[{"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zab-jcze-minuty-lewandowskiego--gole-najwy-szej-klasy-w-starciu-z-villarreal,1122163.html?source=rss", "title": "Zab\u00f3jcze minuty Lewandowskiego. Gole najwy\u017cszej klasy", "date_published": "2022-10-20 20:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jcze minuty Lewandowskiego. Gole najwy\u017cszej klasy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lvobp-robert-lewandowski-i-wszystko-jasne/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trafi\u0142 dwukrotnie w zaledwie cztery minuty."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fc-barcelona---villarreal--wynik-i-relacja,1122128.html?source=rss", "title": "Barcelona chce si\u0119 odbi\u0107 po pora\u017cce z Realem. Lewandowski w akcji", "date_published": "2022-10-20 18:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona chce si\u0119 odbi\u0107 po pora\u017cce z Realem. Lewandowski w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kcdjng-relacja-lewjpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik na \u017cywo i relacja live w eurosport.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-90,S00E90,892284?source=rss", "title": "\"Tak, zdarzy\u0142o si\u0119\". Rzecznik o tym, jak pomyli\u0107 \u017con\u0119 z jej siostr\u0105", "date_published": "2022-10-20 15:25:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8jlwh-milosz-motyka-sejm-wita-6172868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radomir Wit w Sejmie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/straci--przytomno---na-boisku--p--tora-roku-nie-gra---dzi--jest-w-szerokiej-kadrze-na-mundial,1122093.html?source=rss", "title": "Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 na boisku, p\u00f3\u0142tora roku nie gra\u0142. Dzi\u015b jest w szerokiej kadrze na mundial", "date_published": "2022-10-20 15:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 na boisku, p\u00f3\u0142tora roku nie gra\u0142. Dzi\u015b jest w szerokiej kadrze na mundial\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-40yux3-patryk-dziczek-znalazl-sie-w-szerokiej-kadrze-na-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nazwisko Patryka Dziczka jest najwi\u0119ksz\u0105 niespodziank\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/krzysztof-ho-owczyc-uspokoi--kibic-w---czuj--si--doskonale-,1122101.html?source=rss", "title": "Ho\u0142owczyc zabra\u0142 g\u0142os po wypadku", "date_published": "2022-10-20 14:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ho\u0142owczyc zabra\u0142 g\u0142os po wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6t067-holekjpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dachowanie w miniony weekend."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/xavi-zdradzi---kiedy-odejdzie-z-barcelony,1122091.html?source=rss", "title": "Xavi zdradzi\u0142, kiedy odejdzie z Barcelony", "date_published": "2022-10-20 14:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"Xavi zdradzi\u0142, kiedy odejdzie z Barcelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9bj04i-xavi-nie-ma-ostatnio-latwego-zycia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trener FC Barcelony Xavi Hernandez nie ma z\u0142udze\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-mier--kibica-przed-meczem---ta-wygrana-jest-dla-ciebie-,1122095.html?source=rss", "title": "\"Ta wygrana jest dla ciebie\"", "date_published": "2022-10-20 13:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ghawz-real-sociedad/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 kibica przed meczem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/michniewicz-bez-dylemat-w---dzisiaj-nie-mia-bym-problemu-z-wytypowaniem-26-graczy-,1122084.html?source=rss", "title": "\"Dzisiaj nie mia\u0142bym problemu z wytypowaniem 26 graczy\"", "date_published": "2022-10-20 12:29:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-giz0nw-michniewicz-oglosil-szeroka-kadre-na-mundial-6172586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Michniewicz bez dylemat\u00f3w. Ostateczny sk\u0142ad poznamy 10 listopada."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/47-nazwisk-na-li-cie--michniewicz-og-osi--szerok--kadr--na-mundial,1122081.html?source=rss", "title": "47 nazwisk na li\u015bcie. Michniewicz og\u0142osi\u0142 szerok\u0105 kadr\u0119 na mundial", "date_published": "2022-10-20 12:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"47 nazwisk na li\u015bcie. Michniewicz og\u0142osi\u0142 szerok\u0105 kadr\u0119 na mundial\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qll9b-czeslaw-michniewicz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poznali\u015bmy szerok\u0105 kadr\u0119 pi\u0142karskiej reprezentacji Polski na mistrzostwa \u015bwiata w Katarze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/by-y-klub-paulo-sousy-zdoby--puchar-brazylii--zamieszki-przed-i-po-meczu,1122078.html?source=rss", "title": "Zamieszki przed i po meczu", "date_published": "2022-10-20 11:21:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszki przed i po meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ii73gp-flamengo-zdobywca-pucharu-brazylii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y klub Paulo Sousy zdoby\u0142 Puchar Brazylii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/brazylijczycy-postawili-si---ale-to-pi-karze-r-czni-z-kielc-maj--p--fina--klubowych-mistrzostw--wiata,1122079.html?source=rss", "title": "Brazylijczycy postawili si\u0119, ale to pi\u0142karze r\u0119czni z Kielc maj\u0105 p\u00f3\u0142fina\u0142 klubowych mistrzostw \u015bwiata", "date_published": "2022-10-20 10:45:38+00:00", "description": "<img alt=\"Brazylijczycy postawili si\u0119, ale to pi\u0142karze r\u0119czni z Kielc maj\u0105 p\u00f3\u0142fina\u0142 klubowych mistrzostw \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-773nj9-kielczanie-znowu-wygrali-a-ich-kapitan-znow-byl-pewnym-punktem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141om\u017ca Industria w p\u00f3\u0142finale turnieju IHF Super Globe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/film-marka-osiecimskiego-o-tym-sie-nie-mowi-o-przezyciach-kobiet-w-ciazach-obarczonych-wadami-letalnymi-6168555?source=rss", "title": "\"Politycy dysponuj\u0105 w\u0142adz\u0105, od kt\u00f3rej zale\u017cy by\u0107 albo nie by\u0107 innego cz\u0142owieka\"", "date_published": "2022-10-20 09:59:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zeb5it-kadr-z-filmu-o-tym-sie-nie-mowi-6171986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tw\u00f3rca filmu \"O tym si\u0119 nie m\u00f3wi\" Marek Osiecimski w rozmowie z Tomaszem-Marcinem Wron\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/karbownik-show-w-niemczech--znajdzie-si--w-kadrze-polak-w-na-mistrzostwa-,1122075.html?source=rss", "title": "Karbownik show w Niemczech. Znajdzie si\u0119 w kadrze Polak\u00f3w na mistrzostwa?", "date_published": "2022-10-20 09:53:56+00:00", "description": "<img alt=\"Karbownik show w Niemczech. Znajdzie si\u0119 w kadrze Polak\u00f3w na mistrzostwa?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dj17qq-karbownik-zalapie-sie-do-kadry-na-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czes\u0142aw Michniewicz og\u0142osi sk\u0142ad szerokiej kadry w czwartek o godz. 14.00."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-sochan-b-dzie-mia--du-o-miejsca-na-pope-nianie-b--d-w-i-nauk--,1122068.html?source=rss", "title": "\"Sochan b\u0119dzie mia\u0142 du\u017co miejsca na pope\u0142nianie b\u0142\u0119d\u00f3w i nauk\u0119\"", "date_published": "2022-10-20 09:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v06hwl-sochan-bedzie-mial-wiele-szans/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwarty Polak wyst\u0105pi\u0142 w NBA."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ronaldo-podpad--trenerowi---zajm--si--tym-,1122066.html?source=rss", "title": "Ronaldo podpad\u0142 trenerowi. \"Zajm\u0119 si\u0119 tym\"", "date_published": "2022-10-20 06:38:24+00:00", "description": "<img alt=\"Ronaldo podpad\u0142 trenerowi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shmofl-ronaldo-w-tym-sezonie-czesciej-siedzi-na-lawce-rezerwowych-niz-gra/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W hicie 12. kolejki Premier League."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/inni-b-d--gra--na-mundialu--w-och-w-czeka--okrutny-czas-,1121972.html?source=rss", "title": "Inni b\u0119d\u0105 gra\u0107 na mundialu, W\u0142och\u00f3w czeka \"okrutny czas\"", "date_published": "2022-10-20 06:14:13+00:00", "description": "<img alt=\"Inni b\u0119d\u0105 gra\u0107 na mundialu, W\u0142och\u00f3w czeka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtmnqf-wlosi-nie-jada-na-mundial-po-raz-drugi-z-rzedu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zostaje ogl\u0105danie mundialu w telewizji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/straci-a-rekord--yciowy--bo-organizatorzy-zgubili-150-metr-w,1121996.html?source=rss", "title": "Straci\u0142a rekord \u017cyciowy, bo organizatorzy zgubili 150 metr\u00f3w", "date_published": "2022-10-20 05:46:05+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142a rekord \u017cyciowy, bo organizatorzy zgubili 150 metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2y5xhn-eilish-mccolgan/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trasa biegu w Glasgow okaza\u0142a si\u0119 za kr\u00f3tka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wyj-ciowa-pi-tka--efektowny-wsad--sochan-przywita--si--z-nba,1122061.html?source=rss", "title": "Wyj\u015bciowa pi\u0105tka, efektowny wsad. Sochan przywita\u0142 si\u0119 z NBA", "date_published": "2022-10-20 03:18:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wyj\u015bciowa pi\u0105tka, efektowny wsad. Sochan przywita\u0142 si\u0119 z NBA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1fzmr-sochan-ma-za-soba-pierwszy-wystep-w-nba-6171678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sta\u0142o si\u0119, Jeremy Sochan oficjalnie zadebiutowa\u0142 w NBA."}]