[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29052348,krakow-krol-lotniska-chcial-leciec-do-irlandii-a-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. \"Kr\u00f3l lotniska\" chcia\u0142 lecie\u0107 do Irlandii, a zosta\u0142 uziemiony. Wszystko przez dow\u00f3d", "date_published": "2022-10-20 20:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/b4/1b/z29052361M,-Krol-lotniska--nie-wylecial-z-Krakowa---zdjecie-i.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej na lotnisku w Krakowie os\u0142upieli na widok dokumentu, kt\u00f3rym pr\u00f3bowa\u0142 wylegitymowa\u0107 si\u0119 jeden z pasa\u017cer\u00f3w lec\u0105cych do Shannon w Irlandii. Samozwa\u0144czy \"kr\u00f3l lotniska\" nigdzie nie polecia\u0142."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29051972,proces-zabojcy-prezydenta-gdanska-oskarzony-smial-sie-na-sali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Proces zab\u00f3jcy Paw\u0142a Adamowicza. Stefan W. wyrzucony z sali rozpraw. \u015amia\u0142 si\u0119 i zak\u0142\u00f3ca\u0142 zeznania", "date_published": "2022-10-20 18:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/b4/1b/z29052171M,Stefan-W---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Stefan W., oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza, podczas rozprawy uniemo\u017cliwia\u0142 zrozumienie wypowiedzi \u015bwiadka. S\u0105d nie m\u00f3g\u0142 opanowa\u0107 \u015bmiechu m\u0119\u017cczyzny. W konsekwencji zosta\u0142 wyprowadzony z sali."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29052107,lodz-karetka-potracila-84-latke-kobieta-nie-zyje-sprawe-wyjasnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Nie \u017cyje 84-latka potr\u0105cona przez karetk\u0119 pogotowia. Ratownicy jechali do rocznego ch\u0142opca", "date_published": "2022-10-20 17:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/b4/1b/z29052132M,Lodz--Nie-zyje-84-latka-potracona-przez-karetke-po.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 84-latka, kt\u00f3ra we wtorek w \u0141odzi zosta\u0142a potr\u0105cona przez karetk\u0119 pogotowia. Jak ustali\u0142a policja, kobieta wesz\u0142a na pasy zza autobusu MPK. Mimo natychmiastowo udzielonej pomocy medycznej, jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29051973,kolejny-smiertelny-wypadek-w-tatrach-cialo-znalezli-turysci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejny \u015bmiertelny wypadek w Tatrach. Cia\u0142o znale\u017ali tury\u015bci", "date_published": "2022-10-20 17:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/b4/1b/z29052006M,Tragiczny-wypadek-w-Tatrach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejny tragiczny wypadek w Tatrach. Cia\u0142o zmar\u0142ej osoby znale\u017ali tury\u015bci. Na miejsce wezwali ratownik\u00f3w TOPR. Pogorszenie warunk\u00f3w pogodowych w polskich g\u00f3rach spowodowa\u0142o seri\u0119 \u015bmierci wspinaczy. To ju\u017c sz\u00f3sty \u015bmiertelny wypadek w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni po polskiej stronie, a dziesi\u0105ty w ca\u0142ych Tatrach."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29051577,afera-tasmowa-tusk-po-publikacjach-prokuratury-mowi-o-atakach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Afera ta\u015bmowa. Tusk po publikacjach prokuratury m\u00f3wi o atakach Ziobry na rodzin\u0119. \"Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107\"", "date_published": "2022-10-20 16:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/b4/1b/z29051658M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk uwa\u017ca, \u017ce afer\u0119 ta\u015bmow\u0105 mo\u017ce wyja\u015bni\u0107 tylko komisja \u015bledcza. Po tej deklaracji lidera PO Zbigniew Ziobro opublikowa\u0142 fragmenty zezna\u0144 wsp\u00f3\u0142pracownika Marka Falenty, kt\u00f3ry wspomina o rzekomej \u0142ap\u00f3wce przekazanej synowi by\u0142ego premiera. Lider PO odpowiada: - Nie dam si\u0119 zastraszy\u0107."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29051550,pogoda-na-wszystkich-swietych-i-zaduszki-2022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki 2022. Wzgl\u0119dnie ciep\u0142o, ale mo\u017ce popada\u0107. Gdzie?", "date_published": "2022-10-20 15:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/b4/1b/z29051912M,Pogoda-na-Wszystkich-Swietych--zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i Zaduszki 2022 zapowiada si\u0119 pochmurno. Gdzieniegdzie mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 opady deszczu. Jakie warunki czekaj\u0105 nas w pierwsze dni listopada?"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29051380,nieoficjalnie-szykuje-sie-rekordowa-liczba-odejsc-z-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieoficjalnie: szykuje si\u0119 rekordowa liczba odej\u015b\u0107 z policji. Zwi\u0105zkowcy planuj\u0105 protest przed KPRM", "date_published": "2022-10-20 14:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/b4/1b/z29051561M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 7 tys. funkcjonariuszy policji zadeklarowa\u0142o, \u017ce odejdzie ze s\u0142u\u017cby w przysz\u0142ym roku - podaje nieoficjalnie RMF FM, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane zabrane przez Komend\u0119 G\u0142\u00f3wn\u0105 Policji. Jednocze\u015bnie zwi\u0105zki zawodowe s\u0142u\u017cb mundurowych zapowiadaj\u0105 protest przed KPRM w zwi\u0105zku ze zbyt niskimi, ich zdaniem, podwy\u017ckami wynagrodze\u0144."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29048670,wywrocil-polska-scena-polityczna-teraz-jego-temat-znowu-wraca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wywr\u00f3ci\u0142 polsk\u0105 scen\u0105 polityczn\u0105. Teraz jego temat znowu wraca. Kim jest Marek Falenta?", "date_published": "2022-10-20 10:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/b4/1b/z29049081M,Marek-Falenta---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Falenta sta\u0142 za nielegalnym nagrywaniem rozm\u00f3w polityk\u00f3w zwi\u0105zanych m.in. z PO, odsiedzia\u0142 ponad 2 lata w wi\u0119zieniu. Ale jego temat ca\u0142y czas powraca. Tym razem za spraw\u0105 nowych w\u0105tk\u00f3w w tzw. aferze pods\u0142uchowej. Przypominamy sylwetk\u0119 Marka Falenty."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29049509,przestraszona-babcia-zglosila-na-policji-zaginiecie-wnuczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Babcia zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie wnuczki. Nim policja zacz\u0119\u0142a poszukiwania, 4-latka wysz\u0142a zza zas\u0142ony", "date_published": "2022-10-20 10:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/b4/1b/z29049677M,Babcia-zglosila-zaginiecie-wnuczki--czterolatka-uk.jpg\" vspace=\"2\" />Czteroletnia dziewczynka z powiatu ryckiego (woj. lubelskie) nagle znikn\u0119\u0142a z oczu zajmuj\u0105cej si\u0119 ni\u0105 babci. Przej\u0119ta rodzina zawiadomi\u0142a policj\u0119. Szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko ca\u0142y czas by\u0142o w domu. Czterolatka t\u0142umaczy\u0142a, \u017ce nie odzywa\u0142a si\u0119, poniewa\u017c bawi\u0142a si\u0119 w chowanego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29048561,krakow-adwokatka-zaraz-po-porodzie-zlecila-porwanie-kobiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Adwokatka zaraz po porodzie zleci\u0142a porwanie kobiety, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 kochank\u0105 jej m\u0119\u017ca", "date_published": "2022-10-20 09:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/b4/1b/z29049192M,35-latka-z-Krakowa-zlecila-porwanie-kochanki-meza.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z mieszka\u0144 w Krakowie dosz\u0142o w sierpniu do pobicia i uprowadzenia m\u0142odej kobiety, kt\u00f3ra zosta\u0142a zaatakowana przez zamaskowanych m\u0119\u017cczyzn. Jak si\u0119 okaza\u0142o, sprawcy dzia\u0142ali na zlecenie adwokatki, kt\u00f3ra chcia\u0142a w ten spos\u00f3b ukara\u0107 znajom\u0105 swojego m\u0119\u017ca, kt\u00f3rego podejrzewa\u0142a o romans. 35-latka zleci\u0142a porwanie tu\u017c po tym, jak urodzi\u0142a dziecko."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29049190,trzebinia-przy-przedszkolu-znaleziono-niewybuch-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Przy przedszkolu znaleziono niewybuch. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w, na miejsce jad\u0105 saperzy", "date_published": "2022-10-20 09:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/b4/1b/z29049380M,Saperzy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas prac naprawczych kanalizacji miejskiej pracownicy wodoci\u0105g\u00f3w Trzebini natkn\u0119li si\u0119 na niewybuch z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Na miejsce jad\u0105 saperzy, ewakuowano okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29048050,kiedy-zaczyna-sie-zima-i-ma-miejsce-najkrotszy-dzien-w-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy zaczyna si\u0119 zima i ma miejsce najkr\u00f3tszy dzie\u0144 w roku? Kiedy przestawiamy zegarki?", "date_published": "2022-10-20 08:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/9e/1b/z28962428M,Zima-na-Bialolece-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy wypada astronomiczna i kalendarzowa zima - daty te nie zawsze si\u0119 z sob\u0105 pokrywaj\u0105, pierwsza z nich jest bowiem ruchoma. Na kiedy natomiast przypada najkr\u00f3tszy dzie\u0144 w roku? Rozwiewamy w\u0105tpliwo\u015bci!"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29048024,bieszczady-niedzwiedz-zaatakowal-lesniczego-mezczyzna-stracil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bieszczady. Nied\u017awied\u017a zaatakowa\u0142 le\u015bniczego. \"M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 du\u017co krwi\", dozna\u0142 rozleg\u0142ych obra\u017ce\u0144", "date_published": "2022-10-20 06:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/b3/1b/z29048056M,Niedzwiedz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W le\u015bnictwie Tworylczyk w Bieszczadach nied\u017awied\u017a zaatakowa\u0142 miejscowego le\u015bniczego. - Efektem ataku nied\u017awiedzia jest rana szarpana na g\u0142owie szeroka na oko\u0142o 20 cm d\u0142ugo\u015bci, poszarpane ucho oraz \u015blad na plecach. Straci\u0142 du\u017co krwi - podaje rzecznik Regionalnej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych w Kro\u015bnie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29047988,sad-najwyzszy-uchylil-wyrok-z-uwagi-na-brak-bezstronnosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok. \"Z uwagi na brak bezstronno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci s\u0119dziego Schaba\"", "date_published": "2022-10-20 05:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/b3/1b/z29048028M,Sedzia-Piotr-Schab.jpg\" vspace=\"2\" />Izba Karna S\u0105du Najwy\u017cszego uchyli\u0142a wyrok S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie. Wyda\u0142 go sk\u0142ad, w kt\u00f3rym przewodnicz\u0105cym by\u0142 s\u0119dzia Piotr Schab, rzecznik dyscyplinarny s\u0119dzi\u00f3w s\u0105d\u00f3w powszechnych. Jak przekaza\u0142 s\u0119dzia SN Jaros\u0142aw Matras, wyrok uchylono \"z uwagi na brak bezstronno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci s\u0119dziego Schaba w tej sprawie\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29047970,poznan-zorganizowala-porwanie-14-latki-sad-podjal-decyzje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Zorganizowa\u0142a porwanie 14-latki. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. Pauliny K. i jej dzieci", "date_published": "2022-10-20 04:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/65/1b/z28728471M,Paulina-K-.jpg\" vspace=\"2\" />W lipcu Paulina K. zorganizowa\u0142a porwanie 14-latki, kt\u00f3ra mia\u0142a mie\u0107 u jej c\u00f3rki d\u0142ug w wysoko\u015bci 20 z\u0142otych. Dziewczynka zosta\u0142a zgwa\u0142cona, a czyn ten nagrany telefonami. Poza tym, sprawcy ogolili jej cz\u0119\u015b\u0107 g\u0142owy, brwi i przypalali papierosami. Teraz s\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie 39-latki oraz jej dzieci - kobieta jest bowiem matk\u0105 7- i 13-latki oraz 16-latka."}]