[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-poddaja-sie-na-froncie-wywiesili-b,nId,6329114", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie poddaj\u0105 si\u0119 na froncie. Wywiesili bia\u0142\u0105 flag\u0119", "date_published": "2022-10-05 20:55:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosjanie-poddaja-sie-na-froncie-wywiesili-b,nId,6329114\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Rosjanie poddaj\u0105 si\u0119 na froncie. Wywiesili bia\u0142\u0105 flag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-rosjanie-poddaja-sie-na-froncie-wywiesili-b/000G5XJPUVSFRLON-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 poddaj\u0105cych si\u0119 rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Podje\u017cd\u017caj\u0105 oni z wywieszon\u0105 bia\u0142\u0105 flag\u0105 do o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komorowski-o-rozmowach-zelenski-putin-niech-do-glosu-dojdzie,nId,6329105", "title": "Komorowski o rozmowach Ze\u0142enski-Putin: Niech do g\u0142osu dojdzie dyplomacja", "date_published": "2022-10-05 20:25:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komorowski-o-rozmowach-zelenski-putin-niech-do-glosu-dojdzie,nId,6329105\"><img align=\"left\" alt=\"Komorowski o rozmowach Ze\u0142enski-Putin: Niech do g\u0142osu dojdzie dyplomacja\" src=\"https://i.iplsc.com/komorowski-o-rozmowach-zelenski-putin-niech-do-glosu-dojdzie/000G5XJ70F7P0UB2-C321.jpg\" /></a>- Opowiada\u0142bym si\u0119 za gotowo\u015bci\u0105 rozmawiania o warunkach pokoju nawet z Putinem - powiedzia\u0142 na antenie RMF by\u0142y prezydent"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wazny-rosyjski-polityk-apeluje-musimy-przestac-klamac-ludzie,nId,6329098", "title": "Wa\u017cny rosyjski polityk apeluje: Musimy przesta\u0107 k\u0142ama\u0107. Ludzie nie s\u0105 g\u0142upi", "date_published": "2022-10-05 20:00:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wazny-rosyjski-polityk-apeluje-musimy-przestac-klamac-ludzie,nId,6329098\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cny rosyjski polityk apeluje: Musimy przesta\u0107 k\u0142ama\u0107. Ludzie nie s\u0105 g\u0142upi\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-rosyjski-polityk-apeluje-musimy-przestac-klamac-ludzie/000G5XG12CLVQYOL-C321.jpg\" /></a>Kreml obieca\u0142 &quot;odzyska\u0107&quot; terytoria, kt\u00f3re wyzwoli\u0142 Kij\u00f3w. Wed\u0142ug Moskwy, tereny te maj\u0105 by\u0107 rosyjskie &quot;n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odmowiono-mu-spotkania-z-papiezem-zniszczyl-rzezby-sprzed-2-,nId,6329090", "title": "Odm\u00f3wiono mu spotkania z papie\u017cem. Zniszczy\u0142 rze\u017aby sprzed 2 tys. lat", "date_published": "2022-10-05 19:54:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odmowiono-mu-spotkania-z-papiezem-zniszczyl-rzezby-sprzed-2-,nId,6329090\"><img align=\"left\" alt=\"Odm\u00f3wiono mu spotkania z papie\u017cem. Zniszczy\u0142 rze\u017aby sprzed 2 tys. lat\" src=\"https://i.iplsc.com/odmowiono-mu-spotkania-z-papiezem-zniszczyl-rzezby-sprzed-2/000G5XEGLJX4QFWC-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski turysta podczas wizyty w Watykanie za\u017c\u0105da\u0142... spotkania z papie\u017cem. Kiedy mu odm\u00f3wiono w\u015bciek\u0142 si\u0119 i rzuci\u0142 licz\u0105cym dwa tysi\u0105ce lat rzymskim pop"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wszystkie-mosty-na-dnieprze-i-ingulcu-uszkodzone-rosja,nId,6329086", "title": "Media: Wszystkie mosty na Dnieprze i Ingulcu uszkodzone. Rosja w potrzasku", "date_published": "2022-10-05 19:42:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wszystkie-mosty-na-dnieprze-i-ingulcu-uszkodzone-rosja,nId,6329086\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Wszystkie mosty na Dnieprze i Ingulcu uszkodzone. Rosja w potrzasku\" src=\"https://i.iplsc.com/media-wszystkie-mosty-na-dnieprze-i-ingulcu-uszkodzone-rosja/000G5XF6JYAIRA5U-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy obro\u0144cy uszkodzili wszystkie mosty na rzekach Dniepr i Ingulec w obwodzie cherso\u0144skim. &quot;Rosjanie nie mog\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-wiesza-psy-na-generalach-z-wojska-zrobiono-chlopcow-do,nId,6329060", "title": "Kreml \"wiesza psy\" na genera\u0142ach. \"Z wojska zrobiono ch\u0142opc\u00f3w do bicia\"", "date_published": "2022-10-05 19:20:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-wiesza-psy-na-generalach-z-wojska-zrobiono-chlopcow-do,nId,6329060\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml &quot;wiesza psy&quot; na genera\u0142ach. &quot;Z wojska zrobiono ch\u0142opc\u00f3w do bicia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-wiesza-psy-na-generalach-z-wojska-zrobiono-chlopcow-do/000G5X3TTVVTI2RN-C321.jpg\" /></a>- Kreml stawia rosyjskim genera\u0142om zadania niemo\u017cliwe do wykonania - uwa\u017ca ukrai\u0144ski ekspert wojskowy R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-sluzby-uwazaja-ze-za-zamachem-na-darie-dugine-stoja-ukra,nId,6329061", "title": "USA: S\u0142u\u017cby uwa\u017caj\u0105, \u017ce za zamachem na Dari\u0119 Dugin\u0119 stoj\u0105 ukrai\u0144skie w\u0142adze", "date_published": "2022-10-05 19:07:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-sluzby-uwazaja-ze-za-zamachem-na-darie-dugine-stoja-ukra,nId,6329061\"><img align=\"left\" alt=\"USA: S\u0142u\u017cby uwa\u017caj\u0105, \u017ce za zamachem na Dari\u0119 Dugin\u0119 stoj\u0105 ukrai\u0144skie w\u0142adze\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-sluzby-uwazaja-ze-za-zamachem-na-darie-dugine-stoja-ukra/000G1O3FBUDCKSB9-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby wywiadowcze uwa\u017caj\u0105, \u017ce w\u0142adze Ukrainy wyda\u0142y zgod\u0119 na zamach bombowy, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a c\u00f3rka rosyj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-babie-lato-zmierza-do-polski-pogoda-z-podmuchem-goraca,nId,6329051", "title": "Babie lato zmierza do Polski. Pogoda z podmuchem gor\u0105ca", "date_published": "2022-10-05 18:45:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-babie-lato-zmierza-do-polski-pogoda-z-podmuchem-goraca,nId,6329051\"><img align=\"left\" alt=\"Babie lato zmierza do Polski. Pogoda z podmuchem gor\u0105ca\" src=\"https://i.iplsc.com/babie-lato-zmierza-do-polski-pogoda-z-podmuchem-goraca/000G5X5V7IW0BL3M-C321.jpg\" /></a>Pogoda zaczyna napawa\u0107 optymizmem. Wed\u0142ug najnowszej prognozy w najbli\u017cszych dniach w Polsce mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 ocieplenia. Jak podaj\u0105 eksperci, rozpoczyna si\u0119 okres babiego lata, czyl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-57-letni-polak-utonal-sie-w-jeziorze-garda,nId,6329059", "title": "57-letni Polak uton\u0105\u0142 si\u0119 w jeziorze Garda", "date_published": "2022-10-05 18:36:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-57-letni-polak-utonal-sie-w-jeziorze-garda,nId,6329059\"><img align=\"left\" alt=\"57-letni Polak uton\u0105\u0142 si\u0119 w jeziorze Garda\" src=\"https://i.iplsc.com/57-letni-polak-utonal-sie-w-jeziorze-garda/000G5X41HFO6SI8I-C321.jpg\" /></a>W\u0142oskie s\u0142u\u017cby wydoby\u0142y we wtorek wieczorem z jeziora Garda w p\u00f3\u0142nocnych W\u0142oszech cia\u0142o 57-letniego Polaka. Jego zagini\u0119cie zg\u0142osi\u0142a \u017cona, kiedy m\u0119\u017cczyzna nie wr\u00f3ci\u0142 z nurkowania.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-57-letni-polak-utonal-w-jeziorze-garda,nId,6329059", "title": "57-letni Polak uton\u0105\u0142 w jeziorze Garda", "date_published": "2022-10-05 18:36:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-57-letni-polak-utonal-w-jeziorze-garda,nId,6329059\"><img align=\"left\" alt=\"57-letni Polak uton\u0105\u0142 w jeziorze Garda\" src=\"https://i.iplsc.com/57-letni-polak-utonal-w-jeziorze-garda/000G5X41HFO6SI8I-C321.jpg\" /></a>W\u0142oskie s\u0142u\u017cby wydoby\u0142y we wtorek wieczorem z jeziora Garda w p\u00f3\u0142nocnych W\u0142oszech cia\u0142o 57-letniego Polaka. Jego zagini\u0119cie zg\u0142osi\u0142a \u017cona, kiedy m\u0119\u017cczyzna nie wr\u00f3ci\u0142 z nurkowania.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-na-lasce-amerykanow-gigant-wygasza-swoja-usluge,nId,6329046", "title": "Niemcy na \u0142asce Amerykan\u00f3w. Gigant wygasza swoj\u0105 us\u0142ug\u0119", "date_published": "2022-10-05 18:27:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-na-lasce-amerykanow-gigant-wygasza-swoja-usluge,nId,6329046\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy na \u0142asce Amerykan\u00f3w. Gigant wygasza swoj\u0105 us\u0142ug\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-na-lasce-amerykanow-gigant-wygasza-swoja-usluge/000G5WWEIMNF5HYH-C321.jpg\" /></a>Niemieccy konsumenci i handlowcy zostali postawieni pod \u015bcian\u0105 przez Amerykan\u00f3w. Dzia\u0142aj\u0105cy u naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w od lat osiemdziesi\u0105tych ubieg\u0142ego wieku system p\u0142atniczy EC"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-krola-karola-iii-jest-nieoficjalna-data,nId,6329041", "title": "Koronacja kr\u00f3la Karola III. Jest nieoficjalna data", "date_published": "2022-10-05 18:12:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-krola-karola-iii-jest-nieoficjalna-data,nId,6329041\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja kr\u00f3la Karola III. Jest nieoficjalna data\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-krola-karola-iii-jest-nieoficjalna-data/000G5WTCEA89OOCQ-C321.jpg\" /></a>Prawie miesi\u0105c po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze doniesienia dotycz\u0105ce koronacji nowego monarchy. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji ceremonia ob\u0119dzie si\u0119 w przysz\u0142ym roku. Pad\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-wytyka-tvn-owi-klamstwa-chodzi-o-katastrofe-smol,nId,6329035", "title": "Macierewicz wytyka TVN-owi \"k\u0142amstwa\". Chodzi o katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105", "date_published": "2022-10-05 18:04:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-wytyka-tvn-owi-klamstwa-chodzi-o-katastrofe-smol,nId,6329035\"><img align=\"left\" alt=\"Macierewicz wytyka TVN-owi &quot;k\u0142amstwa&quot;. Chodzi o katastrof\u0119 smole\u0144sk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/macierewicz-wytyka-tvn-owi-klamstwa-chodzi-o-katastrofe-smol/000G5WQ37FMR2XJY-C321.jpg\" /></a>- Przekaza\u0142em do Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji materia\u0142y wskazuj\u0105ce na oszustwa, k\u0142amstwa i manipulacje TVN-u, aby podj\u0119\u0142a w tej sprawie dzia\u0142ani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-winnicki-oglasza-haslo-marszu-niepodleglosci-bakiewicz-ma-in,nId,6329026", "title": "Winnicki og\u0142asza has\u0142o Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. B\u0105kiewicz ma inny plan", "date_published": "2022-10-05 17:53:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-winnicki-oglasza-haslo-marszu-niepodleglosci-bakiewicz-ma-in,nId,6329026\"><img align=\"left\" alt=\"Winnicki og\u0142asza has\u0142o Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. B\u0105kiewicz ma inny plan\" src=\"https://i.iplsc.com/winnicki-oglasza-haslo-marszu-niepodleglosci-bakiewicz-ma-in/000G5WQMN0YWOM6X-C321.jpg\" /></a>&quot;Polska Pa\u0144stwem Narodowym&quot; to has\u0142o przewodnie tegorocznego Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci, kt\u00f3re og\u0142osi\u0142 podczas \u015brodowej konferencji prasowej pose\u0142 Konfederac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-obawia-sie-o-bezpieczenstwo-krymu-trzeba-wyeliminowac-,nId,6329019", "title": "Rosja obawia si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo Krymu. \"Trzeba wyeliminowa\u0107 braki\"", "date_published": "2022-10-05 17:37:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-obawia-sie-o-bezpieczenstwo-krymu-trzeba-wyeliminowac-,nId,6329019\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja obawia si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo Krymu. &quot;Trzeba wyeliminowa\u0107 braki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-obawia-sie-o-bezpieczenstwo-krymu-trzeba-wyeliminowac/000G5WLQTTP26Q8U-C321.jpg\" /></a>Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej Niko\u0142aj Patruszew wezwa\u0142 do wzmocnienia \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mezczyzna-skakal-po-dachu-23-pietrowego-budynku-nagranie,nId,6328849", "title": "USA. M\u0119\u017cczyzna skaka\u0142 po dachu 23-pi\u0119trowego budynku. Nagranie sta\u0142o si\u0119 wiralem", "date_published": "2022-10-05 17:30:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mezczyzna-skakal-po-dachu-23-pietrowego-budynku-nagranie,nId,6328849\"><img align=\"left\" alt=\"USA. M\u0119\u017cczyzna skaka\u0142 po dachu 23-pi\u0119trowego budynku. Nagranie sta\u0142o si\u0119 wiralem\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-mezczyzna-skakal-po-dachu-23-pietrowego-budynku-nagranie/000G5WQE0E24GV53-C321.jpg\" /></a>Nagranie, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 w sieci wiralem, pokazuje m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry najpierw rozmawia\u0142 przez telefon, a p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 przeskakiwa\u0107 mi\u0119dzy daszk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-koncertowa-jesien-polskich-gwiazd-kiedy-i-gdzie-warto-sie-wy,nId,6318680", "title": "Koncertowa jesie\u0144 polskich gwiazd. Kiedy i gdzie warto si\u0119 wybra\u0107?", "date_published": "2022-10-05 17:14:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-koncertowa-jesien-polskich-gwiazd-kiedy-i-gdzie-warto-sie-wy,nId,6318680\"><img align=\"left\" alt=\"Koncertowa jesie\u0144 polskich gwiazd. Kiedy i gdzie warto si\u0119 wybra\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/koncertowa-jesien-polskich-gwiazd-kiedy-i-gdzie-warto-sie-wy/000G51D2QU2OCN88-C321.jpg\" /></a>Letni sezon koncertowy zako\u0144czy\u0142 festiwal On Air, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w po\u0142owie wrze\u015bnia. To jednak nie koniec atrakcji w tym roku. Jesie\u0144 zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-i-hiszpania-nie-zwazaja-na-sprzeciw-francji-zbuduja-r,nId,6328837", "title": "Niemcy i Hiszpania nie zwa\u017caj\u0105 na sprzeciw Francji. Zbuduj\u0105 ruroci\u0105g MidCat", "date_published": "2022-10-05 17:06:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-i-hiszpania-nie-zwazaja-na-sprzeciw-francji-zbuduja-r,nId,6328837\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy i Hiszpania nie zwa\u017caj\u0105 na sprzeciw Francji. Zbuduj\u0105 ruroci\u0105g MidCat\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-i-hiszpania-nie-zwazaja-na-sprzeciw-francji-zbuduja-r/000G5W3FSLK1GA06-C321.jpg\" /></a>Hiszpania i Niemcy planuj\u0105, mimo sprzeciwu Francji, doko\u0144czenie budowy ruroci\u0105gu MidCat, umo\u017cliwiaj\u0105cego transport gazu z hiszpa\u0144skich terminali do re"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jerzego-urbana-komunikat-ministerstwa-obrony,nId,6329005", "title": "Pogrzeb Jerzego Urbana. Komunikat ministerstwa obrony", "date_published": "2022-10-05 16:57:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jerzego-urbana-komunikat-ministerstwa-obrony,nId,6329005\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Jerzego Urbana. Komunikat ministerstwa obrony\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-jerzego-urbana-komunikat-ministerstwa-obrony/000G5WJJ9WVNL5TR-C321.jpg\" /></a>Jerzy Urban nie b\u0119dzie pochowany wed\u0142ug wojskowego ceremonia\u0142u - poinformowa\u0142o na Twitterze Ministerstwo Obrony Narodowej. Odnios\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do miejsca poch\u00f3wku by\u0142ego rzecznika prasowego Ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-w-powiecie-olkuskim-lista-obszarow-zamknietych-si,nId,6329004", "title": "Zapadlisko w powiecie olkuskim. Lista obszar\u00f3w zamkni\u0119tych si\u0119 wyd\u0142u\u017ca", "date_published": "2022-10-05 16:54:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-w-powiecie-olkuskim-lista-obszarow-zamknietych-si,nId,6329004\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadlisko w powiecie olkuskim. Lista obszar\u00f3w zamkni\u0119tych si\u0119 wyd\u0142u\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadlisko-w-powiecie-olkuskim-lista-obszarow-zamknietych-si/000G5WG0J57IYCUA-C321.jpg\" /></a>Wielkie zapadlisko, kt\u00f3re powsta\u0142o kilkaset metr\u00f3w od Pustyni B\u0142\u0119dowskiej to kolejny teren obj\u0119ty zakazem wst\u0119pu w powiecie olkuskim (woj. ma\u0142opolskie). "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-14-letni-polak-smiertelnie-dzgniety-nozem,nId,6328848", "title": "Wielka Brytania: 14-letni Polak \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem", "date_published": "2022-10-05 16:24:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-14-letni-polak-smiertelnie-dzgniety-nozem,nId,6328848\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 14-letni Polak \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-14-letni-polak-smiertelnie-dzgniety-nozem/000G5W44AANDYPM2-C321.jpg\" /></a>Pochodz\u0105cy z Polski 14-letek zosta\u0142 \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem w Gateshead w Wielkiej Brytanii. Podejrzanym o zab\u00f3jstwo jest inny 14-latek. Pomaga\u0107 mu mia\u0142a 13-latka. Oboje "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-autobusu-na-moscie-grota-roweckiego-biegly-wskazuje-,nId,6328825", "title": "Wypadek autobusu na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Bieg\u0142y wskazuje kluczow\u0105 \"wad\u0119\"", "date_published": "2022-10-05 16:13:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-autobusu-na-moscie-grota-roweckiego-biegly-wskazuje-,nId,6328825\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek autobusu na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Bieg\u0142y wskazuje kluczow\u0105 &quot;wad\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-autobusu-na-moscie-grota-roweckiego-biegly-wskazuje/000G5VZBX9ITLK2J-C321.jpg\" /></a>- Sam fakt, \u017ce dosz\u0142o do tego zdarzenia, \u015bwiadczy o tym, \u017ce bariera by\u0142a obarczona wad\u0105 - oceni\u0142 przed s\u0105dem bieg\u0142y z zakresu budownictwa "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-autobusu-na-moscie-grota-biegly-wskazuje-kluczowa-wa,nId,6328825", "title": "Wypadek autobusu na mo\u015bcie Grota. Bieg\u0142y wskazuje kluczow\u0105 \"wad\u0119\"", "date_published": "2022-10-05 16:13:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-autobusu-na-moscie-grota-biegly-wskazuje-kluczowa-wa,nId,6328825\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek autobusu na mo\u015bcie Grota. Bieg\u0142y wskazuje kluczow\u0105 &quot;wad\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-autobusu-na-moscie-grota-biegly-wskazuje-kluczowa-wa/000G5VZBX9ITLK2J-C321.jpg\" /></a>- Sam fakt, \u017ce dosz\u0142o do tego zdarzenia, \u015bwiadczy o tym, \u017ce bariera by\u0142a obarczona wad\u0105 - oceni\u0142 przed s\u0105dem bieg\u0142y z zakresu budownictwa i projekto"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-kosinski-nie-wyobrazam-sobie-ze-bede-delegowal-do-,nId,6328826", "title": "Krzysztof Kosi\u0144ski: Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ce b\u0119d\u0119 delegowa\u0142 do \u0142adowania w\u0119gla nauczycieli WF-u", "date_published": "2022-10-05 15:42:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krzysztof-kosinski-nie-wyobrazam-sobie-ze-bede-delegowal-do-,nId,6328826\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof Kosi\u0144ski: Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ce b\u0119d\u0119 delegowa\u0142 do \u0142adowania w\u0119gla nauczycieli WF-u\" src=\"https://i.iplsc.com/krzysztof-kosinski-nie-wyobrazam-sobie-ze-bede-delegowal-do/000G5VZV213BBL5X-C321.jpg\" /></a>Trzeba mie\u0107 cho\u0107by sprz\u0119t i ludzi. Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ce dzi\u015b b\u0119d\u0119 delegowa\u0142 do \u0142adowania oraz sortowania w\u0119gla nauczycieli wychowania "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nuclear-sharing-a-wniosek-andrzeja-dudy-co-zaklada-porozumie,nId,6328777", "title": "Nuclear Sharing a wniosek Andrzeja Dudy. Co zak\u0142ada porozumienie?", "date_published": "2022-10-05 15:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nuclear-sharing-a-wniosek-andrzeja-dudy-co-zaklada-porozumie,nId,6328777\"><img align=\"left\" alt=\"Nuclear Sharing a wniosek Andrzeja Dudy. Co zak\u0142ada porozumienie?\" src=\"https://i.iplsc.com/nuclear-sharing-a-wniosek-andrzeja-dudy-co-zaklada-porozumie/000G5VR7C4MQSV2K-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142 prezydent Andrzej Duda, w ostatnim czasie rozmawia\u0142 ze Stanami Zjednoczonymi o mo\u017cliwo\u015bci do\u0142\u0105czenia Polski do Nuclear Sharing. - Temat jest otwarty - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czeski-kaliningrad-ambasada-usa-chce-sprzedac-czechom-lotnis,nId,6328775", "title": "Czeski Kaliningrad? Ambasada USA chce sprzeda\u0107 Czechom lotniskowiec", "date_published": "2022-10-05 15:28:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czeski-kaliningrad-ambasada-usa-chce-sprzedac-czechom-lotnis,nId,6328775\"><img align=\"left\" alt=\"Czeski Kaliningrad? Ambasada USA chce sprzeda\u0107 Czechom lotniskowiec\" src=\"https://i.iplsc.com/czeski-kaliningrad-ambasada-usa-chce-sprzedac-czechom-lotnis/000G5VR00IKBWJ3R-C321.jpg\" /></a>&quot;A nie potrzebujecie r\u00f3wnie\u017c lotniskowca?&quot; - tak zareagowa\u0142a ambasada USA w Pradze na informacj\u0119 o tym, \u017ce Czesi skierowali do strony ameryka\u0144skiej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-sprzeda-helikoptery-cena-symboliczne-100-euro,nId,6328805", "title": "Hiszpania sprzeda helikoptery. Cena? \"Symboliczne\" 100 euro", "date_published": "2022-10-05 14:57:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-sprzeda-helikoptery-cena-symboliczne-100-euro,nId,6328805\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania sprzeda helikoptery. Cena? &quot;Symboliczne&quot; 100 euro\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-sprzeda-helikoptery-cena-symboliczne-100-euro/000G5VWMQJGNXQYM-C321.jpg\" /></a>Jak informuje rz\u0105d Hiszpanii, zatwierdzono umow\u0119 sprzeda\u017cy sze\u015bciu helikopter\u00f3w wojskowych dla Peru. Te trafi\u0105 do tamtejszej armii. Premier Hiszpanii - Pedro Sanchez "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramat-w-tatrach-polak-spadl-w-przepasc,nId,6328800", "title": "Dramat w Tatrach. Polak spad\u0142 w przepa\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-05 14:51:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramat-w-tatrach-polak-spadl-w-przepasc,nId,6328800\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat w Tatrach. Polak spad\u0142 w przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-w-tatrach-polak-spadl-w-przepasc/000G5VUXSDIFKONA-C321.jpg\" /></a>71-letnie turysta z Polski id\u0105c w \u015brod\u0119 na Rysy od strony s\u0142owackiej spad\u0142 w przepa\u015b\u0107 w kierunku \u017babich Staw\u00f3w Mi\u0119guszowieckich. M\u0119\u017cczyzna po upadku z oko\u0142o 300 metr\u00f3w dozna\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 g\u0142owy i uraz\u00f3w wewn\u0119trznych \u2013 poin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszukal-smierc-niesamowite-zdolnosci-pilota,nId,6328727", "title": "Oszuka\u0142 \u015bmier\u0107. Niesamowite zdolno\u015bci pilota", "date_published": "2022-10-05 14:44:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszukal-smierc-niesamowite-zdolnosci-pilota,nId,6328727\"><img align=\"left\" alt=\"Oszuka\u0142 \u015bmier\u0107. Niesamowite zdolno\u015bci pilota\" src=\"https://i.iplsc.com/oszukal-smierc-niesamowite-zdolnosci-pilota/000G5UVMV0F4906Y-C321.jpg\" /></a>Gdyby nie wideo, trudno by\u0142oby wyobrazi\u0107 sobie wyczyn w\u0142oskiego pilota, kt\u00f3ry odzyska\u0142 kontrol\u0119 nad maszyn\u0105 w ostatniej chwili i unikn\u0105\u0142 katastrofy. Zdj\u0119cia zrobione fragmentowi \u015bmig\u0142owca po incydencie pokazuj\u0105, jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-jacek-siewiera-ma-byc-nowym-szefem-bbn,nId,6328787", "title": "Media: Jacek Siewiera ma by\u0107 nowym szefem BBN", "date_published": "2022-10-05 14:41:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-jacek-siewiera-ma-byc-nowym-szefem-bbn,nId,6328787\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Jacek Siewiera ma by\u0107 nowym szefem BBN\" src=\"https://i.iplsc.com/media-jacek-siewiera-ma-byc-nowym-szefem-bbn/000G5VTS7PYRYKWT-C321.jpg\" /></a>Funkcj\u0119 szefa Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego ma obj\u0105\u0107 Jacek Siewiera - informuj\u0105 nieoficjalnie media. Siewiera jest oficerem, lekarzem, prawnikiem, za\u0142o\u017cycielem Oddzia\u0142u Klinicznego Medycyny Hiperbarycznej Wojskowego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-owsiannikowa-pokazuje-nadajnik-zalozcie-go-putinowi,nId,6328700", "title": "Owsiannikowa pokazuje nadajnik. \"Za\u0142\u00f3\u017ccie go Putinowi\"", "date_published": "2022-10-05 14:10:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-owsiannikowa-pokazuje-nadajnik-zalozcie-go-putinowi,nId,6328700\"><img align=\"left\" alt=\"Owsiannikowa pokazuje nadajnik. &quot;Za\u0142\u00f3\u017ccie go Putinowi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/owsiannikowa-pokazuje-nadajnik-zalozcie-go-putinowi/000G5UOI320WK642-C321.jpg\" /></a>- Uwa\u017cam, \u017ce jestem ca\u0142kowicie niewinna i odmawiam zastosowania si\u0119 do aresztu domowego, zwalniam si\u0119 z niego - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-dziennikarz-w-die-welt-niemcy-musza-zmienic-swoja-pol,nId,6328713", "title": "Polski dziennikarz w \"Die Welt\": Niemcy musz\u0105 zmieni\u0107 swoj\u0105 polityk\u0119 o 180 stopni", "date_published": "2022-10-05 14:03:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-dziennikarz-w-die-welt-niemcy-musza-zmienic-swoja-pol,nId,6328713\"><img align=\"left\" alt=\"Polski dziennikarz w &quot;Die Welt&quot;: Niemcy musz\u0105 zmieni\u0107 swoj\u0105 polityk\u0119 o 180 stopni\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-dziennikarz-w-die-welt-niemcy-musza-zmienic-swoja-pol/000G5VLX59VORUYB-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli Berlin odrzuci \u017c\u0105danie przyst\u0105pienia do sto\u0142u negocjacji o reparacjach, to poka\u017ce Polsce i - generalnie - Europie \u015arodkowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ekspert-wojskowi-mowia-otwarcie-ze-wojna-z-ukraina-jes,nId,6328670", "title": "Rosja. Ekspert: Wojskowi m\u00f3wi\u0105 otwarcie, \u017ce wojna z Ukrain\u0105 jest przegrana", "date_published": "2022-10-05 13:58:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ekspert-wojskowi-mowia-otwarcie-ze-wojna-z-ukraina-jes,nId,6328670\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Ekspert: Wojskowi m\u00f3wi\u0105 otwarcie, \u017ce wojna z Ukrain\u0105 jest przegrana\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ekspert-wojskowi-mowia-otwarcie-ze-wojna-z-ukraina-jes/000G3JPTT0IKCYWO-C321.jpg\" /></a>W Rosji zaczynaj\u0105 si\u0119 spory. Pojawia si\u0119 krytyka &quot;specjalnej operacji&quot;, systemu pa\u0144stwa i sytuacji w armii - o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamiast-cwiczen-wystarczy-polknac-tabletke-naukowcy-dokonali,nId,6328618", "title": "Zamiast \u0107wicze\u0144 wystarczy po\u0142kn\u0105\u0107 tabletk\u0119. Naukowcy dokonali prze\u0142omu", "date_published": "2022-10-05 13:30:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamiast-cwiczen-wystarczy-polknac-tabletke-naukowcy-dokonali,nId,6328618\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiast \u0107wicze\u0144 wystarczy po\u0142kn\u0105\u0107 tabletk\u0119. Naukowcy dokonali prze\u0142omu\" src=\"https://i.iplsc.com/zamiast-cwiczen-wystarczy-polknac-tabletke-naukowcy-dokonali/000G5U78ITLHMQU3-C321.jpg\" /></a>Naukowcy s\u0105dz\u0105, \u017ce s\u0105 o krok bli\u017cej do opracowania pigu\u0142ki na\u015bladuj\u0105cej wp\u0142yw \u0107wicze\u0144 na ludzki organizm. Uda\u0142o si\u0119 im zidentyfikowa\u0107 kom\u00f3rk\u0119 macierzyst\u0105 w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stopy-procentowe-jest-decyzja-rpp,nId,6328648", "title": "Stopy procentowe. Jest decyzja RPP", "date_published": "2022-10-05 13:30:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stopy-procentowe-jest-decyzja-rpp,nId,6328648\"><img align=\"left\" alt=\"Stopy procentowe. Jest decyzja RPP\" src=\"https://i.iplsc.com/stopy-procentowe-jest-decyzja-rpp/000EFD3TVJ3QJGP5-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej pozostawi\u0142a stopy procentowe bez zmian. Oznacza to, \u017ce g\u0142\u00f3wna stopa wynosi obecnie 6,75 proc. Wcze\u015bniejsze prognozy analityk\u00f3w wskazywa\u0142y na podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych o 0,25 punkt\u00f3w proc. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marzecino-a-nie-raczki-elblaskie-najnizszy-punkt-w-polsce,nId,6328649", "title": "Marz\u0119cino, a nie Raczki Elbl\u0105skie. Najni\u017cszy punkt w Polsce", "date_published": "2022-10-05 13:27:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marzecino-a-nie-raczki-elblaskie-najnizszy-punkt-w-polsce,nId,6328649\"><img align=\"left\" alt=\"Marz\u0119cino, a nie Raczki Elbl\u0105skie. Najni\u017cszy punkt w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/marzecino-a-nie-raczki-elblaskie-najnizszy-punkt-w-polsce/000G5UIM6DF2WISJ-C321.jpg\" /></a>Najni\u017cszym punktem w Polsce, wed\u0142ug Ma\u0142ego Rocznika Statystycznego Polski 2022 przygotowanego przez G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny, jest wie\u015b Marz\u0119cino na Pomorzu. Znajduje si\u0119 ona n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-naruszyla-polska-przestrzen-powietrzna,nId,6328706", "title": "Rosja naruszy\u0142a polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105", "date_published": "2022-10-05 13:16:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-naruszyla-polska-przestrzen-powietrzna,nId,6328706\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja naruszy\u0142a polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-naruszyla-polska-przestrzen-powietrzna/000G5UORC5QA60JP-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie my\u015bliwce pojawi\u0142y si\u0119 w polskiej i szwedzkiej przestrzeni powietrznej - poinformwa\u0142y w\u0142oskie Si\u0142y Powietrzne, kt\u00f3re stacjonuj\u0105 na terenie Polski. Chodzi o cztery rosyjskie maszyny.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-naruszyla-polska-przestrzen-powietrzna-poderwano-wlosk,nId,6328706", "title": "Rosja naruszy\u0142a polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105. Poderwano w\u0142oskie my\u015bliwce", "date_published": "2022-10-05 13:16:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-naruszyla-polska-przestrzen-powietrzna-poderwano-wlosk,nId,6328706\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja naruszy\u0142a polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105. Poderwano w\u0142oskie my\u015bliwce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-naruszyla-polska-przestrzen-powietrzna-poderwano-wlosk/000G5UORC5QA60JP-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie my\u015bliwce pojawi\u0142y si\u0119 w polskiej i szwedzkiej przestrzeni powietrznej - poinformowa\u0142y w\u0142oskie Si\u0142y Powietrzne, kt\u00f3re stacjonuj\u0105 na terenie Polski. C"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-pol-do-zachodu-pukajac-do-drzwi-nato-ukraina-mowi-swoim-so,nId,6328621", "title": "W p\u00f3\u0142 do Zachodu. Pukaj\u0105c do drzwi NATO, Ukraina m\u00f3wi swoim sojusznikom: sprawdzam", "date_published": "2022-10-05 12:48:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-pol-do-zachodu-pukajac-do-drzwi-nato-ukraina-mowi-swoim-so,nId,6328621\"><img align=\"left\" alt=\"W p\u00f3\u0142 do Zachodu. Pukaj\u0105c do drzwi NATO, Ukraina m\u00f3wi swoim sojusznikom: sprawdzam\" src=\"https://i.iplsc.com/w-pol-do-zachodu-pukajac-do-drzwi-nato-ukraina-mowi-swoim-so/000G5UMBIC5P7TLH-C321.jpg\" /></a>Oficjalny status kandydata do Unii Europejskiej, a teraz r\u00f3wnie\u017c wniosek o przyspieszon\u0105 akcesj\u0119 do NATO. W obli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-serhij-hajdaj-oficjalnie-rozpoczela-sie-deokupacja-o,nId,6328653", "title": "Ukraina: Serhij Hajdaj: Oficjalnie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 deokupacja obwodu \u0142uga\u0144skiego", "date_published": "2022-10-05 12:45:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-serhij-hajdaj-oficjalnie-rozpoczela-sie-deokupacja-o,nId,6328653\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Serhij Hajdaj: Oficjalnie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 deokupacja obwodu \u0142uga\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-serhij-hajdaj-oficjalnie-rozpoczela-sie-deokupacja-o/000G5UEG46J8J1JK-C321.jpg\" /></a>Gubernator obwodu \u0142uga\u0144skiego Serhij Hajdaj powiadomi\u0142, \u017ce Zbrojne Si\u0142y Ukrainy rozpocz\u0119\u0142y wyzwalanie obwodu, kt\u00f3ry"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nie-zyje-ludwik-wegrzyn-byl-wspoltworca-polskich-samorzadow,nId,6328678", "title": "Nie \u017cyje Ludwik W\u0119grzyn. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 polskich samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 12:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nie-zyje-ludwik-wegrzyn-byl-wspoltworca-polskich-samorzadow,nId,6328678\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Ludwik W\u0119grzyn. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 polskich samorz\u0105d\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-ludwik-wegrzyn-byl-wspoltworca-polskich-samorzadow/000G5UM3MOHHV1HD-C321.jpg\" /></a>W wieku 69 lat zmar\u0142 Ludwik W\u0119grzyn, trzykrotny starosta boche\u0144ski, za\u0142o\u017cyciel Zwi\u0105zku Powiat\u00f3w Polskich. Wcze\u015bniej przez wiele miesi\u0119cy zmaga\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-wybrali-sie-na-grzyby-znalezli-niewybuchy,nId,6328645", "title": "Lubelskie: Wybrali si\u0119 na grzyby, znale\u017ali niewybuchy", "date_published": "2022-10-05 12:38:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-wybrali-sie-na-grzyby-znalezli-niewybuchy,nId,6328645\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Wybrali si\u0119 na grzyby, znale\u017ali niewybuchy \" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-wybrali-sie-na-grzyby-znalezli-niewybuchy/000G5TN4YUC6TOWL-C321.jpg\" /></a>Sezon na zbieranie grzyb\u00f3w trwa, jednak grzybiarze z woj. lubelskiego nie spodziewali si\u0119 w czasie grzybobrania takiego znaleziska - i nie chodzi tu o grzyby, a o niewybuchy z czas\u00f3w II woj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-nazywal-opozycje-partia-niemiecka-spotkala-go-najwy,nId,6328647", "title": "Kowalski nazywa\u0142 opozycj\u0119 \"parti\u0105 niemieck\u0105\". Spotka\u0142a go najwy\u017csza kara", "date_published": "2022-10-05 12:11:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-nazywal-opozycje-partia-niemiecka-spotkala-go-najwy,nId,6328647\"><img align=\"left\" alt=\"Kowalski nazywa\u0142 opozycj\u0119 &quot;parti\u0105 niemieck\u0105&quot;. Spotka\u0142a go najwy\u017csza kara\" src=\"https://i.iplsc.com/kowalski-nazywal-opozycje-partia-niemiecka-spotkala-go-najwy/000G5UHX3A60IML5-C321.jpg\" /></a>Janusz \u200bKowalski nazwa\u0142 polsk\u0105 opozycj\u0119 &quot;parti\u0105 niemieck\u0105&quot; i za to zosta\u0142 ukarany kar\u0105 nagany przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 Etyki Poselskiej - prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-policja-odkryla-sale-tortur-sasiedzi-stale-slyszel,nId,6328592", "title": "Ukrai\u0144ska policja odkry\u0142a sal\u0119 tortur. \"S\u0105siedzi stale s\u0142yszeli krzyki\"", "date_published": "2022-10-05 11:59:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-policja-odkryla-sale-tortur-sasiedzi-stale-slyszel,nId,6328592\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska policja odkry\u0142a sal\u0119 tortur. &quot;S\u0105siedzi stale s\u0142yszeli krzyki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-policja-odkryla-sale-tortur-sasiedzi-stale-slyszel/000G5UA60JTGRKJX-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy funkcjonariusze odkry\u0142y katownie, w kt\u00f3rej Rosjanie zn\u0119cali si\u0119 nad je\u0144cami, wyrywali im z\u0142ote z\u0119by ora"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-hodowal-marihuane-na-masowa-skale-suszarnie-urzadzil-w-wycho,nId,6328613", "title": "Hodowa\u0142 marihuan\u0119 na masow\u0105 skal\u0119. Suszarni\u0119 urz\u0105dzi\u0142 w wychodku", "date_published": "2022-10-05 11:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-hodowal-marihuane-na-masowa-skale-suszarnie-urzadzil-w-wycho,nId,6328613\"><img align=\"left\" alt=\"Hodowa\u0142 marihuan\u0119 na masow\u0105 skal\u0119. Suszarni\u0119 urz\u0105dzi\u0142 w wychodku\" src=\"https://i.iplsc.com/hodowal-marihuane-na-masowa-skale-suszarnie-urzadzil-w-wycho/000G5U76CUC2BF5I-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Cz\u0119stochowy, zajmuj\u0105cy si\u0119 zwalczaniem przest\u0119pstw narkotykowych, zatrzymali 21-latka, kt\u00f3ry uprawia\u0142 konopie indyjskie. Funkcjonariusze zabezpieczyli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kara-dla-michala-cieslaka-podtrzymana-chciala-jej-poslanka-l,nId,6328627", "title": "Kara dla Micha\u0142a Cie\u015blaka podtrzymana. Chcia\u0142a jej pos\u0142anka Lewicy", "date_published": "2022-10-05 11:53:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kara-dla-michala-cieslaka-podtrzymana-chciala-jej-poslanka-l,nId,6328627\"><img align=\"left\" alt=\"Kara dla Micha\u0142a Cie\u015blaka podtrzymana. Chcia\u0142a jej pos\u0142anka Lewicy\" src=\"https://i.iplsc.com/kara-dla-michala-cieslaka-podtrzymana-chciala-jej-poslanka-l/000G5U95O7W2HAXW-C321.jpg\" /></a>Prezydium Sejmu nie by\u0142o wyrozumia\u0142e wobec by\u0142ego ministra Micha\u0142a Cie\u015blaka, kt\u00f3ry straci\u0142 stanowisko po tym, jak na jaw wysz\u0142y jego dzia\u0142ania w sprawie naczelniczk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-przykoscielny-parking-nie-dla-rodzicow-odwozacych-dzieci-do-,nId,6328445", "title": "Przyko\u015bcielny parking nie dla rodzic\u00f3w odwo\u017c\u0105cych dzieci do szko\u0142y", "date_published": "2022-10-05 11:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-przykoscielny-parking-nie-dla-rodzicow-odwozacych-dzieci-do-,nId,6328445\"><img align=\"left\" alt=\"Przyko\u015bcielny parking nie dla rodzic\u00f3w odwo\u017c\u0105cych dzieci do szko\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/przykoscielny-parking-nie-dla-rodzicow-odwozacych-dzieci-do/000G5T9DI3TX77EH-C321.jpg\" /></a>Warszawska parafia Wniebowzi\u0119cia NMP nie chce, \u017ceby z parkingu przy ko\u015bciele korzystali rodzice odwo\u017c\u0105cy swoje pociechy do znajduj\u0105cej si\u0119 tu\u017c obok szko\u0142y. Je"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-uczniowie-w-kielcach-masowo-rezygnuja-z-lekcji-religii-tende,nId,6328546", "title": "Uczniowie w Kielcach masowo rezygnuj\u0105 z lekcji religii. \"Tendencja og\u00f3lnokrajowa\"", "date_published": "2022-10-05 11:21:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-uczniowie-w-kielcach-masowo-rezygnuja-z-lekcji-religii-tende,nId,6328546\"><img align=\"left\" alt=\"Uczniowie w Kielcach masowo rezygnuj\u0105 z lekcji religii. &quot;Tendencja og\u00f3lnokrajowa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uczniowie-w-kielcach-masowo-rezygnuja-z-lekcji-religii-tende/000G5TVBGCDT1OEY-C321.jpg\" /></a>Wiceprezydent Kielc opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych najnowsze dane dotycz\u0105ce frekwencji uczni\u00f3w na lekcjach religii w szk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jacek-jaworek-wciaz-poszukiwany-prokuratura-przedluzyla-sled,nId,6328573", "title": "Jacek Jaworek wci\u0105\u017c poszukiwany. Prokuratura przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo", "date_published": "2022-10-05 11:15:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jacek-jaworek-wciaz-poszukiwany-prokuratura-przedluzyla-sled,nId,6328573\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Jaworek wci\u0105\u017c poszukiwany. Prokuratura przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-jaworek-wciaz-poszukiwany-prokuratura-przedluzyla-sled/000G5TYMBVHQ95W5-C321.jpg\" /></a>Do 10 stycznia przysz\u0142ego roku przed\u0142u\u017cono \u015bledztwo przeciwko Jackowi Jaworkowi. M\u0119\u017cczyzna jest \u015bcigany za zab\u00f3jstwo trzech os\u00f3b w miejscowo\u015bci Borowce ko\u0142o Cz\u0119st"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kazachstan-stawia-sie-rosji-nie-wydali-ambasadora-ukrainy,nId,6328583", "title": "Kazachstan stawia si\u0119 Rosji. Nie wydali ambasadora Ukrainy", "date_published": "2022-10-05 11:10:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kazachstan-stawia-sie-rosji-nie-wydali-ambasadora-ukrainy,nId,6328583\"><img align=\"left\" alt=\"Kazachstan stawia si\u0119 Rosji. Nie wydali ambasadora Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/kazachstan-stawia-sie-rosji-nie-wydali-ambasadora-ukrainy/000G5U3LP4FRMS5C-C321.jpg\" /></a>- \u017b\u0105dania Rosji, by Kazachstan wydali\u0142 z kraju ukrai\u0144skiego ambasadora, s\u0105 niezgodne z charakterem sojuszniczych relacji Astany i Moskwy jako r\u00f3wnorz\u0119dnych strategicznych pa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-anatolij-antonow-dostarczajac-bron-usa-zwiekszaja-nieb,nId,6328560", "title": "Rosja. Anatolij Antonow: Dostarczaj\u0105c bro\u0144, USA zwi\u0119kszaj\u0105 niebezpiecze\u0144stwo starcia Rosji i Zachodu", "date_published": "2022-10-05 11:03:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-anatolij-antonow-dostarczajac-bron-usa-zwiekszaja-nieb,nId,6328560\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Anatolij Antonow: Dostarczaj\u0105c bro\u0144, USA zwi\u0119kszaj\u0105 niebezpiecze\u0144stwo starcia Rosji i Zachodu \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-anatolij-antonow-dostarczajac-bron-usa-zwiekszaja-nieb/000G5TXURLQWC0YU-C321.jpg\" /></a>&quot;Postrzegamy to jako bezpo\u015brednie zagro\u017cenie dla strategicznych interes\u00f3w naszego kraju&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-sasin-uderzyl-w-trzaskowskiego-poslanka-lewicy-jest-pan,nId,6328458", "title": "Sejm: Sasin uderzy\u0142 w Trzaskowskiego. Pos\u0142anka Lewicy: Jest pan bezczelny", "date_published": "2022-10-05 10:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-sasin-uderzyl-w-trzaskowskiego-poslanka-lewicy-jest-pan,nId,6328458\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm: Sasin uderzy\u0142 w Trzaskowskiego. Pos\u0142anka Lewicy: Jest pan bezczelny\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-sasin-uderzyl-w-trzaskowskiego-poslanka-lewicy-jest-pan/000G5TDNG6K9OKVP-C321.jpg\" /></a>Podczas obrad Sejmu dosz\u0142o do kolejnej awantury - tym razem o dystrybucj\u0119 w\u0119gla. Wicepremier Jacek Sasin krytykowa\u0142 Rafa\u0142a Trzaskowskiego, kt\u00f3ry jego zdaniem"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-burmistrz-swidnika-homoseksualisci-organizuja-targi-dzieci,nId,6328474", "title": "Burmistrz \u015awidnika: Homoseksuali\u015bci organizuj\u0105 targi dzieci", "date_published": "2022-10-05 10:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-burmistrz-swidnika-homoseksualisci-organizuja-targi-dzieci,nId,6328474\"><img align=\"left\" alt=\"Burmistrz \u015awidnika: Homoseksuali\u015bci organizuj\u0105 targi dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/burmistrz-swidnika-homoseksualisci-organizuja-targi-dzieci/000G5TRMKUORTURA-C321.jpg\" /></a>- Homoseksuali\u015bci organizuj\u0105 targi dzieci. To s\u0105 targi maj\u0105ce charakter obwo\u017any. By\u0142y ostatnio w Brukseli, Pary\u017cu, Tajpej, Tel Awiwie. Towarem na sprzeda\u017c s\u0105 dzieci, a ku"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-morawiecki-putin-zachowuje-sie-jak-diler-narkotykowy,nId,6328491", "title": "Morawiecki: Putin zachowuje si\u0119 jak diler narkotykowy", "date_published": "2022-10-05 10:34:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-morawiecki-putin-zachowuje-sie-jak-diler-narkotykowy,nId,6328491\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Putin zachowuje si\u0119 jak diler narkotykowy \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-putin-zachowuje-sie-jak-diler-narkotykowy/000G5TZ4IP10WK64-C321.jpg\" /></a>- Kreml, Moskwa, Rosja, Putin zachowuj\u0105 si\u0119 jak diler narkotykowy (...) Tak zachowywa\u0142a si\u0119 Rosja wobec Niemiec, wobec Europy Zachodniej - dawa\u0142a tani gaz - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stawki-doplat-rolnicy-dostana-wiecej-pieniedzy-kiedy-pi,nId,6324051", "title": "Nowe stawki dop\u0142at. Rolnicy dostan\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Kiedy pierwsze wyp\u0142aty?", "date_published": "2022-10-05 10:13:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stawki-doplat-rolnicy-dostana-wiecej-pieniedzy-kiedy-pi,nId,6324051\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe stawki dop\u0142at. Rolnicy dostan\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Kiedy pierwsze wyp\u0142aty?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-stawki-doplat-rolnicy-dostana-wiecej-pieniedzy-kiedy-pi/000G5G2RFB87C4JC-C321.jpg\" /></a>Wysoko\u015b\u0107 dop\u0142at bezpo\u015brednich dla rolnik\u00f3w uzale\u017cniona jest od kursu euro. We wrze\u015bniu 2022 r. by\u0142 on wy\u017cszy, ni\u017c w ubieg\u0142ym roku. Rolnicy mog\u0105 wi\u0119c spod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-indie-klucza-miedzy-zachodem-a-rosja-to-gra-na-wlasne-podwor,nId,6328396", "title": "Indie klucz\u0105 mi\u0119dzy Zachodem a Rosj\u0105. \"To gra na w\u0142asne podw\u00f3rko\"", "date_published": "2022-10-05 10:13:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-indie-klucza-miedzy-zachodem-a-rosja-to-gra-na-wlasne-podwor,nId,6328396\"><img align=\"left\" alt=\"Indie klucz\u0105 mi\u0119dzy Zachodem a Rosj\u0105. &quot;To gra na w\u0142asne podw\u00f3rko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-klucza-miedzy-zachodem-a-rosja-to-gra-na-wlasne-podwor/000G5SWYOKUK9NHF-C321.jpg\" /></a>Indie wspieraj\u0105 Rosj\u0119, poniewa\u017c prowadz\u0105 polityk\u0119 skierowan\u0105 na realizacj\u0119 w\u0142asnych interes\u00f3w narodowych - wynika z ana"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pijana-kobieta-w-zaawansowanej-ciazy-prowadzila-samochod,nId,6328529", "title": "Pijana kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy prowadzi\u0142a samoch\u00f3d", "date_published": "2022-10-05 10:09:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pijana-kobieta-w-zaawansowanej-ciazy-prowadzila-samochod,nId,6328529\"><img align=\"left\" alt=\"Pijana kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy prowadzi\u0142a samoch\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/pijana-kobieta-w-zaawansowanej-ciazy-prowadzila-samochod/000FVT3N1S0KXXYX-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali 36-latk\u0119, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a Fiata Seicento maj\u0105c ponad 1,5 promila alkoholu w organizmie. Kieruj\u0105ca jest w zaawansowanej ci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polskie-sprawy-nie-popra-podatku-sasina-girzynski-ostrzega-p,nId,6328513", "title": "Polskie Sprawy nie popr\u0105 \"podatku Sasina\". Girzy\u0144ski ostrzega przed wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z Razem", "date_published": "2022-10-05 10:03:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polskie-sprawy-nie-popra-podatku-sasina-girzynski-ostrzega-p,nId,6328513\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie Sprawy nie popr\u0105 &quot;podatku Sasina&quot;. Girzy\u0144ski ostrzega przed wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z Razem\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-sprawy-nie-popra-podatku-sasina-girzynski-ostrzega-p/000G5TR0PHDCNBKX-C321.jpg\" /></a>- Uprzedza\u0142em Jacka Sasina, \u017ce moje ko\u0142o nie poprze rozwi\u0105za\u0144 si\u0119gaj\u0105cych do kieszeni prywat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybrano-tegorocznych-laureatow-nagrody-nobla-z-chemii,nId,6328515", "title": "Wybrano tegorocznych laureat\u00f3w Nagrody Nobla z chemii", "date_published": "2022-10-05 09:56:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybrano-tegorocznych-laureatow-nagrody-nobla-z-chemii,nId,6328515\"><img align=\"left\" alt=\"Wybrano tegorocznych laureat\u00f3w Nagrody Nobla z chemii\" src=\"https://i.iplsc.com/wybrano-tegorocznych-laureatow-nagrody-nobla-z-chemii/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Carolyn R. Bertozzi, Morten Meldal i K. Barry Sharpless tegorocznymi laureatami Nagrody Nobla w dziedzinie chemii - poinformowa\u0142 Komitet Noblowski.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-putin-podpisal-ustawy-w-sprawie-aneksji-ukrainskich-ob,nId,6328487", "title": "Rosja: Putin podpisa\u0142 ustawy w sprawie aneksji ukrai\u0144skich obwod\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 09:56:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-putin-podpisal-ustawy-w-sprawie-aneksji-ukrainskich-ob,nId,6328487\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Putin podpisa\u0142 ustawy w sprawie aneksji ukrai\u0144skich obwod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-putin-podpisal-ustawy-w-sprawie-aneksji-ukrainskich-ob/000G5TKJNNF4B89M-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 federalne ustawy konstytucyjne o przyj\u0119ciu nowych terytori\u00f3w w sk\u0142ad Rosji i utworzeniu nowych podmiot\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-putin-podpisal-ustawy-ws-aneksji-ukrainskich-obwodow,nId,6328487", "title": "Rosja: Putin podpisa\u0142 ustawy ws. aneksji ukrai\u0144skich obwod\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 09:56:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-putin-podpisal-ustawy-ws-aneksji-ukrainskich-obwodow,nId,6328487\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Putin podpisa\u0142 ustawy ws. aneksji ukrai\u0144skich obwod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-putin-podpisal-ustawy-ws-aneksji-ukrainskich-obwodow/000G5TKJNNF4B89M-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 federalne ustawy konstytucyjne o przyj\u0119ciu nowych terytori\u00f3w w sk\u0142ad Rosji i utworzeniu nowych podmiot\u00f3w Federacji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jest-porozumienie-w-sprawie-osmego-pakietu-sankcji-na-rosje,nId,6328496", "title": "Jest porozumienie w sprawie \u00f3smego pakietu sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-05 09:46:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jest-porozumienie-w-sprawie-osmego-pakietu-sankcji-na-rosje,nId,6328496\"><img align=\"left\" alt=\"Jest porozumienie w sprawie \u00f3smego pakietu sankcji na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-porozumienie-w-sprawie-osmego-pakietu-sankcji-na-rosje/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwa unijne osi\u0105gn\u0119\u0142y polityczne porozumienie w sprawie \u00f3smego pakietu sankcji przeciwko Rosji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef sta\u0142ego prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzegorz-braun-ma-stracic-dostep-do-informacji-niejawnych,nId,6328440", "title": "Grzegorz Braun ma straci\u0107 dost\u0119p do informacji niejawnych", "date_published": "2022-10-05 09:29:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzegorz-braun-ma-stracic-dostep-do-informacji-niejawnych,nId,6328440\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Braun ma straci\u0107 dost\u0119p do informacji niejawnych\" src=\"https://i.iplsc.com/grzegorz-braun-ma-stracic-dostep-do-informacji-niejawnych/000G4QLEA2DQN03F-C321.jpg\" /></a>Biuro Analiz Sejmowych pracuje nad rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re pozwoli na ograniczenie Grzegorzowi Braunowi dost\u0119pu do informacji niejawnych. To pok\u0142osie prorosyjskich pogl\u0105d\u00f3w pos\u0142a Konf"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-zrodlo-putin-przygotowuje-sie-w-bunkrze-do-ataku-n,nId,6328370", "title": "Rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142o: Putin przygotowuje si\u0119 w bunkrze do ataku nuklearnego", "date_published": "2022-10-05 09:09:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-zrodlo-putin-przygotowuje-sie-w-bunkrze-do-ataku-n,nId,6328370\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142o: Putin przygotowuje si\u0119 w bunkrze do ataku nuklearnego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-zrodlo-putin-przygotowuje-sie-w-bunkrze-do-ataku-n/000G5SO9CWJ1JK9K-C321.jpg\" /></a>Na kanale na Telegramie, kt\u00f3ry maj\u0105 prowadzi\u0107 byli agenci rosyjskich s\u0142u\u017cb, w\u015br\u00f3d nich m.in. dawny porucznik rosyjskiej S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego o pse"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-andzelika-przepadla-bez-sladu-25-lat-temu-pojawil-sie-nowy-t,nId,6326571", "title": "And\u017celika przepad\u0142a bez \u015bladu 25 lat temu. Pojawi\u0142 si\u0119 nowy trop", "date_published": "2022-10-05 09:04:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-andzelika-przepadla-bez-sladu-25-lat-temu-pojawil-sie-nowy-t,nId,6326571\"><img align=\"left\" alt=\"And\u017celika przepad\u0142a bez \u015bladu 25 lat temu. Pojawi\u0142 si\u0119 nowy trop\" src=\"https://i.iplsc.com/andzelika-przepadla-bez-sladu-25-lat-temu-pojawil-sie-nowy-t/000G5P2FTI0II431-C321.jpg\" /></a>10-letnia And\u017celika Rutkowska w styczniu 1997 r. wysz\u0142a na podw\u00f3rko pobawi\u0107 si\u0119 z dzie\u0107mi. Wtedy bliscy widzieli j\u0105 po raz ostatni. Trzy miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej pro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-niedzwiedz-z-wizyta-w-schronisku-nagrali-to-turysci,nId,6328429", "title": "Tatry: Nied\u017awied\u017a z wizyt\u0105 w schronisku. Nagrali to tury\u015bci", "date_published": "2022-10-05 08:50:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-niedzwiedz-z-wizyta-w-schronisku-nagrali-to-turysci,nId,6328429\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Nied\u017awied\u017a z wizyt\u0105 w schronisku. Nagrali to tury\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-niedzwiedz-z-wizyta-w-schronisku-nagrali-to-turysci/000G5TBXHV0DVAUG-C321.jpg\" /></a>Nied\u017awied\u017a nie przejmowa\u0142 si\u0119 lud\u017ami, kt\u00f3rzy zza szyby obserwowali jego odwiedziny w tatrza\u0144skim schronisku na Hali G\u0105sienicowej. Drapie\u017cnik spacerowa\u0142 pomi\u0119dzy stolikami"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-oboz-w-oleniwce-onz-nie-moze-wyruszyc-na-misje-odmow,nId,6328417", "title": "Atak na ob\u00f3z w O\u0142eniwce. ONZ nie mo\u017ce wyruszy\u0107 na misj\u0119. Odm\u00f3wiono gwarancji bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-10-05 08:44:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-oboz-w-oleniwce-onz-nie-moze-wyruszyc-na-misje-odmow,nId,6328417\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na ob\u00f3z w O\u0142eniwce. ONZ nie mo\u017ce wyruszy\u0107 na misj\u0119. Odm\u00f3wiono gwarancji bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-oboz-w-oleniwce-onz-nie-moze-wyruszyc-na-misje-odmow/000G5T8FS9XUI2RN-C321.jpg\" /></a>Misja ONZ nie mo\u017ce uda\u0107 si\u0119 do O\u0142eniwki w obwodzi donieckim w Ukrainie - przekaza\u0142 rzecznik sekretarza "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6328425", "title": "Koronawirus w Polsce. Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-10-05 08:31:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6328425\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia/000EKRQODCLX1CM3-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce zaka\u017cenia COVID-19. W ci\u0105gu ostatniego tygodnia w Polsce wykryto 20 072 zaka\u017cenia koronawirus"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-zartuja-z-rosyjskiej-propagandy-przylaczyli-kaliningra,nId,6328359", "title": "Czesi \u017cartuj\u0105 z rosyjskiej propagandy. \"Przy\u0142\u0105czyli\" Kaliningrad do swojego kraju", "date_published": "2022-10-05 08:19:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-zartuja-z-rosyjskiej-propagandy-przylaczyli-kaliningra,nId,6328359\"><img align=\"left\" alt=\"Czesi \u017cartuj\u0105 z rosyjskiej propagandy. &quot;Przy\u0142\u0105czyli&quot; Kaliningrad do swojego kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/czesi-zartuja-z-rosyjskiej-propagandy-przylaczyli-kaliningra/000G5SWO27TI7GNY-C321.jpg\" /></a>Krecik opalaj\u0105cy si\u0119 na pla\u017cy w Kaliningradzie, \u0142\u00f3d\u017a podwodna &quot;Helena Vondr\u00e1\u010dkov\u00e1&quot; i fotomonta\u017ce ze stacji telewizyjnych pok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-jan-krzysztof-ardanowski-zywnosc-nie-jest-jeszcze-tak-droga,nId,6328347", "title": "Jan Krzysztof Ardanowski: \u017bywno\u015b\u0107 nie jest jeszcze tak droga", "date_published": "2022-10-05 08:04:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-jan-krzysztof-ardanowski-zywnosc-nie-jest-jeszcze-tak-droga,nId,6328347\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Krzysztof Ardanowski: \u017bywno\u015b\u0107 nie jest jeszcze tak droga\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-krzysztof-ardanowski-zywnosc-nie-jest-jeszcze-tak-droga/000G5SMHJ3QJEH8O-C321.jpg\" /></a>- Przyzwyczaili\u015bmy si\u0119 w Polsce do taniej \u017cywno\u015bci. Zarabiamy lepiej, mamy \u015bwiadczenia spo\u0142eczne, a \u017cywno\u015b\u0107, zdaniem konsument\u00f3w, powinna by\u0107 tania. Taniej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-w-himalajach-co-najmniej-cztery-ofiary-smiertelne-i-2,nId,6328383", "title": "Lawina w Himalajach. Co najmniej cztery ofiary \u015bmiertelne i 28 zaginionych", "date_published": "2022-10-05 07:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-w-himalajach-co-najmniej-cztery-ofiary-smiertelne-i-2,nId,6328383\"><img align=\"left\" alt=\"Lawina w Himalajach. Co najmniej cztery ofiary \u015bmiertelne i 28 zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/lawina-w-himalajach-co-najmniej-cztery-ofiary-smiertelne-i-2/0006H7RUKQ0SYHI6-C321.jpg\" /></a>Co najmniej cztery osoby zgin\u0119\u0142y, a 28 os\u00f3b pozostaje zaginionych - podaje indyjska organizacja wspinaczkowa, na kt\u00f3r\u0105 powo\u0142uje si\u0119 CNN. We wtorek lawi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-gmina-falszywie-wiazana-z-satanizmem-przegrala-w-sa,nId,6328382", "title": "Holandia: Gmina fa\u0142szywie wi\u0105zana z satanizmem przegra\u0142a w s\u0105dzie z Twitterem", "date_published": "2022-10-05 07:40:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-gmina-falszywie-wiazana-z-satanizmem-przegrala-w-sa,nId,6328382\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Gmina fa\u0142szywie wi\u0105zana z satanizmem przegra\u0142a w s\u0105dzie z Twitterem\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-gmina-falszywie-wiazana-z-satanizmem-przegrala-w-sa/0005GO2MX4TREN4M-C321.jpg\" /></a>Holenderska gmina Bodegraven-Reeuwijk, fa\u0142szywie wi\u0105zana z satanistycznym i pedofilskim kultem, przegra\u0142a w s\u0105dzie spraw\u0119, jak\u0105 wytoczy\u0142a Twitterowi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-otrzymal-tabletki-jodu-potasu-na-wypadek-skazenia-rad,nId,6328373", "title": "Krak\u00f3w otrzyma\u0142 tabletki jodu potasu na wypadek ska\u017cenia radioaktywnego", "date_published": "2022-10-05 07:34:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-otrzymal-tabletki-jodu-potasu-na-wypadek-skazenia-rad,nId,6328373\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w otrzyma\u0142 tabletki jodu potasu na wypadek ska\u017cenia radioaktywnego\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-otrzymal-tabletki-jodu-potasu-na-wypadek-skazenia-rad/000G38T0GWBQTYBN-C321.jpg\" /></a>Krak\u00f3w otrzyma\u0142 od wojewody 1,38 mln tabletek ze stabilnym jodkiem potasu. W sytuacji awaryjnej - np. u\u017cycia broni nuklearnej czy powa\u017cnej awarii elektr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iran-zaprzecza-by-dostarczal-rosji-drony,nId,6328355", "title": "Iran zaprzecza, by dostarcza\u0142 Rosji drony", "date_published": "2022-10-05 07:16:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iran-zaprzecza-by-dostarczal-rosji-drony,nId,6328355\"><img align=\"left\" alt=\"Iran zaprzecza, by dostarcza\u0142 Rosji drony \" src=\"https://i.iplsc.com/iran-zaprzecza-by-dostarczal-rosji-drony/000G5SP063U3V52W-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Ministerstwa Spraw Zagranicznych Iranu Nasser Kanaani zaprzeczy\u0142, by Iran dostarcza\u0142 Rosji drony, kt\u00f3re wykorzystywane s\u0105 podczas wojny w Ukrainie - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miss-krymu-ukarana-przez-rosjan-spiewala-ukrainska-piesn-pat,nId,6328344", "title": "Miss Krymu ukarana przez Rosjan. \u015apiewa\u0142a ukrai\u0144sk\u0105 pie\u015b\u0144 patriotyczn\u0105", "date_published": "2022-10-05 07:12:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miss-krymu-ukarana-przez-rosjan-spiewala-ukrainska-piesn-pat,nId,6328344\"><img align=\"left\" alt=\"Miss Krymu ukarana przez Rosjan. \u015apiewa\u0142a ukrai\u0144sk\u0105 pie\u015b\u0144 patriotyczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/miss-krymu-ukarana-przez-rosjan-spiewala-ukrainska-piesn-pat/000G5SF8VTHXCVGJ-C321.jpg\" /></a>Miss Krymu Olga Walejewa zosta\u0142a ukarana grzywna, a jej kole\u017canka trafi\u0142a do wi\u0119zienia. Kobiety zosta\u0142y uznane za winne &quot;zdyskredytowania&quot; rosyjs"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-trudniej-o-wegiel-duze-zmiany-w-sklepie-pgg-i-nowe-li,nId,6326541", "title": "B\u0119dzie trudniej o w\u0119giel. Du\u017ce zmiany w sklepie PGG i nowe limity", "date_published": "2022-10-05 06:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-trudniej-o-wegiel-duze-zmiany-w-sklepie-pgg-i-nowe-li,nId,6326541\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie trudniej o w\u0119giel. Du\u017ce zmiany w sklepie PGG i nowe limity\" src=\"https://i.iplsc.com/bedzie-trudniej-o-wegiel-duze-zmiany-w-sklepie-pgg-i-nowe-li/000G5P0QO4IB0195-C321.jpg\" /></a>Zmieniaj\u0105 si\u0119 zasady zakupu w\u0119gla w PGG. Jak kupi\u0107 tani w\u0119giel w Polskiej Grupie G\u00f3rniczej? Sp\u00f3\u0142ka zmienia limity sprzeda\u017cy surowca, wprowadza mo\u017cliwo\u015b\u0107 kupna mia\u0142u "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-sklepie-pgg-jak-kupic-wegiel-nowe-zasady-zakup,nId,6326541", "title": "Du\u017ce zmiany w sklepie PGG. Jak kupi\u0107 w\u0119giel? Nowe zasady zakupu", "date_published": "2022-10-05 06:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-sklepie-pgg-jak-kupic-wegiel-nowe-zasady-zakup,nId,6326541\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w sklepie PGG. Jak kupi\u0107 w\u0119giel? Nowe zasady zakupu\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-sklepie-pgg-jak-kupic-wegiel-nowe-zasady-zakup/000G5P0QO4IB0195-C321.jpg\" /></a>Zmieniaj\u0105 si\u0119 zasady zakupu w\u0119gla w PGG. Jak kupi\u0107 tani w\u0119giel w Polskiej Grupie G\u00f3rniczej? Sp\u00f3\u0142ka zmienia limity sprzeda\u017cy surowca, wprowadza mo\u017cliwo\u015b\u0107 kupna mia\u0142u or"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ihor-muraszow-nie-jest-juz-dyrektorem-zaporoskiej-el,nId,6328325", "title": "Ukraina: Ihor Muraszow nie jest ju\u017c dyrektorem Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej", "date_published": "2022-10-05 06:38:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ihor-muraszow-nie-jest-juz-dyrektorem-zaporoskiej-el,nId,6328325\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ihor Muraszow nie jest ju\u017c dyrektorem Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ihor-muraszow-nie-jest-juz-dyrektorem-zaporoskiej-el/000G5RY0M89L9JX4-C321.jpg\" /></a>Ihor Muraszow nie b\u0119dzie ju\u017c dyrektorem Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - powiadomi\u0142a Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rejestry-logowan-do-poczty-elektronicznej-mon-proponuje,nId,6328320", "title": "Rejestry logowa\u0144 do poczty elektronicznej. MON proponuje", "date_published": "2022-10-05 06:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rejestry-logowan-do-poczty-elektronicznej-mon-proponuje,nId,6328320\"><img align=\"left\" alt=\"Rejestry logowa\u0144 do poczty elektronicznej. MON proponuje \" src=\"https://i.iplsc.com/rejestry-logowan-do-poczty-elektronicznej-mon-proponuje/0005TA3XSO28X1BK-C321.jpg\" /></a>Resort obrony proponuje, by dostawcy poczty elektronicznej tworzyli rejestry logowa\u0144 i na \u017cyczenie udost\u0119pniali je s\u0142u\u017cbom - podaje &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Dzia\u0142ania te mi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowenski-parlament-zadecydowal-pary-jednoplciowe-z-prawem-d,nId,6328330", "title": "S\u0142owe\u0144ski parlament zadecydowa\u0142. Pary jednop\u0142ciowe z prawem do zawierania ma\u0142\u017ce\u0144stw", "date_published": "2022-10-05 06:02:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowenski-parlament-zadecydowal-pary-jednoplciowe-z-prawem-d,nId,6328330\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owe\u0144ski parlament zadecydowa\u0142. Pary jednop\u0142ciowe z prawem do zawierania ma\u0142\u017ce\u0144stw\" src=\"https://i.iplsc.com/slowenski-parlament-zadecydowal-pary-jednoplciowe-z-prawem-d/0002Q2U70E38UOT4-C321.jpg\" /></a>W S\u0142owenii pary jednop\u0142ciowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y zawiera\u0107 zwi\u0105zki ma\u0142\u017ce\u0144skie. Zgromadzenie Narodowe, izba ni\u017csza s\u0142owe\u0144skiego parlamentu, uchwali\u0142a pop"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znaczne-postepy-sil-ukrainskich-na-poludniu-trwa-takze-kontr,nId,6328321", "title": "Znaczne post\u0119py si\u0142 ukrai\u0144skich na po\u0142udniu. Trwa tak\u017ce kontrofensywa na wschodzie", "date_published": "2022-10-05 06:00:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znaczne-postepy-sil-ukrainskich-na-poludniu-trwa-takze-kontr,nId,6328321\"><img align=\"left\" alt=\"Znaczne post\u0119py si\u0142 ukrai\u0144skich na po\u0142udniu. Trwa tak\u017ce kontrofensywa na wschodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczne-postepy-sil-ukrainskich-na-poludniu-trwa-takze-kontr/000EOBUQBS47ORW7-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie osi\u0105ga\u0142y we wtorek znaczne post\u0119py w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu kraju, a jednocze\u015bnie kont"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kukiz-zawieszam-wspolne-glosowanie-z-pis-w-sejmie,nId,6328312", "title": "Kukiz: Zawieszam wsp\u00f3lne g\u0142osowanie z PiS w Sejmie", "date_published": "2022-10-05 05:34:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kukiz-zawieszam-wspolne-glosowanie-z-pis-w-sejmie,nId,6328312\"><img align=\"left\" alt=\"Kukiz: Zawieszam wsp\u00f3lne g\u0142osowanie z PiS w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/kukiz-zawieszam-wspolne-glosowanie-z-pis-w-sejmie/000FKLM73YL2HA06-C321.jpg\" /></a>- Od \u015brody zawieszam g\u0142osowanie wsp\u00f3lnie z PiS - powiedzia\u0142 przed trzydniowym posiedzeniem Sejmu lider Kukiz'15 Pawe\u0142 Kukiz. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce je\u015bli chodzi o dobre ustawy, kt\u00f3re poprze r\u00f3wnie\u017c opozycja, b\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-polska-moglaby-pomyslec-o-parasolu-nuklearnym,nId,6328311", "title": "Andrzej Duda: Polska mog\u0142aby pomy\u015ble\u0107 o parasolu nuklearnym", "date_published": "2022-10-05 05:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-polska-moglaby-pomyslec-o-parasolu-nuklearnym,nId,6328311\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Polska mog\u0142aby pomy\u015ble\u0107 o parasolu nuklearnym\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-polska-moglaby-pomyslec-o-parasolu-nuklearnym/000G5RWTRP979MCX-C321.jpg\" /></a>- Rozmawiali\u015bmy z ameryka\u0144skimi przyw\u00f3dcami, czy USA rozwa\u017caj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 naszego udzia\u0142u w porozumieniu o wsp\u00f3\u0142dzieleniu taktycznej broni nuklearnej - poinformowa\u0142 prezydent R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-o-projekcie-nowelizacji-przepisow-o-ochronie-uczuc-re,nId,6328291", "title": "Fogiel o projekcie nowelizacji przepis\u00f3w o ochronie uczu\u0107 religijnych: Doceniamy zaanga\u017cowanie koleg\u00f3w z SP", "date_published": "2022-10-05 05:02:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-o-projekcie-nowelizacji-przepisow-o-ochronie-uczuc-re,nId,6328291\"><img align=\"left\" alt=\"Fogiel o projekcie nowelizacji przepis\u00f3w o ochronie uczu\u0107 religijnych: Doceniamy zaanga\u017cowanie koleg\u00f3w z SP\" src=\"https://i.iplsc.com/fogiel-o-projekcie-nowelizacji-przepisow-o-ochronie-uczuc-re/000G5RUV5NVECKUL-C321.jpg\" /></a>- Projekt wpisuje si\u0119 w warto\u015bci, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie wyznajemy. Doceniamy zaanga\u017cowanie koleg\u00f3w z Solidarnej Polski, jednak jes"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wladze-rosjanie-zaatakowali-w-obwodzie-kijowskim,nId,6328295", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Rosjanie zaatakowali w obwodzie kijowskim", "date_published": "2022-10-05 04:52:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainskie-wladze-rosjanie-zaatakowali-w-obwodzie-kijowskim,nId,6328295\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Rosjanie zaatakowali w obwodzie kijowskim\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-wladze-rosjanie-zaatakowali-w-obwodzie-kijowskim/000G5RVR0XQV69TC-C321.jpg\" /></a>W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 si\u0142y rosyjskie zaatakowa\u0142y rejon miasta Bi\u0142a Cerkwa (Bia\u0142a Cerkiew) w obwodzie kijowskim - poinformowa\u0142 na Tele"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-taki-ruch-korei-pln-od-2017-r-usa-korea-pld-i-japon,nId,6328294", "title": "Pierwszy taki ruch Korei P\u0142n. od 2017 r. USA, Korea P\u0142d. i Japonia reaguj\u0105", "date_published": "2022-10-05 04:47:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-taki-ruch-korei-pln-od-2017-r-usa-korea-pld-i-japon,nId,6328294\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy taki ruch Korei P\u0142n. od 2017 r. USA, Korea P\u0142d. i Japonia reaguj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-taki-ruch-korei-pln-od-2017-r-usa-korea-pld-i-japon/000G5RUTTW3N5Q81-C321.jpg\" /></a>&quot;Lekkomy\u015blna i rozmy\u015blna prowokacja&quot; - tak Unia Europejska okre\u015bli\u0142a wtorkowe wystrzelenie przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 pocisku balistycznego \u015brednie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inflacja-w-argentynie-przekroczyla-80-proc-rzad-krytykuje-po,nId,6328284", "title": "Inflacja w Argentynie przekroczy\u0142a 80 proc. Rz\u0105d krytykuje \"pogo\u0144 za nadmiernymi zyskami\"", "date_published": "2022-10-05 04:28:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inflacja-w-argentynie-przekroczyla-80-proc-rzad-krytykuje-po,nId,6328284\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja w Argentynie przekroczy\u0142a 80 proc. Rz\u0105d krytykuje &quot;pogo\u0144 za nadmiernymi zyskami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-w-argentynie-przekroczyla-80-proc-rzad-krytykuje-po/000G5RSXBYVHTQ8U-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d prezydenta Argentyny Alberto Fernandeza ponownie upomnia\u0142 przedsi\u0119biorc\u00f3w za &quot;pogo\u0144 za nadmiernymi zyskami&quot; w s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-angela-merkel-z-nagroda-onz-wykazala-sie-wielka-moralna-i-po,nId,6328286", "title": "Angela Merkel z nagrod\u0105 ONZ. \"Wykaza\u0142a si\u0119 wielk\u0105 moraln\u0105 i polityczn\u0105 odwag\u0105\"", "date_published": "2022-10-05 04:14:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-angela-merkel-z-nagroda-onz-wykazala-sie-wielka-moralna-i-po,nId,6328286\"><img align=\"left\" alt=\"Angela Merkel z nagrod\u0105 ONZ. &quot;Wykaza\u0142a si\u0119 wielk\u0105 moraln\u0105 i polityczn\u0105 odwag\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/angela-merkel-z-nagroda-onz-wykazala-sie-wielka-moralna-i-po/000A13XKO4G2U69S-C321.jpg\" /></a>By\u0142a kanclerz Niemiec Angela Merkel otrzyma nagrod\u0119 im. Nansena, przyznawan\u0105 przez Wysokiego Komisarza Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Uchod\u017ac\u00f3"}]