[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cofniecie-na-Wall-Street-o-dwoch-dniach-silnych-wzrostow-8418161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cofni\u0119cie na Wall Street po dw\u00f3ch dniach silnych wzrost\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 21:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ff8860c2ef3b98-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po dw\u00f3ch dniach bardzo dynamicznego wzrostowego odreagowania\nw\u015br\u00f3d nowojorskich inwestor\u00f3w zapanowa\u0142a niepewno\u015b\u0107.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-USA-przekroczylo-31-bln-dolarow-8418105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zad\u0142u\u017cenie USA przekroczy\u0142o 31 bln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 18:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/396c47d5fadfb0-948-568-8-12-1663-998.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zad\u0142u\u017cenie USA przekroczy\u0142o 31 bln dolar\u00f3w - poinformowa\u0142o we wtorek ameryka\u0144skie ministerstwo finans\u00f3w. Warto\u015b\u0107 d\u0142ugu zbli\u017ca si\u0119 do ustanowionego przez Kongres limitu zad\u0142u\u017cenia, wynosz\u0105cego oko\u0142o 31,4 bln dol. - podaje Associated Press.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-odpowiedz-Antoniego-Macierewicza-na-material-TVN-8418102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest odpowied\u017a Antoniego Macierewicza na materia\u0142 TVN", "date_published": "2022-10-05 18:05:00+00:00", "description": "<p>Przekaza\u0142em do Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji materia\u0142y wskazuj\u0105ce na oszustwa, k\u0142amstwa i manipulacje TVN-u, aby podj\u0119\u0142a w tej sprawie dzia\u0142ania - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 podczas posiedzenia sejmowej komisji obrony narodowej szef tzw. podkomisji smole\u0144skiej Antoni Macierewicz (PiS).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-wspolna-europejska-reakcja-moze-obnizyc-koszty-energii-Leyen-pisze-do-unijnych-przywodcow-8418091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Tylko wsp\u00f3lna europejska reakcja mo\u017ce obni\u017cy\u0107 koszty energii\". Leyen pisze do unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 17:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/ff6ce32fe4f464-948-568-0-45-1671-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017cy opracowa\u0107 interwencj\u0119 w celu ograniczenia cen na rynku gazu ziemnego - zaproponowa\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen w li\u015bcie wystosowanym do unijnych przyw\u00f3dc\u00f3w przed zaplanowanym na pi\u0105tek nieformalnym szczytem Rady Europejskiej w Pradze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Poziom-stop-nie-powinien-sie-scigac-ze-wskaznikiem-inflacji-8418082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: Poziom st\u00f3p nie powinien si\u0119 \u015bciga\u0107 ze wska\u017anikiem inflacji", "date_published": "2022-10-05 17:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/ef5770cfc5750d-948-568-15-0-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polityka pieni\u0119\u017cna ma teraz ograniczony wp\u0142yw na wysoko\u015b\u0107 inflacji i poziom st\u00f3p procentowych nie powinien si\u0119 \u015bciga\u0107 ze wska\u017anikiem inflacji - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes Pawe\u0142 Borys, prezes Polskiego Funduszu Rozwoju.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-drobiowa-Sa-wyniki-inspekcji-weterynaryjnej-8418068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera drobiowa. S\u0105 wyniki inspekcji weterynaryjnej", "date_published": "2022-10-05 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/e592aa235eb55a-945-560-0-22-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki wszystkich dotychczas wykonanych bada\u0144 pasz i \u017cywno\u015bci nie wskazuj\u0105 przekrocze\u0144 obowi\u0105zuj\u0105cych norm. Dotyczy to zar\u00f3wno pr\u00f3bek pobranych przez Inspekcj\u0119 Weterynaryjn\u0105 dora\u017anie, jak r\u00f3wnie\u017c pochodz\u0105cych z bada\u0144 monitoringowych - o\u015bwiadczy\u0142a Inspekcja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-udostepni-10-mln-barylek-ropy-z-rezerwy-strategicznej-8418062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142y Dom udost\u0119pni 10 mln bary\u0142ek ropy z rezerwy strategicznej", "date_published": "2022-10-05 17:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/75d661642b60be-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doradca prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan zapowiedzia\u0142, \u017ce administracja Joe Bidena udost\u0119pni rynkowi kolejne 10 milion\u00f3w bary\u0142ek ropy z rezerwy strategicznej. Wed\u0142ug Sullivana, prezydent Biden jest \"zawiedziony\" decyzj\u0105 OPEC+ o ograniczeniu produkcji "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-LPP-miala-w-II-kw-246-2-mln-zl-zysku-netto-j-d-wobec-konsensusu-256-4-mln-zl-8418038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa LPP mia\u0142a w II kw. 246,2 mln z\u0142 zysku netto j.d. wobec konsensusu 256,4 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-05 16:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/36276d2a29c95a-945-560-0-43-957-574.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa LPP mia\u0142a w drugim kwartale roku obrotowego 2022/23 246,2 mln z\u0142 zysku netto jednostki dominuj\u0105cej wobec 459 mln z\u0142 zysku przed rokiem - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Analitycy ankietowani przez PAP Biznes spodziewali si\u0119 256,4 mln z\u0142 zysku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-dziecko-w-Polsce-skorzystalo-z-najdrozszego-leku-swiata-8418027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze dziecko w Polsce skorzysta\u0142o z najdro\u017cszego leku \u015bwiata", "date_published": "2022-10-05 16:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/fe260b4d4fcd5d-948-569-410-0-1666-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden noworodek skorzysta\u0142 po pierwszym wrze\u015bnia, kiedy wdro\u017cono refundacj\u0119, z leczenia Zolgensm\u0105 \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 w Sejmie wiceminister zdrowia Maciej Mi\u0142kowski. Kolejne dzieci skorzystaj\u0105 niebawem \u2013 poda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-energetyczny-w-Niemczech-Emeryci-dostana-po-300-euro-8417992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatek energetyczny w Niemczech. Emeryci dostan\u0105 po 300 euro", "date_published": "2022-10-05 16:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/0359a9570e5843-948-568-30-280-3966-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z wysokimi cenami energii rz\u0105d Niemiec zdecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o przyznaniu emerytom jednorazowego dodatku w wysoko\u015bci 300 euro. Kwota ta powinna zosta\u0107 wyp\u0142acona 15 grudnia \u2013 poinformowa\u0142 minister spraw spo\u0142ecznych Hubertus Heil. Jak podkre\u015bli\u0142, w czasach gwa\u0142townego w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korekta-wzrostow-na-GPW-w-dniu-decyzji-RPP-Ponad-300-mln-zl-obrotu-na-CD-Projekcie-8417990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korekta wzrost\u00f3w na GPW w dniu decyzji RPP. Ponad 300 mln z\u0142 obrotu na CD Projekcie", "date_published": "2022-10-05 16:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/c887678b00874d-948-568-52-920-2498-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja przynios\u0142a mocn\u0105 korekt\u0119 dynamicznych wzrost\u00f3w indeks\u00f3w z poprzednich dni. Decyzja RPP wp\u0142yn\u0119\u0142a na notowania przede wszystkim bank\u00f3w i z\u0142otego. Inwestorzy pozycjonowali si\u0119 na akcjach CD Projektu, przekraczaj\u0105c w czasie handlu 300 mln z\u0142 obrotu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-NBP-bez-zmian-to-ryzyko-oslabienia-zlotego-8417984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stopy procentowe NBP bez zmian to ryzyko os\u0142abienia z\u0142otego", "date_published": "2022-10-05 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/105e5fe075d143-948-568-0-144-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pozostawienie przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej st\u00f3p procentowych NBP bez zmian rodzi ryzyko os\u0142abienia z\u0142otego, co z kolei utrudni opanowanie i tak wysokiej inflacji - oceniaj\u0105 analitycy ING w komentarzu do decyzji RPP, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 utrzyma\u0142a stopy na dotychczasowym poziomie.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-drewna-w-Polsce-sa-obecnie-najwyzsze-w-Europie-8417968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny drewna w Polsce s\u0105 obecnie najwy\u017csze w Europie. Bran\u017ca drzewna obawia si\u0119 o prac\u0119", "date_published": "2022-10-05 15:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4e2e6908318f8b-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca drzewna obawia si\u0119, \u017ce przy spadaj\u0105cym popycie i dalszych ogromnych wzrostach cen drewna w Polsce, prac\u0119 w kraju mo\u017ce straci\u0107 nawet 100 tys. os\u00f3b - poinformowali podczas \u015brodowej konferencji przedstawiciele przemys\u0142u drzewnego w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Juz-1-2-tys-polskich-firm-zglosilo-sie-do-odbudowy-Ukrainy-8417957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ju\u017c 1,2 tys. polskich firm zg\u0142osi\u0142o si\u0119 do odbudowy Ukrainy", "date_published": "2022-10-05 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ad2d226e3159cd-948-568-0-30-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad tysi\u0105c polskich firm ju\u017c wyrazi\u0142o zainteresowanie i gotowo\u015b\u0107 odbudowy Ukrainy - oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Jak zastrzeg\u0142, do ko\u0144ca nie wiadomo jeszcze, jak odbudowa Ukrainy po wojnie b\u0119dzie zorganizowana.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-podnosi-wydatki-na-obrone-o-ponad-25-proc-8417949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania podnosi wydatki na obron\u0119 o ponad 25 proc.", "date_published": "2022-10-05 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/9d8cd222235c2e-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Hiszpanii wydatki na obron\u0119 zostan\u0105 zwi\u0119kszone z 9 mld 791 mln euro w 2022 roku do 12 mld 317 mln w 2023 roku, co oznacza wzrost o ponad 25 proc. - wynika z przyj\u0119tego przez rz\u0105d projektu przysz\u0142orocznego bud\u017cetu, kt\u00f3ry po uchwaleniu przez Kongres Deputowanych wejdzie w \u017cycie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-OPEC-planuje-zmniejszenie-produkcji-ropy-zmierza-do-konfliktu-z-USA-8417925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: OPEC+ planuje zmniejszenie produkcji ropy, zmierza do konfliktu z USA", "date_published": "2022-10-05 15:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/3c45cac299c715-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa OPEC+, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi Rosja, ma zamiar podczas \u015brodowego spotkania w Wiedniu podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 o zmniejszeniu produkcji ropy, by podbi\u0107 jej ceny. Doprowadzi do zapewne do konfliktu z USA, kt\u00f3re s\u0105 przeciwne windowaniu cen surowca - pisze w Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litr-benzyny-Pb95-kosztuje-o-10-gr-wiecej-niz-w-ubieglym-tygodniu-8417913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litr benzyny Pb95 kosztuje o 10 gr wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym tygodniu", "date_published": "2022-10-05 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/60d8e5d97332d9-948-568-53-35-3489-2093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O 10 gr wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym tygodniu kosztuje litr benzyny Pb95, a o 13 gr wi\u0119cej wzros\u0142a cena oleju. To efekt podwy\u017cek w sprzeda\u017cy hurtowej - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal e-petrol.pl. Najdro\u017cej, 6,45 z\u0142 za litr za benzyn\u0119 Pb95 zap\u0142acimy na Dolnym \u015al\u0105sku - dodano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Hiszpania-i-Niemcy-planuja-budowe-gazociagu-mimo-sprzeciwu-Francji-8417902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Hiszpania i Niemcy planuj\u0105 budow\u0119 gazoci\u0105gu mimo sprzeciwu Francji", "date_published": "2022-10-05 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/1481e27842108a-948-568-0-40-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpania i Niemcy planuj\u0105, mimo sprzeciwu Francji, doko\u0144czenie budowy ruroci\u0105gu MidCat, umo\u017cliwiaj\u0105cego transport gazu z hiszpa\u0144skich terminali do reszty Europy - wynika z dokumentu, do kt\u00f3rego dotar\u0142 w \u015brod\u0119 Reuters.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-wprowadzily-ceny-maksymalne-na-energie-elektryczna-i-gaz-8417886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czechy wprowadzi\u0142y ceny maksymalne na energi\u0119 elektryczn\u0105 i gaz", "date_published": "2022-10-05 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/550928d0a6a17f-948-568-0-19-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeski rz\u0105d ustali\u0142 w \u015brod\u0119 maksymalne ceny energii elektrycznej i gazu. Ograniczenia b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 przez ca\u0142y przysz\u0142y rok, a przyj\u0119te zasady powinny znale\u017a\u0107 odzwierciedlenie w rachunkach za energi\u0119 ju\u017c w listopadzie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujaca-decyzja-RPP-ws-stop-procentowych-8417744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaskakuj\u0105ca decyzja RPP ws. st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-10-05 14:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/f4c5a2aeaf3d49-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zaskoczy\u0142a analityk\u00f3w i \npo jedenastu podwy\u017ckach st\u00f3p procentowych z rz\u0119du tym razem pozostawi\u0142a \nje bez zmian.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-finansow-zdradza-koszt-dzialan-oslonowych-dot-cen-energii-8417830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister finans\u00f3w zdradza koszt dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych dot. cen energii", "date_published": "2022-10-05 13:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/13363c13812d5b-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne koszty dzia\u0142a\u0144 os\u0142onowych, podejmowanych przez rz\u0105d w zwi\u0105zku ze wzrostem cen energii i paliw to kilkadziesi\u0105t miliard\u00f3w z\u0142otych - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-przewiozl-najwiecej-pasazerow-w-historii-Mimo-strajkow-na-lotniskach-8417782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ryanair przewi\u00f3z\u0142 najwi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w w historii. Mimo strajk\u00f3w na lotniskach", "date_published": "2022-10-05 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/b684adbbc59a81-948-568-58-284-3863-2317.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Irlandzkie tanie linie lotnicze poinformowa\u0142y, \u017ce we wrze\u015bniu przewioz\u0142y o blisko 50 proc. wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w ni\u017c rok temu. W dodatku zaliczy\u0142y najlepszy kwarta\u0142 w historii, mimo problem\u00f3w na europejskich lotniskach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-trzeci-obywatel-Niemiec-nie-moze-sobie-pozwolic-na-niespodziewane-wydatki-8417817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co trzeci obywatel Niemiec nie mo\u017ce sobie pozwoli\u0107 na niespodziewane wydatki", "date_published": "2022-10-05 13:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/46c4130177ad7e-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 materialn\u0105 nie by\u0142y w stanie pokry\u0107 wi\u0119kszych, niespodziewanych wydatk\u00f3w w wysoko\u015bci 1150 euro z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w finansowych wyni\u00f3s\u0142 w Niemczech w 2021 roku 31,9 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Federalny Urz\u0105d Statystyczny. To prawie j"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profil-na-PUE-ZUS-bedzie-obowiazkowy-Sprawdz-od-kiedy-8417805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Profil na PUE ZUS b\u0119dzie obowi\u0105zkowy. Sprawd\u017a, od kiedy", "date_published": "2022-10-05 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/4acce492d096d3-948-568-30-130-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2023 roku ka\u017cdy, kto jest p\u0142atnikiem sk\u0142adek, b\u0119dzie mia\u0142 ustawowy obowi\u0105zek posiadania aktywnego profilu na Platformie Us\u0142ug Elektronicznych (PUE) ZUS \u2013 przypomina w \u015brod\u0119 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunkier-lub-dom-jednorodzinny-bez-pozwolenia-na-budowe-Takich-zmian-chce-rzad-8416390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bunkier lub dom jednorodzinny bez pozwolenia na budow\u0119. Takich zmian chce rz\u0105d", "date_published": "2022-10-05 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/57f524f5249306-948-568-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Domy jednorodzinne powy\u017cej 70 mkw. b\u0119d\u0105 zwolnione z konieczno\u015bci uzyskania pozwolenia na budow\u0119, podobnie b\u0119dzie z przydomowymi schronami do 35 mkw. - wynika z projektu noweli Prawa budowlanego zamieszczonego na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Krakowie-otwarto-pierwszy-sklep-socjalny-Zeby-skorzystac-trzeba-spelniac-kryteria-8416312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Krakowie otwarto pierwszy sklep socjalny.  \u017beby skorzysta\u0107, trzeba spe\u0142nia\u0107 kryteria", "date_published": "2022-10-05 12:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/bb8d721671e5ab-948-568-0-20-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy w Krakowie sklep socjalny \u201eDobry Sklep\u201d otwarto w poniedzia\u0142ek przy ul. Siemaszki 31. Ze wsparcia plac\u00f3wki mog\u0105 korzysta\u0107 osoby w trudnej sytuacji \u017cyciowej, maj\u0105ce skierowanie z MOPS-u \u2013 poinformowa\u0142 urz\u0105d miasta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odciety-prad-Odciety-gaz-URE-radzi-jak-tego-uniknac-8417756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odci\u0119ty pr\u0105d? Odci\u0119ty gaz? URE radzi, jak tego unikn\u0105\u0107", "date_published": "2022-10-05 12:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/eff9eaead63b2b-948-568-2-60-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Regulacji Energetyki zamie\u015bci\u0142 na swojej stronie internetowej poradnik, co robi\u0107, aby maj\u0105c problemy z op\u0142aceniem rachunk\u00f3w za pr\u0105d lub gaz unikn\u0105\u0107 wstrzymania dostaw energii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-energii-pozostana-wysokie-i-nalezy-sie-do-tego-przyzwyczaic-8417718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holenderski Bank Centralny: ceny energii pozostan\u0105 wysokie i nale\u017cy si\u0119 do tego przyzwyczai\u0107", "date_published": "2022-10-05 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/bb7bd7f4781bb6-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu i pr\u0105du pozostan\u0105 wysokie i konsumenci musz\u0105 si\u0119 do tego przyzwyczai\u0107, ocenia Olaf Sleijpen, dyrektor ds. monetarnych i stabilno\u015bci finansowej Holenderskiego Banku Centralnego (DNB). Sleijpen krytykuje jednocze\u015bnie \u201ezbyt hojn\u0105\u201d pomoc rz\u0105du, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142 niedawno wpro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-TGE-we-wrzesniu-obroty-energia-elektryczna-spadly-o-53-6-proc-a-gazem-o-59-3-proc-8417700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na TGE we wrze\u015bniu obroty pr\u0105dem i gazem spad\u0142y o ponad po\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-10-05 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/2b54f3971cd15a-907-544-92-15-907-544.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrzesie\u0144 2022 roku by\u0142 kolejnym miesi\u0105cem ze spadkiem obrot\u00f3w energi\u0105 elektryczn\u0105 i gazem ziemnym na Towarowej Gie\u0142dzie Energii. \u0141\u0105czne obroty energi\u0105 elektryczn\u0105 zmala\u0142y rok do roku o 53,6 proc., za\u015b spadek dla gazu ziemnego wyni\u00f3s\u0142 59,3 proc. - poinformowa\u0142a TGE w komunikacie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-Slaski-z-wielomilionowa-kara-8417696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ING Bank \u015al\u0105ski z wielomilionow\u0105 kar\u0105", "date_published": "2022-10-05 11:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/d81386c0061afc-948-568-4-142-1735-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Generalny Inspektor Informacji Finansowej (GIIF) na\u0142o\u017cy\u0142 na ING Bank \u015al\u0105ski 21 mln 659 tys. z\u0142 kary administracyjnej w zwi\u0105zku z naruszeniem przepis\u00f3w ustawy o przeciwdzia\u0142aniu praniu pieni\u0119dzy oraz finansowaniu terroryzmu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narodowy-Spis-Powszechny-2021-800-tys-mieszkan-wciaz-bez-toalet-8417665.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest lepiej, ale problem nie znikn\u0105\u0142. 800 tys. mieszka\u0144 wci\u0105\u017c bez toalet", "date_published": "2022-10-05 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/ccf30849be774a-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeprowadzony w ubieg\u0142ym roku Narodowy Spis Powszechny da\u0142 kilka \nistotnych odpowiedzi na pytania o zachodz\u0105ce w naszym kraju trendy \ndemograficzne. Co istotne, wyniki badania rzuci\u0142y \u015bwiat\u0142o r\u00f3wnie\u017c na to,\n jak w ci\u0105gu 10 lat zmieni\u0142y si\u0119 warunki techniczne budynk\u00f3w i mieszka"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-rolnikow-beda-wyzsze-Trwaja-prace-8417681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury rolnik\u00f3w b\u0119d\u0105 wy\u017csze. Trwaj\u0105 prace", "date_published": "2022-10-05 10:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/1533092151f6c5-945-567-0-629-3085-1851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d planuje zmiany w waloryzacji \u015bwiadcze\u0144 emerytalno-rentowych rolnik\u00f3w - podano w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzgodniono-osmy-pakiet-sankcji-UE-przeciw-Rosji-8417672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uzgodniono \u00f3smy pakiet sankcji UE przeciw Rosji", "date_published": "2022-10-05 10:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/2173eeca8965f6-945-567-75-176-1268-761.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwa unijne osi\u0105gn\u0119\u0142y polityczne porozumienie ws. \u00f3smego pakietu sankcji przeciwko Rosji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef sta\u0142ego przedstawicielstwa RP przy Unii Europejskiej w Brukseli Andrzej Sado\u015b.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolej-przewiozla-w-wakacje-prawie-91-mln-pasazerow-8417658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UTK: Kolej przewioz\u0142a w wakacje prawie 91 mln pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 10:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0ecb4e204d0d0a-948-568-101-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku czerwca do ko\u0144ca sierpnia kolej\u0105 w Polsce podr\u00f3\u017cowa\u0142o 90,9 mln pasa\u017cer\u00f3w. To wynik lepszy o 7,1 mln (8,5 proc.) wzgl\u0119dem ostatnich rekordowych wakacji w przedpandemicznym 2019 roku - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Urz\u0105d Transportu Kolejowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-III-kw-stabilizacja-cen-mieszkan-i-domow-Popyt-wyhamowuje-8417655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W III kw. stabilizacja cen mieszka\u0144 i dom\u00f3w. Popyt wyhamowuje", "date_published": "2022-10-05 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/a84109d3426dcd-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trzecim kwartale 2022 r. \u015brednie ceny ofertowe mieszka\u0144 i dom\u00f3w ustabilizowa\u0142y si\u0119, dro\u017cej\u0105 natomiast dzia\u0142ki. Wyhamowuje popyt na mieszkania - wynika z raportu Nieruchomosci-online .pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poludniowa-obwodnica-Krakowa-bedzie-szersza-Przygotowania-ruszyly-8417649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u0142udniowa obwodnica Krakowa b\u0119dzie szersza. Przygotowania ruszy\u0142y", "date_published": "2022-10-05 10:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/56d06ec581b7ae-948-568-0-0-4320-2591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />GDDKiA podpisa\u0142a umow\u0119 na opracowanie dokumentacji projektowej dla rozbudowy o trzeci pas ruchu odcinka po\u0142udniowej obwodnicy Krakowa w ci\u0105gu autostrady A4 od w\u0119z\u0142a Balice do ul. K\u0105pielowej. Umow\u0119 zawarto z firm\u0105 Ivia za ponad 7 mln z\u0142. Zadanie ma zosta\u0107 wykonane w ci\u0105gu cztere"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-deglobalizacja-gospodarki-skroci-lancuchy-dostaw-8417634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: deglobalizacja gospodarki skr\u00f3ci \u0142a\u0144cuchy dostaw", "date_published": "2022-10-05 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/9fe7dbce74cd1e-948-568-13-187-2765-1659.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deglobalizacja gospodarki nie oznacza zamkni\u0119cia si\u0119 gospodarek narodowych, ale prze\u0142o\u017cy si\u0119 na skracanie \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce perspektywy rozwoju na wschodz\u0105cych rynkach s\u0105 bardziej obiecuj\u0105ce ni\u017c na tych, z kt\u00f3rych mus"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-4-pociagow-w-Belgii-nie-kursuje-Powodem-strajki-8417629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "3/4 poci\u0105g\u00f3w w Belgii nie kursuje. Powodem strajki", "date_published": "2022-10-05 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/7032ff79b0b834-948-568-0-33-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy czwarte belgijskich poci\u0105g\u00f3w nie wyjedzie w \u015brod\u0119 na trasy w wyniku 24-godzinnego strajku zorganizowanego przez zwi\u0105zki zawodowe pracownik\u00f3w pa\u0144stwowego przewo\u017anika SNCB. Protestuj\u0105cy domagaj\u0105 si\u0119 od rz\u0105du, by przeznaczy\u0142 wi\u0119cej pieni\u0119dzy na kolej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-otwiera-sie-na-licencjonowanie-na-mobile-8417628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt otwiera si\u0119 na licencjonowanie na mobile", "date_published": "2022-10-05 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/3a38c1b8eb330f-948-567-5-97-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt otwiera si\u0119 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznymi partnerami i licencjonowanie swoich franczyz na mobile - poinformowa\u0142 prezes CD Projekt Adam Kici\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GUS-koryguje-statystyki-PKB-pazdziernik-2022-8417608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GUS koryguje statystyki PKB. By\u0142o lepiej, ni\u017c my\u015bleli\u015bmy", "date_published": "2022-10-05 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/9d905899cae30d-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny dokona\u0142 korekt zmian\nproduktu krajowego brutto w latach 2018-21.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejecie-na-polskim-rynku-nieruchomosci-Beda-zarzadzac-ponad-1-mln-m-kw-obiektow-8417578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przej\u0119cie na polskim rynku nieruchomo\u015bci. B\u0119d\u0105 zarz\u0105dza\u0107 ponad 1 mln m kw obiekt\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 08:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/5c38d65ddcc0af-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowa firma doradcza Savills podpisa\u0142a umow\u0119 z firm\u0105 Knight Frank, kt\u00f3ra obejmuje przej\u0119cie zespo\u0142u zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami komercyjnymi zlokalizowanymi w Polsce. W ramach zawartego porozumienia do Savills przesz\u0142o 35 pracownik\u00f3w, a portfel zarz\u0105dzanych przez Savil"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-Limit-cen-gazu-do-produkcji-pradu-mozliwy-8417570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Leyen: Limit cen gazu do produkcji pr\u0105du mo\u017cliwy", "date_published": "2022-10-05 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/6e5729c2fa2b29-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska jest gotowa do dyskusji na temat wprowadzenia limitu na ceny gazu do produkcji energii elektrycznej; by\u0142by to pierwszy krok na drodze do reformy strukturalnej rynku energii elektrycznej - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 podczas debaty w Parlamencie Europejskim przewodnicz\u0105c"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-blizej-parytetu-z-euro-Kurs-euro-blisko-4-80-zl-8417569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar bli\u017cej parytetu z euro. Kurs euro blisko 4,80 z\u0142", "date_published": "2022-10-05 08:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/bf0afc2be82fab-948-568-33-1353-1886-1131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dolar ameryka\u0144ski zn\u00f3w\nkosztuje prawie tyle, co euro. Natomiast polski z\u0142oty pozostaje bardzo s\u0142aby w\noczekiwaniu na decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bardzo-niskie-zapasy-wegla-w-Polsce-Wykres-dnia-8417566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bardzo niskie zapasy w\u0119gla w Polsce [Wykres dnia]", "date_published": "2022-10-05 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/a886266280760f-948-568-375-209-3609-2165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapasy w\u0119gla przy polskich kopalniach i elektrowniach s\u0105 najni\u017csze od ponad 4 lat - zwracaj\u0105 uwag\u0119 analitycy BM Banku Pekao.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-500-z-progami-dochodowymi-Resort-finansow-planuje-zmiany-8417552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u017cegnanie z 500+? Sobo\u0144: rozwa\u017camy r\u00f3\u017cne scenariusze", "date_published": "2022-10-05 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/8bca78e1e31e24-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie tylko rodzice mog\u0105 po\u017cegna\u0107 marzenia o waloryzacji \u015bwiadczenia 500+, to teraz jeszcze mog\u0105 je straci\u0107 bezpowrotnie. Jak si\u0119 okazuje, resort finans\u00f3w pracuje nad r\u00f3\u017cnymi scenariuszami, w tym wprowadzenia do programu prog\u00f3w dochodowych. \u015awiadczenie mieliby otrzymywa\u0107 opiekunowi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-wrzesniu-sposrod-900-lokalnych-funduszy-inwestycyjnych-tylko-70-wyszlo-na-plus-Analizy-pl-8417545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trudny wrzesie\u0144 dla funduszy inwestycyjnych. Zyski rzadko\u015bci\u0105", "date_published": "2022-10-05 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/500b8f17f9c9d4-945-560-60-104-1440-863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spo\u015br\u00f3d ponad 900 lokalnych funduszy inwestycyjnych zaledwie 70 zdo\u0142a\u0142o we wrze\u015bniu 2022 roku wyj\u015b\u0107 na plus - wynika z szacunk\u00f3w serwisu Analizy. pl. Jak podano, najwi\u0119ksze straty zanotowa\u0142y strategie akcyjne, skromny zarobek pop\u0142yn\u0105\u0142 z kolei z rynku metali szlachetnych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-postawil-zarzuty-Santanderowi-za-nierozliczanie-sie-z-oplat-przy-wczesniejszej-splacie-kredytu-8417539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Santander podpad\u0142 UOKiK. Kredyt sp\u0142acony wcze\u015bniej, a op\u0142aty nierozliczone", "date_published": "2022-10-05 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/e0f5b8bbc97167-945-560-0-0-1932-1159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK postawi\u0142 zarzuty Santander Bank Polska za nierozliczanie si\u0119 z pobranych op\u0142at w przypadku ca\u0142kowitej wcze\u015bniejszej sp\u0142aty kredytu hipotecznego \u2013 poinformowa\u0142 UOKiK w komunikacie prasowym. To pierwszy bank, kt\u00f3remu prezes UOKiK stawia takie zarzuty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-W-tym-tygodniu-regulacje-dotyczace-cen-pradu-dla-samorzadow-8417536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: W tym tygodniu regulacje dotycz\u0105ce cen pr\u0105du dla samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-10-05 08:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/e22a0327c41de8-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu powinny zosta\u0107 przedstawione regulacje dotycz\u0105ce cen energii elektrycznej dla samorz\u0105d\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-wzrosty-CD-Projektu-po-publikacji-nowej-strategii-8417535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne wzrosty CD Projektu po publikacji nowej strategii", "date_published": "2022-10-05 08:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/6ebaab29232034-948-568-129-0-1354-812.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji CD Projektu ro\u015bnie na otwarciu \u015brodowej sesji o 9 proc. po \ntym, jak sp\u00f3\u0142ka zaprezentowa\u0142a now\u0105 strategi\u0119 oraz og\u0142osi\u0142a skup akcji \nw\u0142asnych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-chce-jednak-kupic-Twittera-ale-stawia-warunki-8417513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk chce jednak kupi\u0107 Twittera, ale stawia warunki", "date_published": "2022-10-05 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/f1fab19cf85292-948-568-0-0-1837-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk znowu zmieni\u0142 zdanie i jednak zgodzi\u0142 si\u0119 zakup Twittera, ale zgodnie z warunkami pierwotnej oferty, kt\u00f3ra opiewa na 44 mld dolar\u00f3w. Rzecznik Twittera przekaza\u0142, \u017ce \"intencj\u0105 sp\u00f3\u0142ki jest zamkni\u0119cie transakcji po cenie 54,20 dolara za akcj\u0119\".\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobolewski-Zima-bedzie-ciezka-Nie-jestesmy-zielona-wyspa-8417527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobolewski: Zima b\u0119dzie ci\u0119\u017cka. Nie jeste\u015bmy zielon\u0105 wysp\u0105", "date_published": "2022-10-05 07:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/9637da9bc26968-948-568-0-96-1679-1007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jeste\u015bmy zielon\u0105 wysp\u0105, kryzys energetyczny czy inflacyjny dotyczy ca\u0142ej Europy, ca\u0142ego \u015bwiata; spodziewamy si\u0119 ci\u0119\u017ckiej zimy, ale zrobimy wszystko, aby skutki kryzysu energetycznego Polacy odczuli w jak najmniejszym stopniu - m\u00f3wi\u0142 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobole"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Danina-Sasina-zmusi-firmy-do-zwolnien-pracownikow-i-ograniczenia-inwestycji-8417511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Danina Sasina zmusi firmy do zwolnie\u0144 pracownik\u00f3w i ograniczenia inwestycji", "date_published": "2022-10-05 07:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6167dddecd6b10-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko po\u0142owa firm zatrudniaj\u0105ca powy\u017cej 500. os\u00f3b b\u0119dzie rozwa\u017ca\u0107 zwolnienia pracownik\u00f3w, je\u017celi mia\u0142by zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 podatek od \u201enadzwyczajnych zysk\u00f3w\u201d \u2013 wynika z ankiety Rady Przedsi\u0119biorczo\u015bci. Jednocze\u015bnie przedsi\u0119biorstwa zadeklarowa\u0142y ewentualne ograniczenie inwes"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-co-drugi-pracownik-biurowy-pracuje-w-modelu-hybrydowym-8417509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawie co drugi pracownik biurowy pracuje w modelu hybrydowym", "date_published": "2022-10-05 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/78071312528bd1-948-568-0-23-948-568.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 50 proc. polskich pracownik\u00f3w biurowych z du\u017cych miast pracuje w modelu hybrydowym \u2013 wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie sp\u00f3\u0142ki biurowej Skanska. To o 20 punkt\u00f3w procentowych wi\u0119cej, ni\u017c w maju ubieg\u0142ego roku, kiedy 32 proc. respondent\u00f3w pracowa\u0142o w takim modelu."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-choc-OPEC-moze-solidnie-obnizyc-dostawy-8417502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa tanieje, cho\u0107 OPEC+ mo\u017ce solidnie obni\u017cy\u0107 dostawy", "date_published": "2022-10-05 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/18ff901258ec53-948-568-0-331-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy naftowej na rynkach paliw na razie zni\u017ckuj\u0105. W \u015brod\u0119 delegaci z kraj\u00f3w sojuszu OPEC+ podejm\u0105 decyzj\u0119 w sprawie dostaw ropy na kolejny miesi\u0105c, a te mog\u0105 spa\u015b\u0107 nawet o 2 mln bary\u0142ek dziennie - podaj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kukiz-Zawieszam-glosowanie-wspolnie-z-PiS-w-Sejmie-8417486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kukiz: Zawieszam g\u0142osowanie wsp\u00f3lnie z PiS w Sejmie", "date_published": "2022-10-05 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/c3d8fde0539cf0-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od \u015brody zawieszam g\u0142osowanie wsp\u00f3lnie z PiS w Sejmie - powiedzia\u0142 PAP przed trzydniowym posiedzeniem lider Kukiz'15-Demokracja Bezpo\u015brednia Pawe\u0142 Kukiz. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce je\u015bli chodzi o dobre ustawy, kt\u00f3re b\u0119dzie popiera\u0142a r\u00f3wnie\u017c opozycja, b\u0119dzie g\u0142osowa\u0142 \"za\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lichwa-mieszkaniowa-Oskarzony-m-in-notariusz-8417485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lichwa mieszkaniowa. Oskar\u017cony m.in. notariusz", "date_published": "2022-10-05 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/c755a9607813cf-945-560-52-22-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszukali 79 pokrzywdzonych w sumie na ponad 8 mln z\u0142. Oskar\u017ceniem obj\u0119to osiem os\u00f3b, kt\u00f3rym zarzucono \u0142\u0105cznie 147 przest\u0119pstw, w tym tylko notariuszowi 46. Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du si\u00f3dmy ju\u017c akt oskar\u017cenia w sprawie lichwy mieszkaniowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-uderza-w-koncerny-Wielkie-firmy-podbily-marze-kosztem-Polakow-8417483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin kontratakuje: To nie b\u0119dzie podatek, a danina od zawy\u017conych mar\u017c", "date_published": "2022-10-05 06:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/cf3e45b81dc0be-948-568-411-216-1321-792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nikt nie chce kara\u0107 firm. W \u017cadnym wypadku nie b\u0119dziemy opodatkowywa\u0107 dodatkowych dochod\u00f3w, je\u015bli pochodz\u0105 z rozszerzenia skali dzia\u0142alno\u015bci czy pozyskiwania nowych klient\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin w wywiadzie dla \u015brodowego \"Super "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-chce-wgladu-do-poczty-internetowej-i-danych-kto-sie-logowal-8417479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort obrony jak Wielki Brat. Chce sprawdza\u0107 tak\u017ce \"billingi\" maili", "date_published": "2022-10-05 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/9b433e859333d5-945-560-0-243-3602-2161.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort obrony proponuje, by dostawcy poczty elektronicznej tworzyli rejestry logowa\u0144 i na \u017cyczenie udost\u0119pniali je s\u0142u\u017cbom \u2013 czytamy w \u015brodowym \"Dzienniku Gazecie Prawnej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-rent-i-emerytur-2023-rekordowa-przez-wybory-8417471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytalna kie\u0142basa wyborcza. Rz\u0105d chce premiowa\u0107 najni\u017csze \u015bwiadczenia", "date_published": "2022-10-05 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeka nas najwy\u017csza podwy\u017cka emerytur od dekady. Rz\u0105d chce premiowa\u0107 tych, kt\u00f3rzy p\u0142ac\u0105 najni\u017csze sk\u0142adki \u2013 informuje \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-slono-zaplaca-za-bezrobotnych-8417470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy s\u0142ono zap\u0142ac\u0105 za bezrobotnych. Nadchodz\u0105 wa\u017cne zmiany", "date_published": "2022-10-05 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/a0cbeee72018d8-948-568-26-248-3513-2108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa ustawa o aktywno\u015bci zawodowej to rewolucja w zasadach ubezpieczania os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3rymi od pocz\u0105tku roku ma si\u0119 zaj\u0105\u0107 ZUS. Przedsi\u0119biorcy zap\u0142ac\u0105 jednak o 787 mln z\u0142 wi\u0119cej sk\u0142adek na Fundusz Pracy ju\u017c od 1 stycznia 2023 r. \u2013 pisze \u015brodowy \u201eDGP\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biale-kolnierzyki-coraz-czesciej-przestepcami-8417468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Bia\u0142e ko\u0142nierzyki\" coraz cz\u0119\u015bciej przest\u0119pcami", "date_published": "2022-10-05 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/9242a82737599a-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O ponad jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 wzros\u0142a liczba przest\u0119pstw gospodarczych. Nasilaj\u0105 si\u0119 oszustwa na kryptowalutach i fa\u0142szywy obr\u00f3t towarem \u2013 informuje \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-zadluzenie-polskich-przedsiebiorstw-Firmy-odkladaja-inwestycje-na-lepsze-czasy-8417457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie zad\u0142u\u017cenie polskich przedsi\u0119biorstw. Firmy odk\u0142adaj\u0105 inwestycje na lepsze czasy", "date_published": "2022-10-05 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/096706dc8cbbd9-945-560-0-25-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Najwi\u0119kszy udzia\u0142 w\u00a0zad\u0142u\u017ceniu przedsi\u0119biorstw, si\u0119gaj\u0105cy 2 mld z\u0142, ma bran\u017ca handlowa. Dalej jest bran\u017ca budowlana - 1,2 mld z\u0142 oraz\u00a0transportowa - 1,1 mld z\u0142.\u00a0One s\u0105 najbardziej\u00a0wra\u017cliwe na zmiany koniunkturalne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmierzch-marek-premium-Polacy-zmieniaja-swoje-przyzwyczajenia-zakupowe-8417460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmierzch marek premium. Polacy zmieniaj\u0105 swoje przyzwyczajenia zakupowe", "date_published": "2022-10-05 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/035e5b742850c8-945-560-14-139-1904-1142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niewidziana od przesz\u0142o \u0107wier\u0107wiecza w\u00a0takiej skali inflacja spowodowa\u0142a, \u017ce konsumenci rozwa\u017cniej wydaj\u0105 pieni\u0105dze. To oznacza, \u017ce jeszcze bardziej ni\u017c przed tak dynamicznymi podwy\u017ckami zwracaj\u0105 uwag\u0119 na ceny na sklepowych p\u00f3\u0142kach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-stopy-procentowe-zostana-podniesione-przez-RPP-8416852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy niespodziewane przyspieszenie inflacji zmusi RPP do wolty ws. st\u00f3p procentowych?", "date_published": "2022-10-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/dc88280683b80e-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sygnalizowane od miesi\u0119cy zako\u0144czenie cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych \noddala si\u0119 wraz z nap\u0142ywem kolejnych danych o uporczywie \nprzyspieszaj\u0105cej inflacji. Zdaniem ekspert\u00f3w Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej \npodniesie dzi\u015b stopy procentowe i nie og\u0142osi zako\u0144czenia trwaj\u0105cego od \nroku"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-pozwow-frankowych-w-bankach-II-kw-2022-r-8417097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frankowe pozwy nadal p\u0142yn\u0105 do bank\u00f3w, ale dynamika spada", "date_published": "2022-10-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/309795db6c9712-948-568-172-119-1600-960.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowane na warszawskiej gie\u0142dzie banki na koniec II kw. 2022\nr. uczestniczy\u0142y w ponad 70 tys. sprawach frankowych. Nap\u0142yw pozw\u00f3w jest jednak\ncoraz wolniejszy. W cz\u0119\u015bci instytucji dynamika kwarta\u0142 do kwarta\u0142u jest ju\u017c\njednocyfrowa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Argentynie-bije-rekordy-Winna-pogon-za-zyskami-8417439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Argentynie bije rekordy", "date_published": "2022-10-05 00:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/15c7764722797c-948-568-0-101-1757-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d prezydenta Argentyny, Alberto Fernandeza, ponownie upomnia\u0142 w tych dniach  przedsi\u0119biorc\u00f3w za \u201epogo\u0144 za nadmiernymi zyskami\u201d w sytuacji gdy inflacja w kraju \u2013 najg\u0142\u0119bsza od  wielkiego kryzysu z przed 30 lat \u2013  wynios\u0142a w tym roku do ko\u0144ca wrze\u015bnia, wed\u0142ug oblicze\u0144 niezal"}]