[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29007443,protest-przed-ambasada-rosji-w-warszawie-zadamy-usuniecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Protest przed ambasad\u0105 Rosji w Warszawie. \"\u017b\u0105damy usuni\u0119cia rosyjskich dyplomat\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-10 17:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/a9/1b/z29007482M,Protest-przed-ambasada-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />Setki os\u00f3b zgromadzi\u0142y si\u0119 w poniedzia\u0142ek wieczorem przed ambasad\u0105 Rosji w Warszawie, by zaprotestowa\u0107 przeciwko wojnie w Ukrainie. W trakcie demonstracji pada\u0142y okrzyki takie jak m.in. \"Putin won\", \"Precz z faszyzmem\" i \"Slava Ukraini\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29007211,msz-odradza-polakom-podroze-na-bialorus-ewakuacja-moze-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "MSZ odradza Polakom podr\u00f3\u017ce na Bia\u0142oru\u015b. \"Ewakuacja mo\u017ce by\u0107 utrudniona\"", "date_published": "2022-10-10 16:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/17/19/z26312123M,Terespol--przejscie-graniczne-Polska-Bialorus-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Z uwagi na wzrost napi\u0119cia, dzia\u0142ania wojenne w regionie i powtarzaj\u0105ce si\u0119 przypadki aresztowa\u0144 obywateli RP, MSZ odradza Polakom podr\u00f3\u017ce na Bia\u0142oru\u015b\" - czytamy w komunikacie opublikowanym na twitterowym kanale Polak za granic\u0105 obs\u0142ugiwanym przez resort. Podkre\u015blono, \u017ce \"w razie pogorszenia sytuacji, zamkni\u0119cia granic i niespodziewanych sytuacji ewakuacja"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29004724,podlasie-kierowca-tira-potracil-15-latke-na-przejsciu-dla-pieszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Kierowca tira potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych ko\u0142o szko\u0142y. Dziewczyna nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-10 13:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/73/1b/z28784656M,Policja-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na Podlasiu, na DK8 dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Ci\u0119\u017car\u00f3wka potr\u0105ci\u0142a na przej\u015bciu dla pieszych z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 15-latk\u0119. Kierowca tria w chwili zdarzenia by\u0142 trze\u017awy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29006126,maciej-swirski-nowym-szefem-krrit-to-m-in-zalozyciel-reduty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Maciej \u015awirski nowym szefem KRRiT. To m.in. za\u0142o\u017cyciel Reduty Dobrego Imienia i by\u0142y wiceprezes PFN", "date_published": "2022-10-10 13:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/79/19/z26710859M,Maciej-Swirski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na pierwszym posiedzeniu nowo powo\u0142anych cz\u0142onk\u00f3w KRRiT, w wyniku g\u0142osowania, przewodnicz\u0105cym Krajowej Rady zosta\u0142 Maciej \u015awirski\" - poda\u0142a KRRiT w poniedzia\u0142kowym komunikacie. Na zast\u0119pc\u0119 przewodnicz\u0105cego KRRiT wybrano Agnieszk\u0119 Glapiak."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29005425,lodzkie-kolizja-pieciu-samochodow-utrudnienia-na-a1-trwaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Kolizja pi\u0119ciu samochod\u00f3w. Utrudnienia na A1 trwa\u0142y cztery godziny", "date_published": "2022-10-10 12:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/75/18/z25647103M,Patrol-policji.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji pi\u0119ciu pojazd\u00f3w. \u017badna spo\u015br\u00f3d o\u015bmiu os\u00f3b, kt\u00f3re podr\u00f3\u017cowa\u0142y samochodami, nie zosta\u0142a poszkodowana. Policjanci ukarali trzech kierowc\u00f3w mandatami karnymi w wysoko\u015bci ponad tysi\u0105ca z\u0142otych oraz 10 punktami karnymi."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29004038,katowice-smiertelne-potracenie-19-latki-ruszyl-proces-kierowcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. \u015amiertelne potr\u0105cenie 19-latki. Ruszy\u0142 proces kierowcy, jest oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-10-10 11:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/26/1a/z27418826M,Miejsce-smiertelnego-wypadku-na-ul--Mickiewicza-w-.jpg\" vspace=\"2\" />W katowickim S\u0105dzie Okr\u0119gowym rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek proces kierowcy miejskiego autobusu, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 19-letni\u0105 Basi\u0119. - Jest mi przykro, \u017ce to si\u0119 tak potoczy\u0142o i \u017ce sprawy przyj\u0119\u0142y taki tor. Gdybym m\u00f3g\u0142 cofn\u0105\u0107 czas i przywr\u00f3ci\u0107 jej \u017cycie, zrobi\u0142bym to bez wahania - m\u00f3wi\u0142 w s\u0105dzie 32-letni \u0141ukasz T., kierowca autobusu. Jest on oska"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29003444,warszawa-brutalne-pobicie-pilkarza-liczne-obrazenia-zlamania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Brutalne pobicie pi\u0142karza. \"Liczne obra\u017cenia, z\u0142amania ko\u015bci twarzoczaszki\"", "date_published": "2022-10-10 05:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/b5/13/z20664336M,Gadzety-klubu-AKS-Zly.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku wrze\u015bnia w Warszawie pi\u0142karz AKZ Z\u0142y zosta\u0142 brutalnie pobity. Minh Pham Duc \"dozna\u0142 licznych obra\u017ce\u0144 cia\u0142a, w tym z\u0142ama\u0144 ko\u015bci twarzoczaszki\". \"Ockn\u0105\u0142 si\u0119 dopiero w szpitalu. Wszystko wskazuje na to, \u017ce atak mia\u0142 pod\u0142o\u017ce rasistowskie\" - podkre\u015bla klub."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29003423,gesta-mgla-spowila-polske-alerty-imgw-dla-szesciu-wojewodztw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "G\u0119sta mg\u0142a spowi\u0142a Polsk\u0119. Alerty IMGW dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Widzialno\u015b\u0107 nawet do 50 metr\u00f3w", "date_published": "2022-10-10 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/9e/1a/z27912785M,Mgla--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 na poniedzia\u0142ek ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed mg\u0142\u0105. Obowi\u0105zuj\u0105 one sze\u015b\u0107 wojew\u00f3dztw wschodniej Polski do godzin porannych."}]