[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-media-z-rosji-sugeruja-ze-putin-moze-wprowadzic-s,nId,6355885", "title": "Niezale\u017cne media z Rosji sugeruj\u0105, \u017ce Putin mo\u017ce wprowadzi\u0107 stan wojenny", "date_published": "2022-10-18 20:34:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-media-z-rosji-sugeruja-ze-putin-moze-wprowadzic-s,nId,6355885\"><img align=\"left\" alt=\"Niezale\u017cne media z Rosji sugeruj\u0105, \u017ce Putin mo\u017ce wprowadzi\u0107 stan wojenny\" src=\"https://i.iplsc.com/niezalezne-media-z-rosji-sugeruja-ze-putin-moze-wprowadzic-s/000EO8G15X8BYWNI-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cny rosyjski serwis Wiorstka, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoich informator\u00f3w z Rady Federacji, czyli izby wy\u017cszej parlamentu,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepokojace-doniesienia-z-wloch-berlusconi-odnowil-kontakty-,nId,6355884", "title": "Niepokoj\u0105ce doniesienia z W\u0142och. Berlusconi odnowi\u0142 kontakty z Putinem", "date_published": "2022-10-18 20:24:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepokojace-doniesienia-z-wloch-berlusconi-odnowil-kontakty-,nId,6355884\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105ce doniesienia z W\u0142och. Berlusconi odnowi\u0142 kontakty z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-doniesienia-z-wloch-berlusconi-odnowil-kontakty/000G7XHXLGEPBHI4-C321.jpg\" /></a>Podczas spotkania z nowymi deputowanymi partii Forza Italia Silvio Berlusconi powiadomi\u0142, \u017ce odnowi\u0142 kontakty z W\u0142adimirem Pu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zabila-5-letnia-corke-szokujace-okolicznosci-zbrodni,nId,6355880", "title": "USA: Zabi\u0142a 5-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Szokuj\u0105ce okoliczno\u015bci zbrodni", "date_published": "2022-10-18 20:19:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zabila-5-letnia-corke-szokujace-okolicznosci-zbrodni,nId,6355880\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zabi\u0142a 5-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Szokuj\u0105ce okoliczno\u015bci zbrodni \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zabila-5-letnia-corke-szokujace-okolicznosci-zbrodni/000G7XH58K9J0EYQ-C321.jpg\" /></a>37-letnia Melissa Towne z Teksasu (USA) zosta\u0142a oskar\u017cona o zab\u00f3jstwo c\u00f3rki. Kobieta mia\u0142a przeci\u0105\u0107 jej szyj\u0119, dusi\u0107 i umie\u015bci\u0107 torb\u0119 na g\u0142owie 5-latki - powiadomi\u0142 portal NB"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-zapowiadaja-agresywne-kroki-ws-sprzedazy-iranskich-drono,nId,6355878", "title": "USA zapowiadaj\u0105 \"agresywne kroki\" ws. sprzeda\u017cy ira\u0144skich dron\u00f3w do Rosji", "date_published": "2022-10-18 19:53:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-zapowiadaja-agresywne-kroki-ws-sprzedazy-iranskich-drono,nId,6355878\"><img align=\"left\" alt=\"USA zapowiadaj\u0105 &quot;agresywne kroki&quot; ws. sprzeda\u017cy ira\u0144skich dron\u00f3w do Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zapowiadaja-agresywne-kroki-ws-sprzedazy-iranskich-drono/000G5SP063U3V52W-C321.jpg\" /></a>USA podejm\u0105 &quot;praktyczne, agresywne kroki&quot;, by ograniczy\u0107 sprzeda\u017c ira\u0144skich dron\u00f3w do Rosji. - Waszy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-rosyjski-dowodca-nie-wykluczam-podjecia-najtrudniejszyc,nId,6355866", "title": "Nowy rosyjski dow\u00f3dca: Nie wykluczam podj\u0119cia najtrudniejszych decyzji", "date_published": "2022-10-18 19:27:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-rosyjski-dowodca-nie-wykluczam-podjecia-najtrudniejszyc,nId,6355866\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy rosyjski dow\u00f3dca: Nie wykluczam podj\u0119cia najtrudniejszych decyzji\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-rosyjski-dowodca-nie-wykluczam-podjecia-najtrudniejszyc/000G6OX1T421XPPH-C321.jpg\" /></a>Siergiej Surowikin, nowy dow\u00f3dca rosyjskich wojsk walcz\u0105cych na terenie Ukrainy, powiedzia\u0142, \u017ce Rosja nie d\u0105\u017cy do szybkiego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-bedzie-bardzo-drogie-ceny-w-gore-o-kilka,nId,6345490", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych b\u0119dzie bardzo drogie. Ceny w g\u00f3r\u0119 o kilkadziesi\u0105t procent", "date_published": "2022-10-18 18:45:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-bedzie-bardzo-drogie-ceny-w-gore-o-kilka,nId,6345490\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych b\u0119dzie bardzo drogie. Ceny w g\u00f3r\u0119 o kilkadziesi\u0105t procent\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-bedzie-bardzo-drogie-ceny-w-gore-o-kilka/000G73HZ4SO28X3M-C321.jpg\" /></a>Ceny wi\u0105zanek na Wszystkich \u015awi\u0119tych drastycznie podskoczy\u0142y. W tym roku trzeba za nie zap\u0142aci\u0107 nawet o kilkadziesi\u0105t procent wi\u0119cej ni\u017c w 2021. To efekt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-inowroclaw-zaginela-13-letnia-nadia-greinert-trwaja-pilne-po,nId,6355854", "title": "Inowroc\u0142aw: Zagin\u0119\u0142a 13-letnia Nadia Greinert. Trwaj\u0105 pilne poszukiwania", "date_published": "2022-10-18 18:37:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-inowroclaw-zaginela-13-letnia-nadia-greinert-trwaja-pilne-po,nId,6355854\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw: Zagin\u0119\u0142a 13-letnia Nadia Greinert. Trwaj\u0105 pilne poszukiwania\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-zaginela-13-letnia-nadia-greinert-trwaja-pilne-po/000G7X0B3FTW1G7O-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 poszukiwania Nadii Greinert. 13-latka wysz\u0142a z domu w Inowroc\u0142awiu w niedziel\u0119 i do tej pory nie powr\u00f3ci\u0142a. Inowroc\u0142awska policja udost\u0119p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-przed-koncem-roku-beda-znaczace-zw,nId,6355853", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Przed ko\u0144cem roku b\u0119d\u0105 \"znacz\u0105ce zwyci\u0119stwa\"", "date_published": "2022-10-18 18:28:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-przed-koncem-roku-beda-znaczace-zw,nId,6355853\"><img align=\"left\" alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Przed ko\u0144cem roku b\u0119d\u0105 &quot;znacz\u0105ce zwyci\u0119stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-ukrainskiego-wywiadu-przed-koncem-roku-beda-znaczace-zw/000EOBUQBS47ORW7-C321.jpg\" /></a>Szef wywiadu wojskowego (HUR) Ukrainy Kyry\u0142o Budanow zapowiedzia\u0142, \u017ce przed ko\u0144cem roku si\u0142y ukrai\u0144skie odnios\u0105 &"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-bombowce-strategiczne-przelecialy-nad-pacyfikiem,nId,6355837", "title": "Rosyjskie bombowce strategiczne przelecia\u0142y nad Pacyfikiem", "date_published": "2022-10-18 18:09:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-bombowce-strategiczne-przelecialy-nad-pacyfikiem,nId,6355837\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie bombowce strategiczne przelecia\u0142y nad Pacyfikiem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-bombowce-strategiczne-przelecialy-nad-pacyfikiem/000G7WTVG0PJLD26-C321.jpg\" /></a>Rosja poderwa\u0142a bombowce zdolne przenosi\u0107 bro\u0144 nuklearn\u0105 - powiadomi\u0142a we wtorek agencja Reuters. Jak przekaza\u0142o Ministerstwo Obrony Rosji, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-holenderski-polityk-wychwalal-wladimira-putina-dostal-zakaz-,nId,6355826", "title": "Holenderski polityk wychwala\u0142 W\u0142adimira Putina. Dosta\u0142 zakaz przemawiania w parlamencie", "date_published": "2022-10-18 17:34:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-holenderski-polityk-wychwalal-wladimira-putina-dostal-zakaz-,nId,6355826\"><img align=\"left\" alt=\"Holenderski polityk wychwala\u0142 W\u0142adimira Putina. Dosta\u0142 zakaz przemawiania w parlamencie \" src=\"https://i.iplsc.com/holenderski-polityk-wychwalal-wladimira-putina-dostal-zakaz/000G7WT8EM05O128-C321.jpg\" /></a>- Putin jest bohaterem, kt\u00f3ry musi wygra\u0107. Musimy zrobi\u0107 wszystko, by go wspiera\u0107, bo on walczy dla nas - p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-stuhr-wydal-oswiadczenie-ws-jazdy-po-alkoholu-deklaruj,nId,6355831", "title": "Jerzy Stuhr wyda\u0142 o\u015bwiadczenie ws. jazdy po alkoholu. \"Deklaruj\u0119 pe\u0142n\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119\"", "date_published": "2022-10-18 17:27:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-stuhr-wydal-oswiadczenie-ws-jazdy-po-alkoholu-deklaruj,nId,6355831\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Stuhr wyda\u0142 o\u015bwiadczenie ws. jazdy po alkoholu. &quot;Deklaruj\u0119 pe\u0142n\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-stuhr-wydal-oswiadczenie-ws-jazdy-po-alkoholu-deklaruj/000G7WSDFDKR6KAR-C321.jpg\" /></a>Jerzy Stuhr, korzystaj\u0105c z profilu swojego syna Macieja, opublikowa\u0142 o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce kolizji drogowej pod wp\u0142ywem alkoholu, kt\u00f3rej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-izraelskiego-mon-odmowil-rozmowy-z-ukrainskim-ministrem,nId,6355812", "title": "Szef izraelskiego MON odm\u00f3wi\u0142 rozmowy z ukrai\u0144skim ministrem", "date_published": "2022-10-18 16:58:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-izraelskiego-mon-odmowil-rozmowy-z-ukrainskim-ministrem,nId,6355812\"><img align=\"left\" alt=\"Szef izraelskiego MON odm\u00f3wi\u0142 rozmowy z ukrai\u0144skim ministrem\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-izraelskiego-mon-odmowil-rozmowy-z-ukrainskim-ministrem/000CW5LUMUC86432-C321.jpg\" /></a>Izrael odrzuci\u0142 w poniedzia\u0142ek pro\u015bb\u0119 Ukrainy o przeprowadzenie rozmowy telefonicznej mi\u0119dzy ministrem obrony Benym Gancem, a jego ukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczne-wiesci-z-tatr-wszystkie-wypadki-laczy-jedna-rzecz,nId,6353037", "title": "Tragiczne wie\u015bci z Tatr. Wszystkie wypadki \u0142\u0105czy jedna rzecz", "date_published": "2022-10-18 16:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczne-wiesci-z-tatr-wszystkie-wypadki-laczy-jedna-rzecz,nId,6353037\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne wie\u015bci z Tatr. Wszystkie wypadki \u0142\u0105czy jedna rzecz\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-wiesci-z-tatr-wszystkie-wypadki-laczy-jedna-rzecz/000G7NXRDXNIKC02-C321.jpg\" /></a>Liczba wypadk\u00f3w w Tatrach ro\u015bnie proporcjonalnie do popularno\u015bci w\u0119dr\u00f3wek w polskich g\u00f3rach. Ostatnie dziewi\u0119\u0107 dni przynios\u0142o wiadomo\u015b\u0107 a\u017c o dziewi\u0119ciu \u015bmiertelnych wypadka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-koncern-wspieral-isis-musi-zaplacic-gigantyczna-ka,nId,6355651", "title": "Francuski koncern wspiera\u0142 ISIS. Musi zap\u0142aci\u0107 gigantyczn\u0105 kar\u0119", "date_published": "2022-10-18 16:37:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-koncern-wspieral-isis-musi-zaplacic-gigantyczna-ka,nId,6355651\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski koncern wspiera\u0142 ISIS. Musi zap\u0142aci\u0107 gigantyczn\u0105 kar\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-koncern-wspieral-isis-musi-zaplacic-gigantyczna-ka/000G7WIPTGRJGLLA-C321.jpg\" /></a>Jeden z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie producent\u00f3w cementu, francuski koncern Lafarge, przyzna\u0142, \u017ce jego dzia\u0142aj\u0105ca w Syrii sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna p\u0142aci\u0142a bojownikom Pa\u0144stwa Is"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepelnoletni-synowie-przywodcy-czeczenii-przyjechali-do-mar,nId,6355645", "title": "Niepe\u0142noletni synowie przyw\u00f3dcy Czeczenii przyjechali do Mariupola. Pozuj\u0105 z broni\u0105", "date_published": "2022-10-18 16:26:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepelnoletni-synowie-przywodcy-czeczenii-przyjechali-do-mar,nId,6355645\"><img align=\"left\" alt=\"Niepe\u0142noletni synowie przyw\u00f3dcy Czeczenii przyjechali do Mariupola. Pozuj\u0105 z broni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/niepelnoletni-synowie-przywodcy-czeczenii-przyjechali-do-mar/000G7WK94GXD0VIU-C321.jpg\" /></a>Synowie Ramznana Kadyrowa przyjechali do okupowanego przez Rosjan Mariupola w obwodzie donieckim. Przyw\u00f3dca Cze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dymisja-szefa-niemieckiego-urzedu-federalnego-zarzuty-o-kont,nId,6355805", "title": "Dymisja szefa niemieckiego urz\u0119du federalnego. Zarzuty o kontakty z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-18 16:23:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dymisja-szefa-niemieckiego-urzedu-federalnego-zarzuty-o-kont,nId,6355805\"><img align=\"left\" alt=\"Dymisja szefa niemieckiego urz\u0119du federalnego. Zarzuty o kontakty z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dymisja-szefa-niemieckiego-urzedu-federalnego-zarzuty-o-kont/000G7WHLEERO6RBB-C321.jpg\" /></a>Minister spraw wewn\u0119trznych Niemiec Nancy Faeser (SPD) odwo\u0142a\u0142a we wtorek ze stanowiska szefa Federalnego Urz\u0119du Bezpiecze\u0144stwa Informacji (BSI). Arne S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iranski-polityk-nie-nasza-sprawa-gdzie-rosja-wykorzysta-dost,nId,6355635", "title": "Ira\u0144ski polityk: Nie nasza sprawa, gdzie Rosja wykorzysta dostarczon\u0105 bro\u0144", "date_published": "2022-10-18 16:00:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iranski-polityk-nie-nasza-sprawa-gdzie-rosja-wykorzysta-dost,nId,6355635\"><img align=\"left\" alt=\"Ira\u0144ski polityk: Nie nasza sprawa, gdzie Rosja wykorzysta dostarczon\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/iranski-polityk-nie-nasza-sprawa-gdzie-rosja-wykorzysta-dost/000G7W4Z4QBDUAVJ-C321.jpg\" /></a>Ukraina oskar\u017ca Rosj\u0119, \u017ce u\u017cywa do atakowania kraju dron\u00f3w bojowych Shahed-136, dostarczanych przez Iran. Mimo, \u017ce obydw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-wiadomosc-dla-rolnikow-chodzi-o-setki-milionow-zlotych,nId,6355342", "title": "Wa\u017cna wiadomo\u015b\u0107 dla rolnik\u00f3w. Chodzi o setki milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-10-18 15:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-wiadomosc-dla-rolnikow-chodzi-o-setki-milionow-zlotych,nId,6355342\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cna wiadomo\u015b\u0107 dla rolnik\u00f3w. Chodzi o setki milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/wazna-wiadomosc-dla-rolnikow-chodzi-o-setki-milionow-zlotych/000G7UHFUGTP3BCR-C321.jpg\" /></a>Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa rozpocz\u0119\u0142a wyp\u0142aty zaliczek dop\u0142at bezpo\u015brednich. Dla rolnik\u00f3w ma to by\u0107 szansa na utrzymanie p\u0142ynno\u015bci finansowej w tr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-reaguje-na-slowa-tuska-ujawni-zeznania-marcina-w-ws-a,nId,6355577", "title": "Ziobro reaguje na s\u0142owa Tuska. Ujawni zeznania Marcina W. ws. afery ta\u015bmowej", "date_published": "2022-10-18 15:16:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-reaguje-na-slowa-tuska-ujawni-zeznania-marcina-w-ws-a,nId,6355577\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro reaguje na s\u0142owa Tuska. Ujawni zeznania Marcina W. ws. afery ta\u015bmowej \" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-reaguje-na-slowa-tuska-ujawni-zeznania-marcina-w-ws-a/000G7W2C7LGFSRH5-C321.jpg\" /></a>- Dzia\u0142aj\u0105c w interesie publicznym podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o upublicznieniu procesowych relacji pana Marcina W. dotycz\u0105cych materii, o kt\u00f3rej m\u00f3wi\u0142 na dzisiejsz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-klopoty-nieslubnej-corki-siergieja-szojgu,nId,6355569", "title": "Litwa: K\u0142opoty nie\u015blubnej c\u00f3rki Siergieja Szojgu", "date_published": "2022-10-18 14:55:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-klopoty-nieslubnej-corki-siergieja-szojgu,nId,6355569\"><img align=\"left\" alt=\"Litwa: K\u0142opoty nie\u015blubnej c\u00f3rki Siergieja Szojgu\" src=\"https://i.iplsc.com/litwa-klopoty-nieslubnej-corki-siergieja-szojgu/000G7VSUGH0N9BT9-C321.jpg\" /></a>Nie\u015blubnej c\u00f3rce rosyjskiego ministra obrony Rosji Siergieja Szojgu grozi utrata litewskiego obywatelstwa. Wed\u0142ug tamtejszego Departamentu Bezpiecze\u0144stwa Pa\u0144stwowego jej obecno\u015b\u0107 na Litwie mo\u017ce stanowi\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-blisko-100-psow-w-mieszkaniu-fetor-amoniaku-odchody-ins,nId,6355610", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Blisko 100 ps\u00f3w w mieszkaniu. Fetor amoniaku, odchody, insekty", "date_published": "2022-10-18 14:50:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-blisko-100-psow-w-mieszkaniu-fetor-amoniaku-odchody-ins,nId,6355610\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Blisko 100 ps\u00f3w w mieszkaniu. Fetor amoniaku, odchody, insekty\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-blisko-100-psow-w-mieszkaniu-fetor-amoniaku-odchody-ins/000G7W1WWK4UX4SP-C321.jpg\" /></a>Blisko sto ps\u00f3w m.in. w typie buldo\u017cka francuskiego trzyma\u0142a w mieszkaniu w \u0141odzi w\u0142a\u015bcicielka legalnie zarejestrowanej hodowli. Cz\u0119\u015b\u0107 zwierz\u0105t by\u0142a umieszczon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-pracuja-nad-bronia-dalekiego-zasiegu-do-konca-roku-,nId,6355583", "title": "Ukrai\u0144cy pracuj\u0105 nad broni\u0105 dalekiego zasi\u0119gu. \"Do ko\u0144ca roku mo\u017cemy bardzo zaskoczy\u0107 przeciwnika\"", "date_published": "2022-10-18 14:44:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-pracuja-nad-bronia-dalekiego-zasiegu-do-konca-roku-,nId,6355583\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy pracuj\u0105 nad broni\u0105 dalekiego zasi\u0119gu. &quot;Do ko\u0144ca roku mo\u017cemy bardzo zaskoczy\u0107 przeciwnika&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-pracuja-nad-bronia-dalekiego-zasiegu-do-konca-roku/000G7VVSEO98BYUE-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski koncern zbrojeniowy Ukrobronprom pracuje nad broni\u0105 dalekiego zasi\u0119gu - powia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-mozna-zarobic-na-zbieraniu-grzybow-oto-ceny-najpopularni,nId,6355364", "title": "Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na zbieraniu grzyb\u00f3w? Oto ceny najpopularniejszych gatunk\u00f3w", "date_published": "2022-10-18 13:55:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-mozna-zarobic-na-zbieraniu-grzybow-oto-ceny-najpopularni,nId,6355364\"><img align=\"left\" alt=\"Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na zbieraniu grzyb\u00f3w? Oto ceny najpopularniejszych gatunk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-mozna-zarobic-na-zbieraniu-grzybow-oto-ceny-najpopularni/000G7U237SGW63YL-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzyby trwa. Wiele os\u00f3b chwali si\u0119 w sieci obfitymi zbiorami. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zostaje przeznaczona na w\u0142asny u\u017cytek, inne trafiaj\u0105 na sprzeda\u017c. Jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zona-dmitrija-pieskowa-wyjechala-do-izraela-jest-objeta-sank,nId,6355532", "title": "\u017bona Dmitrija Pieskowa wyjecha\u0142a do Izraela. Jest obj\u0119ta sankcjami", "date_published": "2022-10-18 13:43:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zona-dmitrija-pieskowa-wyjechala-do-izraela-jest-objeta-sank,nId,6355532\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bona Dmitrija Pieskowa wyjecha\u0142a do Izraela. Jest obj\u0119ta sankcjami\" src=\"https://i.iplsc.com/zona-dmitrija-pieskowa-wyjechala-do-izraela-jest-objeta-sank/000G7UVKIVTKD6RC-C321.jpg\" /></a>Tatiana Nawka, kt\u00f3ra od siedmiu lat jest \u017con\u0105 rzecznika W\u0142adimira Putina Dmitrija Pieskowa zatrzyma\u0142a si\u0119 w Izraelu \u2013 informuj\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalnie-zgwalcili-21-latke-wymordowali-cala-jej-rodzine-sa,nId,6355552", "title": "Brutalnie zgwa\u0142cili 21-latk\u0119, wymordowali ca\u0142\u0105 jej rodzin\u0119. S\u0105 na wolno\u015bci", "date_published": "2022-10-18 13:40:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalnie-zgwalcili-21-latke-wymordowali-cala-jej-rodzine-sa,nId,6355552\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalnie zgwa\u0142cili 21-latk\u0119, wymordowali ca\u0142\u0105 jej rodzin\u0119. S\u0105 na wolno\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/brutalnie-zgwalcili-21-latke-wymordowali-cala-jej-rodzine-sa/000G7UY3NNAGGYHI-C321.jpg\" /></a>Za zbiorowy gwa\u0142t na ci\u0119\u017carnej i morderstwa cz\u0142onk\u00f3w jej rodziny, 11 hindus\u00f3w mia\u0142o sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu ca\u0142e \u017cycie. Na wolno\u015b\u0107 wyszli jednak po 14 lat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-komisja-europejska-podjela-decyzje-beda-wspolne-zakupy-gazu,nId,6355517", "title": "Komisja Europejska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. B\u0119d\u0105 wsp\u00f3lne zakupy gazu", "date_published": "2022-10-18 13:37:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-komisja-europejska-podjela-decyzje-beda-wspolne-zakupy-gazu,nId,6355517\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119. B\u0119d\u0105 wsp\u00f3lne zakupy gazu \" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-podjela-decyzje-beda-wspolne-zakupy-gazu/000G7UWPNL1CM3MU-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zapowiedzia\u0142a w trakcie wtorkowej konferencji prasowej wprowadzenie wsp\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-mieszkal-w-nim-chopin-a-naukowcy-zlamali-kod-enigmy-niezwykl,nId,6353356", "title": "Mieszka\u0142 w nim Chopin, a naukowcy z\u0142amali kod Enigmy. Niezwyk\u0142a historia Pa\u0142acu Saskiego", "date_published": "2022-10-18 13:36:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-mieszkal-w-nim-chopin-a-naukowcy-zlamali-kod-enigmy-niezwykl,nId,6353356\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0142 w nim Chopin, a naukowcy z\u0142amali kod Enigmy. Niezwyk\u0142a historia Pa\u0142acu Saskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkal-w-nim-chopin-a-naukowcy-zlamali-kod-enigmy-niezwykl/0007O9MFQG46LGJB-C321.jpg\" /></a>Pa\u0142ac Saski zapisa\u0142 si\u0119 w znacz\u0105cy spos\u00f3b na kartach historii Polski. By\u0142o to wa\u017cne miejsce, kt\u00f3re cz\u0119sto zmienia\u0142o swoich w\u0142a\u015bcicieli, ab"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-incydent-w-samolocie-pasazerowie-nie-mogli-oddychac,nId,6355469", "title": "Indie: Incydent w samolocie. Pasa\u017cerowie nie mogli oddycha\u0107", "date_published": "2022-10-18 13:32:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-incydent-w-samolocie-pasazerowie-nie-mogli-oddychac,nId,6355469\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Incydent w samolocie. Pasa\u017cerowie nie mogli oddycha\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-incydent-w-samolocie-pasazerowie-nie-mogli-oddychac/000G7UUDK78MFA62-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerowie indyjskiej linii SpieceJet prze\u017cyli chwile grozy po tym, jak kabin\u0119 samolotu lec\u0105cego z Goa wype\u0142ni\u0142 dym. Do sieci trafi\u0142y filmy, na kt\u00f3rych wida\u0107 panik\u0119, jaka "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-studenci-silowali-sie-z-niedzwiedziem-obaj-calo-wyszli-z,nId,6355510", "title": "USA: Studenci si\u0142owali si\u0119 z... nied\u017awiedziem. Obaj ca\u0142o wyszli z ataku", "date_published": "2022-10-18 13:01:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-studenci-silowali-sie-z-niedzwiedziem-obaj-calo-wyszli-z,nId,6355510\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Studenci si\u0142owali si\u0119 z... nied\u017awiedziem. Obaj ca\u0142o wyszli z ataku\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-studenci-silowali-sie-z-niedzwiedziem-obaj-calo-wyszli-z/000G7US568PWGJEC-C321.jpg\" /></a>Nieprawdopodobna historia z USA. Cz\u0119\u015b\u0107 grupy student\u00f3w, kt\u00f3ra uda\u0142a si\u0119 na wypraw\u0119 do lasu, zosta\u0142a zaatakowana przez nied\u017awiedzia. Dwaj m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bloomberg-inwazja-prowadzi-populacje-rosji-do-historycznego-,nId,6355507", "title": "Bloomberg: Inwazja prowadzi populacj\u0119 Rosji do historycznego spadku", "date_published": "2022-10-18 12:56:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bloomberg-inwazja-prowadzi-populacje-rosji-do-historycznego-,nId,6355507\"><img align=\"left\" alt=\"Bloomberg: Inwazja prowadzi populacj\u0119 Rosji do historycznego spadku\" src=\"https://i.iplsc.com/bloomberg-inwazja-prowadzi-populacje-rosji-do-historycznego/000G7URBUR93MXQ0-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach dalej b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania wojenne na Ukrainie, to w Rosji liczba urodze\u0144 w przysz\u0142ym roku"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-uznala-czeczenie-za-terytorium-okupowane-przez-rosje,nId,6355476", "title": "Ukraina uzna\u0142a Czeczeni\u0119 za terytorium okupowane przez Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-18 12:31:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-uznala-czeczenie-za-terytorium-okupowane-przez-rosje,nId,6355476\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina uzna\u0142a Czeczeni\u0119 za terytorium okupowane przez Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-uznala-czeczenie-za-terytorium-okupowane-przez-rosje/000G7ULL7THXAK1G-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski parlament uzna\u0142 we wtorek Czeczeni\u0119 za terytorium tymczasowo okupowane przez Rosj\u0119 i okre\u015bli\u0142 dzia\u0142ania Kremla na tym obszarze mianem ludob\u00f3jstwa - poinfor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-tropili-dziki-polowanie-skonczylo-sie-dramatycznym-w,nId,6355475", "title": "Francja: Tropili dziki. Polowanie sko\u0144czy\u0142o si\u0119 dramatycznym wypadkiem", "date_published": "2022-10-18 12:30:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-tropili-dziki-polowanie-skonczylo-sie-dramatycznym-w,nId,6355475\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Tropili dziki. Polowanie sko\u0144czy\u0142o si\u0119 dramatycznym wypadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-tropili-dziki-polowanie-skonczylo-sie-dramatycznym-w/000G7ULHWPWC0293-C321.jpg\" /></a>67-letnia Brytyjka Jacqueline Taylor zosta\u0142a \u015bmiertelnie ranna podczas polowania we Francji. Kobiet\u0119 przypadkowo postrzeli\u0142 jej partner. Mimo przetransport"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-paczka-w-centrum-londynu-mialo-dojsc-do-kontrolow,nId,6355442", "title": "Tajemnicza paczka w centrum Londynu. Mia\u0142o doj\u015b\u0107 do kontrolowanej eksplozji", "date_published": "2022-10-18 12:08:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-paczka-w-centrum-londynu-mialo-dojsc-do-kontrolow,nId,6355442\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza paczka w centrum Londynu. Mia\u0142o doj\u015b\u0107 do kontrolowanej eksplozji\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-paczka-w-centrum-londynu-mialo-dojsc-do-kontrolow/000G7UKJQYPLUHX7-C321.jpg\" /></a>Setki ludzi ewakuowano z Downing Street i Whitehall w centrum Londynu - poinformowa\u0142 &quot;Daily Mail&quot;. Z doniesie\u0144 policji wynika, \u017ce na miejscu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chaos-w-rosji-ale-wiekszosc-nadal-wierzy-propagandzie,nId,6355405", "title": "Chaos w Rosji. Ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 nadal wierzy propagandzie", "date_published": "2022-10-18 12:01:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chaos-w-rosji-ale-wiekszosc-nadal-wierzy-propagandzie,nId,6355405\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos w Rosji. Ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 nadal wierzy propagandzie\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-w-rosji-ale-wiekszosc-nadal-wierzy-propagandzie/000G7UAXH6GRFWBS-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 z Rosji p\u0142yn\u0105 kolejne informacje o przejawach oporu obywateli wzgl\u0119dem re\u017cimu, to wed\u0142ug ekspert\u00f3w na razie nie ma co liczy\u0107 na masowy zryw. Wi\u0119kszo\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-turysci-brutalnie-pobili-43-latka-ktory-wyprzedzil,nId,6355446", "title": "Tajlandia: Tury\u015bci brutalnie pobili 43-latka, kt\u00f3ry wyprzedzi\u0142 ich porsche", "date_published": "2022-10-18 11:57:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-turysci-brutalnie-pobili-43-latka-ktory-wyprzedzil,nId,6355446\"><img align=\"left\" alt=\"Tajlandia: Tury\u015bci brutalnie pobili 43-latka, kt\u00f3ry wyprzedzi\u0142 ich porsche\" src=\"https://i.iplsc.com/tajlandia-turysci-brutalnie-pobili-43-latka-ktory-wyprzedzil/000G7UH9A6YF8WSB-C321.jpg\" /></a>Absurdalne i dramatyczne jednocze\u015bnie wydarzenie na wyspie Ko Samui w Tajlandii. 43-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zaatakowany przez dw\u00f3ch turyst\u00f3w z Francji p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-odkrycie-polskiej-badaczki-pomoze-w-wykrywaniu-ch,nId,6355338", "title": "Prze\u0142omowe odkrycie polskiej badaczki. Pomo\u017ce w wykrywaniu chor\u00f3b serca", "date_published": "2022-10-18 11:54:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-odkrycie-polskiej-badaczki-pomoze-w-wykrywaniu-ch,nId,6355338\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowe odkrycie polskiej badaczki. Pomo\u017ce w wykrywaniu chor\u00f3b serca\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-odkrycie-polskiej-badaczki-pomoze-w-wykrywaniu-ch/000G7UB0HAY3FXIN-C321.jpg\" /></a>Dr Anna Wolska, g\u0142\u00f3wny naukowiec zespo\u0142u w laboratorium metabolizmu lipoprotein w ameryka\u0144skich Narodowych Instytutach Zdrowia (NIH) opracowa\u0142a wraz z zes"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-srodki-do-wlosow-moga-zwiekszac-ryzyko-raka-nowe-badania,nId,6355423", "title": "\u015arodki do w\u0142os\u00f3w mog\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko raka. Nowe badania", "date_published": "2022-10-18 11:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-srodki-do-wlosow-moga-zwiekszac-ryzyko-raka-nowe-badania,nId,6355423\"><img align=\"left\" alt=\"\u015arodki do w\u0142os\u00f3w mog\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko raka. Nowe badania\" src=\"https://i.iplsc.com/srodki-do-wlosow-moga-zwiekszac-ryzyko-raka-nowe-badania/000G7UDKME7SGUW2-C321.jpg\" /></a>U\u017cywanie popularnych chemicznych produkt\u00f3w do prostowania w\u0142os\u00f3w mo\u017ce zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko zachorowania na raka trzonu macicy - stwierdzono w badaniu ameryka\u0144skich Narodowych Instytu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-nalezy-powolac-komisje-sledcza-w-sprawie-afery-p,nId,6355420", "title": "Donald Tusk: Nale\u017cy powo\u0142a\u0107 komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 w sprawie afery pods\u0142uchowej", "date_published": "2022-10-18 11:30:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-nalezy-powolac-komisje-sledcza-w-sprawie-afery-p,nId,6355420\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Nale\u017cy powo\u0142a\u0107 komisj\u0119 \u015bledcz\u0105 w sprawie afery pods\u0142uchowej\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-nalezy-powolac-komisje-sledcza-w-sprawie-afery-p/000G7UCTVEABPLVN-C321.jpg\" /></a>- Tylko komisja \u015bledcza, niezale\u017cna od pana Ziobry i pana Kaczy\u0144skiego jest w stanie wyja\u015bni\u0107, na czym polega wp\u0142yw rosyjskich s\u0142u\u017cb na energetyczn\u0105 polityk\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wielkiej-brytanii-ma-problem-znikome-poparcie-dla-li,nId,6355363", "title": "Premier Wielkiej Brytanii ma problem. Znikome poparcie dla Liz Truss", "date_published": "2022-10-18 11:15:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wielkiej-brytanii-ma-problem-znikome-poparcie-dla-li,nId,6355363\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Wielkiej Brytanii ma problem. Znikome poparcie dla Liz Truss \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wielkiej-brytanii-ma-problem-znikome-poparcie-dla-li/000G7UCML9JVVSA4-C321.jpg\" /></a>Najnowsze badanie dotycz\u0105ce poparcia dla partii politycznych w Wielkiej Brytanii nie jest \u0142askawe dla urz\u0119duj\u0105cej premier. Dzia\u0142ania Liz Truss negatywnie oc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekipa-grodzkiego-nie-chce-ujawnic-nagrod-donald-tego-nie-zno,nId,6355357", "title": "Ekipa Grodzkiego nie chce ujawni\u0107 nagr\u00f3d. \"Donald tego nie znosi\"", "date_published": "2022-10-18 11:14:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekipa-grodzkiego-nie-chce-ujawnic-nagrod-donald-tego-nie-zno,nId,6355357\"><img align=\"left\" alt=\"Ekipa Grodzkiego nie chce ujawni\u0107 nagr\u00f3d. &quot;Donald tego nie znosi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekipa-grodzkiego-nie-chce-ujawnic-nagrod-donald-tego-nie-zno/000G7U9SAMCS2TYD-C321.jpg\" /></a>Mimo wyroku Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego ekipa Tomasza Grodzkiego nie chce ujawni\u0107 nagr\u00f3d dla dyrektor\u00f3w w Kancelarii Senatu. Jeden z nich - by\u0142y s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-39-latek-jechal-bmw-zginal-na-miejscu,nId,6355324", "title": "39-latek jecha\u0142 BMW. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-18 11:02:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-39-latek-jechal-bmw-zginal-na-miejscu,nId,6355324\"><img align=\"left\" alt=\"39-latek jecha\u0142 BMW. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/39-latek-jechal-bmw-zginal-na-miejscu/000G7U7AQ38VTGSN-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w Opolu Lubelskim w wyniku tragicznego wypadku zgin\u0105\u0142 39-letni kierowca. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 jedyn\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra podr\u00f3\u017cowa\u0142a autem. Policja pod nadzorem prokuratora wyja\u015bnia szczeg\u00f3\u0142y tego zdarzenia.</p><br "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-roczne-dziecko-zagryzione-przez-bezpanskie-psy,nId,6355382", "title": "Indie: Roczne dziecko zagryzione przez bezpa\u0144skie psy", "date_published": "2022-10-18 11:01:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-roczne-dziecko-zagryzione-przez-bezpanskie-psy,nId,6355382\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Roczne dziecko zagryzione przez bezpa\u0144skie psy\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-roczne-dziecko-zagryzione-przez-bezpanskie-psy/000G7U7QNS0OG9VM-C321.jpg\" /></a>Koszmarny wypadek w Noida w p\u00f3\u0142nocnych Indiach. Bezpa\u0144skie psy zagryz\u0142y tam roczne dziecko. Nie jest to pierwsza tego typu historia na terenie kraju, w kt\u00f3rym bezpa\u0144skie psy s\u0105 prawdziw\u0105 p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-srodkach-z-funduszu-spojnosci-pierwsze-juz-wplywaj,nId,6355367", "title": "Premier o \u015brodkach z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci: Pierwsze ju\u017c wp\u0142ywaj\u0105", "date_published": "2022-10-18 10:50:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-srodkach-z-funduszu-spojnosci-pierwsze-juz-wplywaj,nId,6355367\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o \u015brodkach z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci: Pierwsze ju\u017c wp\u0142ywaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-srodkach-z-funduszu-spojnosci-pierwsze-juz-wplywaj/000G7U5JBKVP0T59-C321.jpg\" /></a>- Nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby unijne \u015brodki z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci by\u0142y zagro\u017cone - powiedzia\u0142 premier Matusz Morawiecki. Jak podkre\u015bli\u0142, &quot;przeciwnie, pierwsze ju\u017c wp\u0142ywaj\u0105. Nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-o-skutkach-wojny-w-ukrainie-rosna-wplywy-polski-w-ue,nId,6355304", "title": "Ekspert o skutkach wojny w Ukrainie: Rosn\u0105 wp\u0142ywy Polski w UE i NATO", "date_published": "2022-10-18 10:48:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-o-skutkach-wojny-w-ukrainie-rosna-wplywy-polski-w-ue,nId,6355304\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert o skutkach wojny w Ukrainie: Rosn\u0105 wp\u0142ywy Polski w UE i NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-o-skutkach-wojny-w-ukrainie-rosna-wplywy-polski-w-ue/000G7TXICLXY2ESU-C321.jpg\" /></a>Polska i kraje ba\u0142tyckie maj\u0105 coraz wi\u0119kszy wp\u0142yw na dzia\u0142ania NATO i Unii Europejskiej - uwa\u017ca profesor Arent van Nieukerken z Uniwersytetu Amsterdamskiego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kary-nalozone-na-polske-przez-tsue-rusza-rozprawa-w-tk,nId,6355298", "title": "Kary na\u0142o\u017cone na Polsk\u0119 przez TSUE. Rusza rozprawa w TK", "date_published": "2022-10-18 10:38:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kary-nalozone-na-polske-przez-tsue-rusza-rozprawa-w-tk,nId,6355298\"><img align=\"left\" alt=\"Kary na\u0142o\u017cone na Polsk\u0119 przez TSUE. Rusza rozprawa w TK\" src=\"https://i.iplsc.com/kary-nalozone-na-polske-przez-tsue-rusza-rozprawa-w-tk/000G7U07S46HYE25-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 Trybuna\u0142 Konstytucyjny na rozprawie w pe\u0142nym sk\u0142adzie ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 unijnymi przepisami, na podstawie kt\u00f3rych Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE na\u0142o\u017cy\u0142 kary na Polsk\u0119 ws. kopalni Tur\u00f3w i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chcemy-szacunku-putin-traci-autorytet-w-regionie-zyskuje-inn,nId,6355341", "title": "\"Chcemy szacunku\". Putin traci autorytet w regionie. Zyskuje inny gracz", "date_published": "2022-10-18 10:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chcemy-szacunku-putin-traci-autorytet-w-regionie-zyskuje-inn,nId,6355341\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Chcemy szacunku&quot;. Putin traci autorytet w regionie. Zyskuje inny gracz \" src=\"https://i.iplsc.com/chcemy-szacunku-putin-traci-autorytet-w-regionie-zyskuje-inn/000G7U1I7EDQKOQM-C321.jpg\" /></a>Wyczuwaj\u0105ce os\u0142abienie W\u0142adimira Putina by\u0142e republiki radzieckie wykazuj\u0105 si\u0119 coraz wi\u0119ksz\u0105 asertywno\u015bci\u0105 w kon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-zdrowia-o-braku-lekow-w-polsce-sytuacja-nie-odb,nId,6355288", "title": "Wiceminister zdrowia o braku lek\u00f3w w Polsce: Sytuacja nie odbiega od normy", "date_published": "2022-10-18 09:57:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-zdrowia-o-braku-lekow-w-polsce-sytuacja-nie-odb,nId,6355288\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister zdrowia o braku lek\u00f3w w Polsce: Sytuacja nie odbiega od normy\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-zdrowia-o-braku-lekow-w-polsce-sytuacja-nie-odb/000G7TO4MQU3U0E3-C321.jpg\" /></a>- \u017badna apteka nie jest w stanie mie\u0107 wszystkich produkt\u00f3w leczniczych, ale nie ma problemu z systemowym brakiem lek\u00f3w - zapewnia\u0142 we wtorek Maciej Mi\u0142kowsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-najdluzszy-w-historii-wyrok-dla-opozycjonisty-skaza,nId,6353724", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Najd\u0142u\u017cszy w historii wyrok dla opozycjonisty. Skazany og\u0142osi\u0142 strajk g\u0142odowy", "date_published": "2022-10-18 09:47:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-najdluzszy-w-historii-wyrok-dla-opozycjonisty-skaza,nId,6353724\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Najd\u0142u\u017cszy w historii wyrok dla opozycjonisty. Skazany og\u0142osi\u0142 strajk g\u0142odowy\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-najdluzszy-w-historii-wyrok-dla-opozycjonisty-skaza/000G7QU8SV4V3SRI-C321.jpg\" /></a>Jeden z najwa\u017cniejszych bia\u0142oruskich opozycjonist\u00f3w Mika\u0142aj Autuchowicz zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek skazany na 25 lat wi\u0119zienia. Jak zaznaczy\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-rola-moze-byc-nazywany-patostreamerem-jest-uzasadnien,nId,6355308", "title": "Marcin Rola mo\u017ce by\u0107 nazywany patostreamerem. Jest uzasadnienie s\u0105du", "date_published": "2022-10-18 09:38:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-rola-moze-byc-nazywany-patostreamerem-jest-uzasadnien,nId,6355308\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Rola mo\u017ce by\u0107 nazywany patostreamerem. Jest uzasadnienie s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-rola-moze-byc-nazywany-patostreamerem-jest-uzasadnien/000G7TR25KFDN4O2-C321.jpg\" /></a>Marcin Rola, redaktor naczelny internetowej telewizji wRealu24, zgodnie z wyrokiem s\u0105du mo\u017ce by\u0107 nazywany &quot;patostreamerem&quot;. S\u0105d Apelacyjny w Warszawie o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-tarczami-antyinflacyjnymi-jest-deklaracja-rzecznika-rza,nId,6355296", "title": "Co z tarczami antyinflacyjnymi? Jest deklaracja rzecznika rz\u0105du", "date_published": "2022-10-18 09:25:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-z-tarczami-antyinflacyjnymi-jest-deklaracja-rzecznika-rza,nId,6355296\"><img align=\"left\" alt=\"Co z tarczami antyinflacyjnymi? Jest deklaracja rzecznika rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/co-z-tarczami-antyinflacyjnymi-jest-deklaracja-rzecznika-rza/000G7TKRPDN6V0DS-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z rz\u0105dowych tarcz inflacyjnych jest wa\u017cna do ko\u0144ca roku, jednak aktualne zagro\u017cenia zwi\u0105zane z inflacj\u0105 oceniamy w cyklu kwartalnym i jeste\u015bmy gotowi do tego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-zwieraja-szyki-groza-ze-wyjda-na-ulice,nId,6355264", "title": "Samorz\u0105dowcy zwieraj\u0105 szyki. Gro\u017c\u0105, \u017ce wyjd\u0105 na ulice", "date_published": "2022-10-18 09:22:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-zwieraja-szyki-groza-ze-wyjda-na-ulice,nId,6355264\"><img align=\"left\" alt=\"Samorz\u0105dowcy zwieraj\u0105 szyki. Gro\u017c\u0105, \u017ce wyjd\u0105 na ulice\" src=\"https://i.iplsc.com/samorzadowcy-zwieraja-szyki-groza-ze-wyjda-na-ulice/000G7TFJV1F6H0IL-C321.jpg\" /></a>- Tu nie ma wyboru. Je\u017celi kto\u015b chce nas pozbawi\u0107 \u015brodk\u00f3w unijnych czy nawet wyprowadzi\u0107 z UE, powinni\u015bmy wtedy wyj\u015b\u0107 z lud\u017ami na ulice - zapowiada w rozmowie z Interi\u0105 Jacek Karnowski, szef Ruch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fatalny-final-randki-21-latek-zginal-uderzony-przez-smiglo-s,nId,6355289", "title": "Fatalny fina\u0142 randki. 21-latek zgin\u0105\u0142 uderzony przez \u015bmig\u0142o samolotu", "date_published": "2022-10-18 09:22:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fatalny-final-randki-21-latek-zginal-uderzony-przez-smiglo-s,nId,6355289\"><img align=\"left\" alt=\"Fatalny fina\u0142 randki. 21-latek zgin\u0105\u0142 uderzony przez \u015bmig\u0142o samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/fatalny-final-randki-21-latek-zginal-uderzony-przez-smiglo-s/000G7TPTXE6NT7GQ-C321.jpg\" /></a>21-letni student z Georgii w USA zgin\u0105\u0142 od uderzenia przez \u015bmig\u0142o samolotu. Maszyn\u0119 wynaj\u0105\u0142 wcze\u015bniej na randk\u0119.\n\n</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-woda-kulisy-produkcji-polskiego-hitu-netflixa,nId,6355218", "title": "\"Wielka Woda\". Kulisy produkcji polskiego hitu Netflixa", "date_published": "2022-10-18 08:50:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-woda-kulisy-produkcji-polskiego-hitu-netflixa,nId,6355218\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wielka Woda&quot;. Kulisy produkcji polskiego hitu Netflixa \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-woda-kulisy-produkcji-polskiego-hitu-netflixa/000G7TAVRI9QWC2B-C321.jpg\" /></a>&quot;Wielka Woda&quot; to kolejna propozycja Netfliksa. Tym razem platforma streamingowa stawia na serial katastroficzny. Zdj\u0119cia z planu robi\u0105 wra\u017cenie, a sama produkcja poch\u0142on\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kosz-warzyw-za-zmobilizowanego-nietypowa-pomoc-od-rosyjskieg,nId,6355263", "title": "Kosz warzyw za \"zmobilizowanego\". Nietypowa pomoc od rosyjskiego mera", "date_published": "2022-10-18 08:48:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kosz-warzyw-za-zmobilizowanego-nietypowa-pomoc-od-rosyjskieg,nId,6355263\"><img align=\"left\" alt=\"Kosz warzyw za &quot;zmobilizowanego&quot;. Nietypowa pomoc od rosyjskiego mera\" src=\"https://i.iplsc.com/kosz-warzyw-za-zmobilizowanego-nietypowa-pomoc-od-rosyjskieg/000G7TF6GXANDYPN-C321.jpg\" /></a>Rodziny z Jakucka, kt\u00f3re w nast\u0119pstwie cz\u0119\u015bciowej mobilizacji musia\u0142y po\u017cegna\u0107 si\u0119 z bliskimi wys\u0142anymi na wojn\u0119 ot"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabra-w-usa-znaleziono-cztery-pocwiartowane-ciala-rowerzys,nId,6355259", "title": "Makabra w USA. Znaleziono cztery po\u0107wiartowane cia\u0142a rowerzyst\u00f3w", "date_published": "2022-10-18 08:44:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabra-w-usa-znaleziono-cztery-pocwiartowane-ciala-rowerzys,nId,6355259\"><img align=\"left\" alt=\"Makabra w USA. Znaleziono cztery po\u0107wiartowane cia\u0142a rowerzyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/makabra-w-usa-znaleziono-cztery-pocwiartowane-ciala-rowerzys/000G7TEUWY6UVTGV-C321.jpg\" /></a>\u015aledczy badaj\u0105 okoliczno\u015bci bardzo dziwnego zdarzenia w Oklahomie w Stanach Zjednoczonych. Najpierw policja zosta\u0142a zawiadomiona o zagini\u0119ciu czterech rowerzyst\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-ponad-tysiac-zakazen-mniej-niz-tydzien-,nId,6355227", "title": "Koronawirus w Polsce. Ponad tysi\u0105c zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 temu", "date_published": "2022-10-18 08:30:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-ponad-tysiac-zakazen-mniej-niz-tydzien-,nId,6355227\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Ponad tysi\u0105c zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 temu\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-ponad-tysiac-zakazen-mniej-niz-tydzien/000G7TBMT8PVC2AA-C321.jpg\" /></a>W Polsce mamy 2 261 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem - wynika z danych przekazanych we wtorek przez Ministerstwo Zdrowia. W ci\u0105gu ostat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-helikoptera-w-indiach-media-co-najmniej-szesc-ofi,nId,6355209", "title": "Katastrofa helikoptera w Indiach. Media: Co najmniej sze\u015b\u0107 ofiar", "date_published": "2022-10-18 08:27:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-helikoptera-w-indiach-media-co-najmniej-szesc-ofi,nId,6355209\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa helikoptera w Indiach. Media: Co najmniej sze\u015b\u0107 ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-helikoptera-w-indiach-media-co-najmniej-szesc-ofi/000G7T4WQPFYL5V2-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia i nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 szcz\u0105tki helikoptera. Do katastrofy dosz\u0142o dwa kilometry od Kedarnath, \u015bwi\u0119tego mia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-media-aktor-jerzy-s-w-prokuraturze-uslyszy-zarzuty,nId,6355237", "title": "Media: Aktor Jerzy S. w prokuraturze. Us\u0142yszy zarzuty", "date_published": "2022-10-18 08:26:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-media-aktor-jerzy-s-w-prokuraturze-uslyszy-zarzuty,nId,6355237\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Aktor Jerzy S. w prokuraturze. Us\u0142yszy zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/media-aktor-jerzy-s-w-prokuraturze-uslyszy-zarzuty/000D96DKF8UKD5NU-C321.jpg\" /></a>75-letni aktor Jerzy S., kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek doprowadzi\u0142 do kolizji na al. Mickiewicza w Krakowie, ma s\u0142ysze\u0107 zarzuty i by\u0107 przes\u0142uchany. Jak przekaza\u0142a policja, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 0,7 promila "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziesiec-zasad-grzybiarza-lesnicy-obalaja-niebezpieczny-mit,nId,6355207", "title": "Dziesi\u0119\u0107 zasad grzybiarza. Le\u015bnicy obalaj\u0105 niebezpieczny mit", "date_published": "2022-10-18 07:51:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziesiec-zasad-grzybiarza-lesnicy-obalaja-niebezpieczny-mit,nId,6355207\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0119\u0107 zasad grzybiarza. Le\u015bnicy obalaj\u0105 niebezpieczny mit \" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiec-zasad-grzybiarza-lesnicy-obalaja-niebezpieczny-mit/000G7T3J86AUGQEP-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzybobranie nie zwalnia tempa, a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawiaj\u0105 si\u0119 zdj\u0119cia pe\u0142nych koszyk\u00f3w i rekordowych okaz\u00f3w. Na grzybobraniu nale\u017cy jednak zachowa\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-wprowadzi-800-plus-jest-informacja-z-pis,nId,6355153", "title": "Rz\u0105d wprowadzi 800 plus? Jest informacja z PiS", "date_published": "2022-10-18 07:44:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-wprowadzi-800-plus-jest-informacja-z-pis,nId,6355153\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d wprowadzi 800 plus? Jest informacja z PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-wprowadzi-800-plus-jest-informacja-z-pis/000G7T4QOF4B72PF-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi kosztami \u017cycia, w obozie rz\u0105dz\u0105cym ruszy\u0142y rozmowy na temat zmian w programie &quot;Rodzina 500 plus&quot;. Waloryzacja \u015bwiadczenia mia\u0142aby poprawi\u0107 warunki \u017cycia polskich rodzin. O debatach n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sledztwo-w-sprawie-nord-stream-silne-wybuchy-uszkodzily-ruro,nId,6355199", "title": "\u015aledztwo w sprawie Nord Stream: Silne wybuchy uszkodzi\u0142y ruroci\u0105gi", "date_published": "2022-10-18 07:43:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sledztwo-w-sprawie-nord-stream-silne-wybuchy-uszkodzily-ruro,nId,6355199\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo w sprawie Nord Stream: Silne wybuchy uszkodzi\u0142y ruroci\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-w-sprawie-nord-stream-silne-wybuchy-uszkodzily-ruro/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Du\u0144skie s\u0142u\u017cby poinformowa\u0142y o wst\u0119pnych wynikach \u015bledztwa dotycz\u0105cych awarii ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Z raportu wynika, \u017ce zosta\u0142y one uszkodzone za spraw\u0105 sil"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-ksiadz-do-wiernych-ludzie-opamietajcie-sie-kazanie-wywolalo-,nId,6355179", "title": "Ksi\u0105dz do wiernych: \"Ludzie, opami\u0119tajcie si\u0119!\". Kazanie wywo\u0142a\u0142o oburzenie", "date_published": "2022-10-18 07:21:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-ksiadz-do-wiernych-ludzie-opamietajcie-sie-kazanie-wywolalo-,nId,6355179\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz do wiernych: &quot;Ludzie, opami\u0119tajcie si\u0119!&quot;. Kazanie wywo\u0142a\u0142o oburzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-do-wiernych-ludzie-opamietajcie-sie-kazanie-wywolalo/000G7SXN8HP6NUC4-C321.jpg\" /></a>Kazanie wyg\u0142oszone podczas niedzielnej mszy w Kamieniu Kraje\u0144skim (woj. kujawsko-pomorskie) odbija si\u0119 szerokim echem. Wszystko za s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dym-nad-kijowem-kolejny-atak-rosjan-na-miasto,nId,6355163", "title": "Dym nad Kijowem. Kolejny atak Rosjan na miasto", "date_published": "2022-10-18 06:56:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dym-nad-kijowem-kolejny-atak-rosjan-na-miasto,nId,6355163\"><img align=\"left\" alt=\"Dym nad Kijowem. Kolejny atak Rosjan na miasto\" src=\"https://i.iplsc.com/dym-nad-kijowem-kolejny-atak-rosjan-na-miasto/000G7SFKMR2WGJDA-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojska zaatakowa\u0142y obiekty infrastruktury energetycznej w Kijowie, Dnieprze i \u017bytomierzu, a tak\u017ce na zak\u0142ady przemys\u0142owe w Charkowie - powiadomili na Telegramie zast\u0119pc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szklo-w-sloiku-z-buraczkami-produkt-wycofywany-ze-sklepow,nId,6355165", "title": "Szk\u0142o w s\u0142oiku z buraczkami. Produkt wycofywany ze sklep\u00f3w", "date_published": "2022-10-18 06:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szklo-w-sloiku-z-buraczkami-produkt-wycofywany-ze-sklepow,nId,6355165\"><img align=\"left\" alt=\"Szk\u0142o w s\u0142oiku z buraczkami. Produkt wycofywany ze sklep\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szklo-w-sloiku-z-buraczkami-produkt-wycofywany-ze-sklepow/000G7SRH3224DLWQ-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny ostrzega przed spo\u017cywaniem partii buraczk\u00f3w od firmy VICTUS. Jeden z klient\u00f3w znalaz\u0142 w s\u0142oiku fragmenty szk\u0142a. Produkt jest wycofywany ze sklep\u00f3w.</"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-drony-kamikadze-atakuja-ukraine-skad-pochodza,nId,6355161", "title": "Drony kamikadze atakuj\u0105 Ukrain\u0119. Sk\u0105d pochodz\u0105?", "date_published": "2022-10-18 06:48:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-drony-kamikadze-atakuja-ukraine-skad-pochodza,nId,6355161\"><img align=\"left\" alt=\"Drony kamikadze atakuj\u0105 Ukrain\u0119. Sk\u0105d pochodz\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/drony-kamikadze-atakuja-ukraine-skad-pochodza/000G7SVIT7K68K67-C321.jpg\" /></a>Teheran zaprzecza, by drony, kt\u00f3re - ju\u017c po raz kolejny - zaatakowa\u0142y Kij\u00f3w pochodzi\u0142y z Iranu. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak fotografie, na kt\u00f3rych wida\u0107 pozosta\u0142o\u015bci drona typu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-34-latek-odmowil-przyjecia-mandatu-powolal-sie-na-pozwolenie,nId,6355154", "title": "34-latek odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia mandatu. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 na \"pozwolenie\" prezesa PiS", "date_published": "2022-10-18 06:39:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-34-latek-odmowil-przyjecia-mandatu-powolal-sie-na-pozwolenie,nId,6355154\"><img align=\"left\" alt=\"34-latek odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia mandatu. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 na &quot;pozwolenie&quot; prezesa PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/34-latek-odmowil-przyjecia-mandatu-powolal-sie-na-pozwolenie/000G7SEN5B5UURA2-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Miejska z Wejherowa opisuje osobliw\u0105 spraw\u0119. Z\u0142apany na paleniu odpad\u00f3w 34-latek odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia mandatu, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa pre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyrok-tk-w-sprawie-aborcji-niepokojace-dane,nId,6355120", "title": "Wyrok TK w sprawie aborcji. Niepokoj\u0105ce dane", "date_published": "2022-10-18 06:07:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyrok-tk-w-sprawie-aborcji-niepokojace-dane,nId,6355120\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrok TK w sprawie aborcji. Niepokoj\u0105ce dane\" src=\"https://i.iplsc.com/wyrok-tk-w-sprawie-aborcji-niepokojace-dane/000G7S8YKBXOM4O2-C321.jpg\" /></a>Wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie aborcji zmniejszy\u0142 ch\u0119\u0107 posiadania dzieci i zwi\u0119kszy\u0142 polaryzacj\u0119 mi\u0119dzypokoleniow\u0105 oraz p\u0142ciow\u0105 - wynika z najnowszego badania United Surveys dla DGP i RMF FM. Na pytanie, czy d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-hiszpanska-minister-obrony-atak-nuklearny-ze-strony-rosji-je,nId,6355108", "title": "Hiszpa\u0144ska minister obrony: Atak nuklearny ze strony Rosji jest realny", "date_published": "2022-10-18 05:03:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-hiszpanska-minister-obrony-atak-nuklearny-ze-strony-rosji-je,nId,6355108\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpa\u0144ska minister obrony: Atak nuklearny ze strony Rosji jest realny\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpanska-minister-obrony-atak-nuklearny-ze-strony-rosji-je/000G7S6I3CHB866B-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Obrony w Madrycie postanowi\u0142o odnowi\u0107 przeterminowane zapasy tabletek z jodem chroni\u0105cych przed promieniowaniem"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-liz-truss-przeprasza-za-bledy-poszlismy-za-d,nId,6355103", "title": "Wielka Brytania: Liz Truss przeprasza za b\u0142\u0119dy. \"Poszli\u015bmy za daleko\"", "date_published": "2022-10-18 04:31:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-liz-truss-przeprasza-za-bledy-poszlismy-za-d,nId,6355103\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Liz Truss przeprasza za b\u0142\u0119dy. &quot;Poszli\u015bmy za daleko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-liz-truss-przeprasza-za-bledy-poszlismy-za-d/000G7S5A6X8BVK52-C321.jpg\" /></a>Liz Truss przeprosi\u0142a w poniedzia\u0142ek wieczorem za pope\u0142nione b\u0142\u0119dy, podkre\u015blaj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce nadal zamierza poprowadzi\u0107 Parti\u0119 Konserwatywn\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180601", "title": "Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-18 03:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180601\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7S2ZXMDXNHGV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180637", "title": "Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-18 03:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180637\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7S2ZXMDXNHGV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180800", "title": "Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-18 03:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180800\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7S2ZXMDXNHGV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180907", "title": "Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-18 03:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3198,akt,180907\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 237. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-237-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7S2ZXMDXNHGV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]