[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-koszykarze-w-polfinale-me-schetyna-pojade-na-mecz-z-francja-,nId,6285916", "title": "Koszykarze w p\u00f3\u0142finale ME. Schetyna: Pojad\u0119 na mecz z Francj\u0105 do Berlina", "date_published": "2022-09-14 21:34:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-koszykarze-w-polfinale-me-schetyna-pojade-na-mecz-z-francja-,nId,6285916\"><img align=\"left\" alt=\"Koszykarze w p\u00f3\u0142finale ME. Schetyna: Pojad\u0119 na mecz z Francj\u0105 do Berlina\" src=\"https://i.iplsc.com/koszykarze-w-polfinale-me-schetyna-pojade-na-mecz-z-francja/000G2JIBIJ9L9HP4-C321.jpg\" /></a>- By\u0142em na dw\u00f3ch pierwszych meczach w Pradze i nie mo\u017ce mnie zabrakn\u0105\u0107 w Berlinie. Z Izraelem i Holandi\u0105 wygrali, wi\u0119c je\u015bli pojad\u0119 na Francj\u0119,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawica-po-wygranych-wyborach-w-szwecji-musimy-powstrzymac-s,nId,6285915", "title": "Prawica po wygranych wyborach w Szwecji: Musimy powstrzyma\u0107 strzelaniny", "date_published": "2022-09-14 21:33:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawica-po-wygranych-wyborach-w-szwecji-musimy-powstrzymac-s,nId,6285915\"><img align=\"left\" alt=\"Prawica po wygranych wyborach w Szwecji: Musimy powstrzyma\u0107 strzelaniny\" src=\"https://i.iplsc.com/prawica-po-wygranych-wyborach-w-szwecji-musimy-powstrzymac-s/000G2JITH2TXBSYJ-C321.jpg\" /></a>Rozwi\u0105zanie kryzysu energetycznego, powstrzymanie strzelanin oraz ograniczenie wykluczenia - takie zadania dla tworzonego przez siebie rz\u0105du wyznaczy\u0142 lid"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-proba-zamachu-na-putina-glosny-huk-w-poblizu-j,nId,6285861", "title": "Nieoficjalnie: Pr\u00f3ba zamachu na Putina. \"G\u0142o\u015bny huk\" w pobli\u017cu jego limuzyny", "date_published": "2022-09-14 20:59:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-proba-zamachu-na-putina-glosny-huk-w-poblizu-j,nId,6285861\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Pr\u00f3ba zamachu na Putina. &quot;G\u0142o\u015bny huk&quot; w pobli\u017cu jego limuzyny \" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-proba-zamachu-na-putina-glosny-huk-w-poblizu-j/000G2JGIJ52XL3O8-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug niepotwierdzonych informacji podanych przez antykremlowski profil na Telegramie &quot;Genera\u0142 SVR&qu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-zajecie-kucharza-putina-rekrutuje-wiezniow-na-wojne,nId,6285881", "title": "Nowe zaj\u0119cie \"kucharza Putina\". Rekrutuje wi\u0119\u017ani\u00f3w na wojn\u0119", "date_published": "2022-09-14 19:41:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-zajecie-kucharza-putina-rekrutuje-wiezniow-na-wojne,nId,6285881\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zaj\u0119cie &quot;kucharza Putina&quot;. Rekrutuje wi\u0119\u017ani\u00f3w na wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zajecie-kucharza-putina-rekrutuje-wiezniow-na-wojne/000G2J6J4BBL5TTK-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, nazywany &quot;kucharzem Putina&quot;, osobi\u015bcie rekrutuje rosyjskich wi\u0119\u017ani\u00f3w do walk w Ukrainie. Informacje prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-o-rozmowie-z-putinem-nie-widze-zmiany-w-postawie,nId,6285850", "title": "Scholz o rozmowie z Putinem. \"Nie widz\u0119 zmiany w postawie\"", "date_published": "2022-09-14 19:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-o-rozmowie-z-putinem-nie-widze-zmiany-w-postawie,nId,6285850\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz o rozmowie z Putinem. &quot;Nie widz\u0119 zmiany w postawie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-o-rozmowie-z-putinem-nie-widze-zmiany-w-postawie/000G2IWLCJR6LJVS-C321.jpg\" /></a>- Niestety nie mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce w Rosji wzros\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107, i\u017c rozpocz\u0119cie wojny by\u0142o b\u0142\u0119dem - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 kanclerz Niemiec Ol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propagandystka-wytlumaczyla-przyczyny-niepowodzen,nId,6285856", "title": "Kremlowska propagandystka \"wyt\u0142umaczy\u0142a\" przyczyny niepowodze\u0144 Rosjan w obwodzie charkowskim", "date_published": "2022-09-14 18:56:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propagandystka-wytlumaczyla-przyczyny-niepowodzen,nId,6285856\"><img align=\"left\" alt=\"Kremlowska propagandystka &quot;wyt\u0142umaczy\u0142a&quot; przyczyny niepowodze\u0144 Rosjan w obwodzie charkowskim\" src=\"https://i.iplsc.com/kremlowska-propagandystka-wytlumaczyla-przyczyny-niepowodzen/000G2J0Z9ULGFRKJ-C321.jpg\" /></a>Rosjanie znale\u017ali spos\u00f3b, aby wyja\u015bni\u0107 swoje niepowodzenia na froncie. Pora\u017cki w obwodzie ch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-libanczycy-napadaja-na-banki-chca-odzyskac-pieniadze,nId,6285833", "title": "Liba\u0144czycy napadaj\u0105 na banki. Chc\u0105 odzyska\u0107 pieni\u0105dze", "date_published": "2022-09-14 18:31:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-libanczycy-napadaja-na-banki-chca-odzyskac-pieniadze,nId,6285833\"><img align=\"left\" alt=\"Liba\u0144czycy napadaj\u0105 na banki. Chc\u0105 odzyska\u0107 pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/libanczycy-napadaja-na-banki-chca-odzyskac-pieniadze/000G2IPNM4N0YVLA-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Libanu ze wsp\u00f3lnikami wesz\u0142a do banku w Bejrucie i za\u017c\u0105da\u0142a kilkunastu tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Podczas transmisji na \u017cywo wyja\u015bni\u0142a, \u017ce chocia\u017c wymachiwa\u0142a pistoletem, nie chcia\u0142a niko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-grozne-bakterie-i-toksyny-w-dwoch-produktach-sp,nId,6285823", "title": "GIS ostrzega: Gro\u017ane bakterie i toksyny w dw\u00f3ch produktach spo\u017cywczych", "date_published": "2022-09-14 17:47:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-grozne-bakterie-i-toksyny-w-dwoch-produktach-sp,nId,6285823\"><img align=\"left\" alt=\"GIS ostrzega: Gro\u017ane bakterie i toksyny w dw\u00f3ch produktach spo\u017cywczych\" src=\"https://i.iplsc.com/gis-ostrzega-grozne-bakterie-i-toksyny-w-dwoch-produktach-sp/000G2IMBD25I8MGE-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 o wykryciu bakterii Salmonella spp. w partii sezamu bia\u0142ego oraz wy\u017cszego ni\u017c dopuszczalny poziomu ochratoksyny A w tr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-przemowienie-kadyrowa-apeluje-o-stan-wojenny-w-rosji,nId,6285796", "title": "Nowe przem\u00f3wienie Kadyrowa. Apeluje o stan wojenny w Rosji", "date_published": "2022-09-14 17:03:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-przemowienie-kadyrowa-apeluje-o-stan-wojenny-w-rosji,nId,6285796\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przem\u00f3wienie Kadyrowa. Apeluje o stan wojenny w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przemowienie-kadyrowa-apeluje-o-stan-wojenny-w-rosji/000G2IE00KULGFU1-C321.jpg\" /></a>- Wprowadzi\u0142bym stan wojenny w Rosji. Nie nale\u017cy czeka\u0107, a\u017c kierownictwo pa\u0144stwa og\u0142osi mobilizacj\u0119, ka\u017cdy region musi da\u0107 si\u0142y i \u015brodki - stw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-lotniczy-w-rokitnicy-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6285795", "title": "Wypadek lotniczy w Rokitnicy. Trwa akcja ratunkowa", "date_published": "2022-09-14 17:01:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-lotniczy-w-rokitnicy-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6285795\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek lotniczy w Rokitnicy. Trwa akcja ratunkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-lotniczy-w-rokitnicy-trwa-akcja-ratunkowa/000G2ICLV4YFB9CX-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Rokitnica (woj. pomorskie) na ul. S\u0142owackiego spad\u0142 szybowiec. W wypadku ucierpia\u0142y dwie osoby. Obie zosta\u0142y przetransportowane \u015bmig\u0142owcem do szpitala.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-zly-na-cieknace-pioro-przy-wpisie-do-ksiegi-pomyl,nId,6285789", "title": "Kr\u00f3l Karol z\u0142y na ciekn\u0105ce pi\u00f3ro. Przy wpisie do ksi\u0119gi pomyli\u0142 te\u017c dat\u0119", "date_published": "2022-09-14 16:45:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-zly-na-cieknace-pioro-przy-wpisie-do-ksiegi-pomyl,nId,6285789\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3l Karol z\u0142y na ciekn\u0105ce pi\u00f3ro. Przy wpisie do ksi\u0119gi pomyli\u0142 te\u017c dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/krol-karol-zly-na-cieknace-pioro-przy-wpisie-do-ksiegi-pomyl/000G2IC2SGU1KQ22-C321.jpg\" /></a>Nie oby\u0142o si\u0119 bez drobnych wpadek podczas wizyty kr\u00f3la Karola III w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Podczas wpisywania si\u0119 do ksi\u0119gi go\u015bci w zamku Hillsborough monar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-weglowy-jednak-nie-dla-kazdego-nowe-przepisy-stworza,nId,6285294", "title": "Dodatek w\u0119glowy jednak nie dla ka\u017cdego? Nowe przepisy stworz\u0105 nowe problemy", "date_published": "2022-09-14 16:23:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-weglowy-jednak-nie-dla-kazdego-nowe-przepisy-stworza,nId,6285294\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek w\u0119glowy jednak nie dla ka\u017cdego? Nowe przepisy stworz\u0105 nowe problemy\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-weglowy-jednak-nie-dla-kazdego-nowe-przepisy-stworza/000G2FBEFLPSTQBA-C321.jpg\" /></a>Parlament ko\u0144czy prace nad zmianami w dodatku w\u0119glowym. Gdy nowe przepisy wejd\u0105 w \u017cycie, gminy b\u0119d\u0105 mie\u0107 wi\u0119cej czasu na wyp\u0142at\u0119 pieni\u0119dzy. Nowe zasady obe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hit-to-dopiero-poczatek-czarnek-zapowiedzial-kolejny-przedmi,nId,6285779", "title": "HiT to dopiero pocz\u0105tek. Czarnek zapowiedzia\u0142 kolejny przedmiot w szko\u0142ach", "date_published": "2022-09-14 16:20:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hit-to-dopiero-poczatek-czarnek-zapowiedzial-kolejny-przedmi,nId,6285779\"><img align=\"left\" alt=\"HiT to dopiero pocz\u0105tek. Czarnek zapowiedzia\u0142 kolejny przedmiot w szko\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/hit-to-dopiero-poczatek-czarnek-zapowiedzial-kolejny-przedmi/000G2I6YRWCXPQLP-C321.jpg\" /></a>Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek przedstawi\u0142 na konferencji nowy przedmiot dla szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych - biznes i zarz\u0105dzanie (BiZ). Zamiarem pomys\u0142odaw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-opozycjonista-skazany-na-areszt-powodem-internetowy,nId,6285773", "title": "Rosyjski opozycjonista skazany na areszt. Powodem internetowy post", "date_published": "2022-09-14 16:11:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-opozycjonista-skazany-na-areszt-powodem-internetowy,nId,6285773\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski opozycjonista skazany na areszt. Powodem internetowy post\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-opozycjonista-skazany-na-areszt-powodem-internetowy/000G2I6K9K3PBHHX-C321.jpg\" /></a>Na 15 dni aresztu zosta\u0142 skazany rosyjski opozycjonista Leonid Gozmam z powodu publikacji w internecie posta w 2013 roku. Jak pisze portal Mediazona, m\u0119\u017cczyzn\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dla-mezczyzn-to-temat-tabu-maja-sie-czego-bac,nId,6285581", "title": "Dla m\u0119\u017cczyzn to temat tabu. Maj\u0105 si\u0119 czego ba\u0107?", "date_published": "2022-09-14 16:10:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dla-mezczyzn-to-temat-tabu-maja-sie-czego-bac,nId,6285581\"><img align=\"left\" alt=\"Dla m\u0119\u017cczyzn to temat tabu. Maj\u0105 si\u0119 czego ba\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/dla-mezczyzn-to-temat-tabu-maja-sie-czego-bac/000G2HN9VNM5TRDJ-C321.jpg\" /></a>Europejski Dzie\u0144 Prostaty przypada 15 wrze\u015bnia. Nie mo\u017cna bagatelizowa\u0107 zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z zachorowaniem na nowotw\u00f3r tego narz\u0105du. W Krajowym Rejestrze Nowotwor\u00f3w rak gruczo\u0142u krokowego jest drugim, co do cz\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-sejm-przyjal-uchwale,nId,6285616", "title": "Reparacje od Niemiec. Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119", "date_published": "2022-09-14 15:41:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-sejm-przyjal-uchwale,nId,6285616\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Niemiec. Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-niemiec-sejm-przyjal-uchwale/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej wzywa rz\u0105d Niemiec do przyj\u0119cia &quot;odpowiedzialno\u015bci politycznej, historycznej, prawnej oraz finansowej za wszystkie skutki spowodowane w wyniku rozp\u0119tania II wojny \u015bwiatowej&quot;. Dokument p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wysyp-gigantycznych-grzybow-w-nadlesnictwie-kedzierzyn-do-au,nId,6285588", "title": "Wysyp gigantycznych grzyb\u00f3w w Nadle\u015bnictwie K\u0119dzierzyn. \"Do auta i zapraszamy\"", "date_published": "2022-09-14 15:37:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wysyp-gigantycznych-grzybow-w-nadlesnictwie-kedzierzyn-do-au,nId,6285588\"><img align=\"left\" alt=\"Wysyp gigantycznych grzyb\u00f3w w Nadle\u015bnictwie K\u0119dzierzyn. &quot;Do auta i zapraszamy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wysyp-gigantycznych-grzybow-w-nadlesnictwie-kedzierzyn-do-au/000G2HUI2IB3IDBF-C321.jpg\" /></a>Tam nie trzeba przeszukiwa\u0107 \u015bci\u00f3\u0142ki, by odnale\u017a\u0107 grzyby. Pot\u0119\u017cne prawdziwki rosn\u0105 w lasach Nadle\u015bnictwa K\u0119dzierzyn. Jeden z jego pracownik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-wyzwolonych-miastach-to-powtorka-buczy-do-tego-ni,nId,6285607", "title": "Ze\u0142enski o wyzwolonych miastach: To powt\u00f3rka Buczy, do tego nie mo\u017cna si\u0119 przyzwyczai\u0107", "date_published": "2022-09-14 15:31:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-wyzwolonych-miastach-to-powtorka-buczy-do-tego-ni,nId,6285607\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski o wyzwolonych miastach: To powt\u00f3rka Buczy, do tego nie mo\u017cna si\u0119 przyzwyczai\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-o-wyzwolonych-miastach-to-powtorka-buczy-do-tego-ni/000G2I89BCRTTO00-C321.jpg\" /></a>- Zn\u00f3w widzimy tortury, zn\u00f3w widzimy ruiny - m\u00f3wi\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas wizyty w Izi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-zaspiewali-na-weselu-czerwona-kaline-zostali-ukarani-ar,nId,6285519", "title": "Krym: Za\u015bpiewali na weselu \"Czerwon\u0105 Kalin\u0119\". Zostali ukarani aresztem i grzywn\u0105", "date_published": "2022-09-14 15:19:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-zaspiewali-na-weselu-czerwona-kaline-zostali-ukarani-ar,nId,6285519\"><img align=\"left\" alt=\"Krym: Za\u015bpiewali na weselu &quot;Czerwon\u0105 Kalin\u0119&quot;. Zostali ukarani aresztem i grzywn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/krym-zaspiewali-na-weselu-czerwona-kaline-zostali-ukarani-ar/000G2HRXX06TQ7SD-C321.jpg\" /></a>Na anektowanym przez Rosj\u0119 Krymie kilka os\u00f3b zosta\u0142o ukaranych aresztem z powodu wykonania na weselu pio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-lukaszenki-rabie-drewno-i-mowi-nie-pozwolimy-zama,nId,6285566", "title": "Propaganda \u0141ukaszenki. R\u0105bie drewno i m\u00f3wi: Nie pozwolimy zamarzn\u0105\u0107 Dudzie czy Morawieckiemu", "date_published": "2022-09-14 14:43:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-lukaszenki-rabie-drewno-i-mowi-nie-pozwolimy-zama,nId,6285566\"><img align=\"left\" alt=\"Propaganda \u0141ukaszenki. R\u0105bie drewno i m\u00f3wi: Nie pozwolimy zamarzn\u0105\u0107 Dudzie czy Morawieckiemu\" src=\"https://i.iplsc.com/propaganda-lukaszenki-rabie-drewno-i-mowi-nie-pozwolimy-zama/000G2HO4KOQN2BE1-C321.jpg\" /></a>Przed nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0105 ma uratowa\u0107 Polak\u00f3w Alaksandr \u0141ukaszenka - tak wynika z propagandowego materia\u0142u opublikowanego przez jeden z "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaloba-utrudnia-zycie-brytyjczykom-czy-elzbieta-ii-chcialaby,nId,6285535", "title": "\u017ba\u0142oba utrudnia \u017cycie Brytyjczykom. \"Czy El\u017cbieta II chcia\u0142aby tego?\"", "date_published": "2022-09-14 14:26:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaloba-utrudnia-zycie-brytyjczykom-czy-elzbieta-ii-chcialaby,nId,6285535\"><img align=\"left\" alt=\"\u017ba\u0142oba utrudnia \u017cycie Brytyjczykom. &quot;Czy El\u017cbieta II chcia\u0142aby tego?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaloba-utrudnia-zycie-brytyjczykom-czy-elzbieta-ii-chcialaby/000G2HI2EDLWR6H0-C321.jpg\" /></a>Zamkni\u0119te stojaki rowerowe, zablokowana maszyna sprzedaj\u0105ca prezerwatywy, niedzia\u0142aj\u0105ce &quot;autko&quot; dla dzieci czy wstrzymane zegary - o tak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3257085,iAId,440602", "title": "Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II dotar\u0142a do Pa\u0142acu Buckingham", "date_published": "2022-09-14 14:01:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3257085,iAId,440602\"><img align=\"left\" alt=\"Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II dotar\u0142a do Pa\u0142acu Buckingham\" src=\"https://i.iplsc.com/trumna-z-cialem-elzbiety-ii-dotarla-do-palacu-buckingham/000G2HDHCQQG337P-C321.jpg\" /></a>Przy salucie armatnim i d\u017awi\u0119kach dzwonu Big Ben kondukt z trumn\u0105 z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II dotar\u0142 do Pa\u0142acu Westminsterskiego. W drodze z Pa\u0142acu Buckingham monarchini towarzyszyli kr\u00f3l Karol III i inni cz\u0142onkow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosja-wycofuje-warszawianki-z-krymu-boi-sie-ataku,nId,6285495", "title": "Ukraina: Rosja wycofuje \"Warszawianki\" z Krymu. \"Boi si\u0119 ataku\"", "date_published": "2022-09-14 13:40:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosja-wycofuje-warszawianki-z-krymu-boi-sie-ataku,nId,6285495\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosja wycofuje &quot;Warszawianki&quot; z Krymu. &quot;Boi si\u0119 ataku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosja-wycofuje-warszawianki-z-krymu-boi-sie-ataku/000G2G8A9S9VNNCS-C321.jpg\" /></a>Cztery okr\u0119ty podwodne 636.3 &quot;Warszawianka&quot; rosyjskiej Floty Czarnomorskiej, kt\u00f3re wcze\u015bniej stacjonowa\u0142y w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmiana-czasu-na-zimowy-kiedy-przestawiamy-zegarki-sprawdz-cz,nId,6285286", "title": "Zmiana czasu na zimowy. Kiedy przestawiamy zegarki? Sprawd\u017a, czy \u015bpimy d\u0142u\u017cej czy kr\u00f3cej", "date_published": "2022-09-14 13:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmiana-czasu-na-zimowy-kiedy-przestawiamy-zegarki-sprawdz-cz,nId,6285286\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu na zimowy. Kiedy przestawiamy zegarki? Sprawd\u017a, czy \u015bpimy d\u0142u\u017cej czy kr\u00f3cej\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-na-zimowy-kiedy-przestawiamy-zegarki-sprawdz-cz/000G2FD9WCWJ1HDH-C321.jpg\" /></a>Zmiana czasu na zimowy oznacza, \u017ce za oknem szybciej zrobi si\u0119 ciemno. To wp\u0142ynie na nasz nastr\u00f3j, codzienno\u015b\u0107 i spos\u00f3b funkcjonowania."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pozar-w-stoczni-gdansk-pracownicy-ewakuowani,nId,6285490", "title": "Po\u017car w Stoczni Gda\u0144sk. Pracownicy ewakuowani", "date_published": "2022-09-14 13:09:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pozar-w-stoczni-gdansk-pracownicy-ewakuowani,nId,6285490\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Stoczni Gda\u0144sk. Pracownicy ewakuowani\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-stoczni-gdansk-pracownicy-ewakuowani/000G2G8CLIRDHDDQ-C321.jpg\" /></a>Po\u017car wybuch\u0142 w jednej z hal stoczni w Gda\u0144sku. Ogie\u0144 gasi 10 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. W miejscu, wybuch\u0142 ogie\u0144, pracowa\u0142o oko\u0142o 600 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzebowy-szturm-turystow-na-londyn-ceny-noclegu-o-300-proc,nId,6285406", "title": "Pogrzebowy szturm turyst\u00f3w na Londyn. Ceny noclegu o 300 proc. w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-14 12:27:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzebowy-szturm-turystow-na-londyn-ceny-noclegu-o-300-proc,nId,6285406\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzebowy szturm turyst\u00f3w na Londyn. Ceny noclegu o 300 proc. w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzebowy-szturm-turystow-na-londyn-ceny-noclegu-o-300-proc/000G2FZBVBWMHJ7F-C321.jpg\" /></a>Brytyjczycy ze wszystkich zak\u0105tk\u00f3w kraju zje\u017cd\u017caj\u0105 si\u0119 do Londynu. Do miasta przyje\u017cd\u017caj\u0105 tak\u017ce dziesi\u0105tki tysi\u0119cy turyst\u00f3w z zagranicy. Wszystko za spraw\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-platforma-obywatelska-chce-rozwiazania-podkomisji-smolenskie,nId,6285445", "title": "Platforma Obywatelska chce rozwi\u0105zania podkomisji smole\u0144skiej", "date_published": "2022-09-14 12:18:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-platforma-obywatelska-chce-rozwiazania-podkomisji-smolenskie,nId,6285445\"><img align=\"left\" alt=\"Platforma Obywatelska chce rozwi\u0105zania podkomisji smole\u0144skiej\" src=\"https://i.iplsc.com/platforma-obywatelska-chce-rozwiazania-podkomisji-smolenskie/000G2FXS37R91DT1-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 rano w Sejmie dosz\u0142o do awantury o podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105. Politycy opozycji nazywali Antoniego Macierewicza &quot;k\u0142amc\u0105&quot;. Po po\u0142udniu pos\u0142owie opozycji wyst"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przyjeto-projekt-uchwaly-w-sprawie-reparacji-od-niemiec-to-h,nId,6285442", "title": "Przyj\u0119to projekt uchwa\u0142y w sprawie reparacji od Niemiec. \"To historyczny dzie\u0144\"", "date_published": "2022-09-14 12:17:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przyjeto-projekt-uchwaly-w-sprawie-reparacji-od-niemiec-to-h,nId,6285442\"><img align=\"left\" alt=\"Przyj\u0119to projekt uchwa\u0142y w sprawie reparacji od Niemiec. &quot;To historyczny dzie\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjeto-projekt-uchwaly-w-sprawie-reparacji-od-niemiec-to-h/000G2FZP0DSXANF5-C321.jpg\" /></a>Sejmowa Komisja Spraw Zagranicznych przyj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 projekt uchwa\u0142y w sprawie reparacji wojennych od Niemiec. - To historyczny dzie\u0144, uchwa\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nie-zyje-jerzy-kufa-skarbnica-wiedzy-o-wisle,nId,6285402", "title": "Nie \u017cyje Jerzy Kufa. \"Skarbnica wiedzy o Wi\u015ble\"", "date_published": "2022-09-14 11:42:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nie-zyje-jerzy-kufa-skarbnica-wiedzy-o-wisle,nId,6285402\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Jerzy Kufa. &quot;Skarbnica wiedzy o Wi\u015ble&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-jerzy-kufa-skarbnica-wiedzy-o-wisle/000G2FQBC15KFJD9-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Jerzy Kufa, &quot;dzia\u0142acz spo\u0142eczny, badacz historii Wis\u0142y i skarbnica wiedzy&quot; - przekaza\u0142 informacj\u0119 o \u015bmierci burmistrz Wis\u0142y Tomasz Bujok. Kufa zmar\u0142 we wtorek w wieku 78 lat. </p><br "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-i-armenia-walcza-wznowiono-ostrzal,nId,6285388", "title": "Azerbejd\u017can i Armenia walcz\u0105. Wznowiono ostrza\u0142", "date_published": "2022-09-14 11:34:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-i-armenia-walcza-wznowiono-ostrzal,nId,6285388\"><img align=\"left\" alt=\"Azerbejd\u017can i Armenia walcz\u0105. Wznowiono ostrza\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/azerbejdzan-i-armenia-walcza-wznowiono-ostrzal/000G2FPR1RRKJ1IG-C321.jpg\" /></a>Wznowiono dzia\u0142ania zbrojne na granicy Azerbejd\u017canu z Armeni\u0105. Wed\u0142ug w\u0142adz obu pa\u0144stw w walkach, kt\u00f3re wybuch\u0142y w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek zgin\u0119\u0142o 99 os\u00f3b. Oba pa\u0144stwa wzajemnie oskar\u017caj\u0105 si\u0119 o eskalo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondaz-poparcie-dla-karola-iii-znacznie-wzroslo,nId,6285372", "title": "Sonda\u017c. Poparcie dla Karola III znacznie wzros\u0142o", "date_published": "2022-09-14 11:18:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondaz-poparcie-dla-karola-iii-znacznie-wzroslo,nId,6285372\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c. Poparcie dla Karola III znacznie wzros\u0142o \" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-poparcie-dla-karola-iii-znacznie-wzroslo/000G241G758MGGYI-C321.jpg\" /></a>Od sze\u015bciu dni, kiedy kr\u00f3l Karol III obj\u0105\u0142 rz\u0105dy w Wielkiej Brytanii po \u015bmierci El\u017cbiety II, jego poparcie znacznie wzros\u0142o - wynika z sonda\u017cu. Pojawi\u0142o si\u0119 wi\u0119cej opinii, \u017ce nowy monarcha b\u0119dzie dobrze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jimmy-wales-w-wikipedii-nie-ma-cenzury,nId,6283583", "title": "Jimmy Wales: W Wikipedii nie ma cenzury", "date_published": "2022-09-14 09:49:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jimmy-wales-w-wikipedii-nie-ma-cenzury,nId,6283583\"><img align=\"left\" alt=\"Jimmy Wales: W Wikipedii nie ma cenzury\" src=\"https://i.iplsc.com/jimmy-wales-w-wikipedii-nie-ma-cenzury/000EMKBLWJ0DVAS4-C321.jpg\" /></a>- Nie stosujemy cenzury, ale jak ka\u017cdy wydawca mamy prawo do oceny \u017ar\u00f3de\u0142 i tre\u015bci, kt\u00f3re publikujemy. Gdzie ko\u0144czy si\u0119 wolno\u015b\u0107 s\u0142owa? To nie jest prawo do powiedzenia wszystkiego co my\u015blisz. Je\u017celi kto\u015b twierdzi, \u017ce covid by\u0142 spi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-von-der-leyen-leci-do-kijowa-trzeba-bylo-wsluchiwac-sie-w-gl,nId,6285151", "title": "Von der Leyen leci do Kijowa. \"Trzeba by\u0142o ws\u0142uchiwa\u0107 si\u0119 w g\u0142osy w UE\"", "date_published": "2022-09-14 07:35:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-von-der-leyen-leci-do-kijowa-trzeba-bylo-wsluchiwac-sie-w-gl,nId,6285151\"><img align=\"left\" alt=\"Von der Leyen leci do Kijowa. &quot;Trzeba by\u0142o ws\u0142uchiwa\u0107 si\u0119 w g\u0142osy w UE&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/von-der-leyen-leci-do-kijowa-trzeba-bylo-wsluchiwac-sie-w-gl/000FLNT9XD395W4T-C321.jpg\" /></a>Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen podczas debaty o stanie Unii Europejskiej w Parlamencie Europejskim w Strasburgu zaznaczy\u0142a, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uzbrojenie-rosji-topnieje-zamawiaja-z-iranu-i-korei-polnocne,nId,6285096", "title": "Uzbrojenie Rosji \"topnieje\". Zamawiaj\u0105 z Iranu i Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-09-14 06:54:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uzbrojenie-rosji-topnieje-zamawiaja-z-iranu-i-korei-polnocne,nId,6285096\"><img align=\"left\" alt=\"Uzbrojenie Rosji &quot;topnieje&quot;. Zamawiaj\u0105 z Iranu i Korei P\u00f3\u0142nocnej \" src=\"https://i.iplsc.com/uzbrojenie-rosji-topnieje-zamawiaja-z-iranu-i-korei-polnocne/000G2E6G04KHSKEB-C321.jpg\" /></a>Brytyjski resort obrony zauwa\u017ca, \u017ce Rosja najprawdopodobniej sprowadza coraz wi\u0119cej uzbrojenia z Iranu czy Korei P\u00f3\u0142noc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-media-nie-z,nId,6285108", "title": "Strzelanina na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Media: Nie \u017cyje stra\u017cnik", "date_published": "2022-09-14 06:37:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-media-nie-z,nId,6285108\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Media: Nie \u017cyje stra\u017cnik\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-media-nie-z/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu dosz\u0142o do wymiany ognia pomi\u0119dzy stra\u017cnikami - informuje agencja Reutera. Ze wst\u0119pnych wiadomo\u015bci wynika, \u017ce wskut"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-ken-starr-doprowadzil-do-procedury-impeachmentu-cli,nId,6285106", "title": "Nie \u017cyje Ken Starr. Doprowadzi\u0142 do procedury impeachmentu Clintona", "date_published": "2022-09-14 06:35:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-ken-starr-doprowadzil-do-procedury-impeachmentu-cli,nId,6285106\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Ken Starr. Doprowadzi\u0142 do procedury impeachmentu Clintona\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-ken-starr-doprowadzil-do-procedury-impeachmentu-cli/000G2E7DT3XHNQSU-C321.jpg\" /></a>W 1998 w stan oskar\u017cenia postawiono \u00f3wczesnego prezydenta USA Billa Clintona. Sta\u0142o si\u0119 tak w wyniku \u015bledztwa Kena Starra. By\u0142y s\u0119dzia i prokurator specjalny z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-opuszczaja-melitopol-wycofuja-sie-w-kierunku-krymu,nId,6285080", "title": "Rosjanie opuszczaj\u0105 Melitopol. Wycofuj\u0105 si\u0119 w kierunku Krymu", "date_published": "2022-09-14 06:32:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-opuszczaja-melitopol-wycofuja-sie-w-kierunku-krymu,nId,6285080\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie opuszczaj\u0105 Melitopol. Wycofuj\u0105 si\u0119 w kierunku Krymu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-opuszczaja-melitopol-wycofuja-sie-w-kierunku-krymu/000G2E3UW4UVY4QD-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Ukrainy poinformowa\u0142y, \u017ce si\u0142y rosyjskie wycofuj\u0105 si\u0119 z Melitopola w kierunku Krymu. Mer miasta Iwan Fiodorow przekaza\u0142 na Telegr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielki-okret-usa-w-gdynskim-porcie-uss-kearsarge-w-polsce,nId,6285090", "title": "Wielki okr\u0119t USA w gdy\u0144skim porcie. USS Kearsarge w Polsce", "date_published": "2022-09-14 06:14:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielki-okret-usa-w-gdynskim-porcie-uss-kearsarge-w-polsce,nId,6285090\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki okr\u0119t USA w gdy\u0144skim porcie. USS Kearsarge w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-okret-usa-w-gdynskim-porcie-uss-kearsarge-w-polsce/000G2E5G3PEV8IX4-C321.jpg\" /></a>257 metr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci, przeciwlotnicze zestawy rakietowe, a na pok\u0142adzie samoloty pionowego startu F-35B i nawet p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca Marines. Ameryka\u0144ski desantowiec USS Kearsarge zacu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-senator-chce-zakazu-aborcji-po-15-tygodniach-ciazy-jest-,nId,6285062", "title": "USA: Senator chce zakazu aborcji po 15 tygodniach ci\u0105\u017cy. Jest projekt ustawy", "date_published": "2022-09-14 06:13:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-senator-chce-zakazu-aborcji-po-15-tygodniach-ciazy-jest-,nId,6285062\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Senator chce zakazu aborcji po 15 tygodniach ci\u0105\u017cy. Jest projekt ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-senator-chce-zakazu-aborcji-po-15-tygodniach-ciazy-jest/000G2E3K1U57KBUB-C321.jpg\" /></a>Republika\u0144ski senator Lindsey Graham zg\u0142osi\u0142 we wtorek projekt ustawy zakazuj\u0105cej na terenie ca\u0142ego kraju dokonywania aborcji po 15 tygodniach ci\u0105\u017cy. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagrody-dla-urzednikow-na-czele-ministerstwo-finansow,nId,6285066", "title": "Nagrody dla urz\u0119dnik\u00f3w. Na czele Ministerstwo Finans\u00f3w", "date_published": "2022-09-14 05:36:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagrody-dla-urzednikow-na-czele-ministerstwo-finansow,nId,6285066\"><img align=\"left\" alt=\"Nagrody dla urz\u0119dnik\u00f3w. Na czele Ministerstwo Finans\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nagrody-dla-urzednikow-na-czele-ministerstwo-finansow/000G2E2CIHX63WBU-C321.jpg\" /></a>Wielkie nagrody i wielkie sukcesy? Od stycznia Ministerstwo Finans\u00f3w wyda\u0142o na urz\u0119dnicze premie ponad 20 milion\u00f3w z\u0142otych. Z pewno\u015bci\u0105 dla resortu by\u0142 to rok pe\u0142en wyzwa\u0144, szczeg\u00f3lnie, \u017ce p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-makabryczne-doniesienia-stosowali-wstrzasy-elektryczne,nId,6285048", "title": "Makabryczne doniesienia. Stosowali \"wstrz\u0105sy elektryczne\"", "date_published": "2022-09-14 05:13:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-makabryczne-doniesienia-stosowali-wstrzasy-elektryczne,nId,6285048\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne doniesienia. Stosowali &quot;wstrz\u0105sy elektryczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-doniesienia-stosowali-wstrzasy-elektryczne/000FRIPTT7K65B3G-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z informacji wywiadu Ukrainy, w mie\u015bcie Ba\u0142aklija Rosjanie stosowali tortury na grupie co najmniej kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b. Miejsco"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-z-wlasnym-projektem-uchwaly-reparacyjnej-ucieczka-z-pulap,nId,6285043", "title": "KO z w\u0142asnym projektem uchwa\u0142y reparacyjnej. \"Ucieczka z pu\u0142apki PiS\"", "date_published": "2022-09-14 05:02:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-z-wlasnym-projektem-uchwaly-reparacyjnej-ucieczka-z-pulap,nId,6285043\"><img align=\"left\" alt=\"KO z w\u0142asnym projektem uchwa\u0142y reparacyjnej. &quot;Ucieczka z pu\u0142apki PiS&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ko-z-wlasnym-projektem-uchwaly-reparacyjnej-ucieczka-z-pulap/000FF4L9TQ5JC14J-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska z\u0142o\u017cy\u0142a projekt uchwa\u0142y, w kt\u00f3rym opr\u00f3cz \u017c\u0105da\u0144 reparacji wojennych od Niemiec s\u0105 tak\u017ce \u017c\u0105dania reparacji od Rosji. Politycy Koalic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-trzeci-polak-szuka-promocji-na-mieso-najnowsze-badanie,nId,6285039", "title": "Co trzeci Polak szuka promocji na mi\u0119so. Najnowsze badanie", "date_published": "2022-09-14 04:54:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-trzeci-polak-szuka-promocji-na-mieso-najnowsze-badanie,nId,6285039\"><img align=\"left\" alt=\"Co trzeci Polak szuka promocji na mi\u0119so. Najnowsze badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/co-trzeci-polak-szuka-promocji-na-mieso-najnowsze-badanie/000FHIM2S9WR7OSY-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszego badania, co trzeci Polak szuka w sklepach promocji na mi\u0119so. Kolejne 29 proc. poluje na olej, mas\u0142o i margaryn\u0119, a o dwa procenty mniej (27 proc.) - ta\u0144s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-pytany-o-ukraine-bez-odpowiedzi,nId,6285031", "title": "Joe Biden pytany o Ukrain\u0119. \"Bez odpowiedzi\"", "date_published": "2022-09-14 04:26:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-pytany-o-ukraine-bez-odpowiedzi,nId,6285031\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden pytany o Ukrain\u0119. &quot;Bez odpowiedzi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-pytany-o-ukraine-bez-odpowiedzi/000FSDUI6FNYVK7B-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden zabra\u0142 g\u0142os w sprawie kontrofensywy Ukrainy na po\u0142udniu kraju. Jak dowodzi\u0142 we wtorek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, pod kontrol\u0105 si\u0142 zbrojnych teg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3005,akt,140549", "title": "Wojna w Ukrainie. 203. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-14 03:44:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3005,akt,140549\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 203. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3005,akt,140651", "title": "Wojna w Ukrainie. 203. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-14 03:44:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3005,akt,140651\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 203. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3005,akt,140739", "title": "Wojna w Ukrainie. 203. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-14 03:44:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3005,akt,140739\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 203. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-203-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2054FDJMJVQ3-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]