[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-wegla-bija-rekordy-za-tone-nawet-7-tys-zl-polacy-znalez,nId,6285243", "title": "Ceny w\u0119gla bij\u0105 rekordy: Za ton\u0119 nawet 7 tys. z\u0142. Polacy znale\u017ali spos\u00f3b, jak kupi\u0107 taniej", "date_published": "2022-09-14 09:27:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-wegla-bija-rekordy-za-tone-nawet-7-tys-zl-polacy-znalez,nId,6285243\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny w\u0119gla bij\u0105 rekordy: Za ton\u0119 nawet 7 tys. z\u0142. Polacy znale\u017ali spos\u00f3b, jak kupi\u0107 taniej\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-wegla-bija-rekordy-za-tone-nawet-7-tys-zl-polacy-znalez/000G0PCQYS45EKPT-C321.jpg\" /></a>Polska Grupa G\u00f3rnicza po niespe\u0142na miesi\u0105cu od ostatnich podwy\u017cek cen w\u0119gla og\u0142osi\u0142a kolejny wzrost. Tym razem za ton\u0119 surowca zap\u0142acimy o o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-ruchu-drogowego-od-21-wrzesnia-duze-zmiany-dla,nId,6283192", "title": "Nowe przepisy ruchu drogowego od 21 wrze\u015bnia. Du\u017ce zmiany dla pieszych: Pojawi si\u0119 nowo\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-14 09:09:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-ruchu-drogowego-od-21-wrzesnia-duze-zmiany-dla,nId,6283192\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy ruchu drogowego od 21 wrze\u015bnia. Du\u017ce zmiany dla pieszych: Pojawi si\u0119 nowo\u015b\u0107  \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-ruchu-drogowego-od-21-wrzesnia-duze-zmiany-dla/000G2BV2VLCXNINO-C321.jpg\" /></a>Nowe przepisy ruchu drogowego wchodz\u0105 w \u017cycie 21 wrze\u015bnia. W znowelizowanym prawie jest mowa o tak zwanych przej\u015bciach sugerowanych, czyli "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-robert-j-skazany-za-zamordowanie-i-oskorowanie-studentki,nId,6285095", "title": "Robert J. skazany za zamordowanie i osk\u00f3rowanie studentki", "date_published": "2022-09-14 08:51:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-robert-j-skazany-za-zamordowanie-i-oskorowanie-studentki,nId,6285095\"><img align=\"left\" alt=\"Robert J. skazany za zamordowanie i osk\u00f3rowanie studentki\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-j-skazany-za-zamordowanie-i-oskorowanie-studentki/000G2E5QUGN13EPD-C321.jpg\" /></a>Robert J. zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za zamordowanie i osk\u00f3rowanie krakowskiej studentki Katarzyny Z. Tak zdecydowa\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie. Uzasadnienie ustne wyroku b\u0119dzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-krytykuje-projekt-po-ws-reparacji-mowi-o-rozmywaniu-t,nId,6285165", "title": "Fogiel krytykuje projekt PO ws. reparacji. M\u00f3wi o \"rozmywaniu\" tematu", "date_published": "2022-09-14 08:49:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fogiel-krytykuje-projekt-po-ws-reparacji-mowi-o-rozmywaniu-t,nId,6285165\"><img align=\"left\" alt=\"Fogiel krytykuje projekt PO ws. reparacji. M\u00f3wi o &quot;rozmywaniu&quot; tematu\" src=\"https://i.iplsc.com/fogiel-krytykuje-projekt-po-ws-reparacji-mowi-o-rozmywaniu-t/000G2EISU69R35J8-C321.jpg\" /></a>Platforma Obywatelska z\u0142o\u017cy\u0142a w Sejmie projekt uchwa\u0142y, w kt\u00f3rym, podobnie jak PiS, domaga si\u0119 reparacji od Niemiec. PO chce odszkodowania r\u00f3wnie\u017c od R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tygodniowy-raport-zakazen-koronawirusem-ministerstwo-zdrowia,nId,6285192", "title": "Tygodniowy raport zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o dane", "date_published": "2022-09-14 08:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tygodniowy-raport-zakazen-koronawirusem-ministerstwo-zdrowia,nId,6285192\"><img align=\"left\" alt=\"Tygodniowy raport zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o dane\" src=\"https://i.iplsc.com/tygodniowy-raport-zakazen-koronawirusem-ministerstwo-zdrowia/000G2EMQWD3EN6TQ-C321.jpg\" /></a>Od 8 do 14 wrze\u015bnia odnotowano w Polsce 29 056 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Zmar\u0142o 105 os\u00f3b - poinformowa\u0142o Ministerstwo Zdrowia w tygodniowym raporcie. W zesz\u0142ym "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-sejmie-wiedzialem-ze-tu-jest-agentura-p,nId,6285211", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Sejmie: Wiedzia\u0142em, \u017ce tu jest agentura Putina", "date_published": "2022-09-14 08:30:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-w-sejmie-wiedzialem-ze-tu-jest-agentura-p,nId,6285211\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Sejmie: Wiedzia\u0142em, \u017ce tu jest agentura Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-w-sejmie-wiedzialem-ze-tu-jest-agentura-p/000G2ESL35KD5MOK-C321.jpg\" /></a>W Sejmie dosz\u0142o do kolejnej awantury. Pos\u0142owie k\u0142\u00f3cili si\u0119 o podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105. G\u0142os na sali obrad postanowi\u0142 zabra\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Ja bardzo kr\u00f3tko. Wie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-bedzie-zima-2022-2023-prognoza-dlugoterminowa-wiadomo-k,nId,6285137", "title": "Jaka b\u0119dzie zima 2022/2023? Prognoza d\u0142ugoterminowa. Wiadomo, kiedy \u015bnieg", "date_published": "2022-09-14 08:03:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-bedzie-zima-2022-2023-prognoza-dlugoterminowa-wiadomo-k,nId,6285137\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka b\u0119dzie zima 2022/2023? Prognoza d\u0142ugoterminowa. Wiadomo, kiedy \u015bnieg\" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-bedzie-zima-2022-2023-prognoza-dlugoterminowa-wiadomo-k/000G2ED1WVOQO83R-C321.jpg\" /></a>Zima sroga czy raczej \u0142agodna? Jaka pogoda czeka nas w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach? Rados\u0142aw Dro\u017adzio\u0142 z Centrum Modelowania Meteorologicznego IMGW-PIB przedsta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-norbert-kaczmarczyk-komentuje-dymisje-to-polityczno-medialna,nId,6285142", "title": "Norbert Kaczmarczyk komentuje dymisj\u0119: To polityczno-medialna intryga", "date_published": "2022-09-14 07:19:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-norbert-kaczmarczyk-komentuje-dymisje-to-polityczno-medialna,nId,6285142\"><img align=\"left\" alt=\"Norbert Kaczmarczyk komentuje dymisj\u0119: To polityczno-medialna intryga\" src=\"https://i.iplsc.com/norbert-kaczmarczyk-komentuje-dymisje-to-polityczno-medialna/000G2ED2QIEEVAOL-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wiceminister rolnictwa Norbert Kaczmarczyk skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych decyzj\u0119 o jego odwo\u0142aniu. Polityk podkre\u015bli\u0142, \u017ce  &quot;wszystko, co ma, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ceny-energii-za-wysokie-dla-lodzkiej-filmowki-odwolano-zajec,nId,6285112", "title": "Ceny energii za wysokie dla \u0142\u00f3dzkiej Film\u00f3wki. Odwo\u0142ano zaj\u0119cia w styczniu", "date_published": "2022-09-14 07:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ceny-energii-za-wysokie-dla-lodzkiej-filmowki-odwolano-zajec,nId,6285112\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny energii za wysokie dla \u0142\u00f3dzkiej Film\u00f3wki. Odwo\u0142ano zaj\u0119cia w styczniu\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-energii-za-wysokie-dla-lodzkiej-filmowki-odwolano-zajec/000G2E8LMNF8UKAQ-C321.jpg\" /></a>Drastyczny wzrost cen za gaz i pr\u0105d bardzo uderza w polskie szko\u0142y wy\u017csze, kt\u00f3re \u017ceby przetrwa\u0107, b\u0119d\u0105 musia\u0142y zdecydowa\u0107 si\u0119 na powa\u017cne ci\u0119cia. Pierwsze "}]