[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-ukrainy-uczestniczyl-w-wypadku-samochodowym-6113439?source=rss", "title": "Prezydent Ukrainy uczestniczy\u0142 w wypadku samochodowym", "date_published": "2022-09-14 23:06:27+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Ukrainy uczestniczy\u0142 w wypadku samochodowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw1tbq-zelenski-6112088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik prezydenta Ukrainy poinformowa\u0142, \u017ce Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski uczestniczy\u0142 w wypadku drogowym w Kijowie. Prezydent zosta\u0142 zbadany przez lekarza, kt\u00f3ry nie stwierdzi\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 \u2013 doda\u0142 Serhij Nikiforow."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kazachstan-papiez-franciszek-na-mszy-w-nur-sultanie-pokoju-nigdy-nie-zdobywa-sie-raz-na-zawsze-trzeba-go-zdobywac-kazdego-dnia-6112628?source=rss", "title": "Papie\u017c Franciszek w Kazachstanie: Pokoju nigdy nie zdobywa si\u0119 raz na zawsze. Trzeba go zdobywa\u0107 ka\u017cdego dnia", "date_published": "2022-09-14 20:50:04+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek w Kazachstanie: Pokoju nigdy nie zdobywa si\u0119 raz na zawsze. Trzeba go zdobywa\u0107 ka\u017cdego dnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sagh4z-papiez-franciszek-6112659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c podczas wizyty w Kazachstanie podkre\u015bli\u0142 w czasie homilii, \u017ce \"nie wolno nam usuwa\u0107 z naszej pami\u0119ci pewnych mrok\u00f3w\". - W przeciwnym razie mo\u017cemy uwierzy\u0107, \u017ce s\u0105 one czym\u015b, co min\u0119\u0142o i \u017ce droga dobra zosta\u0142a wytyczona raz na zawsze - powiedzia\u0142 Franciszek. Prze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-kanclerz-olaf-scholz-rozmawial-z-wladimirem-putinem-nie-moge-powiedziec-ze-wzrosla-swiadomosc-ze-rozpoczecie-wojny-bylo-bledem-6112641?source=rss", "title": "Scholz po rozmowie z Putinem: nie mog\u0119 powiedzie\u0107, by wzros\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce rozpocz\u0119cie wojny by\u0142o b\u0142\u0119dem", "date_published": "2022-09-14 19:57:03+00:00", "description": "<img alt=\"Scholz po rozmowie z Putinem: nie mog\u0119 powiedzie\u0107, by wzros\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce rozpocz\u0119cie wojny by\u0142o b\u0142\u0119dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6f6mdj-olaf-scholz-6112648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem g\u0142\u0119boko przekonany, \u017ce Rosja musi si\u0119 wycofa\u0107, musi wycofa\u0107 swoje wojska, \u017ceby pok\u00f3j mia\u0142 szans\u0119 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 niemiecki kanclerz Olaf Scholz. Opowiedzia\u0142 te\u017c o swojej wtorkowej rozmowie z rosyjskim prezydentem W\u0142adimirem Putinem o Ukrainie. - Niestety nie mog\u0119 p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-w-polsce-olej-napedowy-benzyna-autogaz-potanialy-6112591?source=rss", "title": "Na stacje dotar\u0142y lekkie obni\u017cki. \"Na paliwowej mapie Polski wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 dzi\u015b Wielkopolska\"", "date_published": "2022-09-14 19:37:59+00:00", "description": "<img alt=\"Na stacje dotar\u0142y lekkie obni\u017cki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-32unmb-droga-samochody-5657644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny paliw w d\u00f3\u0142. W po\u0142owie wrze\u015bnia w \u015blad za spadaj\u0105cymi cenami paliw w hurcie na stacje dotar\u0142y obni\u017cki - wskazali analitycy e-petrol. Najwi\u0119ksza przecena dotyczy oleju nap\u0119dowego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-alarmujacy-raport-onz-i-wmo-szybko-postepujace-zmiany-zmierzamy-na-niezbadane-terytoria-zniszczenia-6112537?source=rss", "title": "Kolejny alarmuj\u0105cy raport WMO o skutkach zmian klimatu. Zmierzamy \"na niezbadane terytoria zniszczenia\"", "date_published": "2022-09-14 19:10:30+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny alarmuj\u0105cy raport WMO o skutkach zmian klimatu. Zmierzamy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dmz1su-wielu-ludzi-czeka-masowy-exodus-z-miejsc-w-ktorych-nie-da-sie-zyc-przez-zmiane-klimatu-5688341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna (WMO) zaprezentowa\u0142a we wtorek sw\u00f3j najnowszy raport na temat post\u0119puj\u0105cych zmian klimatycznych. Wynika z niego, \u017ce podejmowane dotychczas pr\u00f3by zatrzymania katastrofy klimatycznej s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, a j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-instynkt-kociary-pudel-aniolek-i-czerwony-dywan-politycy-w-social-mediach-6112285?source=rss", "title": "Instynkt kociary, pudel \"anio\u0142ek\" i czerwony dywan. W\u0142oscy politycy w social mediach", "date_published": "2022-09-14 19:02:19+00:00", "description": "<img alt=\"Instynkt kociary, pudel \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rwvbxx-wloscy-politycy-w-social-mediach-6112264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do w\u0142oskich wybor\u00f3w parlamentarnych zosta\u0142y nieca\u0142e dwa tygodnie. Politycy walcz\u0105 teraz o uwag\u0119 wyborc\u00f3w nie tylko podczas spotka\u0144 na \u017cywo i wyst\u0105pie\u0144 w radiu czy telewizji, robi\u0105 to przede wszystkim w social mediach. Nie zawsze m\u00f3wi\u0105 o polityce. Matteo Salvini pokaza\u0142, jak spaceruje w\u015br\u00f3d sycylijskich owiec, pochwali\u0142 si\u0119 te\u017c partnerk\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/antoni-macierewicz-i-jego-podkomisja-smolenska-grzegorz-schetyna-komentuje-6112473?source=rss", "title": "Podkomisja Macierewicza kontynuuje prace. Schetyna: on robi to specjalnie, ma limuzyn\u0119, ochron\u0119", "date_published": "2022-09-14 18:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Podkomisja Macierewicza kontynuuje prace. Schetyna: on robi to specjalnie, ma limuzyn\u0119, ochron\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-chz1qm-14-2000-kropka-0002-6112557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O Antonim Macierewiczu i przed\u0142u\u017ceniu funkcjonowania podkomisji smole\u0144skiej pomimo z\u0142o\u017cenia przez ni\u0105 raportu m\u00f3wi\u0142 \"Kropce nad i\" Grzegorz Schetyna. Pose\u0142 PO oceni\u0142, \u017ce szef podkomisji kontynuuj\u0105c jej prace, \"robi to specjalnie, \u017ceby nie zamkn\u0105\u0107 sobie mo\u017cliwo\u015bci finansowania\" i "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-smog-gdzie-sprawdzic-jakosc-powietrza-nowe-czujniki-6112201?source=rss", "title": "Nowe czujniki monitoruj\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza. 164 punkty w Warszawie i s\u0105siednich gminach", "date_published": "2022-09-14 18:53:37+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe czujniki monitoruj\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza. 164 punkty w Warszawie i s\u0105siednich gminach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ugjqtj-smog-w-warszawie-5424766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    164 czujniki sprawdzaj\u0105 aktualn\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza w stolicy i w s\u0105siednich gminach. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w to jedna z najwi\u0119kszych sieci monitoringu w Europie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/portugalia-zlote-wizy-wplywy-z-programu-nowe-dane-6112543?source=rss", "title": "Zyskowne z\u0142ote wizy. W\u0142adze oszacowa\u0142y wp\u0142ywy", "date_published": "2022-09-14 18:32:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zyskowne z\u0142ote wizy. W\u0142adze oszacowa\u0142y wp\u0142ywy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tn9gc-lizbona-shutterstock603926126-5535563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142ote wizy przynios\u0142y Portugalii dochody na poziomie prawie 6,5 miliarda euro - oszacowa\u0142o ministerstwo spraw wewn\u0119trznych w Lizbonie. Wizy wydawane s\u0105 od blisko dekady, a od 2012 roku uzyska\u0142o je ponad 11 tysi\u0119cy os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-wybory-parlamentarne-premier-magdalena-andersson-uznaje-porazke-zapowiada-dymisje-6112547?source=rss", "title": "Przeliczono 99 procent g\u0142os\u00f3w. Premier uznaje pora\u017ck\u0119, zapowiada dymisj\u0119", "date_published": "2022-09-14 18:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przeliczono 99 procent g\u0142os\u00f3w. Premier uznaje pora\u017ck\u0119, zapowiada dymisj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99ile5-magdalena-andersson-6112551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie s\u0105 ostateczne wyniki wybor\u00f3w, jednak premier ju\u017c uzna\u0142a swoj\u0105 pora\u017ck\u0119. Magdalena Andersson, po przeliczeniu w Szwecji 99 procent g\u0142os\u00f3w, zapowiedzia\u0142a, \u017ce rezygnuje z funkcji szefowej rz\u0105du. Wed\u0142ug niepe\u0142nych wynik\u00f3w, wybory wygra\u0142 blok prawicowy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-kaczynski-o-agenturze-putina-w-sejmie-aleksander-kwasniewski-komentuje-6112466?source=rss", "title": "Kwa\u015bniewski o s\u0142owach Kaczy\u0144skiego o \"agenturze Putina\": strach, obsesja, cynizm, odwracanie kota ogonem", "date_published": "2022-09-14 18:24:54+00:00", "description": "<img alt=\"Kwa\u015bniewski o s\u0142owach Kaczy\u0144skiego o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a573aw-jaroslaw-kaczynski-6112529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aleksander Kwa\u015bniewski, by\u0142y prezydent, odnosz\u0105c si\u0119 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 do s\u0142\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \"agenturze Putina\" w Polsce, stwierdzi\u0142, \u017ce \"tam jest wszystko\". - I strach, i obsesja i cynizm, i odwracanie kota ogonem - doda\u0142. M\u00f3wi\u0142, \u017ce \"teza, \u017ce to PiS sprzyja Putinowi niekt\u00f3rymi elementami swojej polityki, szczeg\u00f3l"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przybywa-ukrainskich-pomocnikow-nauczycieli-6111332?source=rss", "title": "\"Mamy by\u0107 plasterkiem na t\u0119sknot\u0119\". Przybywa ukrai\u0144skich pomocnik\u00f3w nauczycieli", "date_published": "2022-09-14 18:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0h6g1d-przybywa-ukrainskich-pomocnikow-nauczycieli-zdjecie-ilustracyjne-6111550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Praca w roli pomocnika nauczyciela daje ukrai\u0144skim uchod\u017acom nie pieni\u0105dze, ale tak\u017ce stabilno\u015b\u0107, poczucie sensu i celu. Do pracy zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 nie tylko ci, kt\u00f3rzy w ojczy\u017anie byli nauczycielami. - Pan, kt\u00f3ry na Ukrainie uczy\u0142 student\u00f3w mechatroniki, w Polsce t\u0142umaczy matematyk\u0119 i gra z dzieciakami w siatk\u00f3wk\u0119 - m\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ceny-pradu-rachunki-za-energie-kristalina-georgiewa-obawia-sie-srogiej-zimy-szefowa-mfw-o-sytuacji-gospodarczej-w-europie-6112488?source=rss", "title": "Szefowa MFW ostrzega: mo\u017ce doj\u015b\u0107 do niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych", "date_published": "2022-09-14 17:52:28+00:00", "description": "<img alt=\"Szefowa MFW ostrzega: mo\u017ce doj\u015b\u0107 do niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dllyt8-mid-epa10181054-6112517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego Kristalina Georgiewa powiedzia\u0142a, \u017ce sroga zima mo\u017ce doprowadzi\u0107 do niepokoj\u00f3w spo\u0142ecznych w Europie. Jak zauwa\u017cy\u0142a, inwazja Rosji na Ukrain\u0119 ju\u017c doprowadzi\u0142a do \"strasznych\" konsekwencji gospodarczych i podsyca obawy przed recesj\u0105 na Starym Kontynencie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rokitnica-pomorskie-spadl-szybowiec-dwie-osoby-poszkodowane-6112480?source=rss", "title": "Spad\u0142 szybowiec, dwie osoby poszkodowane", "date_published": "2022-09-14 17:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Spad\u0142 szybowiec, dwie osoby poszkodowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lq9fe0-rokitnica-6112483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wsi Rokitnica w gminie Pruszcz Gda\u0144ski w wojew\u00f3dztwie pomorskim spad\u0142 szybowiec. Wiadomo o dw\u00f3ch osobach poszkodowanych, wezwano do nich \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego i stra\u017c po\u017carn\u0105. Nie wiadomo, jaki jest ich stan."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatki-do-innych-paliw-niz-wegiel-jest-projekt-wniosku-jakie-dane-bedzie-trzeba-podac-6112393?source=rss", "title": "Dodatki do innych paliw ni\u017c w\u0119giel. Jest projekt wniosku", "date_published": "2022-09-14 17:27:56+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatki do innych paliw ni\u017c w\u0119giel. Jest projekt wniosku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j439gs-jaczew-sklej-6112444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na rz\u0105dowych stronach opublikowano projekt wniosku o jednorazowe dodatki dla gospodarstw domowych, ogrzewaj\u0105cych domy innymi paliwami ni\u017c w\u0119giel. Projekt rozporz\u0105dzenia w tej sprawie trafi\u0142 do konsultacji publicznych. Wyja\u015bniamy, jakie dane b\u0119dzie trzeba poda\u0107 we wniosku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-1509po-pochmurnej-nocy-przyjdzie-chlodny-dzien-6112476?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 15.09.\u00a0Po pochmurnej nocy przyjdzie ch\u0142odny dzie\u0144", "date_published": "2022-09-14 17:25:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 15.09.\u00a0Po pochmurnej nocy przyjdzie ch\u0142odny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mtja3-noca-bedzie-miejscami-mocno-padac-5418592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na czwartek 15.09. Noc zapowiada si\u0119 pochmurno, a w niekt\u00f3rych regionach nad ranem mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zamglenia. Niebo pozostanie zasnute chmurami r\u00f3wnie\u017c w dzie\u0144. Na terenie ca\u0142ej Polski odczujemy ch\u0142\u00f3d, za\u015b termometry nie poka\u017c\u0105 wi\u0119cej ni\u017c 20 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/serwis-streamingowy-medum-ministerstwo-edukacji-mein-zlecilo-konkurs-na-platforme-z-materialami-edukacyjnym-6112156?source=rss", "title": "Nowa platforma streamingowa ma mi\u0119dzy innymi wspiera\u0107 HiT. Pomys\u0142 MEiN za 29 milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-09-14 17:18:46+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa platforma streamingowa ma mi\u0119dzy innymi wspiera\u0107 HiT. Pomys\u0142 MEiN za 29 milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7i09k4-minister-czarnek-informuje-o-zmianach-w-organizacji-egzaminow-maturalnych-6092772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zlecenie Ministerstwa Edukacji i Nauki ma powsta\u0107 platforma streamingowa VoD pod nazw\u0105 Multimedialna Edukacja M\u0142odzie\u017cy (MeduM). W konkursie na jej stworzenie wy\u0142oniono cztery podmioty. Bud\u017cet na to przedsi\u0119wzi\u0119cie wynosi 29 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podwyzki-cen-energii-rachunki-za-prad-kiedy-szczegoly-rzadowego-planu-walki-z-podwyzkami-cen-pradu-6112430?source=rss", "title": "Nowy plan w sprawie rachunk\u00f3w za pr\u0105d. Zapowied\u017a rzecznika rz\u0105du", "date_published": "2022-09-14 17:11:12+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy plan w sprawie rachunk\u00f3w za pr\u0105d. Zapowied\u017a rzecznika rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6aoemm-kuchnia-kuchenka-prad-energia-elektryczna-shutterstock363562481-6112482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki dyskutowa\u0142 z ministrami na temat kolejnych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re chroni\u0142yby rodziny i firmy przed podwy\u017ckami cen pr\u0105du - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Jak doda\u0142, szczeg\u00f3\u0142y w tej sprawie zostan\u0105 przedstawione w czwartek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/harry-i-william-przeszli-za-trumna-babci-krolowej-elzbiety-podobnie-jak-w-1997-podczas-pogrzebu-matki-ksieznej-diany-6112356?source=rss", "title": "Po\u0142\u0105czeni przez smutne wydarzenia. Bracia przeszli razem, podobnie jak na pogrzebie ksi\u0119\u017cnej Diany", "date_published": "2022-09-14 16:55:16+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u0142\u0105czeni przez smutne wydarzenia. Bracia przeszli razem, podobnie jak na pogrzebie ksi\u0119\u017cnej Diany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uz3qlb-royal-sklejka-6112327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105\u017c\u0119ta William i Harry w trakcie licz\u0105cego nieca\u0142e dwa kilometry konduktu \u017ca\u0142obnego szli rami\u0119 w rami\u0119 za trumn\u0105 swojej babci, kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Sceny z Londynu przypomina\u0142y podobne wydarzenie sprzed 25 lat, gdy bracia pod\u0105\u017cali za trumn\u0105 swojej matki, ksi\u0119\u017cnej Diany. Wtedy i t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/australia-naukowcy-odkryli-strukture-podobna-do-rafy-koralowej-na-ladzie-posrodku-pustyni-6112381?source=rss", "title": "Odkryli staro\u017cytn\u0105 \"raf\u0119 koralow\u0105\" po\u015brodku suchej r\u00f3wniny", "date_published": "2022-09-14 16:26:16+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryli staro\u017cytn\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f568j6-satelitarny-obraz-rafy-6112386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Uniwersytetu Curtina odkryli na australijskiej r\u00f3wninie Nullarbor Plain staro\u017cytn\u0105 form\u0119 terenu, przypominaj\u0105c\u0105 okr\u0105g\u0142\u0105 raf\u0119 koralow\u0105. Przypuszcza si\u0119, \u017ce teren ten pozosta\u0142 niezmieniony przez miliony lat od czas\u00f3w, kiedy jeszcze znajdowa\u0142 si\u0119 pod wod\u0105, a pod wieloma wzgl\u0119dami jest podobny do wsp\u00f3\u0142czesnej Wielkiej Rafy Koralowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-artur-wasil-prezes-spolki-lubelski-wegiel-bogdanka-moze-stracic-stanowisko-wpis-wicepremiera-jacka-sasina-6112357?source=rss", "title": "Prezes w\u0119glowej sp\u00f3\u0142ki mo\u017ce straci\u0107 stanowisko. Jest zapowied\u017a Jacka Sasina", "date_published": "2022-09-14 16:17:38+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes w\u0119glowej sp\u00f3\u0142ki mo\u017ce straci\u0107 stanowisko. Jest zapowied\u017a Jacka Sasina\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-da4jbb-kopalnia-bogdanki-6112382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin zapowiedzia\u0142, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do zmiany prezesa sp\u00f3\u0142ki Lubelski W\u0119giel \"Bogdanka\". \"W pi\u0105tek podczas Rady Nadzorczej LW Bogdanka rozpatrzony zostanie punkt o odwo\u0142aniu prezesa Artura Wasila\" - napisa\u0142 Sasin na Twitterze. Wcze\u015bniej zarz\u0105d sp\u00f3\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reparacje-wojenne-sejm-przyjal-uchwale-6112340?source=rss", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie \"zado\u015b\u0107uczynienia od Niemiec\"", "date_published": "2022-09-14 16:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7echy-sejm-6112423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie dochodzenia przez Polsk\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia za szkody spowodowane przez Niemcy w czasie II wojny \u015bwiatowej. Mowa jest w niej, \u017ce pa\u0144stwo polskie nigdy nie zrzek\u0142o si\u0119 roszcze\u0144 wobec pa\u0144stwa niemieckiego i \u017ce Sejm wzywa rz\u0105d Niemiec do przyj\u0119cia odpowiedzialno\u015bci \"politycznej, historycznej, prawnej oraz finansowej\" za wszystkie s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reparacje-wojenne-sejm-przyjal-uchwale-pis-zglosil-poprawke-o-odszkodowaniu-od-rosji-6112340?source=rss", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie reparacji. PiS zg\u0142osi\u0142 poprawk\u0119", "date_published": "2022-09-14 16:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie reparacji. PiS zg\u0142osi\u0142 poprawk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7echy-sejm-6112423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie reparacji. Wcze\u015bniej do projektu PiS wprowadzi\u0142 poprawk\u0119 m\u00f3wi\u0105c\u0105, \u017ce Polska nie otrzyma\u0142a zado\u015b\u0107uczynienia za straty w wyniku agresji i okupacji sowieckiej. - M\u00f3wicie po polsku, my\u015blicie po niemiecku, je\u015bli jeste\u015bcie Polakami, macie obowi\u0105zek g\u0142osowa\u0107 za reparacjami - powiedzia\u0142 Janusz Kowalski z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-skrzypaczka-royal-string-quartet-wspomina-spotkanie-z-krolowa-elzbieta-ii-6111807?source=rss", "title": "Skrzypaczka wspomina spotkanie z El\u017cbiet\u0105 II. \"Kr\u00f3lowa z\u0142ama\u0142a protok\u00f3\u0142, podesz\u0142a do nas\"", "date_published": "2022-09-14 16:07:12+00:00", "description": "<img alt=\"Skrzypaczka wspomina spotkanie z El\u017cbiet\u0105 II. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-77ztxc-koncert-dla-krolowej-elzbiety-ii-w-2004-roku-6111891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2004 roku Royal String Quartet pojecha\u0142 wraz z \u00f3wczesnym prezydentem Aleksandrem Kwa\u015bniewskim do Londynu na zaproszenie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W ramach niespodzianki kwartet smyczkowy mia\u0142 zagra\u0107 dla rodziny kr\u00f3lewskiej kr\u00f3tki koncert. Tu\u017c po nim, wbrew protoko\u0142owi, dosz\u0142o do nieformalnej i"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-weglowy-przekroczony-budzet-komentuje-piotr-siergiej-z-pas-polskiego-alarmu-smogowego-6111683?source=rss", "title": "K\u0142opoty z dodatkiem w\u0119glowym. \"Nie tak powinno si\u0119 tworzy\u0107 przepisy pomocowe\"", "date_published": "2022-09-14 16:00:51+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty z dodatkiem w\u0119glowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aasukh-wegiel-6084629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekroczenie bud\u017cetu jest rzecz\u0105 oczywist\u0105. Mieli\u015bmy bardzo du\u017co doniesie\u0144 o tym, \u017ce s\u0105 kolejki w urz\u0119dach. Po kilkaset os\u00f3b zapisywa\u0142o si\u0119 jednego dnia - skomentowa\u0142 najnowsze dane dotycz\u0105ce dodatku w\u0119glowego w rozmowie z TVN24 Biznes Piotr Siergiej, rzecznik Polskiego Alarmu Smogowego. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce ministerstwo, tworz\u0105c przepisy dodatku w\u0119glowego, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwiekszy-dramat-putina-ekspert-ds-wojskowosci-pyta-dlaczego-rosyjscy-zolnierze-uciekli-6112018?source=rss", "title": "\"Dlaczego \u017co\u0142nierze i oficerowie 1. Gwardyjskiej Armii Pancernej uciekli?\". \"Najwi\u0119kszy dramat Putina\"", "date_published": "2022-09-14 15:54:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtsovx-putin-6112221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszym dramatem prezydenta W\u0142adimira Putina jest to, \u017ce od czasu wybuchu inwazji zbrojnej na Ukrain\u0119, Rosja nie jest w stanie wys\u0142a\u0107 na front armii przewy\u017cszaj\u0105cej Ukrai\u0144c\u00f3w, przynajmniej pod wzgl\u0119dem liczebno\u015bci - pisze znany ukrai\u0144ski ekspert do spraw wojskowo\u015bci Jurij Butusow."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kara-w-wysokosci-41-mld-euro-nalozona-na-google-decyzja-sadu-ue-6112344?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cna kara dla Google. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-09-14 15:54:22+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cna kara dla Google. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s5t5q5-google-5807046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jeden z najwi\u0119kszych cios\u00f3w wymierzony w Google w historii firmy. S\u0105d Unii Europejskiej utrzyma\u0142 w mocy orzeczenie, \u017ce sp\u00f3\u0142ka z\u0142ama\u0142a zasady konkurencji. Na firm\u0119 zosta\u0142a na\u0142o\u017cona kara w wysoko\u015bci 4,1 miliarda euro. Mo\u017ce to zach\u0119ci\u0107 inne organy regulacyjne do zwi\u0119kszenia presji na ameryka\u0144skiego giganta - poda\u0142 Reuters."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-auta-na-wydawniczej-najechalo-na-klosz-6112371?source=rss", "title": "Na jezdni le\u017ca\u0142 klosz od latarni, auto dachowa\u0142o", "date_published": "2022-09-14 15:44:38+00:00", "description": "<img alt=\"Na jezdni le\u017ca\u0142 klosz od latarni, auto dachowa\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-421xic-dachowanie-auta-w-wawrze-6112372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na ulicy Wydawniczej. Auto dachowa\u0142o, a jedna z dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3re nim podr\u00f3\u017cowa\u0142y, zosta\u0142a poszkodowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bejrut-liban-kobiet-napadla-nabank-aby-odebrac-swoje-oszczednosci-grozila-bronia-6112235?source=rss", "title": "Zamro\u017cone oszcz\u0119dno\u015bci, ludzie napadaj\u0105 na banki. Ona m\u00f3wi, \u017ce odebra\u0142a pieni\u0105dze na leczenie chorej siostry", "date_published": "2022-09-14 15:41:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cone oszcz\u0119dno\u015bci, ludzie napadaj\u0105 na banki. Ona m\u00f3wi, \u017ce odebra\u0142a pieni\u0105dze na leczenie chorej siostry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bi66s1-liban-kobieta-napadla-nabank-aby-odebrac-swoje-oszczednosci-na-leczenie-chorej-siostry-6112334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bejrucie dochodzi do napad\u00f3w na\u00a0banki. Ludzie chc\u0105 w ten spos\u00f3b odebra\u0107 swoje oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re w wi\u0119kszo\u015bci zosta\u0142y zamro\u017cone w wyniku kryzysu gospodarczego w Libanie. Tylko w \u015brod\u0119 dosz\u0142o do dw\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-odwiedzil-wyzwolony-izium-6112341?source=rss", "title": "Prezydent Ze\u0142enski przyjecha\u0142 do wyzwolonego Iziumu", "date_published": "2022-09-14 15:39:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Ze\u0142enski przyjecha\u0142 do wyzwolonego Iziumu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1bwxcj-zelenski-w-iziumie-6112339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasza flaga powiewa w Iziumie. I tak b\u0119dzie w ka\u017cdym ukrai\u0144skim mie\u015bcie - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 w \u015brod\u0119 odbite z r\u0105k Rosjan miejscowo\u015bci w obwodzie charkowskim. - \u017baden okupant nie zdo\u0142a zdoby\u0107 serc Ukrai\u0144c\u00f3w - doda\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-wariant-omikron-nowe-szczepionki-przeciwko-covid-19-w-polsce-kiedy-beda-czy-mozna-szczepic-6111781?source=rss", "title": "Nowe szczepionki przeciwko COVID-19 b\u0119d\u0105 lada dzie\u0144. Ministerstwo wci\u0105\u017c nie wyda\u0142o zalece\u0144", "date_published": "2022-09-14 15:35:08+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe szczepionki przeciwko COVID-19 b\u0119d\u0105 lada dzie\u0144. Ministerstwo wci\u0105\u017c nie wyda\u0142o zalece\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjba7k-szczepienie-shutterstock1729788373-5573270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 zaktualizowana szczepionka przeciwko COVID-19 ma dotrze\u0107 do punkt\u00f3w szczepie\u0144 w najbli\u017cszych dniach, Ministerstwo Zdrowia wci\u0105\u017c nie wyda\u0142o zalece\u0144 dotycz\u0105cych nowego preparatu. Bez tych zalece\u0144 lekarze i aptekarze formalnie nie powinni nimi szczepi\u0107. - Niby logiczn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mozg-ojca-po-narodzinach-pierwszego-dziecka-moze-sie-zmniejszac-zdaniem-naukowcow-to-wbrew-pozorom-dobry-znak-6112298?source=rss", "title": "M\u00f3zg ojca po narodzinach pierwszego dziecka mo\u017ce si\u0119 zmniejsza\u0107. Wbrew pozorom, to dobry znak", "date_published": "2022-09-14 15:21:21+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3zg ojca po narodzinach pierwszego dziecka mo\u017ce si\u0119 zmniejsza\u0107. Wbrew pozorom, to dobry znak\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mebd7b-jak-posiadanie-pierwszego-potomka-wplywa-na-mozg-ojca-6112303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy odkryli, \u017ce m\u00f3zgi m\u0119\u017cczyzn lekko zmieniaj\u0105 si\u0119, gdy na \u015bwiat przychodzi ich pierwsze dziecko - podobnie, jak m\u00f3zgi \u015bwie\u017co upieczonych mam. Okazuje si\u0119, \u017ce tacierzy\u0144stwo powoduje utrat\u0119 cz\u0119\u015bci obj\u0119to\u015bci m\u00f3zgu, zwi\u0105zanej z formowani"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/festiwal-filmowy-w-gdynie-johnny-i-subuk-dwaj-mocni-kandydaci-do-nagrod-publicznosci-6111131?source=rss", "title": "Krzepi\u0105cy \"Johnny\" i \"\u015aubuk\", przejmuj\u0105ce kino spo\u0142eczne. Dwaj mocni kandydaci do nagr\u00f3d publiczno\u015bci w Gdyni", "date_published": "2022-09-14 15:19:25+00:00", "description": "<img alt=\"Krzepi\u0105cy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b8dqi5-kadr-z-filmu-subuk-jacka-lusinskiego-6111130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po dw\u00f3ch dniach pokaz\u00f3w na festiwalu w Gdyni mamy ju\u017c tytu\u0142y, kt\u00f3re z pewno\u015bci\u0105 odegraj\u0105 znacz\u0105ca rol\u0119 w walce o Nagrod\u0119 Publiczno\u015bci. Pierwszy to d\u0142ugo oczekiwany film biograficzny \"Johnny\" po\u015bwi\u0119cony zmar\u0142emu w 2016 r. ksi\u0119dzu Janowi Kaczkowskiemu, z brawurow\u0105 kreacj\u0105 Dawida Ogrodnika. Drugi to przejmuj\u0105ce, lecz nie natr\u0119tne kino spo\u0142eczne \"\u015aub"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/interwencja-na-rynku-energii-ue-w-celu-obnizenia-rachunkow-propozycja-komisji-europejskiej-6112139?source=rss", "title": "Komisja Europejska proponuje interwencj\u0119 na rynku energii", "date_published": "2022-09-14 14:01:23+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska proponuje interwencj\u0119 na rynku energii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbmzin-linie-energetyczne-prad-zasilanie-slup-shutterstock17003797-5767288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obowi\u0105zkowe ograniczenie zu\u017cycia pr\u0105du, zmniejszenie dochod\u00f3w producent\u00f3w energii oraz op\u0142ata solidarno\u015bciowa od nadwy\u017cek zysk\u00f3w firm w sektorach ropy naftowej, gazu, w\u0119gla i rafinerii - takie propozycje na obni\u017cenie cen energii przedstawi\u0142a Komisja Europejska (KE)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-lot-z-edynburga-do-londynu-z-trumna-elzbiety-ii-wywolal-najwieksze-zainteresowanie-w-historii-strony-flightradar24-6112107?source=rss", "title": "Ten lot \u015bledzi\u0142o najwi\u0119cej os\u00f3b w historii", "date_published": "2022-09-14 13:51:25+00:00", "description": "<img alt=\"Ten lot \u015bledzi\u0142o najwi\u0119cej os\u00f3b w historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ivflf-gettyimages-1423450573-6112240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorkowy lot z Edynburga do Londynu z trumn\u0105 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II na pok\u0142adzie \u015bledzi\u0142o najwi\u0119cej os\u00f3b w historii - poda\u0142a BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na stron\u0119 Flightradar24. Lot obs\u0142ugiwa\u0142 Globemaster C-17, nale\u017c\u0105cy do si\u0142 powietrznych Wielkiej Brytanii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-sluzby-zastrzelily-losia-urzednicy-byl-agresywny-i-chory-6111382?source=rss", "title": "\"By\u0142am przekonana, \u017ce przenios\u0105 \u0142osia w bezpieczne miejsce\". Zosta\u0142 zastrzelony", "date_published": "2022-09-14 13:48:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d03kb1-polowanie-zdjecie-ilustracyjne-3111532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141o\u015b od kilku dni by\u0142 widziany na ulicach Tr\u00f3jmiasta. Kiedy mieszkanka Gdyni zauwa\u017cy\u0142a zwierz\u0119 ko\u0142o swojego bloku, zadzwoni\u0142a do stra\u017cy miejskiej. - By\u0142am przekonana, \u017ce zrobi\u0105 wszystko, \u017ceby tego \u0142osia przenie\u015b\u0107 w bezpieczne miejsce, \u017ce pomog\u0105 mu si\u0119 wydosta\u0107 z miasta - m\u00f3wi kobieta. Zwierz\u0119 jednak zastrzelono. Jak t\u0142umaczy urz\u0105d miasta w Gdyni, \u0142o\u015b by\u0142 agresywn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-partia-giorgii-meloni-chce-cenzury-odcinka-swinki-peppy-6111828?source=rss", "title": "Dwa tygodnie do wybor\u00f3w, nagle w sieci zawrza\u0142o. W centrum uwagi \"\u015awinka Peppa\"", "date_published": "2022-09-14 13:48:42+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa tygodnie do wybor\u00f3w, nagle w sieci zawrza\u0142o. W centrum uwagi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0m0wj7-swinka-peppa-dostepna-jest-na-hbo-max-6103381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik partii Fratelli d'Italia ostro skomentowa\u0142 odcinek popularnej bajki, w kt\u00f3rej pojawia si\u0119 posta\u0107 ma\u0142ej nied\u017awiedzicy wychowywanej przez dwie matki. \"Wyb\u00f3r autor\u00f3w '\u015awinki Peppy' jest niedopuszczalny. To kolejne uderzenie tak zwanej poprawno\u015bci politycznej, kt\u00f3rej skutki odczuj\u0105 nasz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-poslowie-pis-jaroslaw-zielinski-i-piotr-kaleta-komentuja-6112050?source=rss", "title": "Czy politycy obozu rz\u0105dz\u0105cego czytali raport Macierewicza? \"Jestem w szkole, \u017ce mnie pan egzaminuje?\"", "date_published": "2022-09-14 13:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czy politycy obozu rz\u0105dz\u0105cego czytali raport Macierewicza? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3xcueq-jaroslaw-zielinski-6112124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ustaleniach reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka w sprawie raportu podkomisji smole\u0144skiej Antoniego Macierewicza reporter TVN24 pyta\u0142 przedstawicieli obozu rz\u0105dowego o to, czy w ca\u0142o\u015bci czytali ten raport. - Nie czyta\u0142em go w pe\u0142ni, czyta\u0142em go w spos\u00f3b szcz\u0105tkowy, on mnie po prostu przekonuje\u00a0- m\u00f3wi\u0142 po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogoda-na-weekend-temperatura-mocno-spadnie-opady-deszczu-6112114?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: b\u0119dzie zimno. Jak bardzo?", "date_published": "2022-09-14 13:42:01+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: b\u0119dzie zimno. Jak bardzo?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jebstd-vent-meteo-6112126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105 spore och\u0142odzenie. Przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu niebo b\u0119dzie zachmurzone, a w wielu miejscach spodziewane s\u0105 opady deszczu i burze. W weekend i na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia na termometrach zobaczymy miejscami nie wi\u0119cej ni\u017c 12 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gizycko-kanal-na-jeziorze-szymon-gw-teren-nalezy-do-firmy-meza-marty-kaczynskiej-bratanicy-prezesa-pis-6111981?source=rss", "title": "Kana\u0142 z przystani\u0105 na jeziorze Szymon powsta\u0142 bez zezwolenia. \"Uszkodzona i zniszczona zosta\u0142a naturalna linia brzegowa\"", "date_published": "2022-09-14 13:39:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kana\u0142 z przystani\u0105 na jeziorze Szymon powsta\u0142 bez zezwolenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-owc1zv-kanal-prowadzacy-do-jeziora-szymon-6111993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura nadzoruje dochodzenie w sprawie budowy kana\u0142u zako\u0144czonego przystani\u0105 i zniszczenia przy tym linii brzegowej jeziora Szymon na Mazurach. Jak ustalili dziennikarze \"Gazety Wyborczej\", jest to teren nale\u017c\u0105cy do sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rej prezesem jest m\u0105\u017c Marty Kaczy\u0144skiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nielegalny-kanal-na-jeziorze-szymon-teren-nalezy-do-firmy-meza-marty-kaczynskiej-bratanicy-prezesa-pis-doniesienia-gw-6111981?source=rss", "title": "Kana\u0142 z przystani\u0105 na jeziorze Szymon powsta\u0142 bez zezwolenia. \"Uszkodzona i zniszczona zosta\u0142a naturalna linia brzegowa\"", "date_published": "2022-09-14 13:39:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kana\u0142 z przystani\u0105 na jeziorze Szymon powsta\u0142 bez zezwolenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-owc1zv-kanal-prowadzacy-do-jeziora-szymon-6111993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura nadzoruje dochodzenie w sprawie budowy kana\u0142u zako\u0144czonego przystani\u0105 i zniszczenia przy tym linii brzegowej jeziora Szymon na Mazurach. Jak ustalili dziennikarze \"Gazety Wyborczej\", jest to teren nale\u017c\u0105cy do sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rej prezesem jest m\u0105\u017c Marty Kaczy\u0144skiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nie-zyje-wspoltworca-bolka-i-lolka-i-reksia-zmarl-wieslaw-zieba-6112093?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Wies\u0142aw Zi\u0119ba. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 m.in. \"Bolka i Lolka\" czy \"Reksia\"", "date_published": "2022-09-14 13:31:45+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Wies\u0142aw Zi\u0119ba. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 m.in. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o2lwdw-wieslaw-zieba-6112133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 Wies\u0142aw Zi\u0119ba, grafik, scenarzysta, autor opracowa\u0144 plastycznych i re\u017cyser film\u00f3w rysunkowych. Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 takie produkcje jak \"Bolek i Lolek\", \"Reksio\" czy \"Pampalini \u0142owca zwierz\u0105t\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wieslaw-zieba-nie-zyje-zmarl-wspoltworca-bolka-i-lolka-i-reksia-6112093?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Wies\u0142aw Zi\u0119ba. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 m.in. \"Bolka i Lolka\" czy \"Reksia\"", "date_published": "2022-09-14 13:31:45+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Wies\u0142aw Zi\u0119ba. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 m.in. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o2lwdw-wieslaw-zieba-6112133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 Wies\u0142aw Zi\u0119ba, grafik, scenarzysta, autor opracowa\u0144 plastycznych i re\u017cyser film\u00f3w rysunkowych. Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 takie produkcje jak \"Bolek i Lolek\", \"Reksio\" czy \"Pampalini \u0142owca zwierz\u0105t\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/placa-minimalna-w-unii-europejskiej-parlament-europejski-przyjal-nowe-przepisy-6112037?source=rss", "title": "\"Nie mamy czasu do stracenia, praca musi si\u0119 znowu op\u0142aca\u0107\". Przyj\u0119to przepisy o minimalnym wynagrodzeniu", "date_published": "2022-09-14 13:15:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tndsy-warszawa-ludzie-ulica-6098791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlament Europejski w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 przepisy o minimalnym wynagrodzeniu dla pracownik\u00f3w w Unii Europejskiej. \"Okre\u015blono w nich minimalne wymogi adekwatno\u015bci minimalnego wynagrodzenia, kt\u00f3re przewiduje prawo krajowe lub kt\u00f3re ustalono w drodze negocjacji zbiorowych\" - przekazano w komunikacie. Dyrektywa w tej sprawie b\u0119dzie mie\u0107 zastosowanie do wszystkich pracownik\u00f3w w U"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-w-jakiej-bizuterii-zostanie-pochowana-6111687?source=rss", "title": "W jakiej bi\u017cuterii zostanie pochowana kr\u00f3lowa El\u017cbieta II? Eksperci m\u00f3wi\u0105 o \"skromnych\" kolczykach i obr\u0105czce", "date_published": "2022-09-14 12:57:42+00:00", "description": "<img alt=\"W jakiej bi\u017cuterii zostanie pochowana kr\u00f3lowa El\u017cbieta II? Eksperci m\u00f3wi\u0105 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9366m-brytyjska-krolowa-elzbieta-ii-podczas-uroczystego-otwarcia-parlamentu-w-londynie-wielka-brytania-13-listopada-2002-6103967/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II posiada\u0142a bogat\u0105 kolekcj\u0119 bi\u017cuterii, jednak zdaniem ekspert\u00f3w zostanie pochowana skromnie. Bogato zdobione insygnia w\u0142adzy b\u0119d\u0105 za to stanowi\u0107 element ceremonia\u0142u pogrzebowego - cz\u0119\u015b\u0107 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-krosno-tarnobrzeg-swieradow-zdroj-ceny-energii-zmuszaja-miasta-do-oszczednosci-niektore-wylaczaja-oswietlenie-6111725?source=rss", "title": "O\u015bwietlenie ulic, autobusy szkolne, zimowe utrzymanie dr\u00f3g... Samorz\u0105dy tn\u0105 wydatki", "date_published": "2022-09-14 12:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bwietlenie ulic, autobusy szkolne, zimowe utrzymanie dr\u00f3g... Samorz\u0105dy tn\u0105 wydatki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87r75l-oswietlenie-uliczne-w-rzeszowie-6111634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu rosn\u0105cych cen pr\u0105du kolejne miasta decyduj\u0105 si\u0119 na wy\u0142\u0105czanie nocami o\u015bwietlenia ulic. Wygaszanie latarni ma przynie\u015b\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re - jak podkre\u015blaj\u0105 samorz\u0105dy - s\u0105 konieczne ze wzgl\u0119du na inflacj\u0119 i kryzys energetyczny. Tak jest mi\u0119dzy innymi w Kro\u015bnie (Podkarpac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/apokawixa-film-rezyser-xawery-zulawski-o-kulisach-powstania-produkcji-6111982?source=rss", "title": "\"Starali\u015bmy si\u0119 p\u00f3j\u015b\u0107\u00a0za duchem m\u0142odzie\u017cy\". Xawery \u017bu\u0142awski o kulisach powstania filmu \"Apokawixa\"", "date_published": "2022-09-14 12:54:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ag6igz-apokawixa-rez-xawery-zulawski-6111996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Apokawixa\" w re\u017cyserii Xawerego \u017bu\u0142awskiego walczy o Z\u0142ote Lwy w Konkursie G\u0142\u00f3wnym Festiwalu Polskich Film\u00f3w Fabularnych w Gdyni. Film produkcji TVN Warner Bros. Discovery to historia grupy maturzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy przekonaj\u0105 si\u0119, \u017ce zanieczyszczona przez ludzi natura potrafi si\u0119 zem\u015bci\u0107. Epidemia zombie zaskoczy ich w najmniej oczekiwanym momencie \u2013 w \u015brodku imprezy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lidl-wycofuje-partie-sezamu-bialego-ze-sprzedazy-wykryto-bakterie-salmonella-6112056?source=rss", "title": "Lidl wycofuje parti\u0119 produktu ze sprzeda\u017cy. Ryzyko zatrucia pokarmowego", "date_published": "2022-09-14 12:50:10+00:00", "description": "<img alt=\"Lidl wycofuje parti\u0119 produktu ze sprzeda\u017cy. Ryzyko zatrucia pokarmowego\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-l0ampt-wlasciciel-lidla-jest-najbogatszym-niemcem-4229729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS) poda\u0142 informacj\u0119 o wykryciu bakterii Salmonella w partii sezamu bia\u0142ego, kt\u00f3ry na polski rynek wprowadzi\u0142a firma Lidl. Jak poda\u0142 sanepid, dystrybutor wdro\u017cy\u0142 \"procedur\u0119 wycofania wskazanej partii ze sprzeda\u017cy\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-byl-w-pruszkowie-byly-prezes-znicza-pruszkow-antoni-platowski-nie-zostal-wpuszczony-na-spotkanie-6111941?source=rss", "title": "Zosta\u0142 \"zweryfikowany\", ale zatrzyma\u0142o go \"kolejne sito\". Nie wszed\u0142 na spotkanie z Kaczy\u0144skim", "date_published": "2022-09-14 12:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7054w-zrzut-ekranu-2022-09-14-o-14-6112078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezes Znicza Pruszk\u00f3w Antoni Platowski nie zosta\u0142 wpuszczony na spotkanie z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim w Pruszkowie. Chocia\u017c przeszed\u0142 przez pierwsz\u0105\u00a0kontrol\u0119, gdzie wymagano od niego wylegitymowania si\u0119 dowodem osobistym, zosta\u0142 zastopowany ju\u017c w \u015brodku hali."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pozar-hali-w-stoczni-ewakuowano-kilkaset-osob-6112060?source=rss", "title": "Po\u017car hali w stoczni w Gda\u0144sku, ewakuowano kilkaset os\u00f3b", "date_published": "2022-09-14 12:48:56+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car hali w stoczni w Gda\u0144sku, ewakuowano kilkaset os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jh4z62-pozar-na-terenie-stoczni-w-gdansku-6112083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car wybuch\u0142 na dachu hali na terenie Stoczni Gda\u0144sk, na wyspie Ostr\u00f3w. Z ogniem walczy\u0142o 10 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Z wyspy Ostr\u00f3w ewakuowano kilkaset os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/inowroclaw-protestowali-przeciw-kaczynskiemu-policjant-uzyl-gazu-prokuratura-odmawia-wszczecia-sledztwa-6112051?source=rss", "title": "Protestowali podczas wizyty Kaczy\u0144skiego, policja u\u017cy\u0142a gazu. Jest decyzja prokuratury w sprawie \u015bledztwa", "date_published": "2022-09-14 12:47:06+00:00", "description": "<img alt=\"Protestowali podczas wizyty Kaczy\u0144skiego, policja u\u017cy\u0142a gazu. Jest decyzja prokuratury w sprawie \u015bledztwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k4eeb8-inowroclaw-policja-uzyla-gazu-wobec-protestujacych-5765964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Wnuk, rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w S\u0142upsku poinformowa\u0142 o odmowie wszcz\u0119cia \u015bledztwa w sprawie u\u017cycia miotacza gazu podczas zabezpieczania wizyty prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w Inowroc\u0142awiu w cze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-nie-zyje-wladimir-sungorkin-redaktor-naczelny-komsomolskiej-prawdy-6112034?source=rss", "title": "Nie \u017cyje redaktor naczelny \"ulubionej gazety\" Putina", "date_published": "2022-09-14 12:45:17+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje redaktor naczelny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o7zfyb-wladimir-sungorkin-6112042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie media poinformowa\u0142y o \u015bmierci redaktora naczelnego wysokonak\u0142adowej gazety \"Komsomolskaja Prawda\" W\u0142adimira Sungorkina. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 pa\u0144stwowej agencji TASS przyczyn\u0105 \u015bmierci 68-letniego m\u0119\u017cczyzny by\u0142 udar."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sadlinki-z-pola-zniknely-blisko-dwie-tony-ziemniakow-6111933?source=rss", "title": "Z pola znikn\u0119\u0142y blisko dwie tony ziemniak\u00f3w", "date_published": "2022-09-14 12:31:42+00:00", "description": "<img alt=\"Z pola znikn\u0119\u0142y blisko dwie tony ziemniak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-m5gwif-aresztowani-za-kradziez-ziemniakow-wykopali-1700-kilogramow-o-lacznej-wartosci-5-tysiecy-zl-6111939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z powiatu grudzi\u0105dzkiego jest podejrzanych o kradzie\u017c 1700 kilogram\u00f3w ziemniak\u00f3w. Mieli je wykopa\u0107 z pola w s\u0105siednim powiecie. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 strat wynosi oko\u0142o pi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/karol-iii-krolem-wielkiej-brytanii-sondaz-poparcia-6111907?source=rss", "title": "\"Czy Karol b\u0119dzie dobrym kr\u00f3lem?\". Du\u017ca zmiana w brytyjskim badaniu", "date_published": "2022-09-14 12:22:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sfrsxi-krol-karol-iii-6105361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy Karol III b\u0119dzie dobrym kr\u00f3lem? Takie pytanie us\u0142yszeli Brytyjczycy w badaniu przeprowadzonym w marcu, a teraz - po \u015bmierci El\u017cbiety II - ponownie. Wed\u0142ug sonda\u017cu YouGov, liczba os\u00f3b przychylnie patrz\u0105cych na Karola zdecydowanie wzros\u0142a."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-samochodow-na-wawelskiej-6111918?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w na Wawelskiej", "date_published": "2022-09-14 12:18:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w na Wawelskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ngtmpy-zderzenie-dwoch-aut-na-wawelskiej-6111973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kolizji dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych dosz\u0142o w \u015brod\u0119 na ulicy Wawelskiej. Kierowcy byli trze\u017awi, nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-azerbejdzan-wzajemny-ostrzal-wybuchly-walki-ponad-100-ofiar-6111810?source=rss", "title": "Ponad 100 ofiar konfliktu Armenii z Azerbejd\u017canem. Erywa\u0144 prosi o pomoc Organizacj\u0119 Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym", "date_published": "2022-09-14 11:33:17+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 100 ofiar konfliktu Armenii z Azerbejd\u017canem. Erywa\u0144 prosi o pomoc Organizacj\u0119 Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvoccn-ormianscy-zolnierze-6112457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W walkach na granicy z Azerbejd\u017canem zgin\u0119\u0142o 105 naszych \u017co\u0142nierzy - powiedzia\u0142 premier Armenii Nikol Paszynian w czasie wyst\u0105pienia w parlamencie. W poniedzia\u0142ek oba kraje wznowi\u0142y wzajemne ostrza\u0142y. Najnowsza ods\u0142ona konfliktu jest najwi\u0119ksz\u0105 od 2020 rok"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-umorzyla-postepowania-i-odrzucila-wniosek-sprawy-synakiewicza-bator-ciesielskiej-i-pilsnik-6111480?source=rss", "title": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej zdecydowa\u0142a w sprawach trzech s\u0119dzi\u00f3w. Umorzy\u0142a post\u0119powania i odrzuci\u0142a wniosek", "date_published": "2022-09-14 11:08:32+00:00", "description": "<img alt=\"Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej zdecydowa\u0142a w sprawach trzech s\u0119dzi\u00f3w. Umorzy\u0142a post\u0119powania i odrzuci\u0142a wniosek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnnlqf-sad-najwyzszy-5940198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego umorzy\u0142a w \u015brod\u0119 post\u0119powanie w sprawie s\u0119dziego Adama Synakiewicza. Oznacza to, \u017ce mo\u017ce on wr\u00f3ci\u0107 do orzekania. Po tej decyzji Synakiewicz przyzna\u0142, \u017ce \"czuje ogromny niedosyt\" i doda\u0142, \u017ce rozwa\u017ca z\u0142o\u017cenie skargi do E"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-jest-decyzja-sedzia-synakiewicz-moze-wrocic-do-orzekania-6111480?source=rss", "title": "S\u0119dzia Synakiewicz mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do orzekania. Zapad\u0142a decyzja Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej", "date_published": "2022-09-14 11:08:32+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia Synakiewicz mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do orzekania. Zapad\u0142a decyzja Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6eu0fb-sedzia-adam-synakiewicz-6112316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego umorzy\u0142a post\u0119powanie w sprawie s\u0119dziego Adama Synakiewicza. Oznacza to, \u017ce mo\u017ce on wr\u00f3ci\u0107 do orzekania. - Czuj\u0119 ogromny niedosyt - stwierdzi\u0142 s\u0119dzia na antenie TVN24. Doda\u0142, \u017ce rozwa\u017ca z\u0142o\u017cenie skargi do Europejskiego Trybuna\u0142u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/maryniow-nie-zyje-19-letni-motocyklista-uderzyl-w-ogrodzenie-oraz-murowany-dom-6111314?source=rss", "title": "Po wyprzedzaniu uderzy\u0142 w dom. 19-letni motocyklista nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-14 07:30:56+00:00", "description": "<img alt=\"Po wyprzedzaniu uderzy\u0142 w dom. 19-letni motocyklista nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qx13fx-uderzyl-w-dom-oraz-ogrodzenie-6111315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Maryni\u00f3w (Lubelskie) dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce 19-latek straci\u0142 panowanie nad motocyklem i uderzy\u0142 w ogrodzenie oraz dom. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nie-zyje-ken-starr-prokurator-ktory-doprowadzil-do-impeachmentu-billa-clintona-zmarl-w-wieku-76-lat-6111148?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Ken Starr. Prokurator, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do impeachmentu Billa Clintona, zmar\u0142 w wieku 76 lat", "date_published": "2022-09-14 07:24:10+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Ken Starr. Prokurator, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do impeachmentu Billa Clintona, zmar\u0142 w wieku 76 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z6o3y0-ken-starr-byly-sedzia-i-prokurator-specjalny-6111146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 76 lat zmar\u0142 Ken Starr, by\u0142y s\u0119dzia i prokurator specjalny, kt\u00f3ry zas\u0142yn\u0105\u0142 \u015bledztwem z 1998 roku, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do postawienia w stan oskar\u017cenia \u00f3wczesnego prezydenta Billa Clintona."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wysokie-ceny-pradu-i-diesla-uderzaja-w-transport-miejski-podwyzki-biletow-w-elblagu-i-kutnie-6111274?source=rss", "title": "Rosn\u0105ca inflacja uderza w transport miejski. Mo\u017cliwe podwy\u017cki cen bilet\u00f3w", "date_published": "2022-09-14 07:21:02+00:00", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105ca inflacja uderza w transport miejski. Mo\u017cliwe podwy\u017cki cen bilet\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zle4mq-shutterstock2195210011-6111353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszty pr\u0105du i diesla rosn\u0105 tak szybko, \u017ce eksploatacja tramwaj\u00f3w, trolejbus\u00f3w czy autobus\u00f3w elektrycznych staje si\u0119 kompletnie nieop\u0142acalna - pisze \"Rzeczpospolita\".  W Elbl\u0105gu cena energii w grupowym przetargu podskoczy\u0142a z 13 milion\u00f3w z\u0142otych w 2022 roku do 88 milion\u00f3w z\u0142otych w 2023 roku - Z po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kazachstan-prezydent-popiera-zmiane-nazwy-stolicy-6111122?source=rss", "title": "Stolica Kazachstanu ma zn\u00f3w zmieni\u0107 nazw\u0119. Prezydent odpowiedzia\u0142 na apele obywateli", "date_published": "2022-09-14 06:55:58+00:00", "description": "<img alt=\"Stolica Kazachstanu ma zn\u00f3w zmieni\u0107 nazw\u0119. Prezydent odpowiedzia\u0142 na apele obywateli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xnep0-stolicy-kazachstanu-zostanie-przywrocona-poprzednia-nazwa-astana-6111121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kazachstanie coraz wi\u0119ksze poparcie zyskuje propozycja zmiany nazwy stolicy z Nur-Su\u0142tan z powrotem na Astan\u0119. Inicjatyw\u0119 popar\u0142 we wtorek prezydent tego kraju Kasym-\u017bomart Tokajew. Obecn\u0105 nazw\u0119 miasta stolica Kazachstanu otrzyma\u0142a w 2019 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kirgistan-tadzykistan-strzelanina-na-granicy-oswiadczenie-stron-6111253?source=rss", "title": "Wymiana ognia mi\u0119dzy stra\u017cnikami na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu", "date_published": "2022-09-14 06:37:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wymiana ognia mi\u0119dzy stra\u017cnikami na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7mkv2-granica-miedzy-tadzykistanem-a-kirgistanem-zdjecie-ilustracyjne-6111257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 dosz\u0142o do wymiany ognia na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu - poinformowa\u0142a agencja Reutera, opieraj\u0105ca si\u0119 na przedstawicielach obu pa\u0144stw. Do incydentu dosz\u0142o w tym samym czasie, w kt\u00f3rym na nowo wybuch\u0142y walki mi\u0119dzy dwoma innymi wchodz\u0105cymi wcze\u015bnie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/tajlandia-sad-nakazal-naprawe-wyspy-maya-bay-na-ktorej-krecono-hit-z-leonardo-dicaprio-niebianska-plaza-6111186?source=rss", "title": "Masowa turystyka zniszczy\u0142a wysp\u0119. Przyczyni\u0142 si\u0119 do tego hit z Leonardo DiCaprio", "date_published": "2022-09-14 06:35:46+00:00", "description": "<img alt=\"Masowa turystyka zniszczy\u0142a wysp\u0119. Przyczyni\u0142 si\u0119 do tego hit z Leonardo DiCaprio\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-clpq2c-maya-bay-tajlandia-shutterstock1094453324-6111278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek S\u0105d Najwy\u017cszy w Bangkoku podtrzyma\u0142 wcze\u015bniejsze orzeczenie s\u0105du cywilnego, \u017ce kr\u00f3lewski departament le\u015bny jest odpowiedzialny za rekultywacj\u0119 Maya Bay, znajduj\u0105cej si\u0119 na wyspie Ko Phi Phi Leh w po\u0142udniowej Tajlandii. To w\u0142a\u015bnie tam powsta\u0142 hit kinowy \"Niebia\u0144s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-tajemnicza-kobieta-w-scislym-otoczeniu-kim-dzong-una-6111259?source=rss", "title": "Tajemnicza kobieta w \u015bcis\u0142ym otoczeniu Kim Dzong Una", "date_published": "2022-09-14 06:32:40+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnicza kobieta w \u015bcis\u0142ym otoczeniu Kim Dzong Una\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d56w66-kim-dzong-un-na-koncercie-plenerowym-w-pjongjangu-6111262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W bliskim otoczeniu przyw\u00f3dcy Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Una od kilku miesi\u0119cy pojawia si\u0119 nieznana komentatorom kobieta. Cho\u0107 na \u015bci\u015ble kontrolowanych przez re\u017cim zdj\u0119ciach i nagraniach widziana jest, gdy z czarn\u0105 torb\u0105 pod\u0105\u017ca za przyw\u00f3dc\u0105, jej to\u017csamo\u015b\u0107 pozostaje tajemnic\u0105 - twierdzi brytyjs"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dania-minister-obrony-w-danii-odbywac-sie-bedzie-szkolenie-ukrainskiej-obrony-6111114?source=rss", "title": "Dania b\u0119dzie szkoli\u0107 u siebie \u017co\u0142nierzy z Ukrainy", "date_published": "2022-09-14 06:25:38+00:00", "description": "<img alt=\"Dania b\u0119dzie szkoli\u0107 u siebie \u017co\u0142nierzy z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3vufy-cherson-ukraina-lipiec-2022-6094253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja prasowa Ritzau poinformowa\u0142a, \u017ce Dania b\u0119dzie szkoli\u0107 na swoim terytorium ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Minister obrony tego kraju nie poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portugalia-wichury-orkan-danielle-zalane-ulice-powalone-drzewa-w-portugalii-woda-powodziowa-porwala-32-latka-6111185?source=rss", "title": "Sta\u0142 na przystanku autobusowym, porwa\u0142a go woda. \"Sceny postapokaliptyczne\"", "date_published": "2022-09-14 06:18:02+00:00", "description": "<img alt=\"Sta\u0142 na przystanku autobusowym, porwa\u0142a go woda. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bmcri4-gwaltowna-pogoda-w-portugalii-6111256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Portugali\u0119 nawiedzi\u0142 ni\u017c Danielle, pozosta\u0142o\u015b\u0107 po huraganie o tej samej nazwie. Przyni\u00f3s\u0142 wichury, a tak\u017ce ulewy prowadz\u0105ce do powodzi. W miejscowo\u015bci Massama woda porwa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 znajduj\u0105cego si\u0119 na przystanku autobusowym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-i-gaz-janusz-steinhoff-magazyny-mamy-pelne-ale-najmniejsze-w-europie-czeka-nas-ciezka-zima-6111237?source=rss", "title": "Steinhoff: Magazyny mamy pe\u0142ne, ale najmniejsze w Europie. Czeka nas ci\u0119\u017cka zima", "date_published": "2022-09-14 06:13:09+00:00", "description": "<img alt=\"Steinhoff: Magazyny mamy pe\u0142ne, ale najmniejsze w Europie. Czeka nas ci\u0119\u017cka zima\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrinnr-rozmowa-piaseckiego-6111216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy mieli problemy z w\u0119glem, a je\u015bli zima b\u0119dzie sroga, to b\u0119dziemy mieli r\u00f3wnie\u017c problemy z gazem - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Janusz Steinhoff, by\u0142y wicepremier, by\u0142y minister gospodarki. Doda\u0142, \u017ce \"nie podziela optymistycznych opinii\" o zape\u0142nionych magazynach gazu, bo s\u0105 one \"najmniejsze w Europie\""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-pomoc-dla-odbiorcow-ciepla-poprawki-okiem-sejmowej-komisji-6111172?source=rss", "title": "Sejm zajmie si\u0119 ustaw\u0105 o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a", "date_published": "2022-09-14 06:09:15+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm zajmie si\u0119 ustaw\u0105 o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hn28l-awarie-cieplownicze-w-stolicy-4998341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowa komisja popar\u0142a we wtorek szereg poprawek Senatu - g\u0142\u00f3wnie redakcyjnych i precyzuj\u0105cych - do ustawy o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a. Nowe przepisy wprowadzaj\u0105 mi\u0119dzy innymi kolejne dodatki energetyczne dla ogrzewaj\u0105cych si\u0119 drewnem, LPG, czy olejem opa\u0142owym. W \u015brod\u0119 Sejm rozpocznie trzydniowe posiedzenie i za"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/michalowo-do-rzeki-suprasl-wpadaly-niedoczyszczone-scieki-wios-zakonczyl-kontrole-6108634?source=rss", "title": "Urz\u0105dzenia si\u0119 zu\u017cy\u0142y, do rzeki wp\u0142ywa\u0142y nie do ko\u0144ca oczyszczone \u015bcieki", "date_published": "2022-09-14 06:08:36+00:00", "description": "<img alt=\"Urz\u0105dzenia si\u0119 zu\u017cy\u0142y, do rzeki wp\u0142ywa\u0142y nie do ko\u0144ca oczyszczone \u015bcieki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7n3b4-tak-wyglada-rzeka-suprasl-w-miejscu-pomiarowy-ponizej-oczyszczalni-w-michalowie-zdjecie-z-12-wrzesnia-6110379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Micha\u0142owie (Podlaskie) zako\u0144czy\u0142a si\u0119 kontrola z Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce do rzeki Supra\u015bl wp\u0142ywa\u0142y nie do ko\u0144ca oczyszczone \u015bcieki. Jedno z najwa\u017cniejszych u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-po-25-latach-ma-zapasc-wyrok-w-sprawie-brutalnego-zabojstwa-studentki-6111196?source=rss", "title": "To by\u0142a jedna z najwi\u0119kszych zagadek polskiej kryminalistyki. Dzi\u015b s\u0105d og\u0142osi wyrok w sprawie brutalnego zab\u00f3jstwa studentki", "date_published": "2022-09-14 06:06:27+00:00", "description": "<img alt=\"To by\u0142a jedna z najwi\u0119kszych zagadek polskiej kryminalistyki. Dzi\u015b s\u0105d og\u0142osi wyrok w sprawie brutalnego zab\u00f3jstwa studentki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie52b39a15892d8ee8178f92ec081a37b3-robert-j-zostal-zatrzymany-w-pazdzierniku-4450021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowski s\u0105d okr\u0119gowy ma dzi\u015b wyda\u0107 w sprawie brutalnego morderstwa studentki Katarzyny Z., do kt\u00f3rego dosz\u0142o prawie 25 lat temu. Oskar\u017conemu o ten czyn Robertowi J. grozi do\u017cywocie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/lelkowo-potracenie-13-latka-i-grozby-6111252?source=rss", "title": "\"Po wypadku grozi\u0142 rannemu 13-latkowi, by ten nie zg\u0142asza\u0142 sprawy policjantom\"", "date_published": "2022-09-14 06:02:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6xg4eb-zatrzymany-uslyszal-trzy-zarzuty-i-trafil-do-aresztu-6111245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letni mieszkaniec powiatu braniewskiego, kt\u00f3ry autem mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 13-latka najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie. Z ustale\u0144 policjant\u00f3w wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna najecha\u0142 na ch\u0142opca, a nast\u0119pnie gro\u017ab\u0105 wymusi\u0142 na nim milczenie. 13-latek trafi\u0142 do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-osobach-transplciowych-nam-narzuca-sie-nowy-typ-kultury-wlasciwie-antykultury-wystapienie-prezesa-pis-w-pruszkowie-6111187?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: nam narzuca si\u0119 nowy typ kultury, w\u0142a\u015bciwie antykultury", "date_published": "2022-09-14 06:01:23+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: nam narzuca si\u0119 nowy typ kultury, w\u0142a\u015bciwie antykultury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6q9yb-jaroslaw-kaczynski-w-pruszkowie-6111198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142 we wtorek w Pruszkowie, \u017ce pr\u00f3buje nam si\u0119 narzuca\u0107 \"nowy typ kultury, w\u0142a\u015bciwie antykultury\". Jak m\u00f3wi\u0142, chodzi mi\u0119dzy innymi o \"odrzucenie fundament\u00f3w rozwoju naszej cywilizacji z normaln\u0105 rodzin\u0105, sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z jednej kob"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sara-james-walczy-o-zwyciestwo-w-americas-got-talent-w-finale-zaspiewala-running-up-that-hill-6111143?source=rss", "title": "Sara James zachwyci\u0142a w finale \"America's Got Talent\". Jurorzy na stoj\u0105co oklaskiwali nastolatk\u0119 z Polski", "date_published": "2022-09-14 05:55:15+00:00", "description": "<img alt=\"Sara James zachwyci\u0142a w finale \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-86uujt-sara-james-w-polfinale-americas-got-talent-6111141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sara James w fina\u0142owym wyst\u0119pie przed jurorami \"America's Got Talent\" zn\u00f3w da\u0142a popis swoich wokalnych umiej\u0119tno\u015bci. 14-latka z Polski za\u015bpiewa\u0142a utw\u00f3r \"Running Up That Hill\" Kate Bush. Jury by\u0142o zachwycone, a w sieci dominuj\u0105 pozytywne komentarze. Portal TV Grapevine pisze: \"Jest nast\u0119pn\u0105 Whitney Houston. WOW!\u201d. O tym,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rodzice-dzieci-z-niepelnosprawnosciami-chca-pracowac-i-otrzymywac-zasilek-ale-nie-moga-6111101?source=rss", "title": "Rodzice dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami chc\u0105 pracowa\u0107 i otrzymywa\u0107 zasi\u0142ek, ale nie mog\u0105", "date_published": "2022-09-14 05:50:56+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzice dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami chc\u0105 pracowa\u0107 i otrzymywa\u0107 zasi\u0142ek, ale nie mog\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjva1v-shutterstock785811190-6111079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice sprawuj\u0105cy opiek\u0119 nad swoimi dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 otrzymuj\u0105 od pa\u0144stwa zasi\u0142ek, ale to \u015bwiadczenie w wielu przypadkach jest zaledwie kropl\u0105 w morzu potrzeb. Opiekunowie chcieliby znale\u017a\u0107 prac\u0119 i dorobi\u0107, by godniej \u017cy\u0107, ale nie mog\u0105, bo wi\u0105\u017ce si\u0119 to z utrat\u0105 zasi\u0142ku. M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wesola-policja-samochodem-probowal-rozjezdzac-przypadkowe-osoby-samochod-nie-byl-jego-a-sam-kierowca-byl-pod-wplywem-alkoholu-6111181?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 rozje\u017cd\u017ca\u0107 autem przypadkowe osoby. Us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-09-14 05:40:52+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 rozje\u017cd\u017ca\u0107 autem przypadkowe osoby. Us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty usi\u0142owania zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cbylg6-policja-zatrzymala-26-latka-ktory-probowal-taranowac-ludzi-6111200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-latek autem bez tablic rejestracyjnych umy\u015blnie pr\u00f3bowa\u0142 rozje\u017cd\u017ca\u0107 przypadkowe osoby w Weso\u0142ej - poinformowa\u0142a sto\u0142eczna policja. Wje\u017cd\u017ca\u0142 w przypadkowe osoby na chodniku, przej\u015bciach, odpoczywaj\u0105ce na pikniku. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zakaz p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-poleci-do-uzbekistanu-gdzie-spotka-sie-z-premierem-indii-6111182?source=rss", "title": "Putin poleci do Uzbekistanu. B\u0119dzie rozmawia\u0142 z premierem Indii", "date_published": "2022-09-14 05:39:02+00:00", "description": "<img alt=\"Putin poleci do Uzbekistanu. B\u0119dzie rozmawia\u0142 z premierem Indii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpkwup-wladimir-putin-i-narendra-modi-w-delhi-2021-rok-6111191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin i premier Indii Narendra Modi spotkaj\u0105 si\u0119 w pi\u0105tek w Uzbekistanie, gdzie maj\u0105 om\u00f3wi\u0107 kwestie handlu oraz wzajemnych dostaw \u017cywno\u015bci - przekaza\u0142 we wtorek Kreml. Dotychczasowe pr\u00f3by podpisania d\u0142ugoterminowej umowy utrudni\u0142a rosyjska agresja na Ukrain\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/na-wall-street-najgorsza-sesja-od-czerwca-2020-roku-po-danych-o-inflacji-6111161?source=rss", "title": "Mocne spadki. Najgorszy dzie\u0144 na Wall Street od ponad dw\u00f3ch lat", "date_published": "2022-09-14 05:21:40+00:00", "description": "<img alt=\"Mocne spadki. Najgorszy dzie\u0144 na Wall Street od ponad dw\u00f3ch lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfarlr-wall-street-gielda-usa-5476995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To by\u0142a najgorsza sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach od czerwca 2020 roku, a wyprzeda\u017c akcji wywo\u0142a\u0142a wy\u017csza od oczekiwa\u0144 inflacja w sierpniu. Sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 bardzo mocnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, kt\u00f3re potraci\u0142y po oko\u0142o 5 proc. Dow Jones zni\u017ckowa\u0142 ponad 1200 punkt\u00f3w. - B\u0119dziemy odczuw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/usa-byly-szef-bezpieczenstwa-twittera-zeznal-ze-firma-zatrudniala-chinskiego-szpiega-6111162?source=rss", "title": "By\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa Twittera zezna\u0142, \u017ce firma zatrudnia\u0142a chi\u0144skiego szpiega", "date_published": "2022-09-14 04:53:29+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa Twittera zezna\u0142, \u017ce firma zatrudnia\u0142a chi\u0144skiego szpiega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87a2iu-byly-szef-bezpieczenstwa-twittera-zeznal-ze-firma-zatrudniala-chinskiego-szpiega-6111117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Peiter \"Mudge\" Zatko, by\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa Twittera, powiedzia\u0142 we wtorek w Kongresie USA, \u017ce firma zatrudnia\u0142a agenta chi\u0144skiego wywiadu. Wcze\u015bniej Zatko poinformowa\u0142, \u017ce w\u0142adze Indii zmusi\u0142y Twittera do zatrudnienia w\u0142asnego ag"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-ostrzezenia-pierwszego-stopnia-pogoda-w-polsce-grozne-ulewy-6111152?source=rss", "title": "Alerty IMGW przed ulewnym deszczem. Gdzie obowi\u0105zuj\u0105?", "date_published": "2022-09-14 04:51:53+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW przed ulewnym deszczem. Gdzie obowi\u0105zuj\u0105?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieab1551dc278836cecb1b8eed15717be2-synoptycy-ostrzegaja-przed-ulewnym-deszczem-5117865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed intensywnymi opadami deszczu. Obowi\u0105zuj\u0105 one na terenie dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw. Mo\u017ce tam spa\u015b\u0107 do 30-35 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Na Wybrze\u017cu i w Tatrach powieje silniejszy wiatr."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-mamy-pelna-kontrole-nad-ponad-4000-km-kw-terytorium-odbitego-od-rosji-6111150?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: mamy pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad ponad czterema tysi\u0105cami kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium odbitego od Rosji", "date_published": "2022-09-14 04:43:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: mamy pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad ponad czterema tysi\u0105cami kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium odbitego od Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajb2k6-ukraina-odzyskuje-utracone-terytoria-6111149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina ma pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad ponad czterema tysi\u0105cami kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium odbitego od si\u0142 rosyjskich i stabilizuje sytuacj\u0119 na kolejnych czterech tysi\u0105cach - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wieczornym "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-130922-liczby-z-ostatniego-losowania-6111158?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a013 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-14 04:36:49+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a013 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4293932.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Najwy\u017csze nagrody, jakie pad\u0142y w Polsce to te pi\u0105tego stopnia. W najbli\u017cszy pi\u0105tek b\u0119dzie mo\u017cna zagra\u0107 o 80 milion\u00f3w z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawatak-sie-zmieni-organizacja-ruchu-po-wybudowaniu-tramwaju-do-wilanowa-6108304?source=rss", "title": "Tramwaj na Wilan\u00f3w. Wiemy, jak zmieni\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wne arterie Mokotowa", "date_published": "2022-09-14 04:10:21+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaj na Wilan\u00f3w. Wiemy, jak zmieni\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wne arterie Mokotowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dg4sea-korki-przy-nowych-inwestycjach-na-mokotowie-6092018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe przystanki, niekt\u00f3re wsp\u00f3lne dla tramwaj\u00f3w i autobus\u00f3w. Poza tym likwidacja k\u0142adek i  nowe \u015bcie\u017cki rowerowe - takich zmian nale\u017cy oczekiwa\u0107 po wybudowaniu linii tramwajowej do Wilanowa. Na przygotowanych przez Tramwaje Warszawskie mapach wida\u0107 szczeg\u00f3\u0142y."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-chiny-wladimir-putin-i-xi-jinping-spotkaja-sie-w-uzbekistanie-czego-sie-spodziewac-jakie-beda-ustalenia-przywodcow-new-york-times-analizuje-6110705?source=rss", "title": "Przyja\u017a\u0144 \"bez granic\"? Xi i Putin si\u0119 przetestuj\u0105", "date_published": "2022-09-14 04:09:43+00:00", "description": "<img alt=\"Przyja\u017a\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dz82vv-wladimir-putin-i-xi-jinping-w-lutym-2022-roku-6111051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym tygodniu w Uzbekistanie ma doj\u015b\u0107 do spotkania prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina i przyw\u00f3dcy Chin Xi Jinpinga. Ameryka\u0144ski dziennik \"New York Times\" w swojej analizie oceni\u0142, \u017ce relacje pomi\u0119dzy politykami mog\u0105 si\u0119 skomplikowa\u0107 z powodu strat Rosji na polu walki w Ukrainie i spowolnienia gospodarczego Chin."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-finlandii-bylismy-naiwni-jesli-chodzi-o-rosje-powinnismy-sluchac-naszych-przyjaciol-z-krajow-baltyckich-6111112?source=rss", "title": "Premier Finlandii: byli\u015bmy naiwni je\u015bli chodzi o Rosj\u0119, powinni\u015bmy s\u0142ucha\u0107 naszych przyjaci\u00f3\u0142 z kraj\u00f3w ba\u0142tyckich i Polski", "date_published": "2022-09-14 04:09:12+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Finlandii: byli\u015bmy naiwni je\u015bli chodzi o Rosj\u0119, powinni\u015bmy s\u0142ucha\u0107 naszych przyjaci\u00f3\u0142 z kraj\u00f3w ba\u0142tyckich i Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26u71d-sanna-marin-podczas-wystapienia-w-parlamencie-europejskim-6111107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa fi\u0144skiego rz\u0105du Sanna Marin podczas wtorkowej debaty w Parlamencie Europejskim przyzna\u0142a, \u017ce europejska polityka wobec Rosji by\u0142a \"naiwna\". - Razem p\u0142acimy teraz wysok\u0105 cen\u0119 za nasz\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107 od rosyjskiej "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-wyplacal-pieniadze-z-bankomatu-przy-uzyciu-wyludzonego-kodu-blik-zauwazyla-go-policjantka-6110866?source=rss", "title": "Wyp\u0142aca\u0142 pieni\u0105dze z bankomatu przy u\u017cyciu wy\u0142udzonego kodu, zauwa\u017cy\u0142a go policjantka", "date_published": "2022-09-14 04:08:33+00:00", "description": "<img alt=\"Wyp\u0142aca\u0142 pieni\u0105dze z bankomatu przy u\u017cyciu wy\u0142udzonego kodu, zauwa\u017cy\u0142a go policjantka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rz4kqt-podejrzanego-zatrzymali-policjanci-z-bemowa-6110881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bemowa zatrzymali 29-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 wyp\u0142aca\u0107 pieni\u0105dze z bankomatu wykorzystuj\u0105c do tego wy\u0142udzone kody BLIK. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty oszustwa oraz prze\u0142amania zabezpieczonego dost\u0119pu do konta. Trafi\u0142 do aresztu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-szczepienia-na-covid-19-nowe-wersje-szczepionek-od-wrzesnia-6110374?source=rss", "title": "Nowe wersje szczepionek na covid od wrze\u015bnia", "date_published": "2022-09-14 03:53:39+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe wersje szczepionek na covid od wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnwl1b-shutterstock2198326357-6110496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa szczepionka przeciw COVID-19 pojawi si\u0119 w punktach szczepie\u0144 najprawdopodobniej w czwartek. W odr\u00f3\u017cnieniu do starszej wersji, ma zapewnia\u0107 r\u00f3wnie\u017c odporno\u015b\u0107 na wariant omikron. B\u0119d\u0105 si\u0119 mog\u0142y ni\u0105 zaszczepi\u0107 osoby, kt\u00f3re przyj\u0119\u0142y trzy dawki szczepionki przeciw COVID-19."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-krol-karol-iii-w-irlandii-polnocnej-zirytowany-przeciekajacym-piorem-6111136?source=rss", "title": "Karol III w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Kr\u00f3l zirytowany przeciekaj\u0105cym pi\u00f3rem", "date_published": "2022-09-14 03:42:23+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Kr\u00f3l zirytowany przeciekaj\u0105cym pi\u00f3rem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w04pb0-krol-karol-iii-zirytowany-przeciekajacym-piorem-6111135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karol III podczas wtorkowej ceremonii podpisania umowy w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej nie kry\u0142 frustracji przeciekaj\u0105cym pi\u00f3rem. Agencja Reutera zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce to kolejny w ci\u0105gu ostatnich dni moment, w kt\u00f3rym wida\u0107 wyra\u017an\u0105 irytacj\u0119 brytyjskiego kr\u00f3la."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-uroczystosci-zalobne-po-smierci-elzbiety-ii-trumna-zostanie-przewieziona-do-palacu-westminsterskiego-6111137?source=rss", "title": "Uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne po \u015bmierci El\u017cbiety II. Trumna zostanie przewieziona do Pa\u0142acu Westminsterskiego", "date_published": "2022-09-14 03:34:51+00:00", "description": "<img alt=\"Uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne po \u015bmierci El\u017cbiety II. Trumna zostanie przewieziona do Pa\u0142acu Westminsterskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2p549g-epa101799722-6109337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne po \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Trumna z cia\u0142em monarchini zostanie przewieziona z Pa\u0142acu Buckingham do Pa\u0142acu Westminsterskiego, siedziby brytyjskiego parlamentu, gdzie od p\u00f3\u017anego popo\u0142udnia b\u0119dzie wystawiona na widok publiczny. Wieczorem "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-14-wrzesnia-6111138?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-14 03:28:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mpx1j-zniszczone-budynki-w-iziumie-6111125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 203. dzie\u0144. Ukraina ma pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad ponad 4000 kilometrami kwadratowymi terytorium odbitego od si\u0142 rosyjskich - powiedzia\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wieczornym przem\u00f3wieniu. - Ukraina poczyni\u0142a znaczne post\u0119py, ale nie mo\u017cna stwierdzi\u0107, czy wojna jest w punkcie zwrotnym -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-agresja-rosji-trwa-relacja-na-zywo-14-wrzesnia-2022-6111139?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: w mie\u015bcie Ba\u0142aklija rosyjscy okupanci wi\u0119zili i torturowali ludzi", "date_published": "2022-09-14 03:21:26+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: w mie\u015bcie Ba\u0142aklija rosyjscy okupanci wi\u0119zili i torturowali ludzi\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o8nfhl-zniszczony-rosyjski-pojazd-pod-iziumem-6111127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 203 dni. Mamy informacje, \u017ce w mie\u015bcie Ba\u0142aklija rosyjscy okupanci wi\u0119zili i torturowali ludzi - og\u0142osi\u0142 szef wydzia\u0142u \u015bledczego policji w obwodzie charkowskim Serhij Bo\u0142winow. Miasto by\u0142o w r\u0119kach rosyjskiej armii przez sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy."}]