[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28921463,mazowieckie-smierc-15-miesiecznego-dziecka-w-piastowie-zlecono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piast\u00f3w. Nie \u017cyje 15-miesi\u0119czne dziecko. Prokuratura zleci\u0142a sekcj\u0119 zw\u0142ok", "date_published": "2022-09-16 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/68/1b/z28737949M,Policja-na-miejscu-wypadku--zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />W Piastowie pod Warszaw\u0105 w niewyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach zmar\u0142o 15-miesi\u0119czne dziecko. Prokuratura przekaza\u0142a, \u017ce nikogo jeszcze nie zatrzymano w tej sprawie ani nikt nie us\u0142ysza\u0142 zarzut\u00f3w. Zlecono przeprowadzenie sekcji zw\u0142ok."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28920723,polskie-lawki-na-skale-naszych-mozliwosci-znikna-juz-w-listopadzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Polskie\" \u0142awki na skal\u0119 naszych mo\u017cliwo\u015bci znikn\u0105 ju\u017c w listopadzie. Co si\u0119 nimi stanie?", "date_published": "2022-09-16 15:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/92/1b/z28910878M,Konferencja-prasowa-radnych-Torunia-Koalicji-Obywa.jpg\" vspace=\"2\" />Ka\u017cda z nich kosztowa\u0142a 100 tys. z\u0142. Do ka\u017cdej z nich do\u0142\u0105czono szczeg\u00f3\u0142owy regulamin, kt\u00f3ry wyja\u015bnia\u0142, jak korzysta\u0107 z instalacji. A teraz ka\u017cda z \"polskich\" \u0142awek zniknie. Za dwa miesi\u0105ce pozostan\u0105 po nich zaledwie wspomnienia i zdj\u0119cia. \u0141awki to element kampanii reklamowej Banku Gospodarstwa Krajowego, kt\u00f3ry w ca\u0142o\u015bci nale\u017cy do Skarbu Pa\u0144stwa."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28920788,jej-zweglone-zwloki-znalazl-spacerowicz-sledztwo-ws-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jej zw\u0119glone zw\u0142oki znalaz\u0142 spacerowicz. \u015aledztwo ws. \u015bmierci Jolanty Brzeskiej mo\u017ce zosta\u0107 przed\u0142u\u017cone", "date_published": "2022-09-16 14:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/bb/13/z20690913M,Manifestacja-przed-prokuratura-generalna-w-sprawie.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo ws. \u015bmierci Jolanty Brzeskiej prawdopodobnie zostanie przed\u0142u\u017cone do ko\u0144ca marca przysz\u0142ego roku - dowiedzia\u0142a si\u0119 Gazeta.pl. Wniosek w tej sprawie trafi\u0142 ju\u017c do Prokuratury Krajowej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28918997,szczecin-z-przedszkola-usunieto-krzyze-arcybiskup-oburzony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Dyrektorka przedszkola zdj\u0119\u0142a krzy\u017ce. Wybuch\u0142a afera. Arcybiskup: Jeszcze za Stalina wyrzucano", "date_published": "2022-09-16 11:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/94/1b/z28919328M,Krzyz-w-klasie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrektorka publicznego przedszkola nr 75 w Szczecinie zdecydowa\u0142a o usuni\u0119ciu krzy\u017cy ze wszystkich klas plac\u00f3wki. Jak t\u0142umaczy\u0142a, krzy\u017cy nie \u017cyczy\u0142 sobie jeden z rodzic\u00f3w. Wybuch\u0142 skandal. Oburzyli si\u0119 radni PiS i szczeci\u0144ski arcybiskup Andrzej Dzi\u0119ga. - Dlaczego bronicie dzieciom, by mog\u0142y patrze\u0107 na znak \u017cycia i mi\u0142o\u015bci? - m\u00f3wi\u0142 podczas mszy \u015bwi\u0119tej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28919496,bytom-trzymala-siedem-malp-w-mieszkaniu-niektore-z-nich-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bytom. Trzyma\u0142a stado ma\u0142p w mieszkaniu. W tym z gatunku krytycznie zagro\u017conego wygini\u0119ciem [WIDEO]", "date_published": "2022-09-16 11:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/94/1b/z28919918M,Bytom--Trzymala-siedem-malp-w-mieszkaniu--W-tym-z-.jpg\" vspace=\"2\" />Siedem ma\u0142p trzyma\u0142a w mieszkaniu 46-letnia mieszkanka Bytomia (woj. \u015bl\u0105skie). Egzotyczne zwierz\u0119ta by\u0142y zamkni\u0119te w ciasnych klatkach. W\u0142a\u015bcicielka nie mia\u0142a stosownych dokument\u00f3w. To nie wszystko, bo cztery z ma\u0142p \u0105 z gatunku krytycznie zagro\u017conego wymarciem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28919658,prawie-50-koreanskich-samolotow-dla-polskiej-armii-blaszczak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prawie 50 korea\u0144skich samolot\u00f3w dla polskiej armii. B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 umow\u0119 na dostaw\u0119 FA-50", "date_published": "2022-09-16 10:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/94/1b/z28919692M,Blaszczak-zatwierdzil-umowe-na-dostawe-polskim-sil.jpg\" vspace=\"2\" />W bazie lotnictwa taktycznego w Mi\u0144sku Mazowieckim wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 umow\u0119 na dostaw\u0119 polskim si\u0142om powietrznym samolot\u00f3w FA-50. To po\u0142udniowokorea\u0144skie lekkie maszyny bojowe, kt\u00f3re zast\u0105pi\u0105 poradzieckie my\u015bliwce MIG-29."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28919319,podlasie-uroczyste-otwarcie-dwukilometrowego-odcinka-drogi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Ponad 20 os\u00f3b przecina\u0142o wst\u0119g\u0119 na otwarciu dw\u00f3ch km drogi. W tym minister i pose\u0142 PiS", "date_published": "2022-09-16 10:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/94/1b/z28919509M,Uroczyste-otwarcie-drogi-laczacej-miejscowosci-Gut.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek do u\u017cytku oddano dwukilometrowy odcinek drogi powiatowej \u0142\u0105cz\u0105cej Kokoszki i Guty w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Na uroczystym otwarciu pojawili si\u0119 m.in. minister infrastruktury Andrzej Adamczyk, pose\u0142 PiS Kazimierz Gwiazdowski oraz wojewoda podlaski Bohdan Paszkowski. G\u0142\u00f3wnym punktem wydarzenia by\u0142o oczywi\u015bcie przeci\u0119cie bia\u0142o-czerwonej wst\u0119gi. D"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28919021,sprawa-magdaleny-adamowicz-wraca-do-sadu-prokuratura-zlozyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa Magdaleny Adamowicz wraca do s\u0105du. Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a apelacj\u0119 od wyroku", "date_published": "2022-09-16 09:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/94/1b/z28919243M,Magdalena-Adamowicz---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura we Wroc\u0142awiu skierowa\u0142a do S\u0105du Okr\u0119gowego w Gda\u0144sku apelacj\u0119 od wyroku uniewinniaj\u0105cego pos\u0142ank\u0119 europarlamentu Magdalen\u0119 Adamowicz. Prokurator wni\u00f3s\u0142 o uchylenie wyroku i przekazanie sprawy do ponownego rozpoznania w s\u0105dzie pierwszej instancji. Magdalenie Adamowicz zarzucano przest\u0119pstwa karnoskarbowe."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28918349,pogoda-imgw-wydal-alerty-do-polski-zbliza-sie-cyklon-w-weekend.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. IMGW wyda\u0142 alerty. Do Polski zbli\u017ca si\u0119 cyklon. W weekend spadnie pierwszy \u015bnieg?", "date_published": "2022-09-16 07:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/94/1b/z28918371M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w weekend przyniesie nam spor\u0105 zmian\u0119. Nad wschodni\u0105 Europ\u0119 zbli\u017ca si\u0119 cyklon, kt\u00f3ry spowoduje och\u0142odzenie. Sprowadzi te\u017c opady deszczu, silny wiatr, a gdzieniegdzie te\u017c burze z gradem. Ponadto w Tatrach mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg."}]