[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-sesja-spadkow-na-Wall-Street-FedEx-liderem-znizek-8407496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna sesja spadk\u00f3w na Wall Street. FedEx liderem zni\u017cek", "date_published": "2022-09-16 21:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/c8b5f17674f82e-948-568-41-56-1458-875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street po raz kolejny w ostatnim czasie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami. Liderem zni\u017cek by\u0142 FedEx, kt\u00f3ry odwo\u0142a\u0142 swoje prognozy finansowe. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-sierpniu-Hiszpania-sprzedala-rekordowa-ilosc-energii-elektrycznej-8407483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W sierpniu Hiszpania sprzeda\u0142a rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej", "date_published": "2022-09-16 20:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/dfabac8a73ff9b-945-560-33-33-1886-1131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu 2022 r. Hiszpania sprzeda\u0142a rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej do s\u0105siaduj\u0105cych z ni\u0105 kraj\u00f3w: Portugalii, Francji, Maroka i Andory. W sumie wyekspediowano tam prawie 3000 GWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obraz-Beksinskiego-z-kolekcji-japonskiej-wylicytowano-za-310-tys-zl-8407475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obraz Beksi\u0144skiego z kolekcji japo\u0144skiej wylicytowano za 310 tys. z\u0142", "date_published": "2022-09-16 19:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/40f9e87a8d36e3-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za 310 tys. zosta\u0142 sprzedany obraz Zdzis\u0142awa Beksi\u0144skiego ze s\u0142ynnej kolekcji japo\u0144skiej, do niedawna uwa\u017canej za zaginion\u0105. Odbywaj\u0105c\u0105 si\u0119 w pi\u0105tek wieczorem w Tychach aukcj\u0119 wygra\u0142 anonimowy nabywca, kt\u00f3ry bra\u0142 niej udzia\u0142 przez internet. Cena wywo\u0142awcza dzie\u0142a wynios\u0142a 200 ty"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-CIA-Prezydent-Chin-chce-by-wojsko-bylo-w-stanie-zajac-Tajwan-do-2027-roku-8407473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef CIA: Prezydent Chin chce, by wojsko by\u0142o w stanie zaj\u0105\u0107 Tajwan do 2027 roku", "date_published": "2022-09-16 19:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/965b5d4d46b388-945-560-0-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Chin Xi Jinping powiedzia\u0142 swoim genera\u0142om, \u017ce chce, by chi\u0144skie wojsko by\u0142o zdolne do zaj\u0119cia Tajwanu si\u0142\u0105 do 2027 roku - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek zast\u0119pca dyrektora CIA David Cohen. Jak doda\u0142, Xi nie podj\u0105\u0142 jeszcze decyzji co do samej inwazji, lecz chce mie\u0107 tak\u0105 opcj\u0119.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeronimo-Martins-i-Auchan-ukarani-za-zmowe-cenowa-dot-sprzedaz-napojow-alkoholu-8407467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeronimo Martins i Auchan ukarani za zmow\u0119 cenow\u0105 dot. sprzeda\u017cy napoj\u00f3w alkoholowych", "date_published": "2022-09-16 19:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/d6e07f6bdb192f-948-568-87-0-3325-1995.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d antymonopolowy Portugalii (AdC) na\u0142o\u017cy\u0142 kary na sp\u00f3\u0142ki Jeronimo Martins i Auchan za zmow\u0119 cenow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 sprzeda\u017cy napoj\u00f3w alkoholowych. Obie firmy prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlow\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-Rosja-nie-spieszy-sie-z-zakonczeniem-dzialan-militarnych-na-Ukrainie-8407439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin: Rosja nie spieszy si\u0119 z zako\u0144czeniem dzia\u0142a\u0144 militarnych na Ukrainie", "date_published": "2022-09-16 18:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/4299f985417651-948-568-0-70-1753-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent W\u0142adimir Putin powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Rosja nie spieszy si\u0119 z zako\u0144czeniem dzia\u0142a\u0144 militarnych na Ukrainie. Na szczycie Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy w Samarkandzie w Uzbekistanie o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce strategia si\u0142 rosyjskich nie uleg\u0142a zmianie - pisze Reuters.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlodzieje-korzystaja-na-kryzysie-energetycznym-Oszustwo-na-wegiel-zyskuje-popularnosc-8407407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142odzieje korzystaj\u0105 na kryzysie energetycznym. Oszustwo \"na w\u0119giel\" zyskuje popularno\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-16 17:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/f22d06d51a484f-948-567-0-90-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do kolejnych przypadk\u00f3w oszustw \"na w\u0119giel\" dosz\u0142o w ostatnich dniach w Wielkopolsce. Mieszkaniec gminy Czempi\u0144 chc\u0105c kupi\u0107 opa\u0142 ze strony internetowej, straci\u0142 ponad 4 tys. z\u0142. Przest\u0119pcy oszukali tak\u017ce mieszkank\u0119 Ko\u015bciana; kobieta straci\u0142a 750 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Rosja-wpisala-na-czarna-liste-obywateli-Australii-8407401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Rosja wpisa\u0142a na \"czarn\u0105 list\u0119\" obywateli Australii", "date_published": "2022-09-16 16:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/cffc8bd35594f0-948-568-0-38-3811-2287.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Rosji wprowadzi\u0142y w pi\u0105tek zakaz wjazdu na terytorium kraju dla 41 obywateli Australii - poinformowa\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo spraw zagranicznych w Moskwie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-koniec-gieldowego-tygodnia-Przeszly-trzy-wiedzmy-8407384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki na koniec gie\u0142dowego tygodnia. Przesz\u0142y trzy wied\u017amy", "date_published": "2022-09-16 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/272e675c56d181-945-560-37-90-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowe rozdanie na rynkach akcji up\u0142yn\u0119\u0142o pod wp\u0142ywem rozliczenia\nwrze\u015bniowej serii kontrakt\u00f3w terminowych. Na GPW ostatnie wzrostowe sesje\nzosta\u0142y wymazane, co w po\u0142\u0105czeniu z wtorkow\u0105 przecen\u0105 prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na ujemny\nbilans ca\u0142ego tygodnia.\u00a0Mocno przeceniono banki i \u015bredni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-te-zawody-bedzie-zapotrzebowanie-w-USA-Podobne-trendy-moga-byc-takze-u-nas-8407231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na te zawody b\u0119dzie zapotrzebowanie w USA. Podobne trendy mog\u0105 by\u0107 tak\u017ce u nas", "date_published": "2022-09-16 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/22565416a62b41-948-568-100-120-1900-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piel\u0119gniarka, serwisant turbin wiatrowych czy pracownicy hoteli i restauracji \u2013 zdaniem ameryka\u0144skiego Biura Statystyki Pracy\n na te zawody b\u0119dzie najwi\u0119kszy popyt w najbli\u017cszych latach. Za \nprognozami z rynku pracy USA stoj\u0105 skutki pandemii COVID-19. A to \noznacza, \u017ce podo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strategia-Demograficzna-2040-Przedstawiono-projekt-majacy-zwiekszyc-dzietnosc-w-Polsce-8407361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strategia Demograficzna 2040. Przedstawiono projekt maj\u0105cy zwi\u0119kszy\u0107 dzietno\u015b\u0107 w Polsce", "date_published": "2022-09-16 15:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/5bb80c19138ccc-948-568-172-404-2425-1454.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest na jednym z ostatnich miejsc, je\u017celi chodzi o poziom dzietno\u015bci w Europie. Czechy, Rumunia, Francja, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y programy d\u0142ugofalowe, widz\u0105 ich pozytywne rezultaty. Miejmy nadziej\u0119, \u017ce Polska te\u017c wkroczy na t\u0119 drog\u0119 - powiedzia\u0142 Andrzej Wa\u015bko, przewodnicz\u0105cy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-USA-zawiedzione-dotychczasowymi-efektami-sankcji-nalozonych-na-Rosje-8407351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN: USA zawiedzione dotychczasowymi efektami sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119", "date_published": "2022-09-16 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/6892eae18bb356-948-568-553-354-2700-1620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysocy rang\u0105 przedstawiciele administracji USA s\u0105 zawiedzeni dotychczasowymi skutkami sankcji na\u0142o\u017conych na rosyjsk\u0105 gospodark\u0119, cho\u0107 przewiduj\u0105, \u017ce najbardziej odczuwalne efekty nast\u0105pi\u0105 w przysz\u0142ym roku - podaje w pi\u0105tek CNN. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 tej telewizji Rosja prawdopodobn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MON-zatwierdzil-umowy-na-lekkie-mysliwce-z-Korei-za-3-mld-dol-8407345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MON zatwierdzi\u0142 umowy na lekkie my\u015bliwce z Korei za 3 mld dol.", "date_published": "2022-09-16 15:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/fa99233dbd5b6f-948-568-38-0-984-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska kupi 48 po\u0142udniowokorea\u0144skich lekkich my\u015bliwc\u00f3w FA-50 za 3 mld dolar\u00f3w - przewiduj\u0105 umowy, kt\u00f3re wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek w Mi\u0144sku Mazowieckim w obecno\u015bci prezydenta Andrzeja Dudy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-Akcje-w-USA-nadal-najbardziej-atrakcyjnymi-aktywami-dla-inwestycji-8407326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs: Akcje w USA nadal najbardziej atrakcyjnymi aktywami dla inwestycji", "date_published": "2022-09-16 14:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/0e36bf6cff85ab-945-560-5-92-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dy w USA dalej s\u0105 najlepszymi miejscami dla alokacji aktyw\u00f3w przez inwestor\u00f3w - oceni\u0142a podczas webinaru Sharmin Mossavar-Rahmani, dyrektorka ds. inwestycji w zarz\u0105dzaniu maj\u0105tkiem w Goldman Sachs. W jej ocenie, inflacja nadal jest znacz\u0105cym problemem dla rynk\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-chce-wiekszych-gwarancji-niezaleznosci-mediow-i-surowszych-przepisow-dotyczace-polaczen-mediow-8407298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE chce wi\u0119kszych gwarancji niezale\u017cno\u015bci medi\u00f3w i surowszych przepis\u00f3w dotycz\u0105ce po\u0142\u0105cze\u0144 medi\u00f3w", "date_published": "2022-09-16 14:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/c6c8c7b4ea6019-916-550-5-2-916-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupy medialne, kt\u00f3re chc\u0105 przej\u0105\u0107 mniejsze media, b\u0119d\u0105 musia\u0142y zadba\u0107 o to, by te przej\u0119cia gwarantowa\u0142y pluralizm medi\u00f3w i niezale\u017cno\u015b\u0107 redakcyjn\u0105 - zak\u0142ada projekt przepis\u00f3w, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek Komisja Europejska. Unijni urz\u0119dnicy chc\u0105 te\u017c wi\u0119kszych gwarancji niezale\u017cno\u015bc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDDKiA-oszczednosci-energii-wdrozylismy-juz-w-maju-8407287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GDDKiA: oszcz\u0119dno\u015bci energii wdro\u017cyli\u015bmy ju\u017c w maju", "date_published": "2022-09-16 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/050d2a2c43d17f-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszcz\u0119dno\u015bci energii wdro\u017cyli\u015bmy ju\u017c w maju, czerwcu, wygaszaj\u0105c np. iluminacj\u0119 most\u00f3w czy reguluj\u0105c zegary o\u015bwietlenia drogowego - wskaza\u0142 PAP rzecznik GDDKiA Szymon Piechowiak. Doda\u0142, \u017ce nadal poszukiwane s\u0105 obszary, gdzie mo\u017cna by oszcz\u0119dza\u0107 energi\u0119, ale nie kosztem bezpie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-placy-minimalnej-nie-powinien-byc-zbyt-gwaltowny-Raport-MRiPS-8407278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost p\u0142acy minimalnej nie powinien by\u0107 zbyt gwa\u0142towny. Raport MRiPS", "date_published": "2022-09-16 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/d49b4485eb8078-948-568-243-124-1524-914.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 nie powinien by\u0107 zbyt gwa\u0142towny i niedostosowany do tempa wzrostu produktywno\u015bci, poniewa\u017c mog\u0142oby to przyczyni\u0107 si\u0119 do powstania ryzyka wyst\u0105pienia inflacji lub wzrostu bezrobocia - napisa\u0142 w raporcie z konsultacji publicznych resor"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-Polsce-sierpien-2022-8407205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja bazowa z nowym rekordem i o w\u0142os poni\u017cej 10%", "date_published": "2022-09-16 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/63ceeaacafb0bd-948-568-0-145-2244-1346.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sierpie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 kolejny rekord w wykonaniu inflacji\nbazowej. To pokazuje, \u017ce presja inflacyjna wynikaj\u0105ca\u00a0 z czynnik\u00f3w krajowych wci\u0105\u017c pozostaje bardzo\nsilna.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-tydzien-z-bankami-centralnymi-8407198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: stopy, stopy, stopy. Tydzie\u0144 z bankami centralnymi", "date_published": "2022-09-16 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/88ac44df968a68-948-568-0-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwo\u017adziem programu na rynkach finansowych b\u0119dzie decyzja Rezerwy\nFederalnej. G\u0142os zabior\u0105 tak\u017ce pomniejsi bankierzy centralni.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-m-in-PKO-ING-BNP-Santanderze-8407228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekendowe przerwy w bankach. Lepiej zaopatrzy\u0107 si\u0119 w got\u00f3wk\u0119; utrudnienia tak\u017ce dla inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-09-16 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/8722d32245cef1-948-568-0-0-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadchodz\u0105cy weekend mo\u017ce da\u0107 si\u0119 we znaki wielu klientom bank\u00f3w. Prace serwisowe zapowiedzia\u0142o tej pory 10 marek bankowych. W\u015br\u00f3d niedost\u0119pnych us\u0142ug s\u0105 m.in. p\u0142atno\u015bci internetowe czy transakcje Blik. Mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c pojawi\u0107 si\u0119 problemy z wyp\u0142at\u0105 got\u00f3wki z konta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-mandatow-mogly-byc-wystawione-bezprawnie-Prawnik-Policja-uzywa-sprzetu-ktory-nie-spelnia-norm-8407190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miliony mandat\u00f3w mog\u0142y by\u0107 wystawione bezprawnie. Prawnik: Policja u\u017cywa sprz\u0119tu, kt\u00f3ry nie spe\u0142nia norm", "date_published": "2022-09-16 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/0a4f6167f86fa7-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 rejestrator\u00f3w pr\u0119dko\u015bci powinna by\u0107 wycofana z u\u017cytku - twierdzi prawnik\u00a0Artur Mezglewski,\u00a0prezes Stowarzyszenia Prawo na Drodze. A to mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce miliony mandat\u00f3w na\u0142o\u017conych na podstawie ich odczyt\u00f3w mog\u0142y by\u0107 wystawione bezprawnie - czytamy w \"Rzeczpospolitej\""}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nocna-prohibicja-w-Zakopanem-Czy-rozwiaze-problem-patoturystyki-8407197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nocna prohibicja w Zakopanem. Czy rozwi\u0105\u017ce problem patoturystyki?", "date_published": "2022-09-16 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/43afb926091012-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Zakopanem zapad\u0142a historyczna decyzja. Po godzinie 23 zakup alkoholu stanie si\u0119 niemo\u017cliwy. Miejscy radni chc\u0105 ukr\u00f3ci\u0107 \"patoturystyk\u0119\", kt\u00f3rej na Krup\u00f3wkach (i nie tylko) nie brakuje. Przez zachowanie nieodpowiedzialnych turyst\u00f3w policja musia\u0142a dot\u0105d interweniowa\u0107 nawet ki"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mecze-Polakow-daja-zarobic-gieldowej-spolce-US-Open-siatkarskie-MS-i-EuroBasket-to-zniwa-dla-STS-8407175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mecze Polak\u00f3w daj\u0105 zarobi\u0107 gie\u0142dowej sp\u00f3\u0142ce. US Open, siatkarskie M\u015a i EuroBasket to \u017cniwa dla STS", "date_published": "2022-09-16 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/3a563a8a2f9105-948-568-288-0-3398-2038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sukcesy polskich sportowc\u00f3w nap\u0119dzaj\u0105 biznes gie\u0142dowego bukmachera. Warto\u015b\u0107 zak\u0142ad\u00f3w ro\u015bnie, wyniki s\u0105 rekordowe, a prognozy jeszcze lepsze. US Open, fina\u0142 siatkarzy czy trwaj\u0105cy EuroBasket okaza\u0142y si\u0119 zaskakuj\u0105co popularne, a impreza sezonu jeszcze przed nami. Jak obstawi\u0105 P"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwajcaria-zawiesila-ulatwienia-wizowe-dla-Rosjan-8407208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwajcaria zawiesi\u0142a u\u0142atwienia wizowe dla Rosjan", "date_published": "2022-09-16 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/cb310f2379e4cb-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Szwajcarii podj\u0105\u0142 w pi\u0105tek decyzj\u0119 o ca\u0142kowitym zawieszeniu umowy o u\u0142atwieniach w wydawaniu wiz obywatelom rosyjskim. Szwajcaria dostosowa\u0142a si\u0119 tym samym do Unii Europejskiej, kt\u00f3ra tydzie\u0144 temu zatwierdzi\u0142a zawieszenie analogicznej umowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-Zapowiedz-ciecia-stop-proc-w-2023-roku-jest-przedwczesna-8407185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomi\u015bci: Zapowied\u017a ci\u0119cia st\u00f3p proc. w 2023 roku jest przedwczesna", "date_published": "2022-09-16 12:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/dc88280683b80e-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bior\u0105c pod uwag\u0119 obecny policy mix nie wida\u0107 perspektyw na powr\u00f3t inflacji do celu w \u015brednim terminie - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a PAP Biznes. Zapowiadanie przez przedstawicieli NBP mo\u017cliwo\u015bci obni\u017cek st\u00f3p procentowych ju\u017c w 2023 r. jest przedwczesne i mo\u017ce nie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-polowa-wrzesnia-2022-8407166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny paliw posz\u0142y w d\u00f3\u0142. Diesel wci\u0105\u017c znacznie dro\u017cszy od benzyny", "date_published": "2022-09-16 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/09c12ce4536db3-945-560-45-0-4185-2510.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Benzyn\u0119 tankujemy po cenach ostatni raz\nwidzianych przesz\u0142o p\u00f3\u0142 roku temu. Olej nap\u0119dowy wci\u0105\u017c pozostaje bardzo drogi w\nstosunku do benzyny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanie-konto-firmowe-bez-ograniczen-czasowych-wrzesien-2022-r-8407088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tanie konto firmowe bez ogranicze\u0144 czasowych", "date_published": "2022-09-16 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/178e118b48d625-948-568-0-118-2151-1290.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezp\u0142atny rachunek firmowy na d\u0142u\u017cej ni\u017c dwa lata bez dodatkowych warunk\u00f3w do spe\u0142nienia, nielimitowane darmowe przelewy zewn\u0119trzne i brak dodatkowych op\u0142at za realizowanie zlecenia sta\u0142ego \u2013 to jedne z najbardziej istotnych parametr\u00f3w determinuj\u0105cych wyb\u00f3r danego konta bizne"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezplatne-posilki-dla-uczniow-w-szkolach-Lewica-sklada-projekt-8407120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezp\u0142atne posi\u0142ki dla uczni\u00f3w w szko\u0142ach? Lewica sk\u0142ada projekt", "date_published": "2022-09-16 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/98269de53c0485-948-568-7-5-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proponujemy proste rozwi\u0105zanie - bezp\u0142atny posi\u0142ek w szkole dla ka\u017cdego dziecka - powiedzia\u0142a pos\u0142anka Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k. Jej formacja z\u0142o\u017cy\u0142a w pi\u0105tek projekt ustawy w tej sprawie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macierewicz-nie-wyklucza-pozwow-po-materiale-TVN24-o-ukrywaniu-dowodow-w-sledztwie-smolenskim-8407116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Macierewicz nie wyklucza pozw\u00f3w po materiale TVN24 o ukrywaniu dowod\u00f3w w \u015bledztwie smole\u0144skim", "date_published": "2022-09-16 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/de8ee61b297e4a-948-568-0-152-1188-712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef podkomisji smole\u0144skiej Antoni Macierewicz powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP.PL, i\u017c nie jest wykluczone, \u017ce b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania prawne po materiale TVN24 na temat prac komisji; b. szef MON m\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce by\u0107 mo\u017ce przed s\u0105dem nale\u017cy postawi\u0107 nie tyle dziennikarzy, co polityk\u00f3w \"eksponu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Peklo-wsparcie-na-zlocie-Krolewski-metal-najtanszy-od-kwietnia-2020-8407093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0119k\u0142o wsparcie na z\u0142ocie. Kr\u00f3lewski metal najta\u0144szy od kwietnia \u201820", "date_published": "2022-09-16 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/bb82c6bd0879ca-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowe popo\u0142udnie przynios\u0142o prze\u0142amanie bardzo wa\u017cnego\nwsparcia technicznego na dolarowych notowaniach kontrakt\u00f3w terminowych na\nz\u0142oto.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-premier-i-prezes-PiS-otworza-kanal-zeglugowy-przez-Mierzeje-Wislana-8407094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent, premier i prezes PiS otworz\u0105 kana\u0142 \u017ceglugowy przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105", "date_published": "2022-09-16 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/a14cb2a087357b-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda, premier Mateusz Morawiecki i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wezm\u0105 w sobot\u0119 udzia\u0142 w uroczysto\u015bci otwarcia kana\u0142u \u017ceglugowego przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-Bogdanki-odwolala-Artura-Wasila-ze-skladu-zarzadu-8407092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rada nadzorcza Bogdanki odwo\u0142a\u0142a Artura Wasila ze sk\u0142adu zarz\u0105du", "date_published": "2022-09-16 10:38:00+00:00", "description": "<p>Rada nadzorcza Bogdanki podj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 w sprawie odwo\u0142ania Artura Wasila ze sk\u0142adu zarz\u0105du. Obowi\u0105zki prezesa powierzono Arturowi Wasilewskiemu, zast\u0119pcy prezesa ds. ekonomiczno-finansowych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Refundacja-najdrozszego-leku-swiata-pominela-czesc-dzieci-Resort-zdrowia-temat-nie-jest-definitywnie-zamkniety-8407075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Refundacja najdro\u017cszego leku \u015bwiata pomin\u0119\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 dzieci. Resort zdrowia: temat nie jest definitywnie zamkni\u0119ty", "date_published": "2022-09-16 10:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/e7a5df45414127-948-568-0-32-1844-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister zdrowia Waldemar Kraska powiedzia\u0142 pi\u0105tek w Programie I Polskiego Radia, \u017ce temat refundacji leku \"Zolgensma\" nie jest definitywnie zamkni\u0119ty i \"trzeba go jeszcze raz przemy\u015ble\u0107\". \"Mamy sygna\u0142y od rodzin chorych dzieci, kt\u00f3re borykaj\u0105 si\u0119 ze zbi\u00f3rk\u0105 pieni\u0119dzy. By\u0107"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadlosc-konsumencka-liczba-bankrutow-w-Polsce-8406478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zesz\u0142oroczny rekord liczby bankrut\u00f3w nie zostanie pobity, ale nie oznacza to wcale lepszej sytuacji finansowej Polak\u00f3w", "date_published": "2022-09-16 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/243b5ef9f8ce8e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednio 1200 os\u00f3b miesi\u0119cznie og\u0142asza\u0142o w tym roku upad\u0142o\u015b\u0107\nkonsumenck\u0105. Chocia\u017c liczba mo\u017ce robi\u0107 wra\u017cenie, to przy utrzymaniu si\u0119 obecnego\ntrendu bankrut\u00f3w b\u0119dzie sporo mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej. Przyczyn\u0105 mo\u017ce by\u0107\nwymagaj\u0105ca cyfrowej bieg\u0142o\u015bci procedura.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Nieobliczalna-Wall-Street-8407002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Nieobliczalna Wall Street", "date_published": "2022-09-16 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej w 2023 roku zar\u017cnie drobn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105? Czy prognozy wyhamowania inflacji do ko\u0144ca roku bra\u0107 za dobr\u0105 monet\u0119? I co z tym Wall Street, kt\u00f3re nie mo\u017ce si\u0119 zdecydowa\u0107 - czy business as usual, czy mo\u017ce jednak czas zacz\u0105\u0107 ba\u0107 si\u0119 recesji?<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MeduM-od-Czarnka-Minister-stworzy-platforme-streamingowa-dla-mlodziezy-8406971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miks TikToka i Netfliksa dla m\u0142odzie\u017cy. Czarnek chce zbudowa\u0107 platform\u0119 streamingow\u0105", "date_published": "2022-09-16 09:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d605d4f80fb62f-948-568-0-196-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Edukacji i Nauki zamierza stworzy\u0107 w\u0142asn\u0105 platform\u0119 streamingow\u0105 wzorowan\u0105 na popularnym TikToku. Serwis VoD o nazwie Multimedialna Edukacja M\u0142odzie\u017cy (MeduM) stworzy Fundacja Wspierania Historii Kinematografii Polskiej. W\u015br\u00f3d podmiot\u00f3w, kt\u00f3re otrzyma\u0142y finansowa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwarantowana-cena-pradu-do-2-tys-kWh-rocznie-To-mediana-ktora-wyszla-z-obliczen-8407033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwarantowana cena pr\u0105du do 2 tys. kWh rocznie? \"To mediana, kt\u00f3ra wysz\u0142a z oblicze\u0144\"", "date_published": "2022-09-16 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/20b3821a76959f-948-568-0-12-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zu\u017cycie pr\u0105du w gospodarstwach domowych w wysoko\u015bci do 2 tys. kWh i 2600 kWh, kt\u00f3re ma by\u0107 obj\u0119te gwarantowan\u0105 cen\u0105 to mediana, kt\u00f3ra wychodzi z oblicze\u0144 i analiz prowadzonych przez ostatnie kilkana\u015bcie - wynika z wyja\u015bnie\u0144 wiceminister rozwoju i technologii Olgi Semeniuk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebezpieczna-jazda-franka-szwajcarskiego-8407028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niebezpieczna jazda szwajcarskiego franka", "date_published": "2022-09-16 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/f227252cd1f229-948-568-22-37-977-586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Helwecka waluta przez moment by\u0142a rekordowo mocna wzgl\u0119dem euro, ale szybko\npowr\u00f3ci\u0142a do wcze\u015bniejszych notowa\u0144.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Sierpnia-80-Co-trzecie-gospodarstwo-domowe-zostanie-bez-wegla-8407027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef Sierpnia'80: Co trzecie gospodarstwo domowe zostanie bez w\u0119gla", "date_published": "2022-09-16 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/783de733a9aee1-948-568-0-239-3528-2116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na polskim rynku tej zimy zabraknie ok. 4 mln ton w\u0119gla, co oznacza, \u017ce co trzecie gospodarstwo domowe u\u017cywaj\u0105ce tego paliwa pozostanie bez opa\u0142u \u2013 oceni\u0142 w pi\u0105tek na antenie regionalnego Radia Piekary lider zwi\u0105zku Sierpie\u0144'80 Bogus\u0142aw Zi\u0119tek. W\u0119giel sprowadzany obecnie z za"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-prosi-GDDKiA-o-czasowe-wstrzymanie-prac-dot-nowej-Zakopianki-8406999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krak\u00f3w prosi GDDKiA o czasowe wstrzymanie prac dot. nowej Zakopianki", "date_published": "2022-09-16 08:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/d401351cb428e5-763-458-6-4-763-458.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Krakowa zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do Generalnego Dyrektora Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad o wstrzymanie si\u0119 z dalszymi pracami nad przebiegiem nowej Zakopianki, tj. drogi ekspresowej S7 Krak\u00f3w \u2013 My\u015blenice, do czasu osi\u0105gni\u0119cia kompromisu mi\u0119dzy zainteresowanymi samorz\u0105dami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Patagonii-przekazal-udzialy-fundacji-non-profit-8406944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142a\u015bciciel Patagonii odda\u0142 firm\u0119 fundacji charytatywnej", "date_published": "2022-09-16 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/8620244729cce0-948-568-0-472-3000-1799.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieni\u0105dze to nie wszystko. Dla przysz\u0142o\u015bci wa\u017cniejszy jest klimat. Dlatego te\u017c w\u0142a\u015bciciel Patagonii odda\u0142 swoj\u0105 firm\u0119 fundacji charytatywnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Primark-w-Polsce-Znamy-date-otwarcia-i-lokalizacje-8406952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy Primark w Polsce. Znamy dat\u0119 otwarcia i lokalizacj\u0119", "date_published": "2022-09-16 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/6b994c25591318-948-568-187-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Primark ju\u017c wkr\u00f3tce otworzy trzeci sklep w Polsce. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce sprzeda\u017c w nowym salonie w krakowskiej galerii handlowej Bonarka City Center ruszy na prze\u0142omie listopada i grudnia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-Amiki-w-II-kw-wyniosla-7-2-mln-zl-wobec-0-6-mln-zl-konsensusu-8406972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strata netto Amiki w II kw. wynios\u0142a 7,2 mln z\u0142 wobec 0,6 mln z\u0142 konsensusu", "date_published": "2022-09-16 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/d94d22d4ef2eee-948-568-879-212-1834-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Amica w II kwartale 2022 roku mia\u0142a 7,2 mln z\u0142 straty netto wobec 21,1 mln z\u0142 zysku netto  rok wcze\u015bniej. Producent AGD odczuwa wzrost cen surowc\u00f3w i zapowiada drug\u0105 tur\u0119 podwy\u017cek w drugiej po\u0142owie bie\u017c\u0105cego roku - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ad"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Pojawia-sie-watpliwosc-czy-uda-sie-wyjsc-z-inflacji-bez-dodatnich-stop-procentowych-8406934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz: Pojawia si\u0119 w\u0105tpliwo\u015b\u0107, czy uda si\u0119 wyj\u015b\u0107 z inflacji bez dodatnich st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-16 06:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pojawia si\u0119 w\u0105tpliwo\u015b\u0107 czy uda si\u0119 wyj\u015b\u0107 z inflacji bez dodatnich st\u00f3p procentowych - powiedzia\u0142a w wywiadzie dla Dziennika Gazety prawnej, cz\u0142onkini RPP JoannaTyrowicz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-darmowych-dostaw-E-zwroty-sa-zbyt-kosztowne-8406925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec darmowych dostaw? E-zwroty s\u0105 zbyt kosztowne", "date_published": "2022-09-16 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/202c654958f633-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce koszty logistyki sprawiaj\u0105, \u017ce wkr\u00f3tce zakupy online mog\u0105 przesta\u0107 by\u0107 dla internaut\u00f3w tak atrakcyjne jak dotychczas. Bran\u017ca e-commerce szuka oszcz\u0119dno\u015bci \u2013 pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doda-gora-w-Strasburgu-w-sprawie-o-wolnosc-slowa-8406915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Doda g\u00f3r\u0105 w Strasburgu w sprawie o wolno\u015b\u0107 s\u0142owa", "date_published": "2022-09-16 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/8ea98c8c0f211a-948-568-0-0-3936-2361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska naruszy\u0142a konwencj\u0119, skazuj\u0105c piosenkark\u0119 za obraz\u0119 uczu\u0107 religijnych zdaniem o autorach Biblii, jako \"naprutych winem i pal\u0105cych jakie\u015b zio\u0142a\" \u2013 uzna\u0142 Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka, o czym pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-branzy-posrednictwa-pracy-podwoily-sie-do-97-mln-zl-8406893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi bran\u017cy po\u015brednictwa pracy podwoi\u0142y si\u0119 do 97 mln z\u0142", "date_published": "2022-09-16 05:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/26c4584e6addae-948-568-0-0-3311-1987.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci bran\u017cy po\u015brednictwa pracy wobec kontrahent\u00f3w i bank\u00f3w podwoi\u0142y si\u0119 od pocz\u0105tku pandemii do prawie 97 mln z\u0142 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 te\u017c, o 86,4 proc., liczba niesolidnych p\u0142atnik\u00f3w z tego sektora.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/22-proc-Polakow-uwaza-ze-potrafiloby-rozpoznac-falszywego-e-maila-8406891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "22 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce potrafi\u0142oby rozpozna\u0107 fa\u0142szywy e-mail", "date_published": "2022-09-16 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e9df57c2e639f8-948-568-98-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niespe\u0142na 22 proc. ankietowanych Polak\u00f3w \"ma ca\u0142kowit\u0105 pewno\u015b\u0107\", \u017ce potrafi\u0142oby rozpozna\u0107 fa\u0142szyw\u0105 wiadomo\u015b\u0107 e-mail - wynika z badania serwisu ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. W\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku 35-54 to zaledwie ok. 16 proc. respondent\u00f3w - wskazano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-pomoga-przy-tworzeniu-zbiornikow-na-gaz-przyszlosci-8406890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy pomog\u0105 przy tworzeniu zbiornik\u00f3w na \"gaz przysz\u0142o\u015bci\"", "date_published": "2022-09-16 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/2a2cdef3b774d7-816-490-67-2-816-490.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokoci\u015bnieniowe, niezwykle pojemne zbiorniki kompozytowe do transportu wodoru tzw. rurowozami opracowuje mi\u0119dzynarodowe konsorcjum, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodz\u0105 naukowcy z Wydzia\u0142u Mechanicznego PWr.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrakty-na-WIG20-hitem-inwestorow-Czy-to-ogon-macha-psem-8406397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrakty na WIG20 hitem inwestor\u00f3w. Czy to ogon macha psem?", "date_published": "2022-09-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/f9f4e20f7ecc9d-948-568-0-252-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrasta popularno\u015b\u0107 kontrakt\u00f3w terminowych na \nnajwa\u017cniejszy\npolski indeks. Graj\u0105 na nich spekulanci (jak np. Rafa\u0142 Zaorski), \nzagraniczni inwestorzy i du\u017ce fundusze. Ro\u015bnie wolumen oraz liczba \notwartych pozycji, a co za tym idzie - warto\u015b\u0107\nobrotu. Niestety w obecnych warunk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-domow-jednorodzinnych-II-kw-2022-r-Raport-8406535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na rynku sprzeda\u017cy dom\u00f3w wzrost cen przyspieszy\u0142. Tak stawki zmienia\u0142y si\u0119 w ostatnich latach [Wykres]", "date_published": "2022-09-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/5bd3260e82b090-948-568-0-0-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1,7 proc. w Gda\u0144sku po ponad 4 proc. we Wroc\u0142awiu, Krakowie i \u0141odzi \u2013 tak w II kw. 2022 r. ros\u0142y \u015brednie kwoty p\u0142acone za domy jednorodzinne w przeliczeniu na metr kwadratowy \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis Cenatorium. Cho\u0107 wzrost \u015brednich cen transa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dofinansowanie-do-ocieplenia-domu-Czyste-powietrze-Cieple-Mieszkanie-Moje-prad-8406255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wymiana pieca, pompa ciep\u0142a, fotowoltaika. Sk\u0105d pieni\u0105dze na ocieplenie domu? Przejrzeli\u015bmy rz\u0105dowe i lokalne programy", "date_published": "2022-09-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/c12d702e8d1879-948-568-0-53-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od zakupu nowych drzwi i okien po wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a energii \u2013 katalog inwestycji, na kt\u00f3re mo\u017cna otrzyma\u0107 dotacje w ramach rz\u0105dowych program\u00f3w, jest szeroki. Rekordowe subwencje si\u0119gaj\u0105 106 tys. z\u0142. Przeanalizowali\u015bmy jak uzyska\u0107 dofinansowanie do ocieplenia domu, na wymian\u0119 stol"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niska-temperatura-w-miejscu-pracy-prawa-pracownika-obowiazki-pracodawcy-8406444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zimno w biurze i w szkole. Pracownik mo\u017ce odm\u00f3wi\u0107 pracy, a rodzic otrzyma\u0107 wolne", "date_published": "2022-09-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/931128c9a42154-948-568-0-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Bankier.pl sprawdzamy, jakie prawa przys\u0142uguj\u0105 pracownikom, je\u017celi temperatura w ich miejscu pracy jest za niska oraz co mog\u0105 zrobi\u0107 rodzice w przypadku odwo\u0142ania lekcji w szko\u0142ach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drastyczne-ostrzezenia-na-butelkach-alkoholu-moglyby-ograniczyc-szkody-zdrowotne-8406889.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drastyczne ostrze\u017cenia na butelkach alkoholu mog\u0142yby ograniczy\u0107 szkody zdrowotne", "date_published": "2022-09-16 04:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/f45598c7b51309-948-568-196-0-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualizacja etykiet ostrzegawczych na wyrobach alkoholowych jest konieczna, aby pom\u00f3c konsumentom w podejmowaniu bardziej \u015bwiadomych decyzji dotycz\u0105cych tego, ile pij\u0105 - przekonuj\u0105 eksperci z dw\u00f3ch naukowych o\u015brodk\u00f3w ameryka\u0144skich.</p>"}]