[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anthony-blinken-putin-jest-pod-presja-chin-i-indii-by-zakonc,nId,6290323", "title": "Anthony Blinken: Putin jest pod presj\u0105 Chin i Indii, by zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119", "date_published": "2022-09-16 20:49:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anthony-blinken-putin-jest-pod-presja-chin-i-indii-by-zakonc,nId,6290323\"><img align=\"left\" alt=\"Anthony Blinken: Putin jest pod presj\u0105 Chin i Indii, by zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/anthony-blinken-putin-jest-pod-presja-chin-i-indii-by-zakonc/000G2VCUTI4336LH-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin po rozmowach z premierem Indii Norendr\u0105 Modim i przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jingpingiem jest pod presj\u0105, aby zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 w Ukrainie - stwierdzi\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-leci-w-niedziele-do-londynu-podano-szczegoly-wi,nId,6290316", "title": "Andrzej Duda leci w niedziel\u0119 do Londynu. Podano szczeg\u00f3\u0142y wizyty", "date_published": "2022-09-16 20:27:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-leci-w-niedziele-do-londynu-podano-szczegoly-wi,nId,6290316\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda leci w niedziel\u0119 do Londynu. Podano szczeg\u00f3\u0142y wizyty\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-leci-w-niedziele-do-londynu-podano-szczegoly-wi/000G2VAWHH2RPAAK-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda b\u0119dzie reprezentowa\u0142 Polsk\u0119 na pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Wraz z g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa w niedziel\u0119 do Londynu uda si\u0119 pierwsza dama Agata Ko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kirgistan-walki-na-granicy-z-tadzykistanem-mimo-zawieszenia-,nId,6290308", "title": "Kirgistan: Walki na granicy z Tad\u017cykistanem, mimo zawieszenia broni", "date_published": "2022-09-16 20:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kirgistan-walki-na-granicy-z-tadzykistanem-mimo-zawieszenia-,nId,6290308\"><img align=\"left\" alt=\"Kirgistan: Walki na granicy z Tad\u017cykistanem, mimo zawieszenia broni\" src=\"https://i.iplsc.com/kirgistan-walki-na-granicy-z-tadzykistanem-mimo-zawieszenia/000G2V5HJAT8PU7G-C321.jpg\" /></a>Pomimo wynegocjowanego zawieszenia broni, na granicy z Tad\u017cykistanem tocz\u0105 si\u0119 walki - poinformowa\u0142a Stra\u017c Graniczna Kirgistanu. W\u0142adze w Biszkeku stwierdz\u0105 r\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwaja-walki-na-granicy-kirgisko-tadzyckiej-rzad-w-biszkeku-,nId,6290308", "title": "Trwaj\u0105 walki na granicy kirgisko-tad\u017cyckiej. Rz\u0105d w Biszkeku poda\u0142 dane o ofiarach", "date_published": "2022-09-16 20:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwaja-walki-na-granicy-kirgisko-tadzyckiej-rzad-w-biszkeku-,nId,6290308\"><img align=\"left\" alt=\"Trwaj\u0105 walki na granicy kirgisko-tad\u017cyckiej. Rz\u0105d w Biszkeku poda\u0142 dane o ofiarach\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaja-walki-na-granicy-kirgisko-tadzyckiej-rzad-w-biszkeku/000G2V5HJAT8PU7G-C321.jpg\" /></a>Pomimo wynegocjowanego zawieszenia broni, na granicy z Tad\u017cykistanem tocz\u0105 si\u0119 walki - poinformowa\u0142a Stra\u017c Graniczna Kirgistanu. W\u0142adze w Biszke"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-obwodzie-charkowskim-zakatowano-ponad-tysiac-osob,nId,6290301", "title": "W obwodzie charkowskim zakatowano ponad tysi\u0105c os\u00f3b", "date_published": "2022-09-16 19:41:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-obwodzie-charkowskim-zakatowano-ponad-tysiac-osob,nId,6290301\"><img align=\"left\" alt=\"W obwodzie charkowskim zakatowano ponad tysi\u0105c os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/w-obwodzie-charkowskim-zakatowano-ponad-tysiac-osob/000G2V57UOWK2N4J-C321.jpg\" /></a>Ponad tysi\u0105c os\u00f3b zosta\u0142o zabitych po uprzednich torturach w obwodzie charkowskim, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy, w czasie rosyjskiej okupacji - poda\u0142 w pi\u0105tek "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nocna-prohibicja-w-zakopanem-niebawem-nowe-przepisy,nId,6290277", "title": "Nocna prohibicja w Zakopanem. Niebawem nowe przepisy", "date_published": "2022-09-16 19:10:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-nocna-prohibicja-w-zakopanem-niebawem-nowe-przepisy,nId,6290277\"><img align=\"left\" alt=\"Nocna prohibicja w Zakopanem. Niebawem nowe przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/nocna-prohibicja-w-zakopanem-niebawem-nowe-przepisy/000G2V21DWISH3WC-C321.jpg\" /></a>Prohibicja w Zakopanem? Tak, ale nie ca\u0142kowita. Miejscy radni zdecydowali, \u017ce mi\u0119dzy 23 a 6 rano nie b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 alkoholu w tym mie\u015bcie. Zakaz b\u0119dzie obejmowa\u0107 sklepy i stacje benzyn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-olena-zelenska-wezmie-udzial-w-pogrzebie-krolowej-elzb,nId,6290283", "title": "Media: O\u0142ena Ze\u0142enska we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-16 19:03:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-olena-zelenska-wezmie-udzial-w-pogrzebie-krolowej-elzb,nId,6290283\"><img align=\"left\" alt=\"Media: O\u0142ena Ze\u0142enska we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/media-olena-zelenska-wezmie-udzial-w-pogrzebie-krolowej-elzb/000G2UZE6AXUGP95-C321.jpg\" /></a>Pierwsza dama Ukrainy, O\u0142ena Ze\u0142enska, we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II - poinformowa\u0142y brytyjskie media. &quot;To kolejny znak globalnego wspa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-pomylil-stanowisko-erdogana-nazywal-go-premierem-turcj,nId,6290259", "title": "Putin pomyli\u0142 stanowisko Erdogana. Nazywa\u0142 go \"premierem\" Turcji", "date_published": "2022-09-16 17:39:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-pomylil-stanowisko-erdogana-nazywal-go-premierem-turcj,nId,6290259\"><img align=\"left\" alt=\"Putin pomyli\u0142 stanowisko Erdogana. Nazywa\u0142 go &quot;premierem&quot; Turcji\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-pomylil-stanowisko-erdogana-nazywal-go-premierem-turcj/000G2UNFOL1CL2IC-C321.jpg\" /></a>Wladimir Putin pomyli\u0142 stanowisko pe\u0142nione przez Recepa Tayyipa Erdogana, nazywaj\u0105c go &quot;premierem&quot; zamiast &quot;prezydentem&quot; - donosi a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-egzorcysta-putin-jest-latwym-celem-dla-szatana,nId,6290253", "title": "Egzorcysta: Putin jest \u0142atwym celem dla szatana", "date_published": "2022-09-16 17:37:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-egzorcysta-putin-jest-latwym-celem-dla-szatana,nId,6290253\"><img align=\"left\" alt=\"Egzorcysta: Putin jest \u0142atwym celem dla szatana\" src=\"https://i.iplsc.com/egzorcysta-putin-jest-latwym-celem-dla-szatana/000G2UN8H6HTRCEX-C321.jpg\" /></a>- W Ukrainie i wsz\u0119dzie tam, gdzie dzieje si\u0119 jakiekolwiek z\u0142o, dzia\u0142a z\u0142y duch. Ludzie pokroju Putina - u\u017cywaj\u0105c bardzo delikatnego j\u0119zyka - s\u0105 nieprzyja\u017ani innym, a wi\u0119c s\u0105 \u0142atwym celem dla szatana, kt\u00f3ry kier"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znaleziono-listy-od-rosyjskich-zolnierzy-prosili-o-jedno,nId,6290239", "title": "Znaleziono listy od rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Prosili o jedno", "date_published": "2022-09-16 17:22:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znaleziono-listy-od-rosyjskich-zolnierzy-prosili-o-jedno,nId,6290239\"><img align=\"left\" alt=\"Znaleziono listy od rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Prosili o jedno\" src=\"https://i.iplsc.com/znaleziono-listy-od-rosyjskich-zolnierzy-prosili-o-jedno/000G2ULGJP113A89-C321.jpg\" /></a>W Iziumie ukrai\u0144skie wojsko znalaz\u0142o dziesi\u0119\u0107 list\u00f3w rosyjskich wojskowych z pro\u015bb\u0105 o zwolnienie ich ze s\u0142u\u017cby - przekaza\u0142 portal &quot;Ukrainska"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wpisala-ich-na-czarna-liste-to-41-obywateli-australii,nId,6290119", "title": "Rosja wpisa\u0142a ich na \"czarn\u0105 list\u0119\". To 41 obywateli Australii", "date_published": "2022-09-16 16:13:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wpisala-ich-na-czarna-liste-to-41-obywateli-australii,nId,6290119\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wpisa\u0142a ich na &quot;czarn\u0105 list\u0119&quot;. To 41 obywateli Australii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wpisala-ich-na-czarna-liste-to-41-obywateli-australii/000G2UI6KC013EPD-C321.jpg\" /></a>Rosji wprowadzi\u0142y w pi\u0105tek zakaz wjazdu na terytorium kraju dla 41 obywateli Australii. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 pracownicy australijsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-na-wojnie-zginelo-39-dziennikarzy,nId,6290119", "title": "Ukraina: Na wojnie zgin\u0119\u0142o 39 dziennikarzy", "date_published": "2022-09-16 16:13:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-na-wojnie-zginelo-39-dziennikarzy,nId,6290119\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Na wojnie zgin\u0119\u0142o 39 dziennikarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-na-wojnie-zginelo-39-dziennikarzy/000G2UI6KC013EPD-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 zgin\u0119\u0142o w wyniku dzia\u0142a\u0144 wojennych 39 przedstawicieli tego zawodu - poda\u0142 minister kultury Ukrainy O\u0142eksandr Tkaczenko, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane Narodo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-pogrzeb-w-australii-zmarla-przekazala-wiadomosc-z-,nId,6290141", "title": "Nietypowy pogrzeb w Australii. Zmar\u0142a przekaza\u0142a wiadomo\u015b\u0107 \"z za\u015bwiat\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-16 16:04:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-pogrzeb-w-australii-zmarla-przekazala-wiadomosc-z-,nId,6290141\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy pogrzeb w Australii. Zmar\u0142a przekaza\u0142a wiadomo\u015b\u0107 &quot;z za\u015bwiat\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-pogrzeb-w-australii-zmarla-przekazala-wiadomosc-z/000G2UHIS8PYPN6U-C321.jpg\" /></a>Takiego pogrzebu z pewno\u015bci\u0105 nie zapomni nikt przez d\u0142ugie lata. Gdy s\u0142yn\u0105ca z poczucia humoru australijska bizneswoman odesz\u0142a z tego \u015bwiata, p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zaatakowaly-go-szerszenie-57-latek-zmarl,nId,6290070", "title": "Zaatakowa\u0142y go szerszenie. 57-latek zmar\u0142", "date_published": "2022-09-16 15:51:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zaatakowaly-go-szerszenie-57-latek-zmarl,nId,6290070\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142y go szerszenie. 57-latek zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowaly-go-szerszenie-57-latek-zmarl/000CGTKRURBBJVP0-C321.jpg\" /></a>57-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po ataku szerszeni. Cia\u0142o 57-latka w miejscowo\u015bci T\u0142oki w Wielkopolsce znale\u017ali cz\u0142onkowie jego rodziny.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zginal-prorosyjski-zastepca-szefa-administracji-berdianska-o,nId,6290036", "title": "Zgin\u0105\u0142 prorosyjski zast\u0119pca szefa administracji Berdia\u0144ska oraz jego \u017cona", "date_published": "2022-09-16 15:28:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zginal-prorosyjski-zastepca-szefa-administracji-berdianska-o,nId,6290036\"><img align=\"left\" alt=\"Zgin\u0105\u0142 prorosyjski zast\u0119pca szefa administracji Berdia\u0144ska oraz jego \u017cona\" src=\"https://i.iplsc.com/zginal-prorosyjski-zastepca-szefa-administracji-berdianska-o/000G2U387OU8IYCR-C321.jpg\" /></a>W Berdia\u0144sku na po\u0142udniu Ukrainy zabito zast\u0119pc\u0119 szefa w\u0142adzy okupacyjnej O\u0142eha Bojko i jego \u017con\u0119 Ludmy\u0142\u0119. Kobieta by\u0142a p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-putin-zmienia-stanowisko-w-sprawie-negocjacji-,nId,6290049", "title": "Nieoficjalnie: Putin zmienia stanowisko w sprawie negocjacji z Kijowem", "date_published": "2022-09-16 15:20:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-putin-zmienia-stanowisko-w-sprawie-negocjacji-,nId,6290049\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Putin zmienia stanowisko w sprawie negocjacji z Kijowem\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-putin-zmienia-stanowisko-w-sprawie-negocjacji/000G2U1TFYINQTW2-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zacz\u0105\u0142 zmienia\u0107 stanowisko w sprawie negocjacji z Kijowem - informuje niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. \u0179r\u00f3d\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-david-beckham-oddal-hold-elzbiecie-ii-stal-12-godzin-w-kolej,nId,6290043", "title": "David Beckham odda\u0142 ho\u0142d El\u017cbiecie II. Sta\u0142 12 godzin w kolejce", "date_published": "2022-09-16 15:10:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-david-beckham-oddal-hold-elzbiecie-ii-stal-12-godzin-w-kolej,nId,6290043\"><img align=\"left\" alt=\"David Beckham odda\u0142 ho\u0142d El\u017cbiecie II. Sta\u0142 12 godzin w kolejce\" src=\"https://i.iplsc.com/david-beckham-oddal-hold-elzbiecie-ii-stal-12-godzin-w-kolej/000G2U27MS5DCN9A-C321.jpg\" /></a>S\u0142ynny angielski pi\u0142karz David Beckham sta\u0142 przez 12 godzin w kolejce, aby przej\u015b\u0107 ko\u0142o trumny z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II - poda\u0142y brytyjskie media. &quot;Do o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zelki-w-ksztalcie-meskich-genitaliow-wpadka-prawicowe,nId,6289990", "title": "Niemcy: \u017belki w kszta\u0142cie m\u0119skich genitali\u00f3w. Wpadka prawicowej partii", "date_published": "2022-09-16 14:56:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zelki-w-ksztalcie-meskich-genitaliow-wpadka-prawicowe,nId,6289990\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: \u017belki w kszta\u0142cie m\u0119skich genitali\u00f3w. Wpadka prawicowej partii\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zelki-w-ksztalcie-meskich-genitaliow-wpadka-prawicowe/000G2TXOLVPWGJC4-C321.jpg\" /></a>Niemiecka skrajnie prawicowa partia AfD zam\u00f3wi\u0142a \u017celki maj\u0105ce przypomina\u0107 ich logo - czerwon\u0105 strza\u0142k\u0119. Maj\u0105 one jednak do\u015b\u0107 szczeg\u00f3lny kszta\u0142t przypominaj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miescisz-sie-w-limicie-2000-kwh-oto-jak-sprawdzic-ile-pradu-,nId,6289864", "title": "Mie\u015bcisz si\u0119 w limicie 2000 kWh? Oto, jak sprawdzi\u0107, ile pr\u0105du zu\u017cywa twoje gospodarstwo domowe", "date_published": "2022-09-16 14:46:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miescisz-sie-w-limicie-2000-kwh-oto-jak-sprawdzic-ile-pradu-,nId,6289864\"><img align=\"left\" alt=\"Mie\u015bcisz si\u0119 w limicie 2000 kWh? Oto, jak sprawdzi\u0107, ile pr\u0105du zu\u017cywa twoje gospodarstwo domowe\" src=\"https://i.iplsc.com/miescisz-sie-w-limicie-2000-kwh-oto-jak-sprawdzic-ile-pradu/000G2SBMQCJMJVUK-C321.jpg\" /></a>Og\u0142oszona przez rz\u0105d &quot;Tarcza Solidarno\u015bciowa&quot; ma zagwarantowa\u0107 sta\u0142e ceny pr\u0105du w 2023 roku do 2000 kWh rocznie. Ma to pozwoli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-w-piastowie-nie-zyje-15-miesieczne-dziecko,nId,6290020", "title": "Tragedia w Piastowie. Nie \u017cyje 15-miesi\u0119czne dziecko", "date_published": "2022-09-16 14:45:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-w-piastowie-nie-zyje-15-miesieczne-dziecko,nId,6290020\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Piastowie. Nie \u017cyje 15-miesi\u0119czne dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-piastowie-nie-zyje-15-miesieczne-dziecko/000FLZAGQ4GUYBND-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w Piastowie (woj. mazowieckie) znaleziono zw\u0142oki 15-miesi\u0119cznego dziecka. Policja i prokuratura prowadz\u0105 \u015bledztwo w tej sprawie. Nikt nie us\u0142ysza\u0142 jeszcze zarzut\u00f3w. </p>"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-i-gaz-na-wage-zlota-dlaczego-nie-zwiekszamy-produkcji,nId,6289941", "title": "W\u0119giel i gaz na wag\u0119 z\u0142ota. Dlaczego nie zwi\u0119kszamy produkcji energii z biomasy?", "date_published": "2022-09-16 13:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-i-gaz-na-wage-zlota-dlaczego-nie-zwiekszamy-produkcji,nId,6289941\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119giel i gaz na wag\u0119 z\u0142ota. Dlaczego nie zwi\u0119kszamy produkcji energii z biomasy?\" src=\"https://i.iplsc.com/wegiel-i-gaz-na-wage-zlota-dlaczego-nie-zwiekszamy-produkcji/000G2SVG2H9UJ68O-C321.jpg\" /></a>Kryzys na rynku energetycznym trwa. Gaz dro\u017ceje. W\u0119giel coraz trudniej kupi\u0107, a je\u015bli ju\u017c si\u0119 da - ceny potr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-parlamentarne-na-kogo-glosowaliby-polacy-najnowszy-so,nId,6289980", "title": "Wybory parlamentarne. Na kogo g\u0142osowaliby Polacy? Najnowszy sonda\u017c", "date_published": "2022-09-16 13:46:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-parlamentarne-na-kogo-glosowaliby-polacy-najnowszy-so,nId,6289980\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne. Na kogo g\u0142osowaliby Polacy? Najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-na-kogo-glosowaliby-polacy-najnowszy-so/000FBCPW6DBGFSP6-C321.jpg\" /></a>Z najnowszego sonda\u017cu CBOS wynika, \u017ce gdyby wybory parlamentarne odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, do urn posz\u0142oby 75 proc. respondent\u00f3w. 30 proc. spo\u015br\u00f3d nich o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-obwodzie-charkowskim-wykryto-rosyjskie-katownie-zbiorowy-g,nId,6289964", "title": "W obwodzie charkowskim wykryto rosyjskie katownie, zbiorowy gr\u00f3b i 50 cia\u0142", "date_published": "2022-09-16 13:22:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-obwodzie-charkowskim-wykryto-rosyjskie-katownie-zbiorowy-g,nId,6289964\"><img align=\"left\" alt=\"W obwodzie charkowskim wykryto rosyjskie katownie, zbiorowy gr\u00f3b i 50 cia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/w-obwodzie-charkowskim-wykryto-rosyjskie-katownie-zbiorowy-g/000G2SVFURB740OD-C321.jpg\" /></a>Zbiorowy gr\u00f3b pod Iziumem to nie wszystko. Na wyzwolonych terenach obwodu charkowskiego policja znalaz\u0142a cia\u0142a co najmni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osmiolatka-z-ksiezna-kate-oddaly-hold-krolowej-byla-oszolomi,nId,6289908", "title": "O\u015bmiolatka z ksi\u0119\u017cn\u0105 Kate odda\u0142y ho\u0142d kr\u00f3lowej. \"By\u0142a oszo\u0142omiona\"", "date_published": "2022-09-16 12:52:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osmiolatka-z-ksiezna-kate-oddaly-hold-krolowej-byla-oszolomi,nId,6289908\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bmiolatka z ksi\u0119\u017cn\u0105 Kate odda\u0142y ho\u0142d kr\u00f3lowej. &quot;By\u0142a oszo\u0142omiona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/osmiolatka-z-ksiezna-kate-oddaly-hold-krolowej-byla-oszolomi/000G2SOEP0UC4KHS-C321.jpg\" /></a>Kate Middleton podczas wizyty w Sandringham - wraz z wybran\u0105 z t\u0142umu dziewczynk\u0105 - odda\u0142y ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej. Elizabeth Sulkovsk\u0105 sfotografowano w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-szykuje-sie-do-pogrzebu-krolowej-najwieksza-operacja,nId,6289937", "title": "Policja szykuje si\u0119 do pogrzebu kr\u00f3lowej. \"Najwi\u0119ksza operacja w historii\"", "date_published": "2022-09-16 12:49:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-szykuje-sie-do-pogrzebu-krolowej-najwieksza-operacja,nId,6289937\"><img align=\"left\" alt=\"Policja szykuje si\u0119 do pogrzebu kr\u00f3lowej. &quot;Najwi\u0119ksza operacja w historii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-szykuje-sie-do-pogrzebu-krolowej-najwieksza-operacja/000G2SP7PII2SQCK-C321.jpg\" /></a>Zast\u0119pca komisarza brytyjskiej policji poinformowa\u0142, \u017ce mundurowi z Londynu i innych miejscowo\u015bci na Wyspach przygotowuj\u0105 si\u0119 do poniedzia\u0142ko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-zarzuty-przekroczenia-uprawnien-dla-wicekomendanta-zan,nId,6289897", "title": "Media: Zarzuty przekroczenia uprawnie\u0144 dla wicekomendanta \u017bandarmerii Wojskowej", "date_published": "2022-09-16 12:35:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-zarzuty-przekroczenia-uprawnien-dla-wicekomendanta-zan,nId,6289897\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Zarzuty przekroczenia uprawnie\u0144 dla wicekomendanta \u017bandarmerii Wojskowej\" src=\"https://i.iplsc.com/media-zarzuty-przekroczenia-uprawnien-dla-wicekomendanta-zan/000G2SKJHNUC6VUO-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby, w tym wicekomendant \u017bandarmerii Wojskowej us\u0142yszeli zarzuty przekroczenia uprawnie\u0144 - powiadomi\u0142y media w pi\u0105tek. Jak przekazano, wicekom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-wystapienia-donalda-tuska-w-poczdamie-ten-to-ma-tupet,nId,6289844", "title": "Echa wyst\u0105pienia Donalda Tuska w Poczdamie. \"Ten to ma tupet\"", "date_published": "2022-09-16 12:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-wystapienia-donalda-tuska-w-poczdamie-ten-to-ma-tupet,nId,6289844\"><img align=\"left\" alt=\"Echa wyst\u0105pienia Donalda Tuska w Poczdamie. &quot;Ten to ma tupet&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/echa-wystapienia-donalda-tuska-w-poczdamie-ten-to-ma-tupet/000G2SE2JTI6C6SJ-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk w czwartek w Poczdamie wyg\u0142osi\u0142 laudacj\u0119 na cze\u015b\u0107 narodu ukrai\u0144skiego. S\u0142owa by\u0142ego premiera Polski wywo\u0142a\u0142y fal\u0119 komentarzy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plonal-jak-zapalka-pozar-wiezowca-w-chinach,nId,6289881", "title": "P\u0142on\u0105\u0142 jak zapa\u0142ka. Po\u017car wie\u017cowca w Chinach", "date_published": "2022-09-16 11:58:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plonal-jak-zapalka-pozar-wiezowca-w-chinach,nId,6289881\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142on\u0105\u0142 jak zapa\u0142ka. Po\u017car wie\u017cowca w Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/plonal-jak-zapalka-pozar-wiezowca-w-chinach/000G2SDENAE7SFQH-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny po\u017car wie\u017cowca w Chinach. Do zdarzenia dosz\u0142o w centrum Czangszy, stolicy po\u0142udniowej prowincji Hunan. Jak wynika z ustale\u0144, po\u017car zosta\u0142 ju\u017c ugaszony. Nie wiadomo, jaka jest liczba ofiar lub os\u00f3b posz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-potezna-eksplozja-w-lugansku-nie-zyje-prokurator-sie,nId,6289868", "title": "Ukraina: Pot\u0119\u017cna eksplozja w \u0141uga\u0144sku. Nie \u017cyje prokurator Siergiej Gorenko", "date_published": "2022-09-16 11:47:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-potezna-eksplozja-w-lugansku-nie-zyje-prokurator-sie,nId,6289868\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Pot\u0119\u017cna eksplozja w \u0141uga\u0144sku. Nie \u017cyje prokurator Siergiej Gorenko\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-potezna-eksplozja-w-lugansku-nie-zyje-prokurator-sie/000G2SDAP6P14FTW-C321.jpg\" /></a>Siergiej Gorenko, prokurator samozwa\u0144czej separatystycznej \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej zgin\u0105\u0142 w wyniku eksplozji, do k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-kancelaria-sejmu-przechodzi-na-tryb-oszczedzania-energii,nId,6289608", "title": "Kancelaria Sejmu przechodzi na tryb oszcz\u0119dzania energii", "date_published": "2022-09-16 11:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-kancelaria-sejmu-przechodzi-na-tryb-oszczedzania-energii,nId,6289608\"><img align=\"left\" alt=\"Kancelaria Sejmu przechodzi na tryb oszcz\u0119dzania energii\" src=\"https://i.iplsc.com/kancelaria-sejmu-przechodzi-na-tryb-oszczedzania-energii/000G2RP8WVOQRJHT-C321.jpg\" /></a>Kancelaria Sejmu przygotowuje si\u0119 do zimy. Instalacja paneli fotowoltaicznych, wymiana \u015bwietl\u00f3wek w Domu Poselskim i na latarniach, monta\u017c czujnik\u00f3w ruchu czy kontrak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czekaja-na-pozegnanie-krolowej-nawet-14-godzin-wladze-blokuj,nId,6289843", "title": "Czekaj\u0105 na po\u017cegnanie kr\u00f3lowej nawet 14 godzin. W\u0142adze blokuj\u0105 kolejk\u0119", "date_published": "2022-09-16 11:33:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czekaja-na-pozegnanie-krolowej-nawet-14-godzin-wladze-blokuj,nId,6289843\"><img align=\"left\" alt=\"Czekaj\u0105 na po\u017cegnanie kr\u00f3lowej nawet 14 godzin. W\u0142adze blokuj\u0105 kolejk\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/czekaja-na-pozegnanie-krolowej-nawet-14-godzin-wladze-blokuj/000G2S6KHCCOCRTT-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Wielkiej Brytanii przekaza\u0142y, \u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 do\u0142\u0105czenia do kolejki os\u00f3b czekaj\u0105cych na oddanie ho\u0142du kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II, zosta\u0142a wstrzymana na co "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zaplaca-wiecej-ocalalym-z-holocaustu-przelomowa-umowa,nId,6289852", "title": "Niemcy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej ocala\u0142ym z Holocaustu. Prze\u0142omowa umowa z Izraelem", "date_published": "2022-09-16 11:26:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zaplaca-wiecej-ocalalym-z-holocaustu-przelomowa-umowa,nId,6289852\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej ocala\u0142ym z Holocaustu. Prze\u0142omowa umowa z Izraelem\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zaplaca-wiecej-ocalalym-z-holocaustu-przelomowa-umowa/000FFWV8HSH44A07-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, mi\u0119dzy Niemcami a w\u0142adzami Izraela zapad\u0142y wa\u017cne zobowi\u0105zania. I to w 70. rocznic\u0119 Porozumienia Luksemburskiego. W ramach zobowi\u0105za\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-uciekl-z-polski-majac-16-lat-po-latach-wpadl-w-rece-policji-,nId,6289820", "title": "Uciek\u0142 z Polski maj\u0105c 16 lat. Po latach wpad\u0142 w r\u0119ce policji z USA", "date_published": "2022-09-16 11:20:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-uciekl-z-polski-majac-16-lat-po-latach-wpadl-w-rece-policji-,nId,6289820\"><img align=\"left\" alt=\"Uciek\u0142 z Polski maj\u0105c 16 lat. Po latach wpad\u0142 w r\u0119ce policji z USA \" src=\"https://i.iplsc.com/uciekl-z-polski-majac-16-lat-po-latach-wpadl-w-rece-policji/000G17M46URCDU7E-C321.jpg\" /></a>31-latek, kt\u00f3ry od 15 lat ukrywa\u0142 si\u0119 w USA zosta\u0142 zatrzymany i przekazany stronie polskiej. M\u0119\u017cczyzna po powrocie do kraju trafi do aresztu i odpowie za udz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-bron-czolgow-o-ktore-prosza-ukrain,nId,6289816", "title": "Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie bro\u0144. Czo\u0142g\u00f3w, o kt\u00f3re prosz\u0105 Ukrai\u0144cy, nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-09-16 10:59:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-bron-czolgow-o-ktore-prosza-ukrain,nId,6289816\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie bro\u0144. Czo\u0142g\u00f3w, o kt\u00f3re prosz\u0105 Ukrai\u0144cy, nie b\u0119dzie \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-dostarcza-ukrainie-bron-czolgow-o-ktore-prosza-ukrain/000G2S1HT8Q1XNHH-C321.jpg\" /></a>Niemiecka minister obrony zapowiedzia\u0142a, \u017ce Berlin wesprze ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119 solidn\u0105 dostaw\u0105 uzbrojenia. Tamtejsi \u017co\u0142ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-34-latka-jezdzila-po-calej-polsce-by-krasc-kawe-wpadla-w-rec,nId,6289783", "title": "34-latka je\u017adzi\u0142a po ca\u0142ej Polsce, by... kra\u015b\u0107 kaw\u0119. Wpad\u0142a w r\u0119ce policji", "date_published": "2022-09-16 10:38:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-34-latka-jezdzila-po-calej-polsce-by-krasc-kawe-wpadla-w-rec,nId,6289783\"><img align=\"left\" alt=\"34-latka je\u017adzi\u0142a po ca\u0142ej Polsce, by... kra\u015b\u0107 kaw\u0119. Wpad\u0142a w r\u0119ce policji \" src=\"https://i.iplsc.com/34-latka-jezdzila-po-calej-polsce-by-krasc-kawe-wpadla-w-rec/000G2RWKSQA7430T-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 34-letni\u0105 obywatelk\u0119 Mo\u0142dawii, kt\u00f3ra je\u017adzi\u0142a po ca\u0142ej Polsce, okradaj\u0105c sklepy spo\u017cywcze. Jej celem by\u0142a g\u0142\u00f3wnie droga kawa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jestesmy-frajerami-zietek-uderza-w-rzad-i-ostrzega-zabraknie,nId,6289812", "title": "\"Jeste\u015bmy frajerami\". Zi\u0119tek uderza w rz\u0105d i ostrzega: Zabraknie w\u0119gla", "date_published": "2022-09-16 10:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jestesmy-frajerami-zietek-uderza-w-rzad-i-ostrzega-zabraknie,nId,6289812\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jeste\u015bmy frajerami&quot;. Zi\u0119tek uderza w rz\u0105d i ostrzega: Zabraknie w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/jestesmy-frajerami-zietek-uderza-w-rzad-i-ostrzega-zabraknie/000G2RZM3N003EQJ-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy frajerami, kt\u00f3rzy wydali 20 mld z\u0142 na sprowadzenie do Polski 17 mln ton b\u0142ota - m\u00f3wi szef zwi\u0105zku Sierpie\u0144'80 Bogus\u0142aw Zi\u0119tek. Zwi\u0105zkowiec "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-oczernia-krolowa-elzbiete-pokazano-zmani,nId,6289766", "title": "Rosyjska propaganda oczernia kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119. Pokazano zmanipulowane nagranie", "date_published": "2022-09-16 10:30:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-oczernia-krolowa-elzbiete-pokazano-zmani,nId,6289766\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda oczernia kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119. Pokazano zmanipulowane nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-oczernia-krolowa-elzbiete-pokazano-zmani/000G2RVMWECKS9Y3-C321.jpg\" /></a>W propagandowym rosyjskim programie w czwartek wyemitowano wideo, na kt\u00f3rym rzekomo El\u017cbieta II karmi dzieci w Afryc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-amnestia-na-bialorusi-data-nie-jest-przypadkowa,nId,6289779", "title": "Wielka amnestia na Bia\u0142orusi. Data nie jest przypadkowa", "date_published": "2022-09-16 10:28:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-amnestia-na-bialorusi-data-nie-jest-przypadkowa,nId,6289779\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka amnestia na Bia\u0142orusi. Data nie jest przypadkowa \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-amnestia-na-bialorusi-data-nie-jest-przypadkowa/000G2RX424EPBF92-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Bia\u0142orusi zapowiedzia\u0142y na wrzesie\u0144 amnesti\u0119, kt\u00f3ra mo\u017ce obj\u0105\u0107 oko\u0142o 8 tys. skazanych. Jak wskazano, by opu\u015bci\u0107 wi\u0119zienie, nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 konkretne warunki. Data og\u0142oszenia a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samoloty-fa-50-dla-polski-mariusz-blaszczak-podpisal-umowe,nId,6289788", "title": "Samoloty FA-50 dla Polski. Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119", "date_published": "2022-09-16 10:18:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samoloty-fa-50-dla-polski-mariusz-blaszczak-podpisal-umowe,nId,6289788\"><img align=\"left\" alt=\"Samoloty FA-50 dla Polski. Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/samoloty-fa-50-dla-polski-mariusz-blaszczak-podpisal-umowe/000G2RW6GLL8ECIJ-C321.jpg\" /></a>Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119 z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 na zakup 48 samolot\u00f3w FA-50. Do Polskich Si\u0142 Zbrojnych trafi 48 takich maszyn. W 2023 roku po pol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-ponad-30-dzieci-z-zatruciem-pokarmowym-sanepid-wyjas,nId,6289762", "title": "\u015al\u0105skie: Ponad 30 dzieci z zatruciem pokarmowym. Sanepid wyja\u015bnia przyczyny", "date_published": "2022-09-16 09:55:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-ponad-30-dzieci-z-zatruciem-pokarmowym-sanepid-wyjas,nId,6289762\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie: Ponad 30 dzieci z zatruciem pokarmowym. Sanepid wyja\u015bnia przyczyny\" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-ponad-30-dzieci-z-zatruciem-pokarmowym-sanepid-wyjas/000G2RT4C70E1WIT-C321.jpg\" /></a>Powiatowa Stacja Sanitarno-Epidemiologiczna w Bielsku-Bia\u0142ej zleci\u0142a seri\u0119 bada\u0144 po tym, jak tego samego dnia u ponad trzydziestu dzieci z czterech plac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czterolatek-przebil-tetnice-slomka-matka-znalazla-go-w-kaluz,nId,6289604", "title": "Czterolatek przebi\u0142 t\u0119tnic\u0119 s\u0142omk\u0105. Matka znalaz\u0142a go w ka\u0142u\u017cy krwi", "date_published": "2022-09-16 09:31:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czterolatek-przebil-tetnice-slomka-matka-znalazla-go-w-kaluz,nId,6289604\"><img align=\"left\" alt=\"Czterolatek przebi\u0142 t\u0119tnic\u0119 s\u0142omk\u0105. Matka znalaz\u0142a go w ka\u0142u\u017cy krwi\" src=\"https://i.iplsc.com/czterolatek-przebil-tetnice-slomka-matka-znalazla-go-w-kaluz/000G2ROCGRI7J4XD-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy prze\u017cy\u0142a rodzina czteroletniego Charliego z USA. Ch\u0142opiec przebi\u0142 t\u0119tnic\u0119 szyjn\u0105... metalow\u0105 s\u0142omk\u0105. Wykrwawiaj\u0105cego si\u0119 ch\u0142opca na podw\u00f3rku prze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-uciekal-przed-policja-w-trakcie-zamienil-sie-miejscami-z-pas,nId,6289582", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105. W trakcie zamieni\u0142 si\u0119 miejscami z pasa\u017cerk\u0105 auta", "date_published": "2022-09-16 09:25:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-uciekal-przed-policja-w-trakcie-zamienil-sie-miejscami-z-pas,nId,6289582\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105. W trakcie zamieni\u0142 si\u0119 miejscami z pasa\u017cerk\u0105 auta \" src=\"https://i.iplsc.com/uciekal-przed-policja-w-trakcie-zamienil-sie-miejscami-z-pas/000G2RLL7D7VWTHX-C321.jpg\" /></a>37-letni kierowca samochodu nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do policyjnej kontroli, a w trakcie ucieczki przed radiowozem zamieni\u0142 si\u0119 miejscami z pasa\u017cerk\u0105 z tylnego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-odpowiada-na-brak-zaproszenia-na-pogrzeb-krolowej-elzb,nId,6289576", "title": "Rosja odpowiada na brak zaproszenia na pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-16 09:09:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-odpowiada-na-brak-zaproszenia-na-pogrzeb-krolowej-elzb,nId,6289576\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja odpowiada na brak zaproszenia na pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-odpowiada-na-brak-zaproszenia-na-pogrzeb-krolowej-elzb/000G2RJ66X9EBDXM-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka Ministerstwa Spraw Zagranicznych Federacji Rosyjskiej Marija Zacharowa oburzy\u0142a si\u0119 brakiem zaproszenia przedstawicieli Rosji na pogrzeb kr\u00f3lowej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-placili-za-prad-7-tys-teraz-zaplaca-30-tys-zl-te-ceny-nas-za,nId,6287718", "title": "P\u0142acili za pr\u0105d 7 tys., teraz zap\u0142ac\u0105 30 tys. z\u0142. \"Te ceny nas zabij\u0105\"", "date_published": "2022-09-16 08:52:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-placili-za-prad-7-tys-teraz-zaplaca-30-tys-zl-te-ceny-nas-za,nId,6287718\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142acili za pr\u0105d 7 tys., teraz zap\u0142ac\u0105 30 tys. z\u0142. &quot;Te ceny nas zabij\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/placili-za-prad-7-tys-teraz-zaplaca-30-tys-zl-te-ceny-nas-za/000G2QUL35H2RO80-C321.jpg\" /></a>- Do tej pory zim\u0105 p\u0142acili\u015bmy za pr\u0105d ponad siedem tysi\u0119cy z\u0142otych miesi\u0119cznie. Dostali\u015bmy prognoz\u0119. Teraz b\u0119dziemy p\u0142aci\u0107 30 tys. z\u0142 - m\u00f3wi w rozmowi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlaczego-akurat-2000-kwh-olga-semeniuk-wyszlo-z-obliczen,nId,6289562", "title": "Dlaczego akurat 2000 kWh? Olga Semeniuk: Wysz\u0142o z oblicze\u0144", "date_published": "2022-09-16 08:39:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlaczego-akurat-2000-kwh-olga-semeniuk-wyszlo-z-obliczen,nId,6289562\"><img align=\"left\" alt=\"Dlaczego akurat 2000 kWh? Olga Semeniuk: Wysz\u0142o z oblicze\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/dlaczego-akurat-2000-kwh-olga-semeniuk-wyszlo-z-obliczen/000G2RG9HEG6HYGA-C321.jpg\" /></a>Zu\u017cycie pr\u0105du w gospodarstwach domowych w wysoko\u015bci do 2 tys. kWh i 2600 kWh, kt\u00f3re ma by\u0107 obj\u0119te gwarantowan\u0105 cen\u0105 to mediana, kt\u00f3ra wychodzi z oblicze\u0144 i analiz prowadzonych prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kirgistan-tadzykistan-starcia-na-granicy-sily-wykorzystuja-c,nId,6289515", "title": "Kirgistan-Tad\u017cykistan. Starcia na granicy. Si\u0142y wykorzystuj\u0105 ci\u0119\u017cki sprz\u0119t", "date_published": "2022-09-16 08:12:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kirgistan-tadzykistan-starcia-na-granicy-sily-wykorzystuja-c,nId,6289515\"><img align=\"left\" alt=\"Kirgistan-Tad\u017cykistan. Starcia na granicy. Si\u0142y wykorzystuj\u0105 ci\u0119\u017cki sprz\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/kirgistan-tadzykistan-starcia-na-granicy-sily-wykorzystuja-c/000G2R99XD3DJLFD-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek dosz\u0142o do kolejnych star\u0107 na granicy Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Obie strony konfliktu oskar\u017caj\u0105 si\u0119 wzajemnie o wykorzystanie ci\u0119\u017ckiego uzbroj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-w-centrum-londynu-rannych-dwoch-policjantow,nId,6289531", "title": "Atak no\u017cownika w centrum Londynu. Rannych dw\u00f3ch policjant\u00f3w", "date_published": "2022-09-16 08:09:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-w-centrum-londynu-rannych-dwoch-policjantow,nId,6289531\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w centrum Londynu. Rannych dw\u00f3ch policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-centrum-londynu-rannych-dwoch-policjantow/000G2RB0C850N89J-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch policjant\u00f3w trafi\u0142o do szpitala w wyniku ataku no\u017cownika w centrum Londynu - informuje stacja BBC. Napastnik zosta\u0142 obezw\u0142adniony i r\u00f3wnie\u017c trafi\u0142 do plac\u00f3wki medyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anestezjolog-zabojca-59-latek-podawal-pacjentom-smiertelne-k,nId,6289524", "title": "Anestezjolog zab\u00f3jca. 59-latek podawa\u0142 pacjentom \u015bmiertelne koktajle", "date_published": "2022-09-16 08:05:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anestezjolog-zabojca-59-latek-podawal-pacjentom-smiertelne-k,nId,6289524\"><img align=\"left\" alt=\"Anestezjolog zab\u00f3jca. 59-latek podawa\u0142 pacjentom \u015bmiertelne koktajle\" src=\"https://i.iplsc.com/anestezjolog-zabojca-59-latek-podawal-pacjentom-smiertelne-k/000G2RB49AQRPBDY-C321.jpg\" /></a>Pusty korytarz i sala operacyjna gotowa na przyj\u0119cie pacjent\u00f3w - w takich okoliczno\u015bciach 59-letni anestezjolog z Dallas w Teksasie mia\u0142 zamienia\u0107 leki. Efek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-korekta-plci-u-sportowcow-to-bardzo-skomplikowane,nId,6288044", "title": "Korekta p\u0142ci u sportowc\u00f3w. \"To bardzo skomplikowane\"", "date_published": "2022-09-16 08:03:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-korekta-plci-u-sportowcow-to-bardzo-skomplikowane,nId,6288044\"><img align=\"left\" alt=\"Korekta p\u0142ci u sportowc\u00f3w. &quot;To bardzo skomplikowane&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korekta-plci-u-sportowcow-to-bardzo-skomplikowane/000G2PB55XBS435G-C321.jpg\" /></a>Kwestia dopuszczenia niekt\u00f3rych zawodnik\u00f3w, b\u0105d\u017a zawodniczek do wydarze\u0144 sportowych powinna by\u0107 w przysz\u0142o\u015bci lepiej uregulowana - uwa\u017ca Witold Ba\u0144ka, prezydent \u015awiatowej Agencji Antydopingo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-56-latek-ukradl-z-firmy-700-kg-cukru-grozi-mu-wiez,nId,6289520", "title": "Lubelskie: 56-latek ukrad\u0142 z firmy 700 kg cukru. Grozi mu wi\u0119zienie", "date_published": "2022-09-16 08:01:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-56-latek-ukradl-z-firmy-700-kg-cukru-grozi-mu-wiez,nId,6289520\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: 56-latek ukrad\u0142 z firmy 700 kg cukru. Grozi mu wi\u0119zienie\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-56-latek-ukradl-z-firmy-700-kg-cukru-grozi-mu-wiez/000G2R9VMXVNM5UV-C321.jpg\" /></a>56-letni pracownik jednej z firm przewozowych krad\u0142 cukier dostarczany z cukrowni do kontrahent\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna zawy\u017ca\u0142 wag\u0119 pojazdu przed za\u0142adunkiem, przewo\u017c\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-samochod-osobowy-wjechal-w-kolumne-wojskowa-zginely-,nId,6289483", "title": "Ukraina: Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w kolumn\u0119 wojskow\u0105. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby", "date_published": "2022-09-16 07:57:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-samochod-osobowy-wjechal-w-kolumne-wojskowa-zginely-,nId,6289483\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w kolumn\u0119 wojskow\u0105. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-samochod-osobowy-wjechal-w-kolumne-wojskowa-zginely/000G2R6X06SH30PN-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek na autostradzie prowadz\u0105cej do Kijowa. W wyniku zderzenia samochodu osobowego i kolumny wojskowej zgin\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezny-cyklon-nadciaga-nad-europe-prognoza-pogody,nId,6289512", "title": "Pot\u0119\u017cny cyklon nadci\u0105ga nad Europ\u0119. Prognoza pogody", "date_published": "2022-09-16 07:54:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-potezny-cyklon-nadciaga-nad-europe-prognoza-pogody,nId,6289512\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny cyklon nadci\u0105ga nad Europ\u0119. Prognoza pogody \" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-cyklon-nadciaga-nad-europe-prognoza-pogody/000G2R7C8EDN87BX-C321.jpg\" /></a>Nad Europ\u0119 nadci\u0105ga cyklon Reili. Jak informuj\u0105 synoptycy, zjawisko pogodowe utworzy si\u0119 nad wschodni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 kontynentu i przyniesie gwa\u0142towne zmiany w pogodzie. Najnowsza prognoza pogody zak\u0142ada "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-ruchu-drogowego-od-21-wrzesnia-co-z-parkowanie,nId,6287475", "title": "Nowe przepisy ruchu drogowego od 21 wrze\u015bnia. Co z parkowaniem na chodniku?", "date_published": "2022-09-16 07:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-ruchu-drogowego-od-21-wrzesnia-co-z-parkowanie,nId,6287475\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy ruchu drogowego od 21 wrze\u015bnia. Co z parkowaniem na chodniku?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-ruchu-drogowego-od-21-wrzesnia-co-z-parkowanie/000G2MG40RW9JWX0-C321.jpg\" /></a>Nowe przepisy ruchu drogowego zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 21 wrze\u015bnia. Wielu zastanawia si\u0119, czy zmiany b\u0119d\u0105 oznacza\u0107 zakaz parkowania samochod\u00f3w na chodnikach. Odp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-strzelce-tragedia-na-drodze-sila-uderzenia-calkowicie-zmiazd,nId,6289474", "title": "Strzelce: Tragedia na drodze. Si\u0142a uderzenia ca\u0142kowicie zmia\u017cd\u017cy\u0142a auto", "date_published": "2022-09-16 07:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-strzelce-tragedia-na-drodze-sila-uderzenia-calkowicie-zmiazd,nId,6289474\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelce: Tragedia na drodze. Si\u0142a uderzenia ca\u0142kowicie zmia\u017cd\u017cy\u0142a auto \" src=\"https://i.iplsc.com/strzelce-tragedia-na-drodze-sila-uderzenia-calkowicie-zmiazd/000G2R39CEXJVVQ2-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a na miejscu, a trzy zosta\u0142y ranne w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek po godzinie 23:00 w Strzelcach w wojew\u00f3dztwi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-polityk-polska-istnieje-dzis-tylko-dzieki-naszemu-k,nId,6289451", "title": "Rosyjski polityk: Polska istnieje dzi\u015b tylko dzi\u0119ki naszemu krajowi", "date_published": "2022-09-16 06:50:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-polityk-polska-istnieje-dzis-tylko-dzieki-naszemu-k,nId,6289451\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski polityk: Polska istnieje dzi\u015b tylko dzi\u0119ki naszemu krajowi\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-polityk-polska-istnieje-dzis-tylko-dzieki-naszemu-k/000G2QPGHAY1962U-C321.jpg\" /></a>&quot;O\u015bwiadczenie prezydenta Polski rehabilituje faszyzm, obra\u017ca pami\u0119\u0107 naszych dziadk\u00f3w i pradziadk\u00f3w, kt\u00f3rzy oddali \u017cycie za wolno\u015b\u0107 i niepodleg\u0142o\u015b\u0107 narodu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brutalny-mord-w-przemyslu-18-latek-sam-zadzwonil-na-policje,nId,6289467", "title": "Brutalny mord w Przemy\u015blu. 18-latek sam zadzwoni\u0142 na policj\u0119", "date_published": "2022-09-16 06:50:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-brutalny-mord-w-przemyslu-18-latek-sam-zadzwonil-na-policje,nId,6289467\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny mord w Przemy\u015blu. 18-latek sam zadzwoni\u0142 na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-mord-w-przemyslu-18-latek-sam-zadzwonil-na-policje/000G2QSHY4NXT8Q1-C321.jpg\" /></a>35-letnia Anna P. zosta\u0142a brutalnie zamordowana. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w Przemy\u015blu. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, zbrodni dokona\u0142 18-letni Kacper.  Nastolatek zna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezne-niedobory-w-rosyjskich-szeregach-trwa-wzmozony-werbu,nId,6289459", "title": "Pot\u0119\u017cne niedobory w rosyjskich szeregach. Trwa wzmo\u017cony werbunek", "date_published": "2022-09-16 06:26:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezne-niedobory-w-rosyjskich-szeregach-trwa-wzmozony-werbu,nId,6289459\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne niedobory w rosyjskich szeregach. Trwa wzmo\u017cony werbunek \" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-niedobory-w-rosyjskich-szeregach-trwa-wzmozony-werbu/000G2QR8EXGFU1LX-C321.jpg\" /></a>Brytyjski resort obrony przekaza\u0142 w najnowszym komunikacie, \u017ce rosyjska armia mierzy si\u0119 z krytycznym niedoborem piechoty bojowej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-nie-sa-juz-pelna-demokracja-parlament-europejski-wydal,nId,6289440", "title": "W\u0119gry nie s\u0105 ju\u017c pe\u0142n\u0105 demokracj\u0105. Parlament Europejski wyda\u0142 rezolucj\u0119", "date_published": "2022-09-16 06:06:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-nie-sa-juz-pelna-demokracja-parlament-europejski-wydal,nId,6289440\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry nie s\u0105 ju\u017c pe\u0142n\u0105 demokracj\u0105. Parlament Europejski wyda\u0142 rezolucj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-nie-sa-juz-pelna-demokracja-parlament-europejski-wydal/000G0QVRHUSGV2M1-C321.jpg\" /></a>Prze\u0142omowa rezolucja Parlamentu Europejskiego. Decyzj\u0105 433 europos\u0142\u00f3w uznano, \u017ce W\u0119gry nie s\u0105 ju\u017c w pe\u0142ni krajem demokratycznym, za\u015b: &quot;hybrydowym re\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-uroczystosci-na-muranowie-i-zoliborzu-utrudnienia-w,nId,6289426", "title": "Warszawa: Uroczysto\u015bci na Muranowie i \u017boliborzu. Utrudnienia w ruchu", "date_published": "2022-09-16 05:45:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-uroczystosci-na-muranowie-i-zoliborzu-utrudnienia-w,nId,6289426\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Uroczysto\u015bci na Muranowie i \u017boliborzu. Utrudnienia w ruchu\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-uroczystosci-na-muranowie-i-zoliborzu-utrudnienia-w/000G2QLK9K4V3TTN-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek w Warszawie rozpoczynaj\u0105 si\u0119 obchody 83. rocznicy agresji sowieckiej na Polsk\u0119. Oficjalna cze\u015b\u0107 uroczysto\u015bci b\u0119dzie mia\u0142a miejsce dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej. W"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraincy-zmuszaja-wojska-rosyjskie-do-wycofania-sie-ze-w,nId,6289422", "title": "ISW: Ukrai\u0144cy zmuszaj\u0105 wojska rosyjskie do wycofania si\u0119 ze wschodniej Ukrainy", "date_published": "2022-09-16 05:42:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraincy-zmuszaja-wojska-rosyjskie-do-wycofania-sie-ze-w,nId,6289422\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Ukrai\u0144cy zmuszaj\u0105 wojska rosyjskie do wycofania si\u0119 ze wschodniej Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ukraincy-zmuszaja-wojska-rosyjskie-do-wycofania-sie-ze-w/000G2QLN2A9HO0VI-C321.jpg\" /></a>Kreml reaguje na pora\u017ck\u0119 w obwodzie charkowskim, zwi\u0119kszaj\u0105c wysi\u0142ki na rzecz nieoficjalnej mobilizacji, ale nie two"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-sprawa-magdaleny-adamowicz-sledczy-chca-ponownego-proc,nId,6289410", "title": "Wraca sprawa Magdaleny Adamowicz. \u015aledczy chc\u0105 ponownego procesu", "date_published": "2022-09-16 05:13:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-sprawa-magdaleny-adamowicz-sledczy-chca-ponownego-proc,nId,6289410\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca sprawa Magdaleny Adamowicz. \u015aledczy chc\u0105 ponownego procesu\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-sprawa-magdaleny-adamowicz-sledczy-chca-ponownego-proc/000G2QJPQLPSV1HD-C321.jpg\" /></a>Magdalena Adamowicz, europos\u0142anka Koalicji Europejskiej trzy miesi\u0105ce temu zosta\u0142a uniewinniona od zarzutu przest\u0119pstw karnoskarbowych. \u015aledczy chc\u0105 uchylenia tego wy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konflikt-armenia-azerbejdzan-nancy-pelosi-leci-na-miejsce,nId,6289415", "title": "Konflikt Armenia-Azerbejd\u017can. Nancy Pelosi leci na miejsce", "date_published": "2022-09-16 05:02:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konflikt-armenia-azerbejdzan-nancy-pelosi-leci-na-miejsce,nId,6289415\"><img align=\"left\" alt=\"Konflikt Armenia-Azerbejd\u017can. Nancy Pelosi leci na miejsce \" src=\"https://i.iplsc.com/konflikt-armenia-azerbejdzan-nancy-pelosi-leci-na-miejsce/000G2QJVVD80E0RW-C321.jpg\" /></a>Spikerka Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi z\u0142o\u017cy w weekend wizyt\u0119 w Armenii i spotka si\u0119 z premierem Nikolem Paszynianem - poda\u0142 portal Politico. Wizyta ma na celu okazanie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-kontrolerow-lotow-juz-dzis-odwolane-loty-dotkna-takze,nId,6287595", "title": "Strajk kontroler\u00f3w lot\u00f3w ju\u017c dzi\u015b. Odwo\u0142ane loty dotkn\u0105 tak\u017ce podr\u00f3\u017cnych w Polsce", "date_published": "2022-09-16 04:41:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-kontrolerow-lotow-juz-dzis-odwolane-loty-dotkna-takze,nId,6287595\"><img align=\"left\" alt=\"Strajk kontroler\u00f3w lot\u00f3w ju\u017c dzi\u015b. Odwo\u0142ane loty dotkn\u0105 tak\u017ce podr\u00f3\u017cnych w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/strajk-kontrolerow-lotow-juz-dzis-odwolane-loty-dotkna-takze/000G2MJMP961PG4A-C321.jpg\" /></a>Na pi\u0105tek 16 wrze\u015bnia 2022 r. zaplanowany jest strajk kontroler\u00f3w lot\u00f3w we Francji. Francuski Urz\u0105d Lotnictwa Cywilnego podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zmniejs"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotnisko-heathrow-odwoluje-loty-podczas-pogrzebu-krolowej-el,nId,6289407", "title": "Lotnisko Heathrow odwo\u0142uje loty podczas pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-16 04:35:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotnisko-heathrow-odwoluje-loty-podczas-pogrzebu-krolowej-el,nId,6289407\"><img align=\"left\" alt=\"Lotnisko Heathrow odwo\u0142uje loty podczas pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/lotnisko-heathrow-odwoluje-loty-podczas-pogrzebu-krolowej-el/000G2QIENDWFFU1J-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze londy\u0144skiego lotniska Heathrow poinformowa\u0142y, \u017ce ponad 100 lot\u00f3w zostanie odwo\u0142anych, aby zapewni\u0107 cisz\u0119 podczas kluczowych moment\u00f3w pogrzebu kr\u00f3lowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szefowa-ke-przeciwna-stanowisku-niemiec-chodzi-o-czolgi-dla-,nId,6289405", "title": "Szefowa KE przeciwna stanowisku Niemiec. Chodzi o czo\u0142gi dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-16 04:13:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szefowa-ke-przeciwna-stanowisku-niemiec-chodzi-o-czolgi-dla-,nId,6289405\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa KE przeciwna stanowisku Niemiec. Chodzi o czo\u0142gi dla Ukrainy \" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-ke-przeciwna-stanowisku-niemiec-chodzi-o-czolgi-dla/000G2QH19QXIQ8VP-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen w wywiadzie dla &quot;Bilda&quot; sprzeciwi\u0142a si\u0119 stanowisku rodzimyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-205-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3015,akt,160638", "title": "Wojna w Ukrainie. 205. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-16 04:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-205-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3015,akt,160638\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 205. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-205-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2QH415MQU3WA-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-205-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3015,akt,160739", "title": "Wojna w Ukrainie. 205. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-16 04:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-205-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3015,akt,160739\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 205. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-205-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2QH415MQU3WA-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]