[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ludwik-Kotecki-wskazuje-kiedy-inflacja-moze-przekroczyc-20-proc-8403718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ludwik Kotecki wskazuje, kiedy inflacja mo\u017ce przekroczy\u0107 20 proc.", "date_published": "2022-09-09 18:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/40f16837d6ed1a-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce inflacja w styczniu lub lutym 2023 r. przekroczy 20 proc. - powiedzia\u0142 w Polsat News cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDDKiA-przebudowuje-gierkowke-miedzy-Czestochowa-a-Siewierzem-8403697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GDDKiA przebudowuje \u201egierk\u00f3wk\u0119\u201d mi\u0119dzy Cz\u0119stochow\u0105 a Siewierzem", "date_published": "2022-09-09 17:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/78ea1410fb2af2-798-478-2-32-798-478.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />40-kilometrowy odcinek drogi krajowej nr 91, czyli starej \u201ejedynki\u201d, czy \u201egierk\u00f3wki\u201d, kt\u00f3r\u0105 do oddania autostrady A1 odbywa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wny ruch w kraju w osi p\u00f3\u0142noc-po\u0142udnie, przebudowuje mi\u0119dzy Cz\u0119stochow\u0105 i Siewierzem GDDKiA. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac powinna zako\u0144czy\u0107 si\u0119 w 2025 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-zatwierdzila-calkowite-zawieszenie-umowy-wizowej-z-Rosja-8403586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unia Europejska zatwierdzi\u0142a ca\u0142kowite zawieszenie umowy wizowej z Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-09 15:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/36db647e96074a-948-568-0-81-1484-890.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UE przyj\u0119\u0142a decyzj\u0119, kt\u00f3ra ca\u0142kowicie zawiesza umow\u0119 o u\u0142atwieniach w wydawaniu wiz obywatelom Rosji, wobec kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie jedynie og\u00f3lne przepisy kodeksu wizowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-Brukseli-nie-zgadzamy-sie-na-stosowanie-rozwiazan-rygorystycznych-i-nakazowych-ws-cen-energii-8403579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska w Brukseli: nie zgadzamy si\u0119 na stosowanie rozwi\u0105za\u0144 rygorystycznych i nakazowych ws. cen energii", "date_published": "2022-09-09 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/d94d817412a6d0-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska b\u0119dzie konsekwentnie wdra\u017ca\u0107 rozwi\u0105zania wp\u0142ywaj\u0105ce na obni\u017cenie cen energii elektrycznej i gazu, ale jednocze\u015bnie nie zgadzamy si\u0119 na stosowanie rozwi\u0105za\u0144 rygorystycznych i nakazowych - wskaza\u0142a minister klimatu i \u015brodowisk Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-kultury-wreczyl-powolania-czlonkom-Rady-Odbudowy-Palacu-Saskiego-8403576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister kultury wr\u0119czy\u0142 powo\u0142ania cz\u0142onkom Rady Odbudowy Pa\u0142acu Saskiego", "date_published": "2022-09-09 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/829d344dc0e2a7-948-568-0-153-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister kultury i dziedzictwa narodowego, generalny konserwator zabytk\u00f3w Jaros\u0142aw Sellin w imieniu szefa resortu Piotra Gli\u0144skiego wr\u0119czy\u0142 w pi\u0105tek w Warszawie powo\u0142ania cz\u0142onkom Rady Odbudowy Pa\u0142acu Saskiego. \"Powo\u0142ywana Rada b\u0119dzie g\u0142osem spo\u0142ecze\u0144stwa, dialogu r\u00f3\u017cnych"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-energetyczny-Olsztyn-wylacza-podswietlenie-zabytkowych-obiektow-i-miejskie-fontanny-8403552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys energetyczny. Olsztyn wy\u0142\u0105cza pod\u015bwietlenie zabytkowych obiekt\u00f3w i miejskie fontanny", "date_published": "2022-09-09 14:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/4dd731133fbe5d-948-568-0-0-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samorz\u0105d Olsztyna szuka oszcz\u0119dno\u015bci i wy\u0142\u0105cza pod\u015bwietlenie zabytkowych obiekt\u00f3w oraz miejskie fontanny. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w oszcz\u0119dno\u015bci na iluminacjach w skali roku, przy obecnych stawkach za pr\u0105d, to ponad 67 tys z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artur-Siewierski-nowym-prezesem-Bumechu-8403526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiana prezesa w Bumechu. Stanowisko obj\u0105\u0142 by\u0142y g\u00f3rnik KGHM-u", "date_published": "2022-09-09 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/001c342c6fffab-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bumech poinformowa\u0142 o zmianach na stanowisku prezesa. Po rezygnacji Andrzeja Buczaka sp\u00f3\u0142ka szybko powo\u0142a\u0142a nowego sternika, kt\u00f3rym zosta\u0142 by\u0142y g\u00f3rnik KGHM-u.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-w-Kijowie-wzywa-KE-do-przekazania-Ukrainie-9-mld-euro-8403511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki w Kijowie wzywa KE do przekazania Ukrainie 9 mld euro. Ukraina zainteresowana wsparciem Polski w kwestiach energetycznych", "date_published": "2022-09-09 14:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/c10916b632ded3-948-568-0-44-1600-960.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska razem z sojusznikami wzywa Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do jak najszybszego przekazania Ukrainie ze strony Unii Europejskiej tego, co obiecali\u015bmy w czerwcu, czyli 9 mld euro - powiedzia\u0142 w  pi\u0105tek w Kijowie premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Anglii-przelozyl-posiedzenie-w-sprawie-stop-procentowych-8403476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Anglii prze\u0142o\u017cy\u0142 posiedzenie w sprawie st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-09 13:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/f7fe79fb69909e-945-560-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce w zwi\u0105zku \u017ca\u0142ob\u0105 po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, prze\u0142o\u017cy\u0142 zaplanowane na najbli\u017cszy czwartek posiedzenie Komitetu Polityki Monetarnej o tydzie\u0144, zatem odb\u0119dzie si\u0119 ono 22 wrze\u015bnia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-rozwaza-doplaty-dla-rolnikow-w-zwiazku-z-wysokimi-cenami-nawozow-8403419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d rozwa\u017ca dop\u0142aty dla rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku z wysokimi cenami nawoz\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/26f5b2fcc2e4aa-948-567-0-77-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d rozwa\u017ca dop\u0142aty dla rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku z wysokimi cenami nawoz\u00f3w - powiedzia\u0142 na briefingu rzecznik rz\u0105du Piotr Muller.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-papiernicza-mocna-strona-polskiego-przemyslu-8403400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca papiernicza mocn\u0105 stron\u0105 polskiego przemys\u0142u", "date_published": "2022-09-09 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/a6b6c66ddad697-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca papiernicza jest jedn\u0105 z mocnych stron polskiego przemys\u0142u. Krajowe firmy wytwarzaj\u0105 ponad 6 proc. warto\u015bci dodanej sektora w UE, stanowi\u0105c ok. 18 proc. liczby unijnych firm i zatrudniaj\u0105c ok. 11 proc. wszystkich pracownik\u00f3w - wskaza\u0142 bank Pekao w raporcie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Sytuacja-gospodarcza-wola-o-podwyzki-stop-W-jakiej-wysokosci-do-decyzji-8403378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz (RPP): Sytuacja gospodarcza wo\u0142a o podwy\u017cki st\u00f3p. W jakiej wysoko\u015bci - do decyzji", "date_published": "2022-09-09 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja gospodarcza Polski \"wo\u0142a\" o podwy\u017cki st\u00f3p procentowych, a w jakiej wysoko\u015bci i horyzoncie - to jest do zdecydowania  - powiedzia\u0142a w RMF24 cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz. Doda\u0142a, \u017ce trzeba zwi\u0119kszy\u0107 wiarygodno\u015b\u0107 polityki pieni\u0119\u017cnej i sprowadzi\u0107 inflacj\u0119 w miar\u0119 szybko"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-inflacja-czy-trzy-wiedzmy-co-mocniej-nastraszy-inwestorow-8403311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacja czy trzy wied\u017amy - co mocniej nastraszy inwestor\u00f3w?", "date_published": "2022-09-09 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/2f84e4543a3e8a-948-568-223-0-1320-792.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu w centrum uwagi opinii \npublicznej ponownie znajd\u0105 si\u0119 dane o inflacji. W pi\u0105tek inwestor\u00f3w \npostrasz\u0105 trzy wied\u017amy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-techniczne-w-bankach-ING-Bank-Slaski-mBank-Santander-Alior-Pocztowy-8403263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki poza zasi\u0119giem? Sprawd\u017a, kto nie zap\u0142aci Blikiem w weekend", "date_published": "2022-09-09 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/bd41017e2df6fd-948-568-0-131-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak dost\u0119pu do system\u00f3w maklerskich, niedost\u0119pne wp\u0142aty w bankomatach oraz przerwa w dzia\u0142aniu us\u0142ug Blik \u2013 pod znakiem takich problem\u00f3w minie weekend dla klient\u00f3w cz\u0119\u015bci bank\u00f3w. Jak co pi\u0105tek, sprawdzamy na \u0142amach Bankier.pl, kt\u00f3re banki zapowiedzia\u0142y przerwy techniczne.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabka-Eko-Smart-Nowy-sklep-sieci-8403328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017babka jeszcze bardziej eko. Sie\u0107 otworzy pierwszy taki sklep w Polsce", "date_published": "2022-09-09 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/bc37a34a33b25f-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu \u017babka Polska zaprezentowa\u0142a nowy rodzaj sklepu \u2013 Eko Smart. \u0141\u0105czy on rozwi\u0105zania ekologiczne z technologicznymi nowinkami u\u0142atwiaj\u0105cymi franczyzobiorcom prowadzenie plac\u00f3wki. Pierwszy taki sklep zostanie otwarty 23 wrze\u015bnia w Poznaniu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-deweloperami-trudne-poltora-roku-przedsprzedaz-moze-spasc-o-50-proc-Blocher-8403338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budimex: przed deweloperami trudne p\u00f3\u0142tora roku, przedsprzeda\u017c mo\u017ce spa\u015b\u0107 o 50 proc.", "date_published": "2022-09-09 10:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/1f482c5f03e449-945-560-312-0-4319-2591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tempo przedsprzeda\u017cy mieszka\u0144 jest w ostatnich miesi\u0105cach trzykrotnie mniejsze. Najbli\u017csze p\u00f3\u0142tora roku mo\u017ce by\u0107 dla deweloper\u00f3w trudne, przedsprzeda\u017c mo\u017ce spa\u015b\u0107 o 50 proc. -  oceni\u0142 Dariusz Blocher, cz\u0142onek rady nadzorczej Budimeksu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-wrzesien-2022-8403301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Benzyna \u201enajta\u0144sza\u201d od kwietnia. Ceny ON mocno w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-09-09 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/60d8e5d97332d9-948-568-53-35-3489-2093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Benzyn\u0119 Pb95 tankowali\u015bmy \u015brednio najtaniej od kwietnia. Po\nhorrendalnych wzrostach z poprzednich tygodni wyra\u017anie potania\u0142 olej nap\u0119dowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-burzliwy-okres-na-rynku-wegla-Europa-w-najtrudniejszej-sytuacji-skorzystaja-rynki-azjatyckie-8403303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ARP: burzliwy okres na rynku w\u0119gla. Europa w najtrudniejszej sytuacji, skorzystaj\u0105 rynki azjatyckie", "date_published": "2022-09-09 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/3f7291706d1601-948-568-0-137-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minione sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy to najbardziej burzliwy okres w historii mi\u0119dzynarodowego rynku w\u0119gla w ostatnich kilku dekadach; niew\u0105tpliwe najtrudniejsza jest sytuacja energetyczna w Europie - wynika z opracowania Agencji Rozwoju Przemys\u0142u. Na sytuacji korzystaj\u0105 natomiast kraje z "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-odbicie-WIG20-Rozpedzony-kurs-KGHM-u-8403286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne odbicie WIG20. Rozp\u0119dzony kurs KGHM-u", "date_published": "2022-09-09 09:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-945-560-8-222-3544-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na GPW zacz\u0119\u0142a si\u0119 od mocnych wzrost\u00f3w indeksu najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek. Gie\u0142dowe byki maj\u0105 szans\u0119 na wyprowadzenie skutecznej kontry i zako\u0144czenie ca\u0142ego tygodnia na plusie. Dolarowa ulga sprzyja notowaniom sp\u00f3\u0142ek surowcowych, z kt\u00f3rych najlepiej radzi sobie kurs K"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Koniec-epoki-8403259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Koniec epoki", "date_published": "2022-09-09 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie\n \u017cyje kr\u00f3lowa, niech \u017cyje kr\u00f3l. Tymczasem koniec z zerowymi stopami w \nstrefie euro. Czy tak\u017ce koniec marze\u0144 o mi\u0119kkim l\u0105dowaniu w kontek\u015bcie \nstygn\u0105cych gospodarek? W studio Piotr Kuczy\u0144ski, analityk rynkowy Domu \nInwestycyjnego Xelion.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Polska-proponuje-zamrozenie-cen-ETS-na-poziomie-32-euro-8403261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Polska proponuje zamro\u017cenie cen ETS na poziomie 32 euro", "date_published": "2022-09-09 08:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/bbd4785189cc35-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska proponuje zamro\u017cenie cen ETS na poziomie 32 euro - poinformowa\u0142a przed szczytem unijnych ministr\u00f3w ds. energii polska szefowa resortu klimatu Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-spadl-do-4-70-zl-Dolar-mocno-w-dol-8403257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro spad\u0142 do 4,70 z\u0142. Dolar mocno w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-09-09 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/65f6a52c484da2-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 spadek kursu euro w pobli\u017ce 4,70 z\u0142 \u2013 czyli do najni\u017cszego poziomu od trzech tygodni.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lidl-postawil-butelkomaty-Lista-sklepow-8403233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "System kaucyjny w Lidlu. Sie\u0107 postawi\u0142a pierwsze butelkomaty i oferuje rabat na zakupy [Lista sklep\u00f3w]", "date_published": "2022-09-09 08:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/f80bc3c9f8bf86-948-568-4-0-1615-969.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lidl postawi\u0142 w wybranych sklepach butelkomaty, w kt\u00f3rych klienci mog\u0105 \noddawa\u0107 butelki PET i otrzymywa\u0107 w zamian kupony rabatowe na zakupy - te\n mo\u017cna realizowa\u0107 jednak tylko w plac\u00f3wce, w kt\u00f3rej zosta\u0142y wydrukowane.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-chce-zastrzec-kolor-pomaranczowy-Firma-zlozyla-wniosek-do-urzedu-8403217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro chce zastrzec kolor pomara\u0144czowy. Firma z\u0142o\u017cy\u0142a ju\u017c wniosek do Urz\u0119du Patentowego", "date_published": "2022-09-09 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/65bbb71cc8d262-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro chce zastrzec jeden z odcieni koloru pomara\u0144czowego. Firma z\u0142o\u017cy\u0142a odpowiedni wniosek do Urz\u0119du Patentowego RP pod koniec lipca. Oczekiwanie na decyzj\u0119 mo\u017ce potrwa\u0107 nawet kilka lat \u2013 podaje portal WiadomosciHandlowe.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Muller-Do-przedsiebiorstw-energochlonnych-trafi-wsparcie-w-wysokosci-kilku-miliardow-zlotych-8403216.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u00fcller: Do przedsi\u0119biorstw energoch\u0142onnych trafi wsparcie w wysoko\u015bci kilku miliard\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-09-09 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/d487c91c96b124-948-568-48-0-959-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b powinien by\u0107 finalizowany projekt ws. wsparcia przemys\u0142\u00f3w energoch\u0142onnych, chodzi o kilka miliard\u00f3w z\u0142otych, kt\u00f3re trafi do firm, cz\u0119\u015bciowo wyr\u00f3wnuj\u0105c wzrost cen energii elektrycznej czy gazu- powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-bedzie-sprzedawal-kredyty-klientom-innych-bankow-przez-aplikacje-8403207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP b\u0119dzie sprzedawa\u0142 kredyty klientom innych bank\u00f3w przez aplikacj\u0119", "date_published": "2022-09-09 07:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/76920e2456918f-948-568-0-20-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aplikacja mobilna PKO BP (IKO) ma now\u0105 funkcj\u0119. Bank wprowadzi\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wnioskowania o po\u017cyczk\u0119 got\u00f3wkow\u0105 dla klient\u00f3w, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 konta w PKO BP. Proponuje do 6200 z\u0142 bez dokumentowania dochod\u00f3w. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przelane na konto klienta w innym banku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konczy-sie-slaby-tydzien-na-rynkach-ropy-W-USA-trwaja-nieformalne-rozmowy-ws-ograniczenia-cen-8403195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ko\u0144czy si\u0119 s\u0142aby tydzie\u0144 na rynkach ropy. W USA trwaj\u0105 nieformalne rozmowy ws. ograniczenia cen", "date_published": "2022-09-09 06:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/f4c2379cde2b27-945-567-0-21-1705-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ropa na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku dro\u017ceje w pi\u0105tek, ale ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 tydzie\u0144 zaliczy do tych s\u0142abszych - ze spadkiem tygodniowym ceny o ponad 3 proc. i zaliczeniem najni\u017cszych notowa\u0144 od stycznia - informuj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklep-monopolowy-moze-sprzedawac-przez-internet-Przelomowy-wyrok-NSA-8403179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sklep monopolowy mo\u017ce sprzedawa\u0107 przez internet. Prze\u0142omowy wyrok NSA", "date_published": "2022-09-09 06:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/ea0132f39997ec-948-568-62-35-3480-2088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firm nie mo\u017ce straci\u0107 koncesji za sprzeda\u017cy alkoholu ze stacjonarnego punktu np. przez stron\u0119 w sieci \u2013 pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Semeniuk-Pomoc-dla-firm-znad-Odry-na-przelomie-wrzesnia-i-pazdziernika-8403171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Semeniuk: Pomoc dla firm znad Odry na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika", "date_published": "2022-09-09 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/5bb2eb87e9b19d-948-568-0-52-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcieliby\u015bmy, \u017ceby pomoc dla przedsi\u0119biorc\u00f3w znad Odry wyp\u0142acona zosta\u0142a na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika - powiedzia\u0142a PAP wiceminister rozwoju i technologii Olga Semeniuk. Doda\u0142a, \u017ce rz\u0105d chce te\u017c jak najszybciej wyp\u0142aci\u0107 wsparcie dla firm energoch\u0142onnych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlodzieje-drewna-wrocili-do-lasow-Powodem-niedobory-opalu-8403170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142odzieje drewna wr\u00f3cili do las\u00f3w. Powodem niedobory opa\u0142u", "date_published": "2022-09-09 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/1f146e6168b599-948-568-7-20-975-585.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich latach w polskich lasach znacznie uda\u0142o si\u0119 ukr\u00f3ci\u0107 z\u0142odziejstwo drewna. Zjawisko zacz\u0119\u0142o si\u0119 jednak pojawia\u0107 w zwi\u0105zku z problemami z opa\u0142em na zim\u0119 - pisze w pi\u0105tek \"Gazeta Polska Codziennie\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MSZ-o-reparacjach-Mamy-juz-harmonogram-8403168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MSZ o reparacjach: Mamy ju\u017c harmonogram", "date_published": "2022-09-09 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/650724698af5a7-948-568-460-120-3540-2123.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Harmonogram dzia\u0142a\u0144 mamy przyj\u0119ty od pocz\u0105tku, kiedy zapad\u0142a decyzja, \u017ce ta sprawa b\u0119dzie podejmowana. W tej sprawie podj\u0119to polityczn\u0105 decyzj\u0119 w roku 2017, kiedy przyst\u0105piono do prac nad przygotowaniem raportu o stratach wojennych \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Faktem\u201d wicesze"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczacy-PKW-Wybory-samorzadowe-nalezy-opoznic-8403165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewodnicz\u0105cy PKW: Wybory samorz\u0105dowe nale\u017cy op\u00f3\u017ani\u0107", "date_published": "2022-09-09 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/a2ba856e450975-948-568-0-103-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cda najdrobniejsza nieprawid\u0142owo\u015b\u0107 b\u0119dzie z pewno\u015bci\u0105 podnoszona, a przy takim spi\u0119trzeniu czynno\u015bci do wykonania o b\u0142\u0105d ludzki nietrudno. Dlatego uwa\u017cam, \u017ce wybory samorz\u0105dowe nale\u017cy op\u00f3\u017ani\u0107 \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z \"DGP\" przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej Sylwester Ma"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badanie-prawie-40-proc-kredytobiorcow-zlotowkowych-popiera-wakacje-kredytowe-rowniez-dla-frankowiczow-8403164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Badanie: prawie 40 proc. kredytobiorc\u00f3w z\u0142ot\u00f3wkowych popiera wakacje kredytowe r\u00f3wnie\u017c dla frankowc\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 05:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/971e71db1ebab5-937-562-5-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 40 proc. kredytobiorc\u00f3w z\u0142ot\u00f3wkowych jest za wprowadzeniem wakacji kredytowych r\u00f3wnie\u017c dla frankowicz\u00f3w, 35 proc. jest przeciwnego zdania - wynika z przekazanego PAP badania. Co trzeci przeciwnik wakacji kredytowych dla frankowicz\u00f3w wskaza\u0142, \u017ce by\u0142oby to niesprawiedliwe.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-na-ostatnich-miejscach-w-rankingu-cyfryzacji-wsrod-panstw-UE-Ratunkiem-siec-5G-8403154.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska na ostatnich miejscach w rankingu cyfryzacji w\u015br\u00f3d pa\u0144stw UE. Ratunkiem sie\u0107 5G?", "date_published": "2022-09-09 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/886bb3ef658a07-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z\u00a0raportem Komisji Europejskiej DESI 2022 pod wzgl\u0119dem cyfryzacji Polska zajmuje 24. miejsce w\u015br\u00f3d 27 pa\u0144stw UE. Chocia\u017c dane z\u00a0ostatnich pi\u0119ciu lat wskazuj\u0105 na szybkie nadrabianie zaleg\u0142o\u015bci, to w\u00a0niekt\u00f3rych obszarach wci\u0105\u017c mamy wiele do zrobienia.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-W-dobie-kryzysu-nalezy-wprowadzic-sztywna-cene-uprawnien-do-emisji-CO2-8403145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: W dobie kryzysu nale\u017cy wprowadzi\u0107 sztywn\u0105 cen\u0119 uprawnie\u0144 do emisji CO2", "date_published": "2022-09-09 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/def5034987e17f-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dobie obecnego kryzysu energetycznego, niezb\u0119dna jest reforma systemu ETS, wprowadzenie sta\u0142ych cen uprawnie\u0144 do emisji na minimum dwa lata, b\u0105d\u017a tymczasowe zawieszenie obowi\u0105zku ich rozlicze\u0144 \u2013 podkre\u015bla minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-wrzesien-2022-Najlepsze-konto-oszczednosciowe-8402770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konto oszcz\u0119dno\u015bciowe bez konta osobistego? Mo\u017cna otrzyma\u0107 ponad 7 proc. rocznie", "date_published": "2022-09-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/ae2db9cbfc358a-948-568-523-105-1185-711.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoka stawka na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym jest zwykle zwi\u0105zana z konieczno\u015bci\u0105 spe\u0142nienia dodatkowych warunk\u00f3w. Sprawdzili\u015bmy najlepsze propozycje na rynku, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 od zainteresowanego za\u0142o\u017cenia konta osobistego. Okazuje si\u0119, \u017ce bez ROR-u mo\u017cna zdoby\u0107 ponad 7 proc."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-obsludze-klienta-Coraz-wyzsze-zarobki-coraz-wiecej-wymagan-8402076.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca w obs\u0142udze klienta. Coraz wy\u017csze zarobki, coraz wi\u0119cej wymaga\u0144", "date_published": "2022-09-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/c1fda9a5fe7344-948-568-0-86-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednym z najwa\u017cniejszych zada\u0144 we wsp\u00f3\u0142czesnym biznesie jest zapewnienie wysokich standard\u00f3w obs\u0142ugi klienta. Praca w tym obszarze tradycyjnie cieszy si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 mi\u0119dzy innymi w gronie student\u00f3w oraz absolwent\u00f3w dopiero rozpoczynaj\u0105cych zawodow\u0105 karier\u0119. Oczekiwania "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kont-r-atak-Klient-zada-przywrocenia-konta-do-oferty-banku-8401271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tego jeszcze nie by\u0142o. Klient \u017c\u0105da przywr\u00f3cenia konta do oferty banku", "date_published": "2022-09-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/3fdb086d4bbfc8-948-568-0-42-2800-1679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do listopada 2021 roku Bank Pekao oferowa\u0142 klientom segmentu private banking konto oszcz\u0119dno\u015bciowe, kt\u00f3rego oprocentowanie oparte by\u0142o o stop\u0119 depozytow\u0105 NBP. Tu\u017c przed oczekiwanym cyklem podwy\u017cek st\u00f3p procentowych bank wycofa\u0142 produkt z oferty. Jeden z klient\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce zrob"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-oficjalnie-zadeklarowala-ze-posiada-bron-jadrowa-8403128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna oficjalnie zadeklarowa\u0142a, \u017ce posiada bro\u0144 j\u0105drow\u0105", "date_published": "2022-09-09 01:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/7eacd8ce2c4e22-945-560-0-0-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna przyj\u0119\u0142a ustaw\u0119, oficjalnie deklaruj\u0105c si\u0119 jako pa\u0144stwo posiadaj\u0105ce bro\u0144 j\u0105drow\u0105.</p>"}]