[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-oredzie-krola-karola-iii-nabozenstwo-w-katedrze-sw-pawla-posiedzenie-izby-gmin-6105507?source=rss", "title": "Or\u0119dzie Karola III, nabo\u017ce\u0144stwo i \"Bo\u017ce, chro\u0144 kr\u00f3la\" w hymnie. Pierwszy dzie\u0144 po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-09 20:19:09+00:00", "description": "<img alt=\"Or\u0119dzie Karola III, nabo\u017ce\u0144stwo i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ndlmo-brytyjscy-poslowie-zebrali-sie-w-izbie-gmin-aby-oddac-hold-elzbiecie-ii-6105653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Or\u0119dzie nowego kr\u00f3la Karola III, uroczyste nabo\u017ce\u0144stwo w katedrze \u015bw. Paw\u0142a, a tak\u017ce posiedzenie Izby Gmin - to najwa\u017cniejsze wydarzenia historycznego pi\u0105tku, pierwszego pe\u0142nego dnia po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Tym bardziej oficjalnym wydarzeniom towarzysz\u0142y tak\u017ce te mniejsze, sponta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-joe-biden-potwierdzil-ze-uda-sie-na-pogrzeb-nie-znam-jeszcze-szczegolow-ale-pojade-6105638?source=rss", "title": "Joe Biden pojedzie na pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. \"Nie znam jeszcze szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, ale pojad\u0119\"", "date_published": "2022-09-09 19:47:32+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden pojedzie na pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7kra1k-joe-biden-6105643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden by\u0142 pytany w pi\u0105tek przez dziennikarzy, czy pojedzie do Wielkiej Brytanii na pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. - Nie znam jeszcze szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, ale pojad\u0119 - odpar\u0142 w drodze do samolotu Air Force One na lotnisku w Ohio."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-090922-padla-glowna-wygrana-liczby-z-ostatniego-losowania-6105635?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a09 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-09 19:18:52+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a09 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Ponad 20 milion\u00f3w euro trafi do szcz\u0119\u015bliwca z Hiszpanii. W najbli\u017cszy wtorek b\u0119dzie mo\u017cna zagra\u0107 o 45 milion\u00f3w z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-brytyjczycy-wspominaja-krolowa-lzy-i-emocje-6105606?source=rss", "title": "Brytyjczycy przez \u0142zy wspominaj\u0105 kr\u00f3low\u0105. \"By\u0142a po prostu ska\u0142\u0105. Przez tak d\u0142ugi czas\". \"Wszystko si\u0119 zmieni\"", "date_published": "2022-09-09 19:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjczycy przez \u0142zy wspominaj\u0105 kr\u00f3low\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jqmqr3-skl-6105614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjczycy w \u017ca\u0142obie po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety. Poddani sk\u0142adaj\u0105 kwiaty i pami\u0105tki w wielu miejscach, z kt\u00f3rymi zwi\u0105zana by\u0142a kr\u00f3lowa, mi\u0119dzy innymi w Londynie przed Pa\u0142acem Buckingham  i bram\u0105\u00a0zamku Balmoral, gdzie monarchini sp\u0119dzi\u0142a ostatnie chwile swojego \u017cycia. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie mog\u0142a powstrzyma\u0107 \u0142ez, gdy w rozmowie z dziennikarzami wspomi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-katarzyna-pelczynska-nalecz-oraz-plk-rez-piotr-lukasiewicz-komentuja-6105502?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Komentarze ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 18:48:29+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Komentarze ekspert\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xt6ith-ukraina-ukrainscy-zolnierze-na-wschodzie-kraju-7-wrzesien-2022-6103040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katarzyna Pe\u0142czy\u0144ska-Na\u0142\u0119cz, by\u0142a ambasador Polski w Rosji, komentuj\u0105c w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119, powiedzia\u0142a, \u017ce \"to symboliczny moment\u00a0dla naprawd\u0119 ogromnie um\u0119czonych wojn\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w\". Pu\u0142kownik rezerwy Piotr \u0141ukasiewicz, by\u0142y ambasador RP w Afganistanie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-czy-beda-jeszcze-podwyzki-opinia-czlonka-rpp-6105536?source=rss", "title": "Cz\u0142onek RPP: w mojej opinii cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce si\u0119 zako\u0144czy\u0142", "date_published": "2022-09-09 18:41:04+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek RPP: w mojej opinii cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce si\u0119 zako\u0144czy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f25iyi-narodowy-bank-polski-5590672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce zako\u0144czy\u0142 si\u0119 - oceni\u0142 na Twitterze cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ireneusz D\u0105browski. W tym tygodniu RPP po raz kolejny podnios\u0142a stopy procentowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/gruzja-archeolodzy-odkryli-zab-sprzed-18-miliona-lat-ewolucja-czlowieka-6105518?source=rss", "title": "Odkryli z\u0105b sprzed 1,8 miliona lat. Nale\u017ca\u0142 do jednego z najwcze\u015bniejszych ludzi", "date_published": "2022-09-09 18:27:42+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryli z\u0105b sprzed 1,8 miliona lat. Nale\u017ca\u0142 do jednego z najwcze\u015bniejszych ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5uakt3-archeolodzy-znalezli-zab-sprzed-18-miliona-lat-6105561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Archeolodzy znale\u017ali w Gruzji nale\u017c\u0105cy do cz\u0142owieka licz\u0105cy 1,8 milion\u00f3w lat z\u0105b. Znalezisko dostarcza kolejnych dowod\u00f3w na to, \u017ce obszar ten by\u0142 jednym z pierwszych miejsc, gdzie osiedlili si\u0119 prehistoryczni ludzie migruj\u0105cy z Afryki - twierdz\u0105 eksperci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krol-karol-iii-pierwsze-oredzie-nowego-krola-do-narodu-komentuja-ambasador-anna-clunes-i-profesor-norman-davies-6105456?source=rss", "title": "Pierwsze or\u0119dzie kr\u00f3la Karola III. Komentuj\u0105 ambasador Clunes i profesor Davies", "date_published": "2022-09-09 18:20:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze or\u0119dzie kr\u00f3la Karola III. Komentuj\u0105 ambasador Clunes i profesor Davies\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ea33dy-krol-karol-iii-i-krolowa-malzonka-6105564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Historyk, profesor Norman Davies oceni\u0142 w \"Faktach po Faktach\", \u017ce nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III \"nie ma \u0142atwego zadania\". - Teraz b\u0119dzie innym cz\u0142owiekiem, ni\u017c by\u0142 jako nast\u0119pca tronu - doda\u0142. Ambasador Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa Wielkiej Brytanii i Irlandii P\u00f3\u0142nocnej w Polsc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-2023-profesor-andrzej-zoll-komentuje-mozliwe-przesuniecie-terminu-wyborow-6105540?source=rss", "title": "PiS chce przesuni\u0119cia wybor\u00f3w. Profesor Zoll o \"naruszeniu zasady demokratycznego pa\u0144stwa prawnego\"", "date_published": "2022-09-09 18:05:54+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce przesuni\u0119cia wybor\u00f3w. Profesor Zoll o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vncigb-urna-wybory-6066292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor Andrzej Zoll, by\u0142y prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego i by\u0142y szef Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, komentowa\u0142 w \"Tak jest\" w TVN24 scenariusz, wed\u0142ug kt\u00f3rego wybory samorz\u0105dowe zostan\u0105 przesuni\u0119te. - Mam tutaj podstawowe w\u0105tpliwo\u015bci, bo jednak zasad\u0105 demokratycznego pa\u0144stwa prawnego jest to, \u017ce prawo stoi ponad polityk\u0105, a przy ta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-zwrotu-klejnotow-z-jej-korony-chca-internauci-z-dawnych-brytyjskich-kolonii-6105413?source=rss", "title": "Koh-i-Noor i Wielka Gwiazda Afryki. Po \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej chc\u0105 zwrotu klejnot\u00f3w z jej korony", "date_published": "2022-09-09 17:45:25+00:00", "description": "<img alt=\"Koh-i-Noor i Wielka Gwiazda Afryki. Po \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej chc\u0105 zwrotu klejnot\u00f3w z jej korony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wl6ujr-w-koronie-brytyjskich-monarchow-znajduje-sie-kilkaset-bezcennych-klejnotow-6105328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Indii oraz Afryki po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II wzywaj\u0105 do zwrotu niekt\u00f3rych z brytyjskich klejnot\u00f3w koronnych - w pi\u0105tek donosi ameryka\u0144ski \"Newsweek\". W samej koronie brytyjskich monarch\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-pilot-poinformowal-pasazerow-samolotu-o-smierci-krolowej-stewardesy-sie-rozplakaly-nagranie-6105284?source=rss", "title": "O \u015bmierci kr\u00f3lowej dowiedzieli si\u0119 w powietrzu. Pilot wyg\u0142osi\u0142 komunikat, stewardesy nie mog\u0142y powstrzyma\u0107 \u0142ez", "date_published": "2022-09-09 17:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"O \u015bmierci kr\u00f3lowej dowiedzieli si\u0119 w powietrzu. Pilot wyg\u0142osi\u0142 komunikat, stewardesy nie mog\u0142y powstrzyma\u0107 \u0142ez\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o950nn-pasazerowie-lotu-z-nowego-jorku-do-londynu-o-smierci-krolowej-dowiedzieli-sie-na-pokladzie-samolotu-6105244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie British Airways lec\u0105cy z Nowego Jorku do Londynu us\u0142yszeli o \u015bmierci kr\u00f3lowej w trakcie lotu. Komunikat pilota oraz reakcj\u0119 za\u0142ogi zarejestrowa\u0142 jeden z pasa\u017cer\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-krol-karol-iii-w-oredziu-do-narodu-pierwsze-oredzie-nastepcy-krolowej-elzbiety-ii-6105434?source=rss", "title": "Or\u0119dzie kr\u00f3la Karola III. Wspomnienie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-09 17:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Or\u0119dzie kr\u00f3la Karola III. Wspomnienie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qsf6j-09-1900-tlumacz-0002-6105517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez ca\u0142e \u017cycie Jej Kr\u00f3lewska Mo\u015b\u0107, kr\u00f3lowa, moja wspania\u0142a matka, by\u0142a inspiracj\u0105 oraz przyk\u0142adem dla mnie oraz dla ca\u0142ej mojej rodziny - powiedzia\u0142 nowy brytyjski monarcha Karol III w or\u0119dziu do narodu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-1009noc-z-lokalnymi-mglami-za-dnia-opady-niemal-wszedzie-6105401?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 10.09.\u00a0Noc z lokalnymi mg\u0142ami, za dnia opady niemal wsz\u0119dzie", "date_published": "2022-09-09 17:10:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 10.09.\u00a0Noc z lokalnymi mg\u0142ami, za dnia opady niemal wsz\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qrmb9q-mgly-6105512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Sobota 10.09. b\u0119dzie deszczowa w wi\u0119kszo\u015bci kraju. Dla po\u0142udniowych i wschodnich region\u00f3w synoptycy zapowiadaj\u0105 ci\u0105g\u0142e i chwilami intensywne opady. Na zachodzie nat\u0119\u017cenie opad\u00f3w b\u0119dzie mniejsze, ale pojawi\u0105 si\u0119 za to burze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-sadu-apelacyjnego-w-warszawie-marzanna-piekarska-drazek-przeniesiona-do-innego-wydzialu-oswiadczenie-sedziow-6105435?source=rss", "title": "O\u015bwiadczenie s\u0119dzi\u00f3w w sprawie s\u0119dzi Marzanny Piekarskiej-Dr\u0105\u017cek", "date_published": "2022-09-09 17:06:38+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bwiadczenie s\u0119dzi\u00f3w w sprawie s\u0119dzi Marzanny Piekarskiej-Dr\u0105\u017cek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ddbgw6-sad-apelacyjny-6105466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu wyrazi\u0142a \"stanowczy sprzeciw\" wobec przeniesienia orzekaj\u0105cej w nim s\u0119dzi Marzanny Piekarskiej-Dr\u0105\u017cek z Wydzia\u0142u Karnego do Wydzia\u0142u Pracy i Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Napisali te\u017c o \"niezrozumia\u0142ych i ca\u0142kowicie nies\u0142usznych dzia\u0142aniach podejmowany"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-czterech-aut-na-s2-utrudnienia-6105501?source=rss", "title": "Zderzenie czterech aut na S2, bus ma urwane ko\u0142o. S\u0105 utrudnienia", "date_published": "2022-09-09 17:00:19+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut na S2, bus ma urwane ko\u0142o. S\u0105 utrudnienia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1bm6w6-kolizja-na-s2-6105482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy samochody osobowe i jeden dostawczy zderzy\u0142y si\u0119 na Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Kolizja spowodowa\u0142a spore utrudnienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dania-zderzenie-dwoch-statkow-zatonal-holenderski-kontenerowiec-helge-6105129?source=rss", "title": "Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Zaton\u0105\u0142 holenderski kontenerowiec", "date_published": "2022-09-09 16:51:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie statk\u00f3w na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. Zaton\u0105\u0142 holenderski kontenerowiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6u6zax-mapa-1-6105488/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holenderski statek towarowy Helge zaton\u0105\u0142 u wybrze\u017cy Danii po zderzeniu z inn\u0105 jednostk\u0105, informuje dziennik \"Algemeen Dagblad\". Za\u0142oga zosta\u0142a uratowana przez du\u0144sk\u0105 i norwesk\u0105 marynark\u0119 wojenn\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-radni-z-petersburga-chcieli-zeby-oskarzyc-putina-o-zdrade-stanu-zostali-wezwani-na-policje-6105337?source=rss", "title": "Radni z Petersburga chcieli oskar\u017cenia Putina o zdrad\u0119 stanu. Zostali wezwani na policj\u0119", "date_published": "2022-09-09 16:48:08+00:00", "description": "<img alt=\"Radni z Petersburga chcieli oskar\u017cenia Putina o zdrad\u0119 stanu. Zostali wezwani na policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzbu87-rosja-petersburg-6105332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedmioro radnych z Petersburga, kt\u00f3rzy opowiedzieli si\u0119 za oskar\u017ceniem prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina o zdrad\u0119 stanu w zwi\u0105zku z napa\u015bci\u0105 zbrojn\u0105 na Ukrain\u0119, zosta\u0142o wezwanych na policj\u0119 - poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Mediazona. Jak doda\u0142, przes\u0142uchano ich pod zarzutem \"dysk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-poznan-z-pieciokrotnie-wyzsza-stawka-to-moze-zachwiac-gospodarka-czas-by-rzad-sie-obudzil-6105432?source=rss", "title": "Stawka za pr\u0105d skoczy\u0142a o 370 procent. \"To mo\u017ce zachwia\u0107 gospodark\u0105. Czas, by rz\u0105d si\u0119 obudzi\u0142\"", "date_published": "2022-09-09 16:38:44+00:00", "description": "<img alt=\"Stawka za pr\u0105d skoczy\u0142a o 370 procent. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zzjc5f-poznan-shutterstock107342483-6105471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0144 zamierza uniewa\u017cni\u0107 przetarg na dostaw\u0119 pr\u0105du. Zgodnie z wynikami dotychczasowego post\u0119powania miasto mia\u0142oby zap\u0142aci\u0107 za energi\u0119 409 milion\u00f3w z\u0142otych, czyli niemal pi\u0119ciokrotnie wi\u0119cej ni\u017c obecnie. - Zaproponowane stawki s\u0105 drastycznie wysokie, w naszej ocenie - spekulacyjne - powiedzia\u0142 prezydent miasta Jacek Ja\u015bkowi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/artemis-i-kiedy-start-misji-na-ksiezyc-nasa-podala-dwie-mozliwe-daty-6105136?source=rss", "title": "Start misji Artemis I na Ksi\u0119\u017cyc. NASA rozwa\u017ca dwie daty", "date_published": "2022-09-09 16:34:07+00:00", "description": "<img alt=\"Start misji Artemis I na Ksi\u0119\u017cyc. NASA rozwa\u017ca dwie daty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0yz3ut-misja-artemis-6090844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie pr\u00f3by startu misji Artemis I zako\u0144czy\u0142y si\u0119 fiaskiem. W obu przypadkach wystrzelenie rakiety w kierunku Ksi\u0119\u017cyca uniemo\u017cliwi\u0142y problemy techniczne. NASA poda\u0142a w czwartek dwa mo\u017cliwe terminy rozpocz\u0119cia misji we wrze\u015bniu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-pojmano-rosyjskiego-generala-andrieja-syczewoja-twierdza-media-6105196?source=rss", "title": "Media: do niewoli m\u00f3g\u0142 trafi\u0107 g\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cy rosyjskimi si\u0142ami \"Zach\u00f3d\". Genera\u0142a rozpoznano na nagraniu", "date_published": "2022-09-09 16:18:39+00:00", "description": "<img alt=\"Media: do niewoli m\u00f3g\u0142 trafi\u0107 g\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cy rosyjskimi si\u0142ami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egkm0j-general-6105172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ukrai\u0144skich mediach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o mo\u017cliwym schwytaniu w obwodzie charkowskim g\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cego rosyjskim zgrupowaniem wojsk \"Zach\u00f3d\" genera\u0142a Andrieja Syczewoja. Nie zosta\u0142y one potwierdzone - spekulacje na temat pojmania genera\u0142a wywo\u0142a\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 podobnego do niego rosyjskiego \u017co\u0142nierza p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-zwolal-rade-bezpieczenstwa-po-sukcesach-ukrainskiej-kontrofensywy-6105186?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa prze do przodu. Putin zwo\u0142a\u0142  Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-09-09 16:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa prze do przodu. Putin zwo\u0142a\u0142  Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0szsey-wladimir-putin-w-czasie-spotkania-z-czlonkami-rady-bezpieczenstwa-6105389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sukcesy ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy wyzwalaj\u0105cych terytorium w\u0142asnego pa\u0144stwa spod rosyjskiej okupacji sprawi\u0142y, \u017ce W\u0142adimir Putin zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa - poda\u0142 niezale\u017cny portal \"The Moscow Times\". W pi\u0105tkowym spotkaniu u prezydenta Rosji - jak poda\u0142 w kom"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wyszkow-18-latka-jechala-pijana-i-spowodowala-kolizje-6105379?source=rss", "title": "Jecha\u0142a pijana i spowodowa\u0142a kolizj\u0119. 18-latka prawo jazdy mia\u0142a nieca\u0142y miesi\u0105c", "date_published": "2022-09-09 15:52:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142a pijana i spowodowa\u0142a kolizj\u0119. 18-latka prawo jazdy mia\u0142a nieca\u0142y miesi\u0105c\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vtejve-18-latka-miala-2-promile-i-spowodowala-kolizje-zdj-ilustracyjne-6105384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wyszkowa zatrzymali 18-latk\u0119, kt\u00f3ra po niespe\u0142na miesi\u0105cu od otrzymania prawa jazdy, prowadzi\u0142a samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu i spowodowa\u0142a kolizj\u0119. - Za skrajnie nieodpowiedzialne zachowanie odpowie przed s\u0105dem - zastrzeg\u0142 rz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/krolowa-elzbieta-ii-a-kwestie-srodowiskowe-promowanie-ekologii-walka-ze-zmianami-klimatu-6104705?source=rss", "title": "Kiedy przesta\u0142a nosi\u0107 futra, Brytyjczycy poszli jej \u015bladem. \"Robimy to nie dla siebie, ale dla naszych dzieci\"", "date_published": "2022-09-09 15:43:10+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy przesta\u0142a nosi\u0107 futra, Brytyjczycy poszli jej \u015bladem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dkzk8e-krolowa-elzbieta-ii-sadzaca-drzewa-6105290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek, 8 wrze\u015bnia zmar\u0142a kr\u00f3lowa Wielkiej Brytanii El\u017cbieta II. Za \u017cycia by\u0142a or\u0119downiczk\u0105 troski o \u015brodowisko naturalne i walki ze skutkami zmian klimatu, a tak\u017ce ekologiczn\u0105 influencerk\u0105. Wybory, kt\u00f3re podejmowa\u0142a w trakcie swojego panowania, wp\u0142yn\u0119\u0142y na konsumenckie przyzwyczajenia Brytyjczy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-byly-premier-boris-johnson-szok-zwiazany-ze-smiercia-krolowej-dzis-jest-mocniejszy-niz-wczoraj-6105329?source=rss", "title": "Boris Johnson o El\u017cbiecie II: Pokaza\u0142a \u015bwiatu nie tylko, jak panowa\u0107. Pokaza\u0142a, jak dawa\u0107, kocha\u0107 i s\u0142u\u017cy\u0107", "date_published": "2022-09-09 15:42:46+00:00", "description": "<img alt=\"Boris Johnson o El\u017cbiecie II: Pokaza\u0142a \u015bwiatu nie tylko, jak panowa\u0107. Pokaza\u0142a, jak dawa\u0107, kocha\u0107 i s\u0142u\u017cy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2ysig-boris-johnson-6105377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson w Izbie Gmin wspomina\u0142 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Oceni\u0142, \u017ce dzie\u0144 po tym, kiedy odesz\u0142a, \"dochodzimy do zrozumienia w jej \u015bmierci pe\u0142nej wielko\u015bci tego, co zrobi\u0142a dla nas wszystkich\". Ponownie nazwa\u0142 j\u0105 El\u017cbiet\u0105 Wielk\u0105. Wspomina\u0142 tak\u017ce ostatn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-bank-anglii-przeklada-posiedzenie-w-sprawie-stop-procentowych-6105336?source=rss", "title": "Pierwsza taka decyzja banku centralnego od 25 lat. W zwi\u0105zku z \u017ca\u0142ob\u0105 po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-09 15:38:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza taka decyzja banku centralnego od 25 lat. W zwi\u0105zku z \u017ca\u0142ob\u0105 po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie6c932155dea3bdef7bb4ab652cae9843-to-druga-przeprowadzona-przez-bank-anglii-obnizka-stop-procentowych-w-ciagu-osmiu-dni-5053008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu \u017ca\u0142oby narodowej po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II Komitet Polityki Monetarnej\u00a0Banku\u00a0Anglii\u00a0zadecydowa\u0142 o prze\u0142o\u017ceniu swojego posiedzenia na 22 wrze\u015bnia - poinformowano "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/santander-bank-polska-ing-bank-slaski-mbank-alior-bank-bank-pocztowy-przerwy-w-bankach-6105262?source=rss", "title": "\"Je\u015bli musisz wys\u0142a\u0107 pilny przelew, zr\u00f3b to przed zaplanowan\u0105 przerw\u0105\". Utrudnienia dla klient\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 14:52:51+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cesw8x-komputer-laptop-5786682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Santander Bank Polska, ING Bank \u015al\u0105ski, mBank, Alior Bank, Bank Pocztowy - te banki zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. Klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia mi\u0119dzy innymi w dost\u0119pie do bankowo\u015bci internetowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-ulewy-znow-w-polsce-mozliwe-podtopienia-6105251?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: spadnie kolejna du\u017ca porcja deszczu. \"Ryzyko podtopie\u0144\"", "date_published": "2022-09-09 14:50:37+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: spadnie kolejna du\u017ca porcja deszczu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5gp43u-wystapia-ulewy-6105297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zanim wr\u00f3ci spok\u00f3j w pogodzie, przed nami dzie\u0144 z ulewami. Opady w sobot\u0119 w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski b\u0119d\u0105 ci\u0105g\u0142e i intensywne. Lokalnie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c burz. Po weekendzie deszcz popada ju\u017c tylko lokalnie i s\u0142abo."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-brytyjska-krolowa-w-teledyskach-piosenkach-kreskowkach-piosenkach-filmach-serialach-6104614?source=rss", "title": "Od Beatles\u00f3w przez Simpson\u00f3w po Jamesa Bonda. Kr\u00f3lowa, kt\u00f3r\u0105 pokocha\u0142a popkultura", "date_published": "2022-09-09 14:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Od Beatles\u00f3w przez Simpson\u00f3w po Jamesa Bonda. Kr\u00f3lowa, kt\u00f3r\u0105 pokocha\u0142a popkultura\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-zidpcw-elzbieta-ii-byla-jedna-z-najwazniejszych-postaci-dla-popkultury-6104698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skaka\u0142a ze spadochronem w towarzystwie Jamesa Bonda, pi\u0142a herbatk\u0119 z misiem Paddingtonem i ta\u0144czy\u0142a na balkonie Pa\u0142acu Buckingham obok Georga Michaela. Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II regularnie by\u0142a prezentowana w filmach, serialach, piosenkach i teledyskach. Przed"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-mozliwa-dostawa-energii-z-ukrainy-do-polski-premier-o-szczegolach-6105219?source=rss", "title": "Premier: Przyda\u0142oby nam si\u0119 troch\u0119 pr\u0105du z Ukrainy. Prezydent Ze\u0142enski \u015bwietnie rozumie nasz\u0105 sytuacj\u0119", "date_published": "2022-09-09 14:34:38+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: Przyda\u0142oby nam si\u0119 troch\u0119 pr\u0105du z Ukrainy. Prezydent Ze\u0142enski \u015bwietnie rozumie nasz\u0105 sytuacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-95lenf-premier-mateusz-morawiecki-w-kijowie-6105275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu w Kijowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim podzi\u0119kowa\u0142 za gotowo\u015b\u0107 do sprzeda\u017cy Polsce energii z Chmielnickiej Elektrowni J\u0105drowej. Jak stwierdzi\u0142 szef polskiego rz\u0105du, prezydent Ze\u0142enski pokaza\u0142, \u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-i-ksiaze-filip-jak-wygladalo-ich-malzenstwo-6105023?source=rss", "title": "W swoich ostatnich dniach mia\u0142a m\u00f3wi\u0107 g\u0142\u00f3wnie o nim. Mi\u0142o\u015b\u0107 El\u017cbiety II do ksi\u0119cia Filipa trwa\u0142a d\u0142u\u017cej ni\u017c jej panowanie", "date_published": "2022-09-09 14:26:53+00:00", "description": "<img alt=\"W swoich ostatnich dniach mia\u0142a m\u00f3wi\u0107 g\u0142\u00f3wnie o nim. Mi\u0142o\u015b\u0107 El\u017cbiety II do ksi\u0119cia Filipa trwa\u0142a d\u0142u\u017cej ni\u017c jej panowanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkse0c-krolowa-elzbieta-i-ksiaze-filip-6105147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142\u017ce\u0144stwo kr\u00f3lowej El\u017cbiety i ksi\u0119cia Filipa trwa\u0142o ponad 73 lata i by\u0142o najd\u0142u\u017cszym zwi\u0105zkiem w historii brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. Monarchini, po \u015bmierci m\u0119\u017ca w ubieg\u0142ym roku, nazwa\u0142a go swoj\u0105 \"si\u0142\u0105 i opok\u0105\". Cho\u0107 to ona zasiada\u0142a na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/przemowienie-krolowej-elzbiety-ii-w-sejmie-w-marcu-1996-roku-6105137?source=rss", "title": "\"Polska potrzebuje Europy, ale tak\u017ce Europa potrzebuje Polski\". Historyczne przem\u00f3wienie El\u017cbiety II w Sejmie", "date_published": "2022-09-09 14:18:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr723z-krolowa-elzbieta-w-sejmie-marzec-1996-6105080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26 marca 1996 roku kr\u00f3lowa El\u017cbieta II przemawia\u0142a w Sejmie, gdzie podkre\u015bla\u0142a, \u017ce \"Polska i Wielka Brytania znacznie wyprzedzi\u0142y swoj\u0105 epok\u0119, tworz\u0105c na obu kra\u0144cach Europy wolne i skuteczne instytucje parlamentarne\". Przypominamy tamte historyczne s\u0142owa zmar\u0142ej w czwartek monarchini."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-glapinski-szef-nbp-mowi-ze-w-polsce-nie-ma-kryzysu-politycy-opozycji-komentuja-komentarze-polityczne-6104965?source=rss", "title": "Szef NBP o \"braku kryzysu\", opozycja komentuje. \"Wygl\u0105da to bardzo dramatycznie. R\u0119ce zacieraj\u0105 tylko rz\u0105dz\u0105cy\"", "date_published": "2022-09-09 13:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NBP o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k157uo-prezes-nbp-uspokaja-opozycja-mowi-o-drozyznie-i-oderwaniu-od-rzeczywistosci-5069160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypowiedzi pana Glapi\u0144skiego s\u0105 oderwane od rzeczywisto\u015bci - w taki spos\u00f3b czwartkowe wyst\u0105pienie prezesa NBP podsumowa\u0142 pose\u0142 Piotr Zgorzelski z Polskiego Stronnictwa Ludowego. Adam Glapi\u0144ski na konferencji prasowej przekonywa\u0142, \u017ce \"nie ma \u017cadnego kryzysu\". To - jak zaznacza opozycja - s\u0142owa o tyle zdumiew"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-zmiana-konstytucji-partii-komunistycznej-taka-mozliwosc-jest-raz-na-piec-lat-6104979?source=rss", "title": "Komunistyczna Partia Chin wprowadzi zmiany w konstytucji. Taka mo\u017cliwo\u015b\u0107 jest raz na pi\u0119\u0107 lat", "date_published": "2022-09-09 13:51:09+00:00", "description": "<img alt=\"Komunistyczna Partia Chin wprowadzi zmiany w konstytucji. Taka mo\u017cliwo\u015b\u0107 jest raz na pi\u0119\u0107 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7p62fy-komunistyczna-partia-chin-chce-scislej-zjednoczyc-sie-wokol-towarzysza-xi-jinpinga-1841050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunistyczna Partia Chin w pa\u017adzierniku dokona zmian w swojej konstytucji podczas XX krajowego zjazdu w Pekinie - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek chi\u0144ska agencja informacyjna Xinhua. Agencja nie przekaza\u0142a, na czym polega\u0107 maj\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-samochodu-z-autobusem-na-goclawiu-6105221?source=rss", "title": "Zderzenie samochodu z autobusem na Goc\u0142awiu. Kobieta i dziecko w szpitalu", "date_published": "2022-09-09 13:49:59+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu z autobusem na Goc\u0142awiu. Kobieta i dziecko w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o354q4-do-zderzenia-doszlo-na-goclawiu-6105229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu Fieldorfa z Jugos\u0142awia\u0144sk\u0105 dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu do zderzenia autobusu miejskiego z autem osobowym. Do szpitala trafili kobieta i dziecko."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-37-latek-grozil-pozbawieniem-zycia-awanturowal-sie-policjanci-zatrzymali-go-po-poscigu-ulicami-miasta-6105153?source=rss", "title": "Gro\u017aby na stacji paliw, awantura w salonie fryzjerskim i po\u015bcig ulicami miasta. Nagranie", "date_published": "2022-09-09 13:49:30+00:00", "description": "<img alt=\"Gro\u017aby na stacji paliw, awantura w salonie fryzjerskim i po\u015bcig ulicami miasta. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8njpqe-zatrzymali-37-latka-po-poscigu-6105167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 na stacji paliw w Kozubszczy\u017anie (Lubelskie), gdzie 37-latek mia\u0142 grozi\u0107 innemu m\u0119\u017cczy\u017anie pozbawieniem \u017cycia, a nast\u0119pnie go uderzy\u0107. P\u00f3\u017aniej by\u0142a awantura w salonie fryzjerskim, a nast\u0119pnie policyjny po\u015bcig drog\u0105 ekspresow\u0105 i ulicami Lublina."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pozar-ciezarowki-pod-wolominem-obok-auta-znaleziono-cialo-6105144?source=rss", "title": "Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki pod Wo\u0142ominem. Obok auta znaleziono cia\u0142o", "date_published": "2022-09-09 13:46:47+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki pod Wo\u0142ominem. Obok auta znaleziono cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sqyd7i-pozar-w-miejscowosci-mostowka-6105182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed godzin\u0105 12 stra\u017cacy wyje\u017cd\u017cali do zg\u0142oszenia w miejscowo\u015bci Most\u00f3wka, gdzie - prawdopodobnie - ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w s\u0142up wysokiego napi\u0119cia i zapali\u0142a si\u0119. Policja potwierdzi\u0142a, \u017ce obok auta znaleziono cia\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/spalona-wywrotka-obok-cialo-kierowcy-prawdopodobnie-zahaczyl-o-przewody-6105144?source=rss", "title": "Spalona wywrotka, obok cia\u0142o kierowcy. Prawdopodobnie zahaczy\u0142 o przewody", "date_published": "2022-09-09 13:46:47+00:00", "description": "<img alt=\"Spalona wywrotka, obok cia\u0142o kierowcy. Prawdopodobnie zahaczy\u0142 o przewody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sqyd7i-pozar-w-miejscowosci-mostowka-6105182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek przed godzin\u0105 12 stra\u017cacy wyjechali do zg\u0142oszenia w miejscowo\u015bci Most\u00f3wka, gdzie - prawdopodobnie - ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w s\u0142up wysokiego napi\u0119cia i zapali\u0142a si\u0119. Policja potwierdzi\u0142a, \u017ce obok auta znaleziono cia\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/santok-gorzow-wielkopolski-problemy-po-burzach-wciaz-trwa-naprawianie-szkod-6104720?source=rss", "title": "S\u0105 miejsca, gdzie zniszczone jest nawet 90 procent dr\u00f3g. Trwa liczenie strat czwartkowych nawa\u0142nic", "date_published": "2022-09-09 13:44:54+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 miejsca, gdzie zniszczone jest nawet 90 procent dr\u00f3g. Trwa liczenie strat czwartkowych nawa\u0142nic\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vl64q7-konsekwencje-ulew-w-gorzowie-wielkopolskim-6104378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa walka ze skutkami nawa\u0142nic, kt\u00f3re przesz\u0142y w czwartek nad zachodni\u0105 i po\u0142udniow\u0105 Polsk\u0105. W gminie Santok liczone s\u0105 straty, jakie wywo\u0142a\u0142 \u017cywio\u0142 - w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach zniszczona zosta\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 dr\u00f3g. Sprz\u0105tanie po rekordowej ulew"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nieruchomosci-dariusz-blocher-o-sytuacji-branzy-budowlanej-i-rynku-mieszkan-6105090?source=rss", "title": "\"Ci\u0119\u017ckie lata\" przed bran\u017c\u0105 budowlan\u0105. \"Przedsprzeda\u017c mo\u017ce spa\u015b\u0107 o 50 procent\"", "date_published": "2022-09-09 13:36:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5csoop-mieszkania-nieruchomosci-shutterstock1529906717-4727105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csze p\u00f3\u0142tora roku mo\u017ce by\u0107 dla deweloper\u00f3w trudne, przedsprzeda\u017c mo\u017ce spa\u015b\u0107 o 50 procent - oceni\u0142 Dariusz Blocher, cz\u0142onek rady nadzorczej Budimeksu. Zdaniem Blochera ca\u0142y rynek budowlany mo\u017ce si\u0119 skurczy\u0107 o 40 procent w ci\u0105gu oko\u0142o dw\u00f3ch lat, je\u015bli nie pojawi\u0105 si\u0119 nowe zam\u00f3wienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-samotny-pies-blakal-sie-przy-polsko-ukrainskiej-granicy-przygarnal-go-straznik-graniczny-6105058?source=rss", "title": "Pies b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy granicy. Przygarn\u0105\u0142 go stra\u017cnik graniczny", "date_published": "2022-09-09 13:07:41+00:00", "description": "<img alt=\"Pies b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy granicy. Przygarn\u0105\u0142 go stra\u017cnik graniczny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jinlae-pies-blakal-sie-przy-polsko-ukrainskiej-granicy-6105089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0142\u0105kaj\u0105cego si\u0119 samotnie psa przy polsko-ukrai\u0144skiej granicy znale\u017ali podczas patrolu stra\u017cnicy graniczni na Podkarpaciu. W\u0142a\u015bciciela zwierzaka nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107, dlatego pies trafi\u0142 do domu jednego z funkcjonariuszy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/ujazdow-korek-na-ulicy-zaruskiego-6104990?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cny zator na ma\u0142ej ulicy. \"Wje\u017cd\u017caj\u0105cy spotkali wyje\u017cd\u017caj\u0105cych i si\u0119 min\u0105\u0107 nie mogli\"", "date_published": "2022-09-09 13:04:18+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cny zator na ma\u0142ej ulicy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dwfrpu-korek-na-ul-zaruskiego-6105007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy zablokowali w czwartek ulic\u0119 Zaruskiego na Czerniakowie. Samochody sta\u0142y tak blisko siebie, \u017ce problem z poruszaniem si\u0119 mieli nawet rowerzy\u015bci. Jeden ze \u015bwiadk\u00f3w tej sytuacji sugerowa\u0142, \u017ce kierowcami byli najprawdopodobniej rodzice, kt\u00f3rzy przyjechali do pobliskiej szko\u0142y na wywiad\u00f3wki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-piatek-9-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6105082?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107 na zachodzie kraju", "date_published": "2022-09-09 12:43:41+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107 na zachodzie kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r1qb86-wyladowania-atmosferyczne-w-polsce-w-piatek-6105085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W pi\u0105tek po po\u0142udniu wy\u0142adowania atmosferyczne pojawi\u0142y si\u0119 na zachodzie Polski. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-kamila-zona-krola-karola-iii-bedzie-ksiezna-czy-krolowa-jaki-tytul-otrzyma-6104709?source=rss", "title": "Ksi\u0119\u017cna Kamila b\u0119dzie tytu\u0142owana \"kr\u00f3low\u0105 ma\u0142\u017conk\u0105\". Wol\u0119 w tej sprawie jasno wyrazi\u0142a El\u017cbieta II", "date_published": "2022-09-09 12:16:02+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017cna Kamila b\u0119dzie tytu\u0142owana \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hxceib-krol-karol-iii-i-jego-zona-camilla-6104186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kr\u00f3lowa ma\u0142\u017conka\" - tak od teraz nazywana b\u0119dzie \u017cona kr\u00f3la Karola III, Kamila. Media przez wiele lat spekulowa\u0142y, czy dotychczasowa ksi\u0119\u017cna Kornwalii nie b\u0119dzie musia\u0142a zadowoli\u0107 si\u0119 tytu\u0142em \"ksi\u0119\u017cnej ma\u0142\u017conki\". W li\u015bcie opublikowanym z okazji Platynowego Jubileuszu kr\u00f3lowa El\u017cbieta II sama rozwia\u0142a jednak w\u0105tpliwo\u015bci dotyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/marki-swinki-morskie-na-przystanku-trzesly-sie-z-zimna-6104986?source=rss", "title": "\u015awinki morskie trz\u0119s\u0142y si\u0119 z zimna na przystanku", "date_published": "2022-09-09 12:15:14+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awinki morskie trz\u0119s\u0142y si\u0119 z zimna na przystanku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tb9lvd-swinki-morskie-znalezione-na-przystanku-w-markach-6104987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c miejska dosta\u0142a w \u015brod\u0119 w nocy zg\u0142oszenie o \u015bwinkach morskich na przystanku autobusowym w Markach. Na miejscu stra\u017cnicy stwierdzili, \u017ce znajduj\u0105ce si\u0119 w kontenerze zwierzaki trz\u0119s\u0142y si\u0119 z zimna. - Wzi\u0119li\u015bmy je do kabiny i w\u0142\u0105czyli\u015bmy ogrzewanie - informuj\u0105. W czwartek \u015bwinki mia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-54-latka-podejrzana-o-handel-ludzmi-i-czerpanie-korzysci-z-prostytucji-6104972?source=rss", "title": "Zarzuty handlu lud\u017ami i czerpania korzy\u015bci z prostytucji. \"Pokrzywdzona jest osob\u0105 chor\u0105, podatn\u0105 na manipulacje\"", "date_published": "2022-09-09 12:10:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zarzuty handlu lud\u017ami i czerpania korzy\u015bci z prostytucji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28ktkt-54-latce-grozi-do-pietnastu-lat-pozbawienia-wolnosci-6104991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Lublina zatrzymali 54-latk\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a prowadzi\u0107 w Warszawie agencj\u0119 towarzysk\u0105, wykorzystuj\u0105c 26-letni\u0105 mieszkank\u0119 Lublina. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce proceder trwa\u0142 od czerwca 2019 roku. Natomiast pokrzywdzona 26-latka - jak informuje policja -  jest osob\u0105 chor\u0105,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-podejrzany-o-zabojstwo-wspollokatora-6105018?source=rss", "title": "Alkohol, wymiana zda\u0144 i \u015bmiertelne ciosy no\u017cem", "date_published": "2022-09-09 12:05:12+00:00", "description": "<img alt=\"Alkohol, wymiana zda\u0144 i \u015bmiertelne ciosy no\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yq5x5-podejrzany-o-zabojstwo-6105015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa swojego wsp\u00f3\u0142lokatora. Zgin\u0105\u0142 on od cios\u00f3w zadanych no\u017cem. Podejrzany o pope\u0142nienie zbrodni zosta\u0142 tymczasowo aresztowany, grozi mu do\u017cywocie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-dzwony-w-holdzie-krolowej-salwy-armatnie-specjalne-posiedzenie-w-izbie-gmin-6104939?source=rss", "title": "\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas nigdy nie zna chwili, w kt\u00f3rej by jej nie by\u0142o\". Dzwony w po\u0142udnie, salwy armatnie i specjalne posiedzenie w Izbie Gmin", "date_published": "2022-09-09 12:04:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x76pls-opactwo-westminsterskie-6104946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci ku pami\u0119ci zmar\u0142ej El\u017cbiety II. W po\u0142udnie w Wielkiej Brytanii odezwa\u0142y si\u0119 dzwony ko\u015bcielne, w tym te w Opactwie Westminsterskim i w Windsorze. Z kilku miejsc, w tym z londy\u0144skiego Hyde Parku, o godzinie 14 oddano 96 salw armatnich - po jednej na ka\u017cdy rok \u017cycia El\u017cbiety II. W pi\u0105tek zbierze si\u0119 Parlament. Posiedzenie - co jest wyj\u0105tkow\u0105 sytuacj\u0105 -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ukraina-balaklija-odbita-z-rak-rosjan-reakcje-ludzi-nagrania-modlilismy-sie-o-to-pol-roku-6104769?source=rss", "title": "Ba\u0142aklija odbita z r\u0105k Rosjan. \"Od p\u00f3\u0142 roku modlili\u015bmy si\u0119\"", "date_published": "2022-09-09 11:54:46+00:00", "description": "<img alt=\"Ba\u0142aklija odbita z r\u0105k Rosjan. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hk87yd-balaklija-6104888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ukrai\u0144skich portalach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania mieszka\u0144c\u00f3w okupowanej do niedawna Ba\u0142aklii w obwodzie charkowskim, reaguj\u0105cych na widok \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skich, kt\u00f3rzy odbili miejscowo\u015b\u0107 z r\u0105k Rosjan. Ludzie nie ukrywali swoich emocji, \u0142ez, dzi\u0119kowali za to, \u017ce \"zn\u00f3w s\u0105 w Ukrainie\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cena-benzyny-oleju-napedowego-i-gazu-prognozy-analitykow-pb95-on-lpg-wrzesien-2022-6104952?source=rss", "title": "Prognozy dla kierowc\u00f3w. \"Niewykluczone b\u0119d\u0105 g\u0142\u0119bsze korekty\"", "date_published": "2022-09-09 11:51:26+00:00", "description": "<img alt=\"Prognozy dla kierowc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr1vlh-stacja-benzynowa-paliwo-tankowanie-shutterstock1704390262-5449429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny na stacjach paliw w przysz\u0142ym tygodniu powinny spa\u015b\u0107 dzi\u0119ki obni\u017ckom w hurcie, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142y obawy o globaln\u0105 recesj\u0119 i os\u0142abienie popytu - uwa\u017caj\u0105 analitycy portalu e-petrol.pl. Z kolei BM Reflex podaje, \u017ce ceny paliw w kolejnych dniach powinny spada\u0107 \u015brednio o 15\u201320 gr za litr i niewykluczone s\u0105 g\u0142\u0119bsze "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/premiery-kinowe-wrzesien-2022-najciekawsze-nowosci-filmy-ktore-warto-zobaczyc-6091973?source=rss", "title": "Premiery kinowe - wrzesie\u0144 2022. Filmy, kt\u00f3re warto zobaczy\u0107. Najciekawsze nowo\u015bci w\u00a0kinach", "date_published": "2022-09-09 11:51:18+00:00", "description": "<img alt=\"Premiery kinowe - wrzesie\u0144 2022. Filmy, kt\u00f3re warto zobaczy\u0107. Najciekawsze nowo\u015bci w\u00a0kinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6p1kwu-johnny-rez-daniel-jaroszek-6101799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wrzesie\u0144 w kinie obfitowa\u0142 b\u0119dzie w tytu\u0142y, kt\u00f3re zapewni\u0105 nam pe\u0142n\u0105 palet\u0119 emocji. B\u0119dzie weso\u0142o, wzruszaj\u0105co, poruszaj\u0105co, ba\u015bniowo i mrocznie. Na du\u017cych ekranach pojawi\u0105 si\u0119 nowe dzie\u0142a wybitnych filmowc\u00f3w oraz zachwycaj\u0105ce debiuty re\u017cyserskie. Oto nasz przegl\u0105d pi\u0119ciu najc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prawo-i-sprawiedliwosc-rozmowy-kierownictwa-pis-przy-nowogrodzkiej-tematy-przesuniecie-wyborow-i-reparacje-6104817?source=rss", "title": "Kierownictwo PiS zebra\u0142o si\u0119 w siedzibie partii. Rozmowy o przesuni\u0119ciu wybor\u00f3w i o reparacjach", "date_published": "2022-09-09 11:38:03+00:00", "description": "<img alt=\"Kierownictwo PiS zebra\u0142o si\u0119 w siedzibie partii. Rozmowy o przesuni\u0119ciu wybor\u00f3w i o reparacjach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bs8u9z-pis-nowogrodzka-fotophoto-shutterstock1758862661-6104898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W siedzibie przy ulicy Nowogrodzkiej zebra\u0142o si\u0119 w pi\u0105tkowe po\u0142udnie kierownictwo Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Politycy maj\u0105 rozmawia\u0107 mi\u0119dzy innymi na temat przed\u0142u\u017cenia kadencji samorz\u0105d\u00f3w, a tak\u017ce o planach legislacyjnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-13-letni-rowerzysta-potracony-na-przejsciu-dla-pieszych-6104828?source=rss", "title": "13-letni rowerzysta potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2022-09-09 11:22:29+00:00", "description": "<img alt=\"13-letni rowerzysta potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-7riuhd-13-letni-rowerzysta-potracony-na-przejsciu-dla-pieszych-6104820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy skrzy\u017cowaniu ulic Unruga i Boisko w Gdyni dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em dziecka. 13-letni rowerzysta wjecha\u0142 na przej\u015bcie dla pieszych wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-mieszkania-w-miasteczku-wilanow-6104846?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania w Miasteczku Wilan\u00f3w", "date_published": "2022-09-09 11:19:24+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania w Miasteczku Wilan\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ahdbsv-niewielki-pozar-w-jednym-z-mieszkan-w-miasteczku-wilanow-6104874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z mieszka\u0144 w Miasteczku Wilan\u00f3w pali\u0142o si\u0119 wyposa\u017cenie kuchni. Na miejsce skierowano cztery zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej, ale sytuacj\u0119 uda\u0142o si\u0119 szybko opanowa\u0107. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/po-smierci-elzbiety-ii-dzieci-meghan-i-harreyego-archie-i-lilibet-otrzymaja-ksiazece-tytuly-6104856?source=rss", "title": "Po \u015bmierci El\u017cbiety II dzieci Meghan i Harry'ego otrzymaj\u0105 ksi\u0105\u017c\u0119ce tytu\u0142y. Dlaczego im si\u0119 wcze\u015bniej nie nale\u017ca\u0142y?", "date_published": "2022-09-09 11:16:40+00:00", "description": "<img alt=\"Po \u015bmierci El\u017cbiety II dzieci Meghan i Harry'ego otrzymaj\u0105 ksi\u0105\u017c\u0119ce tytu\u0142y. Dlaczego im si\u0119 wcze\u015bniej nie nale\u017ca\u0142y?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtuxpg-ksiezna-meghan-ksiaze-harry-i-ich-pierwsze-dziecko-archie-zdjecie-z-25-wrzesnia-2019-roku-5114098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci ksi\u0119cia Harry'ego, w odr\u00f3\u017cnieniu od ich kuzyn\u00f3w - dzieci Williama, nie mia\u0142y dot\u0105d praw do tytu\u0142\u00f3w. \u015amier\u0107 ich prababci, kr\u00f3lowej El\u017cbiety II i wst\u0105pienie na tron ich dziadka, Karola "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zima-2022-gaz-ziemny-kontrole-instalacji-gazowych-ostrzezenie-przed-oszustami-podajacymi-sie-za-pracownikow-gazowni-6104805?source=rss", "title": "\"To okres corocznych kontroli instalacji gazowych, ale r\u00f3wnie\u017c wyt\u0119\u017conych dzia\u0142a\u0144 oszust\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-09 11:00:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oh327a-gazomierz-5554717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbli\u017ca si\u0119 sezon grzewczy i w zwi\u0105zku z tym nadchodz\u0105 kontrole szczelno\u015bci gazowych. Oszu\u015bci mog\u0105 to wykorzysta\u0107 i podawa\u0107 si\u0119 za pracownik\u00f3w gazowni - ostrzega Polska Sp\u00f3\u0142ka Gazownictwa. Podkre\u015bla, \u017ce szczeg\u00f3lnie nara\u017cone s\u0105 osoby starsze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-brunatny-w-czechach-przyciaga-polakow-kusi-cena-i-dostepnosc-odpycha-kalorycznosc-i-zanieczyszczenie-6104679?source=rss", "title": "Polacy je\u017cd\u017c\u0105 do Czech po w\u0119giel. Bo jest ta\u0144szy i dost\u0119pny", "date_published": "2022-09-09 11:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy je\u017cd\u017c\u0105 do Czech po w\u0119giel. Bo jest ta\u0144szy i dost\u0119pny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0f1xp-polacy-kupuja-wegiel-w-czechach-6104725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Albo jest drogi, albo w og\u00f3le go nie ma. Z powodu wysokich cen i brak\u00f3w w\u0119gla w kraju, niekt\u00f3rzy Polacy wyje\u017cd\u017caj\u0105 po surowiec do Czech. Jak powiedzia\u0142 reporterowi TVN24 Jakub Hanus, w\u0142a\u015bciciel sk\u0142adu w\u0119gla w Nachodzie tu\u017c za granic\u0105, codziennie przyje\u017cd\u017ca do niego oko\u0142o 50-60 samochod\u00f3w z Polski. Niera"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-ksiaze-harry-nie-zdazyl-pozegnac-sie-z-babcia-przyjechal-za-pozno-6104692?source=rss", "title": "Nie zd\u0105\u017cy\u0142 po\u017cegna\u0107 si\u0119 z babci\u0105, przyjecha\u0142 za p\u00f3\u017ano. A w pi\u0105tek rano opu\u015bci\u0142 Balmoral jako pierwszy", "date_published": "2022-09-09 10:54:32+00:00", "description": "<img alt=\"Nie zd\u0105\u017cy\u0142 po\u017cegna\u0107 si\u0119 z babci\u0105, przyjecha\u0142 za p\u00f3\u017ano. A w pi\u0105tek rano opu\u015bci\u0142 Balmoral jako pierwszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97g8fa-krolowa-elzbieta-ii-z-wnukami-ksieciem-harrym-i-ksieciem-williamem-5585868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chocia\u017c ksi\u0105\u017c\u0119 Harry odwo\u0142a\u0142 udzia\u0142 w zaplanowanych wydarzeniach, nie zd\u0105\u017cy\u0142 po\u017cegna\u0107 si\u0119 z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. Do zamku Balmoral dotar\u0142 ju\u017c po og\u0142oszeniu \u015bmierci monarchini, kt\u00f3ra panowa\u0142a na brytyjskim tronie przez ostatnie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-krol-karol-iii-opuscil-balmoral-odlecial-z-lotniska-w-aberdeen-do-londynu-6104822?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III odlecia\u0142 do Londynu. Wkr\u00f3tce spotkanie z premier, wieczorem or\u0119dzie", "date_published": "2022-09-09 10:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III odlecia\u0142 do Londynu. Wkr\u00f3tce spotkanie z premier, wieczorem or\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egxzmh-09-1205-reuters-0004-6104982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III opu\u015bci\u0142 zamek Balmoral w Szkocji, w kt\u00f3rym zmar\u0142a El\u017cbieta II. Wraz ze swoj\u0105 ma\u0142\u017conk\u0105 Camill\u0105 odlecia\u0142 z lotniska w Aberdeen do Londynu. Po po\u0142udniu Karol ma spotka\u0107 si\u0119 z premier Liz Truss. Wieczorem ma zosta\u0107 wyemitowane or\u0119dzie telewizyjne kr\u00f3la Karol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-krol-karol-iii-opuscil-balmoral-jest-w-drodze-do-londynu-6104822?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III opu\u015bci\u0142 Balmoral. Jest w drodze do Londynu", "date_published": "2022-09-09 10:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III opu\u015bci\u0142 Balmoral. Jest w drodze do Londynu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sxb82p-krol-karol-iii-opuszcza-zamek-balmoral-w-szkocji-6104825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy kr\u00f3l Karol III opu\u015bci\u0142 zamek Balmoral w Szkocji, w kt\u00f3rym zmar\u0142a El\u017cbieta II. Jest w drodze do Londynu ze swoj\u0105 ma\u0142\u017conk\u0105 Camill\u0105 - poinformowa\u0142o BBC. Po po\u0142udniu Karol ma spotka\u0107 si\u0119 z premier Liz Truss."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-krol-karol-iii-wrocil-do-londynu-wkrotce-spotkanie-z-premier-liz-truss-wieczorem-oredzie-do-narodu-6104822?source=rss", "title": "U\u015bciski z sympatykami nowego kr\u00f3la przed Pa\u0142acem Buckingham. Wkr\u00f3tce spotkanie z premier, wieczorem or\u0119dzie", "date_published": "2022-09-09 10:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"U\u015bciski z sympatykami nowego kr\u00f3la przed Pa\u0142acem Buckingham. Wkr\u00f3tce spotkanie z premier, wieczorem or\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gyjkf-09-1500-reuters-0006-6105162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III pojawi\u0142 si\u0119 przed Pa\u0142acem Buckingham, gdzie podszed\u0142 do zgromadzonego t\u0142umu sympatyk\u00f3w rodziny kr\u00f3lewskiej. Wcze\u015bniej kr\u00f3l opu\u015bci\u0142 zamek Balmoral w Szkocji, w kt\u00f3rym zmar\u0142a El\u017cbieta II. Wraz ze swoj\u0105 ma\u0142\u017conk\u0105 Camill\u0105 odlecia\u0142 z l"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/raszyn-janki-jechal-167-kmh-w-obszarze-zabudowanym-nie-mial-prawa-jazdy-zatrzymala-go-policja-6104630?source=rss", "title": "Nie mia\u0142 prawa jazdy, auto po\u017cyczy\u0142 od kolegi, jecha\u0142 167 km/h w terenie zabudowanym", "date_published": "2022-09-09 10:52:20+00:00", "description": "<img alt=\"Nie mia\u0142 prawa jazdy, auto po\u017cyczy\u0142 od kolegi, jecha\u0142 167 km/h w terenie zabudowanym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0sm3u4-jechal-167-kmh-w-obszarze-zabudowanym-6104651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po nocnym po\u015bcigu policjanci z Pruszkowa zatrzymali 21-letniego kierowc\u0119. M\u0119\u017cczyzna w obszarze zabudowanym jecha\u0142 prawie 170 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Kiedy funkcjonariusze chcieli zatrzyma\u0107 go do kontroli zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 uliczkami Raszyna. Podr\u00f3\u017c zako\u0144czy\u0142 na beto"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-portal-biznesgovpl-cert-polska-ostrzega-6104714?source=rss", "title": "\"Ostrzegamy przed now\u0105 kampani\u0105 e-mailow\u0105\"", "date_published": "2022-09-09 10:29:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4hg0fd-komputer-telefon-5558747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    CERT Polska ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy podszywaj\u0105 si\u0119 pod rz\u0105dowy portal. Wyja\u015bnili, \u017ce cyberprzest\u0119pcy przesy\u0142aj\u0105 drog\u0105 mailow\u0105 \"z\u0142o\u015bliwy skrypt, kt\u00f3ry po otwarciu infekuje system\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-karol-iii-nowym-krolem-kiedy-koronacja-jakim-krolem-bedzie-co-sadza-o-nim-brytyjczycy-6104411?source=rss", "title": "Karol III na tronie Wielkiej Brytanii. Jakim kr\u00f3lem b\u0119dzie? Co o nowym w\u0142adcy s\u0105dz\u0105 Brytyjczycy?", "date_published": "2022-09-09 10:28:33+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III na tronie Wielkiej Brytanii. Jakim kr\u00f3lem b\u0119dzie? Co o nowym w\u0142adcy s\u0105dz\u0105 Brytyjczycy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0sinkk-karol-ksiaze-walii-ksiaze-edynburga-ksiaze-zjednoczonego-krolestwa-z-dynastii-windsorow-ksiaze-walii-nastepca-brytyjskiego-tronu-od-1952-roku-pierworodny-syn-krolowej-elzbiety-ii-i-jej-meza-filipa-ksiecia-edynburga-5746824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po \u015bmierci El\u017cbiety II kr\u00f3lem Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa Wielkiej Brytanii i Irlandii P"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elzbieta-ii-nie-zyje-pracownicy-poczty-i-kolei-brytyjskich-odwoluja-strajki-z-powodu-smierci-krolowej-6104706?source=rss", "title": "Strajki poczty i kolei odwo\u0142ane. \"Z szacunku dla jej s\u0142u\u017cby dla kraju i jej rodziny\"", "date_published": "2022-09-09 10:01:49+00:00", "description": "<img alt=\"Strajki poczty i kolei odwo\u0142ane. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7ra8k-shutterstock1894046680-6104704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strajki pracownik\u00f3w poczty i kolei zosta\u0142y odwo\u0142ane po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Pracownicy Royal Mail mieli w pi\u0105tek rozpocz\u0105\u0107 drugi dzie\u0144 48-godzinnego strajku w sporze o p\u0142ace i warunki. Z kolei kolejarze zrezygnowali z akcji protestacyjnej zapowiedzianej na przysz\u0142y czwartek i sobot\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/covid-19-szczepionki-dostawa-zaktualizowanych-szczepionek-grzegorz-cessak-mamy-szanse-wygasic-wirusa-6104687?source=rss", "title": "Zaktualizowane szczepionki przeciwko COVID-19 trafi\u0105\u00a0do Polski. Cessak: mamy szans\u0119 wygasi\u0107 wirusa", "date_published": "2022-09-09 10:01:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zaktualizowane szczepionki przeciwko COVID-19 trafi\u0105\u00a0do Polski. Cessak: mamy szans\u0119 wygasi\u0107 wirusa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tibfuv-szczepionka-moderna-6085685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeszcze w pi\u0105tek wszystkie kraje cz\u0142onkowskie Unii Europejskiej powinny otrzyma\u0107 pierwsze dostawy zaktualizowanych szczepionek przeciw COVID-19 - poinformowa\u0142 prezes Urz\u0119du Rejestracji Produkt\u00f3w Leczniczych, Wyrob\u00f3w Medycznych i Produkt\u00f3w Biob\u00f3jczych Grzegorz Cessak."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jesien-2022-i-poczatek-zimy-20222023-dlugoterminowa-prognoza-pogody-imgw-na-jesien-i-zime-6104552?source=rss", "title": "Jaka b\u0119dzie zima? Mro\u017ana? Ciep\u0142a? IMGW poda\u0142 wst\u0119pn\u0105 prognoz\u0119 na najbli\u017csze miesi\u0105ce", "date_published": "2022-09-09 09:59:28+00:00", "description": "<img alt=\"Jaka b\u0119dzie zima? Mro\u017ana? Ciep\u0142a? IMGW poda\u0142 wst\u0119pn\u0105 prognoz\u0119 na najbli\u017csze miesi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9rk21n-wstepna-prognoza-imgw-na-jesien-i-poczatek-zimy-6104693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW opublikowa\u0142 now\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody. Synoptycy przedstawili wst\u0119pne wyliczenia modeli meteorologicznych dla pa\u017adziernika, listopada i grudnia 2022 roku, a tak\u017ce dla stycznia 2023. Sprawd\u017a, co wed\u0142ug IMGW czeka nas w pogodzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gornica-w-gminie-walcz-problemy-z-zakupem-opalu-na-zime-6104608?source=rss", "title": "Maj\u0105 opa\u0142 tylko na dwa miesi\u0105ce i puste konto. \"Mo\u017ce zima b\u0119dzie lekka\"", "date_published": "2022-09-09 09:46:05+00:00", "description": "<img alt=\"Maj\u0105 opa\u0142 tylko na dwa miesi\u0105ce i puste konto. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5lbqkw-w-gornicy-brakuje-opalu-na-zime-6104675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedu\u017ca sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa w G\u00f3rnicy na Zachodnim Pomorzu ma opa\u0142 na maksymalnie dwa miesi\u0105ce. Jej prezes nie ukrywa, \u017ce bez dodatku w\u0119glowego, nawet, je\u015bli w\u0119giel pojawi si\u0119 na rynku, nie b\u0119dzie go na niego sta\u0107. \u2013 Mo\u017ce zima b\u0119dzie lekka \u2013 m\u00f3wi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zalucze-26-letni-kierowca-auta-osobowego-najechal-na-stojaca-na-pasie-awaryjnym-ciezarowke-nie-zyje-jedna-osoba-6104594?source=rss", "title": "Kierowca auta osobowego najecha\u0142 na stoj\u0105c\u0105 na pasie awaryjnym ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Zgin\u0105\u0142 pasa\u017cer", "date_published": "2022-09-09 09:41:06+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca auta osobowego najecha\u0142 na stoj\u0105c\u0105 na pasie awaryjnym ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Zgin\u0105\u0142 pasa\u017cer\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrfidt-kierowca-ciezarowki-zatrzymal-sie-na-pasie-awaryjnym-6104625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie ekspresowej S19, na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Za\u0142ucze (Lubelskie), dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Nie \u017cyje 34-letni pasa\u017cer auta osobowego, kt\u00f3re wjecha\u0142o w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, stoj\u0105c\u0105 na pasie awaryjnym. Policja bada okoliczno\u015bci zdarzenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-censornet-ukraincy-zniszczyli-rosyjski-system-walki-elektronicznej-o-wartosci-57-milionow-dolarow-6104596?source=rss", "title": "Rosyjski sprz\u0119t o warto\u015bci 57 milion\u00f3w dolar\u00f3w. \"Zosta\u0142 zniszczony w okupowanej Wasyl\u00f3wce\"", "date_published": "2022-09-09 09:34:19+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski sprz\u0119t o warto\u015bci 57 milion\u00f3w dolar\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l1jy6m-maks2015part6-37-6104607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy zniszczyli na froncie rosyjski system walki elektronicznej o warto\u015bci 57 mln dolar\u00f3w - pisze portal\u00a0censor.net, kt\u00f3ry specjalizuje\u00a0si\u0119 w tematyce wojskowej. System Moskwa-1 mia\u0142 zosta\u0107 trafiony\u00a0w czwartek w pobli\u017cu miasta Wasyl\u00f3wka w obwodzie zaporoskim."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-co-po-smierci-krolowej-operacja-jednorozec-dzis-sie-zaczyna-na-czym-polega-6104500?source=rss", "title": "\"Operacja Jednoro\u017cec\" dzi\u015b si\u0119 rozpoczyna. Na czym polega plan, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 wdro\u017cony po \u015bmierci El\u017cbiety II?", "date_published": "2022-09-09 09:30:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shhyc7-izba-gmin-odda-hold-zmarlej-krolowej-6104239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przecieki dotycz\u0105ce operacji \"London Bridge\" - plan\u00f3w dzia\u0142ania na wypadek \u015bmierci kr\u00f3lowej - dociera\u0142y do opinii publicznej od lat. Po odej\u015bciu El\u017cbiety II przyszed\u0142 czas na wdro\u017cenie \"Operacji Jednoro\u017cec\", przygotowanej na wypadek, gdyby monarchini zmar\u0142a w swojej szkockiej rezydencji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-prezydent-andrzej-duda-wpisal-sie-do-ksiegi-kondolencyjnej-w-brytyjskiej-ambasadzie-w-senegalu-6104638?source=rss", "title": "Prezydent Duda wpisa\u0142 si\u0119 do ksi\u0119gi kondolencyjnej w brytyjskiej ambasadzie w Senegalu", "date_published": "2022-09-09 09:29:50+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda wpisa\u0142 si\u0119 do ksi\u0119gi kondolencyjnej w brytyjskiej ambasadzie w Senegalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ok8olk-prezydent-andrzej-duda-wpisal-sie-do-ksiegi-kondolencyjnej-w-brytyjskiej-ambasadzie-w-senegalu-6104643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry przebywa\u0142 z wizyt\u0105 w Afryce Zachodniej, w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II z\u0142o\u017cy\u0142 wpis do ksi\u0119gi kondolencyjnej w ambasadzie Wielkiej Brytanii w Senegalu. Jak poda\u0142a brytyjska "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-9-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-09 09:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-po228e-0909-covid-dzienny-bilans-6104604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie gov.pl poinformowano o 4556 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, zmar\u0142o 14 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-na-slowacji-turysci-z-polski-utkneli-w-gorach-podczas-burzy-sciagneli-ich-ratownicy-6104571?source=rss", "title": "Polscy tury\u015bci podczas burzy utkn\u0119li w s\u0142owackich Tatrach. \u015aci\u0105gali ich ratownicy", "date_published": "2022-09-09 09:08:50+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy tury\u015bci podczas burzy utkn\u0119li w s\u0142owackich Tatrach. \u015aci\u0105gali ich ratownicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bu8ku1-polscy-turysci-utkneli-w-slowackich-tatrach-podczas-ulewy-sciagali-ich-ratownicy-6104573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej m\u0119\u017cczy\u017ani utkn\u0119li w czwartek wieczorem w okolicy Rohacza Ostrego w s\u0142owackich Tatrach Zachodnich. Powodem by\u0142a intensywna burza. Polscy tury\u015bci zadzwonili na numer alarmowy Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego. TOPR"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ofensywa-w-obwodzie-charkowskim-bbc-sztab-pierwszy-raz-informuje-o-udanym-natarciu-na-wschodzie-6104576?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski Sztab Generalny po raz pierwszy informuje wprost o udanym natarciu na wschodzie", "date_published": "2022-09-09 08:59:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski Sztab Generalny po raz pierwszy informuje wprost o udanym natarciu na wschodzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o8m0on-ukrainska-artyleria-2s7-pion-okolice-charkowa-26-sierpien-2022-6096038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sztab generalny Ukrainy przekaza\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce ukrai\u0144ska armia w ci\u0105gu trzech dni posun\u0119\u0142a si\u0119 naprz\u00f3d o 50 kilometr\u00f3w w obwodzie charkowskim. Rosyjska redakcja BBC zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce dow\u00f3dztwo w Kijowie po raz pierwszy informuje \"otwartym tekstem\""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-atak-nozownika-w-bienczycach-dwie-osoby-w-areszcie-policja-zakrwawiony-mezczyzna-zapukal-do-drzwi-kobiety-6104485?source=rss", "title": "Zakrwawiony m\u0119\u017cczyzna zapuka\u0142 do drzwi obcej kobiety", "date_published": "2022-09-09 08:58:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zakrwawiony m\u0119\u017cczyzna zapuka\u0142 do drzwi obcej kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5w2m31-krakow-policja-zatrzymala-dwoch-podejrzanych-o-probe-zabojstwa-21-latka-6104447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakrwawiony, raniony no\u017cem 21-letni m\u0119\u017cczyzna zapuka\u0142 do drzwi mieszkania przypadkowej kobiety, kt\u00f3ra wezwa\u0142a na miejsce s\u0142u\u017cby. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala w ci\u0119\u017ckim stanie. Lekarzom uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 jego \u017cycie. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani podejrzani o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa w krakow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-plyty-nagrobne-skradzione-z-zabytkowej-nekropolii-sluzyly-za-chodnik-6104535?source=rss", "title": "Zbudowa\u0142 chodnik ze skradzionych p\u0142yt nagrobnych", "date_published": "2022-09-09 08:50:21+00:00", "description": "<img alt=\"Zbudowa\u0142 chodnik ze skradzionych p\u0142yt nagrobnych\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-oaj090-bazaltowe-plyty-nagrobne-sluzyly-za-chodnik-6104495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z dzia\u0142ek w Szczecinie policjanci znale\u017ali trzy p\u0142yty nagrobne. Zosta\u0142y skradzione z cmentarza w Gol\u0119cinie, nale\u017ca\u0142y do dawnych mieszka\u0144c\u00f3w tych teren\u00f3w. Sprawca mo\u017ce odpowiada\u0107 za kradzie\u017c i profanacj\u0119 miejsca poch\u00f3wku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/tomaszow-lubelski-zranil-nozem-policjantow-padl-strzal-wszyscy-trafili-do-szpitala-6104498?source=rss", "title": "Zrani\u0142 no\u017cem policjant\u00f3w, zosta\u0142 postrzelony", "date_published": "2022-09-09 08:17:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zrani\u0142 no\u017cem policjant\u00f3w, zosta\u0142 postrzelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8y5md5-policjanci-zostali-wezwani-do-mezczyzny-ktory-lezal-na-chodniku-6104503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na chodniku w Tomaszowie Lubelskim le\u017ca\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Gdy na miejscu pojawili si\u0119 policjanci, aby mu pom\u00f3c, ten sta\u0142 si\u0119 agresywny. W pewnym momencie wyj\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i ich zaatakowa\u0142. Obaj zostali zranieni. Jeden z policjant\u00f3w u\u017cy\u0142 broni i postrzeli\u0142 napastnika w nog\u0119. Ca\u0142\u0105 tr\u00f3jk\u0119 przewieziono "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-2022-cke-podala-ostateczne-wyniki-6104479?source=rss", "title": "S\u0105 ostateczne wyniki matur. Egzamin zda\u0142o wi\u0119cej absolwent\u00f3w ni\u017c rok temu", "date_published": "2022-09-09 08:09:34+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 ostateczne wyniki matur. Egzamin zda\u0142o wi\u0119cej absolwent\u00f3w ni\u017c rok temu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n5cd48-gorzow-wielkopolski-04052022-maturzysci-na-egzaminie-maturalnym-z-jezyka-polskiego-w-ii-lo-im-marii-sklodowskiej-curie-w-gorzowie-wielkopolskim-6104508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centralna Komisja Egzaminacyjna opublikowa\u0142a ostateczne wyniki tegorocznych matur, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce egzaminy poprawkowe. \u015awiadectwo dojrza\u0142o\u015bci uzyska\u0142o 85 procent tegorocznych abs"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowy-sacz-grabarze-zaslabli-po-wejsciu-do-grobowca-konieczna-byla-reanimacja-przyczyny-wyjasnia-policja-6104403?source=rss", "title": "Wszed\u0142 do grobowca ratowa\u0107 koleg\u0119, kt\u00f3ry straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i te\u017c zas\u0142ab\u0142. S\u0105 wst\u0119pne ustalenia", "date_published": "2022-09-09 08:01:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do grobowca ratowa\u0107 koleg\u0119, kt\u00f3ry straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i te\u017c zas\u0142ab\u0142. S\u0105 wst\u0119pne ustalenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-59z419-cmentarz-komunalny-w-nowym-saczu-6101952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 zas\u0142abni\u0119cia dw\u00f3ch grabarzy na cmentarzu w Nowym S\u0105czu by\u0142o niskie st\u0119\u017cenie tlenu w grobowcu - wynika ze wst\u0119pnych ustale\u0144 s\u0105deckiej policji. W \u015brod\u0119 dw\u00f3ch pracownik\u00f3w zak\u0142adu pogrzebowego straci\u0142o przytomno\u015b\u0107 po wej\u015bciu do grobowca. Jeden z poszkodowanych"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/radoslaw-sikorski-polaczyl-sie-ze-studiem-tvn24-operatorem-kamery-byl-byly-premier-szwecji-carl-bildt-6104409?source=rss", "title": "Sikorski po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 ze studiem TVN24. Operatorem by\u0142y premier Szwecji", "date_published": "2022-09-09 07:47:51+00:00", "description": "<img alt=\"Sikorski po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 ze studiem TVN24. Operatorem by\u0142y premier Szwecji\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-9lfbvx-radoslaw-sikorski-i-carl-bildt-6104456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europose\u0142 i by\u0142y minister spraw zagranicznych Rados\u0142aw Sikorski zdalnie po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w czwartek wieczorem ze studiem TVN24, by komentowa\u0107 najwa\u017cniejsze wydarzenie dnia - \u015bmier\u0107 brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. P\u00f3\u017aniej w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdradzi\u0142, \u017ce jako operator kamery pomaga\u0142 mu by\u0142y"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/potegowo-ukradl-fotopulapke-ta-wciaz-robi-zdjecia-z-jego-domu-6104412?source=rss", "title": "Zabra\u0142 fotopu\u0142apk\u0119. Ta wci\u0105\u017c robi zdj\u0119cia w jego domu", "date_published": "2022-09-09 07:47:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zabra\u0142 fotopu\u0142apk\u0119. Ta wci\u0105\u017c robi zdj\u0119cia w jego domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ob39ru-fotopulapka-robi-zdjecia-w-domu-jej-zlodzieja-6104418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy zaapelowali do osoby, kt\u00f3ra zabra\u0142a fotopu\u0142apk\u0119, o jej zwrot. Mia\u0142a ona fotografowa\u0107 tych, kt\u00f3rzy nielegalnie wyrzucaj\u0105 \u015bmieci. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest ona ca\u0142y czas w\u0142\u0105czona i robi zdj\u0119cia w domu osoby, kt\u00f3ra j\u0105 sobie przyw\u0142aszczy\u0142a."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ulica-emilii-plater-wszedl-na-dach-lamborghini-szuka-go-policja-6104416?source=rss", "title": "Pozowa\u0142 na masce lamborghini, wszed\u0142 na dach auta. Szuka go policja", "date_published": "2022-09-09 07:46:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pozowa\u0142 na masce lamborghini, wszed\u0142 na dach auta. Szuka go policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n5pexw-policja-szuka-tego-mezczyzny-6104405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja szuka m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 uszkodzi\u0107 luksusowy samoch\u00f3d marki Lamborghini. Funkcjonariusze opublikowali nagranie z kamery monitoringu, na kt\u00f3rym wida\u0107 zaj\u015bcie w centrum Warszawy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-po-ogloszeniu-informacji-na-niebie-pojawila-sie-tecza-tecza-nad-palacem-buckingham-6104430?source=rss", "title": "I natura po\u017cegna\u0142a kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Na niebie nad Pa\u0142acem Buckingham pojawi\u0142 si\u0119 niezwyk\u0142y symbol", "date_published": "2022-09-09 07:46:27+00:00", "description": "<img alt=\"I natura po\u017cegna\u0142a kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Na niebie nad Pa\u0142acem Buckingham pojawi\u0142 si\u0119 niezwyk\u0142y symbol\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l8gl21-tecza-nad-palacem-buckingham-6104446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek 8 wrze\u015bnia odesz\u0142a El\u017cbieta II, kr\u00f3lowa Wielkiej Brytanii. Informacj\u0119 o \u015bmierci w\u0142adczyni przekazano oko\u0142o godziny 18.30 czasu lokalnego. Kr\u00f3tko po tym pochmurne niebo nad zamkiem Windsor i Pa\u0142acem Buckingham na chwil\u0119 si\u0119 rozpogodzi\u0142o, a na nie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ukraina-reparacje-od-rosji-ukrainski-rzad-zada-minimum-300-mld-euro-6104429?source=rss", "title": "Reparacje od Rosji. Ukraina \u017c\u0105da minimum 300 miliard\u00f3w euro", "date_published": "2022-09-09 07:38:07+00:00", "description": "<img alt=\"Reparacje od Rosji. Ukraina \u017c\u0105da minimum 300 miliard\u00f3w euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqp60a-charkow-po-rosyjskich-ostrzalach-6102223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja za spowodowane szkody wynikaj\u0105ce z inwazji powinna zap\u0142aci\u0107 Ukrainie minimum 300 miliard\u00f3w euro - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z niemieckimi mediami\u00a0ukrai\u0144ski minister sprawiedliwo\u015bci Denys Malu\u015bka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-mysliwy-ktory-zastrzelil-16-latka-wyjdzie-wczesniej-na-wolnosc-6104407?source=rss", "title": "My\u015bliwy, kt\u00f3ry zastrzeli\u0142 16-letniego ucznia wyjdzie wcze\u015bniej na wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-09 07:30:45+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwy, kt\u00f3ry zastrzeli\u0142 16-letniego ucznia wyjdzie wcze\u015bniej na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-frkmvs-zgodnie-z-wyrokiem-pierwszej-instancji-dariusz-ch-mial-spedzic-w-wiezieniu-szesc-lat-zdjecie-archiwalne-6104424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Lublinie z\u0142agodzi\u0142 kar\u0119 dla Dariusza Ch. To my\u015bliwy, emerytowany policjant, kt\u00f3ry w listopadzie 2020 roku w Kluczkowicach (Lubelskie) zastrzeli\u0142 16-letniego obywatela Kazachstanu, myl\u0105c go z dzikiem. M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-na-przyczolkowej-auto-dostawcze-w-rowie-6104417?source=rss", "title": "Auto dostawcze w rowie po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Utrudnienia", "date_published": "2022-09-09 07:19:41+00:00", "description": "<img alt=\"Auto dostawcze w rowie po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-navx5m-zderzenie-na-skrzyzowaniu-przyczolkowej-z-drewny-6104426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rano na skrzy\u017cowaniu Przycz\u00f3\u0142kowej z Drewny w Wilanowie zderzy\u0142y si\u0119: ci\u0119\u017car\u00f3wka i samoch\u00f3d dostawczy. Drugi z pojazd\u00f3w wjecha\u0142 do rowu. W stron\u0119 Konstancina tworzy si\u0119 korek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-analiza-isw-ukraincy-moga-odbic-okupowany-kupiansk-w-obwodzie-charkowskim-w-ciagu-kilku-dni-6104410?source=rss", "title": "Analiza ISW: w ci\u0105gu trzech dni si\u0142y ukrai\u0144skie mog\u0105 odbi\u0107 okupowany Kupia\u0144sk w obwodzie charkowskim", "date_published": "2022-09-09 07:18:07+00:00", "description": "<img alt=\"Analiza ISW: w ci\u0105gu trzech dni si\u0142y ukrai\u0144skie mog\u0105 odbi\u0107 okupowany Kupia\u0144sk w obwodzie charkowskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rcxrw-sily-ukrainskie-w-donbasie-26082022-6085999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kupia\u0144sk w obwodzie charkowskim prawdopodobnie w ci\u0105gu trzech dni zostanie odbity przez si\u0142y ukrai\u0144skie, kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y do operacji ofensywnej na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju - ocenia w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW), analizuj\u0105c dotychczas"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-wspomnienia-zalogi-ktora-wygrala-regaty-operation-sail-po-50-latach-ponownie-spotkaja-sie-na-darze-pomorza-6103074?source=rss", "title": "\"Nie mieli \u017cadnych szans\", a wygrali regaty. Zwyci\u0119ska za\u0142oga po 50 latach ponownie stanie na Darze Pomorza", "date_published": "2022-09-09 06:28:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3qm4r1-zwycieski-dar-pomorza-prowadzacy-parade-zaglowcow-w-kilonii-na-zakonczenie-regat-6103281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ten statek nie mia\u0142 \u017cadnych szans - do dzi\u015b wspominaj\u0105 uczestnicy mi\u0119dzynarodowych regat z 1972 roku. G\u0142\u00f3wni rywale, na ameryka\u0144skim \u017caglowcu Eagle i zachodnioniemieckim Gorch Focku, mieli nowocze\u015bniejsze i lepiej wyposa\u017cone jednostki. Dar Pomorza ju\u017c kr\u00f3tko po mecie zosta\u0142 daleko z ty\u0142u. Po drodze spotka\u0142 ich sz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-domu-w-wawrze-przy-barcewicza-6104309?source=rss", "title": "Po\u017car domu w lesie. Trudna akcja stra\u017cak\u00f3w, w pobli\u017cu nie by\u0142o hydrantu", "date_published": "2022-09-09 06:27:08+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car domu w lesie. Trudna akcja stra\u017cak\u00f3w, w pobli\u017cu nie by\u0142o hydrantu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y6tn2w-akcja-gasnicza-strazakow-w-wawrze-6104333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w nocy warszawscy stra\u017cacy walczyli z po\u017carem domu jednorodzinnego w Wawrze. P\u0142on\u0105\u0142 dach budynku po\u0142o\u017conego g\u0142\u0119boko w lesie. Akcj\u0119 ga\u015bnicz\u0105 utrudnia\u0142 fakt, \u017ce w okolicy nie by\u0142o hydrantu. Stra\u017c posi\u0142kowa\u0142a si\u0119 cystern\u0105. Zmagania z ogniem trwa\u0142y kilka godzin."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-ewa-ewart-o-ostatnich-dniach-zycia-monarchini-6104331?source=rss", "title": "\"Kr\u00f3lowa powoli gas\u0142a, ale z nies\u0142ychan\u0105 godno\u015bci\u0105\". Ewa Ewart o ostatnich dniach \u017cycia El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-09 06:26:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2d25up-krolowa-elzbieta-ii-6104361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogromnym pocieszeniem jest fakt, \u017ce podobno te\u00a0ostatnie dni w Balmoral kr\u00f3lowa El\u017cbieta sp\u0119dzi\u0142a b\u0119d\u0105c nies\u0142ychanie pogodn\u0105, otoczona najbli\u017cszymi, na spotkaniach towarzyskich - powiedzia\u0142a w TVN24 Ewa Ewart, dziennikarka TVN24 i autorka film\u00f3w dokumentalnych. Jak doda\u0142a, \"kr\u00f3lowa po prostu powoli gas\u0142a, ale gas\u0142a z jak\u0105\u015b nies\u0142ychan\u0105 godno\u015bci\u0105,\u00a0przepe\u0142niona ogromnym spokoj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-pojechal-do-kijowa-sygnal-polityczny-wobec-kremla-6104325?source=rss", "title": "Premier Morawiecki pojecha\u0142 do Kijowa. \"Sygna\u0142 polityczny wobec Kremla\"", "date_published": "2022-09-09 06:17:52+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Morawiecki pojecha\u0142 do Kijowa. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4xiz2z-mateusz-morawiecki-6090285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki pojecha\u0142 do Kijowa, gdzie b\u0119dzie rozmawia\u0142 o sytuacji geopolitycznej, o bezpiecze\u0144stwie energetycznym i wojskowym - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/uzywane-samochody-w-polsce-rynek-sie-kurczy-auta-sa-coraz-starsze-drozsze-i-niedostepne-6104323?source=rss", "title": "U\u017cywanych samochod\u00f3w trzeba ze \u015bwiec\u0105 szuka\u0107. Do Polski nap\u0142ywaj\u0105 coraz starsze auta", "date_published": "2022-09-09 06:14:50+00:00", "description": "<img alt=\"U\u017cywanych samochod\u00f3w trzeba ze \u015bwiec\u0105 szuka\u0107. Do Polski nap\u0142ywaj\u0105 coraz starsze auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71hdws-droga-autostrada-samochod-samochody-auto-shutterstock1452576575-5497519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryzys w bran\u017cy motoryzacyjnej dotyka nie tylko salony dilerskie, ale r\u00f3wnie\u017c autokomisy - zwraca uwag\u0119 \"Rzeczpospolita\". Gazeta zaznacza, \u017ce samochodowy rynek wt\u00f3rny w Polsce zmaga si\u0119 z kilkoma problemami, mi\u0119dzy innymi spadkiem importu u\u017cywanyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/skradzione-auta-byly-rozbierane-a-czesci-sprzedawane-w-sieci-6104332?source=rss", "title": "Skradzione auta by\u0142y rozbierane, a cz\u0119\u015bci sprzedawane w sieci", "date_published": "2022-09-09 06:03:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skradzione auta by\u0142y rozbierane, a cz\u0119\u015bci sprzedawane w sieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbmzka-zabezpieczono-jeden-samochod-do-badan-6104318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Centralnego Biura \u015aledczego Policji pod nadzorem dolno\u015bl\u0105skiej Prokuratury Krajowej zatrzymali czterech cz\u0142onk\u00f3w grupy zajmuj\u0105cej si\u0119 kradzie\u017c\u0105 samochod\u00f3w w Europie, kt\u00f3re nast\u0119pnie demontowali w Polsce i cz\u0119\u015bci sprzedawali przez internet. W\u015br\u00f3d zatrzymanych jest domniemamy szef gru"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-w-piatek-nabozenstwo-w-londynskiej-katedrze-i-96-salw-armatnich-6104315?source=rss", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje. W pi\u0105tek nabo\u017ce\u0144stwo w londy\u0144skiej katedrze i 96 salw armatnich", "date_published": "2022-09-09 05:57:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie \u017cyje. W pi\u0105tek nabo\u017ce\u0144stwo w londy\u0144skiej katedrze i 96 salw armatnich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64u1r5-opuszczona-brytyjska-flaga-na-palacu-buckingham-6104320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa Wielkiej Brytanii El\u017cbieta II zmar\u0142a w czwartek w wieku 96 lat. W pi\u0105tek w londy\u0144skiej katedrze \u015bwi\u0119tego Paw\u0142a odb\u0119dzie si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne z udzia\u0142em premier Liz Truss oraz innych wysokich rang\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowych. Z kilku miejsc, w tym "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-brytyjska-prasa-oddala-hold-6104278?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bmy dumni, \u017ce by\u0142a\u015b nasz\u0105 kr\u00f3low\u0105\". Brytyjska prasa po\u017cegna\u0142a El\u017cbiet\u0119 II", "date_published": "2022-09-09 05:49:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g186ss-krolowa-gazety-uk-16-6104273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II zmar\u0142a w czwartek po po\u0142udniu w wieku 96 lat, po siedmiu dekadach na tronie. Brytyjskie dzienniki w pi\u0105tkowych wydaniach po\u017cegna\u0142y zmar\u0142\u0105 monarchini\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zmiany-w-ruchu-od-piatku-do-srody-powodem-uroczystosci-zgromadzenia-i-przemarsze-6103248?source=rss", "title": "Uroczysto\u015bci, protesty, do\u017cynki i imprezy sportowe. Mn\u00f3stwo zmian na ulicach od pi\u0105tku a\u017c do \u015brody", "date_published": "2022-09-09 05:48:04+00:00", "description": "<img alt=\"Uroczysto\u015bci, protesty, do\u017cynki i imprezy sportowe. Mn\u00f3stwo zmian na ulicach od pi\u0105tku a\u017c do \u015brody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ytw0ro-od-piatku-do-srody-ratusz-wprowadza-zmiany-w-ruchu-zdjecie-ilustracyjne-6103343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szereg wydarze\u0144 i uroczysto\u015bci w stolicy b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142 z utrudnieniami zar\u00f3wno dla pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej, jak i kierowc\u00f3w samochod\u00f3w. Od pi\u0105tku 9 wrze\u015bnia do \u015brody 14 wrze\u015bnia z ruchu wy\u0142\u0105czone zosta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-drogowcy-otworza-przebudowany-fragment-kondratowicza-6103803?source=rss", "title": "Otwieraj\u0105 przebudowany fragment Kondratowicza. Autobusy wracaj\u0105 na stare trasy", "date_published": "2022-09-09 05:41:48+00:00", "description": "<img alt=\"Otwieraj\u0105 przebudowany fragment Kondratowicza. Autobusy wracaj\u0105 na stare trasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u6bqqi-ulica-kondratowicza-nad-stacja-brodno-6104181/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c w sobot\u0119, 10 wrze\u015bnia, kierowcy pojad\u0105 przebudowanym fragmentem Kondratowicza. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej na trasy wr\u00f3c\u0105 tam autobusy komunikacji miejskiej - zapowiada sto\u0142eczny ratusz. Ulica by\u0142a nieprzejezdna r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bnie budow\u0119 drugiej linii m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kryzys-energetyczny-plan-ue-ministrowie-ds-energii-omowia-propozycje-ke-6104264?source=rss", "title": "Unijny plan na kryzys energetyczny. W\u0119gry przeciwne limitom na gaz", "date_published": "2022-09-09 05:13:10+00:00", "description": "<img alt=\"Unijny plan na kryzys energetyczny. W\u0119gry przeciwne limitom na gaz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjzxu-gaz-kuchenka-palnik-5792470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministrowie do spraw energii kraj\u00f3w Unii Europejskiej spotkaj\u0105 si\u0119 w pi\u0105tek, aby znale\u017a\u0107 rozwi\u0105zania z d\u0142ugiej listy mo\u017cliwych \u015brodk\u00f3w chroni\u0105cych obywateli przed niebotycznie wysokimi cenami energii w miar\u0119 zbli\u017cania si\u0119 zimy - poinformowa\u0142 Reuters. Agencja doda\u0142a, \u017ce w\u0119gierski minister spraw zagranicznych "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-intensywne-opady-deszczu-silny-wiatr-gwaltowna-pogoda-w-polsce-6102411?source=rss", "title": "Alerty IMGW. Gdzie pojawi\u0105 si\u0119 burze, gdzie ulewy, a gdzie silny wiatr", "date_published": "2022-09-09 04:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Gdzie pojawi\u0105 si\u0119 burze, gdzie ulewy, a gdzie silny wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie8ed7dc4a98f9f8652924cb2340628b3a-uwaga-na-ulewny-deszcz-5250248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. Synoptycy wydali alerty przed silnym wiatrem, a tak\u017ce przed intensywnymi opadami deszczu. Miejscami ulewom towarzyszy\u0107 maj\u0105 burze. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-i-ulewy-gwaltowna-pogoda-w-polsce-6102411?source=rss", "title": "Burze z gradem i ulewy. Alerty IMGW w kolejnych regionach", "date_published": "2022-09-09 04:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Burze z gradem i ulewy. Alerty IMGW w kolejnych regionach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9klz4v-burze-6105351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewny deszcz prognozowany jest dla po\u0142udniowych region\u00f3w kraju. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed intensywnymi opadami, kt\u00f3rym mog\u0105 towarzyszy\u0107 burze, dla \u015al\u0105ska, Ma\u0142opolski i Podkarpacia. W po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 alerty przed burzami z gradem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-gwaltowna-pogoda-w-polsce-6102411?source=rss", "title": "Miejsc, w kt\u00f3rych pogoda b\u0119dzie gro\u017ana, ma przybywa\u0107. Alerty IMGW i prognoza zagro\u017ce\u0144", "date_published": "2022-09-09 04:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Miejsc, w kt\u00f3rych pogoda b\u0119dzie gro\u017ana, ma przybywa\u0107. Alerty IMGW i prognoza zagro\u017ce\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kjirzq-burzowy-dzien-5768258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty przed burzami z gradem. Podczas zjawisk mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 intensywne opady deszczu oraz silniejszy wiatr. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie zagro\u017ceniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-80922-liczby-z-ostatniego-losowania-6104255?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z 8 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-09 04:24:11+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z 8 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Oznacza to, \u017ce kumulacja ro\u015bnie do 23 milion\u00f3w z\u0142otych. Jedn\u0105 sz\u00f3stk\u0119 wylosowano w Lotto Plus. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 8 wrze\u015bnia 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/herbata-z-misiem-paddingtonem-zartobliwy-film-z-bondem-niecodzienne-oblicze-krolowej-elzbiety-ii-6104229?source=rss", "title": "Herbata z misiem Paddingtonem, \u017cartobliwy film z Bondem. Niecodzienne oblicze kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-09 04:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"Herbata z misiem Paddingtonem, \u017cartobliwy film z Bondem. Niecodzienne oblicze kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mxw0l1-elzbieta-w-surrey-w-2018-roku-6104076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas swojego panowania kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nie ba\u0142a si\u0119 pokaza\u0107 \u017cartobliwego oblicza rodziny kr\u00f3lewskiej. W ci\u0105gu 70 lat zasiadania na tronie kr\u00f3lowa mi\u0119dzy innymi wyst\u0105pi\u0142a z Jamesem Bondem podczas ceremonii otwarcia Igrzysk Olimpijskich w Londynie, wypi\u0142a herbat"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zartobliwe-oblicze-krolowej-anegdota-o-elzbiecie-ii-ktorej-nie-poznali-amerykanscy-turysci-6104229?source=rss", "title": "\u017bartobliwe oblicze kr\u00f3lowej. By\u0142y oficer ochrony wspomina anegdot\u0119 o El\u017cbiecie II i ameryka\u0144skich turystach", "date_published": "2022-09-09 04:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bartobliwe oblicze kr\u00f3lowej. By\u0142y oficer ochrony wspomina anegdot\u0119 o El\u017cbiecie II i ameryka\u0144skich turystach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3d2d8x-krolowa-elzbieta-ii-fotografuje-swoje-corgi-w-windsor-park-w-1960-roku-w-windsor-w-anglii-6104032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas swojego panowania El\u017cbieta II nie ba\u0142a si\u0119 pokaza\u0107 \u017cartobliwego oblicza rodziny kr\u00f3lewskiej. Jedn\u0105 z zabawnych sytuacji wspomina\u0142 by\u0142y oficer ochrony kr\u00f3lewskiej Richard \"Dick\" Griffin. Jak "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6104244?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-09 04:07:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vh87qo-ukraina-wojsko-6093736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa 198 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski potwierdzi\u0142 odzyskanie przez si\u0142y ukrai\u0144skie miasta Ba\u0142aklija. Le\u017c\u0105ce w obwodzie charkowskim miasto by\u0142o w r\u0119kach rosyjskiej armii przez sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-izba-gmin-zbierze-sie-w-piatek-i-sobote-zeby-oddac-hold-zmarlej-krolowej-6104240?source=rss", "title": "Izba Gmin zbierze si\u0119 w pi\u0105tek i sobot\u0119, by odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-09 04:03:49+00:00", "description": "<img alt=\"Izba Gmin zbierze si\u0119 w pi\u0105tek i sobot\u0119, by odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ex2k5b-izba-gmin-odda-hold-zmarlej-krolowej-6104239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dla nas wszystkich kr\u00f3lowa by\u0142a stale obecna w naszym \u017cyciu, tak znajoma jak cz\u0142onek rodziny - powiedzia\u0142 w czwartek spiker Lindsay Hoyle. Izba Gmin zbierze si\u0119 w pi\u0105tek i sobot\u0119, aby odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II. Na pocz\u0105tku sobotniego posiedzenia pos\u0142owie z\u0142o\u017c\u0105 przysi\u0119g\u0119 n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-oficjalnie-zadeklarowala-posiadanie-broni-jadrowej-6104250?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna oficjalnie zadeklarowa\u0142a posiadanie broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-09-09 03:58:28+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna oficjalnie zadeklarowa\u0142a posiadanie broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1k7xj3-kim-dzong-un-wyglosil-przemowienie-do-najwyzszego-zgromadzenia-ludowego-6104247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze w Korei P\u00f3\u0142nocnej przyj\u0119\u0142y ustaw\u0119, w kt\u00f3rej oficjalnie zadeklarowa\u0142y si\u0119 jako pa\u0144stwo posiadaj\u0105ce bro\u0144 j\u0105drow\u0105. Nowe prawo mi\u0119dzy innymi zakazuje jakiegokolwiek dzielenia si\u0119 broni\u0105 lub technologi\u0105 z innymi krajami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-papiez-franciszek-zlozyl-kondolencje-po-smierci-elzbiety-ii-6104228?source=rss", "title": "Papie\u017c po \u015bmierci El\u017cbiety II: jej \u017cycie by\u0142o \"niestrudzon\u0105 s\u0142u\u017cb\u0105 na rzecz dobra kraju\"", "date_published": "2022-09-09 03:53:25+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c po \u015bmierci El\u017cbiety II: jej \u017cycie by\u0142o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71ntr7-papiez-franciszek-6104227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek w depeszy kondolencyjnej do nowego kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola III odda\u0142 ho\u0142d jego zmar\u0142ej w czwartek matce El\u017cbiecie II. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce jej \u017cycie by\u0142o \"niestrudzon\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 na rzecz dobra\" i \"przyk\u0142adem po\u015bwi\u0119cenia si\u0119 obowi\u0105zkowi\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/przywodcy-krajow-commonwealth-oddali-hold-krolowej-elzbiecie-ii-6104226?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dcy kraj\u00f3w Commonwealth oddali ho\u0142d kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II", "date_published": "2022-09-09 03:50:13+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy kraj\u00f3w Commonwealth oddali ho\u0142d kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9x73h-przywodcy-krajow-commonwealth-oddali-hold-krolowej-elzbiecie-ii-6104225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dcy kraj\u00f3w Commonwealth \u2013 mi\u0119dzy innymi Australii, Nowej Zelandii, Indii i Pakistanu - z\u0142o\u017cyli w czwartek kondolencje brytyjskiej rodzinie kr\u00f3lewskiej i oddali ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej Wielkiej Brytanii El\u017cbiecie II."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-rosji-zostalo-mniej-niz-200-rakiet-typu-iskander-6104232?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosji zosta\u0142o mniej ni\u017c 200 rakiet typu Iskander", "date_published": "2022-09-09 03:45:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Rosji zosta\u0142o mniej ni\u017c 200 rakiet typu Iskander\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied010355c05dbcdc47391136282092820-rakieta-manewrujaca-systemu-iskander-nagranie-archiwalne-4939788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wadym Skibicki z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) powiedzia\u0142, \u017ce Rosji zosta\u0142o mniej ni\u017c 200 rakiet typu Iskander."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dziennikarz-tvn24-piotr-jacon-laureatem-plebiscytu-korony-rownosci-2022-6104175?source=rss", "title": "Dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144 laureatem plebiscytu Korony R\u00f3wno\u015bci 2022", "date_published": "2022-09-09 03:37:39+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144 laureatem plebiscytu Korony R\u00f3wno\u015bci 2022\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pi81m-piotr-jacon-5461399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144 g\u0142osami internaut\u00f3w zosta\u0142 og\u0142oszony laureatem plebiscytu Korony R\u00f3wno\u015bci 2022 w kategorii Media. - Bardzo bym chcia\u0142, \u017ceby w\u0142a\u015bciwie ca\u0142e polskie spo\u0142ecze\u0144stwo przesz\u0142o tak\u0105 drog\u0119 do wspierania i szanowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, jak\u0105 my przeszli\u015bmy jako rodzice transp\u0142ciowej c\u00f3rki - powi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-relacja-na-zywo-9-wrzesnia-6104241?source=rss", "title": "Eksperci ISW: si\u0142y ukrai\u0144skie osi\u0105gaj\u0105 imponuj\u0105ce wyniki", "date_published": "2022-09-09 03:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: si\u0142y ukrai\u0144skie osi\u0105gaj\u0105 imponuj\u0105ce wyniki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-so2mw0-ukraina-prowadzi-kontrofensywe-na-poludniu-kraju-6104242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa 198 dni. Si\u0142y Ukrai\u0144skie zaj\u0119\u0142y Ba\u0142akij\u0119 i osi\u0105gaj\u0105 kolejne zdobycze w obwodzie charkowskim w celu zbli\u017cenia si\u0119 do rosyjskiego w\u0119z\u0142a logistycznego w Kupjansku - przekaza\u0142 ekspert Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 George Barros. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-909-pochmurny-miejscami-chlodny-i-burzowy-dzien-6103897?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 9.09. Pochmurny, miejscami ch\u0142odny i burzowy dzie\u0144", "date_published": "2022-09-09 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 9.09. Pochmurny, miejscami ch\u0142odny i burzowy dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t0ljk8-deszcz-pochmurno-5728177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda dzi\u015b, czyli w pi\u0105tek 9.09, zapowiada si\u0119 pochmurno. W wielu cz\u0119\u015bciach kraju przydadz\u0105 si\u0119 parasole, a miejscami mog\u0105 nawet pojawi\u0107 si\u0119 burze. Na termometrach zobaczymy od 14 do 24 stopni Celsjusza, za\u015b w wielu regionach zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne."}]