[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wybory-do-kongresu-joe-biden-wielka-czerwona-fala-nie-nadeszla-6213880?source=rss", "title": "Joe Biden po wyborach w USA: wielka czerwona fala nie nadesz\u0142a", "date_published": "2022-11-09 21:44:11+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden po wyborach w USA: wielka czerwona fala nie nadesz\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kev2ky-joe-biden-6213899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To by\u0142 dobry dzie\u0144 dla demokracji, to by\u0142 dobry dzie\u0144 dla Ameryki - powiedzia\u0142 Joe Biden, podsumowuj\u0105c wtorkowe wybory \u015brodka kadencji w USA. Zaznaczy\u0142, \u017ce wbrew przewidywaniom medi\u00f3w republika\u0144ska \"wielka czerwona fala nie nadesz\u0142a\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-autobus-spadl-z-trasy-s8-koniec-procesu-kierowcy-prokuratura-domaga-sie-najsurowszej-kary-6210180?source=rss", "title": "Proces po katastrofie autobusu na S8. Obrona: Tomasz U. wsiad\u0142 za kierownic\u0119 pod wp\u0142ywem nacisku pracodawcy", "date_published": "2022-11-09 20:53:04+00:00", "description": "<img alt=\"Proces po katastrofie autobusu na S8. Obrona: Tomasz U. wsiad\u0142 za kierownic\u0119 pod wp\u0142ywem nacisku pracodawcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s1vpft-wypadek-autobusu-na-trasie-s8-4620449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144czy si\u0119 proces Tomasza U., kierowcy oskar\u017conego o spowodowanie katastrofy autobusu miejskiego na trasie S8. Prokuratura domaga si\u0119 dla niego najsurowszej kary, czyli 12 lat wi\u0119zienia i do\u017cywotniego zakazu prowadzenia pojazd\u00f3w. Obro\u0144cy przekonuj\u0105 za\u015b, \u017ce m\u0119\u017cczyzna wsiad\u0142 za kierownic\u0119 mimo z\u0142ego stanu zdrowia, bo naciska\u0142 na to pracodawca. Twierdz\u0105 te\u017c, \u017ce nie udowodniono, by przyczyn\u0105 wjechania w bariery by\u0142a przyj\u0119ta przez niego amfetamina.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-bohaterka-serialu-niewolnica-isaura-ministrem-w-rzadzie-nowego-prezydenta-luli-da-silvy-6210205?source=rss", "title": "Aktorka z \"Niewolnicy Isaury\" ministrem w rz\u0105dzie nowego prezydenta Brazylii", "date_published": "2022-11-09 20:45:30+00:00", "description": "<img alt=\"Aktorka z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-00kpdc-rubens-de-falco-oraz-lucelia-santos-6210229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sk\u0142ad administracji prezydenta Brazylii Luli da Silvy wesz\u0142a aktorka Lucelia Santos, znana z g\u0142\u00f3wnej roli w serialu \"Niewolnica Isaura\". W gabinecie lewicowego prezydenta b\u0119dzie jedn\u0105 z odpowiedzialnych za resort kultury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-oglasza-odwrot-z-chersonia-ekspert-strategia-wycienczania-sil-rosyjskich-przyniosla-efekty-6210186?source=rss", "title": "Szojgu og\u0142osi\u0142 odwr\u00f3t Rosjan z Chersonia. Ekspert: strategia wycie\u0144czania si\u0142 rosyjskich przynios\u0142a efekty", "date_published": "2022-11-09 20:32:05+00:00", "description": "<img alt=\"Szojgu og\u0142osi\u0142 odwr\u00f3t Rosjan z Chersonia. Ekspert: strategia wycie\u0144czania si\u0142 rosyjskich przynios\u0142a efekty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7e20o-sily-ukrainskie-w-obwodzie-chersonskim-7112022-6210184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu rozkaza\u0142 w \u015brod\u0119 wycofanie rosyjskich si\u0142 z zachodniego brzegu Dniepru w okolicach Chersonia. Zdaniem O\u0142eksandra Musijenko, szefa kijowskiego Centrum Bada\u0144 Wojskowych i Prawnych, decyzja ta ma zwi\u0105zek z rosyjskimi problemami logistycznymi, przez kt\u00f3re Rosjanie nie s\u0105 w stanie d\u0142u\u017cej opiera\u0107 si\u0119 atakom armii ukrai\u0144skiej. Kij\u00f3w ostrzega jednak, \u017ce dotychczas nie mo\u017cna potwierdzi\u0107 odwrotu przeciwnika z Cherso\u0144szczyzny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/trzy-polskie-filmy-z-nominacjami-do-europejskich-nagrod-filmowych-6209674?source=rss", "title": "Trzy polskie filmy z nominacjami do Europejskich Nagr\u00f3d Filmowych", "date_published": "2022-11-09 20:21:15+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy polskie filmy z nominacjami do Europejskich Nagr\u00f3d Filmowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8b29d3-trzy-polskie-filmy-z-nominacjami-do-europejskich-nagrod-filmowych-6209495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Akademia Filmowa\u00a0og\u0142osi\u0142a nominacje do swoich nagr\u00f3d w g\u0142\u00f3wnych kategoriach. Jerzy Skolimowski nominowany za obraz \"IO\" ma szans\u0119 na nagrod\u0119 za najlepsz\u0105 re\u017cyseri\u0119, Pawe\u0142 \u0141ozi\u0144ski nominowany za \"Film balkonowy\" za najlepszy dokument, a najm\u0142odsza z polskich filmowc\u00f3w Anna Terpi\u0144ska w kategorii: Odkrycie roku za film \"Inni ludzie\". \u00a0Wr\u0119czenie EFA odb\u0119dzie si\u0119 10 grudnia w stolicy Islandii, Reykjaviku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stopy-procentowe-bez-zmian-boguslaw-grabowski-i-ignacy-morawski-komentuja-decyzje-rady-polityki-pienieznej-6210113?source=rss", "title": "Stopy procentowe bez zmian. \"Sytuacja nie jest w pe\u0142ni zerojedynkowa\"", "date_published": "2022-11-09 20:14:20+00:00", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe bez zmian. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ukwu0n-09-2000-kropka-cl-0051-6210151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowanie lepiej, \u017ce Rada nie podnios\u0142a st\u00f3p, ni\u017c mia\u0142aby podnie\u015b\u0107 o 0,25 punktu procentowego. Bo by nic to nie zmieni\u0142o - oceni\u0142 w \"Kropce nad i\" ekonomista Bogus\u0142aw Grabowski, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Zdaniem ekonomisty Ignacego Morawskiego z \"Pulsu Biznesu\", \"sytuacja nie jest w pe\u0142ni zerojedynkowa\". - Rozumiem pewne argumenty za tym, \u017ceby tych st\u00f3p nie podnosi\u0107 - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/konflikt-w-radzie-polityki-pienieznej-stanowisko-rpp-listopad-2022-6210145?source=rss", "title": "Zn\u00f3w gor\u0105co wok\u00f3\u0142 RPP. Rada opublikowa\u0142a stanowisko", "date_published": "2022-11-09 20:06:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w gor\u0105co wok\u00f3\u0142 RPP. Rada opublikowa\u0142a stanowisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr8q1s-adam-glapinski-6101669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej po \u015brodowym posiedzeniu opublikowa\u0142a stanowisko, w kt\u00f3rym odnosi si\u0119 do krytycznego wzgl\u0119dem RPP listu otwartego by\u0142ych prezes\u00f3w Narodowego Banku Polskiego i by\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w Rady. RPP w stanowisku podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"tezy sugeruj\u0105ce rzekome trudno\u015bci w wype\u0142nianiu mandatu - uznaje za bezpodstawne\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/opinie/wszystkie-koszmary-prezesa-perspektywa-piaseckiego-6210165?source=rss", "title": "Wszystkie koszmary prezesa", "date_published": "2022-11-09 19:59:03+00:00", "description": "<img alt=\"Wszystkie koszmary prezesa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c00lxj-konrad-piasecki-6182622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezesowski objazd po kraju i spotkania z wyborcami mia\u0142y by\u0107 antidotum na rozchwiane dro\u017cyzn\u0105 i marnymi nastrojami spo\u0142ecznymi sonda\u017ce PiS. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chcia\u0142 podczas nich gasi\u0107 niepokoje i uspokaja\u0107 nastroje. I nawet je\u015bli pr\u00f3buje to robi\u0107 - to miast balsamu na serca i dusze, z jego d\u0142ugich tyrad, najcz\u0119\u015bciej przebijaj\u0105 si\u0119 do opinii publicznej popisy ludycznego i skarykaturyzowanego konserwatyzmu albo antyunijne pobrz\u0119kiwania szabelk\u0105. A \u017ce wszystkie one kwitowane s\u0105 podczas spotka\u0144 chwalb\u0105, brawami, \u015bmiechami i entuzjazmem - prezes utwierdza si\u0119 w fatalnym dla partii rz\u0105dz\u0105cej przekonaniu, \u017ce m\u00f3wi dobrze, trafia w dziesi\u0105tk\u0119, a jego gaw\u0119dy s\u0105 tym, na co czekaj\u0105 Polacy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stopy-procentowe-listopad-2022-profesor-pawel-wojciechowski-komentuje-decyzje-rpp-6210144?source=rss", "title": "\"Wydaje si\u0119, \u017ce dochodzi do g\u0142osu ego pana prezesa. Ono kroczy przed warto\u015bci\u0105 z\u0142otego\"", "date_published": "2022-11-09 19:58:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qpsvz-profesor-pawel-wojciechowski-w-faktach-po-faktach-6210158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie widz\u0119 niezale\u017cnego banku centralnego, kt\u00f3ry powinien dba\u0107 o warto\u015b\u0107 z\u0142otego - przyzna\u0142 w \"Faktach po Faktach\" szef rady gospodarczej Polski 2050, profesor Pawe\u0142 Wojciechowski. W programie komentowa\u0142 dzisiejsze decyzje Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-w-usa-amerykanki-dziekuja-aktywistce-susan-b-anthony-6210160?source=rss", "title": "150 lat temu nielegalnie odda\u0142a g\u0142os. Teraz Amerykanki symbolicznie jej dzi\u0119kuj\u0105", "date_published": "2022-11-09 19:54:31+00:00", "description": "<img alt=\"150 lat temu nielegalnie odda\u0142a g\u0142os. Teraz Amerykanki symbolicznie jej dzi\u0119kuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y2ybyb-grob01-6209773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susan B. Anthony w 1872 roku zosta\u0142a aresztowana w ameryka\u0144skim Rochester, gdy pr\u00f3bowa\u0142a odda\u0107 g\u0142os w wyborach prezydenckich. Jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 skupiona by\u0142a wok\u00f3\u0142 walki o prawa kobiet, w tym do prawa do oddania g\u0142osu w wyborach. Za jej \u017cycia prawo to przyzna\u0142y cztery stany. Teraz, w trakcie trwania wybor\u00f3w \u015brodka kadencji, Amerykanki symbolicznie dzi\u0119kuj\u0105 aktywistce, naklejaj\u0105c na jej nagrobku informacj\u0119 o tym, \u017ce odda\u0142y g\u0142os.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-zloty-sie-oslabia-po-decyzji-rpp-w-sprawie-stop-procentowych-notowania-9-listopada-2022-6210143?source=rss", "title": "Z\u0142oty po decyzji RPP. \"Niewykluczone, \u017ce jutro to os\u0142abienie b\u0119dzie kontynuowane\"", "date_published": "2022-11-09 19:28:01+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty po decyzji RPP. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ravvz1-adobestock264652580-6210169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty w \u015brod\u0119 wieczorem os\u0142abia si\u0119 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Dolar ameryka\u0144ski i frank szwajcarski umacniaj\u0105 si\u0119 o ponad 1 procent. Dro\u017csze jest te\u017c euro. W zwi\u0105zku z decyzj\u0105 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP), w czwartek mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 lekkiego os\u0142abienia z\u0142otego - oceni\u0142 Mateusz Sutowicz, ekonomista Banku Millennium.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-oglosila-wycofanie-wojsk-z-chersonia-szef-nato-jens-stoltenberg-to-budujace-6210137?source=rss", "title": "Szef NATO z podziwem o \"buduj\u0105cych\" post\u0119pach Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Rosja ca\u0142kowicie straci\u0142a impet\"", "date_published": "2022-11-09 19:16:06+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NATO z podziwem o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnndb6-sily-ukrainskie-na-chersonszczyznie-9112022-6210138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie, kt\u00f3re wyzwalaj\u0105 coraz wi\u0119ksze terytoria swojego kraju to buduj\u0105cy widok - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Nawi\u0105za\u0142 w ten spos\u00f3b do decyzji rosyjskiego ministra obrony Siergieja Szojgu, kt\u00f3ry wyda\u0142 swoim wojskom rozkaz wycofania si\u0119 na lewy (wschodni) brzeg Dniepru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/niebezpieczne-manewry-na-trasie-s8-22-latek-zatrzymany-przez-policje-6209984?source=rss", "title": "\"Niebezpieczne manewry\" na trasie S8. 22-latek zatrzymany przez policj\u0119", "date_published": "2022-11-09 18:54:59+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zb9xy6-22-latek-jechal-za-szybko-i-po-alkoholu-6210098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wydzia\u0142u Ruchu Drogowego zatrzymali kierowc\u0119 mercedesa, kt\u00f3ry jecha\u0142 167 km/h w obszarze, gdzie dopuszczalna pr\u0119dko\u015b\u0107 wynosi\u0142a 90 km/h. 22-latek swoj\u0105 jazd\u0105 kilka razy spowodowa\u0142 zagro\u017cenie bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Badanie stanu trze\u017awo\u015bci wykaza\u0142o ponad 0,5 promila. Policjanci tego dnia zatrzymali jeszcze dw\u00f3ch nietrze\u017awych kieruj\u0105cych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-1011-pochmurna-noc-w-dzien-moga-przydac-sie-parasole-6210087?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 10.11. Pochmurna noc, w dzie\u0144 mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 parasole", "date_published": "2022-11-09 18:52:52+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 10.11. Pochmurna noc, w dzie\u0144 mog\u0105 przyda\u0107 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ddmd55-deszczowa-niedziela-5497009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na czwartek 10.11. W wielu regionach kraju noc zapowiada si\u0119 pochmurno i deszczowo. Aura ta utrzyma si\u0119 w czwartek - dzie\u0144 przyniesie zachmurzenie, a miejscami tak\u017ce przelotne opady. W du\u017cej cz\u0119\u015bci Polski towarzyszy\u0107 nam b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c niekorzystne warunki biometeorologiczne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-listopad-2022-raty-kredytow-mieszkaniowych-wzrosna-przez-wysoki-wibor-3m-i-wibor-6m-wyliczenia-6209557?source=rss", "title": "Stopy procentowe bez zmian, ale raty kredyt\u00f3w i tak wzrosn\u0105. Wyliczenia", "date_published": "2022-11-09 18:30:29+00:00", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe bez zmian, ale raty kredyt\u00f3w i tak wzrosn\u0105. Wyliczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9lgaj-emerytury-i-renty-maja-wzrosnac-4772158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe pozostaj\u0105 bez zmian. Kredytobiorcy i tak odczuj\u0105 jednak wzrost rat, powodem jest rosn\u0105cy WIBOR, od kt\u00f3rego zale\u017cy wysoko\u015b\u0107 oprocentowania kredytu. Jaros\u0142aw Sadowski, g\u0142\u00f3wny analityk Expander Advisors zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce po najbli\u017cszej aktualizacji, oprocentowanie wielu kredyt\u00f3w udzielonych w ostatnich latach przekroczy 10 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-werner-schulz-nie-zyje-polityk-zielonych-zmarl-podczas-uroczystosci-w-palacu-prezydenckim-6209967?source=rss", "title": "Polityk Zielonych Werner Schulz zmar\u0142 w czasie uroczysto\u015bci w pa\u0142acu prezydenta Niemiec", "date_published": "2022-11-09 18:22:31+00:00", "description": "<img alt=\"Polityk Zielonych Werner Schulz zmar\u0142 w czasie uroczysto\u015bci w pa\u0142acu prezydenta Niemiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5j82q-werner-schulz-6209971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie uroczysto\u015bci w siedzibie prezydenta Niemiec zmar\u0142 nagle Werner Schulz, polityk Zielonych i by\u0142y dzia\u0142acz na rzecz praw obywatelskich w NRD. W pa\u0142acu Bellevue upami\u0119tniano w tym czasie rocznic\u0119 upadku Muru Berli\u0144skiego. \u015amier\u0107 Schulza og\u0142osi\u0142 w czasie konferencji prezydent Frank-Walter Steinmeier.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-plocka-6209902?source=rss", "title": "Tusk: poniewa\u017c oni chc\u0105 wyko\u0144czy\u0107 demokracj\u0119, zr\u00f3bmy wszystko, \u017ceby to demokracja wyko\u0144czy\u0142a ich", "date_published": "2022-11-09 18:15:22+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: poniewa\u017c oni chc\u0105 wyko\u0144czy\u0107 demokracj\u0119, zr\u00f3bmy wszystko, \u017ceby to demokracja wyko\u0144czy\u0142a ich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xryqdz-09-1640-tusk-0003-6209909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk na spotkaniu w P\u0142ocku m\u00f3wi\u0142 o wypowiedzi Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \"dawaniu w szyj\u0119\" przez m\u0142ode kobiety, unijnych pieni\u0105dzach oraz projekcie pos\u0142\u00f3w PiS w sprawie zmian w konstytucji, dotycz\u0105cych zniesienia immunitetu formalnego. - Intuicja mi m\u00f3wi, \u017ce co\u015b za blisko kampanii sobie to wykombinowali - komentowa\u0142 Tusk, odnosz\u0105c si\u0119 do propozycji zmian konstytucji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ile-wyniesie-listopadowa-projekcja-nbp-6209697?source=rss", "title": "Ile wyniesie inflacja w\u00a0Polsce? S\u0105 nowe prognozy", "date_published": "2022-11-09 18:14:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ile wyniesie inflacja w\u00a0Polsce? S\u0105 nowe prognozy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2dsm8n-koszyk-sklep-market-monticello-shutterstock2109734807s-5580277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w 2022 roku z 50-procentowym prawdopodobie\u0144stwem ukszta\u0142tuje si\u0119 w przedziale 14,4-14,5 procent - wynika z listopadowej projekcji Narodowego Banku Polskiego. W 2023 roku dwucyfrowa inflacja zostanie utrzymana. Wzrost produktu krajowego brutto (PKB) w Polsce mo\u017ce znale\u017a\u0107 w przedziale -0,3-1,6 procent. Oznacza to, \u017ce - zgodnie z projekcj\u0105 - w naszym kraju mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 recesja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-i-pieniadze-z-unii-europejskiej-dla-polski-vera-jourova-po-rozmowach-z-szymonem-szynkowskim-vel-sekiem-o-kpo-kamienie-milowe-musza-zostac-w-pelni-zrealizowane-6209974?source=rss", "title": "Jourova po rozmowach z Szynkowskim vel S\u0119kiem o KPO. \"Kamienie milowe musz\u0105 zosta\u0107 w pe\u0142ni zrealizowane\"", "date_published": "2022-11-09 18:14:42+00:00", "description": "<img alt=\"Jourova po rozmowach z Szynkowskim vel S\u0119kiem o KPO. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fe812z-jourova-po-rozmowach-z-szynkowskim-vel-sekiem-o-kpo-6209981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Przeprowadzili\u015bmy konstruktywn\u0105 dyskusj\u0119 z polskim ministrem do spraw Unii Europejskiej Szymonem Szynkowskim vel S\u0119kiem na temat niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa w Polsce, zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie s\u0105dowych kamieni milowych w KPO\" - poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wiceszefowa Komisji Europejskiej Vera Jourova. Zaznaczy\u0142a, \u017ce \"kamienie milowe, uzgodnione z rz\u0105dem Polski, musz\u0105 zosta\u0107 w pe\u0142ni zrealizowane\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-listopad-2022-reakcje-i-komentarze-ekonomistow-na-decyzje-rpp-6209708?source=rss", "title": "\"Du\u017ce op\u00f3\u017anienie i jeszcze wi\u0119kszy b\u0142\u0105d\". Ekonomi\u015bci o decyzji RPP", "date_published": "2022-11-09 17:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7cgcv-adam-glapinski-6168108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) podczas listopadowego posiedzenia zdecydowa\u0142a si\u0119 utrzyma\u0107 stopy procentowe NBP na niezmienionym poziomie. \"Du\u017ce op\u00f3\u017anienie i jeszcze wi\u0119kszy b\u0142\u0105d\" - stwierdzi\u0142 ekonomista BNP Paribas Wojciech St\u0119pie\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lex-czarnek-20-protest-przed-palacem-prezydenckim-apeluja-o-kolejne-weto-6209885?source=rss", "title": "Protest przeciwko lex Czarnek 2.0. Przed Pa\u0142acem Prezydenckim apelowali o kolejne weto", "date_published": "2022-11-09 17:33:31+00:00", "description": "<img alt=\"Protest przeciwko lex Czarnek 2.0. Przed Pa\u0142acem Prezydenckim apelowali o kolejne weto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vdznjr-protest-przeciwko-lex-czarnek-20-przed-palacem-prezydenckim-6209897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed Pa\u0142acem Prezydenckim zebrali si\u0119 przeciwnicy lex Czarnek 2.0, czyli nowelizacji Prawa o\u015bwiatowego. Domagali si\u0119, by prezydent Andrzej Duda zawetowa\u0142 ustaw\u0119, dotycz\u0105c\u0105 mi\u0119dzy innymi zasad dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, a tak\u017ce zmian w edukacji domowej. Nowe przepisy zosta\u0142y przyj\u0119te przez Sejm, wkr\u00f3tce zajmie si\u0119 nimi Senat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lex-czarnek-20-protest-przed-palacem-prezydenckim-apel-o-kolejne-weto-6209885?source=rss", "title": "Protest przeciwko lex Czarnek 2.0. Przed Pa\u0142acem Prezydenckim apelowali o kolejne weto", "date_published": "2022-11-09 17:33:31+00:00", "description": "<img alt=\"Protest przeciwko lex Czarnek 2.0. Przed Pa\u0142acem Prezydenckim apelowali o kolejne weto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vdznjr-protest-przeciwko-lex-czarnek-20-przed-palacem-prezydenckim-6209897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed Pa\u0142acem Prezydenckim zebrali si\u0119 przeciwnicy lex Czarnek 2.0, czyli nowelizacji Prawa o\u015bwiatowego. Domagali si\u0119, by prezydent Andrzej Duda zawetowa\u0142 ustaw\u0119, dotycz\u0105c\u0105 mi\u0119dzy innymi zasad dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, a tak\u017ce zmian w edukacji domowej. Nowe przepisy zosta\u0142y przyj\u0119te przez Sejm, wkr\u00f3tce zajmie si\u0119 nimi Senat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-listopad-2022-rada-polityki-pienieznej-rpp-podjela-decyzje-6209506?source=rss", "title": "Wyj\u0105tkowo d\u0142ugie posiedzenie i jest decyzja. Stopy bez zmian", "date_published": "2022-11-09 17:26:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wyj\u0105tkowo d\u0142ugie posiedzenie i jest decyzja. Stopy bez zmian\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-871se0-nbp-narodowy-bank-polski-adobestock453898261editorialuseonly-6209567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe bez zmian. Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) zdecydowa\u0142a si\u0119 utrzyma\u0107 stopy procentowe NBP na niezmienionym poziomie - przekazano w \u015brodowym komunikacie. Cz\u0119\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w spodziewa\u0142a si\u0119 podwy\u017cki o 25 punkt\u00f3w bazowych. G\u0142\u00f3wna, referencyjna stopa procentowa wynosi 6,75 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-byly-minister-zdrowia-matt-hancock-zawieszony-w-klubie-poselskim-za-udzial-w-reality-show-6209918?source=rss", "title": "By\u0142y minister zdrowia Wielkiej Brytanii zawieszony w klubie poselskim za udzia\u0142 w reality show", "date_published": "2022-11-09 17:24:54+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y minister zdrowia Wielkiej Brytanii zawieszony w klubie poselskim za udzia\u0142 w reality show\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ogids-matt-hancock-6209926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y minister zdrowia Wielkiej Brytanii Matt Hancock zosta\u0142 zawieszony w prawach cz\u0142onka klubu rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej w zwi\u0105zku ze swym udzia\u0142em w telewizyjnym reality show \"I'm a Celebrity... Get Me Out of Here!\", kt\u00f3rego uczestnicy maj\u0105 za zadanie przetrwa\u0107 w australijskiej d\u017cungli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kalifornia-usa-odkryto-gatunek-ktory-do-tej-pory-znany-byl-jedynie-ze-skamielin-6209853?source=rss", "title": "Ten gatunek uznawano za wymar\u0142y. \u017bywe okazy znaleziono w Kalifornii", "date_published": "2022-11-09 17:05:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ten gatunek uznawano za wymar\u0142y. \u017bywe okazy znaleziono w Kalifornii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jdhc7x-cymatioa-cooki-zaginiony-gatunek-z-kalifornii-6209833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142\u017c, kt\u00f3ry do tej pory znany by\u0142 jedynie z zapis\u00f3w kopalnych, zosta\u0142 odnaleziony na wybrze\u017cu Kalifornii. Cymatioa cooki\u00a0zosta\u0142 pocz\u0105tkowo uznany za nowy gatunek i dopiero wnikliwe badania pozwoli\u0142y naukowcom zidentyfikowa\u0107 mi\u0119czaka. Tajemnic\u0105 pozostaje, w jaki spos\u00f3b zwierz\u0119 tak d\u0142ugo wymyka\u0142o si\u0119 badaczom i mi\u0142o\u015bnikom zbierania ma\u0142\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-elon-musk-sprzedal-akcje-tesli-za-prawie-4-miliardy-dolarow-6209800?source=rss", "title": "Elon Musk sprzeda\u0142 akcje Tesli za prawie 4 miliardy dolar\u00f3w. Cho\u0107 zapewnia\u0142, \u017ce tego nie zrobi", "date_published": "2022-11-09 17:01:44+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk sprzeda\u0142 akcje Tesli za prawie 4 miliardy dolar\u00f3w. Cho\u0107 zapewnia\u0142, \u017ce tego nie zrobi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qoi767-elon-musk-5736431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk sprzeda\u0142 19,5 mln akcji Tesli za niemal 4 mld dolar\u00f3w - w \u015brod\u0119 informuj\u0105 ameryka\u0144skie i brytyjskie media. Sprzeda\u017c mia\u0142a odby\u0107 si\u0119 w ostatnich dniach i nie by\u0142a wcze\u015bniej zapowiadana. Dosz\u0142o do niej zaledwie kilka dni po sfinalizowaniu przez najbogatszego cz\u0142owieka \u015bwiata zakupu Twittera za 44 mld dolar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-cherson-rosja-oglosila-wycofanie-wojsk-zchersonia-nalewy-brzeg-dniepru-mychajlo-podolak-doradca-wolodymyra-zelenskiego-komentuje-6209808?source=rss", "title": "Rosja og\u0142osi\u0142a wycofanie wojsk z\u00a0Chersonia na\u00a0lewy brzeg Dniepru. Doradca Ze\u0142enskiego tonuje nastroje", "date_published": "2022-11-09 16:57:35+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja og\u0142osi\u0142a wycofanie wojsk z\u00a0Chersonia na\u00a0lewy brzeg Dniepru. Doradca Ze\u0142enskiego tonuje nastroje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ob8x2-cherson-ukraina-6192379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Resort obrony Rosji og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 wycofanie swoich wojsk okupacyjnych z Chersonia na lewy brzeg Dniepru na po\u0142udniu Ukrainy. Rozkaz wyda\u0142 minister obrony Siergiej Szojgu - poda\u0142a rosyjska redakcja BBC. Agencja Reuters okre\u015bli\u0142a to jako jeden z najbardziej znacz\u0105cych odwrot\u00f3w Rosji i potencjalny punkt zwrotny w wojnie, kt\u00f3ra trwa ju\u017c niemal od dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy. Tymczasem Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego oceni\u0142, \u017ce jest zbyt wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o rosyjskim wycofaniu si\u0119. Doda\u0142, \u017ce si\u0142y agresora pozostaj\u0105 w Chersoniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-chiny-niemiecki-rzad-zablokowal-potencjalne-chinskie-inwestycje-w-fabryki-polprzewodnikow-6209886?source=rss", "title": "Niemcy broni\u0105 rynku p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w przed chi\u0144skimi przej\u0119ciami", "date_published": "2022-11-09 16:56:20+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy broni\u0105 rynku p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w przed chi\u0144skimi przej\u0119ciami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf54y8-czip-shutterstock1818535319-6209891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki rz\u0105d zablokowa\u0142 pr\u00f3by chi\u0144skich inwestycji w dw\u00f3ch krajowych producent\u00f3w p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w - ruchy te wzbudzi\u0142y obawy o bezpiecze\u0144stwo narodowe i przep\u0142yw wra\u017cliwego know-how technologicznego do Pekinu - poda\u0142 Reuters.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-piec-linii-metra-w-projekcie-nowego-studium-rozwoju-miasta-6209599?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 linii metra w stolicy. Plany nowych tras w studium rozwoju miasta. Mapa", "date_published": "2022-11-09 16:37:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 linii metra w stolicy. Plany nowych tras w studium rozwoju miasta. Mapa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pqjamn-piec-linii-metra-w-stolicy-6209855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Ursusa na Goc\u0142aw, z My\u015bliborskiej do Wilanowa, ze Stadionu na \u017bwirki i Wigury - tak mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci kursowa\u0107 nowe linie metra w Warszawie. Projekt studium dla stolicy przewiduje, \u017ce powstan\u0105 jeszcze trzy dodatkowe nitki podziemnej kolejki. Mog\u0105 te\u017c pojawi\u0107 si\u0119 zmiany na istniej\u0105cych odcinkach - linia M2 wyd\u0142u\u017cy si\u0119 na obu kra\u0144cach, a linia M1 zyska zapowiadane stacje plac Konstytucji i Muran\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-morbi-zawalil-sie-wiszacy-most-rodzina-bodha-stracila-12-czlonkow-6209593?source=rss", "title": "W katastrofie straci\u0142 pi\u0119cioro wnuk\u00f3w, cztery c\u00f3rki i trzech zi\u0119ci\u00f3w. \"Nie jestem w stanie opisa\u0107 b\u00f3lu\"", "date_published": "2022-11-09 16:25:25+00:00", "description": "<img alt=\"W katastrofie straci\u0142 pi\u0119cioro wnuk\u00f3w, cztery c\u00f3rki i trzech zi\u0119ci\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ijqcxf-zerwany-most-w-morbi-6192596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci s\u0105 wszystkim. Nie ma ich tu i jest to bardzo bolesne. Jak sobie z tym poradzimy? Nie wiem - m\u00f3wi cz\u0142onek rodziny Bodha z indyjskiego miasta Morbi. W katastrofie wisz\u0105cego mostu zgin\u0119\u0142o a\u017c 12 cz\u0142onk\u00f3w tej rodziny, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich to dzieci - informuje CNN. \u0141\u0105cznie w wypadku \u015bmier\u0107 ponios\u0142o 135 os\u00f3b, a wed\u0142ug medi\u00f3w wielu ocala\u0142ych straci\u0142o wi\u0119cej ni\u017c jednego krewnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/emerytura-ppe-ike-ikze-limity-wplat-w-2023-roku-w-gore-6209782?source=rss", "title": "Zmiany dla odk\u0142adaj\u0105cych na emerytur\u0119. Limity w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-11-09 16:07:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany dla odk\u0142adaj\u0105cych na emerytur\u0119. Limity w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1oixfv-komputer-laptop-emeryt-shutterstock94651387-4670777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a02023 roku posiadacze Indywidualnego Konta Emerytalnego (IKE), Indywidualnego Konta Zabezpieczenia Emerytalnego (IKZE) oraz Pracowniczego Programu Emerytalnego (PPE) b\u0119d\u0105 mogli wp\u0142aci\u0107 wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w ni\u017c w\u00a02022 roku - poinformowa\u0142 Instytut Emerytalny. W Monitorze Polskim zosta\u0142y opublikowane obwieszczenia minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marleny Mal\u0105g w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mpo-wyremontowalo-i-przekazalo-ukraincom-jedna-ze-swoich-smieciarek-6209770?source=rss", "title": "Warszawskie MPO przekaza\u0142o \u015bmieciark\u0119 jednej z ukrai\u0144skich gmin", "date_published": "2022-11-09 15:56:39+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawskie MPO przekaza\u0142o \u015bmieciark\u0119 jednej z ukrai\u0144skich gmin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xgpejq-smieciarka-mpo-dla-ukrainskiej-gminy-6209769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Oczyszczania w Warszawie wyremontowa\u0142o i przekaza\u0142o ukrai\u0144skiej gminie jedn\u0105 ze swoich \u015bmieciarek. Teraz b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do odbioru odpad\u00f3w w gminie Wyhoda, kt\u00f3ra w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniami wojennymi, przyj\u0119\u0142a setki uchod\u017ac\u00f3w ze wschodniej Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-najwiekszy-i-najsilniejszy-chinski-dron-wing-loong-3-ma-miedzykontynentalny-zasieg-6209463?source=rss", "title": "Najsilniejszy chi\u0144ski dron pokazany po raz pierwszy. Ma mi\u0119dzykontynentalny zasi\u0119g", "date_published": "2022-11-09 15:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najsilniejszy chi\u0144ski dron pokazany po raz pierwszy. Ma mi\u0119dzykontynentalny zasi\u0119g\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-14kiis-chinski-dron-wing-loong-3-6209493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszy i najsilniejszy dron, jaki kiedykolwiek pokaza\u0142y Chiny, zosta\u0142 zaprezentowany podczas otwarcia corocznych pokaz\u00f3w lotniczych w Zhuhai. Wing Loong 3 to wielozadaniowy dron b\u0119d\u0105cy odpowiednikiem ameryka\u0144skich MQ-1 Predator i MQ-9 Reaper. Wed\u0142ug chi\u0144skich medi\u00f3w mo\u017ce utrzymywa\u0107 si\u0119 w powietrzu przez 40 godzin i przenosi\u0107 ponad dwie tony uzbrojenia, w tym specjalne rakiety do samoobrony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/mozliwe-jest-zarazenie-sars-cov-2-rcv-i-wirusem-grypy-jednoczesnie-dlaczego-warto-sie-szczepic-6209777?source=rss", "title": "Czy mo\u017cna zakazi\u0107 si\u0119 trzema wirusami jednocze\u015bnie?", "date_published": "2022-11-09 15:48:52+00:00", "description": "<img alt=\"Czy mo\u017cna zakazi\u0107 si\u0119 trzema wirusami jednocze\u015bnie?\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7pemlw-maseczki-5652585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zara\u017cenie si\u0119 trzema wirusami jednocze\u015bnie jest mo\u017cliwe - wskazuje profesor Ma\u0142gorzata Polz-Dacewicz, wirusolog z Uniwersytetu Medycznego w Lublinie. W okresie jesienno-zimowym prawdopodobnie czeka nas dalszy przyrost zaka\u017ce\u0144 wirusem SARS-CoV-2, w tym gro\u017anych koinfekcji. Kluczow\u0105 rol\u0119 w walce z pandemi\u0105 pe\u0142ni\u0105 szczepienia, szczeg\u00f3lnie za\u015b dawki przypominaj\u0105ce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiadukt-mostu-poniatowskiego-przejdzie-gruntowny-remont-wybrano-wykonawce-6209596?source=rss", "title": "Wiadukt mostu Poniatowskiego przejdzie remont. Wybrano wykonawc\u0119", "date_published": "2022-11-09 15:43:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wiadukt mostu Poniatowskiego przejdzie remont. Wybrano wykonawc\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68hz8a-warszawa-wiadukt-mostu-poniatowskiego-zostanie-wyremontowany-6209584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich rozstrzygn\u0105\u0142 przetarg na wykonanie prac remontowych wiaduktu mostu Poniatowskiego. Najkorzystniejsz\u0105 ofert\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142o Warszawskie Przedsi\u0119biorstwo Mostowe \"Mosty\". Wykonawca b\u0119dzie mia\u0142 dwa lata na wykonanie remontu i dostanie 78 milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-cherson-kyrylo-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-wladz-obwodu-rosja-zginal-w-wypadku-samochodowym-6209692?source=rss", "title": "Dla Ukrainy zdrajca i kolaborant, dla Kremla prominentny polityk. Kyry\u0142o Stremousow nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-09 15:41:43+00:00", "description": "<img alt=\"Dla Ukrainy zdrajca i kolaborant, dla Kremla prominentny polityk. Kyry\u0142o Stremousow nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9erqdz-kyrylo-stremousow-i-dmitrij-pieskow-6209741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciel w\u0142adz okupacyjnych obwodu cherso\u0144skiego w Ukrainie Kyry\u0142o Stremousow nie \u017cyje - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje strony rosyjskiej. Podano, \u017ce zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym. Przed wybuchem pe\u0142noskalowej inwazji Stremousow by\u0142 lokalnym politykiem i ma\u0142o znanym blogerem. Po nielegalnej aneksji obwodu cherso\u0144skiego przez Rosjan sta\u0142 si\u0119 jednym z najbardziej prominentnych polityk\u00f3w w regionie - zosta\u0142 mianowany wiceszefem okupacyjnych w\u0142adz obwodowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-listopad-2022-o-ktorej-decyzja-rpp-pozny-komunikat-rady-polityki-pienieznej-6209795?source=rss", "title": "RPP po godzinach. \"Ustanowi\u0142a tegoroczny rekord\"", "date_published": "2022-11-09 15:39:46+00:00", "description": "<img alt=\"RPP po godzinach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2nayy-nbp-5530811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie spieszy\u0142a si\u0119 9 listopada z podaniem komunikatu o decyzji dotycz\u0105cej st\u00f3p procentowych. \"Nie publikuj\u0105c decyzji przed 16:11, RPP ustanowi\u0142a tegoroczny rekord\" - wskazali analitycy Banku Pekao.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-zlozylo-projekt-w-sprawie-zmian-w-konstytucji-chodzi-o-zniesienie-immunitetu-formalnego-6208939?source=rss", "title": "PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt w sprawie zmian w konstytucji. Chodzi o zniesienie immunitetu formalnego", "date_published": "2022-11-09 15:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt w sprawie zmian w konstytucji. Chodzi o zniesienie immunitetu formalnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zerbep-sejm-6204842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 PiS Marek\u00a0Ast potwierdzi\u0142 w Sejmie, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o projekty zmian mi\u0119dzy innymi w konstytucji, w sprawie zniesienia immunitetu formalnego. Takie plany zapowiada\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasienin-kolonia-strazacy-wyciagneli-z-szamba-konia-akcja-ratunkowa-trwala-trzy-godziny-6209536?source=rss", "title": "Ko\u0144 wpad\u0142 do szamba. Akcja ratunkowa trwa\u0142a trzy godziny", "date_published": "2022-11-09 15:17:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ko\u0144 wpad\u0142 do szamba. Akcja ratunkowa trwa\u0142a trzy godziny  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2h7n93-akcja-strazakow-trwala-blisko-trzy-godziny-6209618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy uratowali konia, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Krasienin-Kolonia (woj. lubelskie) wpad\u0142 do szamba. Po trwaj\u0105cej blisko trzy godziny akcji przy u\u017cyciu wysi\u0119gnika i specjalnych pas\u00f3w uda\u0142o si\u0119 uwolni\u0107 zwierz\u0119. Ko\u0144 wr\u00f3ci\u0142 do w\u0142a\u015bcicielki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-po-raz-pierwszy-przez-miasto-przejdzie-marsz-niepodleglosci-6207899?source=rss", "title": "Po raz pierwszy przez Pozna\u0144 przejdzie marsz niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-09 15:13:20+00:00", "description": "<img alt=\"Po raz pierwszy przez Pozna\u0144 przejdzie marsz niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-yrzztq-plac-mickiewicza-6209704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zacznie si\u0119 na Wildzie, sko\u0144czy na placu Mickiewicza, gdzie zwykle odbywa\u0142y si\u0119 Imieniny Ulicy \u015awi\u0119ty Marcin. Pierwszy pozna\u0144ski Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci budzi w mie\u015bcie kontrowersje. - Nie organizuj\u0105c imprezy przy Zamku zrobili\u015bmy miejsce narodowcom - ocenia pozna\u0144ska radna Dorota Bonk-Hammermeister.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrow-wielkopolski-zaparkowali-przed-aresztem-pasazer-wszedl-do-studzienki-na-miejsce-od-razu-wezwano-policje-6209568?source=rss", "title": "Zaparkowali przed aresztem, pasa\u017cer wszed\u0142 do studzienki. Na miejsce od razu wezwano policj\u0119", "date_published": "2022-11-09 15:12:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zaparkowali przed aresztem, pasa\u017cer wszed\u0142 do studzienki. Na miejsce od razu wezwano policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iq6son-podczas-czynnosci-policji-kobieta-zle-sie-poczula-zdjecie-ilustracyjne-6145358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanie zachowuj\u0105cych si\u0119 pod aresztem \u015bledczym w Ostrowie Wielkopolskim. Szybko okaza\u0142o si\u0119, co maj\u0105 na sumieniu. Teraz mog\u0105 trafi\u0107 do wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-olej-napedowy-tanieje-benzyna-95-i-autogaz-w-gore-nowy-raport-e-petrol-6209724?source=rss", "title": "Ceny paliw. Cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w ma \"powody do zadowolenia\"", "date_published": "2022-11-09 15:04:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny paliw. Cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w ma \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azewb7-stacja-benzybowa-paliwoshutterstock2084124778-5525202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Olej nap\u0119dowy tanieje. W ci\u0105gu tygodnia jego \u015brednia cena spad\u0142a o 5 groszy do poziomu 7,91 z\u0142otego za litr - poinformowali analitycy e-petrol. Pozosta\u0142e paliwa podro\u017ca\u0142y. O 2 grosze wi\u0119cej kosztuje benzyna bezo\u0142owiowa 95, o 3 grosze wzros\u0142a \u015brednia cena autogazu. Z danych zebranych przez analityk\u00f3w wynika, \u017ce najtaniej mo\u017cemy zatankowa\u0107 wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wieszczeta-katowice-policjantka-wyciagnela-ze-studzienki-trzyletniego-franka-dostala-dyplom-od-strazy-pozarnej-6209668?source=rss", "title": "Wyci\u0105gn\u0119\u0142a ze studzienki trzyletniego Franka. Dosta\u0142a dyplom od stra\u017cy po\u017carnej", "date_published": "2022-11-09 15:04:27+00:00", "description": "<img alt=\"Wyci\u0105gn\u0119\u0142a ze studzienki trzyletniego Franka. Dosta\u0142a dyplom od stra\u017cy po\u017carnej \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ukotgw-agata-haluchwillmann-uratowala-3-letniego-franka-6192115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Franek wpad\u0142 do studzienki na terenie szko\u0142y, utkn\u0105\u0142 na g\u0142\u0119boko\u015bci prawie trzech metr\u00f3w, zanurzony po szyj\u0119 w wodzie. Stra\u017cacy nie mie\u015bcili si\u0119 w w\u0105skiej rurze. Policjantka Agata Haluch-Willmann zaproponowa\u0142a, \u017ce ona zejdzie po ch\u0142opca. Spu\u015bcili j\u0105 do przepustu na uprz\u0119\u017cy g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142. Za uratowanie \u017cycia dziecku dosta\u0142a dyplom komendanta g\u0142\u00f3wnego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ewa-wrzosek-wezwana-do-prokuratury-w-sprawie-pomawiania-prokuratora-generalnego-zbigniew-ziobro-komentuje-6209667?source=rss", "title": "Wrzosek wezwana do prokuratury w sprawie \"pomawiania Prokuratora Generalnego\". Ziobro:\u00a0pierwsze s\u0142ysz\u0119 o tym zarzucie", "date_published": "2022-11-09 15:02:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wrzosek wezwana do prokuratury w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vflnhd-zbigniew-ziobro-6209700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator Ewa Wrzosek zosta\u0142a wezwana do prokuratury w sprawie \"pomawiania Prokuratora Generalnego\". Chodzi o upublicznienie przez niego cz\u0119\u015bci zezna\u0144 Marcina W., maj\u0105cych zwi\u0105zek z afer\u0105 ta\u015bmow\u0105. Zbigniew Ziobro, pytany o t\u0119 spraw\u0119, odpar\u0142, \u017ce pierwszy raz o niej s\u0142yszy. Przekonywa\u0142 tak\u017ce, \u017ce w sprawie upublicznienia zezna\u0144 dzia\u0142a\u0142 zgodnie z prawem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-piec-dni-pogoda-na-weekend-sytuacja-meteorologiczna-w-polsce-6209727?source=rss", "title": "Czwartek pochmurny i deszczowy. Czy d\u0142ugi weekend te\u017c taki b\u0119dzie?", "date_published": "2022-11-09 14:58:22+00:00", "description": "<img alt=\"Czwartek pochmurny i deszczowy. Czy d\u0142ugi weekend te\u017c taki b\u0119dzie?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7wn6eh-pochmurne-dni-5488322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105 w Polsce zachmurzone niebo i przelotne opady deszczu. Zachmurzenie utrzyma si\u0119 nad naszym krajem r\u00f3wnie\u017c w weekend i na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia. Aura oka\u017ce si\u0119 jednak do\u015b\u0107 \u0142agodna jak na t\u0119 por\u0119 roku - miejscami termometry poka\u017c\u0105 do 16 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-bastion-sakwowy-na-wzgorzu-partyzantow-przechodzi-rewaloryzacje-6209211?source=rss", "title": "Bastion na Wzg\u00f3rzu Partyzant\u00f3w niszcza\u0142 przez lata. Teraz odkrywa swoje skarby", "date_published": "2022-11-09 14:47:34+00:00", "description": "<img alt=\"Bastion na Wzg\u00f3rzu Partyzant\u00f3w niszcza\u0142 przez lata. Teraz odkrywa swoje skarby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lgrqto-bastion-sakwowy-odkrywa-swoja-przeszlosc-6209611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa rewaloryzacja Bastionu Sakwowego na Wzg\u00f3rzu Partyzant\u00f3w we Wroc\u0142awiu. Niegdy\u015b, jeszcze jako obiekt militarny, a p\u00f3\u017aniej atrakcja miasta, budzi\u0142 podziw i by\u0142 ch\u0119tnie odwiedzany przez mieszka\u0144c\u00f3w. Ostatnie kilkadziesi\u0105t lat to jednak stopniowe popadanie w ruin\u0119. Miasto chce przywr\u00f3ci\u0107 temu miejscu dawny blask, a przy okazji kompleksowego remontu, odkrywane s\u0105 kolejne \u015bwiadectwa historii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bq1-nowy-wariant-omikrona-moze-wywolac-kolejna-fale-nie-jest-jednak-tak-grozny-jak-delta-6208337?source=rss", "title": "BQ.1. Nowy wariant omikrona mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 kolejn\u0105 fal\u0119. Nie jest jednak tak gro\u017any jak delta", "date_published": "2022-11-09 14:38:36+00:00", "description": "<img alt=\"BQ.1. Nowy wariant omikrona mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 kolejn\u0105 fal\u0119. Nie jest jednak tak gro\u017any jak delta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fw1v0-pap202210070ao-1-6209334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za kolejn\u0105 fal\u0119 koronawirusa w Polsce odpowiedzialny b\u0119dzie prawdopodobnie wariant BQ.1, kt\u00f3ry przewa\u017ca u naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w - prognozuje profesor Krzysztof Pyr\u0107, wirusolog z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Trudno jednak stwierdzi\u0107 to jednoznacznie, bo odk\u0105d Polska \"odwo\u0142a\u0142a\" pandemi\u0119, nie testuje si\u0119 zaka\u017conych i nie monitoruje subwariant\u00f3w. Z dotychczasowych informacji wynika, \u017ce BQ.1 nie powoduje ci\u0119\u017ckich zachorowa\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/liczba-urodzen-w-polsce-spada-w-wielu-krajach-europy-rosnie-ile-dzieci-urodzilo-sie-w-2021-roku-6209473?source=rss", "title": "Liczba urodze\u0144 w Polsce spad\u0142a do rekordowo niskich poziom\u00f3w. A w innych krajach Europy?", "date_published": "2022-11-09 14:34:52+00:00", "description": "<img alt=\"Liczba urodze\u0144 w Polsce spad\u0142a do rekordowo niskich poziom\u00f3w. A w innych krajach Europy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oihmm0-dziecko-urodzilo-sie-zdrowe-5663575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tak niskiej liczby urodze\u0144 jak w ubieg\u0142ym roku nie odnotowano od czasu wznowienia dzia\u0142alno\u015bci GUS po II wojnie \u015bwiatowej.\u00a0Obawy przed utrat\u0105 zatrudnienia, trudna sytuacja finansowa, obawy wywo\u0142ane zaostrzeniem prawa aborcyjnego, zbyt ma\u0142e mieszkanie - to tylko wybrane czynniki, dla kt\u00f3rych Polki odk\u0142adaj\u0105 decyzj\u0119 o macierzy\u0144stwie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-sprzedazy-alkoholu-na-dworcach-a-prezes-kaczynski-wini-kobiety-za-brak-dzieci-bo-daja-sobie-w-szyje-6209133?source=rss", "title": "PiS chce sprzeda\u017cy alkoholu na dworcach. A prezes wini kobiety za brak dzieci, bo \"daj\u0105 sobie w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-11-09 14:27:15+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce sprzeda\u017cy alkoholu na dworcach. A prezes wini kobiety za brak dzieci, bo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pev75w-alkohol-sklep-shutterstock1703988580-6116709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d druk\u00f3w sejmowych pojawi\u0142 si\u0119 projekt ustawy, kt\u00f3ry dopuszcza sprzeda\u017c alkoholu na dworcach oraz przez przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rym sko\u0144czy\u0142a si\u0119 licencja. Projekt do procedowania zg\u0142osi\u0142a Komisja Nadzwyczajna do spraw deregulacji, a pos\u0142em recenzuj\u0105cym jest przewodnicz\u0105cy tej komisji - Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Zapytali\u015bmy, jak proponowane zmiany maj\u0105 si\u0119 do s\u0142\u00f3w prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry za brak dzieci wini Polki, kt\u00f3re \"do 25 roku \u017cycia daj\u0105 w szyj\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poslowie-pis-chca-sprzedazy-alkoholu-na-dworcach-a-prezes-kaczynski-wini-kobiety-za-brak-dzieci-bo-daja-sobie-w-szyje-6209133?source=rss", "title": "Pos\u0142owie PiS chc\u0105 sprzeda\u017cy alkoholu na dworcach. A prezes wini kobiety za brak dzieci, bo \"daj\u0105 sobie w szyj\u0119\"", "date_published": "2022-11-09 14:27:15+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie PiS chc\u0105 sprzeda\u017cy alkoholu na dworcach. A prezes wini kobiety za brak dzieci, bo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pev75w-alkohol-sklep-shutterstock1703988580-6116709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d druk\u00f3w sejmowych pojawi\u0142 si\u0119 projekt ustawy, kt\u00f3ry dopuszcza sprzeda\u017c alkoholu na dworcach oraz przez przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rym sko\u0144czy\u0142a si\u0119 licencja. Projekt do procedowania zg\u0142osi\u0142a Komisja Nadzwyczajna do spraw deregulacji, a pos\u0142em recenzuj\u0105cym jest przewodnicz\u0105cy tej komisji - Bart\u0142omiej Wr\u00f3blewski z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Zapytali\u015bmy, jak proponowane zmiany maj\u0105 si\u0119 do s\u0142\u00f3w prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry za brak dzieci wini Polki, kt\u00f3re \"do 25 roku \u017cycia daj\u0105 w szyj\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zabierzow-ktos-postrzelil-mezczyzne-szukaja-sprawcy-6209636?source=rss", "title": "Kto\u015b postrzeli\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Szukaj\u0105 sprawcy", "date_published": "2022-11-09 14:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Kto\u015b postrzeli\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Szukaj\u0105 sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-psvkb8-policja-6171711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja szuka sprawcy pr\u00f3by zab\u00f3jstwa m\u0119\u017cczyzny w Zabierzowie pod Krakowem. Jak informuje prokuratura, w poniedzia\u0142ek zosta\u0142 tam postrzelony m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami trafi\u0142 do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-naprawa-mostu-krymskiego-potrwa-co-najmniej-do-wrzesnia-2023-roku-6209308?source=rss", "title": "Co dalej z mostem Krymskim? Brytyjczycy: jego naprawa potrwa jeszcze d\u0142ugo", "date_published": "2022-11-09 14:21:11+00:00", "description": "<img alt=\"Co dalej z mostem Krymskim? Brytyjczycy: jego naprawa potrwa jeszcze d\u0142ugo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hq36o-most-krymski-pozar-i-zawalenie-czesci-przeprawy-6157747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest ma\u0142o prawdopodobne, \u017ce most Krymski b\u0119dzie w pe\u0142ni sprawny wcze\u015bniej ni\u017c we wrze\u015bniu 2023 roku - wynika z ustale\u0144 brytyjskiego wywiadu.\u00a0Konieczna jest m.in. wymiana czterech olbrzymich prz\u0119se\u0142 przeprawy, a nadchodz\u0105ca zima mo\u017ce spowodowa\u0107 kolejne utrudnienia. Rosjanie pocz\u0105tkowo bagatelizowali skal\u0119 zniszcze\u0144 na mo\u015bcie, a o wznowieniu ruchu kolejowego i drogowego informowali ju\u017c dwa dni po ataku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/awaria-pradu-w-szpitalu-na-banacha-czesc-operacji-na-agregatach-pradotwo-6209635?source=rss", "title": "Awaria pr\u0105du w szpitalu na Banacha. Cz\u0119\u015b\u0107 operacji na agregatach pr\u0105dotw\u00f3rczych", "date_published": "2022-11-09 14:20:33+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria pr\u0105du w szpitalu na Banacha. Cz\u0119\u015b\u0107 operacji na agregatach pr\u0105dotw\u00f3rczych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ulk1m4-awaria-pradu-w-szpitalu-na-banacha-6209637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Centralnym Szpitalu Klinicznym Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego przy Banacha zabrak\u0142o pr\u0105du. Trwaj\u0105ce operacje uko\u0144czono dzi\u0119ki agregatom pr\u0105dotw\u00f3rczym, a nierozpocz\u0119ty jeszcze przeszczep w\u0105troby przeniesiono do pobliskiego szpitala dzieci\u0119cego. Jak t\u0142umaczy w komunikacie dyrekcja szpitala, przerwa w dostawie pr\u0105du ma zwi\u0105zek z awari\u0105 miejskiej sieci energetycznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wypalenie-zawodowe-ekspert-wskazuje-trzy-wczesne-objawy-na-ktore-trzeba-zwrocic-uwage-6207555?source=rss", "title": "Trzy podst\u0119pne objawy wypalenia zawodowego. Nie tylko zm\u0119czenie, podkre\u015bla neurobiolog", "date_published": "2022-11-09 14:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy podst\u0119pne objawy wypalenia zawodowego. Nie tylko zm\u0119czenie, podkre\u015bla neurobiolog \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cpqdus-przez-stres-szybciej-sie-starzejemy-5518819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypalenie zawodowe to choroba, kt\u00f3ra mo\u017ce dotyczy\u0107 wszystkich pracownik\u00f3w i objawia\u0107 si\u0119 na wiele sposob\u00f3w. Nie ka\u017cda z oznak wypalenia jest jednak na tyle oczywista, jak by si\u0119 mog\u0142o wydawa\u0107. - Istnieje ca\u0142a gama negatywnych emocji i fizycznych objaw\u00f3w wypalenia - twierdzi ameryka\u0144ska neurobiolog, dr Wendy Suzuki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ulicami-miasta-przejdzie-marsz-narodowcow-szykuja-sie-duze-utrudnienia-6209403?source=rss", "title": "Postawi\u0105 zapory na Marsza\u0142kowskiej, zabior\u0105 miejskie rowery. Warszawa szykuje si\u0119 na 11 listopada", "date_published": "2022-11-09 14:12:51+00:00", "description": "<img alt=\"Postawi\u0105 zapory na Marsza\u0142kowskiej, zabior\u0105 miejskie rowery. Warszawa szykuje si\u0119 na 11 listopada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eskemc-11112021-6209555/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawa przygotowuje si\u0119 na \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. - Na t\u0119 chwil\u0119 zarejestrowanych  jest 20 zgromadze\u0144 - powiedzia\u0142 Micha\u0142 Domaradzki, dyrektor Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarzadzania Kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza. Najwi\u0119kszym z nich b\u0119dzie marsz \u015brodowisk narodowych, kt\u00f3ry wyruszy o godzinie 14 z ronda Dmowskiego. Mieszka\u0144c\u00f3w i go\u015bci, kt\u00f3rzy odwiedz\u0105 w pi\u0105tek Warszaw\u0119, czekaj\u0105 spore zmiany w komunikacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/sprzedaz-mieszkan-rynek-pierwotny-w-7-najwiekszych-miastach-dane-za-styczen-pazdziernik-2022-6209595?source=rss", "title": "Nowe mieszkania jak \"nie\u015bwie\u017ce bu\u0142eczki\". Dane z siedmiu najwi\u0119kszych miast", "date_published": "2022-11-09 14:11:01+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe mieszkania jak \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t33jhc-dwie-ulice-beda-zamkniete-z-powodu-robot-przy-dzwigach-zdjecie-ilustracyjne-3814127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od stycznia do pa\u017adziernika 2022 roku deweloperzy sprzedali w siedmiu najwi\u0119kszych miastach Polski 28,2 tysi\u0105ca mieszka\u0144 - to o 35 procent mniej ni\u017c w analogicznym okresie roku 2021 - wynika z danych BIG DATA rynekpierwotny.pl. W komunikacie prasowym wskazano, \u017ce \"wygaszenie aktywno\u015bci firm deweloperskich widoczne jest szczeg\u00f3lnie w Warszawie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/bilans-roku-hydrologicznego-2022-opady-i-susza-w-ubieglych-miesiacach-6209538?source=rss", "title": "Min\u0105\u0142 kolejny rok hydrologiczny. Borykali\u015bmy si\u0119 i z susz\u0105, i z powodziami b\u0142yskawicznymi", "date_published": "2022-11-09 14:07:01+00:00", "description": "<img alt=\"Min\u0105\u0142 kolejny rok hydrologiczny. Borykali\u015bmy si\u0119 i z susz\u0105, i z powodziami b\u0142yskawicznymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i7ktje-zalew-solinski-6174500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rok hydrologiczny 2022 zako\u0144czy\u0142 si\u0119 31 pa\u017adziernika. Z tej okazji IMGW podsumowa\u0142 to, jakie warunki wodne panowa\u0142y na terenie naszego kraju w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy. Nie brakowa\u0142o zar\u00f3wno dotkliwej suszy, jak i wysokich stan\u00f3w w\u00f3d, wezbra\u0144 i podtopie\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-prawomocny-wyrok-po-marszu-onr-z-2016-roku-jaroslaw-r-i-krzysztof-sz-skazani-5784420?source=rss", "title": "Prawomocny wyrok po marszu narodowc\u00f3w w Bia\u0142ymstoku. Dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w ONR skazanych", "date_published": "2022-11-09 14:05:55+00:00", "description": "<img alt=\"Prawomocny wyrok po marszu narodowc\u00f3w w Bia\u0142ymstoku. Dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w ONR skazanych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9u36nj-w-marszu-wzielo-udzial-okolo-400-osob-5086050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku zmieni\u0142 wyrok wobec dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w Obozu Narodowo-Radykalnego. Podczas zorganizowanego w 2016 roku marszu ONR skazani krzyczeli mi\u0119dzy innymi \"a na drzewach zamiast li\u015bci b\u0119d\u0105 wisie\u0107 syjoni\u015bci\". Jaros\u0142aw R. zosta\u0142 potraktowany \u0142agodniej ni\u017c w pierwszej instancji - wykonanie kary roku wi\u0119zienia zosta\u0142o warunkowo zawieszone na trzy lata. Wobec Krzysztofa Sz. podtrzymany zosta\u0142 wyrok p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu na dwa lata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/minister-przemyslaw-czarnek-spotkal-sie-ze-zwiazkowcami-z-znp-zaplanowano-kolejne-rozmowy-6209545?source=rss", "title": "Minister Czarnek spotka\u0142 si\u0119 ze zwi\u0105zkowcami. \"Na razie rozbie\u017cno\u015bci jest wi\u0119cej ni\u017c zgody\"", "date_published": "2022-11-09 13:56:49+00:00", "description": "<img alt=\"Minister Czarnek spotka\u0142 si\u0119 ze zwi\u0105zkowcami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8anpv9-broniarz-6209524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wielu miesi\u0105cach przerwy 9 listopada dosz\u0142o w ko\u0144cu do spotkania ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka z przedstawicielami Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego. - Jakie b\u0119dzie mia\u0142o efekty, poka\u017c\u0105 nie tyle najbli\u017csze dni, co miesi\u0105ce - komentuje S\u0142awomir Broniarz, prezes ZNP.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wybory-srodka-kadencji-midterms-2022-kim-jest-maxwell-frost-6208838?source=rss", "title": "Maxwell Frost pierwszym kongresmanem pokolenia Z w USA. Matk\u0119, kt\u00f3ra odda\u0142a go do adopcji, nazywa \"ofiar\u0105 systemu\"", "date_published": "2022-11-09 13:52:46+00:00", "description": "<img alt=\"Maxwell Frost pierwszym kongresmanem pokolenia Z w USA. Matk\u0119, kt\u00f3ra odda\u0142a go do adopcji, nazywa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uilkz2-maxwell-frost-25-letni-kongresman-w-usa-6208989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letni Maxwell Frost b\u0119dzie pierwszym przedstawicielem pokolenia Z w ameryka\u0144skiej Izbie Reprezentant\u00f3w. Jak sam przyznaje, jednym z jego g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w jest walka z przemoc\u0105 z u\u017cyciem broni, a tak\u017ce poprawa sytuacji mniejszo\u015bci. Jego wyb\u00f3r to tylko jeden z historycznych wynik\u00f3w ostatnich wybor\u00f3w w USA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-rogale-swietomarcinskie-jaka-cena-w-2022-roku-jest-drozej-niz-przed-rokiem-6208917?source=rss", "title": "Rogale \u015bwi\u0119tomarci\u0144skie znacznie dro\u017csze ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2022-11-09 13:40:46+00:00", "description": "<img alt=\"Rogale \u015bwi\u0119tomarci\u0144skie znacznie dro\u017csze ni\u017c przed rokiem\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-3to8vd-rogale-coraz-drozsze-6209047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Poznaniu trwaj\u0105 przygotowania do \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci. W tym roku - z powodu remontu - nie b\u0119dzie tradycyjnych Imienin Ulicy \u015awi\u0119ty Marcin, ale festyn przy urz\u0119dzie miasta. Mieszka\u0144cy nie wyobra\u017caj\u0105 sobie tego dnia bez rogali \u015bwi\u0119tomarci\u0144skich. Tych nie zabraknie, cho\u0107 ich ceny mog\u0105 zaskoczy\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-autobus-splonal-na-pierwszej-wycieczce-rodzinny-dom-dziecka-uzbieral-juz-ponad-100-tysiecy-zlotych-6209051?source=rss", "title": "Autobus sp\u0142on\u0105\u0142 na pierwszej wycieczce. Rodzinny dom dziecka uzbiera\u0142 ju\u017c ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-11-09 13:28:12+00:00", "description": "<img alt=\"Autobus sp\u0142on\u0105\u0142 na pierwszej wycieczce. Rodzinny dom dziecka uzbiera\u0142 ju\u017c ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-7vles8-rodzina-hrycyszynow-w-nowym-autobusie-6194649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hrycyszynowie z Zabrza (woj. \u015bl\u0105skie) wychowuj\u0105 13 dzieci. Nigdy nie prosili o pieni\u0105dze. Za oszcz\u0119dno\u015bci kupili i wyremontowali stary autobus, bo w ka\u017cdy wolny czas wyruszaj\u0105 w g\u00f3ry. Sp\u0142on\u0105\u0142 na pierwszej wycieczce. Znajoma z g\u00f3rskiego szlaku zorganizowa\u0142a zbi\u00f3rk\u0119 internetow\u0105. Cel zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty w tydzie\u0144. \"A mo\u017ce kt\u00f3re\u015b z Was postanowi wst\u0105pi\u0107 w nasze szeregi rodzicielstwa zast\u0119pczego\u00a0i uratowa\u0107 cho\u0107 jedno ma\u0142e \u017cycie? To by\u0142oby co\u015b cudownego\" - pisz\u0105 Hrycyszynowie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-25-pacjentow-podejrzanych-o-wreczanie-lapowek-prokuratura-nie-jest-to-latwa-decyzja-chcieli-ratowac-swoje-zycie-6209253?source=rss", "title": "25 pacjent\u00f3w podejrzanych o wr\u0119czanie \u0142ap\u00f3wek. Prokuratura: nie jest to \u0142atwa decyzja, chcieli ratowa\u0107 \u017cycie", "date_published": "2022-11-09 13:17:23+00:00", "description": "<img alt=\"25 pacjent\u00f3w podejrzanych o wr\u0119czanie \u0142ap\u00f3wek. Prokuratura: nie jest to \u0142atwa decyzja, chcieli ratowa\u0107 \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-859bbt-cba-zatrzymalo-cztery-osoby-w-sprawie-zmowy-przetargowej-zdjecie-ilustracyjne-5742431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25 pacjent\u00f3w us\u0142ysza\u0142o zarzuty wr\u0119czenia korzy\u015bci maj\u0105tkowej. Jak twierdz\u0105 \u015bledczy, poprzez wp\u0142at\u0119 na rzecz Fundacji Pomocy Transplantologii mieli uzyska\u0107 korzystniejsze warunki leczenia, byli szybko operowani i nie musieli czeka\u0107 w kolejce. - Nie jest to \u0142atwa decyzja dla prokuratora, to trzeba podkre\u015bli\u0107, bowiem trzeba mie\u0107 na uwadze aspekt tej sprawy, a wi\u0119c g\u0142\u00f3wnie to, \u017ce osoby te chcia\u0142y nierzadko ratowa\u0107 swoje zdrowie i \u017cycie - t\u0142umacz\u0105 prokuratorzy. Wcze\u015bniej zarzuty w tej sprawie us\u0142ysza\u0142o trzech lekarzy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/pawel-kukiz-od-1-pazdziernika-nie-glosuje-z-pis-em-slowa-nie-dotrzymal-6208066?source=rss", "title": "Kukiz: \"od 1 pa\u017adziernika nie g\u0142osuj\u0119 z PiS-em\". S\u0142owa nie dotrzyma\u0142", "date_published": "2022-11-09 13:13:22+00:00", "description": "<img alt=\"Kukiz: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwhp1s-kukiz-nie-bedzie-glosowan-razem-z-pis-6207883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Kukiz zadeklarowa\u0142, \u017ce dop\u00f3ki nie zostanie uchwalona ustawa o s\u0119dziach pokoju, od pa\u017adziernika 2022 roku nie b\u0119dzie g\u0142osowa\u0142 wsp\u00f3lnie z PiS. Sprawdzili\u015bmy: w pa\u017adzierniku co najmniej 37 razy podni\u00f3s\u0142 r\u0119k\u0119 tak samo jak Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasnystaw-potracila-rowerzystke-z-dzieckiem-byla-pijana-prokuratura-zmienia-zarzut-59-latka-odpowie-za-zabojstwo-z-zamiarem-ewentualnym-6209028?source=rss", "title": "Potr\u0105ci\u0142a rowerzystk\u0119 z dzieckiem, by\u0142a pijana. Odpowie za zab\u00f3jstwo z zamiarem ewentualnym", "date_published": "2022-11-09 13:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142a rowerzystk\u0119 z dzieckiem, by\u0142a pijana. Odpowie za zab\u00f3jstwo z zamiarem ewentualnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjnt5a-rowerzystka-potracona-osobowka-przez-59-latke-zmarla-w-szpitalu-w-wyniku-odniesionych-obrazen-6209270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa Krasnymstawie (woj. lubelskie) zdecydowa\u0142a o zmianie zarzutu dla 59-letniej Anny K., kt\u00f3ra pijana wjecha\u0142a autem w rowerzystk\u0119 i jej trzyletniego syna. Kobieta zmar\u0142a w szpitalu, dziecko by\u0142o ranne. Prokuratorzy chc\u0105, by 59-latka odpowiada\u0142a przed s\u0105dem za zab\u00f3jstwo z zamiarem ewentualnym. Grozi jej za to do\u017cywocie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosja-za-iranskie-drony-przekazala-miliony-euro-i-zachodnia-bron-sky-news-6209150?source=rss", "title": "Wysoka cena Moskwy za ira\u0144sk\u0105 pomoc. Wojskowy samolot wype\u0142niony got\u00f3wk\u0105 i zdobycznym uzbrojeniem", "date_published": "2022-11-09 13:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoka cena Moskwy za ira\u0144sk\u0105 pomoc. Wojskowy samolot wype\u0142niony got\u00f3wk\u0105 i zdobycznym uzbrojeniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qplbcg-rosyjski-samolot-transportowy-il-76-6209475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja w zamian za dostawy \u015bmierciono\u015bnych dron\u00f3w przekaza\u0142a Iranowi 140 mln euro w got\u00f3wce oraz trzy sztuki przechwyconej zachodniej broni - w \u015brod\u0119 donosi ameryka\u0144ska stacja Sky News powo\u0142uj\u0105ca si\u0119 na anonimowego informatora. Wed\u0142ug tego samego \u017ar\u00f3d\u0142a w ostatnich dniach zawarta mia\u0142a zosta\u0107 tak\u017ce kolejna umowa na dostaw\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w do Rosji o warto\u015bci 200 mln euro.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/skubianka-nad-zegrzem-szczatki-psa-w-osrodku-opuszczonym-przez-rosjan-probowal-sie-wydostac-6209454?source=rss", "title": "Szcz\u0105tki psa w o\u015brodku opuszczonym przez Rosjan. \"Widok by\u0142 naprawd\u0119 drastyczny\"", "date_published": "2022-11-09 12:55:55+00:00", "description": "<img alt=\"Szcz\u0105tki psa w o\u015brodku opuszczonym przez Rosjan. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tlfx9f-teren-dzierzawionego-osrodka-nad-zegrzem-w-skubiance-6194902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja otrzyma\u0142a zawiadomienie w sprawie szcz\u0105tk\u00f3w psa, kt\u00f3re znaleziono w jednym z domk\u00f3w nad Zegrzem. Przez lata teren by\u0142 dzier\u017cawiony przez Ambasad\u0119 Federacji Rosyjskiej od Las\u00f3w Pa\u0144stwowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ceny-produktow-spozywczych-w-2023-roku-prognoza-6209036?source=rss", "title": "Ceny \u017cywno\u015bci b\u0119d\u0105 wy\u017csze nawet o 30 procent. Nowa prognoza", "date_published": "2022-11-09 12:52:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny \u017cywno\u015bci b\u0119d\u0105 wy\u017csze nawet o 30 procent. Nowa prognoza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgp0xx-sklep-zakupy-koszyk-shutterstock1474739102-5754031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny produkt\u00f3w spo\u017cywczych w sklepach b\u0119d\u0105 jeszcze rosn\u0105\u0107, poniewa\u017c producenci wyczerpali ju\u017c zapasy \u015brodk\u00f3w produkcji i surowc\u00f3w kupowanych po ni\u017cszych cenach - uwa\u017ca Bartosz Urbaniak, szef bankowo\u015bci Food & Agro BNP Paribas na Europ\u0119 \u015arodkowo-Wschodni\u0105 i Afryk\u0119. Prognozuje, \u017ce w przysz\u0142ym roku ceny produkt\u00f3w spo\u017cywczych w sklepach mog\u0105 by\u0107 dro\u017csze nawet o 20-30 procent rok do roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-mezczyzna-rzucil-jajkami-w-kierunku-pary-krolewskiej-w-yorku-zostal-aresztowany-6209404?source=rss", "title": "Aresztowanie po rzuceniu jajkami w par\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105", "date_published": "2022-11-09 12:43:37+00:00", "description": "<img alt=\"Aresztowanie po rzuceniu jajkami w par\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0fz69-w-yorku-mezczyzna-rzucil-jajkami-w-kierunku-pary-krolewskiej-6209417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Yorku na p\u00f3\u0142nocy Anglii m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna rzuci\u0142 jajkami w kierunku pary kr\u00f3lewskiej Karola III i Kamili. \u017badne z trzech jajek nie trafi\u0142o ani w kr\u00f3la, ani w kr\u00f3low\u0105 ma\u0142\u017conk\u0119. M\u0119\u017cczyzn\u0119 aresztowano.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-77-latek-zmarl-w-domu-przy-policjantach-w-lozku-znalezli-jego-martwego-84-letniego-brata-6209269?source=rss", "title": "77-latek zmar\u0142 w domu przy policjantach. W \u0142\u00f3\u017cku znale\u017ali jego martwego 84-letniego brata", "date_published": "2022-11-09 12:37:28+00:00", "description": "<img alt=\"77-latek zmar\u0142 w domu przy policjantach. W \u0142\u00f3\u017cku znale\u017ali jego martwego 84-letniego brata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpukao-policja-podaje-pierwsze-statystyki-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-6185723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 odby\u0142a si\u0119 sekcja zw\u0142ok braci, kt\u00f3ry zmarli w swoim domu w Bielsku-Bia\u0142ej (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Policjanci odwiedzili m\u0119\u017cczyzn, poniewa\u017c ci nie reagowali na pukanie pracownicy socjalnej. M\u0142odszy otworzy\u0142 drzwi i zas\u0142ab\u0142, reanimacja nie przynios\u0142a skutku. Starszy le\u017ca\u0142 w \u0142\u00f3\u017cku, nie wiadomo, kiedy zmar\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-operacje-kardiochirurgiczne-w-instytucie-centrum-zdrowia-matki-polki-odwolane-jest-dwoch-z-szesciu-kardiochirurgow-6209354?source=rss", "title": "Z sze\u015bciu kardiochirurg\u00f3w zosta\u0142o dw\u00f3ch. Odwo\u0142ane operacje w \"Matce Polce\"", "date_published": "2022-11-09 12:29:53+00:00", "description": "<img alt=\"Z sze\u015bciu kardiochirurg\u00f3w zosta\u0142o dw\u00f3ch. Odwo\u0142ane operacje w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftmfqu-z-szesciu-kardiochirurgow-zostalo-dwoch-6209338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od poniedzia\u0142ku czterech kardiochirurg\u00f3w dzieci\u0119cych pracuj\u0105cych Instytucie Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi jest na zwolnieniu lekarskim. - Wszystkie zaplanowane na ten tydzie\u0144\u00a0operacje trzeba by\u0142o prze\u0142o\u017cy\u0107. Pilne interwencje chirurgiczne musz\u0105 by\u0107 wykonywane w innych plac\u00f3wkach - m\u00f3wi Adam Czerwi\u0144ski, rzecznik szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojsko-polskie-uzbrojenie-szef-mon-zatwierdzil-umowe-ramowa-na-dostawy-polskich-elementow-do-wyrzutni-rakietowych-6209272?source=rss", "title": "Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119 ramow\u0105 na dostawy element\u00f3w do wyrzutni rakietowych", "date_published": "2022-11-09 12:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MON zatwierdzi\u0142 umow\u0119 ramow\u0105 na dostawy element\u00f3w do wyrzutni rakietowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t7o7zs-szef-mon-mariusz-blaszczak-6209286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 umow\u0119 ramow\u0105 na dostawy krajowych element\u00f3w do ameryka\u0144skich i korea\u0144skich wieloprowadnicowych wyrzutni artylerii rakietowej. - Konsekwentnie wzmacniamy polskie si\u0142y zbrojne - o\u015bwiadczy\u0142 wicepremier.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzy-silne-wstrzasy-w-okolicach-fidzi-w-nieco-ponad-pol-godziny-6209309?source=rss", "title": "Trzy silne wstrz\u0105sy w okolicach Fid\u017ci w nieco ponad p\u00f3\u0142 godziny", "date_published": "2022-11-09 12:23:05+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy silne wstrz\u0105sy w okolicach Fid\u017ci w nieco ponad p\u00f3\u0142 godziny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zgwb67-lokalizacja-trzesien-ziemi-w-okolicach-fidzi-6209324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pacyficznym Pier\u015bcieniu Ognia zn\u00f3w zawrza\u0142o. W okolicach archipelagu Fid\u017ci dosz\u0142o do trzech silnych trz\u0119sie\u0144 ziemi. Zjawiska nast\u0119powa\u0142y po sobie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dzien-singla-2022-kiedy-jest-obchodzony-czym-jest-dzien-podwojnej-jedenastki-jakie-promocje-6209380?source=rss", "title": "11 listopada Dniem Singla? Chi\u0144ski zwyczaj coraz popularniejszy w Polsce", "date_published": "2022-11-09 12:22:58+00:00", "description": "<img alt=\"11 listopada Dniem Singla? Chi\u0144ski zwyczaj coraz popularniejszy w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qpxwvx-zakupy-5497880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce 11 listopada obchodzimy Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Kalendarze \u015bwi\u0105t nietypowych wskazuj\u0105, \u017ce Dzie\u0144 Singla przypada na 15 lutego, co ma stanowi\u0107 odpowied\u017a na wcze\u015bniejsze \u015bwi\u0119to zakochanych. Od kilku lat popularno\u015b\u0107 zyskuje jednak tak zwany chi\u0144ski Dzie\u0144 Singla, wypadaj\u0105cy 11 listopada. Na czym polega przybieraj\u0105cy na sile fenomen \u015bwi\u0119ta \"podw\u00f3jnej jedenastki\"?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/nowodwor-poprosil-o-podwiezienie-do-domu-obiecal-zaplacic-policja-pozniej-wzial-bron-i-zaczal-strzelac-6209072?source=rss", "title": "Poprosi\u0142 o podwiezienie do domu, obieca\u0142 zap\u0142aci\u0107. Policja: p\u00f3\u017aniej wzi\u0105\u0142 bro\u0144 i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107", "date_published": "2022-11-09 12:20:14+00:00", "description": "<img alt=\"Poprosi\u0142 o podwiezienie do domu, obieca\u0142 zap\u0142aci\u0107. Policja: p\u00f3\u017aniej wzi\u0105\u0142 bro\u0144 i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4covnj-46-latek-zostal-zatrzymany-przez-policje-6209134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-latek z gminy Nowodw\u00f3r (woj. lubelskie) obieca\u0142 przypadkowo poznanym m\u0119\u017cczyznom tysi\u0105c z\u0142otych za podwiezienie go do miejsca zamieszkania. Jak informuje policja, gdy zosta\u0142 odwieziony do domu, zamiast pieni\u0119dzy przyni\u00f3s\u0142 bro\u0144 my\u015bliwsk\u0105 i odda\u0142 w kierunku auta i stoj\u0105cych przy nim m\u0119\u017cczyzn dwa strza\u0142y. Teraz grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/mark-zuckerberg-i-zwolnienia-w-facebooku-11-tysiecy-pracownikow-straci-prace-6209273?source=rss", "title": "W\u0142a\u015bciciel Facebooka zwolni ponad 11 tysi\u0119cy os\u00f3b. To najwi\u0119ksze ci\u0119cia w historii koncernu", "date_published": "2022-11-09 12:16:47+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142a\u015bciciel Facebooka zwolni ponad 11 tysi\u0119cy os\u00f3b. To najwi\u0119ksze ci\u0119cia w historii koncernu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o4du68-shutterstock2112771293-6209316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meta Platforms poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce zwolni 13 procent swojej za\u0142ogi, czyli ponad 11 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w. To najwi\u0119ksza redukcja zatrudnienia w 18-letniej historii koncernu. W\u0142a\u015bciciel Facebooka mierzy si\u0119 z rosn\u0105cymi kosztami i k\u0142opotami na rynku reklamowym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-siedzial-im-na-zderzaku-potem-hamowal-tuz-przed-ich-autem-szeryf-z-autostrady-a1-ukarany-6208981?source=rss", "title": "\"Siedzia\u0142 im na zderzaku\", potem hamowa\u0142 tu\u017c przed ich autem. \"Szeryf\" z autostrady A1 ukarany", "date_published": "2022-11-09 12:05:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-snogav-policja-namierzyla-bmw-z-autostrady-a1-6066676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grzywna w wysoko\u015bci pi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych i prawo jazdy odebrane na p\u00f3\u0142 roku - tak ukarano kierowc\u0119 niebieskiego bmw, kt\u00f3ry stwarza\u0142 zagro\u017cenie na autostradzie A1 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 zarejestrowano na nagraniu. Na filmie wida\u0107, \u017ce m\u0119\u017cczyzna najpierw jecha\u0142 bardzo blisko auta nagrywaj\u0105cych, a p\u00f3\u017aniej hamowa\u0142 tu\u017c przed nim. Kierowca przedstawi\u0142 policji swoje t\u0142umaczenie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiolinowa-pozar-na-ursynowie-6209199?source=rss", "title": "Ma\u0142y po\u017car, wielki dym. Ciemna chmura nad Ursynowem", "date_published": "2022-11-09 12:02:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142y po\u017car, wielki dym. Ciemna chmura nad Ursynowem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y4j6kb-pozar-na-ursynowie-6209275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano stra\u017cacy gasili po\u017car na Ursynowie. Cho\u0107 s\u0142up ciemnego dymu wygl\u0105da\u0142 gro\u017anie, to nikt nie ucierpia\u0142. P\u0142on\u0119\u0142a wiata \u015bmietnikowa przy sklepie. Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-z-mokotowa-zatrzymali-kierowce-przewozil-narkotyki-w-aucie-mial-gaz-i-pistolet-hukowy-6208800?source=rss", "title": "Ruszy\u0142 z piskiem opon, policjanci pojechali za nim. Po drodze wyrzuca\u0142 narkotyki", "date_published": "2022-11-09 11:58:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142 z piskiem opon, policjanci pojechali za nim. Po drodze wyrzuca\u0142 narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vzofwy-policjanci-podjeli-interwencje-wobec-kierujacego-renault-6208794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Mokotowa zatrzymali kierowc\u0119, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 ich uwag\u0119, poniewa\u017c z piskiem opon ruszy\u0142 ze skrzy\u017cowania. Nie chcia\u0142 si\u0119 zatrzyma\u0107 do kontroli drogowej. Jak przekazuj\u0105 policjanci, po drodze przez okno wyrzuca\u0142 worki foliowe z marihuan\u0105, po czym wjecha\u0142 na stacj\u0119 paliw, z kt\u00f3rej nie mia\u0142 jak uciec.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swinoujscie-dokonczenie-tunelu-pod-swina-coraz-drozsze-brakuje-38-miliona-zlotych-miasto-prosi-o-wsparcie-6209060?source=rss", "title": "\u015awinouj\u015bcie. Doko\u0144czenie tunelu coraz dro\u017csze. Brakuje 38 milion\u00f3w z\u0142otych, miasto prosi o wsparcie", "date_published": "2022-11-09 11:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awinouj\u015bcie. Doko\u0144czenie tunelu coraz dro\u017csze. Brakuje 38 milion\u00f3w z\u0142otych, miasto prosi o wsparcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ep41ag-inwestycja-ma-byc-gotowa-w-przyszlym-roku-5666483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent \u015awinouj\u015bcia (woj. zachodniopomorskie) zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do ministra infrastruktury o wsparcie miasta \u015brodkami bud\u017cetu pa\u0144stwa na budow\u0119 tunelu pod \u015awin\u0105. Chodzi o 38 milion\u00f3w z\u0142otych. Jak podkre\u015blaj\u0105 samorz\u0105dowcy, pieni\u0119dzy brakuje przez inflacj\u0119. Tunel - zgodnie z planem - ma zosta\u0107 oddany do u\u017cytku w po\u0142owie 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/swidnica-smierc-trzyletniej-hani-z-klodzka-matka-i-konkubent-skazani-6208860?source=rss", "title": "Hania by\u0142a bita przez ca\u0142e \u017cycie, zmar\u0142a w wieku trzech lat. Matka i jej konkubent skazani", "date_published": "2022-11-09 11:49:38+00:00", "description": "<img alt=\"Hania by\u0142a bita przez ca\u0142e \u017cycie, zmar\u0142a w wieku trzech lat. Matka i jej konkubent skazani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zoubja-matka-hani-i-jej-konkubent-przed-sadem-w-swidnicy-5610595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w \u015awidnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zako\u0144czy\u0142 si\u0119 proces w sprawie \u015bmierci trzyletniej Hani z K\u0142odzka. Matka dziecka zosta\u0142a skazana na 3,5 roku wi\u0119zienia, natomiast jej partner na 17 lat pozbawienia wolno\u015bci. W toku \u015bledztwa ustalono, \u017ce matka wraz ze swoim konkubentem zn\u0119cali si\u0119 psychicznie i fizycznie nad dziewczynk\u0105 niemal przez ca\u0142e jej kr\u00f3tkie \u017cycie. Wyrok nie jest prawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-kardynal-jean-pierre-ricard-przyznal-sie-do-wykorzystania-seksualnego-14-latki-6209048?source=rss", "title": "Kardyna\u0142 przyzna\u0142 si\u0119 do molestowania seksualnego. \"Zachowywa\u0142em si\u0119 w spos\u00f3b naganny z 14-latk\u0105\"", "date_published": "2022-11-09 11:37:11+00:00", "description": "<img alt=\"Kardyna\u0142 przyzna\u0142 si\u0119 do molestowania seksualnego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wkbpn-kardynal-jean-pierre-ricard-6209104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszcz\u0119to wst\u0119pne \u015bledztwo przeciwko kardyna\u0142owi Jean-Pierre'owi Ricardowi w sprawie dopuszczenia si\u0119 przez niego napa\u015bci na tle seksualnym - we wtorek poinformowa\u0142a francuska prokuratura. Duchowny przyzna\u0142 si\u0119 do wykorzystania seksualnego 14-letniej dziewczyny 35 lat temu. Jak zaznacza CNN, kard. Ricard jest jednym z najwy\u017cszych rang\u0105 hierarch\u00f3w ko\u015bcielnych we Francji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-24-posagi-w-starozytnej-lazni-jedno-z-najwazniejszych-znalezisk-od-polowy-wieku-we-wloszech-6209201?source=rss", "title": "24 pos\u0105gi znalezione w staro\u017cytnej \u0142a\u017ani w Toskanii", "date_published": "2022-11-09 11:33:24+00:00", "description": "<img alt=\"24 pos\u0105gi znalezione w staro\u017cytnej \u0142a\u017ani w Toskanii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bwqxkh-znaleziono-24-starozytne-posagi-6209057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oscy archeolodzy przeszukali pozosta\u0142o\u015bci jednej ze staro\u017cytnych \u0142a\u017ani w miejscowo\u015bci San Casciano dei Bagni. Uda\u0142o im si\u0119 odnale\u017a\u0107 a\u017c 24 pos\u0105gi z br\u0105zu, przedstawiaj\u0105ce \u00f3wczesne b\u00f3stwa, cesarzy i ludzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/stanowo-cialo-noworodka-w-zamrazarce-prokuratura-16-latka-urodzila-okolo-tygodnia-przed-odnalezieniem-zwlok-6208997?source=rss", "title": "Cia\u0142o noworodka w zamra\u017carce. Prokuratura: 16-latka urodzi\u0142a oko\u0142o tygodnia przed odnalezieniem zw\u0142ok", "date_published": "2022-11-09 11:26:29+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o noworodka w zamra\u017carce. Prokuratura: 16-latka urodzi\u0142a oko\u0142o tygodnia przed odnalezieniem zw\u0142ok  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j2bjwu-stanowo-6209176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o noworodka odnaleziono w zamra\u017carce w jednym z mieszka\u0144 w miejscowo\u015bci Stanowo (Pomorskie). Jak ustalili \u015bledczy, ch\u0142opiec \"urodzi\u0142 si\u0119 \u017cywy i zdolny do \u017cycia\", a przyczyn\u0105 jego \u015bmierci by\u0142 \"wstrz\u0105s\u00a0krwotoczny\u00a0spowodowany\u00a0licznymi obra\u017ceniami\". Matk\u0105 dziecka jest 16-letnia dziewczyna. Materia\u0142y ze \u015bledztwa zosta\u0142y przekazane\u00a0do S\u0105du Rodzinnego i Nieletnich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ksiezna-meghan-zacheca-do-udzialu-w-wyborach-i-wzbudza-kontrowersje-6208688?source=rss", "title": "Ksi\u0119\u017cna Meghan zach\u0119ca\u0142a do udzia\u0142u w wyborach i zn\u00f3w wzbudzi\u0142a kontrowersje. \"Czas wyj\u015b\u0107 i zag\u0142osowa\u0107\"", "date_published": "2022-11-09 11:20:44+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017cna Meghan zach\u0119ca\u0142a do udzia\u0142u w wyborach i zn\u00f3w wzbudzi\u0142a kontrowersje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4q22a-ksiezna-meghan-zacheca-do-glosowania-w-wyborach-w-usa-6208721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meghan Markle zadeklarowa\u0142a udzia\u0142 w wyborach w Stanach Zjednoczonych za po\u015brednictwem strony fundacji, kt\u00f3r\u0105 prowadzi wsp\u00f3lnie z ksi\u0119ciem Harrym. W specjalnym wpisie zach\u0119ci\u0142a do g\u0142osowania i udzieli\u0142a praktycznych wskaz\u00f3wek. Najnowsza aktywno\u015b\u0107 ksi\u0119\u017cnej nie spodoba\u0142a si\u0119 wszystkim, a media przypomnia\u0142y, \u017ce Pa\u0142ac Buckingham w przesz\u0142o\u015bci odci\u0105\u0142 si\u0119 od wypowiedzi pary ksi\u0105\u017c\u0119cej, kt\u00f3re zach\u0119ca\u0142y do udzia\u0142u w wyborach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lewica-sklada-wniosek-do-prokuratury-po-reportazu-czarno-na-bialym-6209046?source=rss", "title": "Lewica sk\u0142ada wniosek do prokuratury po reporta\u017cu \"Czarno na bia\u0142ym\"", "date_published": "2022-11-09 11:06:57+00:00", "description": "<img alt=\"Lewica sk\u0142ada wniosek do prokuratury po reporta\u017cu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5svbhn-konferencja-prasowa-politykow-lewicy-6209038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po reporta\u017cach \"Czarno na bia\u0142ym\", przedstawiaj\u0105cych finansowanie kampanii wyborczych cz\u0119\u015bci polityk\u00f3w PiS przez osoby sprawuj\u0105ce kierownicze stanowiska w zale\u017cnych od rz\u0105du sp\u00f3\u0142kach i zale\u017cnych od PiS instytucjach pa\u0144stwowych, pos\u0142owie Lewicy og\u0142osili z\u0142o\u017cenie wniosku do prokuratury w sprawie europos\u0142a Grzegorza Tobiszowskiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bieszczady-mial-jeden-procent-baterii-w-telefonie-w-ostatniej-chwili-uslyszal-szukajacych-go-ratownikow-6208703?source=rss", "title": "Bieszczady. Mia\u0142 jeden procent baterii w telefonie, w ostatniej chwili us\u0142ysza\u0142 szukaj\u0105cych go ratownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-09 11:03:57+00:00", "description": "<img alt=\"Bieszczady. Mia\u0142 jeden procent baterii w telefonie, w ostatniej chwili us\u0142ysza\u0142 szukaj\u0105cych go ratownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aq0w23-poszukiwania-44-letniego-mezczyzny-w-bieszczadach-6208737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal dob\u0119 trwa\u0142y poszukiwania 44-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w rejonie tzw. Worka Bieszczadzkiego. M\u0119\u017cczyzn\u0119 uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 w ostatniej chwili. Mia\u0142 jeden procent baterii w telefonie, kiedy zadzwoni\u0142 do dy\u017curnego i powiadomi\u0142, \u017ce s\u0142yszy nawo\u0142ywania szukaj\u0105cych go s\u0142u\u017cb. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce obywatel Ukrainy nielegalnie przekroczy\u0142 granic\u0119. Jak informuje Stra\u017c Graniczna, dosta\u0142 mandat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wplaty-na-kampanie-politykow-pis-przez-osoby-z-orlenu-daniel-obajtek-komentuje-6209000?source=rss", "title": "Wp\u0142aty na kampani\u0119 polityk\u00f3w PiS przez menad\u017cer\u00f3w z Orlenu. Obajtek: nie wiem, w czym jest problem", "date_published": "2022-11-09 11:00:48+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142aty na kampani\u0119 polityk\u00f3w PiS przez menad\u017cer\u00f3w z Orlenu. Obajtek: nie wiem, w czym jest problem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yon4q-daniel-obajtek-szef-orlenu-od-marca-2018-roku-a-wczesniej-prezes-energi-6178793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiem, w czym jest problem. To s\u0105 legalne wp\u0142aty - powiedzia\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek, komentuj\u0105c ustalenia dziennikarzy TVN24 dotycz\u0105ce finansowania kampanii wyborczej europos\u0142\u00f3w PiS przez menad\u017cer\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. Powiedzia\u0142, \u017ce nie by\u0142o z jego strony \"\u017cadnej sugestii\" w tej sprawie. Przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce sam dokonywa\u0142 wp\u0142at na kampani\u0119 by\u0142ej premier Beaty Szyd\u0142o z \"w\u0142asnej inicjatywy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-areszt-dla-norwega-podejrzanego-o-morderstwo-26-latki-i-porwanie-piecioletniej-corki-6208797?source=rss", "title": "Areszt dla Norwega podejrzanego o porwanie pi\u0119ciolatki i zab\u00f3jstwo jej matki w O\u015bwi\u0119cimiu", "date_published": "2022-11-09 11:00:33+00:00", "description": "<img alt=\"Areszt dla Norwega podejrzanego o porwanie pi\u0119ciolatki i zab\u00f3jstwo jej matki w O\u015bwi\u0119cimiu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ydefi-policja-na-miejscu-zdarzenia-po-tym-jak-otrzymala-powiadomienie-o-odnalezieniu-zwlok-26-letniej-kobiety-w-jej-mieszkaniu-w-oswiecimiu-6200108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Kopenhadze (Dania) zadecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o tymczasowym aresztowaniu Norwega, podejrzanego o zab\u00f3jstwo 26-letniej Polki i uprowadzenie ich pi\u0119cioletniej c\u00f3rki. Ingebrigt G. pozostanie w areszcie na najbli\u017csze 27 dni, w tym czasie s\u0105d b\u0119dzie rozpatrywa\u0142 wniosek o ekstradycj\u0119 m\u0119\u017cczyzny do Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-areszt-dla-norwega-podejrzanego-o-morderstwo-26-latki-i-porwanie-piecioletniej-corki-prokuratura-o-wynikach-sekcji-zwlok-6208797?source=rss", "title": "Areszt dla Norwega podejrzanego o porwanie pi\u0119ciolatki i zab\u00f3jstwo jej matki w O\u015bwi\u0119cimiu", "date_published": "2022-11-09 11:00:33+00:00", "description": "<img alt=\"Areszt dla Norwega podejrzanego o porwanie pi\u0119ciolatki i zab\u00f3jstwo jej matki w O\u015bwi\u0119cimiu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ydefi-policja-na-miejscu-zdarzenia-po-tym-jak-otrzymala-powiadomienie-o-odnalezieniu-zwlok-26-letniej-kobiety-w-jej-mieszkaniu-w-oswiecimiu-6200108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Kopenhadze (Dania) zadecydowa\u0142 w \u015brod\u0119 o tymczasowym aresztowaniu Norwega, podejrzanego o zab\u00f3jstwo 26-letniej Polki i uprowadzenie ich pi\u0119cioletniej c\u00f3rki. Ingebrigt G. pozostanie w areszcie na najbli\u017csze 27 dni, w tym czasie s\u0105d b\u0119dzie rozpatrywa\u0142 wniosek o ekstradycj\u0119 m\u0119\u017cczyzny do Polski. Jak informuje prokuratura, znane s\u0105 te\u017c wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok kobiety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-i-lotto-plus-wyniki-z-dnia-081122-bardzo-duza-wygrana-w-polsce-poznan-6209053?source=rss", "title": "Bardzo du\u017ca wygrana w Eurojackpot w Polsce. Podano, gdzie wys\u0142ano kupon", "date_published": "2022-11-09 10:59:29+00:00", "description": "<img alt=\"Bardzo du\u017ca wygrana w Eurojackpot w Polsce. Podano, gdzie wys\u0142ano kupon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu Eurojackpot w Polsce pad\u0142a wygrana drugiego stopnia w wysoko\u015bci ponad 6 milion\u00f3w z\u0142otych. Szcz\u0119\u015bliwy kupon wys\u0142ano w Poznaniu - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy. Podano te\u017c, gdzie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w Lotto Plus.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-dziecko-wiezione-siedem-lat-przez-matke-i-dziadkow-w-pokoju-zamknietym-na-klucz-6208986?source=rss", "title": "Dziewczynka wi\u0119ziona siedem lat przez matk\u0119 i dziadk\u00f3w. W pokoju zamkni\u0119tym na klucz", "date_published": "2022-11-09 10:57:47+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewczynka wi\u0119ziona siedem lat przez matk\u0119 i dziadk\u00f3w. W pokoju zamkni\u0119tym na klucz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9g2tsj-attendorn-osmiolatka-przetrzymywana-w-domu-dziadkow-6208903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemieckie media pisz\u0105 o dramatycznej historii dziewczynki, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 przetrzymywana przez ponad 7,5 roku w pokoju zamkni\u0119tym na klucz, w domu dziadk\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142y sprawy w dalszym ci\u0105gu s\u0105 wyja\u015bniane przez lokalnych \u015bledczych. Obecnie dziecko przebywa pod opiek\u0105 rodziny zast\u0119pczej. Matce grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-zmienic-konstytucje-i-zniesc-immunitet-sobolewski-zlozymy-projekty-w-tym-tygodniu-6208939?source=rss", "title": "PiS chce zmieni\u0107 konstytucj\u0119 i znie\u015b\u0107 immunitet. Sobolewski: z\u0142o\u017cymy projekty w tym tygodniu", "date_published": "2022-11-09 10:48:01+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce zmieni\u0107 konstytucj\u0119 i znie\u015b\u0107 immunitet. Sobolewski: z\u0142o\u017cymy projekty w tym tygodniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zerbep-sejm-6204842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 chce znie\u015b\u0107 immunitet formalny parlamentarzyst\u00f3w i s\u0119dzi\u00f3w. Takie plany zapowiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Sekretarz generalny partii Krzysztof Sobolewski potwierdzi\u0142, \u017ce s\u0105 gotowe projekty w tej sprawie. Do zniesienia immunitetu jest jednak potrzebna zmiana konstytucji, a ta wymaga wi\u0119kszo\u015bci 307 g\u0142os\u00f3w w Sejmie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zablokowane-aleje-ujazdowskie-protestuja-sluzby-mundurowe-6209063?source=rss", "title": "Protest mundurowych przed siedzib\u0105 premiera. \"S\u0142u\u017cba ubo\u017ceje, anarchia szaleje\"", "date_published": "2022-11-09 10:40:30+00:00", "description": "<img alt=\"Protest mundurowych przed siedzib\u0105 premiera. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9el7we-protest-sluzb-mundurowych-6209120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zablokowany ruch w Alejach Ujazdowskich. Zwi\u0105zkowcy s\u0142u\u017cb mundurowych, kt\u00f3rzy protestuj\u0105 przed Kancelari\u0105 Prezesa Rady Ministr\u00f3w, weszli na jezdni\u0119. Ulica jest ca\u0142kowicie zablokowana. autobusy skierowano na objazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-cialo-mezczyzny-w-lesie-wolskim-podejrzany-o-zabojstwo-trafil-do-aresztu-6208911?source=rss", "title": "Cia\u0142o z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 znalezione w Lesie Wolskim. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty", "date_published": "2022-11-09 10:39:32+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 znalezione w Lesie Wolskim. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzany o zab\u00f3jstwo 61-latka - kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w po\u0142owie pa\u017adziernika w Lesie Wolskim w Krakowie - zosta\u0142 zatrzymany. M\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 we Francji, jednak p\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142 do Krakowa, gdzie trafi\u0142 w r\u0119ce policji. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty i trafi\u0142 do aresztu. To 27-letni obywatel Francji. Grozi mu do\u017cywocie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-starsza-kobieta-przewrocila-sie-na-chodniku-wyrok-ma-dostac-ponad-250-tysiecy-odszkodowania-i-zadoscuczynienia-od-gminy-6208924?source=rss", "title": "Uskok chodnika nie by\u0142 oznaczony, starsza kobieta upad\u0142a. Miasto ma wyp\u0142aci\u0107 ponad 250 tysi\u0119cy", "date_published": "2022-11-09 10:33:52+00:00", "description": "<img alt=\"Uskok chodnika nie by\u0142 oznaczony, starsza kobieta upad\u0142a. Miasto ma wyp\u0142aci\u0107 ponad 250 tysi\u0119cy\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1tjyb-sad-apelacyjny-oddalil-apelacje-miasta-6208902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gmina \u0141\u00f3d\u017a, po prawomocnym wyroku s\u0105du apelacyjnego musi wyp\u0142aci\u0107 100 tysi\u0119cy z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia i 150 tysi\u0119cy odszkodowania (plus odsetki) starszej kobiecie, kt\u00f3ra przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119\u00a0na \u017ale wykonanym chodniku. Poszkodowanej, kt\u00f3ra w zdarzeniu odnios\u0142a powa\u017cne obra\u017cenia, miasto musi te\u017c do\u017cywotnio p\u0142aci\u0107 ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych renty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/polskie-kraby-walcza-w-obwodzie-donieckim-reuters-publikuje-nagranie-6208549?source=rss", "title": "Polskie Kraby walcz\u0105 w obwodzie donieckim. Reuters publikuje nagranie", "date_published": "2022-11-09 10:30:16+00:00", "description": "<img alt=\"Polskie Kraby walcz\u0105 w obwodzie donieckim. Reuters publikuje nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-msv3mw-ukraincy-w-polskich-krabach-walcza-w-obwodzie-donieckim-6208548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze ostrzeliwali pozycje rosyjskie w obwodzie donieckim z polskiej samobie\u017cnej haubicy Krab - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Kierunek doniecki i obw\u00f3d doniecki pozostaj\u0105 epicentrum dzia\u0142a\u0144 militarnych z najwi\u0119ksz\u0105 intensywno\u015bci\u0105 walk, wojska ukrai\u0144skie codziennie odpieraj\u0105 tam dziesi\u0105tki atak\u00f3w - poinformowa\u0142a wiceminister obrony Hanna Malar.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/misja-artemis-1-burza-tropikalna-nicole-pokrzyzowala-plany-nasa-agencja-podala-nowa-date-startu-misji-6208954?source=rss", "title": "Artemis 1 zn\u00f3w nie poleci. W okolicy startu spodziewane s\u0105 fatalne warunki pogodowe", "date_published": "2022-11-09 10:22:10+00:00", "description": "<img alt=\"Artemis 1 zn\u00f3w nie poleci. W okolicy startu spodziewane s\u0105 fatalne warunki pogodowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wmfdn1-rakieta-sls-na-stanowisku-startowym-6208973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA kolejny raz prze\u0142o\u017cy\u0142a start misji Artemis 1. Tym razem nie przeszkodzi\u0142 wyciek paliwa, a prognozy dotycz\u0105ce nadej\u015bcia Nicole - \u017cywio\u0142u, kt\u00f3ry mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 huraganem. Agencja poda\u0142a ju\u017c now\u0105 mo\u017cliw\u0105 dat\u0119 rozpocz\u0119cia misji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-daniel-obajtek-robimy-wszystko-zeby-byly-najnizsze-w-europie-6208850?source=rss", "title": "Obajtek o cenach paliw: robimy wszystko, \u017ceby nie wzros\u0142y do 10 z\u0142otych", "date_published": "2022-11-09 10:14:12+00:00", "description": "<img alt=\"Obajtek o cenach paliw: robimy wszystko, \u017ceby nie wzros\u0142y do 10 z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97bp6m-stacja-paliwo-shutterstock60487465kopia-6061751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robimy wszystko, \u017ceby ceny paliw w Polsce by\u0142y najni\u017csze w Europie i to si\u0119 nam udaje - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. - B\u0119dziemy dzia\u0142a\u0107 w tym zakresie, aby stabilizowa\u0107 ceny paliw, by Polacy tankowali przy cenach przyzwoitych - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-9-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-09 10:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1v4vu1-0911-covid-dzienny-bilans-6208993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 538 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Do resortu zdrowia minionej doby wp\u0142yn\u0119\u0142y dane o \u015bmierci kolejnych 17 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/inowroclaw-protestowali-podczas-wizyty-jaroslawa-kaczynskiego-policja-uzyla-gazu-jeden-z-mezczyzn-uslyszal-zarzuty-6208931?source=rss", "title": "Protestowali podczas wizyty Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, policja u\u017cy\u0142a gazu. Jeden z m\u0119\u017cczyzn us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-09 10:10:50+00:00", "description": "<img alt=\"Protestowali podczas wizyty Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, policja u\u017cy\u0142a gazu. Jeden z m\u0119\u017cczyzn us\u0142ysza\u0142 zarzuty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k4eeb8-inowroclaw-policja-uzyla-gazu-wobec-protestujacych-5765964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3ry pod koniec czerwca tego roku protestowa\u0142 po spotkaniu Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z wyborcami w Inowroc\u0142awiu (Kujawsko-Pomorskie) us\u0142ysza\u0142 zarzut zniewa\u017cenia funkcjonariusza policji. Wobec podejrzanego i innych os\u00f3b policja u\u017cy\u0142a z bliskiej odleg\u0142o\u015bci miotacza gazu. Wcze\u015bniej prokuratura odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia \u015bledztwa w sprawie dzia\u0142a\u0144 funkcjonariuszy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-agnieszka-zostala-napadnieta-i-zgwalcona-zmarla-w-szpitalu-archiwum-x-i-dna-pomoglo-namierzyc-sprawce-jest-akt-oskarzenia-6208783?source=rss", "title": "Agnieszka zosta\u0142a napadni\u0119ta i zgwa\u0142cona, zmar\u0142a w szpitalu. Akt oskar\u017cenia po 21 latach od zbrodni", "date_published": "2022-11-09 09:51:39+00:00", "description": "<img alt=\"Agnieszka zosta\u0142a napadni\u0119ta i zgwa\u0142cona, zmar\u0142a w szpitalu. Akt oskar\u017cenia po 21 latach od zbrodni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9qqbn-przez-15-lat-przebywal-w-anglii-5637413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Bia\u0142ymstoku skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia w sprawie zab\u00f3jstwa 30-letniej piel\u0119gniarki, Agnieszki D. Kobieta w 2001 roku zosta\u0142a napadni\u0119ta i zgwa\u0142cona, sprawca zwi\u0105za\u0142 j\u0105 i dusi\u0142. Zmar\u0142a wskutek odniesionych obra\u017ce\u0144 po kilku miesi\u0105cach pobytu w szpitalu. Sprawca przez ponad 20 lat pozostawa\u0142 nieuchwytny. 43-latek, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty w tej sprawie, nie przyznaje si\u0119 do winy. Grozi mu do\u017cywocie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-sprzedal-los-w-powerball-wart-ponad-2-miliardy-dolarow-6208779?source=rss", "title": "Sprzeda\u0142 los w Powerball wart 2 miliardy dolar\u00f3w. Jest te\u015bciem znanego sportowca", "date_published": "2022-11-09 09:41:45+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u0142 los w Powerball wart 2 miliardy dolar\u00f3w. Jest te\u015bciem znanego sportowca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2xiypi-joe-chahayed-6208753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie media obieg\u0142y zdj\u0119cia Joe Chahayeda trzymaj\u0105cego ogromy czek o warto\u015bci miliona dolar\u00f3w. 75-latek, kt\u00f3ry na co dzie\u0144 prowadzi stacj\u0119 paliw w kalifornijskim mie\u015bcie Altadena, otrzyma\u0142 nagrod\u0119 za sprzeda\u017c losu w kumulacji loterii Powerball. Jej zwyci\u0119zca, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 wygra\u0142 ponad 2 miliardy dolar\u00f3w, kupi\u0142 los w\u0142a\u015bnie u Joe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-polska-wciaz-nie-dostala-pieniedzy-rzecznik-rzadu-piotr-mueller-chce-konkretow-zobowiazania-rzadu-sa-w-dokumencie-6208773?source=rss", "title": "Mueller chce \"konkret\u00f3w\" od Komisji Europejskiej. Zobowi\u0105zania polskiego rz\u0105du s\u0105 wskazane w dokumencie", "date_published": "2022-11-09 09:33:59+00:00", "description": "<img alt=\"Mueller chce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5l8xo4-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie KPO jest og\u00f3lnikowa, a my by\u015bmy chcieli konkret\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Zobowi\u0105zania polskiego rz\u0105du, od kt\u00f3rych uzale\u017cniona jest wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w, znajduj\u0105 si\u0119 w za\u0142\u0105czniku do KPO opublikowanym mi\u0119dzy innymi na rz\u0105dowej stronie internetowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zagorzany-smiertelny-wypadek-na-zakrecie-dwie-osoby-zginely-6208875?source=rss", "title": "Jecha\u0142 za szybko, zjecha\u0142 do rowu i dachowa\u0142. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-11-09 09:31:47+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 za szybko, zjecha\u0142 do rowu i dachowa\u0142. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h70pgh-smiertelny-wypadek-drogowy-w-zagorzanach-6208896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Zag\u00f3rzanach pod Gorlicami (Ma\u0142opolska). Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce kieruj\u0105cy samochodem zbyt szybko wjecha\u0142 w zakr\u0119t i wypad\u0142 z drogi. Pojazd wpad\u0142 do rowu i dachowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sobotka-ciezarowka-przewozaca-kury-wjechala-w-przystanek-ranne-dwie-osoby-6208849?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w przystanek. Ranne dwie osoby", "date_published": "2022-11-09 09:25:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w przystanek. Ranne dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ha5pmw-kierowca-ciezarowki-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-przystanek-6208912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sob\u00f3tce (woj. wielkopolskie) na drodze krajowej nr 11 ci\u0119\u017car\u00f3wka - przewo\u017c\u0105ca kury - wypad\u0142a z drogi i staranowa\u0142a przystanek. Ranne zosta\u0142y dwie osoby - kierowca i pasa\u017cer. Na przystanku nie by\u0142o nikogo. Trwa szacowanie, ile z transportowanych zwierz\u0105t ucierpia\u0142o w zdarzeniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/beata-sadowska-o-slowach-jaroslawa-kaczynskiego-o-dawaniu-w-szyje-powinnismy-wiecej-sluchac-niz-mowic-6208755?source=rss", "title": "Beata Sadowska o s\u0142owach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \"dawaniu w szyj\u0119\": powinni\u015bmy wi\u0119cej s\u0142ucha\u0107 ni\u017c m\u00f3wi\u0107", "date_published": "2022-11-09 09:24:04+00:00", "description": "<img alt=\"Beata Sadowska o s\u0142owach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0z9gpx-beata-sadowska-6208741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \"dawaniu w szyj\u0119\" przez kobiety i niskim poziomie dzietno\u015bci w w Polsce komentowa\u0142a we \"Wstajesz i weekend\" na antenie TVN24 Beata Sadowska. S\u0142owa prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nazwa\u0142a \"rynsztokowymi\". - To jest dramatyczne - oceni\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-mieli-jezdzic-uszkodzonymi-autami-i-fingowac-kolizje-zarzuty-dla-12-osob-6208807?source=rss", "title": "Mieli je\u017adzi\u0107 uszkodzonymi autami i fingowa\u0107 kolizje. Zarzuty dla 12 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-09 09:10:21+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli je\u017adzi\u0107 uszkodzonymi autami i fingowa\u0107 kolizje. Zarzuty dla 12 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rw921-jezdzili-uszkodzonymi-autami-fingowali-kolizje-zatrzymane-12-osob-6208852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z pozna\u0144skiej drog\u00f3wki zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce te same osoby cz\u0119sto bior\u0105 udzia\u0142 w kolizjach. Wzi\u0119to je pod lup\u0119 i uda\u0142o si\u0119 potwierdzi\u0107 podejrzenia. W sprawie zatrzymano 12 os\u00f3b. \u015aledczy postawili im zarzuty wy\u0142udzania nienale\u017cnych odszkodowa\u0144 na co najmniej 700 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-armia-wylowila-z-morza-fragmenty-pocisku-korei-polnocnej-przypomina-rakiety-uzywane-przez-rosje-w-ukrainie-6208727?source=rss", "title": "Armia Korei Po\u0142udniowej wy\u0142owi\u0142a fragmenty pocisku Korei P\u00f3\u0142nocnej. Jest podobny do rosyjskich", "date_published": "2022-11-09 09:00:12+00:00", "description": "<img alt=\"Armia Korei Po\u0142udniowej wy\u0142owi\u0142a fragmenty pocisku Korei P\u00f3\u0142nocnej. Jest podobny do rosyjskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ik8ziy-pocisk-rakietowy-typu-s-200-6208776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142udniowokorea\u0144ska armia wy\u0142owi\u0142a z morza fragment pocisku, kt\u00f3ry - jak twierdzi - wystrzeli\u0142a Korea P\u00f3\u0142nocna. Dow\u00f3dztwo w Seulu og\u0142osi\u0142o, \u017ce element przypomina rakiety u\u017cywane przez Rosj\u0119 w Ukrainie i jest na nim napis po rosyjsku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skarzysko-kamienna-kradziez-roweru-11-latka-zlodziej-pojechal-jednosladem-na-komende-stawil-sie-na-dozor-policyjny-6208723?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 rower 11-latka i pojecha\u0142 nim do komendy. Stawi\u0142 si\u0119 na doz\u00f3r policyjny za inn\u0105 kradzie\u017c", "date_published": "2022-11-09 08:50:06+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 rower 11-latka i pojecha\u0142 nim do komendy. Stawi\u0142 si\u0119 na doz\u00f3r policyjny za inn\u0105 kradzie\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7o0s72-30-latek-na-dozor-policyjny-pojechal-skradzionym-rowerem-6208739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stawi\u0142 si\u0119 na doz\u00f3r policyjny, orzeczony za kradzie\u017c z w\u0142amaniem. Do komendy przyjecha\u0142 nale\u017c\u0105cym do 11-latka rowerem, skradzionym chwil\u0119 wcze\u015bniej sprzed jednego z blok\u00f3w w Skar\u017cysku-Kamiennej (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). M\u0119\u017cczyzn\u0119 - jak informuje policja - nagra\u0142y kamery monitoringu. Zosta\u0142 zatrzymany, grozi mu pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/nowy-podatek-za-mieszkanie-propozycje-rzadu-6208690?source=rss", "title": "Rz\u0105d szykuje nowy podatek dla w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144", "date_published": "2022-11-09 08:37:23+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d szykuje nowy podatek dla w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rkzya-mieszkanie-miasto-wiezowce-shutterstock708216235-6208726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych chce na\u0142o\u017cy\u0107 danin\u0119 na w\u0142a\u015bcicieli nieu\u017cywanych mieszka\u0144, kt\u00f3re nie funkcjonuj\u0105 na rynku najmu i s\u0105 czyst\u0105 lokat\u0105 kapita\u0142u - informuje \"Rzeczpospolita\". Jak czytamy zap\u0142aci ten, kto ma lub kupi wi\u0119cej ni\u017c pi\u0119\u0107 lokali, by trzyma\u0107 je wy\u0142\u0105cznie w celach spekulacyjnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/karpacz-25-lat-wiezienia-za-zabojstwo-bylej-partnerki-w-hotelu-6208782?source=rss", "title": "Najpierw dusi\u0142 r\u0119koma, p\u00f3\u017aniej kablem, cia\u0142o kobiety znaleziono w hotelu. Wyrok za zab\u00f3jstwo by\u0142ej partnerki", "date_published": "2022-11-09 08:36:33+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw dusi\u0142 r\u0119koma, p\u00f3\u017aniej kablem, cia\u0142o kobiety znaleziono w hotelu. Wyrok za zab\u00f3jstwo by\u0142ej partnerki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m291kr-prokuratura-z-zazdrosci-udusil-kablem-od-zelazka-akt-oskarzenia-po-zabojstwie-w-hotelu-3822232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na 25 lat wi\u0119zienia s\u0105d skaza\u0142 Paw\u0142a M., oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo swojej by\u0142ej partnerki. Do zdarzenia dosz\u0142o w 2019 roku w jednym z hoteli w Karpaczu. Jak ustalili \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna nie chcia\u0142 si\u0119 pogodzi\u0107 z tym, \u017ce Monika L. nie chcia\u0142a kontynuowa\u0107 z nim znajomo\u015bci. Wyrok nie jest prawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-we-wloszech-bylo-odczuwalne-w-kilku-innych-krajach-6208778?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. By\u0142o odczuwalne w kilku innych krajach", "date_published": "2022-11-09 08:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. By\u0142o odczuwalne w kilku innych krajach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e63etj-trzesienie-ziemi-we-wloszech-6208780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. Zjawisko pojawi\u0142o si\u0119 na morzu, kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w od miasta Rimini. Na razie nie ma informacji o poszkodowanych i zniszczeniach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zamkniete-szkoly-wstrzymany-ruch-kolejowy-we-wloszech-zatrzesla-sie-ziemia-6208778?source=rss", "title": "Zamkni\u0119te szko\u0142y, wstrzymany ruch kolejowy. We W\u0142oszech zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia", "date_published": "2022-11-09 08:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Zamkni\u0119te szko\u0142y, wstrzymany ruch kolejowy. We W\u0142oszech zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e63etj-trzesienie-ziemi-we-wloszech-6208780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. Zjawisko pojawi\u0142o si\u0119 na morzu, kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w od miasta Rimini i by\u0142o odczuwalne w kilku innych krajach. Na razie nie ma informacji o poszkodowanych i zniszczeniach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-bliski-czlowiek-putina-w-teheranie-6208652?source=rss", "title": "Bliski cz\u0142owiek Putina w Iranie. Rozmowy o \"kwestiach bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-11-09 08:26:13+00:00", "description": "<img alt=\"Bliski cz\u0142owiek Putina w Iranie. Rozmowy o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8b9338-nikolaj-patruszew-6205140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niko\u0142aj Patruszew, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji i jeden z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w W\u0142adimira Putina, przyby\u0142 w \u015brod\u0119 do Teheranu, gdzie odby\u0142 konsultacje z ira\u0144skimi urz\u0119dnikami. Rozmowy dotyczy\u0142y kwestii bezpiecze\u0144stwa - poda\u0142a rosyjska agencja TASS.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zayn-malik-z-one-direction-korzystal-z-darmowych-posilkow-w-szkole-dzis-walczy-o-obiady-dla-biednych-dzieci-6208512?source=rss", "title": "Zayn Malik przyzna\u0142, \u017ce korzysta\u0142 z darmowych posi\u0142k\u00f3w w szkole. Teraz pisze list do premiera", "date_published": "2022-11-09 08:24:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zayn Malik przyzna\u0142, \u017ce korzysta\u0142 z darmowych posi\u0142k\u00f3w w szkole. Teraz pisze list do premiera\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iuu5sd-zayn-malik-6208346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zayn Malik, by\u0142y wokalista zespo\u0142u One Direction, napisa\u0142 list do premiera Wielkiej Brytanii Rishiego Sunaka, w kt\u00f3rym zaapelowa\u0142 o rozszerzenie programu darmowych posi\u0142k\u00f3w w szko\u0142ach dla dzieci \u017cyj\u0105cych w biedzie. Przyzna\u0142, \u017ce w przesz\u0142o\u015bci sam z takiej pomocy korzysta\u0142. \"Osobi\u015bcie do\u015bwiadczy\u0142em stygmatyzacji zwi\u0105zanej z brakiem bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego\" - wskaza\u0142 piosenkarz. Oko\u0142o 800 tys. dzieci w Anglii nie kwalifikuje si\u0119 do otrzymywania darmowych obiad\u00f3w pomimo tego, \u017ce \u017cyj\u0105 w biedzie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/msz-polska-i-republika-kosowa-nawiazaly-stosunki-konsularne-6208569?source=rss", "title": "MSZ: Polska i Republika Kosowa nawi\u0105za\u0142y stosunki konsularne", "date_published": "2022-11-09 08:12:41+00:00", "description": "<img alt=\"MSZ: Polska i Republika Kosowa nawi\u0105za\u0142y stosunki konsularne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-711cdo-ministerstwo-spraw-zagranicznych-5771578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Spraw Zagranicznych poinformowa\u0142o we wtorek, \u017ce polski rz\u0105d zawar\u0142 we wtorek z rz\u0105dem Republiki Kosowa porozumienie w formie wymiany not o nawi\u0105zaniu stosunk\u00f3w konsularnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/chris-evans-najseksowniejszym-mezczyzna-2022wedlug-magazynu-people-6208680?source=rss", "title": "Chris Evans zosta\u0142 uznany najseksowniejszym m\u0119\u017cczyzn\u0105 2022. \"Moja mama b\u0119dzie przeszcz\u0119\u015bliwa\"", "date_published": "2022-11-09 08:08:52+00:00", "description": "<img alt=\"Chris Evans zosta\u0142 uznany najseksowniejszym m\u0119\u017cczyzn\u0105 2022. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9uj9sh-chris-evans-6208651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski magazyn \"People\" po raz 35. przyzna\u0142 tytu\u0142 najseksowniejszego m\u0119\u017cczyzny. W tym roku zosta\u0142 nim Chris Evans, znany mi\u0119dzy innymi z roli \"Kapitana Ameryki\" w popularnej serii film\u00f3w o superbohaterach. O wyborze Evansa magazyn poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142kowym odcinku late-night-show Stephena Colberta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-ugryzl-ochroniarza-ukradl-alkohol-zatrzymany-6208653?source=rss", "title": "Ugryziony ochroniarz i ukradziony alkohol. Policja: 46-latek pr\u00f3bowa\u0142 uciec", "date_published": "2022-11-09 08:06:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ugryziony ochroniarz i ukradziony alkohol. Policja: 46-latek pr\u00f3bowa\u0142 uciec\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-beykjz-policja-ukradl-alkohol-ugryzl-ochroniarza-6208724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak ustali\u0142a policja, 46-latek ukrad\u0142 alkohol ze sklepowej p\u00f3\u0142ki. Gdy wychodzi\u0142, nie p\u0142ac\u0105c za towar, ochroniarz wybieg\u0142 za nim. Ale z\u0142odziej nie chcia\u0142 odda\u0107 butelki i ugryz\u0142 w r\u0119k\u0119 pracownika ochrony w r\u0119k\u0119. Zatrzymali policjanci z warszawskiej Woli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-w-nepalu-wsrod-ofiar-smiertelnych-jest-czworo-dzieci-6208730?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Nepalu. W\u015br\u00f3d ofiar \u015bmiertelnych jest czworo dzieci", "date_published": "2022-11-09 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Nepalu. W\u015br\u00f3d ofiar \u015bmiertelnych jest czworo dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h1eigy-konsekwencje-trzesienia-ziemi-w-nepalu-6208733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku trz\u0119sienia ziemi, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 rano w Nepalu. Zjawisko mia\u0142o magnitud\u0119 6,6 i by\u0142o odczuwalne w s\u0105siednich Indiach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ulica-chroscickiego-platforma-parkingowa-zmiazdzyla-przod-auta-6208612?source=rss", "title": "Platforma parkingowa zmia\u017cd\u017cy\u0142a prz\u00f3d auta", "date_published": "2022-11-09 07:48:11+00:00", "description": "<img alt=\"Platforma parkingowa zmia\u017cd\u017cy\u0142a prz\u00f3d auta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-efbhup-platforma-parkingowa-uszkodzila-auto-6208614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednym z parking\u00f3w podziemnych w dzielnicy W\u0142ochy platforma parkingowa zmia\u017cd\u017cy\u0142a prz\u00f3d auta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-sprowadza-z-turcji-wyposazenie-wojskowe-wykorzystuje-w-tym-celu-uslugi-posrednikow-i-kryptowaluty-6208551?source=rss", "title": "Rosja \"pr\u00f3buje sprowadzi\u0107 z Turcji wyposa\u017cenie wojskowe\". W tle kryptowaluty i po\u015brednicy", "date_published": "2022-11-09 07:39:44+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwecq9-rosyjski-kompleks-zbrojeniowy-nie-radzi-sobie-z-logistyka-wojskowa-podczas-inwazji-na-ukraine-6208550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja pr\u00f3buje sprowadza\u0107 z Turcji wyposa\u017cenie wojskowe - poinformowa\u0142 we wtorek rz\u0105dowy ukrai\u0144ski portal \"Centrum Narodowego Sprzeciwu\". Kreml ma wykorzystywa\u0107 w tym celu us\u0142ugi po\u015brednik\u00f3w i transakcje przy u\u017cyciu kryptowalut, staraj\u0105c si\u0119 obej\u015b\u0107 sankcje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-panstwa-2023-rzecznik-rzadu-szukamy-oszczednosci-6208650?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du: szukamy oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-11-09 07:35:30+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du: szukamy oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pofnid-mateusz-morawiecki-6190889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pan premier rozmawia dzisiaj z ministrami, \u017ceby szuka\u0107 mo\u017cliwych oszcz\u0119dno\u015bci - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" na antenie TVN24 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Doda\u0142, \u017ce bud\u017cet na przysz\u0142y rok \"zosta\u0142 skonstruowany konserwatywnie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-pies-w-stanie-krytycznym-odebrany-wlascicielce-byl-wychudzony-i-skrajnie-zaniedbany-sprawe-bada-policja-6207570?source=rss", "title": "Pies odebrany w\u0142a\u015bcicielce. Wychudzony, zaniedbany, drapa\u0142 si\u0119 do krwi", "date_published": "2022-11-09 07:30:57+00:00", "description": "<img alt=\"Pies odebrany w\u0142a\u015bcicielce. Wychudzony, zaniedbany, drapa\u0142 si\u0119 do krwi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c17wfn-pies-stal-na-lancuchu-za-schronienie-sluzyla-mu-prowizoryczna-buda-6207778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Lublinie skrajnie zaniedbany i wychudzony owczarek niemiecki zosta\u0142 odebrany w\u0142a\u015bcicielce. Jak relacjonuj\u0105 obro\u0144cy zwierz\u0105t, pies by\u0142 na \u0142a\u0144cuchu, bez dost\u0119pu do jedzenia. Czworon\u00f3g jest schorowany, ma zapalenie uszu, ropiej\u0105 mu oczy, prawie nie ma sier\u015bci. - W\u0142a\u015bcicielka w\u0142a\u015bciwie wyda\u0142a na niego wyrok - twierdz\u0105 aktywi\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dan-mccafferty-nie-zyje-wokalista-zespolu-nazareth-mial-76-lat-6208626?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Dan McCafferty, wokalista zespo\u0142u Nazareth. To on \u015bpiewa\u0142 s\u0142ynne \"Love Hurts\"", "date_published": "2022-11-09 07:25:45+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Dan McCafferty, wokalista zespo\u0142u Nazareth. To on \u015bpiewa\u0142 s\u0142ynne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mqm5y6-dan-mccafferty-byl-wokalista-zespolu-nazareth-w-latach-1968-2013-6208636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dan McCafferty, wieloletni wokalista szkockiego zespo\u0142u hardrockowego Nazareth, zmar\u0142 w wieku 76 lat.\u00a0Informacj\u0119 o jego \u015bmierci przekaza\u0142 inny cz\u0142onek legendarnej grupy, Pete Agnew. \"To najsmutniejsze o\u015bwiadczenie, jakie kiedykolwiek musia\u0142em opublikowa\u0107\" - napisa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wybory-srodka-kadencji-jakie-wyniki-do-kongresu-czy-republikanie-przejeli-izbe-reprezentantow-6208579?source=rss", "title": "Trwa liczenie g\u0142os\u00f3w po wyborach w USA. \"To na pewno nie jest republika\u0144ska fala\"", "date_published": "2022-11-09 07:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trwa liczenie g\u0142os\u00f3w po wyborach w USA. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2miur-wybory-w-usa-6208664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W USA trwa liczenie g\u0142os\u00f3w po wyborach \u015brodka kadencji. Wst\u0119pne wyniki g\u0142osowa\u0144 s\u0105 bardziej wyr\u00f3wnane, ni\u017c przewidywano, a eksperci przewiduj\u0105, \u017ce sprawa kontroli nad obiema izbami ameryka\u0144skiego parlamentu nie rozstrzygnie si\u0119 w noc wyborcz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-xi-jinping-armia-musi-podnosic-gotowosc-bojowa-6208562?source=rss", "title": "Xi Jinping: armia musi podnosi\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105", "date_published": "2022-11-09 07:19:45+00:00", "description": "<img alt=\"Xi Jinping: armia musi podnosi\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j63ckt-pap20221016083-1-6208674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ski przyw\u00f3dca Xi Jinping wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie w czasie inspekcji w centrum dowodzenia Centralnej Komisji Wojskowej. Przyw\u00f3dca Chin wskazywa\u0142, \u017ce \u015bwiat znajduje si\u0119 w okresie \"g\u0142\u0119bokich przemian\", a \"wojsko musi podnosi\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-mlodych-kobietach-i-wplywie-alkoholu-na-dzietnosc-rzecznik-rzadu-piotr-mueller-komentuje-6208649?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du pytany o s\u0142owa Kaczy\u0144skiego: czy ja wygl\u0105dam na profesora demografii?", "date_published": "2022-11-09 07:08:56+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du pytany o s\u0142owa Kaczy\u0144skiego: czy ja wygl\u0105dam na profesora demografii?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9k5n5i-piasek-6208634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller komentowa\u0142 w TVN24 s\u0142owa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry \"dawanie w szyj\u0119\" przez m\u0142ode kobiety wskaza\u0142 jako przyczyn\u0119 niskiej dzietno\u015bci. - \u0141atwo teraz wyci\u0105\u0107 jeden fragment z wypowiedzi prezesa. A to jest du\u017co bardziej skomplikowany proces spo\u0142eczny i o tym te\u017c m\u00f3wi\u0142 na innych spotkaniach - przekonywa\u0142. Pytany, czy obserwuje w swoim otoczeniu tak\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107, o jakiej m\u00f3wi\u0142 Kaczy\u0144ski, odpar\u0142: - Czy ja wygl\u0105dam na profesora demografii?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/burza-tropikalna-nicole-zagraza-usa-floryda-przygotowuje-sie-na-nadejscie-zywiolu-6208629?source=rss", "title": "\"Sytuacja zagra\u017caj\u0105ca \u017cyciu\". Floryda przygotowuje si\u0119 na nadej\u015bcie burzy tropikalnej Nicole", "date_published": "2022-11-09 07:05:25+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-70r71p-burza-tropikalna-nicole-na-zdjeciu-satelitarnym-6208660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza tropikalna Nicole nie zatrzymuje si\u0119 i zmierza w kierunku Florydy. Zjawisko ju\u017c w \u015brod\u0119 mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 huraganem. Ameryka\u0144skie Narodowe Centrum Huragan\u00f3w ostrzeg\u0142o, \u017ce na ulewne opady, porywisty wiatr, wysokie fale i powodzie nara\u017conych jest a\u017c 18 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w stanu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-media-byly-wiceszef-partii-komunistycznej-stanie-przed-sadem-za-negowanie-zbrodni-w-katyniu-6208567?source=rss", "title": "Josef Skala, by\u0142y wiceszef czeskiej partii komunistycznej stanie przed s\u0105dem za negowanie zbrodni w Katyniu", "date_published": "2022-11-09 06:57:06+00:00", "description": "<img alt=\"Josef Skala, by\u0142y wiceszef czeskiej partii komunistycznej stanie przed s\u0105dem za negowanie zbrodni w Katyniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cqos6j-pap20180421235-6208601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Josef Skala, by\u0142y wiceszef partii komunistycznej w tym kraju ma stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem za podwa\u017canie zbrodni w Katyniu - poinformowa\u0142 we wtorek portal Seznamspravy. Wed\u0142ug dziennikarzy portalu, w tej sprawie prokuratura postawi\u0142a zarzuty w sumie trzem osobom.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-syn-witolda-pileckiego-chce-odszkodowania-za-krzywdy-ojca-oczekuje-26-milionow-zlotych-od-panstwa-6207206?source=rss", "title": "Syn Witolda Pileckiego walczy o odszkodowanie za krzywdy ojca. Oczekuje 26 milion\u00f3w od pa\u0144stwa", "date_published": "2022-11-09 06:51:16+00:00", "description": "<img alt=\"Syn Witolda Pileckiego walczy o odszkodowanie za krzywdy ojca. Oczekuje 26 milion\u00f3w od pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g4pd5h-witold-pilecki-5092819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Syn rotmistrza Witolda Pileckiego, Andrzej Pilecki, rozpoczyna walk\u0119 o odszkodowane i zado\u015b\u0107uczynienie za krzywd\u0119 doznan\u0105 przez jego ojca. Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie wp\u0142yn\u0105\u0142 wniosek, w kt\u00f3rym domaga si\u0119 \u0142\u0105cznej kwoty ponad 26 milion\u00f3w z\u0142otych od pa\u0144stwa. Wkr\u00f3tce ma odby\u0107 si\u0119 pierwsza rozprawa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benedykt-xvi-bedzie-sie-bronil-w-sadowym-procesie-chodzi-o-sprawe-ukrywania-pedofilii-6208588?source=rss", "title": "Benedykt XVI b\u0119dzie si\u0119 broni\u0142 w s\u0105dowym procesie. Chodzi o spraw\u0119 ukrywania pedofilii", "date_published": "2022-11-09 06:48:54+00:00", "description": "<img alt=\"Benedykt XVI b\u0119dzie si\u0119 broni\u0142 w s\u0105dowym procesie. Chodzi o spraw\u0119 ukrywania pedofilii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-laauvd-benedykt-xvi-5135169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emerytowany papie\u017c Benedykt XVI b\u0119dzie si\u0119 broni\u0142 w procesie cywilnym przed niemieckim s\u0105dem w sprawie ukrywania pedofilii. Chodzi o przypadek z prze\u0142omu lat 70. i 80. ubieg\u0142ego wieku, kiedy by\u0142 arcybiskupem Monachium i Freising. Na razie sam Benedykt nie stanie przed s\u0105dem, b\u0119dzie go broni\u0107 firma prawnicza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/decyzja-rady-polityki-pienieznej-o-stopach-procentowych-inflacja-w-polsce-6208620?source=rss", "title": "Wa\u017cny dzie\u0144 dla kredytobiorc\u00f3w. RPP zdecyduje w\u00a0sprawie st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-11-09 06:47:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cny dzie\u0144 dla kredytobiorc\u00f3w. RPP zdecyduje w\u00a0sprawie st\u00f3p procentowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7cgcv-adam-glapinski-6168108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) w \u015brod\u0119 podejmie decyzj\u0119 w sprawie st\u00f3p procentowych. Ekonomi\u015bci s\u0105 podzieleni w swoich prognozach dotycz\u0105cych tego, czy Rada zdecyduje si\u0119 na kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reaguj-na-przemoc-wobec-dzieci-kampania-fundacji-dajemy-dzieciom-sile-6208536?source=rss", "title": "Reaguj na przemoc wobec dzieci. Kampania Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119", "date_published": "2022-11-09 06:24:34+00:00", "description": "<img alt=\"Reaguj na przemoc wobec dzieci. Kampania Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6lwe5-fundacja-dajemy-dzieciom-sile-prowadzi-kampanie-przeciw-przemocy-wobec-najmlodszych-6208514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Reaguj na przemoc wobec dzieci\" to kampania Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119. - Cz\u0119sto to obca osoba jest kamieniem milowym w \u017cyciu dziecka, kt\u00f3re jest bite - m\u00f3wi Jolanta Zmarzlik z Fundacji. Eksperci przypominaj\u0105, \u017ce w Polsce od 12 lat obowi\u0105zuje prawny zakaz stosowania kar cielesnych. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/susza-w-kongo-moze-uwolnic-ogromne-zasoby-dwutlenku-wegla-z-torfowisk-przyczyna-zmiany-klimatu-6208610?source=rss", "title": "Susza w Kongo mo\u017ce uwolni\u0107 ogromne zasoby dwutlenku w\u0119gla z torfowisk", "date_published": "2022-11-09 06:22:21+00:00", "description": "<img alt=\"Susza w Kongo mo\u017ce uwolni\u0107 ogromne zasoby dwutlenku w\u0119gla z torfowisk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w9wfot-tropikalne-torfowisko-6208623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Torfowiska w Kongo zajmuj\u0105 obszar wi\u0119kszy obszar ni\u017c Anglia i Walia razem wzi\u0119te. Jak alarmuje mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w, tysi\u0105ce lat temu, gdy region zmaga\u0142 si\u0119 z susz\u0105, dosz\u0142o do uwolnienia ogromnych ilo\u015bci dwutlenku w\u0119gla. Niepokoj\u0105cy scenariusz mo\u017ce si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 ju\u017c w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci, je\u015bli nie zatrzymamy post\u0119pu zmian klimatu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/radom-prokuratura-prowadzi-sledztwo-ws-wypadku-w-ktorym-zginela-lucyna-wisniewska-6208568?source=rss", "title": "Prokuratura prowadzi \u015bledztwo ws. wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a by\u0142a pos\u0142anka", "date_published": "2022-11-09 06:13:59+00:00", "description": "<img alt=\"Prokuratura prowadzi \u015bledztwo ws. wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a by\u0142a pos\u0142anka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-slw29k-do-tragicznego-wypadku-doszlo-w-modrzejowicach-w-powiecie-radomskim-woj-mazowieckie-6186672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w Radomiu prowadzi \u015bledztwo w sprawie wypadku drogowego, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a by\u0142a pos\u0142anka i szefowa radomskiego sanepidu Lucyna Wi\u015bniewska. \u015aledczy przes\u0142uchuj\u0105 \u015bwiadk\u00f3w i czekaj\u0105 na kluczow\u0105 opini\u0119 bieg\u0142ego z zakresu ruchu drogowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-081122-liczby-z-ostatniego-losowania-duza-wygrana-w-polsce-6208602?source=rss", "title": "Kumulacja w Eurojackpot rozbita. Bardzo du\u017ca wygrana w Polsce", "date_published": "2022-11-09 05:53:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kumulacja w Eurojackpot rozbita. Bardzo du\u017ca wygrana w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y0qqnz-eurojackpot-16-3840697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Europjackpot pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. A\u017c 120 milion\u00f3w euro trafi do szcz\u0119\u015bliwca z Niemiec. W Polsce odnotowano wysok\u0105 wygran\u0105 drugiego stopnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-bemowo-zielony-skwer-przy-ulicy-generala-kaliskiego-zamienili-w-parking-6193996?source=rss", "title": "By\u0142 trawnik, jest dziki parking przed akademikiem WAT. \"Aut przyby\u0142o w trakcie pandemii\"", "date_published": "2022-11-09 05:52:11+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 trawnik, jest dziki parking przed akademikiem WAT. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gbumqe-parking-przed-akademikiem-numer-5-6194073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy zamienili w parking zielony skwer mi\u0119dzy blokiem a akademikiem przy genera\u0142a Kaliskiego. Mieszka\u0144cy wzywaj\u0105 stra\u017c miejsk\u0105, ale ta rozk\u0142ada r\u0119ce, bo teren nale\u017cy do Wojskowej Akademii Technicznej. Uczelnia odpowiada, \u017ce w sprawie dzikiego parkowania... zawiadamia s\u0142u\u017cby.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/wdzydze-pensjonat-waldemara-bonkowskiego-bylego-senatora-pis-kulisy-budowy-6181203?source=rss", "title": "Jak Waldemar Bonkowski, by\u0142y senator PiS, pensjonat nad jeziorem budowa\u0142", "date_published": "2022-11-09 05:39:07+00:00", "description": "<img alt=\"Jak Waldemar Bonkowski, by\u0142y senator PiS, pensjonat nad jeziorem budowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dytfkq-pensjonat-bylego-senatora-waldemara-bonkowskiego-6208126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Wdzydz wskazuj\u0105 na now\u0105 dacz\u0119 by\u0142ego senatora PiS i m\u00f3wi\u0105: \"S\u0105 tacy w Polsce, kt\u00f3rym wolno wi\u0119cej\". Chodzi im o to, gdzie i jak wybudowa\u0142 sw\u00f3j pensjonat by\u0142y senator Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Waldemar Bonkowski. Uwa\u017caj\u0105, \u017ce \"kto\u015b powinien sprawdzi\u0107 legalno\u015b\u0107 tej budowy\". Zatem sprawdzili\u015bmy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/archie-battersbee-koroner-nie-ma-dowodow-by-internetowe-wyzwanie-spowodowalo-smierc-chlopca-6208571?source=rss", "title": "Opinia koronera w sprawie \u015bmierci Archiego Battersbee: brak dowod\u00f3w na zwi\u0105zek z internetowym wyzwaniem", "date_published": "2022-11-09 05:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Opinia koronera w sprawie \u015bmierci Archiego Battersbee: brak dowod\u00f3w na zwi\u0105zek z internetowym wyzwaniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pvno54-archie-battersbee-6054862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro koronera przekaza\u0142o we wtorek, \u017ce nie ma dowod\u00f3w wskazuj\u0105cych, \u017ce udzia\u0142 w prowadzonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wyzwaniu spowodowa\u0142 trwa\u0142e uszkodzenie m\u00f3zgu 12-letniego Archiego Battersbee. Los ch\u0142opca by\u0142 wiosn\u0105 i latem przedmiotem g\u0142o\u015bnej w Wielkiej Brytanii batalii prawnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-9-listopada-2022-6208581?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-09 05:21:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqvjay-ukraina-broni-sie-przed-rosyjska-inwazja-6208580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 259 dni. Obw\u00f3d doniecki pozostaje epicentrum dzia\u0142a\u0144 militarnych. Wojska ukrai\u0144skie codziennie odpieraj\u0105 tam dziesi\u0105tki atak\u00f3w - poinformowa\u0142a wiceminister obrony Hanna Malar. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-aktor-sean-penn-w-kijowie-zostawil-wolodymyrowi-zelenskiemu-statuetke-oscara-6208545?source=rss", "title": "Aktor Sean Penn w Kijowie, zostawi\u0142 Wo\u0142odymyrowi Ze\u0142enskiemu statuetk\u0119 Oscara", "date_published": "2022-11-09 04:45:53+00:00", "description": "<img alt=\"Aktor Sean Penn w Kijowie, zostawi\u0142 Wo\u0142odymyrowi Ze\u0142enskiemu statuetk\u0119 Oscara\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ew3ywq-aktor-sean-penn-zostawil-wolodymyrowi-zelenskiemu-statuetke-oscara-6208542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sean Penn kolejny raz odwiedzi\u0142 Ukrain\u0119. Podczas spotkania z prezydentem Ukrainy aktor przekaza\u0142 Wo\u0142odymyrowi Ze\u0142enskiemu statuetk\u0119 Oscara \"jako symbol wiary w zwyci\u0119stwo\". Nagroda ma pozosta\u0107 na Ukrainie do czasu wygrania przez ni\u0105 wojny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-w-usa-pierwsze-rozstrzygniecia-6208579?source=rss", "title": "Wybory w USA. Pierwsze rozstrzygni\u0119cia", "date_published": "2022-11-09 04:37:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory w USA. Pierwsze rozstrzygni\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tsa8ld-wybory-w-usa-6208572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Demokratka Maura Healey wygrywa wy\u015bcig o fotel gubernatora stanu Massachusetts, a republika\u0144ski senator Rand Paul w Kentucky. 25-letni aktywista na rzecz ograniczenia prawa do posiadania broni Maxwell Alejandro Frost z Florydy b\u0119dzie pierwszym reprezentantem pokolenia Z w Kongresie - poda\u0142a agencja AP. W USA trwa liczenie g\u0142os\u00f3w po wyborach \u015brodka kadencji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/chrust-drewno-z-lasu-na-opal-lesniczy-powinno-schnac-przynajmniej-rok-6208541?source=rss", "title": "Wzrasta zainteresowanie chrustem. Le\u015bniczy: drewno z lasu powinno schn\u0105\u0107 przynajmniej rok", "date_published": "2022-11-09 04:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wzrasta zainteresowanie chrustem. Le\u015bniczy: drewno z lasu powinno schn\u0105\u0107 przynajmniej rok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zwh8lx-chrust-6208513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lasach panuje wzmo\u017cony ruch, ludzie ruszyli po chrust. P\u0142ac\u0105 le\u015bnikom za drewno, kt\u00f3re zbieraj\u0105 sami. Nadle\u015bnictwa przyznaj\u0105, \u017ce klient\u00f3w przybywa. Cena chrustu jest atrakcyjna, ale zbi\u00f3rka kosztuje wiele pracy. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-9-listopada-2022-roku-6208582?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Rosjanie nacieraj\u0105 w obwodzie donieckim", "date_published": "2022-11-09 04:13:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Rosjanie nacieraj\u0105 w obwodzie donieckim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5350bb-ukrainscy-zolnierze-na-terenie-obwodu-chersonskiego-6206716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja zbrojna na Ukrain\u0119 trwa od 259 dni. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce wojska rosyjskie nasili\u0142y ataki na wschodzie Ukrainy i pr\u00f3buj\u0105 zaj\u0105\u0107 ca\u0142y obw\u00f3d doniecki. - Nie oddamy tam nawet centymetra naszej ziemi - zapewni\u0142 w nagraniu wideo. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-0911-deszcz-w-kilku-regionach-6208363?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 09.11. Deszcz w kilku regionach", "date_published": "2022-11-09 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 09.11. Deszcz w kilku regionach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ttwesm-popada-deszcz-5600262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 09.11 na przewa\u017caj\u0105cym terenie kraju b\u0119dzie up\u0142ywa\u0107 pod znakiem ma\u0142ego i umiarkowanego zachmurzenia. Deszczowe chmury zbior\u0105 si\u0119 na zachodzie i miejscami na p\u00f3\u0142nocy Polski. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od 11 do 16 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]