[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29124852,ciezarowka-zegnaj-religio-tym-razem-na-podlasiu-bialystoku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka \"\u017begnaj religio!\" tym razem na Podlasiu. \"Bia\u0142ystoku, wiemy, \u017ce nas potrzebujesz\"", "date_published": "2022-11-09 21:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/c6/1b/z29124918M,Furgonetka--Zegnaj-religio---w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek po ulicach Bia\u0142egostoku b\u0119dzie je\u017adzi\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka z napisem '\u017begnaj religio!\". To cz\u0119\u015b\u0107 kampanii, kt\u00f3rej celem jest m.in. zach\u0119cenie do wypisania si\u0119 z lekcji religii. Wcze\u015bniej samoch\u00f3d z podobnym has\u0142em pojawi\u0142 si\u0119 m.in. w Warszawie i Toruniu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29124549,zalasewo-smierc-malzenstwa-i-dzieci-w-pozarze-ktos-rozlal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zalasewo. \u015amier\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stwa i dzieci w po\u017carze. \"Kto\u015b rozla\u0142 w domu \u0142atwopaln\u0105 ciecz\"", "date_published": "2022-11-09 19:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/aa/1b/z29011001M,Zalesewo-pod-Poznaniem--Po-ugaszeniu-pozaru-w-domu.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal miesi\u0105c temu w podpozna\u0144skim Zalasewie dosz\u0142o do po\u017caru domu. W jego wyniku zgin\u0119\u0142o ma\u0142\u017ce\u0144stwo i dw\u00f3jka dzieci. Z najnowszych ustale\u0144 prokuratury wynika, \u017ce w nieruchomo\u015bci ogie\u0144 zosta\u0142 wzniecony celowo.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29124552,przyjechali-noca-pod-areszt-z-auta-wysiadl-mezczyzna-i-zniknal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przyjechali noc\u0105 pod areszt. Z auta wysiad\u0142 m\u0119\u017cczyzna i znikn\u0105\u0142 w studzience. Grozi im wi\u0119zienie", "date_published": "2022-11-09 19:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/c6/1b/z29124654M,Zatrzymanie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek pod areszt \u015bledczy w Ostrowie Wielkopolskim wezwano policj\u0119. Powodem interwencji byli dwaj podejrzanie zachowuj\u0105cy si\u0119 m\u0119\u017cczy\u017ani. Jeden z nich wszed\u0142 do studzienki telekomunikacyjnej. Jak si\u0119 szybko okaza\u0142o, chcieli ukra\u015b\u0107 kable telefoniczne.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29124127,krasnystaw-pijana-kobieta-potracila-rowerzystke-z-dzieckiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krasnystaw. Pijana kobieta potr\u0105ci\u0142a rowerzystk\u0119 i dziecko. Odpowie za zab\u00f3jstwo z zamiarem ewentualnym", "date_published": "2022-11-09 17:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/c6/1b/z29124339M,Miejsce-wypadku.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w Krasnymstawie zmieni\u0142a zarzut dla 59-letniej kobiety, kt\u00f3ra b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu wjecha\u0142a w rowerzystk\u0119 z dzieckiem. Potr\u0105cona kobieta zmar\u0142a, a jej dziecko zosta\u0142o ranne. Anna K. b\u0119dzie odpowiada\u0142a przed s\u0105dem za zab\u00f3jstwo z zamiarem ewentualnym.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29124118,rzeszow-24-letni-jaroslaw-k-gwalcil-maloletnia-siostre-sad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rzesz\u00f3w. 24-letni Jaros\u0142aw K. gwa\u0142ci\u0142 ma\u0142oletni\u0105 siostr\u0119. S\u0105d utrzyma\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-09 17:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c6/1b/z29124316M,Sad-Apelacyjny-w-Rzeszowie-wydal-wyrok.jpg\" vspace=\"2\" />24-letni Jaros\u0142aw K. za zgwa\u0142cenie swojej ma\u0142oletniej siostry sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu sze\u015b\u0107 lat. S\u0105d Apelacyjny w Rzeszowie podtrzyma\u0142 dotychczasowy wyrok. M\u0119\u017cczyzna nie mo\u017ce te\u017c zbli\u017ca\u0107 si\u0119 do siostry ani si\u0119 z ni\u0105 kontaktowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29123827,lublin-interwencja-w-sprawie-zabawki-wielki-wlochaty-i-grozny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Chwile grozy w centrum miasta. \"Wielki, w\u0142ochaty i gro\u017any ptasznik\" z gumy wystraszy\u0142 kobiet\u0119", "date_published": "2022-11-09 16:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/c6/1b/z29124015M,Grozny-pajak-okazal-sie-zabawka.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkanka Lublina, przechodz\u0105c obok sklepu zoologicznego, dostrzeg\u0142a gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego, wielkiego paj\u0105ka. Wezwa\u0142a stra\u017c miejsk\u0105, a ci eksperta od zwierz\u0105t egzotycznych. Na miejscu potwierdzono, \u017ce to gumowa zabawka.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29123915,torun-radny-pis-wezwal-straz-miejska-na-pania-basie-80-latce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Toru\u0144. Radny PiS wezwa\u0142 Stra\u017c Miejsk\u0105 na pani\u0105 Basi\u0119. 80-latce pomogli politycy", "date_published": "2022-11-09 16:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/c6/1b/z29124197M,Pani-Basia-dostala-swoje-miejsce-na-targowisku.jpg\" vspace=\"2\" />80-letnia pani Basia przy jednym z targ\u00f3w w Toruniu sprzedawa\u0142a w\u0142asnor\u0119cznie zrobione skarpety. Radny z PiS wezwa\u0142 w jej sprawie Stra\u017c Miejsk\u0105 zaznaczaj\u0105c, \u017ce kobieta blokuje bram\u0119 wyjazdow\u0105. Emerytce zdecydowali si\u0119 pom\u00f3c politycy z PO, kt\u00f3rzy op\u0142acili jej miejsce na targowisku.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29123289,poznan-rowerzystka-zaatakowala-niedowidzaca-17-latke-sprawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Rowerzystka zaatakowa\u0142a niedowidz\u0105c\u0105 17-latk\u0119. Nie przyznaje si\u0119: To by\u0142 atak na moje \u017cycie", "date_published": "2022-11-09 15:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c6/1b/z29123736M,Poznan--Sad-Rejonowy-Poznan---Wilda--Maja-Sobczak.jpg\" vspace=\"2\" />W s\u0105dzie rejonowym w Poznaniu zacz\u0105\u0142 si\u0119 proces 45-letniej rowerzystki Anny D.-H, oskar\u017conej o uszkodzenie cia\u0142a niedowidz\u0105cej i niedos\u0142ysz\u0105cej 17-letniej Mai Sobczak. Anna D.-H jad\u0105c chodnikiem potr\u0105ci\u0142a, a p\u00f3\u017aniej szarpa\u0142a nastolatk\u0119. Nie przyznaje si\u0119 jednak do winy i twierdzi, \u017ce to Maja zamachn\u0119\u0142a si\u0119 na jej \u017cycie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29123195,wojna-w-ukrainie-rosjanie-wysadzaja-mosty-w-obwodzie-chersonskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie wysadzaj\u0105 mosty w obwodzie cherso\u0144skim. Szykuj\u0105 odwr\u00f3t?", "date_published": "2022-11-09 14:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/c6/1b/z29123536M,Rosyjska-armia-w-Chersoniu---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W okupowanej cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego zniszczonych zosta\u0142o kilka most\u00f3w. Wed\u0142ug miejscowej ludno\u015bci odpowiedzialne za to s\u0105 si\u0142y rosyjskie, kt\u00f3re maj\u0105 si\u0119 przygotowywa\u0107 do odwrotu z Chersonia i okolic.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29122374,koronowo-splona-blisko-200-letni-dab-szypulkowy-sprawca-poszukiwany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koronowo. Sp\u0142on\u0105\u0142 blisko 200-letni d\u0105b szypu\u0142kowy. Kto\u015b go podpali\u0142. Policja szuka sprawcy", "date_published": "2022-11-09 14:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/c6/1b/z29123217M,Podpalony-dab-w-Koronowie.jpg\" vspace=\"2\" />W Koronowie (woj. kujawsko-pomorskie) sp\u0142on\u0105\u0142 licz\u0105cy niemal 200 lat d\u0105b szypu\u0142kowy. Zdaniem urz\u0119dnik\u00f3w dosz\u0142o do celowego podpalenia. Policja szuka sprawcy, w\u0142adze gminy wyda\u0142y komunikat, by mieszka\u0144cy pomogli w poszukiwaniach lub ustaleniu przyczyn po\u017caru.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29122869,smierc-trzyletniej-hani-nowe-ustalenia-dziewczynka-przezyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amier\u0107 trzyletniej Hani - nowe ustalenia. Dziewczynka prze\u017cy\u0142a koszmar. \"Polewali zimn\u0105 wod\u0105\"", "date_published": "2022-11-09 13:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/96/19/z26831006M,Klodzko--3-letnia-Hania-zmarla-zmarla-w-wyniku-obr.jpg\" vspace=\"2\" />Hania z K\u0142odzka by\u0142a bita, szarpana za w\u0142osy i zamykana w ciemnym pomieszczeniu - wynika z ustale\u0144 prokuratury. Dziewczynka zmar\u0142a w lutym zesz\u0142ego roku. Matce trzylatki oraz jej konkubentowi postawiono zarzuty. W \u015brod\u0119 S\u0105d Okr\u0119gowy w \u015awidnicy skaza\u0142 \u0141ukasza B. i Lucyn\u0119 K., odpowiednio na 17 i 3,5 roku wi\u0119zienia - podaje Onet.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29122790,prokuratura-z-nowymi-ustaleniami-ws-noworodka-znalezionego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratura z nowymi ustaleniami ws. noworodka znalezionego w zamra\u017carce. Mia\u0142 wstrz\u0105s krwotoczny", "date_published": "2022-11-09 13:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/a9/16/z23762051M,Tasma-policyjna--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Noworodek znaleziony w zamra\u017carce, w Stanowie ko\u0142o Dzierzgonia (wojew\u00f3dztwo pomorskie), urodzi\u0142 si\u0119 \u017cywy i zdolny do \u017cycia - wynika z ustale\u0144 prokuratury po sekcji zw\u0142ok. Powodem jego \u015bmierci mia\u0142y by\u0107 liczne obra\u017cenia. Prokuratura ustali, czy 16-letnia matka dzia\u0142a\u0142a w szoku poporodowym.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29122667,zabojstwo-w-oswiecimiu-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-26-latki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo w O\u015bwi\u0119cimiu. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok 26-latki. S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla Norwega", "date_published": "2022-11-09 12:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/c4/1b/z29117017M,Miejsce-zabjstwa-26-latki-w-Oswiecimiu.jpg\" vspace=\"2\" />- Obra\u017cenia widoczne w czasie ogl\u0119dzin na miejscu zdarzenia, by\u0142y przyczyn\u0105 zgonu. Kobieta zmar\u0142a w wyniku ran i wynikaj\u0105cego z tego krwawienia - przekaza\u0142 rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Krakowie. Tymczasem s\u0105d w Danii przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla Ingebrigta G. o 27 dni.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29122331,sluzby-mundurowe-protestuja-przed-kprm-panie-premierze-zolta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Protest s\u0142u\u017cb przed KPRM, nagle pad\u0142o: \"W tym gmachu przejrzeli na oczy!\". Ma do nich wyj\u015b\u0107 Kami\u0144ski", "date_published": "2022-11-09 11:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/c5/1b/z29122489M,Protest-sluzb-mundurowych-przez-KPRM.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie zgadzamy si\u0119 na waloryzacj\u0119 uposa\u017ce\u0144 na tym poziomie i m\u00f3wimy g\u0142o\u015bno panu premierowi: nie. (...) Panie premierze, mundial si\u0119 zbli\u017ca, \u017c\u00f3\u0142ta kartka - powiedzia\u0142 Rafa\u0142 Jankowski, przedstawiciel policjant\u00f3w. - To, \u017ce jest to \u017c\u00f3\u0142ta kartka, to my jeszcze gramy. Jeszcze. Ale jak wyci\u0105gniemy czerwon\u0105, to ta gra si\u0119 sko\u0144czy - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29121469,syn-rotmistrza-pileckiego-zada-odszkodowania-od-panstwa-se.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Syn rotmistrza Pileckiego \u017c\u0105da odszkodowania. \"SE\": Przed denominacj\u0105 rodzina dosta\u0142a ju\u017c 500 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-09 10:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/c5/1b/z29121512M,Andrzej-Pilecki.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bona i dzieci Witolda Pileckiego w przesz\u0142o\u015bci otrzymali ju\u017c odszkodowanie za \u015bmier\u0107 rotmistrza - podaje \"Super Express\", kt\u00f3ry dotar\u0142 do wyroku s\u0105du z 1990 roku. Rodzina wojskowego dosta\u0142a wtedy 500 mln \u00f3wczesnych z\u0142otych (przed denominacj\u0105).", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29121720,bart-staszewski-pozywa-tvp-za-oczernianie-przetrwalem-kampanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bart Staszewski pozywa TVP za oczernianie. \"Przetrwa\u0142em kampani\u0119 nienawi\u015bci. Czas na rewan\u017c\"", "date_published": "2022-11-09 10:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/86/19/z26767044M,Bart-Staszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Bart Staszewski poinformowa\u0142, \u017ce pozywa TVP. Jak wylicza, stacja zrobi\u0142a o nim przesz\u0142o 134 negatywne materia\u0142y. \"Kiedy my\u015bl\u0119 o roku 2020, to w oczach mam Danut\u0119 Holeck\u0105, Micha\u0142a Rachonia, Przemys\u0142awa Czarnka i wszystkich tych, kt\u00f3rzy regularnie pojawiali si\u0119 wtedy w TVP, aby odmienia\u0107 moje nazwisko przez przypadki i zach\u0119ca\u0107 ludzi do nienawi\u015bci\" - pisze aktywista LGBT.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29120875,pogoda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na grudzie\u0144 2022. S\u0105 nowe prognozy. Czy w \u015bwi\u0119ta b\u0119dzie pada\u0142 \u015bnieg?", "date_published": "2022-11-09 08:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/c5/1b/z29121111M,Pogoda-w-grudniu-2022-.jpg\" vspace=\"2\" />Wst\u0119pne prognozy pogody na ko\u0144c\u00f3wk\u0119 listopada i grudzie\u0144 wskazuj\u0105, \u017ce ju\u017c nied\u0142ugo mo\u017ce spa\u015b\u0107 pierwszy \u015bnieg. Nie zapowiada si\u0119 jednak na to, aby koniec roku by\u0142 szczeg\u00f3lnie zimny.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29120874,skubianka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Skubianka. Zag\u0142odzony pies w o\u015brodku Rosjan pod Warszaw\u0105. \"Zbyt drastyczne zdj\u0119cie\"", "date_published": "2022-11-09 07:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/c5/1b/z29120964M,Obiekt-dzierzawiony-przez-Ambasade-Federacji-Rosyj.jpg\" vspace=\"2\" />Zgni\u0142e pod\u0142ogi, zniszczone instalacje, wyrwane kable - tak wygl\u0105da przej\u0119ty przez Lasy Pa\u0144stwowe o\u015brodek wypoczynkowy w Skubiance dzier\u017cawiony przez ambasad\u0119 Rosji od lat 80. XX w. Na terenie obiektu trwa inwentaryzacja, a rzeczoznawcy dokonuj\u0105 coraz to bardziej przera\u017caj\u0105cych odkry\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29120398,swieto-niepodleglosci-w-warszawie-przez-miasto-przejdzie-21.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. Przez miasto przejdzie 21 zgromadze\u0144, w tym Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-09 05:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/bd/1b/z29088825M,Swieto-Niepodleglosci.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas tegorocznego \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci ulicami Warszawy przejdzie m.in. Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci, kt\u00f3ry organizowany jest pod has\u0142em \"Silny Nar\u00f3d, Wielka Polska\". Tego samego dnia zaplanowano 20 innych manifestacji w stolicy.", "favourite": false}]