[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwona-fala-na-Wall-Street-zamiast-w-Kongresie-8436838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czerwona fala na Wall Street zamiast w Kongresie", "date_published": "2022-11-09 21:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/d4b6b9268337b3-948-568-150-157-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy liczyli na triumf \u201eczerwonej fali\u201d w wyborach do\nKongresu. Zamiast tego otrzymali\u015bmy wyborczy pat, kt\u00f3ry zaowocowa\u0142 czerwon\u0105\nfal\u0105 na nowojorskich parkietach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrola-nad-obydwoma-izbami-Kongresu-wciaz-nierozstrzygnieta-8436805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kontrola nad obydwoma izbami Kongresu wci\u0105\u017c nierozstrzygni\u0119ta", "date_published": "2022-11-09 19:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/d5d4f5c182628a-948-568-4-22-1801-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 24 godziny od zamkni\u0119cia pierwszych lokali wyborczych w wyborach do Kongresu wci\u0105\u017c nie jest jasne, kt\u00f3ra z partii b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 w ka\u017cdej z izb ameryka\u0144skiego parlamentu. Nierozstrzygni\u0119te pozostaj\u0105 wy\u015bcigi o trzy mandaty w Senacie i 45 z 435 w izbie Reprezentant\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-miala-w-III-kw-266-6-mln-zl-EBITDA-zgodnie-z-szacunkami-8436801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Azoty mia\u0142a w III kw.  266,6 mln z\u0142 EBITDA", "date_published": "2022-11-09 19:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/070f097c73606c-945-560-9-34-969-581.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty w trzecim kwartale 2022 roku mia\u0142a przychody w wysoko\u015bci 6,31 mld z\u0142, wynik EBITDA 266,6 mln z\u0142 i zysk operacyjny 82 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Wyniki s\u0105 zgodne z podanymi wcze\u015bniej przez Grup\u0119 Azoty szacunkami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-Lewiatan-RPP-nie-jest-juz-w-stanie-oddzialywac-na-inflacje-8436800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konfederacja Lewiatan: RPP nie jest ju\u017c w stanie oddzia\u0142ywa\u0107 na inflacj\u0119", "date_published": "2022-11-09 19:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/1c80d207a5db5a-948-568-7-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej ju\u017c od pewnego czasu nie jest w stanie skutecznie oddzia\u0142ywa\u0107 na inflacj\u0119 - ocenia \u015brodow\u0105 decyzj\u0119 RPP ekspert ekonomiczny Konfederacji Lewiatan Mariusz Zielonka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-odslona-konfliktu-w-NBP-Publiczne-zarzuty-szkodza-autorytetowi-banku-centralnego-8436769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna ods\u0142ona konfliktu w NBP. \"Publiczne zarzuty szkodz\u0105 autorytetowi banku centralnego\"", "date_published": "2022-11-09 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/3dc459e427a1ce-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim czasie wypowiedzi cz\u0142onk\u00f3w RPP wybranych przez Senat nie spe\u0142nia\u0142y kryterium dobrych praktyk - podano w stanowisku RPP, opublikowanym na stronie NBP. Stanowisko nie zawiera informacji o tym, kt\u00f3rzy cz\u0142onkowie RPP pod nim si\u0119 podpisali.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-bez-zmian-a-kredyty-i-tak-zdrozeja-8436747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stopy bez zmian, a kredyty i tak zdro\u017cej\u0105?", "date_published": "2022-11-09 17:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/bd4c1b5cdbe702-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak podwy\u017cki st\u00f3p procentowych w listopadzie\u00a0nie oznacza, \u017ce z\u0142a passa dla portfeli d\u0142u\u017cnik\u00f3w si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. Wska\u017aniki, od kt\u00f3rych zale\u017cy oprocentowanie wielu kredyt\u00f3w, znajduj\u0105 si\u0119 na najwy\u017cszych w tym roku poziomach i zapewne do nich powr\u00f3c\u0105 po korekcie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-jest-decyzja-RPP-8436371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP w ko\u0144cu podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 ws. st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-11-09 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/d2de081a058282-948-568-142-437-3226-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na wznowienie cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych. To najp\u00f3\u017aniej og\u0142oszona decyzja RPP w historii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-podnosi-wiek-emerytalny-8436691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holandia podnosi wiek emerytalny", "date_published": "2022-11-09 16:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/fc1c08dc68e4a3-875-524-125-107-875-524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d podni\u00f3s\u0142 wiek emerytalny o trzy miesi\u0105ce, w 2028 r. wyniesie on 67 lat i 3 miesi\u0105ce, informuj\u0105 media. W Holandii jest on r\u00f3wny dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn, a decyzja o podwy\u017cszeniu zapad\u0142a w zwi\u0105zku z wyd\u0142u\u017ceniem d\u0142ugo\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Niderland\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-zaktualizowala-zalozenia-strategii-co-pozwoli-zwiekszyc-potencjalne-mozliwosci-produkcyjne-8436679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bogdanka zaktualizowa\u0142a za\u0142o\u017cenia strategii, \u017ceby zwi\u0119kszy\u0107 potencjalne mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne", "date_published": "2022-11-09 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/a1b863de20af70-948-567-18-21-1015-608.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bogdanka odst\u0105pi od selektywnego wybierania w\u0119gla w z\u0142o\u017cu, co pozwoli na zwi\u0119kszenie potencjalnych mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych po 2026 roku o ok. 10 proc. w stosunku do \u015brednich wielko\u015bci z obecnej strategii - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-zawieszenia-na-GPW-Ukrainska-szarza-po-doniesieniach-z-frontu-8436671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stan zawieszenia na GPW. Ukrai\u0144ska szar\u017ca po doniesieniach z frontu", "date_published": "2022-11-09 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/3c2fb6b34c1c3e-945-560-173-17-3302-1981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel na GPW odbywa\u0142 si\u0119 w cieniu oczekiwania na decyzj\u0119 RPP w sprawie st\u00f3p procentowych i reakcji na doniesienia z lokali wyborczych w USA. Po po\u0142udniu uwag\u0119 zwr\u00f3cono na informacje z frontu wojennego, a wobec braku decyzji RPP sesja mia\u0142 charakter konsolidacyjny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-przedstawila-pakiet-legislacyjny-ktory-ma-zapewnic-wsparcie-dla-Ukrainy-na-2023-r-8436632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE przedstawi\u0142a pakiet legislacyjny, kt\u00f3ry ma zapewni\u0107 wsparcie dla Ukrainy na 2023 r.", "date_published": "2022-11-09 15:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/65f6a52c484da2-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas ostatniego szczytu Rady Europejskiej 20-21 pa\u017adziernika unijni przyw\u00f3dcy podj\u0119li polityczn\u0105 decyzj\u0119 o udzieleniu wsparcia finansowego dla Ukrainy w 2023 r. w wysoko\u015bci 18 mld euro. W \u015brod\u0119 Komisja Europejska przedstawi\u0142a pakiet legislacyjny, kt\u00f3ry zawiera szczeg\u00f3\u0142y planowanej pomocy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Wroclawiu-powstanie-najwieksza-systemowa-pompa-ciepla-w-Polsce-8436611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We Wroc\u0142awiu powstanie najwi\u0119ksza systemowa pompa ciep\u0142a w Polsce", "date_published": "2022-11-09 15:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/815d8f84463b2f-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Systemowa pompa ciep\u0142a, dzi\u0119ki kt\u00f3rej energia b\u0119dzie pozyskiwana ze \u015bciek\u00f3w, powstanie do 2024 r. we Wroc\u0142awiu. Inwestycja warta jest 82 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-chce-zmian-w-konstytucji-Chodzi-o-immunitety-poslow-i-sedziow-8436604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS chce zmian w konstytucji. Projekt jest ju\u017c w Sejmie", "date_published": "2022-11-09 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/73b0455c002a76-948-568-0-54-3651-2190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142o\u017cyli\u015bmy projekty zmiany m.in. konstytucji, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczy\u0107 immunitet zar\u00f3wno parlamentarzyst\u00f3w, jak i s\u0119dzi\u00f3w. Zniesiony zostanie immunitet formalny, de facto pozostawiamy wy\u0142\u0105cznie immunitet materialny - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 pose\u0142 PiS Marek Ast.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wycofuje-wojska-z-Chersonia-8436603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja wycofuje wojska z Chersonia?", "date_published": "2022-11-09 15:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/14da31967ff9f9-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort obrony Rosji og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 wycofanie swoich wojsk z Chersonia na lewy brzeg Dniepru na po\u0142udniu Ukrainy. Rozkaz wycofania wojsk z okupowanego Chersonia wyda\u0142 minister obrony Siergiej Szojgu - pisze rosyjska redakcja BBC.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-III-odslonil-pierwszy-pomnik-Elzbiety-II-po-jej-smierci-8436591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Karol III ods\u0142oni\u0142 pierwszy pomnik El\u017cbiety II po jej \u015bmierci", "date_published": "2022-11-09 15:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/7fa8f6a9e83370-948-568-40-45-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy po \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II jej pomnik ods\u0142oni\u0119to w \u015brod\u0119 w York na p\u00f3\u0142nocy Anglii. Umieszczony w niszy na zachodniej \u015bcianie tamtejszej katedry pos\u0105g ods\u0142oni\u0119ty zosta\u0142 przez jej syna, kr\u00f3la Karola III.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Druga-tura-rozstrzygnie-kluczowy-wyscig-o-Senat-w-Georgii-8436587.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Druga tura rozstrzygnie kluczowy wy\u015bcig o Senat w Georgii", "date_published": "2022-11-09 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/ee1851a2298f1c-948-568-8-141-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do rozstrzygni\u0119cia pojedynku o mandat senatora z Georgii potrzebna b\u0119dzie druga tura wybor\u00f3w, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 6 grudnia - poinformowa\u0142 zawiaduj\u0105cy wyborami urz\u0105d sekretarza stanu. Rywalizacja by\u0142ego futbolisty Herschela Walkera z broni\u0105cym mandatu Demokrat\u0105 Raphaelem Warnockiem mo\u017ce zdecydowa\u0107 o kontroli nad Senatem USA.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-otwarte-krocej-Nowy-pomysl-handlowej-Solidarnosci-8436517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sklepy otwarte kr\u00f3cej? Nowy pomys\u0142 handlowej \"Solidarno\u015bci\"", "date_published": "2022-11-09 13:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/f749bc102633d1-948-568-0-109-2080-1247.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handlowa \"Solidarno\u015b\u0107\" zaapelowa\u0142a w \u015brod\u0119 o skr\u00f3cenie godzin otwarcia hiper- i supermarket\u00f3w oraz dyskont\u00f3w spo\u017cywczych do godz. 21.00, uzasadniaj\u0105c to kryzysem energetycznym. Apel trafi\u0142 do zrzeszaj\u0105cej sieci handlowe Polskiej Organizacji Handlu i Dystrybucji (POHiD).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-finansow-Biezacy-rok-zakonczy-sie-deficytem-w-budzecie-panstwa-8436476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: Bie\u017c\u0105cy rok zako\u0144czy si\u0119 deficytem w bud\u017cecie pa\u0144stwa", "date_published": "2022-11-09 13:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/acf8cfc712cc13-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bie\u017c\u0105cy rok zako\u0144czy si\u0119 deficytem w bud\u017cecie pa\u0144stwa \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-Czyste-powietrze-zrealizowany-w-25-proc-8436474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Program \"Czyste powietrze\" zrealizowany w 25 proc.", "date_published": "2022-11-09 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/908603481bed2c-945-560-0-86-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Patrz\u0105c si\u0119 na efekt rzeczowy, to program \"Czyste Powietrze\" zosta\u0142 zrealizowany w 25 proc. - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 pe\u0142nomocnik premiera ds. realizacji tego programu Pawe\u0142 Mirowski. Doda\u0142, \u017ce w ci\u0105gu trzech lat 1,3 mln os\u00f3b skorzysta\u0142o z ulgi termomodernizacyjnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Facebooka-zwalnia-na-potege-Odprawy-nie-beda-istotne-dla-kosztow-firmy-8436466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142a\u015bciciel Facebooka zwalnia na pot\u0119g\u0119. Odprawy nie b\u0119d\u0105 istotne dla koszt\u00f3w firmy", "date_published": "2022-11-09 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/c844b6cc896720-945-567-241-12-4585-2751.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes firmy Meta Mark Zuckerberg poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w o\u015bwiadczeniu o planowanym zwolnieniu 13 proc. pracownik\u00f3w, czyli ponad 11 tysi\u0119cy os\u00f3b z powodu spadaj\u0105cych dochod\u00f3w firmy i szerszych problem\u00f3w w bran\u017cy technologicznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paczkomat-Inpostu-nie-dalej-niz-7-minut-spacerem-Spolka-pokazala-wyniki-8436453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Paczkomat Inpostu nie dalej ni\u017c 7 minut spacerem. Sp\u00f3\u0142ka pokaza\u0142a wyniki", "date_published": "2022-11-09 12:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/8e91b5e374e55e-948-568-0-82-3670-2201.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowany na gie\u0142dzie w Amsterdamie InPost pochwali\u0142 si\u0119 kwartalnymi wynikami. Raport finansowy pokaza\u0142 wzrost liczby obs\u0142ugiwanych przesy\u0142ek i lepsz\u0105 od oczekiwanej rentowno\u015b\u0107. Prezes Brzoska zdradzi\u0142 jednak, \u017ce kolejne miesi\u0105ce by\u0142y s\u0142absze i przerzucenie cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w na klient\u00f3w b\u0119dzie kontynuowane.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protest-mundurowych-Chca-wyzszych-pensji-8436415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protest mundurowych. Chc\u0105 wy\u017cszych pensji", "date_published": "2022-11-09 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/9cdfc1fd7cd63f-948-568-0-200-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik przyszed\u0142 na protest s\u0142u\u017cb mundurowych, kt\u00f3ry trwa w \u015brod\u0119 przed KPRM. Odebra\u0142 od zwi\u0105zkowc\u00f3w petycj\u0119 z postulatami. S\u0142yszymy wasze g\u0142osy, rozwa\u017cymy to i spotkamy si\u0119 ze zwi\u0105zkowcami - powiedzia\u0142 wiceminister.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-ZNP-po-spotkaniu-z-Czarnkiem-Nie-godzimy-sie-na-obecne-propozycje-podwyzek-8436395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes ZNP po spotkaniu z Czarnkiem: Nie godzimy si\u0119 na obecne propozycje podwy\u017cek", "date_published": "2022-11-09 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5f64adb6cc2f80-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Postulat podwy\u017ckowy dotyczy nauczycieli nie tylko pracuj\u0105cych w szko\u0142ach podstawowych i \u015brednich, ale tak\u017ce w szko\u0142ach wy\u017cszych, bo tam sytuacja wcale nie jest lepsza \u2013 powiedzia\u0142 prezes ZNP S\u0142awomir Broniarz po spotkaniu z ministrem edukacji i nauki Przemys\u0142awem Czarnkiem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Velux-zwalnia-pracownikow-8436379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czterodniowy tydzie\u0144 pracy nie pom\u00f3g\u0142. Velux og\u0142asza zwolnienia", "date_published": "2022-11-09 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/8195b7923b569c-948-568-0-631-4429-2657.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105 ju\u017c pierwsze ofiary spowolnienia w gospodarce.\u00a0Czterodniowy tydzie\u0144 pracy nie przyni\u00f3s\u0142 efekt\u00f3w.\u00a0Producent okien Velux rozpocz\u0105\u0142 redukcj\u0119 etat\u00f3w w zak\u0142adach w Gnie\u017anie i Namys\u0142owie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-na-rynkach-wegla-panika-ustapila-rynek-wszedl-w-faze-korekty-8436361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ARP: na rynkach w\u0119gla panika ust\u0105pi\u0142a, rynek wszed\u0142 w faz\u0119 korekty", "date_published": "2022-11-09 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na mi\u0119dzynarodowych rynkach w\u0119gla panika ust\u0105pi\u0142a, rynek wszed\u0142 w faz\u0119 korekty - wynika z opracowania Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OPEC-pozwany-o-zmowe-cenowa-na-rynku-ropy-Niemiecki-prawnik-domaga-sie-50-euro-8436350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "OPEC pozwany za zmow\u0119 cenow\u0105 na rynku ropy. Niemiecki prawnik domaga si\u0119 50 euro", "date_published": "2022-11-09 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/9417df9bee8915-945-567-0-17-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie ceny ropy daj\u0105 si\u0119 we znaki praktycznie wszystkim. Ciesz\u0105 si\u0119 tylko jej eksporterzy. Niemiecki ekonomista pozwa\u0142 OPEC za zmow\u0119 cenow\u0105 na rynku ropy i domaga si\u0119... 50 euro odszkodowania plus odsetki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-kolejnym-sezonie-produkcyjnym-zywnosc-moze-byc-drozsza-o-20-30-proc-rdr-Urbaniak-BNP-Paribas-wywiad-8436334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Urbaniak (BNP Paribas): Po kolejnym sezonie produkcyjnym \u017cywno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 dro\u017csza o 20-30 proc.", "date_published": "2022-11-09 10:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/bced96380f9dd4-948-568-4-61-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny produkt\u00f3w spo\u017cywczych w sklepach b\u0119d\u0105 jeszcze rosn\u0105\u0107, poniewa\u017c producenci wyczerpali ju\u017c zapasy \u015brodk\u00f3w produkcji i surowc\u00f3w kupowanych po ni\u017cszych cenach \u2013 ocenia Bartosz Urbaniak, szef bankowo\u015bci Food &amp; Agro BNP Paribas na Europ\u0119 \u015arodkowo-Wschodni\u0105 i Afryk\u0119. Jego zdaniem, w przysz\u0142ym roku, po kolejnym sezonie, ceny produkt\u00f3w spo\u017cywczych w sklepach mog\u0105 by\u0107 dro\u017csze nawet o 20-30 proc. rok do roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyborcy-w-stanach-Missouri-i-Maryland-opowiedzieli-sie-za-legalizacja-marihuany-8436326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyborcy w stanach Missouri i Maryland opowiedzieli si\u0119 za legalizacj\u0105 marihuany", "date_published": "2022-11-09 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/f9553445ecf9ab-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcy w Missouri i Maryland w stanowych referendach opowiedzieli si\u0119 za legalizacj\u0105 marihuany w celach rekreacyjnych. Podobny projekt odrzucono w stanach Arkansas, Dakota P\u00f3\u0142nocna i Dakota Po\u0142udniowa. Te rezultaty oznaczaj\u0105, \u017ce w 21 z 50 stan\u00f3w USA i w Dystrykcie Kolumbii dopuszczono ju\u017c rekreacyjne u\u017cycie marihuany.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Megafuzja-i-zalamanie-kursu-Bitcoin-z-nowym-minimum-bessy-8436320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Megafuzja i za\u0142amanie kursu. Bitcoin z nowym minimum bessy", "date_published": "2022-11-09 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/badbb62848c643-948-568-9-27-3709-2225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek kryptowalut przeszed\u0142 we wtorek prawdziwy rollercoster zwi\u0105zany z brakiem p\u0142ynno\u015bci jednej z najwi\u0119kszych gie\u0142d i gigantyczny spadek warto\u015bci jej tokena. We wszystko wmieszali si\u0119 konkurenci, a ca\u0142o\u015b\u0107 odbi\u0142a si\u0119 ogromn\u0105 zmienno\u015bci\u0105 i nowym minimum bessy na bitcoinie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-znow-sypnal-akcjami-Tesli-8436312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elon Musk zn\u00f3w \u201esypn\u0105\u0142\u201d akcjami Tesli", "date_published": "2022-11-09 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/a663030c5a43ed-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku dniach od przej\u0119cia Twittera Elon Musk sprzeda\u0142 akcje Tesli za prawie 4 miliardy dolar\u00f3w. Od pocz\u0105tku roku notowania Tesli spad\u0142y ju\u017c o ponad 45%.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuski-parlament-uchwalil-kolejne-elementy-tarczy-antyinflacyjnej-czeki-dla-najbiedniejszych-8436313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuski parlament uchwali\u0142 kolejne elementy tarczy antyinflacyjnej: czeki dla najbiedniejszych", "date_published": "2022-11-09 09:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/1e95434a88a7ae-948-567-25-27-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgromadzenie Narodowe Francji przeg\u0142osowa\u0142o z wtorku na \u015brod\u0119 kolejne elementy tarczy antyinflacyjnej: czeki dla 12 mln najbiedniejszych gospodarstw w wysoko\u015bci 100 lub 200 euro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-rosnie-drugi-dzien-z-rzedu-8436300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro ro\u015bnie drugi dzie\u0144 z rz\u0119du", "date_published": "2022-11-09 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/42a744bf8eb257-948-567-5-32-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowy poranek przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 wtorkowej zwy\u017cki kursu\neuro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TenderHut-zadebiutuje-10-listopada-na-glownym-rynku-GPW-8436295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TenderHut zadebiutuje 10 listopada na g\u0142\u00f3wnym rynku GPW", "date_published": "2022-11-09 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/578ca42da2a571-948-568-84-93-1790-1074.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />TenderHut zadebiutuje na g\u0142\u00f3wnym rynku GPW w czwartek, 10 listopada - poda\u0142a GPW w komunikacie. Obecnie sp\u00f3\u0142ka jest notowana na NewConnect.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczywista-zapasc-na-rynku-hipotek-Znamy-najnowsze-dane-liczbie-udzielonych-kredytow-8436285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Rzeczywista zapa\u015b\u0107 na rynku hipotek\". Znamy najnowsze dane o liczbie udzielonych kredyt\u00f3w", "date_published": "2022-11-09 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/780af835623cd9-948-568-64-34-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kw. banki udzieli\u0142y 21.218 kredyt\u00f3w mieszkaniowych, co oznacza spadek o 45 proc. kdk - wynika z raportu AMRON-SARFiN.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-na-Wegrzech-pazdziernik-2022-8436278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gierska inflacja z nowym rekordem. Ju\u017c ponad 21%", "date_published": "2022-11-09 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/62788bb1748b6b-948-568-0-327-3968-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gierski urz\u0105d statystyczny w\u0142a\u015bnie zaraportowa\u0142, \u017ce\ninflacja CPI przekroczy\u0142a 21%.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-spodziewa-sie-mniejszego-wzrostu-rynku-e-commerce-w-Polsce-w-IV-kw-w-stosunku-do-III-kw-br-8436275.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost spodziewa si\u0119 mniejszego wzrostu rynku e-commerce w Polsce w IV kw. w stosunku do III kw. br", "date_published": "2022-11-09 08:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/f7d6867a9499c4-948-568-0-124-2621-1572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />InPost spodziewa si\u0119 mniejszego wzrostu rynku e-commerce w Polsce w IV kw. 2022 roku w stosunku do 26 proc. zwy\u017cki rynku w III kw. br - poinformowa\u0142 podczas telekonferencji z dziennikarzami prezes sp\u00f3\u0142ki Rafa\u0142 Brzoska. Doda\u0142, \u017ce w ca\u0142ym 2022 zwy\u017cka rynku mo\u017ce wynie\u015b\u0107 15-16 proc., ale w 2023 roku prawdopodobny jest scenariusz jednocyfrowej dynamiki wzrostu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biomed-Lublin-ma-umowe-z-firma-farmaceutyczna-z-Arabii-Saudyjskiej-wartosc-zamowien-to-60-3-mln-zl-8436271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biomed Lublin ma umow\u0119 z firm\u0105 farmaceutyczn\u0105 z Arabii Saudyjskiej, warto\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144 to 60,3 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-09 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/b0a576392ec422-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biomed Lublin ma umow\u0119 z firm\u0105 farmaceutyczn\u0105 Zahrah al-Mada'in Medical Company z Arabii Saudyjskiej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Umowa dotyczy wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie rejestracji, dostawy i dystrybucji produktu leczniczego Biomedu Lublin o nazwie handlowej Distreptaza. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144 w pierwszych 5 latach to ponad 60,3 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-Oszusci-wysylaja-falszywe-e-maile-do-klientow-Infekuja-laptopy-8436243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fa\u0142szywe e-maile zalewaj\u0105 skrzynki klient\u00f3w PKO BP. Oszu\u015bci infekuj\u0105 urz\u0105dzenia", "date_published": "2022-11-09 08:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/e5ba81c40a180a-948-568-0-67-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci znowu atakuj\u0105. Tym razem na celowniku przest\u0119pc\u00f3w znale\u017ali si\u0119 klienci PKO BP. \"Uwaga na fa\u0142szywe maile. Dosta\u0142e\u015b e-mail z wyci\u0105giem okresowym? Sprawd\u017a nadawc\u0119, adresata i nie klikaj w niesprawdzone linki oraz za\u0142\u0105czniki\" - bije na alarm PKO Bank Polski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Limity-cen-gazu-Unia-podzielona-Michel-apeluje-8436249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Limity cen gazu. Unia podzielona, Michel apeluje", "date_published": "2022-11-09 07:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/a0e24b8317d236-948-568-0-0-1625-974.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w li\u015bcie do przewodnicz\u0105cej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen o pilnie przedstawienie projekt\u00f3w przepis\u00f3w dotycz\u0105cych m.in. unijnego limitu cenowego na gaz ziemny. Chce, aby sta\u0142o si\u0119 to przed 24 listopada.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobolewski-PiS-Niedlugo-bedziemy-wychodzic-z-inicjatywami-dot-reklam-alkoholu-8436245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS ograniczy dost\u0119p do alkoholu?", "date_published": "2022-11-09 07:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/e8807eaca64520-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy \u015bwiadomi tego, \u017ce trzeba podj\u0105\u0107 jakie\u015b dzia\u0142ania, kt\u00f3re przeciwdzia\u0142a\u0142yby spo\u017cywaniu alkoholu i nied\u0142ugo b\u0119dziemy wychodzi\u0107 z inicjatywami dotycz\u0105cymi mi\u0119dzy innymi reklam alkoholu - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deflacja-producentow-w-Chinach-8436205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deflacja producent\u00f3w w Chinach", "date_published": "2022-11-09 07:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/5fda8b334b55f8-945-567-56-63-1443-866.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku ceny producent\u00f3w w Chinach by\u0142y ni\u017csze ni\u017c przed rokiem - wynika z danych tamtejszego urz\u0119du statystycznego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-poslow-w-Sejmie-Sekretarz-generalny-PiS-uwaza-ze-jest-to-temat-do-dyskusji-8436231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej pos\u0142\u00f3w w Sejmie? Sekretarz generalny PiS uwa\u017ca, \u017ce \"jest to temat do dyskusji\"", "date_published": "2022-11-09 07:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0ec98bfa2d3373-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat jest izb\u0105 potrzebn\u0105, czasami te\u017c poprawia prawo stanowione przez Sejm i tego nikt nie zakwestionuje; natomiast w kwestii Sejmu i zmniejszenia liczby pos\u0142\u00f3w o 100  jest to temat do dyskusji i jest to temat wed\u0142ug mnie otwarty - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naprawa-Mostu-Krymskiego-moze-potrwac-blisko-rok-To-spore-komplikacje-dla-rosyjskiej-armii-8436224.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Naprawa Mostu Krymskiego mo\u017ce potrwa\u0107 blisko rok. To spore komplikacje dla rosyjskiej armii", "date_published": "2022-11-09 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/52f2b9cfc57fb0-948-567-0-69-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Most Krymski, uszkodzony na pocz\u0105tku pa\u017adziernika wskutek eksplozji, nie zostanie w pe\u0142ni naprawiony przed wrze\u015bniem 2023 r., co ogranicza zdolno\u015b\u0107 Rosji do transportu wojsk i sprz\u0119tu na Krym i po\u0142udniow\u0105 Ukrain\u0119 - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-ekonomista-Credit-Agricole-Klincz-komunikacyjny-w-RPP-jest-przeslanka-do-zmiany-ustawy-o-NBP-8436212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista Credit Agricole: Klincz komunikacyjny w RPP jest przes\u0142ank\u0105 do zmiany ustawy o NBP", "date_published": "2022-11-09 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/8daccf325d02a5-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klincz komunikacyjny w Radzie Polityki Pieni\u0119\u017cnej jest przes\u0142ank\u0105 do zmiany ustawy o NBP wzgl\u0119dem zakresu informacji, jakie cz\u0142onkowie RPP mog\u0105 przekazywa\u0107 publicznie - uwa\u017ca g\u0142\u00f3wny ekonomista Credit Agricole Polska Jakub Borowski. Jego zdaniem, wyniki g\u0142osowa\u0144 RPP powinny by\u0107 znane od razu po jej posiedzeniach, a komunikat po RPP m\u00f3g\u0142by zawiera\u0107 nie tylko zdanie wi\u0119kszo\u015bci tego gremium.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakonczylo-sie-glosowanie-w-wyborach-do-Kongresu-USA-Kontrola-nad-obiema-izbami-wciaz-niepewna-8436200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w wyborach do Kongresu USA. Kontrola nad obiema izbami wci\u0105\u017c niepewna", "date_published": "2022-11-09 06:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/96e310cc51332c-948-568-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 nad ranem czasu polskiego zako\u0144czy\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w wyborach do Kongresu USA i w\u0142adz regionalnych. Wst\u0119pne wyniki g\u0142osowa\u0144 wskazuj\u0105 na rezultat bardziej wyr\u00f3wnany, ni\u017c oczekiwano, a eksperci przewiduj\u0105, \u017ce sprawa kontroli nad obiema izbami ameryka\u0144skiego parlamentu nie rozstrzygnie si\u0119 w noc wyborcz\u0105. Pora\u017ck\u0119 ponios\u0142a znaczna cz\u0119\u015b\u0107 republika\u0144skich kandydat\u00f3w wspieranych przez by\u0142ego prezydenta Donalda Trumpa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-BOS-po-trzech-kwartalach-2022-r-wzrosl-do-115-9-mln-zl-8436189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto grupy BO\u015a po trzech kwarta\u0142ach 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 do 115,9 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-09 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/62ed4538400d2b-948-568-496-168-1276-765.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy BO\u015a po trzech kwarta\u0142ach 2022 roku wzr\u00f3s\u0142 do 115,9 mln z\u0142 z 30,7 mln z\u0142 zysku osi\u0105gni\u0119tego rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. W samym trzecim kwartale 2022 r. zysk wyni\u00f3s\u0142 32 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domiar-za-pustostany-Media-resort-Sasina-szykuje-nowa-danine-8436184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Domiar za pustostany? Media: resort Sasina szykuje now\u0105 danin\u0119", "date_published": "2022-11-09 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/238819d80ff85e-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Rzeczpospolita\" informuje w \u015brod\u0119, \u017ce kto ma lub kupi wi\u0119cej ni\u017c pi\u0119\u0107 lokali, by trzyma\u0107 je wy\u0142\u0105cznie w celach spekulacyjnych, zap\u0142aci \u2013 tego chc\u0105 rz\u0105dz\u0105cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PKN-Orlen-Wykluczam-zaangazowanie-w-duzy-atom-8436161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PKN Orlen: Wykluczam zaanga\u017cowanie w du\u017cy atom", "date_published": "2022-11-09 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/aced20e288b4d6-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wykluczam zaanga\u017cowanie w du\u017cy atom. Tworz\u0105c koncern multienergetyczny, dok\u0142adnie wiemy, czego chcemy. Nasze priorytety inwestycyjne s\u0105 jasno okre\u015blone i nie jest to du\u017cy atom \u2013 powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Dziennika Gazety Prawnej\u201d prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadciaga-fala-niewyplacalnosci-firm-Nie-pomoze-nawet-ustabilizowanie-cen-energii-8436158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadci\u0105ga fala niewyp\u0142acalno\u015bci firm. Nie pomo\u017ce nawet ustabilizowanie cen energii", "date_published": "2022-11-09 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/abdd02157b7cb1-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie rachunki za energi\u0119, rosn\u0105ce stopy procentowe i\u00a0koszty pracy, presja inflacyjna i\u00a0zak\u0142\u00f3cenia \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw - te czynniki negatywnie odbijaj\u0105 si\u0119 na rentowno\u015bci polskich firm, kt\u00f3re od prawie trzech lat funkcjonuj\u0105 w warunkach nieustaj\u0105cego kryzysu.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komu-pomagaja-firmy-windykacyjne-Zaskakujace-wyniki-badania-8436143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komu pomagaj\u0105 firmy windykacyjne? Zaskakuj\u0105ce wyniki badania", "date_published": "2022-11-09 05:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/8e9deaf9c1cc45-948-568-0-8-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez d\u0142u\u017cnik\u00f3w najbardziej cierpi\u0105 konsumenci (41 proc.), na 2. miejscu s\u0105 banki (34 proc.), na 3. operatorzy telefoniczni (29 proc.), a na 4. pozycji ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa - wynika z badania \u201ePrzydatno\u015b\u0107 firm windykacyjnych dla gospodarki\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-listopadowy-indeks-koniunktury-najgorszy-w-2022-r-8436142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: listopadowy indeks koniunktury najgorszy w 2022 r.", "date_published": "2022-11-09 05:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/5cdb3d47af2a7f-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miesi\u0119czny Indeks Koniunktury (MIK) Polskiego Instytutu Ekonomicznego i Banku Gospodarstwa Krajowego spad\u0142 w listopadzie wzgl\u0119dem pa\u017adziernika o 5,0 pkt. do poziomu 89,7 pkt. - poda\u0142 PIE. Listopadowa warto\u015b\u0107 MIK jest najni\u017cszym odczytem w 2022 r. - dodano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-w-reakcji-na-kryzys-68-proc-firm-ucieloby-wydatki-na-marketing-8436138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raport: w reakcji na kryzys 68 proc. firm uci\u0119\u0142oby wydatki na marketing", "date_published": "2022-11-09 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/91f0815180fa78-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W razie ewentualnego kryzysu 68 proc. \u015brednich i du\u017cych firm b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci ci\u0119\u0142o wydatki na marketing \u2013 wynika z raportu firmy Grant Thornton. Obni\u017cki wynagrodze\u0144 pracownik\u00f3w i zwolnienie maj\u0105 by\u0107 wprowadzane w ostateczno\u015bci - dodano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drastyczny-spadek-inwestycji-zagranicznych-w-Chinach-8433864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drastyczny spadek inwestycji zagranicznych w Chinach", "date_published": "2022-11-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kwartale Chiny mia\u0142y nominalnie najwi\u0119ksz\u0105 \nnadwy\u017ck\u0119 na rachunku bie\u017c\u0105cym w historii, a w zestawieniu z PKB - \nnajwy\u017csz\u0105 od dekady, wynika ze wst\u0119pnych szacunk\u00f3w banku centralnego. \nR\u00f3wnocze\u015bnie gwa\u0142townie spad\u0142 nap\u0142yw zagranicznych inwestycji za Mur - \nby\u0142 najmniejszy od 18 lat.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajki-sparalizuja-Bruksele-Odwolane-nawet-40-proc-lotow-8433540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajki sparali\u017cuj\u0105 Bruksel\u0119. Odwo\u0142ane nawet 40 proc. lot\u00f3w", "date_published": "2022-11-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/30b7bb361c0c5f-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 9 listopada odb\u0119dzie si\u0119 kolejny du\u017cy strajk w Brukseli. Belgowie b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 przeciw rosn\u0105cym cenom energii i produkt\u00f3w w sklepach.  Z lotniska w stolicy odwo\u0142anych ma zosta\u0107 40 proc. lot\u00f3w.</p>", "favourite": false}]