[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-odmowilismy-ukrainie-samolotow-bo-nie-chcemy-iii-wojny,nId,6401273", "title": "Biden: Odm\u00f3wili\u015bmy Ukrainie samolot\u00f3w, bo nie chcemy III wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-11-09 22:45:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-odmowilismy-ukrainie-samolotow-bo-nie-chcemy-iii-wojny,nId,6401273\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Odm\u00f3wili\u015bmy Ukrainie samolot\u00f3w, bo nie chcemy III wojny \u015bwiatowej \" src=\"https://i.iplsc.com/biden-odmowilismy-ukrainie-samolotow-bo-nie-chcemy-iii-wojny/000GBJIZ4FQH9TEH-C321.jpg\" /></a>- Odm\u00f3wili\u015bmy Ukrainie przekazania samolot\u00f3w, bo nie chcemy III wojny \u015bwiatowej - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent USA Joe Biden podczas konferencji prasowej w Bia\u0142ym Domu. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce Ameryka nie zgodzi\u0142a si\u0119 te\u017c przekaza\u0107 Ukrai\u0144com rakiet d\u0142ugiego zasi\u0119gu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-niemcy-dostarczyly-ukrainie-kolejna-partie-sprzetu-woj,nId,6401261", "title": "Media: Niemcy dostarczy\u0142y Ukrainie kolejn\u0105 parti\u0119 sprz\u0119tu wojskowego", "date_published": "2022-11-09 22:15:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-niemcy-dostarczyly-ukrainie-kolejna-partie-sprzetu-woj,nId,6401261\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niemcy dostarczy\u0142y Ukrainie kolejn\u0105 parti\u0119 sprz\u0119tu wojskowego\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niemcy-dostarczyly-ukrainie-kolejna-partie-sprzetu-woj/000GBJFM4MWNL1DS-C321.jpg\" /></a>Do Ukrainy trafi\u0142a kolejna partia sprz\u0119tu wojskowego i amunicji z Niemiec - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Ukrinform. Zaktualizowany wykaz pomocy wojskowej dla Ukrainy opublikowano te\u017c na stronie rz\u0105du federalnego Niemiec.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprzedal-zwycieski-kupon-dostanie-milion-dolarow,nId,6401260", "title": "Sprzeda\u0142 zwyci\u0119ski kupon. Dostanie milion dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-09 21:41:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprzedal-zwycieski-kupon-dostanie-milion-dolarow,nId,6401260\"><img align=\"left\" alt=\"Sprzeda\u0142 zwyci\u0119ski kupon. Dostanie milion dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzedal-zwycieski-kupon-dostanie-milion-dolarow/000GBJAK7NQSREQK-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel sklepu Joe's Service Center przy stacji benzynowej w kalifornijskiej Altadena w USA otrzyma\u0142 milion dolar\u00f3w za sprzedanie zwyci\u0119skiego kuponu. Jego nabywca zdoby\u0142 wart\u0105 2,04 mld dolar\u00f3w g\u0142\u00f3wn\u0105 wygran\u0105 w loterii Powerball. Handlarz chce si\u0119 podzieli\u0107 nagrod\u0105 z wnukami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-ukradl-trzy-batoniki-grozi-mu-piec-lat-wiezienia,nId,6401250", "title": "Ukrad\u0142 trzy batoniki. Grozi mu pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-09 21:22:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-ukradl-trzy-batoniki-grozi-mu-piec-lat-wiezienia,nId,6401250\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 trzy batoniki. Grozi mu pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-trzy-batoniki-grozi-mu-piec-lat-wiezienia/000GBJ76KITLK0CO-C321.jpg\" /></a>Jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Bia\u0142egostoku (woj. podlaskie) ukrad\u0142 trzy batoniki. Gdy na jego drodze stan\u0105\u0142 ochroniarz, ten odepchn\u0105\u0142 go i pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Ostatecznie trafi\u0142 w r\u0119ce policji. Grozi mu pi\u0119\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skarzysko-kamienna-ukradl-rower-i-pojechal-na-komende,nId,6401241", "title": "Skar\u017cysko-Kamienna: Ukrad\u0142 rower i... pojecha\u0142 na komend\u0119", "date_published": "2022-11-09 20:46:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skarzysko-kamienna-ukradl-rower-i-pojechal-na-komende,nId,6401241\"><img align=\"left\" alt=\"Skar\u017cysko-Kamienna: Ukrad\u0142 rower i... pojecha\u0142 na komend\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/skarzysko-kamienna-ukradl-rower-i-pojechal-na-komende/000GBJ2BUTKE960K-C321.jpg\" /></a>Do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci grozi m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry ukrad\u0142 rower w Skar\u017cysku-Kamiennej. Z\u0142odziej wpad\u0142, bo skradzionym rowerem uda\u0142 si\u0119 na komend\u0119, gdzie stawi\u0142 si\u0119 na doz\u00f3r.  30-latek przyzna\u0142 si\u0119 do kradzie\u017cy. Zanim jednak policjanci wpadli na jego trop, zd\u0105\u017cy\u0142 on rozkr\u0119ci\u0107 rower, a cz\u0119\u015bci sprzeda\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-przed-policja-ukrywal-sie-w-scianie,nId,6401223", "title": "Przed policj\u0105 ukrywa\u0142 si\u0119... w \u015bcianie", "date_published": "2022-11-09 20:36:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-przed-policja-ukrywal-sie-w-scianie,nId,6401223\"><img align=\"left\" alt=\"Przed policj\u0105 ukrywa\u0142 si\u0119... w \u015bcianie\" src=\"https://i.iplsc.com/przed-policja-ukrywal-sie-w-scianie/000GBJ1MAQYL5UX6-C321.jpg\" /></a>Przed policjantami ukry\u0142 si\u0119... w skrytce zrobionej w \u015bcianie na strychu domu. Bia\u0142obrzescy (woj. mazowieckie) mundurowi zatrzymali 29-latka \u015bciganego listem go\u0144czym i nakazem doprowadzenia do aresztu \u015bledczego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-sprawa-wypadku-na-moscie-grota-roweckiego-odbyla-si,nId,6401215", "title": "Warszawa: Sprawa wypadku na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Odby\u0142a si\u0119 ostatnia rozprawa", "date_published": "2022-11-09 20:31:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-sprawa-wypadku-na-moscie-grota-roweckiego-odbyla-si,nId,6401215\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Sprawa wypadku na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Odby\u0142a si\u0119 ostatnia rozprawa\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-sprawa-wypadku-na-moscie-grota-roweckiego-odbyla-si/000GBIUZY6W2IGRH-C321.jpg\" /></a>W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Warszawie 22 listopada zapadnie wyrok w sprawie Tomasza U. M\u0119\u017cczyzna kierowa\u0142 autobusem, kt\u00f3ry spad\u0142 z mostu Grota-Roweckiego w Warszawie. Podczas wypadku zgin\u0119\u0142a jedna z pasa\u017cerek, 22 osoby zosta\u0142y ranne. W chwili zdarzenia m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem amfetaminy. W \u015brod\u0119 odby\u0142a si\u0119 rozprawa, podczas kt\u00f3rej wyg\u0142oszono mowy ko\u0144cowe. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polityk-zielonych-zmarl-podczas-uroczystosci-w-palacu,nId,6401248", "title": "Niemcy: Polityk Zielonych zmar\u0142 podczas uroczysto\u015bci w pa\u0142acu prezydenckim", "date_published": "2022-11-09 20:10:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polityk-zielonych-zmarl-podczas-uroczystosci-w-palacu,nId,6401248\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polityk Zielonych zmar\u0142 podczas uroczysto\u015bci w pa\u0142acu prezydenckim\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polityk-zielonych-zmarl-podczas-uroczystosci-w-palacu/000GBJ5JF94PBD0U-C321.jpg\" /></a>By\u0142y dzia\u0142acz na rzecz praw obywatelskich NRD, polityk z partii Zielonych Werner Schulz zmar\u0142 w \u015brod\u0119 w pa\u0142acu prezydenckim Bellevue, gdzie odbywa\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci upami\u0119tniaj\u0105ce 9 listopada - rocznic\u0119 upadku Muru Berli\u0144skiego. Informacj\u0119 o \u015bmierci polityka potwierdzi\u0142 prezydent Frank-Walter Steinmeier. - Schulz by\u0142 jednym z tych, kt\u00f3rzy zburzyli mur - powiedzia\u0142 prezydent. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwyzszy-mezczyzna-na-swiecie-nie-znalazl-milosci-w-rosji-j,nId,6401201", "title": "Najwy\u017cszy m\u0119\u017cczyzna na \u015bwiecie nie znalaz\u0142 mi\u0142o\u015bci w Rosji. Jedzie do USA", "date_published": "2022-11-09 19:57:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwyzszy-mezczyzna-na-swiecie-nie-znalazl-milosci-w-rosji-j,nId,6401201\"><img align=\"left\" alt=\"Najwy\u017cszy m\u0119\u017cczyzna na \u015bwiecie nie znalaz\u0142 mi\u0142o\u015bci w Rosji. Jedzie do USA\" src=\"https://i.iplsc.com/najwyzszy-mezczyzna-na-swiecie-nie-znalazl-milosci-w-rosji-j/000GBIOO9IREPCM2-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017cszy m\u0119\u017cczyzna na \u015bwiecie kontynuuje poszukiwania mi\u0142o\u015bci - przekaza\u0142 &quot;The Mirror&quot;. Mierz\u0105cy 251 cm Sultan Kossen w ostatnim roku pr\u00f3bowa\u0142 swojego szcz\u0119\u015bcia w Rosji, teraz wybiera si\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. M\u0119\u017cczyzna ma zamiar znale\u017a\u0107 \u017con\u0119, kt\u00f3ra urodzi mu syna i c\u00f3rk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szynkowski-vel-sek-po-rozmowach-z-ke-wyjasnilem-czesc-watpli,nId,6400620", "title": "Szynkowski vel S\u0119k po rozmowach z KE: Wyja\u015bni\u0142em cz\u0119\u015b\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-11-09 19:56:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szynkowski-vel-sek-po-rozmowach-z-ke-wyjasnilem-czesc-watpli,nId,6400620\"><img align=\"left\" alt=\"Szynkowski vel S\u0119k po rozmowach z KE: Wyja\u015bni\u0142em cz\u0119\u015b\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/szynkowski-vel-sek-po-rozmowach-z-ke-wyjasnilem-czesc-watpli/000GBIWSG0M61KSB-C321.jpg\" /></a>- To by\u0142 intensywny dzie\u0144, w kt\u00f3rym chcia\u0142em pozna\u0107 bardziej szczeg\u00f3\u0142owo w\u0105tpliwo\u015bci, kt\u00f3re pozosta\u0142y po stronie Komisji Europejskiej, powoduj\u0105ce, \u017ce w tej chwili KE nie zadeklarowa\u0142a jeszcze gotowo\u015bci do realizacji finansowej KPO. My\u015bl\u0119, \u017ce wyja\u015bni\u0142em cz\u0119\u015b\u0107 tych w\u0105tpliwo\u015bci - podkre\u015bli\u0142 minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k w \u015brod\u0119 w Brukseli, po rozmowach z przedstawicielami KE. Jeszcze przed konferencj\u0105 minister stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;nie przyje\u017cd\u017ca z ust\u0119pstwami wzgl\u0119dem Komisji Europejskiej&quot;, lecz po to, by &quot;us\u0142ysze\u0107, jakie...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-rekin-wskoczyl-na-lodz-rybacka-mielismy-szczescie,nId,6401194", "title": "Ogromny rekin wskoczy\u0142 na \u0142\u00f3d\u017a ryback\u0105. \"Mieli\u015bmy szcz\u0119\u015bcie\"", "date_published": "2022-11-09 19:47:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-rekin-wskoczyl-na-lodz-rybacka-mielismy-szczescie,nId,6401194\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny rekin wskoczy\u0142 na \u0142\u00f3d\u017a ryback\u0105. &quot;Mieli\u015bmy szcz\u0119\u015bcie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-rekin-wskoczyl-na-lodz-rybacka-mielismy-szczescie/000GBIQDNCRRLQVA-C321.jpg\" /></a>Rekin wskakuj\u0105cy... prosto na niewielk\u0105 \u0142\u00f3d\u017a - tak\u0105 &quot;przygod\u0119&quot; prze\u017cyli uczestnicy wypadu na po\u0142\u00f3w u wybrze\u017cy Nowej Zelandii. Drapie\u017cnik z\u0142apa\u0142 przyn\u0119t\u0119, po czym nagle znalaz\u0142 si\u0119 na pok\u0142adzie. &quot;Bardzo si\u0119 bali\u015bmy&quot; - relacjonowali \u015bwiadkowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polknal-baterie-nastapil-wybuch-dwulatek-walczy-o-zycie,nId,6401217", "title": "Po\u0142kn\u0105\u0142 bateri\u0119, nast\u0105pi\u0142 wybuch. Dwulatek walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-11-09 19:42:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polknal-baterie-nastapil-wybuch-dwulatek-walczy-o-zycie,nId,6401217\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u0142kn\u0105\u0142 bateri\u0119, nast\u0105pi\u0142 wybuch. Dwulatek walczy o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/polknal-baterie-nastapil-wybuch-dwulatek-walczy-o-zycie/000GBIUX1IFO2BGA-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelnie niebezpieczne zdarzenie w Meksyku. Dwuletni ch\u0142opiec po\u0142kn\u0105\u0142 bateri\u0119, kt\u00f3ra eksplodowa\u0142a mu w prze\u0142yku. Stan dziecka jest krytyczny. Lekarze walcz\u0105 o jego \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walia-55-latek-koparka-uderzal-w-dom-i-samochod,nId,6401172", "title": "Walia: 55-latek kopark\u0105 uderza\u0142 w dom i samoch\u00f3d", "date_published": "2022-11-09 18:40:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walia-55-latek-koparka-uderzal-w-dom-i-samochod,nId,6401172\"><img align=\"left\" alt=\"Walia: 55-latek kopark\u0105 uderza\u0142 w dom i samoch\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/walia-55-latek-koparka-uderzal-w-dom-i-samochod/000GBIICANE4CE1W-C321.jpg\" /></a>55-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany w Blackwood w Po\u0142udniowej Walii po tym, jak staranowa\u0142 dom i przewr\u00f3ci\u0142 samoch\u00f3d przy pomocy koparki, po czym odjecha\u0142 do McDonalds. Podczas zdarzenia m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany. Straty oszacowano na 50 tys. funt\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-niemieckie-500-plus-wzrosnie-duza-niespodzianka,nId,6401190", "title": "Niemieckie 500 plus wzro\u015bnie. Du\u017ca niespodzianka", "date_published": "2022-11-09 18:33:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-niemieckie-500-plus-wzrosnie-duza-niespodzianka,nId,6401190\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie 500 plus wzro\u015bnie. Du\u017ca niespodzianka\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-500-plus-wzrosnie-duza-niespodzianka/000A2Q3DA1BHJ9NI-C321.jpg\" /></a>Zasi\u0142ek na dziecko - odpowiednik polskiego 500 plus - wzro\u015bnie od przysz\u0142ego roku do 250 euro. To niespodzianka dla rodzin, kt\u00f3re spodziewa\u0142y si\u0119 wzrostu \u015bwiadczenia, ale ni\u017cszego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-rodzina-zginela-w-pozarze-na-jaw-wychodza-przerazajace-fakty,nId,6401175", "title": "Rodzina zgin\u0119\u0142a w po\u017carze. Na jaw wychodz\u0105 przera\u017caj\u0105ce fakty", "date_published": "2022-11-09 18:12:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-rodzina-zginela-w-pozarze-na-jaw-wychodza-przerazajace-fakty,nId,6401175\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzina zgin\u0119\u0142a w po\u017carze. Na jaw wychodz\u0105 przera\u017caj\u0105ce fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzina-zginela-w-pozarze-na-jaw-wychodza-przerazajace-fakty/000GBIIA4G0L2F2Y-C321.jpg\" /></a>W wyniku po\u017caru w podpozna\u0144skim Zalasewie zgin\u0119\u0142a czteroosobowa rodzina. Prokuratura opublikowa\u0142a w tej sprawie opini\u0119 bieg\u0142ego z dziedziny po\u017carnictwa. Wynika z niej, \u017ce kto\u015b celowo wznieci\u0142 po\u017car domu, w kt\u00f3rym rodzina mieszka\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stopy-procentowe-rpp-zadecydowala,nId,6400798", "title": "Stopy procentowe. RPP zadecydowa\u0142a", "date_published": "2022-11-09 17:26:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stopy-procentowe-rpp-zadecydowala,nId,6400798\"><img align=\"left\" alt=\"Stopy procentowe. RPP zadecydowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/stopy-procentowe-rpp-zadecydowala/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej powiadomi\u0142a, \u017ce stopy procentowe pozosta\u0142y na obecnym poziomie. R\u00f3wnie\u017c w pa\u017adzierniku RPP zadecydowa\u0142o o pozostawieniu st\u00f3p procentowych bez zmian. Ostatnia, 11 podwy\u017cka z rz\u0119du, zosta\u0142a wprowadzona we wrze\u015bniu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-bedzie-bronic-sie-w-sprawie-tuszowania-naduzyc,nId,6400971", "title": "Benedykt XVI b\u0119dzie broni\u0107 si\u0119 w sprawie tuszowania nadu\u017cy\u0107", "date_published": "2022-11-09 17:23:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benedykt-xvi-bedzie-bronic-sie-w-sprawie-tuszowania-naduzyc,nId,6400971\"><img align=\"left\" alt=\"Benedykt XVI b\u0119dzie broni\u0107 si\u0119 w sprawie tuszowania nadu\u017cy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/benedykt-xvi-bedzie-bronic-sie-w-sprawie-tuszowania-naduzyc/000GBHUXGCF4CCQO-C321.jpg\" /></a>Benedykt XVI b\u0119dzie si\u0119 broni\u0107 przed s\u0105dem przed oskar\u017ceniem o tuszowanie nadu\u017cy\u0107 - przekaza\u0142 w\u0142oski dziennik &quot;La Stampa&quot;. Wed\u0142ug Domenico Agasso papie\u017c-senior b\u0119dzie wyja\u015bnia\u0142, \u017ce nie mia\u0142 wiedzy na ten temat nadu\u017cy\u0107 seksualnych ksi\u0119dza. W \u015brod\u0119 w sieci pojawi\u0142o si\u0119 kolejne zdj\u0119cie emerytowanego papie\u017ca. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-cios-dla-demokratow-sean-patrick-maloney-przegrywa-w,nId,6401147", "title": "Pot\u0119\u017cny cios dla demokrat\u00f3w. Sean Patrick Maloney przegrywa w Nowym Jorku", "date_published": "2022-11-09 17:13:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-cios-dla-demokratow-sean-patrick-maloney-przegrywa-w,nId,6401147\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny cios dla demokrat\u00f3w. Sean Patrick Maloney przegrywa w Nowym Jorku\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-cios-dla-demokratow-sean-patrick-maloney-przegrywa-w/000GBI9NT9WQXL5Y-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onek Izby Reprezentant\u00f3w ze strony demokrat\u00f3w - Sean Patrick Maloney - straci\u0142 mandat w Nowym Jorku. Kongresman sta\u0142 na czele partyjnych struktur prowadz\u0105cych kampani\u0119 demokrat\u00f3w w ca\u0142ym kraju. To du\u017cy cios dla tej partii, kt\u00f3ry przybli\u017ca republikan\u00f3w do przej\u0119cia Izby.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-szpital-przy-ul-banacha-bez-pradu-potrzebne-byly-ag,nId,6400957", "title": "Warszawa: Szpital przy ul. Banacha bez pr\u0105du. Potrzebne by\u0142y agregaty", "date_published": "2022-11-09 16:40:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-szpital-przy-ul-banacha-bez-pradu-potrzebne-byly-ag,nId,6400957\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Szpital przy ul. Banacha bez pr\u0105du. Potrzebne by\u0142y agregaty\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-szpital-przy-ul-banacha-bez-pradu-potrzebne-byly-ag/000GBHR5U3T0F6KF-C321.jpg\" /></a>W Centralnym Szpitalu Klinicznym Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego przy Banacha zabrak\u0142o pr\u0105du. Aby doko\u0144czy\u0107 rozpocz\u0119te operacje, konieczne by\u0142o skorzystanie z agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych. Dyrekcja szpitala w opublikowanym komunikacie poinformowa\u0142a, \u017ce dostawa pr\u0105du mia\u0142a zwi\u0105zek z awari\u0105 miejskiej sieci energetycznej. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-wydal-rozkaz-odwrotu-z-chersonia-ukraincy-reaguja,nId,6400967", "title": "Szojgu wyda\u0142 rozkaz odwrotu z Chersonia. Ukrai\u0144cy reaguj\u0105", "date_published": "2022-11-09 16:21:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-wydal-rozkaz-odwrotu-z-chersonia-ukraincy-reaguja,nId,6400967\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu wyda\u0142 rozkaz odwrotu z Chersonia. Ukrai\u0144cy reaguj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-wydal-rozkaz-odwrotu-z-chersonia-ukraincy-reaguja/000FXVJ1Q8WWTFO5-C321.jpg\" /></a>Siergiej Szojgu wyda\u0142 decyzj\u0119 o ewakuacji wojsk z okupowanego Chersonia. Jak przekonuje jednak doradca prezydenta Ukrainy - Mychaj\u0142o Podolak - jest za wcze\u015bnie &quot;by m\u00f3wi\u0107 o rosyjskim wycofywaniu si\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-wydal-rozkaz-ucieczki-z-chersonia-ukraincy-reaguja,nId,6400967", "title": "Szojgu wyda\u0142 rozkaz ucieczki z Chersonia. Ukrai\u0144cy reaguj\u0105", "date_published": "2022-11-09 16:21:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-wydal-rozkaz-ucieczki-z-chersonia-ukraincy-reaguja,nId,6400967\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu wyda\u0142 rozkaz ucieczki z Chersonia. Ukrai\u0144cy reaguj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-wydal-rozkaz-ucieczki-z-chersonia-ukraincy-reaguja/000FXVJ1Q8WWTFO5-C321.jpg\" /></a>Siergiej Szojgu wyda\u0142 decyzj\u0119 o ewakuacji wojsk z okupowanego Chersonia. Jak przekonuje jednak doradca prezydenta Ukrainy - Mychaj\u0142o Polodalk - jest za wcze\u015bnie &quot;by m\u00f3wi\u0107 o rosyjskim wycofywaniu si\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlody-mezczyzna-do-tuska-nie-moge-na-pana-patrzec,nId,6400936", "title": "M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna do Tuska: Nie mog\u0119 na pana patrze\u0107", "date_published": "2022-11-09 16:20:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlody-mezczyzna-do-tuska-nie-moge-na-pana-patrzec,nId,6400936\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna do Tuska: Nie mog\u0119 na pana patrze\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/mlody-mezczyzna-do-tuska-nie-moge-na-pana-patrzec/000GBICZKR4BAHI8-C321.jpg\" /></a>- PiS zachowuje si\u0119 czasem jak polityczna mafia, polityczni bandyci. Oni chc\u0105 wyko\u0144czy\u0107 demokracj\u0119, wi\u0119c zr\u00f3bmy wszystko, by demokracja wyko\u0144czy\u0142a ich - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w P\u0142ocku Donald Tusk. Jego zdaniem projekt zniesienia immunitetu formalnego dla parlamentarzyst\u00f3w i s\u0119dzi\u00f3w z\u0142o\u017cony przez parti\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego mo\u017ce spowodowa\u0107 &quot;prze\u015bladowania przez prokuratora zanim zapadnie wyrok s\u0105du&quot;. - R\u00f3wnie\u017c nie jestem jego zwolennikiem. B\u0119d\u0119 jednak proponowa\u0107, \u017ceby pracowa\u0107 nad wnioskiem i, by zmiana zapad\u0142a po kampanii wyborczej - doda\u0142....</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-lewandowskim-chyba-wiem-dlaczego-byl-tak-wsciekly-na-,nId,6400936", "title": "Tusk o Lewandowskim: Chyba wiem, dlaczego by\u0142 tak w\u015bciek\u0142y na boisku", "date_published": "2022-11-09 16:20:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-lewandowskim-chyba-wiem-dlaczego-byl-tak-wsciekly-na-,nId,6400936\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o Lewandowskim: Chyba wiem, dlaczego by\u0142 tak w\u015bciek\u0142y na boisku\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-lewandowskim-chyba-wiem-dlaczego-byl-tak-wsciekly-na/000GBHQZAD0WNHJ8-C321.jpg\" /></a>- Chyba wiem, dlaczego Robert Lewandowski by\u0142 tak w\u015bciek\u0142y na boisku i dosta\u0142 czerwon\u0105 kartk\u0119. Ostatnio on i jego \u017cona pos\u0142u\u017cyli jako argument na temat dzietno\u015bci w Polsce - powiedzia\u0142 Donald Tusk w P\u0142ocku (woj. mazowieckie), odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w Bartosza Kownackiego z PiS. - \u017bycz\u0119 im, \u017ceby Polska reprezentacja odnios\u0142a sukces na mundialu, \u017ceby Lewandowski zosta\u0142 najlepszym strzelcem tego turnieju i \u017ceby rzeczywi\u015bcie ta dzietno\u015b\u0107 by\u0142a du\u017co wi\u0119ksza - stwierdzi\u0142 na antenie Polsat News.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-wlochaty-i-grozny-ptasznik-na-parapecie-centrum-handl,nId,6400891", "title": "Lublin: \"W\u0142ochaty i gro\u017any ptasznik\" na parapecie centrum handlowego", "date_published": "2022-11-09 16:00:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-wlochaty-i-grozny-ptasznik-na-parapecie-centrum-handl,nId,6400891\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: &quot;W\u0142ochaty i gro\u017any ptasznik&quot; na parapecie centrum handlowego\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-wlochaty-i-grozny-ptasznik-na-parapecie-centrum-handl/000GBHL9MBNDXJW0-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cnicy miejscy z Lublina otrzymali zg\u0142oszenie od jednej z mieszkanek. Kobieta, przechodz\u0105c w pobli\u017cu pasa\u017cu handlowego, zauwa\u017cy\u0142a &quot;w\u0142ochatego i gro\u017anego ptasznika&quot;. &quot;Obok jest sklep zoologiczny, wi\u0119c mo\u017cliwe, \u017ce stamt\u0105d uciek\u0142&quot; - m\u00f3wi\u0142a. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce strachu nie nap\u0119dzi\u0142 jej ptasznik, a plastikowa zabawka. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-john-fetterman-autorem-najbardziej-spektakularnego-zwyciestw,nId,6400895", "title": "John Fetterman autorem najbardziej spektakularnego zwyci\u0119stwa w wyborach USA. Wcze\u015bniej dozna\u0142 udaru", "date_published": "2022-11-09 15:52:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-john-fetterman-autorem-najbardziej-spektakularnego-zwyciestw,nId,6400895\"><img align=\"left\" alt=\"John Fetterman autorem najbardziej spektakularnego zwyci\u0119stwa w wyborach USA. Wcze\u015bniej dozna\u0142 udaru \" src=\"https://i.iplsc.com/john-fetterman-autorem-najbardziej-spektakularnego-zwyciestw/000GBHFXBCQN5RFU-C321.jpg\" /></a>Zdobywaj\u0105c mandat senatora w stanie Pensylwania, Demokrata John Fetterman odni\u00f3s\u0142 najg\u0142o\u015bniejsze zwyci\u0119stwo w ameryka\u0144skich wyborach. Nie do\u015b\u0107, \u017ce odbi\u0142 stan z r\u0105k Republikan\u00f3w, to jeszcze pokona\u0142 lekarza-celebryt\u0119 Mehmeta Oza, popieranego przez by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa. Ich pojedynek by\u0142 jednym z najwa\u017cniejszych w kampanii. Przyci\u0105ga\u0142 uwag\u0119 tak\u017ce ze wzgl\u0119du na to, \u017ce kilka tygodni przed wyborami przedstawiciel demokrat\u00f3w dozna\u0142 udaru. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-john-fetterman-doznal-udaru-i-zwyciezyl-w-wyborach-chodz,nId,6400895", "title": "USA: John Fetterman dozna\u0142 udaru i zwyci\u0119\u017cy\u0142 w wyborach. \"Chodzi\u0142o o podniesienie si\u0119 z upadku\"", "date_published": "2022-11-09 15:52:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-john-fetterman-doznal-udaru-i-zwyciezyl-w-wyborach-chodz,nId,6400895\"><img align=\"left\" alt=\"USA: John Fetterman dozna\u0142 udaru i zwyci\u0119\u017cy\u0142 w wyborach. &quot;Chodzi\u0142o o podniesienie si\u0119 z upadku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-john-fetterman-doznal-udaru-i-zwyciezyl-w-wyborach-chodz/000GBHFXBCQN5RFU-C321.jpg\" /></a>Demokrata John Fetterman zdoby\u0142 mandat senatora w stanie Pensylwania, pokonuj\u0105c lekarza-celebryt\u0119 Mehmeta Oza, popieranego przez by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa. Pojedynek mi\u0119dzy Fettermanem i Ozem by\u0142 jednym z najwa\u017cniejszych podczas wybor\u00f3w. Pojedynek przyci\u0105ga\u0142 uwag\u0119 tak\u017ce ze wzgl\u0119du na to, \u017ce przed wyborami przedstawiciel demokrat\u00f3w dozna\u0142 udaru. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-matura-2023-ida-duze-zmiany-na-co-trzeba-uwazac,nId,6400737", "title": "Matura 2023. Id\u0105 du\u017ce zmiany. Na co trzeba uwa\u017ca\u0107?", "date_published": "2022-11-09 15:19:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-matura-2023-ida-duze-zmiany-na-co-trzeba-uwazac,nId,6400737\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Id\u0105 du\u017ce zmiany. Na co trzeba uwa\u017ca\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-ida-duze-zmiany-na-co-trzeba-uwazac/000GBG2IE7TH0L1A-C321.jpg\" /></a>Matura 2023 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Uczniowie ostatniej klasy szko\u0142y \u015bredniej ju\u017c w maju podejd\u0105 do egzaminu dojrza\u0142o\u015bci. Mo\u017ce by\u0107 dla nich zaskoczeniem, \u017ce nadchodz\u0105ca matura b\u0119dzie nieco inna ni\u017c w przypadku poprzednich rocznik\u00f3w. Jakie zmiany czekaj\u0105 maturzyst\u00f3w na nadchodz\u0105cym egzaminie? Na co trzeba b\u0119dzie uwa\u017ca\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-zmian-w-konstytucji-zlozono-projekt-w-sprawie-immun,nId,6400897", "title": "PiS chce zmian w Konstytucji. Z\u0142o\u017cono projekt w sprawie immunitetu", "date_published": "2022-11-09 15:12:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-chce-zmian-w-konstytucji-zlozono-projekt-w-sprawie-immun,nId,6400897\"><img align=\"left\" alt=\"PiS chce zmian w Konstytucji. Z\u0142o\u017cono projekt w sprawie immunitetu\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-chce-zmian-w-konstytucji-zlozono-projekt-w-sprawie-immun/000GBHK7HI3XHLJV-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o w Sejmie projekty zmian, m.in. w konstytucji, ws. zniesienia immunitetu formalnego - poinformowa\u0142 polityk PiS Marek Ast na konferencji w Sejmie. Jak podkre\u015bli\u0142 z kolei wicemarsza\u0142ek Ryszard Terlecki, &quot;proponowane zmiany wymaga\u0142y czasu&quot;. - Powinni\u015bmy energicznie zaj\u0105\u0107 si\u0119 tym projektem po Nowym Roku - m\u00f3wi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kiryl-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-kolaboracyjnych-wla,nId,6400842", "title": "Kiry\u0142 Stremousow nie \u017cyje. By\u0142 wiceszefem kolaboracyjnych w\u0142adz", "date_published": "2022-11-09 14:42:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kiryl-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-kolaboracyjnych-wla,nId,6400842\"><img align=\"left\" alt=\"Kiry\u0142 Stremousow nie \u017cyje. By\u0142 wiceszefem kolaboracyjnych w\u0142adz \" src=\"https://i.iplsc.com/kiryl-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-kolaboracyjnych-wla/000GBGHO42XITML7-C321.jpg\" /></a>Kiry\u0142 Stremusow, zast\u0119pca szefa kolaboracyjnych w\u0142adz obwodu cherso\u0144skiego, nie \u017cyje - podaje rosyjska agencja TASS, za s\u0142u\u017cb\u0105 prasow\u0105 lokalnej administracji. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-kiryl-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-kolab,nId,6400842", "title": "Nieoficjalnie: Kiry\u0142 Stremousow nie \u017cyje. By\u0142 wiceszefem kolaboracyjnych w\u0142adz", "date_published": "2022-11-09 14:42:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-kiryl-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-kolab,nId,6400842\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Kiry\u0142 Stremousow nie \u017cyje. By\u0142 wiceszefem kolaboracyjnych w\u0142adz \" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-kiryl-stremousow-nie-zyje-byl-wiceszefem-kolab/000GBGHO42XITML7-C321.jpg\" /></a>Kiry\u0142 Stremousow, zast\u0119pca szefa kolaboracyjnych w\u0142adz obwodu cherso\u0144skiego, nie \u017cyje - podaje rosyjska agencja TASS, za s\u0142u\u017cb\u0105 prasow\u0105 lokalnej administracji. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym. Ukrai\u0144cy maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy \u015bmier\u0107 Stremousowa jest faktem. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-aktywistki-klimatyczne-pomazaly-i-przykleily-sie-d,nId,6400833", "title": "Australia: Aktywistki klimatyczne pomaza\u0142y i przyklei\u0142y si\u0119 do dzie\u0142a Warhola", "date_published": "2022-11-09 14:40:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-aktywistki-klimatyczne-pomazaly-i-przykleily-sie-d,nId,6400833\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Aktywistki klimatyczne pomaza\u0142y i przyklei\u0142y si\u0119 do dzie\u0142a Warhola\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-aktywistki-klimatyczne-pomazaly-i-przykleily-sie-d/000GBGGREQJGP81I-C321.jpg\" /></a>Dwie aktywistki w ramach protestu pomaza\u0142y i przyklei\u0142y si\u0119 do &quot;Puszki z zup\u0105 firmy Campbell&quot;, jednego z najbardziej znanych dzie\u0142 Andy\u2019ego Warhola, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w muzeum w Australii. Za akcj\u0119 odpowiedzialne s\u0105 dzia\u0142aczki grupy Stop Fossil Fuel Subsidies. To kolejna akcja dzia\u0142aczy klimatycznych, do kt\u00f3rych dochodzi w ostatnich tygodniach na \u015bwiecie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-jajkami-na-karola-iii-sprawca-zostal-zatrzymany,nId,6400840", "title": "\"Atak\" jajkami na Karola III. Sprawca zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-11-09 14:34:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-jajkami-na-karola-iii-sprawca-zostal-zatrzymany,nId,6400840\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Atak&quot; jajkami na Karola III. Sprawca zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-jajkami-na-karola-iii-sprawca-zostal-zatrzymany/000GBGFB8C0XT8QY-C321.jpg\" /></a>W York na p\u00f3\u0142nocy Anglii aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry rzuci\u0142 jajkami w kierunku Karola III i jego \u017cony Camilli. \u017badne z trzech rzuconych w ich stron\u0119 jajek nie trafi\u0142o ani w kr\u00f3la, ani w kr\u00f3low\u0105 - ma\u0142\u017conk\u0119. Zachowanie m\u0119\u017cczyzny nie spotka\u0142o si\u0119 z aprobat\u0105 t\u0142umu, kt\u00f3ry krzycza\u0142 &quot;Bo\u017ce, chro\u0144 Kr\u00f3la&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-zdrowy-korzysta-z-wozka-53-letni-norweg-wywolal-oburzen,nId,6400862", "title": "Jest zdrowy, korzysta z w\u00f3zka. 53-letni Norweg wywo\u0142a\u0142 oburzenie", "date_published": "2022-11-09 14:26:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-zdrowy-korzysta-z-wozka-53-letni-norweg-wywolal-oburzen,nId,6400862\"><img align=\"left\" alt=\"Jest zdrowy, korzysta z w\u00f3zka. 53-letni Norweg wywo\u0142a\u0142 oburzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-zdrowy-korzysta-z-wozka-53-letni-norweg-wywolal-oburzen/000GBGK5YQTVY73W-C321.jpg\" /></a>Czuje si\u0119 kobiet\u0105, a mimo zdrowych n\u00f3g korzysta z w\u00f3zka inwalidzkiego. Norweg Jorund Viktoria Alme wywo\u0142a\u0142 skandal w telewizji. Jego wyst\u0119p jest szeroko krytykowany zw\u0142aszcza przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-uruchomi-telewizje-sniadaniowa-prezydentowi-sie-podob,nId,6400770", "title": "Krak\u00f3w uruchomi telewizj\u0119 \u015bniadaniow\u0105. \"Prezydentowi si\u0119 podoba\"", "date_published": "2022-11-09 14:19:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-uruchomi-telewizje-sniadaniowa-prezydentowi-sie-podob,nId,6400770\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w uruchomi telewizj\u0119 \u015bniadaniow\u0105. &quot;Prezydentowi si\u0119 podoba&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-uruchomi-telewizje-sniadaniowa-prezydentowi-sie-podob/000GBG48OT31S1PI-C321.jpg\" /></a>Krakowski magistrat b\u0119dzie mie\u0107 swoj\u0105 telewizj\u0119 \u015bniadaniow\u0105 - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Program ma by\u0107 tworzony przez przedstawicieli drugiej urz\u0119dowej telewizji Play Krak\u00f3w News i emitowany kilka razy w tygodniu o poranku. Urz\u0119dnicy maj\u0105 oficjalnie og\u0142osi\u0107 start nowego projektu w po\u0142owie grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-smierc-trzyletniej-hani-z-klodzka-zapadl-wyrok,nId,6400803", "title": "\u015amier\u0107 trzyletniej Hani z K\u0142odzka. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-09 13:40:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-smierc-trzyletniej-hani-z-klodzka-zapadl-wyrok,nId,6400803\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 trzyletniej Hani z K\u0142odzka. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-trzyletniej-hani-z-klodzka-zapadl-wyrok/000GBG4KGGXBRXC0-C321.jpg\" /></a>17 lat wi\u0119zienia dla \u0141ukasza B. - taki wyrok wyda\u0142 w \u015brod\u0119 S\u0105d Okr\u0119gowy w \u015awidnicy w sprawie \u015bmierci trzyletniej Hani z K\u0142odzka oraz zn\u0119cania si\u0119 nad starsz\u0105 siostr\u0105 dziecka. Matce zmar\u0142ej Hani - Lucynie K. - s\u0105d wymierzy\u0142 kar\u0119 3,5 roku wi\u0119zienia. Akt oskar\u017cenia us\u0142ysza\u0142a r\u00f3wnie\u017c kurator s\u0105dowa Dorota D., kt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0105dzona w osobnym procesie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-po-co-ci-pis-ie-ta-ideologia-kiedy-bezpieczenstwo-wazniejsze,nId,6400786", "title": "Po co ci, PiS-ie, ta ideologia, kiedy bezpiecze\u0144stwo wa\u017cniejsze?", "date_published": "2022-11-09 13:14:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-po-co-ci-pis-ie-ta-ideologia-kiedy-bezpieczenstwo-wazniejsze,nId,6400786\"><img align=\"left\" alt=\"Po co ci, PiS-ie, ta ideologia, kiedy bezpiecze\u0144stwo wa\u017cniejsze?\" src=\"https://i.iplsc.com/po-co-ci-pis-ie-ta-ideologia-kiedy-bezpieczenstwo-wazniejsze/000DR4LQPHC7YCRW-C321.jpg\" /></a>Dla rz\u0105dz\u0105cej prawicy retoryczna ucieczka w sprawy ideologiczne, obyczajowe, tym bardziej moralizatorstwo, to r\u00f3wnia pochy\u0142a. Fakt, \u017ce \u017cyje nimi przeciwnik, nie ma znaczenia. Najwa\u017cniejsze dzi\u015b s\u0105 kwestie bezpiecze\u0144stwa i ekonomii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukces-sbu-rozbito-grupe-dywersyjno-zwiadowcza,nId,6400754", "title": "Sukces SBU. Rozbito grup\u0119 dywersyjno-zwiadowcz\u0105", "date_published": "2022-11-09 13:11:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukces-sbu-rozbito-grupe-dywersyjno-zwiadowcza,nId,6400754\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces SBU. Rozbito grup\u0119 dywersyjno-zwiadowcz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-sbu-rozbito-grupe-dywersyjno-zwiadowcza/000GBG0IG45H0KVN-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) poinformowa\u0142a, \u017ce w obwodzie sumskim na p\u00f3\u0142nocy kraju rozbi\u0142a wrog\u0105 grup\u0119 dywersyjno-zwiadowcz\u0105. Dywersanci planowali zab\u00f3jstwa dow\u00f3dc\u00f3w ukrai\u0144skich si\u0142 operacji specjalnych. Mocodawcami tej grupy byli oficerowie rosyjskiej Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB) - podano w komunikacie na Telegramie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-bydgoszcz-mlody-mezczyzna-podpalil-sie-przy-dystrybutorze-i-,nId,6400759", "title": "Bydgoszcz. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 przy dystrybutorze i wbieg\u0142 do budynku stacji benzynowej", "date_published": "2022-11-09 12:52:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-bydgoszcz-mlody-mezczyzna-podpalil-sie-przy-dystrybutorze-i-,nId,6400759\"><img align=\"left\" alt=\"Bydgoszcz. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 przy dystrybutorze i wbieg\u0142 do budynku stacji benzynowej\" src=\"https://i.iplsc.com/bydgoszcz-mlody-mezczyzna-podpalil-sie-przy-dystrybutorze-i/000GBG17V0AIOWIS-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 przy dystrybutorze na jednej ze stacji benzynowych w Bydgoszczy i wbieg\u0142 do jej budynku. P\u0142on\u0105ce na nim ubrania pomogli ugasi\u0107 \u015bwiadkowie zdarzenia. 19-latek trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-negocjacji-w-senacie-nie-wiem-jak-po-to-rozegra,nId,6400625", "title": "Kulisy negocjacji w Senacie. \"Nie wiem, jak PO to rozegra\"", "date_published": "2022-11-09 12:45:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-negocjacji-w-senacie-nie-wiem-jak-po-to-rozegra,nId,6400625\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy negocjacji w Senacie. &quot;Nie wiem, jak PO to rozegra&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-negocjacji-w-senacie-nie-wiem-jak-po-to-rozegra/000GBFE4L4RI8NNB-C321.jpg\" /></a>- Zako\u0144czyli\u015bmy prace nad paktem senackim. Pozosta\u0142y nam tylko do uzgodnienia nazwiska, ale wiemy ju\u017c, jak on b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142, w jakiej formule p\u00f3jdziemy - o\u015bwiadczy\u0142 Robert Biedro\u0144, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy. Jak si\u0119 jednak okazuje, rozmowy ca\u0142y czas trwaj\u0105, a do porozumienia wci\u0105\u017c daleko. - Pan Biedro\u0144 nie jest zorientowany. Do ko\u0144ca roku b\u0119dziemy dopiero na etapie warunk\u00f3w porozumienia - m\u00f3wi Interii Zygmunt Frankiewicz, koordynator rozm\u00f3w z ramienia KO. Jednym z wi\u0119kszych problem\u00f3w mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 \u017c\u0105dania Polski 2050.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karp-na-boze-narodzenie-znacznie-drozszy-niz-przed-rokiem-ja,nId,6400614", "title": "Karp na Bo\u017ce Narodzenie znacznie dro\u017cszy ni\u017c przed rokiem. Jakie s\u0105 ceny?", "date_published": "2022-11-09 12:39:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karp-na-boze-narodzenie-znacznie-drozszy-niz-przed-rokiem-ja,nId,6400614\"><img align=\"left\" alt=\"Karp na Bo\u017ce Narodzenie znacznie dro\u017cszy ni\u017c przed rokiem. Jakie s\u0105 ceny?\" src=\"https://i.iplsc.com/karp-na-boze-narodzenie-znacznie-drozszy-niz-przed-rokiem-ja/000GBFKI2RQEPFYN-C321.jpg\" /></a>Dro\u017cyzna na Bo\u017ce Narodzenie nie ominie karpia. Wy\u017csze ceny paszy, energii elektrycznej i paliw spowodowa\u0142y wzrost cen u hodowc\u00f3w i w gospodarstwach rybnych. Za ryby ju\u017c teraz trzeba zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej ni\u017c rok temu, a najwy\u017cszych cen trzeba spodziewa\u0107 si\u0119 tu\u017c przed \u015bwi\u0119tami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-incydent-na-drodze-ekspresowej-192-km-h-i-ponad-promil-w-org,nId,6400696", "title": "Incydent na drodze ekspresowej. 192 km/h i ponad promil w organizmie", "date_published": "2022-11-09 12:19:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-incydent-na-drodze-ekspresowej-192-km-h-i-ponad-promil-w-org,nId,6400696\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent na drodze ekspresowej. 192 km/h i ponad promil w organizmie\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-drodze-ekspresowej-192-km-h-i-ponad-promil-w-org/000GBFKQGCCQM05N-C321.jpg\" /></a>50-letni m\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 192 km/h na drodze ekspresowej S3 w rejonie Gorzowa Wielkopolskiego (woj. lubuskie). Kierowca zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w z grupy Speed. Podczas kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna ma ponad promil alkoholu w organizmie - przekaza\u0142 Grzegorz Jaroszewicz z Komendy Miejskiej Policji w Gorzowie Wielkopolskim. Kierowca otrzyma\u0142 ponad dwa tysi\u0105ce mandatu i 15 punkt\u00f3w karnych. O karze za prowadzenie pod wp\u0142ywem alkoholu zadecyduje s\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-26-latki-w-oswiecimiu-kobieta-zmarla-w-wyniku-ran,nId,6400712", "title": "Zab\u00f3jstwo 26-latki w O\u015bwi\u0119cimiu. Kobieta zmar\u0142a w wyniku ran", "date_published": "2022-11-09 12:11:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-26-latki-w-oswiecimiu-kobieta-zmarla-w-wyniku-ran,nId,6400712\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 26-latki w O\u015bwi\u0119cimiu. Kobieta zmar\u0142a w wyniku ran\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-26-latki-w-oswiecimiu-kobieta-zmarla-w-wyniku-ran/000GBFV0JNPMY16V-C321.jpg\" /></a>Wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok potwierdzi\u0142y, \u017ce 26-latka z O\u015bwi\u0119cimia zmar\u0142a w wyniku ran i krwawienia - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Krakowie Janusz Hnatko. O zab\u00f3jstwo kobiety podejrzany jest jej by\u0142y partner - obywatel Norwegii, kt\u00f3ry przebywa w du\u0144skim areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-musimy-budowac-armie-tak-silna-by-nie-musiala-walczy,nId,6400486", "title": "Premier: Musimy budowa\u0107 armi\u0119 tak siln\u0105, by nie musia\u0142a walczy\u0107", "date_published": "2022-11-09 12:07:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-musimy-budowac-armie-tak-silna-by-nie-musiala-walczy,nId,6400486\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Musimy budowa\u0107 armi\u0119 tak siln\u0105, by nie musia\u0142a walczy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-musimy-budowac-armie-tak-silna-by-nie-musiala-walczy/000GBFS23QIAY02B-C321.jpg\" /></a>Te manewry pokazuj\u0105 nasz\u0105 jedno\u015b\u0107 i solidarno\u015b\u0107. Pokazuj\u0105 tak\u017ce, \u017ce nasz najsilniejszy sojusz militarny w historii  \u015bwiata - NATO - jest realn\u0105 si\u0142\u0105, kt\u00f3ra przeciwstawia si\u0119 wszelkiej agresji - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119  z premierem S\u0142owacji Eduardem Hegerem obserwowa\u0142 \u0107wiczenia wojskowe. Puma-22 to najwi\u0119ksze tegoroczne manewry wojsk pa\u0144stw Grupy Wyszehradzkiej, w kt\u00f3rym uczestnicz\u0105 te\u017c \u017co\u0142nierze USA i Wlk. Brytanii. W scenariuszach uwzgl\u0119dniono do\u015bwiadczenia z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-borys-budka-o-ataku-spoofingowym-nie-traktuje-tego-w-kategor,nId,6400658", "title": "Borys Budka o ataku spoofingowym: Nie traktuj\u0119 tego w kategorii \u017cartu. To gro\u017aby", "date_published": "2022-11-09 11:56:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-borys-budka-o-ataku-spoofingowym-nie-traktuje-tego-w-kategor,nId,6400658\"><img align=\"left\" alt=\"Borys Budka o ataku spoofingowym: Nie traktuj\u0119 tego w kategorii \u017cartu. To gro\u017aby \" src=\"https://i.iplsc.com/borys-budka-o-ataku-spoofingowym-nie-traktuje-tego-w-kategor/000GBFJIRPCJPXL7-C321.jpg\" /></a>&quot;Zamorduje ci\u0119, k\u2026. Bo zg\u0142osi\u0142e\u015b spraw\u0119 spoofingu. R\u2026 ci \u0142eb maczet\u0105&quot;. Takie sms-y wczoraj wieczorem dostali m.in. pos\u0142owie Borys Budka, Pawe\u0142 Szramka czy pisarz Wojciech Engelking. - Ja mam grub\u0105 sk\u00f3r\u0119, ale w momencie kiedy kto\u015b wysy\u0142a takie wiadomo\u015bci do os\u00f3b najbli\u017cszych, to uwa\u017cam, \u017ce jest to skrajne dra\u0144stwo i tacy ludzie powinni odpowiedzie\u0107 przed s\u0105dem. Nie traktuj\u0119 tego w kategoriach g\u0142upiego \u017cartu, tylko zastraszania i gr\u00f3\u017ab - m\u00f3wi Interii Borys Budka. Jego \u017cona, kt\u00f3ra tak\u017ce dosta\u0142a identyczn\u0105 wiadomo\u015b\u0107, dodaje: - Bezpardonowo\u015b\u0107,...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-pierwsze-wydanie-ksiegi-mikolaja-kopernika-na-aukcji,nId,6400662", "title": "Francja. Pierwsze wydanie ksi\u0119gi Miko\u0142aja Kopernika na aukcji", "date_published": "2022-11-09 11:52:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-pierwsze-wydanie-ksiegi-mikolaja-kopernika-na-aukcji,nId,6400662\"><img align=\"left\" alt=\"Francja. Pierwsze wydanie ksi\u0119gi Miko\u0142aja Kopernika na aukcji\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-pierwsze-wydanie-ksiegi-mikolaja-kopernika-na-aukcji/000GBFTKA1DPIDEU-C321.jpg\" /></a>Pierwsze wydanie pracy Miko\u0142aja Kopernika &quot;O obrotach sfer niebieskich&quot; 16 listopada p\u00f3jdzie pod m\u0142otek na aukcji we Francji. Domy aukcyjne Aguttes i Drouot w podparyskim Neuilly-sur-Seine przeprowadz\u0105 wsp\u00f3lnie sprzeda\u017c kolekcji firmy Aristophil. Znajduj\u0105 si\u0119 w niej r\u00f3wnie\u017c dzie\u0142a Balzaka, Einsteina i Celine\u2019a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-blokuja-plan-pakietu-pomocowego-dla-ukrainy,nId,6400654", "title": "W\u0119gry blokuj\u0105 plan pakietu pomocowego dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-09 11:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-blokuja-plan-pakietu-pomocowego-dla-ukrainy,nId,6400654\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry blokuj\u0105 plan pakietu pomocowego dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-blokuja-plan-pakietu-pomocowego-dla-ukrainy/000GBFKGU7EH6I0I-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry nie popr\u0105 unijnego planu dotycz\u0105cego pakietu pomocowego dla Ukrainy w wysoko\u015bci 18 mld euro - poinformowa\u0142a Agencja Bloomberg. Rz\u0105d w Budapeszcie mia\u0142 przekaza\u0107 swoje stanowisko w\u0142a\u015bciwym przedstawicielom Unii Europejskiej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-proba-zabojstwa-w-podkrakowskiej-wsi-mezczyzna-w-stanie-ciez,nId,6400669", "title": "Pr\u00f3ba zab\u00f3jstwa w podkrakowskiej wsi. M\u0119\u017cczyzna w stanie ci\u0119\u017ckim", "date_published": "2022-11-09 11:21:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-proba-zabojstwa-w-podkrakowskiej-wsi-mezczyzna-w-stanie-ciez,nId,6400669\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3ba zab\u00f3jstwa w podkrakowskiej wsi. M\u0119\u017cczyzna w stanie ci\u0119\u017ckim\" src=\"https://i.iplsc.com/proba-zabojstwa-w-podkrakowskiej-wsi-mezczyzna-w-stanie-ciez/000DEPLOCACXOKUJ-C321.jpg\" /></a>&quot;To mia\u0142a by\u0107 klasyczna egzekucja&quot; - tak okre\u015blaj\u0105 wtorkowe zdarzenie w Zabierzowie (woj. ma\u0142opolskie). Na teren jednej z posesji wszed\u0142 uzbrojony m\u0119\u017cczyzna. Kiedy na balkonie pojawi\u0142 si\u0119 Filip H. - potencjalna ofiara - napastnik zacz\u0105\u0142 strzela\u0107. H. chcia\u0142 zosta\u0107 liderem jednej z grup pseudokibic\u00f3w Cracovii. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-mundurowych-w-warszawie-pojawil-sie-na-nim-wiceszef-,nId,6400452", "title": "Protest mundurowych w Warszawie. Pojawi\u0142 si\u0119 na nim wiceszef MSWiA", "date_published": "2022-11-09 11:21:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-mundurowych-w-warszawie-pojawil-sie-na-nim-wiceszef-,nId,6400452\"><img align=\"left\" alt=\"Protest mundurowych w Warszawie. Pojawi\u0142 si\u0119 na nim wiceszef MSWiA\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-mundurowych-w-warszawie-pojawil-sie-na-nim-wiceszef/000GBFL2I3XE8Y60-C321.jpg\" /></a>W Warszawie pod kancelari\u0105 premiera trwa protest s\u0142u\u017cb mundurowych. Pojawi\u0142 si\u0119 na niej r\u00f3wnie\u017c wiceminister MSWiA Maciej W\u0105sik. Podczas wyg\u0142aszania przem\u00f3wienia zosta\u0142 zag\u0142uszony przez protestuj\u0105cych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jablonna-zjazd-rosyjskich-politykow-przed-wami-pierwsze-zada,nId,6400634", "title": "Jab\u0142onna. Zjazd rosyjskich polityk\u00f3w. \"Przed wami pierwsze zadanie - zabi\u0107 Putina\"", "date_published": "2022-11-09 11:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jablonna-zjazd-rosyjskich-politykow-przed-wami-pierwsze-zada,nId,6400634\"><img align=\"left\" alt=\"Jab\u0142onna. Zjazd rosyjskich polityk\u00f3w. &quot;Przed wami pierwsze zadanie - zabi\u0107 Putina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jablonna-zjazd-rosyjskich-politykow-przed-wami-pierwsze-zada/000GBFB88J2N6TOW-C321.jpg\" /></a>Zamach na W\u0142adimira Putina, &quot;ustawa lustracyjna&quot; oraz zbrojne przej\u0119cie w\u0142adzy w Rosji - m.in. o tym rosyjscy politycy rozmawiali podczas zjazdu w Jab\u0142onnej (woj. mazowieckie). W Polsce spotkali si\u0119 m.in. byli deputowani Dumy Pa\u0144stwowej r\u00f3\u017cnych kadencji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-lockdown-w-chinach-najwieksza-fala-pandemii-covid-19-w-kanto,nId,6400618", "title": "Lockdown w Chinach. Najwi\u0119ksza fala pandemii COVID-19 w Kantonie", "date_published": "2022-11-09 10:59:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-lockdown-w-chinach-najwieksza-fala-pandemii-covid-19-w-kanto,nId,6400618\"><img align=\"left\" alt=\"Lockdown w Chinach. Najwi\u0119ksza fala pandemii COVID-19 w Kantonie\" src=\"https://i.iplsc.com/lockdown-w-chinach-najwieksza-fala-pandemii-covid-19-w-kanto/000GBF7E2SSMRYM5-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Kantonu na po\u0142udniu Chin og\u0142osi\u0142y w \u015brod\u0119 kolejne restrykcje. Powodem jest najwi\u0119ksza jak dot\u0105d fal\u0105 pandemii COVID-19. Miliony mieszka\u0144c\u00f3w ponownie skierowano na obowi\u0105zkowe testy, kt\u00f3rych wyniki musz\u0105 by\u0107 powtarzane codziennie. W kolejnych dzielnicach zakazuje si\u0119 wychodzenia z dom\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nauczyciele-chca-wyzszych-pensji-potrzebne-kolejne-rozmowy-z,nId,6400580", "title": "Nauczyciele chc\u0105 wy\u017cszych pensji. Potrzebne kolejne rozmowy z ministerstwem", "date_published": "2022-11-09 10:44:21+00:00", "description": "<p>Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spotkanie ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka z kierownictwem Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego po\u015bwi\u0119cone m.in postulatom p\u0142acowym. - Uda\u0142o si\u0119 porozumie\u0107 jedynie w kwestii kolejnego spotkania. Dojdzie do niego 30 listopada - przekaza\u0142 szef ZNP S\u0142awomir Broniarz. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nastepca-putina-z-wizyta-w-teheranie-isw-ocenia-co-moze-byc-,nId,6400626", "title": "\"Nast\u0119pca Putina\" z wizyt\u0105 w Teheranie. ISW ocenia, co mo\u017ce by\u0107 jej powodem", "date_published": "2022-11-09 10:33:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nastepca-putina-z-wizyta-w-teheranie-isw-ocenia-co-moze-byc-,nId,6400626\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nast\u0119pca Putina&quot; z wizyt\u0105 w Teheranie. ISW ocenia, co mo\u017ce by\u0107 jej powodem\" src=\"https://i.iplsc.com/nastepca-putina-z-wizyta-w-teheranie-isw-ocenia-co-moze-byc/000FHQTWFFW8EBG9-C321.jpg\" /></a>Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Rosji Niko\u0142aj Patruszew od wtorku przebywa w Teheranie. Celem podr\u00f3\u017cy najprawdopodobniej s\u0105 rozmowy o potencjalnym zakupie ira\u0144skich rakiet balistycznych - ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie. Og\u0142oszenie przez ira\u0144skie media przybycia Patruszewa do Iranu ma pokaza\u0107 pog\u0142\u0119biaj\u0105c\u0105 si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Moskwy i Teheranu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czym-jest-niemiecka-teoria-3xk-to-przez-nia-kaczynski-uderzy,nId,6399078", "title": "Czym jest niemiecka teoria 3xK? To przez ni\u0105 Kaczy\u0144ski uderzy\u0142 w m\u0142ode Polki", "date_published": "2022-11-09 10:04:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czym-jest-niemiecka-teoria-3xk-to-przez-nia-kaczynski-uderzy,nId,6399078\"><img align=\"left\" alt=\"Czym jest niemiecka teoria 3xK? To przez ni\u0105 Kaczy\u0144ski uderzy\u0142 w m\u0142ode Polki\" src=\"https://i.iplsc.com/czym-jest-niemiecka-teoria-3xk-to-przez-nia-kaczynski-uderzy/000GBCTO9Y6VY6W6-C321.jpg\" /></a>Po s\u0142owach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o pij\u0105cych m\u0142odych Polkach, kt\u00f3re niszcz\u0105 dzietno\u015b\u0107 naszego spo\u0142ecze\u0144stwa, rozp\u0119ta\u0142a si\u0119 prawdziwa burza. Rzeczywisto\u015b\u0107 ma si\u0119 zgo\u0142a inaczej, ni\u017c nakre\u015bli\u0142 to prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych Polki, nie tylko zreszt\u0105 te m\u0142ode, nie decyduj\u0105 si\u0119 na posiadanie dziecka jest ca\u0142e mn\u00f3stwo. - To jest projekcja w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 sprzed p\u00f3\u0142wiecza. R\u00f3wnie dobrze prezes Kaczy\u0144ski m\u00f3g\u0142by nam opowiada\u0107 o maszynie parowej i jej wp\u0142ywie na dobrostan upraw buraka cukrowego - o wypowiedzi Kaczy\u0144skiego...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-zadziwiajace-fragmenty-w-the-crown-nie-wszystko-co-zobaczysz,nId,6399060", "title": "Zadziwiaj\u0105ce fragmenty w \"The Crown\". Nie wszystko, co zobaczysz w nowym sezonie, to prawda", "date_published": "2022-11-09 09:46:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-zadziwiajace-fragmenty-w-the-crown-nie-wszystko-co-zobaczysz,nId,6399060\"><img align=\"left\" alt=\"Zadziwiaj\u0105ce fragmenty w &quot;The Crown&quot;. Nie wszystko, co zobaczysz w nowym sezonie, to prawda\" src=\"https://i.iplsc.com/zadziwiajace-fragmenty-w-the-crown-nie-wszystko-co-zobaczysz/000GB5M7JULHKHQA-C321.jpg\" /></a>Gor\u0105ce, nocne telefony Karola do Camilli Parker-Bowles z &quot;tamponem&quot; w tle mog\u0105 brzmie\u0107 nieprawdopodobnie, jednak wydarzy\u0142y si\u0119 naprawd\u0119. Natomiast, jak zapewnia by\u0142y premier Wielkiej Brytanii Tony Blair, pr\u00f3by detronizacji kr\u00f3lowej w wykonaniu jej najstarszego syna, to ju\u017c fanaberia autor\u00f3w scenariusza &quot;The Crown&quot;. W nowym sezonie serialu Netflixa o losach brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej fakty i fikcja przeplataj\u0105 si\u0119 w niezdrowych proporcjach. Pi\u0105ty sezon &quot;The Crown&quot; jest te\u017c pierwszym, kt\u00f3ry trafi\u0142 na platform\u0119 po \u015bmierci El\u017cbiety II. Cho\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naprawa-mostu-krymskiego-potrwa-blisko-rok-komplikacje-dla-r,nId,6400549", "title": "Naprawa Mostu Krymskiego potrwa blisko rok. Komplikacje dla rosyjskiej armii", "date_published": "2022-11-09 09:42:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naprawa-mostu-krymskiego-potrwa-blisko-rok-komplikacje-dla-r,nId,6400549\"><img align=\"left\" alt=\"Naprawa Mostu Krymskiego potrwa blisko rok. Komplikacje dla rosyjskiej armii\" src=\"https://i.iplsc.com/naprawa-mostu-krymskiego-potrwa-blisko-rok-komplikacje-dla-r/000GBEQE9D4I9PSU-C321.jpg\" /></a>Most Krymski nie zostanie w pe\u0142ni naprawiony przed wrze\u015bniem 2023 r. - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony. Jak podkre\u015bli\u0142 resort, ogranicza to zdolno\u015b\u0107 Rosji do transportu wojsk i sprz\u0119tu na Krym i po\u0142udniow\u0105 Ukrain\u0119. 8 pa\u017adziernika \u0142\u0105cz\u0105cy Rosj\u0119 z Krymem Most Kercze\u0144ski uszkodzi\u0142a eksplozja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowe-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6400443", "title": "Koronawirus w Polsce. Tygodniowe dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-11-09 09:31:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowe-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6400443\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Tygodniowe dane Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-tygodniowe-dane-ministerstwa-zdrowia/000G7MN6R36LHOWI-C321.jpg\" /></a>Mamy 3739 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, 764 to ponowne przypadki. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o 11 os\u00f3b. Najnowsze dane obejmuj\u0105 okres od 3 do 9 listopada. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczy-stopnie-generalskie-bbn-opublikowal-liste-n,nId,6400551", "title": "Prezydent wr\u0119czy stopnie generalskie. BBN opublikowa\u0142 list\u0119 nazwisk", "date_published": "2022-11-09 09:26:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wreczy-stopnie-generalskie-bbn-opublikowal-liste-n,nId,6400551\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wr\u0119czy stopnie generalskie. BBN opublikowa\u0142 list\u0119 nazwisk\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wreczy-stopnie-generalskie-bbn-opublikowal-liste-n/000GBEW83O5NUDBF-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda mianowa\u0142 17 oficer\u00f3w Wojska Polskiego na stopnie generalskie i admiralskie - przekaza\u0142o Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Nominacje zostan\u0105 wr\u0119czone przez g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa w czwartek, na dzie\u0144 przed \u015awi\u0119tem Niepodleg\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-spoofingowy-na-pawla-wojtunika-grozby-smierci-i-gwaltow,nId,6400570", "title": "Atak spoofingowy na Paw\u0142a Wojtunika. \"Gro\u017aby \u015bmierci i gwa\u0142t\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-09 09:26:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-spoofingowy-na-pawla-wojtunika-grozby-smierci-i-gwaltow,nId,6400570\"><img align=\"left\" alt=\"Atak spoofingowy na Paw\u0142a Wojtunika. &quot;Gro\u017aby \u015bmierci i gwa\u0142t\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-spoofingowy-na-pawla-wojtunika-grozby-smierci-i-gwaltow/000GBEVPBVGNYVI0-C321.jpg\" /></a>Kolejny atak spoofingowy na rodzin\u0119 Paw\u0142a Wojtunika. \u017bona by\u0142ego szefa CBA mia\u0142a otrzyma\u0107 dwa telefony. Rozm\u00f3wcy grozili c\u00f3rkom Wojtunika gwa\u0142tami i \u015bmierci\u0105. Wiadomo\u015bci z gro\u017abami mia\u0142 otrzyma\u0107 tak\u017ce szef klubu KO Borys Budka. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocisk-korei-polnocnej-podobny-do-rosyjskiej-rakiety-wylowio,nId,6400547", "title": "Pocisk Korei P\u00f3\u0142nocnej podobny do rosyjskiej rakiety. Wy\u0142owiono fragment", "date_published": "2022-11-09 09:11:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pocisk-korei-polnocnej-podobny-do-rosyjskiej-rakiety-wylowio,nId,6400547\"><img align=\"left\" alt=\"Pocisk Korei P\u00f3\u0142nocnej podobny do rosyjskiej rakiety. Wy\u0142owiono fragment\" src=\"https://i.iplsc.com/pocisk-korei-polnocnej-podobny-do-rosyjskiej-rakiety-wylowio/00093S4F9BUBYYYV-C321.jpg\" /></a>Wojsko Korei Po\u0142udniowej wy\u0142owi\u0142o z morza fragment p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego pocisku, kt\u00f3ry spad\u0142 niedawno po po\u0142udniowej stronie faktycznej granicy. Pocisk przypomina rakiety u\u017cywane w ostatnim czasie przez Rosj\u0119 w Ukrainie. Co wi\u0119cej, na pocisku widnieje napis w j\u0119zyku rosyjskim, co mo\u017ce sugerowa\u0107, \u017ce cz\u0119\u015bci pochodz\u0105 z czas\u00f3w Zwi\u0105zku Radzieckiego. W \u015brod\u0119 poinformowano r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w kierunku Morza Japo\u0144skiego pocisk balistyczny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-bedzie-produkowala-elementy-do-wyrzutni-rakietowych-s,nId,6400538", "title": "Polska b\u0119dzie produkowa\u0142a elementy do wyrzutni rakietowych. Szef MON podpisa\u0142 umow\u0119", "date_published": "2022-11-09 09:10:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-bedzie-produkowala-elementy-do-wyrzutni-rakietowych-s,nId,6400538\"><img align=\"left\" alt=\"Polska b\u0119dzie produkowa\u0142a elementy do wyrzutni rakietowych. Szef MON podpisa\u0142 umow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-bedzie-produkowala-elementy-do-wyrzutni-rakietowych-s/000GBESJJULFEPFX-C321.jpg\" /></a>Wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 umow\u0119 ramow\u0105 pomi\u0119dzy Konsorcjum PGZ-WWR a z Agencj\u0105 Uzbrojenia. W jej ramach elementy do wyrzutni do sprowadzonych z USA i Korei P\u0142d. b\u0119d\u0105 produkowane w Polsce.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-krakowa-dal-swoim-zastepcom-wysokie-nagrody-urzad-,nId,6398710", "title": "Prezydent Krakowa da\u0142 swoim zast\u0119pcom wysokie nagrody. Urz\u0105d nie wie za co", "date_published": "2022-11-09 09:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-krakowa-dal-swoim-zastepcom-wysokie-nagrody-urzad-,nId,6398710\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Krakowa da\u0142 swoim zast\u0119pcom wysokie nagrody. Urz\u0105d nie wie za co\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-krakowa-dal-swoim-zastepcom-wysokie-nagrody-urzad/000DW0BDRXFCF6KD-C321.jpg\" /></a>Prezydent Krakowa Jacek Majchrowski przyzna\u0142 wysokie nagrody kwartalne swoim zast\u0119pcom. Na konto wiceprezydent\u00f3w trafi\u0142o \u0142\u0105cznie 158 tys. z\u0142 - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-chca-muru-na-granicy-z-kaliningradem-tereny-moga-byc-,nId,6400529", "title": "Polacy chc\u0105 muru na granicy z Kaliningradem. \"Tereny mog\u0105 by\u0107 wyzwaniem\"", "date_published": "2022-11-09 08:59:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-chca-muru-na-granicy-z-kaliningradem-tereny-moga-byc-,nId,6400529\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy chc\u0105 muru na granicy z Kaliningradem. &quot;Tereny mog\u0105 by\u0107 wyzwaniem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-chca-muru-na-granicy-z-kaliningradem-tereny-moga-byc/000GBEMVTO27SFRM-C321.jpg\" /></a>- Tereny podmok\u0142e, z wysokimi wodami gruntowymi mog\u0105 by\u0107 wyzwaniem przy budowie muru na granicy z obwodem kaliningradzkim - powiedzia\u0142 Jan Styli\u0144ski prezes Polskiego Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Budownictwa. Prace przy stawianiu zapory ruszy\u0142y w \u015brod\u0119. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiada\u0142, \u017ce mur &quot;mo\u017ce by\u0107 silniejszy&quot; ni\u017c ten przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w - 63,5 proc. - popiera budow\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiezniczka-porzucila-krolewskie-obowiazki-woli-medycyne-alt,nId,6400489", "title": "Ksi\u0119\u017cniczka porzuci\u0142a kr\u00f3lewskie obowi\u0105zki. Woli medycyn\u0119 alternatywn\u0105", "date_published": "2022-11-09 08:45:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiezniczka-porzucila-krolewskie-obowiazki-woli-medycyne-alt,nId,6400489\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0119\u017cniczka porzuci\u0142a kr\u00f3lewskie obowi\u0105zki. Woli medycyn\u0119 alternatywn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiezniczka-porzucila-krolewskie-obowiazki-woli-medycyne-alt/000GBE8O6JAPTYE5-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0119\u017cniczka Marta Ludwika porzuci\u0142a kr\u00f3lewskie obowi\u0105zki. Planuje skupi\u0107 si\u0119 na medycynie alternatywnej wraz z narzeczonym, samozwa\u0144czym &quot;szamanem&quot; Durekiem Verrettem. Ich zwi\u0105zek wywo\u0142uje spore kontrowersje w\u015br\u00f3d Norweg\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-zelenski-zmienia-warunki-negocjacji-z-rosja-pod-nacisk,nId,6400499", "title": "Media: Ze\u0142enski zmienia warunki negocjacji z Rosj\u0105 pod naciskiem USA", "date_published": "2022-11-09 08:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-zelenski-zmienia-warunki-negocjacji-z-rosja-pod-nacisk,nId,6400499\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ze\u0142enski zmienia warunki negocjacji z Rosj\u0105 pod naciskiem USA\" src=\"https://i.iplsc.com/media-zelenski-zmienia-warunki-negocjacji-z-rosja-pod-nacisk/000GBEJE3A74YJSE-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zmieni\u0142 w poniedzia\u0142ek warunki przyst\u0105pienia do negocjacji z Rosj\u0105, rezygnuj\u0105c z \u017c\u0105dania odsuni\u0119cia W\u0142adimira Putina od w\u0142adzy przed rozpocz\u0119ciem rozm\u00f3w. Nowe stanowisko Ukrainy ma wynika\u0107 z &quot;\u0142agodnego ponaglenia&quot;, ze strony administracji prezydenta USA Joe Bidena - podaje &quot;Politico&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-uczniow-na-religii-ksiadz-oskarza-rodzicow-o-zgorszeni,nId,6400505", "title": "Mniej uczni\u00f3w na religii. Ksi\u0105dz oskar\u017ca rodzic\u00f3w o \"zgorszenie\"", "date_published": "2022-11-09 08:04:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-uczniow-na-religii-ksiadz-oskarza-rodzicow-o-zgorszeni,nId,6400505\"><img align=\"left\" alt=\"Mniej uczni\u00f3w na religii. Ksi\u0105dz oskar\u017ca rodzic\u00f3w o &quot;zgorszenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mniej-uczniow-na-religii-ksiadz-oskarza-rodzicow-o-zgorszeni/000GBEFCDVD7Y60F-C321.jpg\" /></a>Coraz mniej uczni\u00f3w wyra\u017ca ch\u0119\u0107 ucz\u0119szczania na religi\u0119 w szko\u0142ach. Rodzice wypisuj\u0105 swoje dzieci z zaj\u0119\u0107, a to nie zawsze podoba si\u0119 ksi\u0119\u017c\u0105. G\u0142os w tej sprawie postanowi\u0142 zabra\u0107 ks. Janusz Chy\u0142a, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce &quot;cz\u0119sto przyczyn\u0105 zgorszenia s\u0105 rodzice&quot;. Pod wpisem duchownego posypa\u0142a si\u0119 fala nieprzychylnych komentarzy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-przeszukali-jacht-oligarchy-znalezli-tam-prawdziwe-sk,nId,6400432", "title": "Niemcy przeszukali jacht oligarchy. Znale\u017ali tam prawdziwe skarby", "date_published": "2022-11-09 08:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-przeszukali-jacht-oligarchy-znalezli-tam-prawdziwe-sk,nId,6400432\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy przeszukali jacht oligarchy. Znale\u017ali tam prawdziwe skarby\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-przeszukali-jacht-oligarchy-znalezli-tam-prawdziwe-sk/000GBDLRVMKY6W5W-C321.jpg\" /></a>Ponad 30 bezcennych dzie\u0142 sztuki p\u0142ywa\u0142o na pok\u0142adzie luksusowego jachtu Dilbar, nale\u017c\u0105cego prawdopodobnie do rosyjskiego oligarchy Aliszera Usmanowa. Na jachcie znaleziono m.in. obraz s\u0142ynnego malarza Marca Chagalla.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-bieszczady-baltyk-czy-spacer-w-koronach-drzew-najlepsze-pomy,nId,6397710", "title": "Bieszczady, Ba\u0142tyk czy spacer w koronach drzew? Najlepsze pomys\u0142y na weekend 11 listopada", "date_published": "2022-11-09 07:54:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-bieszczady-baltyk-czy-spacer-w-koronach-drzew-najlepsze-pomy,nId,6397710\"><img align=\"left\" alt=\"Bieszczady, Ba\u0142tyk czy spacer w koronach drzew? Najlepsze pomys\u0142y na weekend 11 listopada\" src=\"https://i.iplsc.com/bieszczady-baltyk-czy-spacer-w-koronach-drzew-najlepsze-pomy/000GBBS4PG47NOJM-C321.jpg\" /></a>Dnia 11 listopada obchodzimy w Polsce Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. To \u015bwi\u0119to upami\u0119tniaj\u0105ce odzyskanie przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci w roku 1918, po 123 latach zabor\u00f3w. W 2022 roku 11 listopada wypada w pi\u0105tek. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce jest to dzie\u0144 uroczy\u015bcie \u015bwi\u0119towany w ca\u0142ym kraju i wolny od pracy, b\u0119dziemy si\u0119 cieszy\u0107 z d\u0142ugiego weekendu. Gdzie warto si\u0119 uda\u0107? Oto kilka propozycji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-myszkow-70-letni-mezczyzna-zginal-w-pozarze-warsztatu,nId,6400483", "title": "Myszk\u00f3w: 70-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w po\u017carze warsztatu", "date_published": "2022-11-09 07:34:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-myszkow-70-letni-mezczyzna-zginal-w-pozarze-warsztatu,nId,6400483\"><img align=\"left\" alt=\"Myszk\u00f3w: 70-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w po\u017carze warsztatu\" src=\"https://i.iplsc.com/myszkow-70-letni-mezczyzna-zginal-w-pozarze-warsztatu/000E4TXTBL2JGQDL-C321.jpg\" /></a>70-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w po\u017carze niewielkiego budynku warsztatowego. Do tragedii dosz\u0142o w Myszkowie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. W akcji ga\u015bniczej uczestniczy\u0142y cztery zast\u0119py stra\u017cak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-trzesienie-ziemi-w-okolicach-rimini,nId,6400476", "title": "W\u0142ochy: Trz\u0119sienie ziemi w okolicach Rimini", "date_published": "2022-11-09 07:24:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-trzesienie-ziemi-w-okolicach-rimini,nId,6400476\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Trz\u0119sienie ziemi w okolicach Rimini\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-trzesienie-ziemi-w-okolicach-rimini/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Trz\u0119sienie ziemi o sile 5,7 stopnia w skali Richtera mia\u0142o miejsce we centralnych W\u0142oszech - podaje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Europejsko-\u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-punktuje-rzad-piotr-muller-odpowiada,nId,6400445", "title": "Donald Tusk punktuje rz\u0105d. Piotr M\u00fcller odpowiada", "date_published": "2022-11-09 07:16:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-punktuje-rzad-piotr-muller-odpowiada,nId,6400445\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk punktuje rz\u0105d. Piotr M\u00fcller odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-punktuje-rzad-piotr-muller-odpowiada/000GBDU68D80AJSC-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Donald Tusk w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zaprezentowa\u0142 dane z r\u00f3\u017cnych dziedzin za czas\u00f3w jego rz\u0105d\u00f3w i por\u00f3wna\u0142 je do dzisiejszych statystyk. - Wsz\u0119dzie, za co si\u0119 nie wezm\u0105, prowadz\u0105 nas na skraj katastrofy - m\u00f3wi\u0142 szef PO. Odpowiedzia\u0142 mu rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce by\u0142y premier zapomnia\u0142 o kilku liczbach. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-do-kongresu-usa-republikanie-bliscy-przejecia-izby-re,nId,6385413", "title": "Wybory do Kongresu USA. Republikanie bliscy przej\u0119cia Izby Reprezentant\u00f3w", "date_published": "2022-11-09 07:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-do-kongresu-usa-republikanie-bliscy-przejecia-izby-re,nId,6385413\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory do Kongresu USA. Republikanie bliscy przej\u0119cia Izby Reprezentant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-do-kongresu-usa-republikanie-bliscy-przejecia-izby-re/000GA8J07DBHI42V-C321.jpg\" /></a>Znamy wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w do ameryka\u0144skiego Kongresu. Partia Republika\u0144ska prawdopodobnie odbije Izb\u0119 Reprezentant\u00f3w z r\u0105k swoich politycznych przeciwnik\u00f3w. Demokraci jednak wypadli du\u017co lepiej, ni\u017c si\u0119 spodziewano, i maj\u0105 szanse na utrzymanie Senatu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-mezczyzna-zginal-probujac-ratowac-psa,nId,6400437", "title": "Niemcy: M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 pr\u00f3buj\u0105c ratowa\u0107 psa", "date_published": "2022-11-09 07:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-mezczyzna-zginal-probujac-ratowac-psa,nId,6400437\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 pr\u00f3buj\u0105c ratowa\u0107 psa\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-mezczyzna-zginal-probujac-ratowac-psa/000GBDLP5YDXL63Y-C321.jpg\" /></a>W Niemczech 74-latek straci\u0142 \u017cycie, gdy pr\u00f3bowa\u0142 wynie\u015b\u0107 swego psa z p\u0142on\u0105cego mieszkania. M\u0119\u017cczy\u017anie uda\u0142o si\u0119 pocz\u0105tkowo opu\u015bci\u0107 budynek, ale wr\u00f3ci\u0142, by ratowa\u0107 czworonoga.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silnie-przetworzone-jedzenie-moze-zwiekszac-ryzyko-przedwcze,nId,6400415", "title": "Silnie przetworzone jedzenie mo\u017ce zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko przedwczesnego zgonu", "date_published": "2022-11-09 06:41:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silnie-przetworzone-jedzenie-moze-zwiekszac-ryzyko-przedwcze,nId,6400415\"><img align=\"left\" alt=\"Silnie przetworzone jedzenie mo\u017ce zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko przedwczesnego zgonu\" src=\"https://i.iplsc.com/silnie-przetworzone-jedzenie-moze-zwiekszac-ryzyko-przedwcze/0009CTT6VK9K1HEK-C321.jpg\" /></a>Efekty spo\u017cycia wysoko przetworzonej \u017cywno\u015bci mog\u0105 by\u0107 fatalne. Naukowcy z Brazylii przeprowadzili badanie, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce takie jedzenie przyczynia si\u0119 w ich kraju do ok. 60 tys. zgon\u00f3w rocznie. W pa\u0144stwach rozwini\u0119tych, gdzie przetworzone produkty spo\u017cywa si\u0119 cz\u0119\u015bciej, skutki mog\u0105 by\u0107 jeszcze wi\u0119ksze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-tropikalna-nicole-zbliza-sie-do-florydy-ma-stac-sie-hu,nId,6400417", "title": "Burza tropikalna Nicole zbli\u017ca si\u0119 do Florydy. Ma sta\u0107 si\u0119 huraganem", "date_published": "2022-11-09 06:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burza-tropikalna-nicole-zbliza-sie-do-florydy-ma-stac-sie-hu,nId,6400417\"><img align=\"left\" alt=\"Burza tropikalna Nicole zbli\u017ca si\u0119 do Florydy. Ma sta\u0107 si\u0119 huraganem\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-tropikalna-nicole-zbliza-sie-do-florydy-ma-stac-sie-hu/000GBDK1CU9R1VC2-C321.jpg\" /></a>Do Florydy zbli\u017ca si\u0119 burza tropikalna Nicole, kt\u00f3ra przynios\u0142a tam ju\u017c opady deszczu. Cz\u0119\u015b\u0107 stanu zosta\u0142a we wtorek obj\u0119ta ostrze\u017ceniami. \u017bywio\u0142 przerodzi si\u0119 w gro\u017any, pierwszy w listopadzie od blisko 40 lat huragan z wiatrem do 145 km/godz.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-porozumialy-sie-z-ke-ws-srodkow-dla-rolnictwa-to-histo,nId,6400420", "title": "W\u0119gry porozumia\u0142y si\u0119 z KE ws. \u015brodk\u00f3w dla rolnictwa. \"To historyczna szansa\"", "date_published": "2022-11-09 06:24:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-porozumialy-sie-z-ke-ws-srodkow-dla-rolnictwa-to-histo,nId,6400420\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry porozumia\u0142y si\u0119 z KE ws. \u015brodk\u00f3w dla rolnictwa. &quot;To historyczna szansa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-porozumialy-sie-z-ke-ws-srodkow-dla-rolnictwa-to-histo/000GBDJOHKGMQU2O-C321.jpg\" /></a>Przyj\u0119cie nowego planu dla Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej o warto\u015bci 8,4 mld euro to &quot;historyczna szansa&quot; dla kraju - powiedzia\u0142 we wtorek minister rolnictwa W\u0119gier Istvan Nagy. Budapeszt oczekuje, \u017ce nowe \u015brodki pomog\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 wydajno\u015b\u0107 w\u0119gierskiego rolnictwa o 50 proc. z 10 mld z pocz\u0105tku dekady do 15 mld euro w 2030 roku.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-zarabiaja-gornicy-dodatki-14-pensja-deputat-weglowy-a-to,nId,6387420", "title": "Ile zarabiaj\u0105 g\u00f3rnicy? Dodatki, 14. pensja, deputat w\u0119glowy... A to jeszcze nie wszystko", "date_published": "2022-11-09 06:14:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-zarabiaja-gornicy-dodatki-14-pensja-deputat-weglowy-a-to,nId,6387420\"><img align=\"left\" alt=\"Ile zarabiaj\u0105 g\u00f3rnicy? Dodatki, 14. pensja, deputat w\u0119glowy... A to jeszcze nie wszystko \" src=\"https://i.iplsc.com/ile-zarabiaja-gornicy-dodatki-14-pensja-deputat-weglowy-a-to/000BVI76DOCM741S-C321.jpg\" /></a>G\u00f3rnictwo nale\u017cy do jednej z najci\u0119\u017cszych i najbardziej wymagaj\u0105cych prac fizycznych. W dobie licznych zagro\u017ce\u0144 dla utrzymania bezpiecze\u0144stwa energetycznego w pa\u0144stwie, zaw\u00f3d g\u00f3rnika zn\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 w centrum zainteresowania. Ile zarabiaj\u0105 g\u00f3rnicy i na jakie dodatki do pensji mog\u0105 liczy\u0107?\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-aktor-sean-penn-wreczyl-wolodymyrowi-zelens,nId,6400424", "title": "Wojna w Ukrainie. Aktor Sean Penn wr\u0119czy\u0142 Wo\u0142odymyrowi Ze\u0142enskiemu Oscara", "date_published": "2022-11-09 06:09:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-aktor-sean-penn-wreczyl-wolodymyrowi-zelens,nId,6400424\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Aktor Sean Penn wr\u0119czy\u0142 Wo\u0142odymyrowi Ze\u0142enskiemu Oscara \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-aktor-sean-penn-wreczyl-wolodymyrowi-zelens/000GBDKMYBNE11YT-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski aktor Sean Penn po raz trzeci od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji odwiedzi\u0142 Ukrain\u0119. Podczas spotkania z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim przekaza\u0142 mu swoja statuetk\u0119 Oscara &quot;jako symbol wiary w zwyci\u0119stwo&quot;. Nagroda ma pozosta\u0107 na Ukrainie do czasu wygrania przez ni\u0105 wojny. - Kiedy wygracie, przywieziecie go do Malibu - powiedzia\u0142 Penn, wr\u0119czaj\u0105c statuetk\u0119 Ze\u0142enskiemu. Z kolei ukrai\u0144ski prezydent uhonorowa\u0142 aktora orderem Za Zas\u0142ugi III stopnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-walkach-z-rosjanami-zginal-ochotnik-z-kanady,nId,6400414", "title": "Ukraina: W walkach z Rosjanami zgin\u0105\u0142 ochotnik z Kanady", "date_published": "2022-11-09 05:35:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-walkach-z-rosjanami-zginal-ochotnik-z-kanady,nId,6400414\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: W walkach z Rosjanami zgin\u0105\u0142 ochotnik z Kanady\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-w-walkach-z-rosjanami-zginal-ochotnik-z-kanady/000GBDHFTNQTW2JI-C321.jpg\" /></a>Zgin\u0105\u0142 kanadyjski ochotnik walcz\u0105cy w Ukrainie w pobli\u017cu Bachmutu - poda\u0142y we wtorek kanadyjskie media. M\u0119\u017cczyzna to by\u0142y \u017co\u0142nierz i farmer z prowincji Saskatchewan w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci kraju. To drugi obywatel tego kraju, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 na tej wojnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-rozpoczal-sie-strajk-generalny-zaklocenia-m-in-w-komu,nId,6400413", "title": "Belgia. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 strajk generalny. Zak\u0142\u00f3cenia m.in. w komunikacji lotniczej i kolejowej", "date_published": "2022-11-09 05:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-rozpoczal-sie-strajk-generalny-zaklocenia-m-in-w-komu,nId,6400413\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 strajk generalny. Zak\u0142\u00f3cenia m.in. w komunikacji lotniczej i kolejowej\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-rozpoczal-sie-strajk-generalny-zaklocenia-m-in-w-komu/000GBDIID4GYJTI3-C321.jpg\" /></a>W Belgii rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 strajk generalny. Spodziewane s\u0105 znaczne utrudnienia, m.in. komunikacji lotniczej i kolejowej. Protestuj\u0105 tak\u017ce szpitale, policja, poczta, niekt\u00f3re sieci sklep\u00f3w i szko\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090533", "title": "Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-09 04:33:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090533\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDEJ06W1H9VQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090604", "title": "Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-09 04:33:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090604\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDEJ06W1H9VQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090700", "title": "Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-09 04:33:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090700\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDEJ06W1H9VQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090729", "title": "Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-09 04:33:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090729\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDEJ06W1H9VQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090755", "title": "Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-09 04:33:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3340,akt,090755\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 259. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-259-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GBDEJ06W1H9VQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]