[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28949342,krakow-zwolnienie-zastepcy-komendanta-policji-za-brak-interwencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Zwolnienie zast\u0119pcy komendanta policji za brak interwencji w czasie protestu przed siedzib\u0105 PiS", "date_published": "2022-09-24 18:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/9b/1b/z28947609M,Pawel-Jastrzab--pierwszy-z-prawej---odwolany-wicek.jpg\" vspace=\"2\" />Nadkom. Pawe\u0142 Jastrz\u0105b straci\u0142 stanowisko zast\u0119pcy komendanta miejskiego policji w Krakowie. Jak podaje \"Gazeta Wyborcza\" powodem jego odwo\u0142ania mia\u0142a by\u0107 odmowa wykonania polecenia - zabrania megafon\u00f3w protestuj\u0105cym przed siedzib\u0105 PiS."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28949223,macierewicz-zapowiada-kroki-prawne-wobec-tvn-za-reportaz-sila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Macierewicz zapowiada kroki prawne wobec TVN za reporta\u017c \"Si\u0142a K\u0142amstwa\". \"K\u0142amie i oszukuje\"", "date_published": "2022-09-24 17:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/9a/1b/z28946430M,Wreczenie-Orderu-Orla-Bialego.jpg\" vspace=\"2\" />Antoni Macierewicz zapowiada kroki prawne wobec stacji TVN za reporta\u017c \"Si\u0142a K\u0142amstwa\". O jego autorze powiedzia\u0142 kr\u00f3tko: K\u0142amie i oszukuje. O sprawie poinformowano w sobotnim wydaniu \"Fakt\u00f3w\" TVN."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28948466,kaczynski-kpi-z-patriotyzmu-tuska-niech-10-lat-potrenuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaczy\u0144ski kpi z patriotyzmu Tuska. \"Niech 10 lat potrenuje\"", "date_published": "2022-09-24 13:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/9b/1b/z28948491M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Olesnicy.jpg\" vspace=\"2\" />- Obserwujemy przemalowywanie si\u0119 pewnych ludzi na polskich patriot\u00f3w. Szczeg\u00f3lnie jeden pan taki jest, to um\u00f3wmy si\u0119 tak: niech 10 lat potrenuje - m\u00f3wi\u0142 w Ole\u015bnicy na spotkaniu z wyboracami Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w oczywisty spos\u00f3b zn\u00f3w atakuj\u0105c Donalda Tuska. Po tej \"propozycji\" szef PiS-u dosta\u0142 gromkie brawa. W swoim wyst\u0105pieniu by\u0142y wicepremier podsyca\u0142 antyniemieckie nast"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28948326,straz-graniczna-od-poniedzialku-odmowiono-wjazdu-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stra\u017c Graniczna: Oko\u0142o 70 Rosjan zawr\u00f3conych na granicy z Polsk\u0105. Efekt nowych przepis\u00f3w", "date_published": "2022-09-24 12:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/9b/1b/z28948332M,Straz-Graniczna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od poniedzia\u0142ku obywatele Rosji nie mog\u0105 wje\u017cd\u017ca\u0107 do Polski w celach turystycznych, biznesowych, kulturalnych i sportowych. Rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska przekaza\u0142a w rozmowie TVP Info, \u017ce do tej pory z granicy odes\u0142ano oko\u0142o 70 Rosjan. Osoby te - doda\u0142a - s\u0105 przez funkcjonariuszy informowane o podstawie tej decyzji i o tym, \u017ce musz\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do Ro"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28948111,gdzie-na-grzyby-zaplanuj-grzybobranie-na-pierwsze-tygodnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdzie na grzyby? \"To b\u0119dzie niesprawiedliwy dla wielu sezon\" [MAPA GRZYB\u00d3W]", "date_published": "2022-09-24 12:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/9b/1b/z28948244M,Gdzie-na-grzyby---MAPA-GRZYBOWA----zdjecie-ilustra.jpg\" vspace=\"2\" />Pocz\u0105tek jesieni to szczyt sezonu grzybowego. Gdzie wybra\u0107 si\u0119 do lasu, \u017ceby wr\u00f3ci\u0107 z pe\u0142nym koszykiem? Dzi\u0119ki poradom do\u015bwiadczonych zbieraczy \u0142atwiej zaplanowa\u0107 udane grzybobranie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28947966,zaginal-jakub-bochenski-polityk-lewicy-robert-biedron-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagin\u0105\u0142 Jakub Boche\u0144ski, polityk Lewicy. Robert Biedro\u0144: Mo\u017ce kto\u015b co\u015b widzia\u0142, kto\u015b co\u015b wie", "date_published": "2022-09-24 10:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/9b/1b/z28947999M,Zaginal-Jakub-Bochenski.jpg\" vspace=\"2\" />Zagin\u0105\u0142 Jakub Boche\u0144ski, polityk Lewicy. M\u0119\u017cczyzny poszukuje policja. O informacje na temat miejsca jego pobytu prosi m.in. Robert Biedro\u0144."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28947598,jaka-bedzie-pogoda-w-weekend-w-tatrach-metrowe-zaspy-i-zagrozenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w weekend? W Tatrach metrowe zaspy i zagro\u017cenie lawinowe", "date_published": "2022-09-24 07:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/9b/1b/z28947675M,Pogoda--Snieg-w-Tatrach.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka pogoda w weekend w Polsce? Praktycznie w ca\u0142ym kraju czeka nas ocieplenie - gdzieniegdzie na termometrach b\u0119dzie nawet 19 stopni Celsjusza. Z kolei wysoko w g\u00f3rach panuj\u0105 naprawd\u0119 trudne warunki pogodowe - na szczytach miejscami zalega nawet metrowa warstwa \u015bniegu. Wydane zosta\u0142o zagro\u017cenie lawinowe."}]