[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waloryzacja-rent-i-emerytur-senat-podjal-decyzje,nId,6415390", "title": "Waloryzacja rent i emerytur. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-16 23:44:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waloryzacja-rent-i-emerytur-senat-podjal-decyzje,nId,6415390\"><img align=\"left\" alt=\"Waloryzacja rent i emerytur. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/waloryzacja-rent-i-emerytur-senat-podjal-decyzje/000ETBV74A2IDBJP-C321.jpg\" /></a>Senat przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem nowelizacj\u0119 ustawy o waloryzacji rent i emerytur. Zgodnie z ni\u0105 od marca 2023 roku emerytury i renty wzrosn\u0105 o co najmniej 250 z\u0142. Minimalne \u015bwiadczenia wynios\u0105 1588,44 z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-makabryczne-odkrycie-w-wyzwolonym-chersoniu,nId,6415374", "title": "Makabryczne odkrycie w wyzwolonym Chersoniu", "date_published": "2022-11-16 21:56:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-makabryczne-odkrycie-w-wyzwolonym-chersoniu,nId,6415374\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne odkrycie w wyzwolonym Chersoniu\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-odkrycie-w-wyzwolonym-chersoniu/000GCNI4OM3JGQA7-C321.jpg\" /></a>W wyzwolonym Chersoniu funkcjonariusze S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy i policji odkryli pomieszczenia, gdzie podczas okupacji rosyjskiej wi\u0119zione by\u0142y osoby odmawiaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracy z wrogiem. Znaleziono przedmioty \u015bwiadcz\u0105ce o torturach - poda\u0142a w \u015brod\u0119 SBU.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostrzezenie-dla-stanu-nowy-jork-naciagaja-historyczne-burze-,nId,6415372", "title": "Ostrze\u017cenie dla stanu Nowy Jork. Naci\u0105gaj\u0105 historyczne burze \u015bnie\u017cne", "date_published": "2022-11-16 21:43:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostrzezenie-dla-stanu-nowy-jork-naciagaja-historyczne-burze-,nId,6415372\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrze\u017cenie dla stanu Nowy Jork. Naci\u0105gaj\u0105 historyczne burze \u015bnie\u017cne\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzezenie-dla-stanu-nowy-jork-naciagaja-historyczne-burze/000GCNFZ3XFCHCCO-C321.jpg\" /></a>Rekordowe opady \u015bniegu maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w zachodniej cz\u0119\u015bci stanu Nowy Jork. W Buffalo w zwi\u0105zku z efektem jeziora pod koniec tygodnia mog\u0105 wynie\u015b\u0107 nawet do 190 cm. Spodziewany jest parali\u017c komunikacyjny, wydano ostrze\u017cenie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-austin-zapowiedzial-wsparcie-dla-ukrainy-na-liscie-polska,nId,6415358", "title": "Austin zapowiedzia\u0142 wsparcie dla Ukrainy. Na li\u015bcie Polska", "date_published": "2022-11-16 21:00:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-austin-zapowiedzial-wsparcie-dla-ukrainy-na-liscie-polska,nId,6415358\"><img align=\"left\" alt=\"Austin zapowiedzia\u0142 wsparcie dla Ukrainy. Na li\u015bcie Polska \" src=\"https://i.iplsc.com/austin-zapowiedzial-wsparcie-dla-ukrainy-na-liscie-polska/000GCN7WCU7IX5W4-C321.jpg\" /></a>Ponad 700 mln dolar\u00f3w, systemy rakietowe i wsparcie obrony powietrznej - to pomoc dla Ukrai\u0144skich Si\u0142 Zbrojnych, jak\u0105 zapowiedzieli partnerzy Kijowa po wirtualnym spotkaniu Grupy Kontaktowej ds. Obrony Ukrainy. Tak\u017ce Polska przeka\u017ce kolejn\u0105 parti\u0119 wparcia dla Kijowa. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prokuratura-w-hamburgu-oskarzyla-dwoch-mezczyzn-o-popieranie,nId,6415331", "title": "Prokuratura w Hamburgu oskar\u017cy\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn o popieranie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-16 20:45:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prokuratura-w-hamburgu-oskarzyla-dwoch-mezczyzn-o-popieranie,nId,6415331\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura w Hamburgu oskar\u017cy\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn o popieranie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-w-hamburgu-oskarzyla-dwoch-mezczyzn-o-popieranie/000F40QL879PSV2L-C321.jpg\" /></a>Prokuratura w Hamburgu wnios\u0142a akt oskar\u017cenia przeciwko dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy mieli propagowa\u0107 prorosyjskie pogl\u0105dy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i popiera\u0107 rosyjsk\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-eksplozji-w-przewodowie-wine-za-smierc-tych-polako,nId,6415344", "title": "Premier o eksplozji w Przewodowie: Win\u0119 za \u015bmier\u0107 tych Polak\u00f3w ponosi Rosja", "date_published": "2022-11-16 20:25:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-eksplozji-w-przewodowie-wine-za-smierc-tych-polako,nId,6415344\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o eksplozji w Przewodowie: Win\u0119 za \u015bmier\u0107 tych Polak\u00f3w ponosi Rosja\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-eksplozji-w-przewodowie-wine-za-smierc-tych-polako/000GCN50L3MTDAD2-C321.jpg\" /></a>Win\u0119 za \u015bmier\u0107 Polak\u00f3w, naszych rodak\u00f3w, ponosi Rosja - oznajmi\u0142 premier Mateusz Morawiecki, komentuj\u0105c na antenie TVP Info eksplozj\u0119 w Przewodowie. Szef rz\u0105du o\u015bwiadczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce pa\u0144stwo nie pozostawi rodzin ofiar samych sobie. - Na pewno si\u0119 nimi te\u017c zaopiekujemy - zadeklarowa\u0142 premier.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-rosja-lezy-na-plecach-jej-wojsko-okropni,nId,6415297", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142: Rosja le\u017cy na plecach, jej wojsko okropnie cierpi", "date_published": "2022-11-16 19:15:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-rosja-lezy-na-plecach-jej-wojsko-okropni,nId,6415297\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142: Rosja le\u017cy na plecach, jej wojsko okropnie cierpi\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-general-rosja-lezy-na-plecach-jej-wojsko-okropni/000GCMQW447PWISH-C321.jpg\" /></a>- Rosja le\u017cy na plecach, a jej wojsko okropnie cierpi - powiedzia\u0142 najwy\u017cszy rang\u0105 ameryka\u0144ski wojskowy, przewodnicz\u0105cy Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w genera\u0142 Mark Milley. Przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce bezskutecznie pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 skontaktowa\u0107 z rosyjskim gen. Gierasimowem w sprawie wybuchu w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-na-linii-braun-gosiewska-najwiekszy-cham-i-ruska-onu,nId,6415288", "title": "Spi\u0119cie na linii Braun-Gosiewska. \"Najwi\u0119kszy cham i ruska onuca\"", "date_published": "2022-11-16 19:12:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-na-linii-braun-gosiewska-najwiekszy-cham-i-ruska-onu,nId,6415288\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie na linii Braun-Gosiewska. &quot;Najwi\u0119kszy cham i ruska onuca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-na-linii-braun-gosiewska-najwiekszy-cham-i-ruska-onu/000GCMS57ML3O5MS-C321.jpg\" /></a>- Najwi\u0119kszy cham Rzeczypospolitej i ruska onuca - tymi s\u0142owami okre\u015bli\u0142a pos\u0142a Konfederacji Grzegorza Brauna wicemarsza\u0142ek Sejmu z ramienia PiS Ma\u0142gorzata Gosiewska. Jeszcze przed swoj\u0105 wypowiedzi\u0105 prowadz\u0105ca wy\u0142\u0105czy\u0142a parlamentarzy\u015bcie mikrofon, gdy ten przemawia\u0142 podczas obrad na temat finans\u00f3w publicznych, \u0142\u0105cz\u0105c ich stan i jawno\u015b\u0107 z wojn\u0105 w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-wizyty-ambasadora-rosji-w-msz-nie-bylo-nawet-usciskow,nId,6415300", "title": "Kulisy wizyty ambasadora Rosji w MSZ. \"Nie by\u0142o nawet u\u015bcisk\u00f3w d\u0142oni\"", "date_published": "2022-11-16 19:04:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-wizyty-ambasadora-rosji-w-msz-nie-bylo-nawet-usciskow,nId,6415300\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy wizyty ambasadora Rosji w MSZ. &quot;Nie by\u0142o nawet u\u015bcisk\u00f3w d\u0142oni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-wizyty-ambasadora-rosji-w-msz-nie-bylo-nawet-usciskow/000EWDWY31XK1F34-C321.jpg\" /></a>We wtorek kilkana\u015bcie minut przed p\u00f3\u0142noc\u0105 do gmachu MSZ przyby\u0142 ambasador Rosji Siergiej Andriejew, kt\u00f3ry zosta\u0142 wezwany po uderzeniu pocisku w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w. Przyj\u0105\u0142 go sam minister Zbigniew Rau. Spotkanie mia\u0142o by\u0107 kr\u00f3tki i ciche, a obaj panowie nawet nie podali sobie r\u0105k. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-cia-w-warszawie-rozmawial-z-andrzejem-duda,nId,6415290", "title": "Szef CIA w Warszawie. Rozmawia\u0142 z Andrzejem Dud\u0105", "date_published": "2022-11-16 18:45:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-cia-w-warszawie-rozmawial-z-andrzejem-duda,nId,6415290\"><img align=\"left\" alt=\"Szef CIA w Warszawie. Rozmawia\u0142 z Andrzejem Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-cia-w-warszawie-rozmawial-z-andrzejem-duda/000GCMOO7FJGMVGN-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 wieczorem prezydent Andrzej Duda rozmawia\u0142 z szefem CIA Williamem Burnsem, kt\u00f3ry po wizytach w Ankarze i Kijowie jest w Warszawie - poinformowa\u0142 szef BBN Jacek Siewiera. Jak zaznaczy\u0142, rozmowa dotyczy\u0142a &quot;og\u00f3lnej sytuacji bezpiecze\u0144stwa&quot;, tak\u017ce w kontek\u015bcie ostatnich wydarze\u0144. Z szefem CIA spotka\u0142 si\u0119 te\u017c minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-niespelna-roczne-dziecko-oblalo-sie-goraca-kawa-jest-w-ciezk,nId,6415274", "title": "Niespe\u0142na roczne dziecko obla\u0142o si\u0119 gor\u0105c\u0105 kaw\u0105. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-11-16 18:40:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-niespelna-roczne-dziecko-oblalo-sie-goraca-kawa-jest-w-ciezk,nId,6415274\"><img align=\"left\" alt=\"Niespe\u0142na roczne dziecko obla\u0142o si\u0119 gor\u0105c\u0105 kaw\u0105. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/niespelna-roczne-dziecko-oblalo-sie-goraca-kawa-jest-w-ciezk/0002TAMMFTX62SUT-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 11-miesi\u0119czny ch\u0142opczyk z okolic Czarnkowa (woj. wielkopolskie) poparzy\u0142 si\u0119 kaw\u0105. - Jego stan jest bardzo powa\u017cny - powiedzia\u0142 dr m. med. Witold Mia\u015bkiewicz, ordynator oddzia\u0142u chirurgii i traumatologii dzieci\u0119cej w Ostrowie Wielkopolskim. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beda-zmiany-w-komisji-ds-pedofilii-kontrowersje-wokol-popraw,nId,6415271", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany w komisji ds. pedofilii. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 poprawek", "date_published": "2022-11-16 18:39:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beda-zmiany-w-komisji-ds-pedofilii-kontrowersje-wokol-popraw,nId,6415271\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119d\u0105 zmiany w komisji ds. pedofilii. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 poprawek \" src=\"https://i.iplsc.com/beda-zmiany-w-komisji-ds-pedofilii-kontrowersje-wokol-popraw/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>Sejm niemal jednog\u0142o\u015bnie popar\u0142 prezydenck\u0105 nowelizacj\u0119 ustawy, wprowadzaj\u0105c\u0105 zmiany i usprawnienia w funkcjonowaniu Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii. 445 pos\u0142\u00f3w by\u0142a za, nikt nie by\u0142 przeciw, a tylko jedna osoba wstrzyma\u0142a si\u0119 od g\u0142osu. Cho\u0107 ostatecznie w izbie ni\u017cszej polskiego parlamentu zapanowa\u0142a prawie pe\u0142na zgoda, to nie zabrak\u0142o kontrowersji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-otrzymywalem-sygnaly-z-zachodu-ze-putin-chce-negocj,nId,6415282", "title": "Ze\u0142enski: Otrzymywa\u0142em sygna\u0142y z Zachodu, \u017ce Putin chce negocjacji", "date_published": "2022-11-16 18:19:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-otrzymywalem-sygnaly-z-zachodu-ze-putin-chce-negocj,nId,6415282\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Otrzymywa\u0142em sygna\u0142y z Zachodu, \u017ce Putin chce negocjacji\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-otrzymywalem-sygnaly-z-zachodu-ze-putin-chce-negocj/000EYUAIM3JHREO8-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 dziennikarzom, \u017ce otrzymywa\u0142 sygna\u0142y od zachodnich partner\u00f3w Kijowa, i\u017c W\u0142adimir Putin chce bezpo\u015brednich rozm\u00f3w. Prezydent Ukrainy doda\u0142, \u017ce zaproponowa\u0142 publiczn\u0105 form\u0119 negocjacji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-bialy-dom-wydal-oswiadczenie,nId,6415276", "title": "Wybuch w Przewodowie. Bia\u0142y Dom wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-11-16 18:02:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-bialy-dom-wydal-oswiadczenie,nId,6415276\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Bia\u0142y Dom wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-bialy-dom-wydal-oswiadczenie/000GCMJV6B4MVGN0-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA Adrienne Watson przekaza\u0142a, \u017ce &quot;niezale\u017cnie od ostatecznych konkluzji \u015bledztwa, jasnym jest, \u017ce ostateczn\u0105 win\u0119 za tragiczny incydent we wschodniej Polsce ponosi Rosja&quot;.  Doda\u0142a jednak, \u017ce nie ma informacji przecz\u0105cych wst\u0119pnym konkluzjom o tym, \u017ce na Polsk\u0119 spad\u0142a ukrai\u0144ska rakieta systemu obrony powietrznej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alert-na-rosyjskich-lotniskach-zagrozenie-dla-bezpieczenstwa,nId,6415268", "title": "Alert na rosyjskich lotniskach. \"Zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-11-16 17:46:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alert-na-rosyjskich-lotniskach-zagrozenie-dla-bezpieczenstwa,nId,6415268\"><img align=\"left\" alt=\"Alert na rosyjskich lotniskach. &quot;Zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-na-rosyjskich-lotniskach-zagrozenie-dla-bezpieczenstwa/00076M0TOBJRA6X8-C321.jpg\" /></a>&quot;Szeremietiewo, Domodiedowo i Wnukowo wprowadzi\u0142y maksymalny poziom bezpiecze\u0144stwa ze wzgl\u0119du na 'bezpo\u015brednie zagro\u017cenia' dla lotnisk&quot; - poda\u0142 niezale\u017cny, rosyjski portal Meduza. Powodem wprowadzenia alertu jest incydent, kt\u00f3ry wydarzy\u0142 si\u0119 pod koniec pa\u017adziernika. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-nieznaczne-zwyciestwo-pis-psl-i-konfederacja-poz,nId,6415254", "title": "Nowy sonda\u017c: Nieznaczne zwyci\u0119stwo PiS, PSL i Konfederacja poza Sejmem", "date_published": "2022-11-16 17:41:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-nieznaczne-zwyciestwo-pis-psl-i-konfederacja-poz,nId,6415254\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy sonda\u017c: Nieznaczne zwyci\u0119stwo PiS, PSL i Konfederacja poza Sejmem\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sondaz-nieznaczne-zwyciestwo-pis-psl-i-konfederacja-poz/000G0LYA1OF5DEXI-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w listopadzie, 30 proc. poparcia uzyska\u0142oby PiS, 28 proc. KO, 9 proc. Polska 2050, a 7 proc. Lewica - wynika z najnowszego sonda\u017cu Kantar Public. Pozosta\u0142e ugrupowania, w tym maj\u0105ce obecnie reprezentacje w Sejmie Konfederacja i PSL, nie przekroczy\u0142yby progu wyborczego.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cnn-ukraincy-probowali-przechwycic-rakiete-w-okolicach-polsk,nId,6415078", "title": "CNN: Ukrai\u0144cy pr\u00f3bowali przechwyci\u0107 rakiet\u0119 w okolicach Polski", "date_published": "2022-11-16 17:01:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cnn-ukraincy-probowali-przechwycic-rakiete-w-okolicach-polsk,nId,6415078\"><img align=\"left\" alt=\"CNN: Ukrai\u0144cy pr\u00f3bowali przechwyci\u0107 rakiet\u0119 w okolicach Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/cnn-ukraincy-probowali-przechwycic-rakiete-w-okolicach-polsk/000GCLVQ2QNY016S-C321.jpg\" /></a>Jak poinformowa\u0142a ameryka\u0144ska telewizja CNN, \u200bukrai\u0144skie wojsko przekaza\u0142o Stanom Zjednoczonym, \u017ce pr\u00f3bowa\u0142o przechwyci\u0107 pocisk w okolicach polskiej granicy. Nie jest jasne, czy chodzi o t\u0119 sam\u0105 rakiet\u0119, kt\u00f3ra spad\u0142a na suszarni\u0119 zbo\u017ca w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w przy granicy polsko-ukrai\u0144skiej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-liderzy-opozycji-po-rbn-najwazniejsza-jest-jednosc,nId,6415099", "title": "Liderzy opozycji po RBN: Najwa\u017cniejsza jest jedno\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-16 16:54:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-liderzy-opozycji-po-rbn-najwazniejsza-jest-jednosc,nId,6415099\"><img align=\"left\" alt=\"Liderzy opozycji po RBN: Najwa\u017cniejsza jest jedno\u015b\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/liderzy-opozycji-po-rbn-najwazniejsza-jest-jednosc/000GCLYRAOJQ24GV-C321.jpg\" /></a>- Najwa\u017cniejsza jest jedno\u015b\u0107 mi\u0119dzy formacjami politycznymi w sprawie bezpiecze\u0144stwa Polski - to przes\u0142anie lider\u00f3w opozycji, kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w \u015brodowym posiedzeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Ich zdaniem istotn\u0105 rol\u0119 odgrywa te\u017c u\u015bwiadomienie spo\u0142ecze\u0144stwa o zagro\u017ceniach, jakie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w zwi\u0105zku z wojn\u0105 w Ukrainie. - Ludzie musz\u0105 wiedzie\u0107, \u017ce taki wypadek jak w Przewodowie m\u00f3g\u0142 si\u0119 wydarzy\u0107 - powiedzia\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-eksplozji-w-przewodowie-to-nie-byla-nasza-rakieta,nId,6415087", "title": "Ze\u0142enski o eksplozji w Przewodowie: To nie by\u0142a nasza rakieta", "date_published": "2022-11-16 16:40:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-eksplozji-w-przewodowie-to-nie-byla-nasza-rakieta,nId,6415087\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski o eksplozji w Przewodowie: To nie by\u0142a nasza rakieta\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-o-eksplozji-w-przewodowie-to-nie-byla-nasza-rakieta/000F38U9HW655C87-C321.jpg\" /></a>- Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce to nie by\u0142a nasza rakieta - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, cytowany przez agencj\u0119 Interfax-Ukraina. Lider w\u0142adz w Kijowie doda\u0142, \u017ce strona ukrai\u0144ska powinna otrzyma\u0107 dost\u0119p do miejsca wybuchu pocisku na terenie Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-charge-d-affaires-ambasady-rp-w-moskwie-wezwany-do-rosyjskie,nId,6415086", "title": "Charg\u00e9 d'affaires Ambasady RP w Moskwie wezwany do rosyjskiego MSZ", "date_published": "2022-11-16 16:40:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-charge-d-affaires-ambasady-rp-w-moskwie-wezwany-do-rosyjskie,nId,6415086\"><img align=\"left\" alt=\"Charg\u00e9 d'affaires Ambasady RP w Moskwie wezwany do rosyjskiego MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/charge-d-affaires-ambasady-rp-w-moskwie-wezwany-do-rosyjskie/000A11ODUVWX06VV-C321.jpg\" /></a>Charg\u00e9 d'affaires ambasady RP w Moskwie Jacek \u015aladewski zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wezwany do rosyjskiego MSZ; rozmowa ta trwa\u0142a oko\u0142o 20 minut i by\u0142a zwi\u0105zana z wtorkowym wezwaniem ambasadora Rosji do polskiego MSZ - przekaza\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukrainski-ambasador-z-wizyta-w-mswia-tematem-nowa-fala-uchod,nId,6414914", "title": "Ukrai\u0144ski ambasador z wizyt\u0105 w MSWiA. Tematem nowa fala uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 16:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukrainski-ambasador-z-wizyta-w-mswia-tematem-nowa-fala-uchod,nId,6414914\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski ambasador z wizyt\u0105 w MSWiA. Tematem nowa fala uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-ambasador-z-wizyta-w-mswia-tematem-nowa-fala-uchod/000GCLMV6EJK52U4-C321.jpg\" /></a>100 pocisk\u00f3w wystrzelonych w kierunku Ukrainy, zniszczona infrastruktura, 10 mln mieszka\u0144c\u00f3w bez pr\u0105du. Nadchodz\u0105ca zima dla wielu Ukrai\u0144c\u00f3w mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 jeszcze wi\u0119kszym koszmarem ni\u017c wojenna po\u017coga. Ilu z nich ucieknie przed g\u0142odem i ch\u0142odem do Polski? W tej sprawie do MSWiA przyjecha\u0142 dzi\u015b ukrai\u0144ski ambasador Wasyl Zwarycz. - Nie chcieliby\u015bmy w \u017caden spos\u00f3b zosta\u0107 zaskoczeni sytuacj\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z migracj\u0105. Powa\u017cna administracja musi by\u0107 przygotowana na wszystko - powiedzia\u0142 Interii tu\u017c po spotkaniu Pawe\u0142 Szefernaker, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds....</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-czas-na-jednoznaczne-potepienie-rosji-i-jasna-odpowi,nId,6415026", "title": "Premier: Czas na jednoznaczne pot\u0119pienie Rosji i jasn\u0105 odpowied\u017a UE", "date_published": "2022-11-16 15:43:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-czas-na-jednoznaczne-potepienie-rosji-i-jasna-odpowi,nId,6415026\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Czas na jednoznaczne pot\u0119pienie Rosji i jasn\u0105 odpowied\u017a UE\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-czas-na-jednoznaczne-potepienie-rosji-i-jasna-odpowi/000GCLM8S8PWFFWB-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zainicjowa\u0142 modlitw\u0119 w Sejmie, aby uczci\u0107 pami\u0119\u0107 ofiar eksplozji w Przewodowie. - Czas na ca\u0142o\u015bciowe i dog\u0142\u0119bne wyja\u015bnienie sprawy przez polskie s\u0142u\u017cby, jednoznaczne pot\u0119pienie Rosji oraz jasn\u0105 odpowied\u017a Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 premier podczas wyst\u0105pienia w parlamencie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzaja-w-czuly-punkt-ryzyko-blackoutu-zaplanowana,nId,6414888", "title": "Rosjanie uderzaj\u0105 w czu\u0142y punkt, ryzyko blackoutu. \"Zaplanowana taktyka\"", "date_published": "2022-11-16 15:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzaja-w-czuly-punkt-ryzyko-blackoutu-zaplanowana,nId,6414888\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzaj\u0105 w czu\u0142y punkt, ryzyko blackoutu. &quot;Zaplanowana taktyka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzaja-w-czuly-punkt-ryzyko-blackoutu-zaplanowana/000GCK3IELTA1BIM-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach Rosja ostrzeliwuje niemal ca\u0142e terytorium Ukrainy, skupiaj\u0105c si\u0119 na infrastrukturze krytycznej. Naszym wschodnim s\u0105siadom grozi blackout. Ile mo\u017ce potrwa\u0107 odbudowa sieci? - D\u0142ugo\u015b\u0107 jej trwania jest pochodn\u0105 skali zniszcze\u0144, kt\u00f3r\u0105 staraj\u0105 si\u0119 zada\u0107 Rosjanie - m\u00f3wi Jakub Wiech z portalu energetyka24.pl. - Takie dzia\u0142anie Putina ma s\u0142u\u017cy\u0107 st\u0142umieniu woli opor\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w - m\u00f3wi gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y Dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapora-na-granicy-z-rosja-coraz-dluzsza,nId,6415004", "title": "Zapora na granicy z Rosj\u0105 coraz d\u0142u\u017csza", "date_published": "2022-11-16 15:38:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapora-na-granicy-z-rosja-coraz-dluzsza,nId,6415004\"><img align=\"left\" alt=\"Zapora na granicy z Rosj\u0105 coraz d\u0142u\u017csza \" src=\"https://i.iplsc.com/zapora-na-granicy-z-rosja-coraz-dluzsza/000GCLJLNJQ225JB-C321.jpg\" /></a>Na granicy Polski z obwodem kaliningradzkim od ponad tygodnia powstaje tymczasowa zapora sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z trzech rz\u0119d\u00f3w drutu ostrzowego. Ma ona 2,5 metra wysoko\u015bci i 3 metry szeroko\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojt-dolhobyczowa-jestesmy-w-stalym-kontakcie-z-rodzinami-of,nId,6414982", "title": "W\u00f3jt Do\u0142hobyczowa: Jeste\u015bmy w sta\u0142ym kontakcie z rodzinami ofiar", "date_published": "2022-11-16 15:06:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojt-dolhobyczowa-jestesmy-w-stalym-kontakcie-z-rodzinami-of,nId,6414982\"><img align=\"left\" alt=\"W\u00f3jt Do\u0142hobyczowa: Jeste\u015bmy w sta\u0142ym kontakcie z rodzinami ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/wojt-dolhobyczowa-jestesmy-w-stalym-kontakcie-z-rodzinami-of/000GCLIKPH8PVD5O-C321.jpg\" /></a>- Po spotkaniu z rodzinami ofiar niestety niewiele zosta\u0142o ustalone. Bliscy nie s\u0105 jeszcze gotowi do rozm\u00f3w - powiedzia\u0142 w\u00f3jt Do\u0142hobyczowa Grzegorz Drewnik. Urz\u0119dnik podkre\u015bli\u0142, \u017ce gmina pozostaje w sta\u0142ym kontakcie z krewnymi dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zgin\u0119li wskutek eksplozji w Przewodowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnicza-smierc-rosyjskiego-pulkownika-slyszano-piec-strza,nId,6414948", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego pu\u0142kownika. S\u0142yszano pi\u0119\u0107 strza\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 14:59:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnicza-smierc-rosyjskiego-pulkownika-slyszano-piec-strza,nId,6414948\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego pu\u0142kownika. S\u0142yszano pi\u0119\u0107 strza\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-smierc-rosyjskiego-pulkownika-slyszano-piec-strza/000GCKH7WHNUC6UT-C321.jpg\" /></a>Wicedyrektor Wy\u017cszej Szko\u0142y Marynarki Wojennej we W\u0142adywostoku, 44-letni pu\u0142kownik Wadim Bojko, zosta\u0142 zastrzelony w swoim gabinecie. \u015awiadkowie zdarzenia s\u0142yszeli pi\u0119\u0107 strza\u0142\u00f3w. Wojskowy by\u0142 zaanga\u017cowany w kampani\u0119 mobilizacyjn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jerzego-polomskiego-23-listopada-w-warszawie,nId,6414962", "title": "Pogrzeb Jerzego Po\u0142omskiego 23 listopada w Warszawie", "date_published": "2022-11-16 14:43:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogrzeb-jerzego-polomskiego-23-listopada-w-warszawie,nId,6414962\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Jerzego Po\u0142omskiego 23 listopada w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-jerzego-polomskiego-23-listopada-w-warszawie/000GC9379UJ530SY-C321.jpg\" /></a>Jerzy Po\u0142omski zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w Warszawie. Mia\u0142 89 lat. W \u015brod\u0119 podano, \u017ce pogrzeb muzyka odb\u0119dzie si\u0119 w Ko\u015bciele \u015aw. Krzy\u017ca przy Krakowskim Przedmie\u015bciu 3 o godzinie 11.30. Informacj\u0119 przekaza\u0142a menad\u017cerka artysty Violetta Lewandowska. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-przedluza-stan-wojenny-i-powszechna-mobilizacje,nId,6414959", "title": "Ukraina przed\u0142u\u017ca stan wojenny i powszechn\u0105 mobilizacj\u0119", "date_published": "2022-11-16 14:40:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-przedluza-stan-wojenny-i-powszechna-mobilizacje,nId,6414959\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina przed\u0142u\u017ca stan wojenny i powszechn\u0105 mobilizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-przedluza-stan-wojenny-i-powszechna-mobilizacje/000GCL94S59VMINT-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski parlament przed\u0142u\u017cy\u0142 stan wojenny i powszechn\u0105 mobilizacj\u0119 w kraju do 19 lutego 2023 roku. Podczas g\u0142osowania nie wyst\u0105pi\u0142, jak by\u0142o do tej pory, O\u0142eksij Dani\u0142ow. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-skarzyli-sie-na-dziwne-dzwieki-strazacy-rozkuli-sciane-i-oni,nId,6414954", "title": "Skar\u017cyli si\u0119 na dziwne d\u017awi\u0119ki. Stra\u017cacy rozkuli \u015bcian\u0119 i oniemieli", "date_published": "2022-11-16 14:32:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-skarzyli-sie-na-dziwne-dzwieki-strazacy-rozkuli-sciane-i-oni,nId,6414954\"><img align=\"left\" alt=\"Skar\u017cyli si\u0119 na dziwne d\u017awi\u0119ki. Stra\u017cacy rozkuli \u015bcian\u0119 i oniemieli\" src=\"https://i.iplsc.com/skarzyli-sie-na-dziwne-dzwieki-strazacy-rozkuli-sciane-i-oni/000GCKI7P3CF7OWF-C321.jpg\" /></a>Nietypowa interwencja stra\u017cak\u00f3w z Zamo\u015bcia. Ze zg\u0142oszenia wynika\u0142o, \u017ce w jednym z dom\u00f3w zza \u015bciany dochodzi\u0142y dziwne d\u017awi\u0119ki, przypominaj\u0105ce... miauczenie kota. Konieczne by\u0142o rozkucie \u015bcian w dw\u00f3ch mieszkaniach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-po-rbn-dzialamy-w-kierunku-zwiekszenia-bezpieczens,nId,6414944", "title": "Prezydent po RBN: Dzia\u0142amy w kierunku zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa Polski", "date_published": "2022-11-16 14:23:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-po-rbn-dzialamy-w-kierunku-zwiekszenia-bezpieczens,nId,6414944\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent po RBN: Dzia\u0142amy w kierunku zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-po-rbn-dzialamy-w-kierunku-zwiekszenia-bezpieczens/000GCKFG3U1ILE8Y-C321.jpg\" /></a>- Gdyby ktokolwiek niepokoi\u0142 si\u0119 ruchem na niebie, obecno\u015bci\u0105 si\u0142 wojskowych, uspokajam - te dzia\u0142ania zmierzaj\u0105 w kierunku wzmocnienia naszego bezpiecze\u0144stwa. \u017bo\u0142nierze i s\u0142u\u017cby wykonuj\u0105 swoje zadania - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent podczas konferencji prasowej po posiedzeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, w kt\u00f3rej udzia\u0142 brali przedstawiciele strony rz\u0105dowej i opozycji. Prezydent podkre\u015bli\u0142, \u017ce jest wdzi\u0119czny wszystkim, kt\u00f3rzy przyszli na RBN.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-polski-przy-nato-wszyscy-sojusznicy-zgodni-ws-odpo,nId,6414929", "title": "Ambasador Polski przy NATO: Wszyscy sojusznicy zgodni ws. odpowiedzialno\u015bci Rosji", "date_published": "2022-11-16 14:02:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-polski-przy-nato-wszyscy-sojusznicy-zgodni-ws-odpo,nId,6414929\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Polski przy NATO: Wszyscy sojusznicy zgodni ws. odpowiedzialno\u015bci Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-polski-przy-nato-wszyscy-sojusznicy-zgodni-ws-odpo/000GCKCI5TP5JAUG-C321.jpg\" /></a>- Odpowiedzialno\u015b\u0107 za upadek pocisku po polskiej stronie granicy ponosi Rosja - niezale\u017cnie od tego, czy by\u0142 to pocisk rosyjski, czy ukrai\u0144ski. Z tym zgodzili si\u0119 wszyscy sojusznicy - powiedzia\u0142 ambasador Polski przy NATO Tomasz Szatkowski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-widzial-odbicie-antychrysta-w-czlonkach-rodziny-wpadl-w-mord,nId,6414917", "title": "Widzia\u0142 odbicie antychrysta w cz\u0142onkach rodziny. Wpad\u0142 w morderczy sza\u0142", "date_published": "2022-11-16 14:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-widzial-odbicie-antychrysta-w-czlonkach-rodziny-wpadl-w-mord,nId,6414917\"><img align=\"left\" alt=\"Widzia\u0142 odbicie antychrysta w cz\u0142onkach rodziny. Wpad\u0142 w morderczy sza\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/widzial-odbicie-antychrysta-w-czlonkach-rodziny-wpadl-w-mord/000GCKB4D3DJOT1P-C321.jpg\" /></a>Andre Thomas zabi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119 i dwoje ma\u0142ych dzieci. Chory psychicznie m\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce mia\u0142 halucynacje i widzia\u0142 w swoich bliskich odbicie antychrysta. S\u0105d wyznaczy\u0142 termin jego egzekucji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-harce-nad-tragedia-w-przewodowie,nId,6414916", "title": "Harce nad tragedi\u0105 w Przewodowie", "date_published": "2022-11-16 13:56:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-harce-nad-tragedia-w-przewodowie,nId,6414916\"><img align=\"left\" alt=\"Harce nad tragedi\u0105 w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/harce-nad-tragedia-w-przewodowie/000GCJ88OU59S9UL-C321.jpg\" /></a>Wczoraj, po wybuchach pod Hrubieszowem i \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b, spora cz\u0119\u015b\u0107 polskich medi\u00f3w i powszechnie znanych uczestnik\u00f3w \u017cycia publicznego dowiod\u0142a, \u017ce nie ma takiego poziomu braku odpowiedzialno\u015bci za s\u0142owo, kt\u00f3rego nie byliby w stanie prze\u0142ama\u0107.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-tutaj-spadly-rakiety-gdzie-lezy-niewielki-przewodow-mapa,nId,6414703", "title": "To tutaj spad\u0142y rakiety. Gdzie le\u017cy niewielki Przewod\u00f3w? [MAPA]", "date_published": "2022-11-16 13:40:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-tutaj-spadly-rakiety-gdzie-lezy-niewielki-przewodow-mapa,nId,6414703\"><img align=\"left\" alt=\"To tutaj spad\u0142y rakiety. Gdzie le\u017cy niewielki Przewod\u00f3w? [MAPA] \" src=\"https://i.iplsc.com/to-tutaj-spadly-rakiety-gdzie-lezy-niewielki-przewodow-mapa/000GCJ88OU59S9UL-C321.jpg\" /></a>15 listopada 2022 roku w godzinach popo\u0142udniowych w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w, blisko granicy polsko-ukrai\u0144skiej spad\u0142y dwa pociski. W wyniku wybuchu zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Niewielka miejscowo\u015b\u0107 sta\u0142a si\u0119 miejscem tragicznych wydarze\u0144, kt\u00f3rych okoliczno\u015bci nadal s\u0105 wyja\u015bniane. O ma\u0142ym Przewodowie us\u0142ysza\u0142a nie tylko ca\u0142a Polska, ale tak\u017ce prawie ca\u0142y \u015bwiat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-apeluje-do-mieszkancow-przewodowa-i-okolic-uspokajam,nId,6414899", "title": "Policja apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w Przewodowa i okolic. \"Uspokajamy\"", "date_published": "2022-11-16 13:33:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-apeluje-do-mieszkancow-przewodowa-i-okolic-uspokajam,nId,6414899\"><img align=\"left\" alt=\"Policja apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w Przewodowa i okolic. &quot;Uspokajamy&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/policja-apeluje-do-mieszkancow-przewodowa-i-okolic-uspokajam/000GCK7KMYXR5CDR-C321.jpg\" /></a>&quot;W Przewodowie, gdzie dosz\u0142o do wybuchu oraz na pobliskim terenie mog\u0105 by\u0107 u\u017cyte drony oraz policyjny \u015bmig\u0142owiec&quot; - informuje Komenda G\u0142\u00f3wna Policji. Funkcjonariusze apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w, by zachowali spok\u00f3j. &quot;Nic niepokoj\u0105cego nie dzieje si\u0119&quot; - pisz\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lloyd-austin-rosyjskie-okrucienstwo-tylko-wzmacnia-nasza-wol,nId,6414891", "title": "Lloyd Austin: Rosyjskie okrucie\u0144stwo tylko wzmacnia nasz\u0105 wol\u0119 pomocy", "date_published": "2022-11-16 13:27:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lloyd-austin-rosyjskie-okrucienstwo-tylko-wzmacnia-nasza-wol,nId,6414891\"><img align=\"left\" alt=\"Lloyd Austin: Rosyjskie okrucie\u0144stwo tylko wzmacnia nasz\u0105 wol\u0119 pomocy\" src=\"https://i.iplsc.com/lloyd-austin-rosyjskie-okrucienstwo-tylko-wzmacnia-nasza-wol/000AT9XWJY8AON72-C321.jpg\" /></a>- Ameryka\u0144ska pomoc Ukrainie przek\u0142ada si\u0119 na 18,6 mld dolar\u00f3w - oznajmi\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin. Szef Pentagonu stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;rosyjskie okrucie\u0144stwo tylko wzmacnia nasz\u0105 wol\u0119 pomocy Ukrainie&quot;. - Rosja mierzy si\u0119 z kolejnymi pora\u017ckami, dlatego d\u0105\u017cy do atak\u00f3w na infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 i cywil\u00f3w. Nie ma co liczy\u0107 na to, \u017ce kolejne zmasowane ataki z\u0142ami\u0105 ducha walki Ukrai\u0144c\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 szef Pentagonu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-rosyjscy-propagandysci-kpia-i-pisza-o-odzyskaniu-l,nId,6414861", "title": "Przewod\u00f3w. Rosyjscy propagandy\u015bci kpi\u0105 i pisz\u0105 o \"odzyskaniu Lwowa\"", "date_published": "2022-11-16 13:17:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-rosyjscy-propagandysci-kpia-i-pisza-o-odzyskaniu-l,nId,6414861\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Rosyjscy propagandy\u015bci kpi\u0105 i pisz\u0105 o &quot;odzyskaniu Lwowa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-rosyjscy-propagandysci-kpia-i-pisza-o-odzyskaniu-l/000GCJXN0BINRXCW-C321.jpg\" /></a>Eksplozja, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w Przewodowie sta\u0142a si\u0119 przyczynkiem do kpin po stronie najpopularniejszych rosyjskich propagandyst\u00f3w. W\u0142adimir So\u0142owjow pisze o &quot;odzyskiwaniu Lwowa&quot;, a Margarita Simonjan kpi: Widz\u0119, \u017ce NATO jest \u015bwietnie chronione.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemcy-oferuja-polsce-pomoc-w-monitorowaniu-przestrzeni-powi,nId,6414875", "title": "Niemcy oferuj\u0105 Polsce pomoc w monitorowaniu przestrzeni powietrznej", "date_published": "2022-11-16 13:09:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemcy-oferuja-polsce-pomoc-w-monitorowaniu-przestrzeni-powi,nId,6414875\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy oferuj\u0105 Polsce pomoc w monitorowaniu przestrzeni powietrznej\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-oferuja-polsce-pomoc-w-monitorowaniu-przestrzeni-powi/000G7VYQAY2ABQQI-C321.jpg\" /></a>Jak poinformowa\u0142a agencja dpa, Niemcy zaoferowa\u0142y Polsce pomoc w nadzorowaniu przestrzeni powietrznej po eksplozji rakiety w Przewodowie. - Mo\u017ce to nast\u0105pi\u0107 ju\u017c jutro, je\u015bli Polska tego chce - powiedzia\u0142 rzecznik niemieckiego Ministerstwa Obrony na konferencji prasowej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-rakiety-kh-101-co-to-za-bron-obnizona-wykrywalnosc,nId,6414643", "title": "Rosyjskie rakiety Kh-101. Co to za bro\u0144? Obni\u017cona wykrywalno\u015b\u0107 i daleki zasi\u0119g", "date_published": "2022-11-16 13:07:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-rakiety-kh-101-co-to-za-bron-obnizona-wykrywalnosc,nId,6414643\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie rakiety Kh-101. Co to za bro\u0144? Obni\u017cona wykrywalno\u015b\u0107 i daleki zasi\u0119g\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-rakiety-kh-101-co-to-za-bron-obnizona-wykrywalnosc/000GCJZYUTKCYVK7-C321.jpg\" /></a>Rakieta Kh-101 to rosyjski strategiczny pocisk manewruj\u0105cy powietrze - ziemia, kt\u00f3ry powsta\u0142 jeszcze w czasach ZSRR. To w\u0142a\u015bnie tej broni Rosja u\u017cy\u0142a podczas wtorkowego ostrza\u0142u infrastruktury krytycznej Ukrainy. Sprawdzamy wi\u0119c, co to za bro\u0144, jak bardzo jest gro\u017ana oraz jaki zasi\u0119g ma rakieta Kh-101.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-chce-zbadac-miejsce-wybuchu-w-przewodowie-mamy-dowod,nId,6414862", "title": "Ukraina chce zbada\u0107 miejsce wybuchu w Przewodowie. \"Mamy dowody rosyjskiego \u015bladu\"", "date_published": "2022-11-16 12:59:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-chce-zbadac-miejsce-wybuchu-w-przewodowie-mamy-dowod,nId,6414862\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina chce zbada\u0107 miejsce wybuchu w Przewodowie. &quot;Mamy dowody rosyjskiego \u015bladu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-chce-zbadac-miejsce-wybuchu-w-przewodowie-mamy-dowod/000GCJTXON88EFV5-C321.jpg\" /></a>Ukraina prosi o niezw\u0142oczny dost\u0119p do miejsca wybuchu rakiety w Polsce dla ukrai\u0144skich specjalist\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. - Jeste\u015bmy gotowi przekaza\u0107 dowody rosyjskiego \u015bladu - poinformowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-katechetka-znecala-sie-nad-dzieckiem-siostra-wyrazila-skruch,nId,6414857", "title": "Katechetka zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad dzieckiem. \"Siostra wyrazi\u0142a skruch\u0119\"", "date_published": "2022-11-16 12:52:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-katechetka-znecala-sie-nad-dzieckiem-siostra-wyrazila-skruch,nId,6414857\"><img align=\"left\" alt=\"Katechetka zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad dzieckiem. &quot;Siostra wyrazi\u0142a skruch\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/katechetka-znecala-sie-nad-dzieckiem-siostra-wyrazila-skruch/000GCJX169TCBIPX-C321.jpg\" /></a>Katechetka przyzna\u0142a si\u0119 do zn\u0119cania nad dzieckiem w szkole i wyrazi\u0142a skruch\u0119 \u2013 przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik prasowy diecezji kaliskiej ks. Przemys\u0142aw Kaczkowski. Jak twierdzi duchowny, do kurii nie wp\u0142yn\u0119\u0142y skargi na katechetk\u0119. Do zdarze\u0144 mia\u0142o dochodzi\u0107 w jednej z miejskich szk\u00f3\u0142 podstawowych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-13-latka-urodzila-dziecko-sprawa-zajela-sie-prokuratura,nId,6414847", "title": "13-latka urodzi\u0142a dziecko. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura", "date_published": "2022-11-16 12:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-13-latka-urodzila-dziecko-sprawa-zajela-sie-prokuratura,nId,6414847\"><img align=\"left\" alt=\"13-latka urodzi\u0142a dziecko. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura\" src=\"https://i.iplsc.com/13-latka-urodzila-dziecko-sprawa-zajela-sie-prokuratura/0007UL5TKLAOLWR7-C321.jpg\" /></a>13-latka urodzi\u0142a dziecko w G\u0142ogowskim Szpitalu Powiatowym. Spraw\u0119 potwierdzi\u0142a rzeczniczka plac\u00f3wki Ewa Todorov, kt\u00f3ra doda\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce zawiadomiono w tej sprawie prokuratur\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujacy-widok-na-plazy-woda-wyrzucila-zmasakrowane-zwloki-,nId,6414845", "title": "Szokuj\u0105cy widok na pla\u017cy. Woda wyrzuci\u0142a zmasakrowane zw\u0142oki trzech os\u00f3b", "date_published": "2022-11-16 12:41:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujacy-widok-na-plazy-woda-wyrzucila-zmasakrowane-zwloki-,nId,6414845\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105cy widok na pla\u017cy. Woda wyrzuci\u0142a zmasakrowane zw\u0142oki trzech os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujacy-widok-na-plazy-woda-wyrzucila-zmasakrowane-zwloki/000GCJP2YUC7X88J-C321.jpg\" /></a>Zmasakrowane zw\u0142oki trzech os\u00f3b wyrzucone na brzeg pla\u017cy w meksyka\u0144skim Acapulco. Wszystko wydarzy\u0142o si\u0119 w chwili, gdy na pla\u017cy wypoczywa\u0142y dziesi\u0105tki turyst\u00f3w. Wed\u0142ug &quot;The Sun&quot;, wszystkie cia\u0142a nosi\u0142y \u015blady tortur.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-artykul-4-i-artykul-5-nato-co-znacza-kiedy-mozna-je-uruchomi,nId,6414823", "title": "Artyku\u0142 4. i artyku\u0142 5. NATO. Co znacz\u0105? Kiedy mo\u017cna je uruchomi\u0107?", "date_published": "2022-11-16 12:38:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-artykul-4-i-artykul-5-nato-co-znacza-kiedy-mozna-je-uruchomi,nId,6414823\"><img align=\"left\" alt=\"Artyku\u0142 4. i artyku\u0142 5. NATO. Co znacz\u0105? Kiedy mo\u017cna je uruchomi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/artykul-4-i-artykul-5-nato-co-znacza-kiedy-mozna-je-uruchomi/000GCJL89JVUNRUX-C321.jpg\" /></a>Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki jest gwarantem ochrony dla pa\u0144stw cz\u0142onkowskich. G\u0142\u00f3wne zasady zosta\u0142y spisane w Traktacie P\u00f3\u0142nocnoatlantyckim, kt\u00f3rego stron\u0105 od 12 marca 1999 roku jest r\u00f3wnie\u017c Rzeczpospolita Polska. W przypadku jakiegokolwiek zagro\u017cenia dla pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego najwa\u017cniejsze s\u0105 przepisy artyku\u0142u 4. i 5. NATO. Sprawd\u017a, jak brzmi artyku\u0142 4. i artyku\u0142 5. traktatu i w jakiej sytuacji mo\u017cna je uruchomi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-niepokoj-okolicznych-mieszkancow-maja-obawy-ale-ni,nId,6414777", "title": "Przewod\u00f3w. Niepok\u00f3j okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. \"Maj\u0105 obawy, ale nie panikuj\u0105\"", "date_published": "2022-11-16 12:32:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-niepokoj-okolicznych-mieszkancow-maja-obawy-ale-ni,nId,6414777\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Niepok\u00f3j okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. &quot;Maj\u0105 obawy, ale nie panikuj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-niepokoj-okolicznych-mieszkancow-maja-obawy-ale-ni/000GCJCTTP5I6B3J-C321.jpg\" /></a>Strach, niepok\u00f3j, obawa - to emocje, kt\u00f3re towarzysz\u0105 teraz nie tylko mieszka\u0144com Przewodowa, ale i okolicznych miast i wsi. - Jest to temat gor\u0105cy i wszyscy o tym dyskutuj\u0105. S\u0105 w pewnym stopniu zaniepokojeni, tak jak i ca\u0142a Polska. Nie mo\u017cna przecie\u017c powiedzie\u0107, \u017ce nic si\u0119 nie sta\u0142o. Jest l\u0119k i obawa, \u017ce tych pocisk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej - m\u00f3wi Interii Dariusz Koz\u0142owski, w\u00f3jt gminy Telatyn. W\u0142odarze zapewniaj\u0105 nas, \u017ce mimo strachu paniki w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w nie ma. - Nauczyli\u015bmy si\u0119 jako\u015b \u017cy\u0107 w \u015bwiadomo\u015bci, \u017ce wojna trwa - ocenia Roman Miedziak,...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strach-i-niepokoj-w-okolicach-przewodowa-jest-lek-ze-tych-po,nId,6414777", "title": "Strach i niepok\u00f3j w okolicach Przewodowa. \"Jest l\u0119k, \u017ce tych pocisk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej\"", "date_published": "2022-11-16 12:32:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strach-i-niepokoj-w-okolicach-przewodowa-jest-lek-ze-tych-po,nId,6414777\"><img align=\"left\" alt=\"Strach i niepok\u00f3j w okolicach Przewodowa. &quot;Jest l\u0119k, \u017ce tych pocisk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/strach-i-niepokoj-w-okolicach-przewodowa-jest-lek-ze-tych-po/000GCJCTTP5I6B3J-C321.jpg\" /></a>Strach, niepok\u00f3j, obawa - to emocje, kt\u00f3re towarzysz\u0105 teraz nie tylko mieszka\u0144com Przewodowa, ale i okolicznych miast i wsi. - Jest to temat gor\u0105cy i wszyscy o tym dyskutuj\u0105. S\u0105 w pewnym stopniu zaniepokojeni, tak jak i ca\u0142a Polska. Nie mo\u017cna przecie\u017c powiedzie\u0107, \u017ce nic si\u0119 nie sta\u0142o. Jest l\u0119k i obawa, \u017ce tych pocisk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej - przyznaje w rozmowie z Interi\u0105 Dariusz Koz\u0142owski, w\u00f3jt gminy Telatyn. W\u0142odarze zapewniaj\u0105 nas, \u017ce mimo strachu paniki w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w nie ma. Z kolei prezydent le\u017c\u0105cego przy granicy z Ukrain\u0105 Przemy\u015bla...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-w-przewodowie-odnaleziono-szczatki-rakiety-s-300,nId,6414820", "title": "Ziobro: W Przewodowie odnaleziono szcz\u0105tki rakiety S-300", "date_published": "2022-11-16 12:22:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-w-przewodowie-odnaleziono-szczatki-rakiety-s-300,nId,6414820\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: W Przewodowie odnaleziono szcz\u0105tki rakiety S-300\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-w-przewodowie-odnaleziono-szczatki-rakiety-s-300/000GCJLP6DG6FN3F-C321.jpg\" /></a>W miejscu eksplozji w Przewodowie odnaleziono szcz\u0105tki rosyjskiej rakiety S-300, kt\u00f3rej u\u017cywaj\u0105 wojska Rosji i Ukrainy. Na miejscu pracuje zesp\u00f3\u0142 polskich prokurator\u00f3w i bieg\u0142ych technik\u00f3w. - Byli te\u017c ameryka\u0144scy eksperci - poinformowa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaryn-nie-ma-watpliwosci-wskazuje-winnego-wybuchu-w-przewodo,nId,6414814", "title": "\u017baryn nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Wskazuje winnego wybuchu w Przewodowie", "date_published": "2022-11-16 12:14:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaryn-nie-ma-watpliwosci-wskazuje-winnego-wybuchu-w-przewodo,nId,6414814\"><img align=\"left\" alt=\"\u017baryn nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Wskazuje winnego wybuchu w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/zaryn-nie-ma-watpliwosci-wskazuje-winnego-wybuchu-w-przewodo/000GCJM8072OAE7P-C321.jpg\" /></a>Win\u0119 za wtorkowe wydarzenia ponosi Rosja - oceni\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. Jego zdaniem jak na razie nie ma przes\u0142anek, by m\u00f3wi\u0107 o celowym ataku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-atom-z-rekordowym-poparciem-polakow,nId,6414800", "title": "Sonda\u017c: Atom z rekordowym poparciem Polak\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 11:54:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-atom-z-rekordowym-poparciem-polakow,nId,6414800\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Atom z rekordowym poparciem Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-atom-z-rekordowym-poparciem-polakow/000GCJI34TTMQRQB-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny i niespotykany wzrost cen paliw tradycyjnych przynios\u0142y zdecydowane zwi\u0119kszenie akceptacji dla budowy elektrowni j\u0105drowych - wynika z sonda\u017cu IBRiS.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jens-stoltenberg-w-polsce-nie-mielismy-do-czynienia-z-celowy,nId,6414654", "title": "Jens Stoltenberg: W Polsce nie mieli\u015bmy do czynienia z celowym atakiem", "date_published": "2022-11-16 11:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jens-stoltenberg-w-polsce-nie-mielismy-do-czynienia-z-celowy,nId,6414654\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg: W Polsce nie mieli\u015bmy do czynienia z celowym atakiem\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-w-polsce-nie-mielismy-do-czynienia-z-celowy/000GCIN647NQSP95-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 posiedzenie Rady NATO, podczas kt\u00f3rego poruszono spraw\u0119 wybuchu w Przewodowie. Do tragicznego zdarzenia na terenie Polski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef NATO Jens Stoltenberg. - Ukraina sta\u0142a si\u0119 teatrem zmasowanego ataku, monitorujemy sytuacj\u0119 na wschodniej flance NATO - m\u00f3wi\u0142. - Wydaje si\u0119, \u017ce w Polsce nie mieli\u015bmy do czynienia z celowym atakiem - doda\u0142. - Eksplozja w Polsce to nie wina Ukrainy. Rosja ponosi odpowiedzialno\u015b\u0107, bo kontynuuje nielegaln\u0105 wojn\u0119 wobec tego kraju - podkre\u015bla\u0142 Stoltenberg. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-konferencja-szefa-nato-jensa-stoltenber,nId,6414654", "title": "Wybuch w Przewodowie. Konferencja szefa NATO Jensa Stoltenberga", "date_published": "2022-11-16 11:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-konferencja-szefa-nato-jensa-stoltenber,nId,6414654\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Konferencja szefa NATO Jensa Stoltenberga \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-konferencja-szefa-nato-jensa-stoltenber/000GCIN647NQSP95-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 posiedzenie Rady NATO, podczas kt\u00f3rego poruszono spraw\u0119 wybuchu w Przewodowie. Do tragicznego zdarzenia na terenie Polski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef NATO Jens Stoltenberg. - Ukraina sta\u0142a si\u0119 teatrem zmasowanego ataku, monitorujemy sytuacj\u0119 na wschodniej flance NATO - m\u00f3wi\u0142. - Wydaje si\u0119, \u017ce w Polsce nie mieli\u015bmy do czynienia z celowym atakiem - doda\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-cia-byl-w-kijowie-podczas-ataku-rakietowego,nId,6414746", "title": "Szef CIA by\u0142 w Kijowie podczas ataku rakietowego", "date_published": "2022-11-16 11:43:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-cia-byl-w-kijowie-podczas-ataku-rakietowego,nId,6414746\"><img align=\"left\" alt=\"Szef CIA by\u0142 w Kijowie podczas ataku rakietowego\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-cia-byl-w-kijowie-podczas-ataku-rakietowego/000GCJA3PN6WY73V-C321.jpg\" /></a>Szef  ameryka\u0144skiej Centralnej Agencji Wywiadowczej (CIA) William Burns przebywa\u0142 w Kijowie, gdy Rosja przypu\u015bci\u0142a najwi\u0119kszy podczas tej wojny atak rakietowy na Ukrain\u0119. Burns spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Amerykanin uda\u0142 si\u0119 do Kijowa po spotkaniu w Ankarze z szefem S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego Rosji Siergiejem Naryszkinem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-uruchomi-artykul-4-nato-premier-to-moze-nie-byc-niezb,nId,6414776", "title": "Polska uruchomi artyku\u0142 4. NATO? Premier: To mo\u017ce nie by\u0107 niezb\u0119dne", "date_published": "2022-11-16 11:28:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-uruchomi-artykul-4-nato-premier-to-moze-nie-byc-niezb,nId,6414776\"><img align=\"left\" alt=\"Polska uruchomi artyku\u0142 4. NATO? Premier: To mo\u017ce nie by\u0107 niezb\u0119dne\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-uruchomi-artykul-4-nato-premier-to-moze-nie-byc-niezb/000GCJEHX5XAK3QD-C321.jpg\" /></a>By\u0107 mo\u017ce uruchomienia art. 4. nie b\u0119dzie niezb\u0119dne, ale ten instrument jest ca\u0142y czas w naszych r\u0119kach - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;jeste\u015bmy w bardzo solidnym sojuszu, kt\u00f3ry zadzia\u0142a\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-byc-moze-uruchomienie-art-4-nie-bedzie-niezbedne,nId,6414776", "title": "Premier: By\u0107 mo\u017ce uruchomienie art. 4 nie b\u0119dzie niezb\u0119dne", "date_published": "2022-11-16 11:28:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-byc-moze-uruchomienie-art-4-nie-bedzie-niezbedne,nId,6414776\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: By\u0107 mo\u017ce uruchomienie art. 4 nie b\u0119dzie niezb\u0119dne\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-byc-moze-uruchomienie-art-4-nie-bedzie-niezbedne/000GCJEHX5XAK3QD-C321.jpg\" /></a>By\u0107 mo\u017ce uruchomienia art. 4. nie b\u0119dzie niezb\u0119dne, ale ten instrument jest ca\u0142y czas w naszych r\u0119kach - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poruszajaca-relacja-proboszcza-z-przewodowa-nie-wiem-co-powi,nId,6414681", "title": "Poruszaj\u0105ca relacja proboszcza z Przewodowa. \"Nie wiem, co powiedzie\u0107 na pogrzebie\"", "date_published": "2022-11-16 11:12:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poruszajaca-relacja-proboszcza-z-przewodowa-nie-wiem-co-powi,nId,6414681\"><img align=\"left\" alt=\"Poruszaj\u0105ca relacja proboszcza z Przewodowa. &quot;Nie wiem, co powiedzie\u0107 na pogrzebie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poruszajaca-relacja-proboszcza-z-przewodowa-nie-wiem-co-powi/000GCJ6DA4MWNJPY-C321.jpg\" /></a>- My\u015bl\u0119, co powiedzie\u0107 podczas pogrzebu i wiem, \u017ce to b\u0119dzie dla mnie bardzo trudne. Obu pan\u00f3w zna\u0142em od lat. Moi parafianie, nigdy nie odmawiali pomocy - wspomina w rozmowie z Interi\u0105 ofiary eksplozji ks. Bogdan Wa\u017cny, proboszcz parafii w Przewodowie. Duchowny opowiada te\u017c o samym momencie eksplozji. - Us\u0142ysza\u0142em pot\u0119\u017cny huk. Nie potrafi\u0119 go por\u00f3wna\u0107 to \u017cadnego znanego mi d\u017awi\u0119ku - relacjonuje. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-po-spotkaniu-w-bbn-wine-za-cale-zajscie-ponosi-str,nId,6414710", "title": "Prezydent po spotkaniu w BBN: Win\u0119 za ca\u0142e zaj\u015bcie ponosi strona rosyjska", "date_published": "2022-11-16 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-po-spotkaniu-w-bbn-wine-za-cale-zajscie-ponosi-str,nId,6414710\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent po spotkaniu w BBN: Win\u0119 za ca\u0142e zaj\u015bcie ponosi strona rosyjska\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-po-spotkaniu-w-bbn-wine-za-cale-zajscie-ponosi-str/000GCJ932KNM6X78-C321.jpg\" /></a>Win\u0119 za ca\u0142e wczorajsze zaj\u015bcie ponosi strona rosyjska - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda po spotkaniu z premierem, ministrami oraz dow\u00f3dcami wojskowymi w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. - Nic nie wskazuje na to, \u017ce by\u0142 to intencjonalny atak na Polsk\u0119 - doda\u0142. Prezydent przyzna\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce istnieje wysokie prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce pocisk, kt\u00f3ry spad\u0142 na wie\u015b Przewod\u00f3w, to rakieta ukrai\u0144skiej obrony.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-czlonkowie-delegacji-obwe-bez-polskich-wiz-msz-potw,nId,6414743", "title": "Rosyjscy cz\u0142onkowie delegacji OBWE bez polskich wiz. MSZ potwierdza", "date_published": "2022-11-16 10:54:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-czlonkowie-delegacji-obwe-bez-polskich-wiz-msz-potw,nId,6414743\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy cz\u0142onkowie delegacji OBWE bez polskich wiz. MSZ potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-czlonkowie-delegacji-obwe-bez-polskich-wiz-msz-potw/000GCJ5MOE1YQSQE-C321.jpg\" /></a>Polska odm\u00f3wi\u0142a wydania wiz cz\u0142onkom rosyjskiej delegacji Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie, kt\u00f3rzy mieli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w sesji Zgromadzenia Parlamentarnego OBWE, zaplanowanej w Warszawie w dniach 24-26 listopada - potwierdzi\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-jasna-deklaracja-premiera-wegier-viktor,nId,6414741", "title": "Wybuch w Przewodowie. Jasna deklaracja premiera W\u0119gier Viktora Orbana", "date_published": "2022-11-16 10:50:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-jasna-deklaracja-premiera-wegier-viktor,nId,6414741\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Jasna deklaracja premiera W\u0119gier Viktora Orbana \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-jasna-deklaracja-premiera-wegier-viktor/000GCJ7745FN017Y-C321.jpg\" /></a>&quot;Stoimy stanowczo po stronie Polski&quot; - zadeklarowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych premier W\u0119gier Viktor Orban. &quot;Potrzebujemy spokojnego i dok\u0142adnego \u015bledztwa w sprawie wybuch\u00f3w w Przewodowie&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-on-pierwszy-powiadomil-o-rakietach-w-przewodowie,nId,6414726", "title": "To on pierwszy powiadomi\u0142 o rakietach w Przewodowie", "date_published": "2022-11-16 10:46:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-on-pierwszy-powiadomil-o-rakietach-w-przewodowie,nId,6414726\"><img align=\"left\" alt=\"To on pierwszy powiadomi\u0142 o rakietach w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/to-on-pierwszy-powiadomil-o-rakietach-w-przewodowie/000GCJ4PAMCUBXR4-C321.jpg\" /></a>Najpierw by\u0142o przera\u017cenie mieszka\u0144c\u00f3w, sprawdzenie miejsca zdarzenia, a nast\u0119pnie proceduralna machina ruszy\u0142a. O tragedii w Przewodowie \u015bwiat powiadomi\u0142 w\u00f3jt Do\u0142hobyczowa Grzegorz Drewnik.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-on-pierwszy-powiadomil-o-tragedii-w-przewodowie,nId,6414726", "title": "To on pierwszy powiadomi\u0142 o tragedii w Przewodowie", "date_published": "2022-11-16 10:46:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-on-pierwszy-powiadomil-o-tragedii-w-przewodowie,nId,6414726\"><img align=\"left\" alt=\"To on pierwszy powiadomi\u0142 o tragedii w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/to-on-pierwszy-powiadomil-o-tragedii-w-przewodowie/000GCJ4PAMCUBXR4-C321.jpg\" /></a>Najpierw by\u0142o przera\u017cenie mieszka\u0144c\u00f3w, sprawdzenie miejsca zdarzenia, a nast\u0119pnie proceduralna machina ruszy\u0142a. O tragedii w Przewodowie \u015bwiat powiadomi\u0142 w\u00f3jt Do\u0142hobyczowa Grzegorz Drewnik.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-policja-publikuje-nowe-zdjecie-z-przewodowa-eksperci-sa-na-m,nId,6414670", "title": "Policja publikuje nowe zdj\u0119cie z Przewodowa. Eksperci s\u0105 na miejscu", "date_published": "2022-11-16 10:30:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-policja-publikuje-nowe-zdjecie-z-przewodowa-eksperci-sa-na-m,nId,6414670\"><img align=\"left\" alt=\"Policja publikuje nowe zdj\u0119cie z Przewodowa. Eksperci s\u0105 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-publikuje-nowe-zdjecie-z-przewodowa-eksperci-sa-na-m/000GCJ06W65AYYXV-C321.jpg\" /></a>Eksperci policji pracuj\u0105 w miejscu wybuchu rakiety w lubelskim Przewodowie. W \u015brod\u0119 funkcjonariusze zamie\u015bcili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nowe zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym wida\u0107 lej po uderzeniu, a tak\u017ce zniszczony traktor i pracuj\u0105cych specjalist\u00f3w. Dzia\u0142aj\u0105 tam eksperci m.in. z Centralnego Biura \u015aledczego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-wybuchu-w-przewodowie-polacy-maja-prawo-oczekiwac-rze,nId,6414664", "title": "Tusk o wybuchu w Przewodowie: Polacy maj\u0105 prawo oczekiwa\u0107 rzetelnej informacji", "date_published": "2022-11-16 10:28:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-wybuchu-w-przewodowie-polacy-maja-prawo-oczekiwac-rze,nId,6414664\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o wybuchu w Przewodowie: Polacy maj\u0105 prawo oczekiwa\u0107 rzetelnej informacji\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-wybuchu-w-przewodowie-polacy-maja-prawo-oczekiwac-rze/000EM4LDH2WFCG8T-C321.jpg\" /></a>- To s\u0105 pierwsze ofiary wojny w Ukrainie na ziemi polskiej - powiedzia\u0142 szef Platformy Obywatelskiej Donald Tusk w kontek\u015bcie wybuchu w Przewodowie. - W sensie politycznym nie ma \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce to Rosja odpowiada za t\u0119 sytuacj\u0119 - podkre\u015bli\u0142. - W tak wa\u017cnym momencie trzeba stan\u0105\u0107 na wysoko\u015bci zdania. Polacy maj\u0105 prawo oczekiwa\u0107 rzetelnej informacji - doda\u0142 Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-deklaruje-poparcie-wniosku-polski-o-uruchomienie-art-4,nId,6414692", "title": "Litwa deklaruje poparcie wniosku Polski o uruchomienie art. 4 traktatu NATO", "date_published": "2022-11-16 09:59:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-deklaruje-poparcie-wniosku-polski-o-uruchomienie-art-4,nId,6414692\"><img align=\"left\" alt=\"Litwa deklaruje poparcie wniosku Polski o uruchomienie art. 4 traktatu NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/litwa-deklaruje-poparcie-wniosku-polski-o-uruchomienie-art-4/000GCIW2WNLY6W1G-C321.jpg\" /></a>- Poprzemy wniosek Polski o uruchomienie art. 4 traktatu NATO - zadeklarowali prezydent Litwy i szef litewskiej dyplomacji. Wniosek, kt\u00f3rego z\u0142o\u017cenie rozwa\u017ca Polska, zwi\u0105zany jest z wybuchem w Przewodowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stworzono-hologram-podejrzanego-o-gwalt-policja-coraz-blizej,nId,6414690", "title": "Stworzono hologram podejrzanego o gwa\u0142t. Policja coraz bli\u017cej sprawcy", "date_published": "2022-11-16 09:57:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stworzono-hologram-podejrzanego-o-gwalt-policja-coraz-blizej,nId,6414690\"><img align=\"left\" alt=\"Stworzono hologram podejrzanego o gwa\u0142t. Policja coraz bli\u017cej sprawcy\" src=\"https://i.iplsc.com/stworzono-hologram-podejrzanego-o-gwalt-policja-coraz-blizej/000GCISG62QLPT1M-C321.jpg\" /></a>Hologram m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w 2010 roku dopu\u015bci\u0142 si\u0119 zgwa\u0142cenia dw\u00f3ch dziewczynek, doprowadzi\u0142 do znacznego zaw\u0119\u017cenia grona podejrzanych. Holenderska policja otrzyma\u0142a 300 wskaz\u00f3wek, kt\u00f3re pomog\u0142y policji zaw\u0119zi\u0107 poszukiwania sprawcy do 40 m\u0119\u017cczyzn. Policja b\u0119dzie chcia\u0142a pobra\u0107 od nich pr\u00f3bki DNA.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-rosyjskie-mon-to-szczatki-ukrainskiego-,nId,6414677", "title": "Wybuch w Przewodowie. Rosyjskie MON: To szcz\u0105tki ukrai\u0144skiego S-300", "date_published": "2022-11-16 09:49:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-rosyjskie-mon-to-szczatki-ukrainskiego-,nId,6414677\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Rosyjskie MON: To szcz\u0105tki ukrai\u0144skiego S-300\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-rosyjskie-mon-to-szczatki-ukrainskiego/000GCIQOR0QN2BGD-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie Ministerstwo Obrony odnios\u0142o si\u0119 ponownie do wybuchu w Przewodowie. W komunikacie powt\u00f3rzono tez\u0119 o &quot;prowokacji&quot;, a tak\u017ce wskazano, \u017ce szcz\u0105tki rakiety znalezione na terenie Polski to &quot;ukrai\u0144skie S-300&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-wybuch-rakiety-w-polsce-spowodowany-przez-ukrainski-po,nId,6414675", "title": "Biden: Wybuch rakiety w Polsce spowodowany przez ukrai\u0144ski pocisk", "date_published": "2022-11-16 09:37:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-wybuch-rakiety-w-polsce-spowodowany-przez-ukrainski-po,nId,6414675\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Wybuch rakiety w Polsce spowodowany przez ukrai\u0144ski pocisk\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-wybuch-rakiety-w-polsce-spowodowany-przez-ukrainski-po/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden poinformowa\u0142 partner\u00f3w G7 i NATO, \u017ce wybuch w Polsce spowodowa\u0142 ukrai\u0144ski pocisk obrony powietrznej - przekazuje agencja Reutera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-artemis-i-wystartowal-rozpoczela-sie-historyczna-misja-na-ks,nId,6414644", "title": "Artemis I wystartowa\u0142. Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 historyczna misja na Ksi\u0119\u017cyc", "date_published": "2022-11-16 09:22:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-artemis-i-wystartowal-rozpoczela-sie-historyczna-misja-na-ks,nId,6414644\"><img align=\"left\" alt=\"Artemis I wystartowa\u0142. Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 historyczna misja na Ksi\u0119\u017cyc\" src=\"https://i.iplsc.com/artemis-i-wystartowal-rozpoczela-sie-historyczna-misja-na-ks/000GCINCB72QJJ1L-C321.jpg\" /></a>Misja Artemis I wystartowa\u0142a w \u015brod\u0119 nad ranem polskiego czasu. By\u0142a to trzecia i w ko\u0144cu udana pr\u00f3ba wystrzelenia rakiety SLS ze statkiem kosmicznym Orion w kierunku Ksi\u0119\u017cyca. Poprzednie odwo\u0142ano z powodu usterek technicznych lub z\u0142ych warunk\u00f3w pogodowych. Zaplanowany lot jest pierwszym z serii, kt\u00f3rego celem jest powr\u00f3t cz\u0142owieka na Srebrny Glob.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujaca-deklaracja-ivanki-trump-odmowila-ojcu,nId,6414650", "title": "Zaskakuj\u0105ca deklaracja Ivanki Trump. Odm\u00f3wi\u0142a ojcu", "date_published": "2022-11-16 09:12:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujaca-deklaracja-ivanki-trump-odmowila-ojcu,nId,6414650\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ca deklaracja Ivanki Trump. Odm\u00f3wi\u0142a ojcu\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujaca-deklaracja-ivanki-trump-odmowila-ojcu/000GCIM7F6LGG1PH-C321.jpg\" /></a>Ivanka Trump zapowiedzia\u0142a, \u017ce ko\u0144czy z zaanga\u017cowaniem w polityk\u0119 po tym, jak jej ojciec zapowiedzia\u0142 start w wy\u015bcigu prezydenckim w 2024 roku. - Wybieram jako priorytet moje dzieci i prywatne \u017cycie, kt\u00f3re tworzymy - powiedzia\u0142a c\u00f3rka by\u0142ego prezydenta telewizji Fox News.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rau-wreczyl-ambasadorowi-rosji-note-dyplomatyczna-to-byla-kr,nId,6414640", "title": "Rau wr\u0119czy\u0142 ambasadorowi Rosji not\u0119 dyplomatyczn\u0105. \"To by\u0142a kr\u00f3tka rozmowa\"", "date_published": "2022-11-16 09:11:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rau-wreczyl-ambasadorowi-rosji-note-dyplomatyczna-to-byla-kr,nId,6414640\"><img align=\"left\" alt=\"Rau wr\u0119czy\u0142 ambasadorowi Rosji not\u0119 dyplomatyczn\u0105. &quot;To by\u0142a kr\u00f3tka rozmowa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rau-wreczyl-ambasadorowi-rosji-note-dyplomatyczna-to-byla-kr/000GCIK3B183SNXS-C321.jpg\" /></a>W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 szef MSZ Zbigniew Rau przekaza\u0142 ambasadorowi Rosji not\u0119 dyplomatyczn\u0105. - To by\u0142a bardzo kr\u00f3tka rozmowa bez \u017cadnych kurtuazji, spotkanie trwa\u0142o cztery minuty - poinformowa\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-przewodowie-rutte-nie-doszloby-do-tego-gdyby-nie-at,nId,6414622", "title": "Wybuch w Przewodowie. Rutte: \"Nie dosz\u0142oby do tego, gdyby nie atak rakietowy na Ukrain\u0119\"", "date_published": "2022-11-16 09:06:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-przewodowie-rutte-nie-doszloby-do-tego-gdyby-nie-at,nId,6414622\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Rutte: &quot;Nie dosz\u0142oby do tego, gdyby nie atak rakietowy na Ukrain\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-rutte-nie-doszloby-do-tego-gdyby-nie-at/000GCIES5LL5XCXN-C321.jpg\" /></a>Do wybuchu nie dosz\u0142oby, gdyby Rosja nie przeprowadzi\u0142a we wtorek straszliwego ataku rakietowego na Ukrain\u0119 - twierdzi premier Holandii Mark Rutte w zamieszczonym wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak doda\u0142, jego kraj nadal b\u0119dzie wspiera\u0107 Ukrain\u0119 przed agresj\u0105 okupant\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-w-panice-kupuja-bunkry-gwaltowny-wzrost-zainteresow,nId,6414609", "title": "Rosjanie w panice kupuj\u0105 bunkry. Gwa\u0142towny wzrost zainteresowania", "date_published": "2022-11-16 08:59:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-w-panice-kupuja-bunkry-gwaltowny-wzrost-zainteresow,nId,6414609\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie w panice kupuj\u0105 bunkry. Gwa\u0142towny wzrost zainteresowania\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-w-panice-kupuja-bunkry-gwaltowny-wzrost-zainteresow/000GCIFY74XGEM03-C321.jpg\" /></a>Rosyjski serwis zajmuj\u0105cy si\u0119 tematyk\u0105 gospodarcz\u0105 odnotowa\u0142 nowy trend. Rosjanie w panice kupuj\u0105 bunkry. Zapotrzebowanie wzros\u0142o w 2022 roku kilkukrotnie, szczeg\u00f3lnie po og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-przewodowie-chiny-wystosowaly-apel,nId,6414619", "title": "Wybuch w Przewodowie. Chiny wystosowa\u0142y apel", "date_published": "2022-11-16 08:58:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-przewodowie-chiny-wystosowaly-apel,nId,6414619\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Chiny wystosowa\u0142y apel\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-chiny-wystosowaly-apel/000GCII5YOGB5TP4-C321.jpg\" /></a>Chiny zabra\u0142y g\u0142os w sprawie wtorkowego wybuchu w Przewodowie. Pekin zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z apelem o zachowanie &quot;spokoju, by unikn\u0105\u0107 eskalacji&quot;. Rzeczniczka chi\u0144skiego ministerstwa spraw zagranicznych przypomnia\u0142a apel Pekinu w sprawie wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-w-odessie-alarm-przeciwlotniczy-w-calej-ukrainie,nId,6414626", "title": "Wybuchy w Odessie. Alarm przeciwlotniczy w ca\u0142ej Ukrainie", "date_published": "2022-11-16 08:44:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-w-odessie-alarm-przeciwlotniczy-w-calej-ukrainie,nId,6414626\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuchy w Odessie. Alarm przeciwlotniczy w ca\u0142ej Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-w-odessie-alarm-przeciwlotniczy-w-calej-ukrainie/000FXZUSJHUSI3YL-C321.jpg\" /></a>W Odessie na po\u0142udniu Ukrainy w \u015brod\u0119 rano s\u0142ycha\u0107 by\u0142o wybuchy. W ca\u0142ym kraju, opr\u00f3cz Krymu, og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy - pisze Suspilne. Wed\u0142ug lokalnych medi\u00f3w w Odessie zadzia\u0142a\u0142a ukrai\u0144ska obrona powietrzna. Wcze\u015bniej strona Ukrai\u0144ska poda\u0142a, \u017ce ostatniej doby rosyjskie wojsko wystrzeli\u0142o ponad 90 pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych typu Kh-101 i Kalibr.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tanczyl-na-dachu-jadacej-ciezarowki-25-latek-nie-zyje,nId,6414607", "title": "USA: Ta\u0144czy\u0142 na dachu jad\u0105cej ci\u0119\u017car\u00f3wki. 25-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-16 08:34:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tanczyl-na-dachu-jadacej-ciezarowki-25-latek-nie-zyje,nId,6414607\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ta\u0144czy\u0142 na dachu jad\u0105cej ci\u0119\u017car\u00f3wki. 25-latek nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tanczyl-na-dachu-jadacej-ciezarowki-25-latek-nie-zyje/000GCIE4337P25I8-C321.jpg\" /></a>25-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 po tym, jak w niewyja\u015bniony dotychczas spos\u00f3b wspi\u0105\u0142 si\u0119 na naczep\u0119 jad\u0105cej ci\u0119\u017car\u00f3wki, po czym uderzy\u0142 w wiadukt. Do sieci trafi\u0142o wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 ta\u0144cz\u0105cego na poje\u017adzie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tragedia-w-przewodowie-wojt-oglosi-zalobe-na-terenie-gminy-d,nId,6414615", "title": "Tragedia w Przewodowie. W\u00f3jt og\u0142osi \u017ca\u0142ob\u0119 na terenie gminy Do\u0142hobycz\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 08:33:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tragedia-w-przewodowie-wojt-oglosi-zalobe-na-terenie-gminy-d,nId,6414615\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Przewodowie. W\u00f3jt og\u0142osi \u017ca\u0142ob\u0119 na terenie gminy Do\u0142hobycz\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-przewodowie-wojt-oglosi-zalobe-na-terenie-gminy-d/000GCIG57YAK1G6J-C321.jpg\" /></a>Na terenie gminy Do\u0142hobycz\u00f3w, gdzie znajduje si\u0119 wie\u015b Przewod\u00f3w, zostanie wprowadzona czterodniowa \u017ca\u0142oba. Dokument w tej sprawie podpisze dzisiaj w\u00f3jt Grzegorz Drewnik - ustali\u0142a Interia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-co-sie-dzialo-w-domu-seniora-podczas-pandemii-byla-szefowa-o,nId,6414611", "title": "Co si\u0119 dzia\u0142o w domu seniora podczas pandemii? By\u0142a szefowa oskar\u017cona", "date_published": "2022-11-16 08:27:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-co-sie-dzialo-w-domu-seniora-podczas-pandemii-byla-szefowa-o,nId,6414611\"><img align=\"left\" alt=\"Co si\u0119 dzia\u0142o w domu seniora podczas pandemii? By\u0142a szefowa oskar\u017cona\" src=\"https://i.iplsc.com/co-sie-dzialo-w-domu-seniora-podczas-pandemii-byla-szefowa-o/000FEFDGXXUGO4KH-C321.jpg\" /></a>Wies\u0142awa K. by\u0142a szefow\u0105 prywatnego domu seniora w Brzoz\u00f3wce pod Toruniem. Kobieta niebawem stanie przed s\u0105dem. Wed\u0142ug prokuratury zajmowa\u0142a si\u0119 pensjonariuszami, maj\u0105c w tym czasie objawy typowe dla osoby chorej na COVID-19. Mia\u0142a w tym czasie nie nosi\u0107 maseczki ani r\u0119kawiczek. Za nara\u017cenie \u017cycia i zdrowia senior\u00f3w grozi jej wi\u0119zienie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosyjskie-fsb-zatrzymalo-polska-dyplomatke,nId,6414605", "title": "Media: Rosyjskie FSB zatrzyma\u0142o polsk\u0105 dyplomatk\u0119", "date_published": "2022-11-16 08:18:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosyjskie-fsb-zatrzymalo-polska-dyplomatke,nId,6414605\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjskie FSB zatrzyma\u0142o polsk\u0105 dyplomatk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjskie-fsb-zatrzymalo-polska-dyplomatke/000GCIB6QLTDEWE8-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie media powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa przekaza\u0142y, \u017ce w Rosji zatrzymano obywatelk\u0119 Polski posiadaj\u0105c\u0105 status dyplomaty. Kobieta mia\u0142a przyj\u0105\u0107 \u0142ap\u00f3wk\u0119 za wystawienie fikcyjnych dokument\u00f3w do nielegalnego przewozu alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-straz-graniczna-najnowsze-dane-dotyczace-ruchu-na-granicy-z-,nId,6414586", "title": "Stra\u017c Graniczna: Najnowsze dane dotycz\u0105ce ruchu na granicy z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-11-16 08:04:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-straz-graniczna-najnowsze-dane-dotyczace-ruchu-na-granicy-z-,nId,6414586\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: Najnowsze dane dotycz\u0105ce ruchu na granicy z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-najnowsze-dane-dotyczace-ruchu-na-granicy-z/000GCIAYJ51SV4V3-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku wojny z Ukrainy do Polski wjecha\u0142o 7,764 mln os\u00f3b, a z Polski na Ukrain\u0119 wyjecha\u0142o ponad 5,961 mln - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Stra\u017c Graniczna. We wtorek dosz\u0142o do awarii ukrai\u0144skich system\u00f3w odprawy na wszystkich przej\u015bciach granicznych z Ukrain\u0105 w woj. lubelskim. Problemy w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w usuni\u0119to. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deklaracja-przywodcow-po-g20-potepili-wojne-w-ukrainie,nId,6414590", "title": "Deklaracja przyw\u00f3dc\u00f3w po G20. Pot\u0119pili wojn\u0119 w Ukrainie", "date_published": "2022-11-16 07:59:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-deklaracja-przywodcow-po-g20-potepili-wojne-w-ukrainie,nId,6414590\"><img align=\"left\" alt=\"Deklaracja przyw\u00f3dc\u00f3w po G20. Pot\u0119pili wojn\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/deklaracja-przywodcow-po-g20-potepili-wojne-w-ukrainie/000GCI61DT0LX06T-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich grupy G20 stanowczo pot\u0119pi\u0142a wojn\u0119 Rosji przeciwko Ukrainie w finalnej deklaracji przyw\u00f3dc\u00f3w, wydanej w \u015brod\u0119 podczas szczytu na indonezyjskiej wyspie Bali - poda\u0142a stacja BBC. Zaznaczono w niej r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;u\u017cycie lub gro\u017aby u\u017cycia broni j\u0105drowej s\u0105 niedopuszczalne, a konflikty nale\u017cy rozwi\u0105zywa\u0107 na drodze dyplomacji i dialogu&quot;</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uchodzcy-z-ukrainy-moga-zamieszkac-w-palacu-pod-poznaniem,nId,6414594", "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy mog\u0105 zamieszka\u0107 w pa\u0142acu pod Poznaniem", "date_published": "2022-11-16 07:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-uchodzcy-z-ukrainy-moga-zamieszkac-w-palacu-pod-poznaniem,nId,6414594\"><img align=\"left\" alt=\"Uchod\u017acy z Ukrainy mog\u0105 zamieszka\u0107 w pa\u0142acu pod Poznaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/uchodzcy-z-ukrainy-moga-zamieszkac-w-palacu-pod-poznaniem/000GCI947SH2TYF9-C321.jpg\" /></a>Uchod\u017acy z Ukrainy, kt\u00f3rzy do tej pory mieszkali w pozna\u0144skim hotelu Ikar, musz\u0105 go opu\u015bci\u0107 ze wzgl\u0119du na zaplanowany remont. Z pomoc\u0105 przyszed\u0142 w\u0142a\u015bciciel Kompleksu Pa\u0142acowo-Parkowego w Biedrusku i zaoferowa\u0142 blisko 200 miejsc. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-polko-wskazuje-co-rzad-natychmiast-musi-poprawic,nId,6414559", "title": "Gen. Polko wskazuje, co rz\u0105d natychmiast musi poprawi\u0107", "date_published": "2022-11-16 07:54:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-polko-wskazuje-co-rzad-natychmiast-musi-poprawic,nId,6414559\"><img align=\"left\" alt=\"Gen. Polko wskazuje, co rz\u0105d natychmiast musi poprawi\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/gen-polko-wskazuje-co-rzad-natychmiast-musi-poprawic/000GCHWHDXNHGSO2-C321.jpg\" /></a>- To, co si\u0119 zdarzy\u0142o w Przewodowie, jest ogromn\u0105 tragedi\u0105, ale trzeba pami\u0119ta\u0107, \u017ce wojny nie wywo\u0142uje si\u0119, atakuj\u0105c traktor, tylko uderza si\u0119 w infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105, stanowiska dowodzenia - m\u00f3wi gen. Roman Polko. By\u0142y dow\u00f3dca GROM uspokaja, \u017ce Rosja nie pope\u0142ni samob\u00f3jstwa w postaci atakowania terytorium Polski. Ekspert zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce nale\u017cy w Polsce popracowa\u0107 nad polityk\u0105 informacyjn\u0105, by obywatele nie dowiadywali si\u0119 z ameryka\u0144skich medi\u00f3w, co si\u0119 w istocie sta\u0142o. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-zadna-armia-nie-ma-systemu-obrony-ktory,nId,6414578", "title": "Wybuch w Przewodowie. \"\u017badna armia nie ma systemu obrony, kt\u00f3ry chroni ca\u0142y kraj\"", "date_published": "2022-11-16 07:49:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-zadna-armia-nie-ma-systemu-obrony-ktory,nId,6414578\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. &quot;\u017badna armia nie ma systemu obrony, kt\u00f3ry chroni ca\u0142y kraj&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-zadna-armia-nie-ma-systemu-obrony-ktory/000GCI0906W1EXK1-C321.jpg\" /></a>\u017badna armia nie dysponuje systemem obrony powietrznej, kt\u00f3ry chroni terytorium ca\u0142ego kraju - przekaza\u0142o Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych. Podkre\u015bli\u0142o, \u017ce zadaniem tych system\u00f3w jest ochrona infrastruktury krytycznej. Jak zatem chroniony jest nasz kraj?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-zachod-zbliza-sie-do-kolejnej-wojny-swiatowej,nId,6414572", "title": "Miedwiediew: Zach\u00f3d zbli\u017ca si\u0119 do kolejnej wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-11-16 07:29:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miedwiediew-zachod-zbliza-sie-do-kolejnej-wojny-swiatowej,nId,6414572\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew: Zach\u00f3d zbli\u017ca si\u0119 do kolejnej wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-zachod-zbliza-sie-do-kolejnej-wojny-swiatowej/000FWL9U89MCUAS9-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce &quot;rzekomy atak rakietowy na terytorium Polski pokaza\u0142, \u017ce Zach\u00f3d zbli\u017ca si\u0119 do kolejnej wojny \u015bwiatowej&quot;. Obarczy\u0142 tak\u017ce win\u0105 stron\u0119 ukrai\u0144sk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-aktywisci-klimatyczni-oblali-szybe-chroniaca-obraz-g,nId,6414567", "title": "Austria: Aktywi\u015bci klimatyczni oblali szyb\u0119 chroni\u0105c\u0105 obraz Gustawa Klimta", "date_published": "2022-11-16 07:25:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-aktywisci-klimatyczni-oblali-szybe-chroniaca-obraz-g,nId,6414567\"><img align=\"left\" alt=\"Austria: Aktywi\u015bci klimatyczni oblali szyb\u0119 chroni\u0105c\u0105 obraz Gustawa Klimta\" src=\"https://i.iplsc.com/austria-aktywisci-klimatyczni-oblali-szybe-chroniaca-obraz-g/000GCHUDPET0IKC0-C321.jpg\" /></a>Aktywi\u015bci klimatyczni po raz kolejny za cel obrali sobie dzie\u0142o sztuki. Do zdarzenia dosz\u0142o we wtorek w Muzeum Leopold\u00f3w w Wiedniu, gdzie oblano szyb\u0119, za kt\u00f3r\u0105 znajdowa\u0142 si\u0119 obraz Gustawa Klimta &quot;\u015amier\u0107 i \u017cycie&quot;. P\u00f3\u017aniej, jak w poprzednich akcjach, jeden z aktywist\u00f3w przyklei\u0142 si\u0119 do ramy obrazu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kreml-zaplanowal-zmasowany-atak-rakietowy-na-ukraine-z-w,nId,6414563", "title": "ISW: Kreml zaplanowa\u0142 zmasowany atak rakietowy na Ukrain\u0119 z wyprzedzeniem", "date_published": "2022-11-16 07:20:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kreml-zaplanowal-zmasowany-atak-rakietowy-na-ukraine-z-w,nId,6414563\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Kreml zaplanowa\u0142 zmasowany atak rakietowy na Ukrain\u0119 z wyprzedzeniem \" src=\"https://i.iplsc.com/isw-kreml-zaplanowal-zmasowany-atak-rakietowy-na-ukraine-z-w/000GCHYGNPM199IT-C321.jpg\" /></a>Wtorkowy zmasowany ostrza\u0142 Ukrainy by\u0142 zaplanowany z wyprzedzeniem - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). O\u015brodek zaprzecza tym samym, \u017ce by\u0142a to odpowied\u017a Rosji na wyst\u0105pienie prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego na forum G20. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-ciagu-doba-rosja-wystrzelila-ponad-90-pociskow,nId,6414545", "title": "W ci\u0105gu doba Rosja wystrzeli\u0142a ponad 90 pocisk\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 06:45:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-ciagu-doba-rosja-wystrzelila-ponad-90-pociskow,nId,6414545\"><img align=\"left\" alt=\"W ci\u0105gu doba Rosja wystrzeli\u0142a ponad 90 pocisk\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/w-ciagu-doba-rosja-wystrzelila-ponad-90-pociskow/000FVYDI66DACXMA-C321.jpg\" /></a>Minionej doby rosyjskie wojsko wystrzeli\u0142o ponad 90 pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych typu Kh-101 i Kalibr. 77 z nich zniszczy\u0142y ukrai\u0144skie si\u0142y obrony - informuje w \u015brod\u0119 sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-ciagu-doby-rosja-wystrzelila-ponad-90-pociskow,nId,6414545", "title": "W ci\u0105gu doby Rosja wystrzeli\u0142a ponad 90 pocisk\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 06:45:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-ciagu-doby-rosja-wystrzelila-ponad-90-pociskow,nId,6414545\"><img align=\"left\" alt=\"W ci\u0105gu doby Rosja wystrzeli\u0142a ponad 90 pocisk\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/w-ciagu-doby-rosja-wystrzelila-ponad-90-pociskow/000GCHR9T0GB87AU-C321.jpg\" /></a>Minionej doby rosyjskie wojsko wystrzeli\u0142o ponad 90 pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych typu Kh-101 i Kalibr. 77 z nich zniszczy\u0142y ukrai\u0144skie si\u0142y obrony - informuje w \u015brod\u0119 sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-o-wybuchu-w-przewodowie-incydent-jest-proba-wywolania-,nId,6414537", "title": "Rosja o wybuchu w Przewodowie: Incydent jest pr\u00f3b\u0105 wywo\u0142ania starcia wojskowego", "date_published": "2022-11-16 06:37:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-o-wybuchu-w-przewodowie-incydent-jest-proba-wywolania-,nId,6414537\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja o wybuchu w Przewodowie: Incydent jest pr\u00f3b\u0105 wywo\u0142ania starcia wojskowego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-o-wybuchu-w-przewodowie-incydent-jest-proba-wywolania/000GCHP2QNY018YA-C321.jpg\" /></a>&quot;Polski incydent jest pr\u00f3b\u0105 wywo\u0142ania starcia wojskowego mi\u0119dzy NATO a Rosj\u0105&quot; - stwierdzi\u0142 szef sta\u0142ej misji Rosji przy ONZ Dmitrij Polanski, poinformowa\u0142a rosyjska agencja TASS. Jednocze\u015bnie urz\u0119dnik przypomnia\u0142 o pe\u0142ni\u0105cej przez Rosj\u0119 sta\u0142ej misji przy ONZ - przekaza\u0142 Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niemcy-zalezne-od-chin-przykladem-metale-ziem-rzadkich,nId,6414533", "title": "Media: Niemcy zale\u017cne od Chin. Przyk\u0142adem metale ziem rzadkich", "date_published": "2022-11-16 06:28:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-niemcy-zalezne-od-chin-przykladem-metale-ziem-rzadkich,nId,6414533\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niemcy zale\u017cne od Chin. Przyk\u0142adem metale ziem rzadkich\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niemcy-zalezne-od-chin-przykladem-metale-ziem-rzadkich/000GCHOMQRP7X2KL-C321.jpg\" /></a>Niemcy s\u0105 uzale\u017cnione od Chin przede wszystkim w obszarze surowc\u00f3w oraz ich przetwarzania. Przyk\u0142adem zale\u017cno\u015bci s\u0105 tak\u017ce metale ziem rzadkich \u2013 pisze portal WDR. Dodaje, \u017ce &quot;je\u015bli chodzi o dost\u0119p do rynk\u00f3w, eksperci ekonomiczni cz\u0119sto wskazywali, \u017ce chi\u0144skim firmom du\u017co \u0142atwiej inwestowa\u0107 strategicznie w Niemczech ni\u017c na odwr\u00f3t&quot;. Chiny s\u0105 najwa\u017cniejszym partnerem handlowym Niemiec, a wzajemne zale\u017cno\u015bci gospodarcze s\u0105 nadal silne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-erdogan-zdarzenie-nie-ma-nic-wspolnego-z-rosja,nId,6414528", "title": "Przewod\u00f3w. Erdogan: Zdarzenie nie ma nic wsp\u00f3lnego z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-16 06:25:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-erdogan-zdarzenie-nie-ma-nic-wspolnego-z-rosja,nId,6414528\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Erdogan: Zdarzenie nie ma nic wsp\u00f3lnego z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-erdogan-zdarzenie-nie-ma-nic-wspolnego-z-rosja/000FDNVK0M5SO13E-C321.jpg\" /></a>- Respektuj\u0119 deklaracj\u0119 Rosji w sprawie rakietowego uderzenia na Polsk\u0119 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rano polskiego czasu prezydent Turcji Recep Tayipp Erdogan, kt\u00f3ry przebywa na szczycie G20 w indonezyjskim Bali. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-ap-prawdopodobnie-eksplodowal-pocisk-ukrainskiej-o,nId,6414526", "title": "Przewod\u00f3w. AP: Prawdopodobnie eksplodowa\u0142 pocisk ukrai\u0144skiej obrony przeciwrakietowej", "date_published": "2022-11-16 06:05:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-ap-prawdopodobnie-eksplodowal-pocisk-ukrainskiej-o,nId,6414526\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. AP: Prawdopodobnie eksplodowa\u0142 pocisk ukrai\u0144skiej obrony przeciwrakietowej\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-ap-prawdopodobnie-eksplodowal-pocisk-ukrainskiej-o/000GCHOPQXFEQID9-C321.jpg\" /></a>Wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105, \u017ce w Przewodowie eksplodowa\u0142 we wtorek pocisk ukrai\u0144skiej obrony przeciwrakietowej, kt\u00f3ry zosta\u0142 wystrzelony w kierunku rakiety nadlatuj\u0105cej z Rosji i omy\u0142kowo trafi\u0142 w terytorium Polski - powiadomi\u0142a w \u015brod\u0119 w godzinach porannych agencja AP za anonimowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami we w\u0142adzach USA.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-samolot-nato-wykryl-trajektorie-rakiety-ktora-spadla-na-pols,nId,6414520", "title": "Samolot NATO wykry\u0142 trajektori\u0119 rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a na Polsk\u0119", "date_published": "2022-11-16 05:45:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-samolot-nato-wykryl-trajektorie-rakiety-ktora-spadla-na-pols,nId,6414520\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot NATO wykry\u0142 trajektori\u0119 rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a na Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-nato-wykryl-trajektorie-rakiety-ktora-spadla-na-pols/000GCHMRG5EIFMUG-C321.jpg\" /></a>Samolot NATO wykry\u0142 trajektori\u0119 rakiety, kt\u00f3ra we wtorek spad\u0142a na Przewod\u00f3w - poda\u0142o CNN. Informacje dotycz\u0105ce trasy pocisku zosta\u0142y przekazane Polsce. Nie ma jednak wskaza\u0144 co do tego, kto wystrzeli\u0142 rakiet\u0119. Prezydent USA Joe Biden powiedzia\u0142, \u017ce jest &quot;ma\u0142o prawdopodobne, aby pocisk zosta\u0142 wystrzelony z Rosji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-liderzy-panstw-nato-oraz-unia-europejsk,nId,6414519", "title": "Wybuch w Przewodowie. Liderzy pa\u0144stw NATO oraz Unia Europejska wydali o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-11-16 05:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-liderzy-panstw-nato-oraz-unia-europejsk,nId,6414519\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Liderzy pa\u0144stw NATO oraz Unia Europejska wydali o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-liderzy-panstw-nato-oraz-unia-europejsk/000GCHLP94RLON6Y-C321.jpg\" /></a>Kanada, Francja, Niemcy, W\u0142ochy, Japonia, Holandia, Hiszpania, Wieka Brytania, Stany Zjednoczone oraz Unia Europejska wyda\u0142y wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie po spotkaniu ich przyw\u00f3dc\u00f3w na Bali w odpowiedzi na wtorkowy ataki rakietowe na Ukrain\u0119 i wybuch w Przewodowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-szef-pentagonu-lloyd-austin-zapewnil-szefa-mon-o-z,nId,6414515", "title": "Przewod\u00f3w. Szef Pentagonu Lloyd Austin zapewni\u0142 szefa MON o zobowi\u0105zaniu USA do obrony Polski", "date_published": "2022-11-16 04:15:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-szef-pentagonu-lloyd-austin-zapewnil-szefa-mon-o-z,nId,6414515\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Szef Pentagonu Lloyd Austin zapewni\u0142 szefa MON o zobowi\u0105zaniu USA do obrony Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-szef-pentagonu-lloyd-austin-zapewnil-szefa-mon-o-z/000B0X86HGSQBBL6-C321.jpg\" /></a>Szef Pentagonu Lloyd Austin w rozmowie z wicepremierem i szefem MON Mariuszem B\u0142aszczakiem zapewni\u0142 o &quot;\u017celaznym&quot; zobowi\u0105zaniu USA do obrony Polski - przekaza\u0142 ameryka\u0144ski resort. Zapowiedziano tak\u017ce, \u017ce Departament Obrony USA jest gotowy pom\u00f3c Polsce w dochodzeniu w sprawie wybuchu w Przewodowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3380,akt,160541", "title": "Wojna w Ukrainie. 266. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-16 04:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3380,akt,160541\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 266. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCHI1FKIY8AQV-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3380,akt,160649", "title": "Wojna w Ukrainie. 266. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-16 04:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3380,akt,160649\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 266. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCHI1FKIY8AQV-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3380,akt,160736", "title": "Wojna w Ukrainie. 266. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-16 04:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3380,akt,160736\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 266. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-266-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCHI1FKIY8AQV-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-szef-onz-bardzo-zaniepokojony-doniesien,nId,6414511", "title": "Wybuch w Przewodowie: Szef ONZ \"bardzo zaniepokojony\" doniesieniami o eksplozji w Polsce", "date_published": "2022-11-16 03:55:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-przewodowie-szef-onz-bardzo-zaniepokojony-doniesien,nId,6414511\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie: Szef ONZ &quot;bardzo zaniepokojony&quot; doniesieniami o eksplozji w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-szef-onz-bardzo-zaniepokojony-doniesien/000F74SPILIRCF5D-C321.jpg\" /></a>Sekretarz Generalny ONZ Antonio Guterres jest &quot;bardzo zaniepokojony&quot; doniesieniami o eksplozji pocisku we wsi Przewod\u00f3w - przekaza\u0142 rzecznik sekretarza Farhan Haq. Guterres ma nadziej\u0119, \u017ce w sprawie zostanie przeprowadzone dok\u0142adne \u015bledztwo. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-szef-pentagonu-lloyd-austin-zapewnil-szefa-mon-o-z,nId,6414450", "title": "Przewod\u00f3w. Szef Pentagonu Lloyd Austin zapewni\u0142 szefa MON o zobowi\u0105zaniu USA do obrony Polski", "date_published": "2022-11-16 03:34:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-szef-pentagonu-lloyd-austin-zapewnil-szefa-mon-o-z,nId,6414450\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Szef Pentagonu Lloyd Austin zapewni\u0142 szefa MON o zobowi\u0105zaniu USA do obrony Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-szef-pentagonu-lloyd-austin-zapewnil-szefa-mon-o-z/000B0X86HGSQBBL6-C321.jpg\" /></a>Szef Pentagonu Lloyd Austin w rozmowie z wicepremierem i szefem MON Mariuszem B\u0142aszczakiem zapewni\u0142 o &quot;\u017celaznym&quot; zobowi\u0105zaniu USA do obrony Polski - przekaza\u0142 ameryka\u0144ski resort. Zapowiedziano tak\u017ce, \u017ce Departament Obrony USA jest gotowy pom\u00f3c Polsce w dochodzenie w sprawie wybuchu w Przewodowie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymyr-zelenski-po-rosyjskich-atakach-ok-10-mln-u,nId,6413611", "title": "Ukraina: Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Po rosyjskich atakach ok. 10 mln Ukrai\u0144c\u00f3w by\u0142o bez dost\u0119pu do pr\u0105du", "date_published": "2022-11-16 03:18:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymyr-zelenski-po-rosyjskich-atakach-ok-10-mln-u,nId,6413611\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Po rosyjskich atakach ok. 10 mln Ukrai\u0144c\u00f3w by\u0142o bez dost\u0119pu do pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wolodymyr-zelenski-po-rosyjskich-atakach-ok-10-mln-u/000FGQWTR6J9OM4P-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymy Ze\u0142enski powiadomi\u0142 we wtorek wieczorem, \u017ce na skutek rosyjskich atak\u00f3w ok. 10 mln Ukrai\u0144c\u00f3w zosta\u0142o pozbawionych dost\u0119pu do pr\u0105du. Jak doda\u0142, ekipy naprawcze b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 ca\u0142\u0105 noc. We wtorek wojska rosyjskie przeprowadzi\u0142y zmasowany atak rakietowy w Ukrainie. By\u0142 to najwi\u0119kszy nalot od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tragedia-w-przewodowie-wiemy-kim-byly-ofiary,nId,6413191", "title": "Tragedia w Przewodowie. Wiemy, kim by\u0142y ofiary", "date_published": "2022-11-16 02:43:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tragedia-w-przewodowie-wiemy-kim-byly-ofiary,nId,6413191\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Przewodowie. Wiemy, kim by\u0142y ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-przewodowie-wiemy-kim-byly-ofiary/000GCH2B7MHLITMN-C321.jpg\" /></a>- By\u0142a w amoku, nie chcia\u0142a rozmawia\u0107, patrzy\u0142a w dal i p\u0142aka\u0142a. Dla niej to by\u0142 szok - tak reakcj\u0119 \u017cony Bogdana W. opisuje jedna z mieszkanek Przewodowa. M\u0119\u017cczyzna przepracowa\u0142 w miejscowym zak\u0142adzie oko\u0142o 40 lat. Bogdan C. kilkana\u015bcie. Obaj zgin\u0119li we wtorek w wyniku wybuchu rakiety lub rakiet, kt\u00f3re mia\u0142y spa\u015b\u0107 na miejscowo\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-donald-trump-oglosil-ze-wystartuje-w-wyborach-prezydenck,nId,6412553", "title": "USA: Donald Trump og\u0142osi\u0142, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich w 2024 roku", "date_published": "2022-11-16 02:04:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-donald-trump-oglosil-ze-wystartuje-w-wyborach-prezydenck,nId,6412553\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Donald Trump og\u0142osi\u0142, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich w 2024 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-donald-trump-oglosil-ze-wystartuje-w-wyborach-prezydenck/000GCCIHV0EWGI9R-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent USA Donald Trump og\u0142osi\u0142 w swojej posiad\u0142o\u015bci Mar-a-Lago na Florydzie, \u017ce ponownie b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o najwy\u017cszy urz\u0105d w pa\u0144stwie. - Wielki powr\u00f3t Ameryki zaczyna si\u0119 teraz - powiedzia\u0142 Trump.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-mam-wstepne-informacje-o-rakiecie-ktora-spadla-w-p,nId,6413189", "title": "Joe Biden: Mam wst\u0119pne informacje o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce", "date_published": "2022-11-16 02:01:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-mam-wstepne-informacje-o-rakiecie-ktora-spadla-w-p,nId,6413189\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden: Mam wst\u0119pne informacje o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-mam-wstepne-informacje-o-rakiecie-ktora-spadla-w-p/000GCH1YOIKANJQ1-C321.jpg\" /></a>- To ma\u0142o prawdopodobne, \u017ce rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a na Polsk\u0119, zosta\u0142a wystrzelona z Rosji - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent USA Joe Biden po kryzysowym spotkaniu grupy G7.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-sa-pierwsze-informacje-o-ofiarach-wybuchu,nId,6413179", "title": "Przewod\u00f3w. S\u0105 pierwsze informacje o ofiarach wybuchu", "date_published": "2022-11-16 00:21:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-sa-pierwsze-informacje-o-ofiarach-wybuchu,nId,6413179\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. S\u0105 pierwsze informacje o ofiarach wybuchu\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-sa-pierwsze-informacje-o-ofiarach-wybuchu/000GCGVSVVSELS9W-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 sztab kryzysowy, kt\u00f3ry trwa\u0142 w starostwie hrubieszowskim w zwi\u0105zku z eksplozj\u0105 we wsi Przewod\u00f3w. - Rodziny ofiar eksplozji zosta\u0142y obj\u0119te opiek\u0105 psychologiczn\u0105 - powiedzia\u0142a starosta powiatu hrubieszowskiego Aneta Karpiuk. Zmarli to dwaj starsi m\u0119\u017cczy\u017ani - wynika z niepotwierdzonych informacji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]