[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-Detalisci-w-centrum-uwagi-8441068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki na Wall Street. Detali\u015bci w centrum uwagi", "date_published": "2022-11-16 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/78a9e350c388bc-948-568-20-50-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na nowojorskich parkietach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami\nS&amp;P500 i Nasdaqa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Ukrainy-wzywa-grupe-G20-do-wykluczenia-z-niej-Rosji-8441010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parlament Ukrainy wzywa grup\u0119 G20 do wykluczenia z niej Rosji", "date_published": "2022-11-16 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/139e571989ba29-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Najwy\u017csza (parlament) Ukrainy przyj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej wzywa kraje grupy G20 do wykluczenia z tego gremium Rosji - poda\u0142 portal Ukrainska Prawda, kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119 na deputowanego Jaros\u0142awa \u017belezniaka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-ds-wewnetrznych-Bulgaria-Chorwacja-i-Rumunia-sa-gotowe-by-wstapic-do-Schengen-8440992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisarz ds. wewn\u0119trznych: Bu\u0142garia, Chorwacja i Rumunia s\u0105 gotowe, by wst\u0105pi\u0107 do Schengen", "date_published": "2022-11-16 17:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/36a5026f37b361-945-560-0-68-3897-2338.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garia, Chorwacja i Rumunia zdecydowanie udowodni\u0142y, \u017ce spe\u0142niaj\u0105 warunki wst\u0105pienia do strefy Schengen - o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej unijna komisarz ds. wewn\u0119trznych Ylva Johansson.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-ultraszybka-ladowarka-na-Orlenie-80-proc-baterii-w-20-minut-8440939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza ultraszybka \u0142adowarka na Orlenie. 80 proc. baterii w 20 minut", "date_published": "2022-11-16 16:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/536207f294a0f4-948-568-0-3-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen uruchomi\u0142 pierwsz\u0105 w swojej sieci ultraszybk\u0105 stacj\u0119 \u0142adowania o mocy 175 kW. Urz\u0105dzenie pozwala na\u0142adowa\u0107 samoch\u00f3d od 10 do 80 proc. pojemno\u015bci jego baterii w ok. 20 minut. To a\u017c o dwie trzecie szybciej w por\u00f3wnaniu ze stacjami \u0142adowania o standardowej mocy do 50kW.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-przyjal-ustawe-rozluzniajaca-regule-wydatkowa-8440936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sta\u0142o si\u0119. Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 rozlu\u017aniaj\u0105c\u0105 regu\u0142\u0119 wydatkow\u0105", "date_published": "2022-11-16 16:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5b329e752b5445-948-568-0-100-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 ustaw\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 wy\u0142\u0105czy\u0107 w tym roku cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w pa\u0144stwa z regu\u0142y wydatkowej. Pos\u0142owie nie poparli wniosk\u00f3w Konfederacji i Polski 2050 o odrzucenie projektu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skorygowana-EBITDA-grupy-KGHM-wyniosla-w-III-kw-1-636-mld-zl-wobec-konsensusu-1-665-mld-zl-8440922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa KGHM pokazuje wyniki za III kwarta\u0142", "date_published": "2022-11-16 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/2d1cb4bce08a6b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorygowana EBITDA grupy KGHM wynios\u0142a w trzecim kwartale 2022 roku 1,636 mld z\u0142 wobec 2,417 mld z\u0142 w III kwartale 2021 r. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. Wynik okaza\u0142 si\u0119 zgodny z konsensusem PAP Biznes, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142 1,665 mld z\u0142 skorygowanej EBITDA.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-paniki-na-GPW-Dopiero-4-znizka-WIG20-od-dna-bessy-8440910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez paniki na GPW. Dopiero 4. zni\u017cka WIG20 od dna bessy", "date_published": "2022-11-16 16:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawski parkiet okaza\u0142 si\u0119 ca\u0142kiem odporny na wzrost geopolitycznego napi\u0119cia. Indeksy na GPW zaliczy\u0142y spadki, ale oby\u0142o si\u0119 bez gwa\u0142townej realizacji zysk\u00f3w po rajdzie byk\u00f3w z ostatnich tygodni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kadrowe-tsunami-w-Twitterze-Albo-bedziecie-pracowac-ciezej-albo-zostaniecie-bez-pracy-8440891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kadrowe tsunami w Twitterze. \"Albo b\u0119dziecie pracowa\u0107 ci\u0119\u017cej, albo zostaniecie bez pracy\"", "date_published": "2022-11-16 16:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/8971e6b8c5a5bd-948-568-0-4-1822-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy w\u0142a\u015bciciel Twittera Elon Musk da\u0142 pracownikom serwisu ultimatum - albo b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 na maksymalnych obrotach, albo powinni zrezygnowa\u0107 z zajmowanych stanowisk. Na decyzj\u0119 maj\u0105 nieca\u0142e dwa dni - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \"Washington Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na maila wys\u0142anego przez miliardera do podw\u0142adnych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobieta-wziela-zywnosc-ze-smietnika-Biedronki-Sad-uchyli-kare-8440866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kobieta wzi\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 ze \u015bmietnika Biedronki. S\u0105d uchyli kar\u0119?", "date_published": "2022-11-16 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/0e50b8b49b1c0f-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy s\u0105 podstawy do uchylenia 200 z\u0142 mandatu za kradzie\u017c - ustala to bia\u0142ostocki s\u0105d rejonowy w post\u0119powaniu z wniosku m\u0142odej kobiety ukaranej za to, \u017ce wzi\u0119\u0142a niezdatn\u0105 do sprzeda\u017cy, ale zdatn\u0105 do jedzenia \u017cywno\u015b\u0107, z kontenera przy jednym ze sklep\u00f3w sieci dyskont\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Kruka-zdecydowalo-o-upowaznieniu-zarzadu-do-skupu-akcji-wlasnych-o-wartosci-do-1-mld-zl-8440851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NWZ Kruka zdecydowa\u0142o o upowa\u017cnieniu zarz\u0105du do skupu akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 1 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-16 15:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/8dae054bbf5b1b-945-560-12-81-1696-1017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze Kruka zdecydowali o upowa\u017cnieniu zarz\u0105du do skupu akcji w\u0142asnych o warto\u015bci do 1 mld z\u0142 - wynika z uchwa\u0142 NWZ.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-znowu-plynie-Przyjaznia-na-Wegry-8440833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa znowu p\u0142ynie \"Przyja\u017ani\u0105\" na W\u0119gry", "date_published": "2022-11-16 15:17:00+00:00", "description": "<p>Dostawy ropy naftowej na W\u0119gry ruroci\u0105giem Przyja\u017a\u0144, tymczasowo wstrzymane we wtorek, zosta\u0142y wznowione - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu przebywaj\u0105cy z wizyt\u0105 w Belgradzie w\u0119gierski minister spraw zagranicznych i handlu  Peter Szijjarto.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-PiS-majstruje-przy-regule-wydatkowej-Patkowski-tlumaczy-8440794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dlaczego PiS majstruje przy regule wydatkowej? Patkowski t\u0142umaczy", "date_published": "2022-11-16 14:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/8320ade0fe3d0c-948-568-0-10-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przepisy dot. regu\u0142y wydatkowej daj\u0105 nam przestrze\u0144 do dodatkowych wydatk\u00f3w w wysoko\u015bci ok. 30 mld z\u0142 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Sejmie wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski. Klub PiS zg\u0142osi\u0142 kolejne poprawki, a opozycja ponownie z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o odrzucenie projektu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Wielkiej-Brytanii-najwyzsza-od-41-lat-8440783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Wielkiej Brytanii najwy\u017csza od 41 lat", "date_published": "2022-11-16 14:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/eeb0a1bd373cfa-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roczna stopa inflacji w Wielkiej Brytanii wzros\u0142a w pa\u017adzierniku do 11,1 proc., co jest najwy\u017cszym poziomem od 41 lat, przy czym ceny \u017cywno\u015bci wzros\u0142y o 16,2 proc., najbardziej od 45 lat - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-Polsce-pazdziernik-2022-8440726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja bazowa z nowym rekordem. RPP pozostaje bierna", "date_published": "2022-11-16 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/02ffbe117d6f7e-948-568-26-88-1748-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja bazowa w pa\u017adzierniku wyznaczy\u0142a nowy rekord, si\u0119gaj\u0105c a\u017c\n11%. To znak, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142a obecnej inflacji s\u0105 w znacznej mierze krajowe.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-zwiastuny-WIBOR-owej-burzy-Sad-postanowil-klientka-placi-tylko-marze-8440728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze zwiastuny WIBOR-owej burzy? S\u0105d postanowi\u0142 \u2013 klientka p\u0142aci tylko mar\u017c\u0119", "date_published": "2022-11-16 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/2f5bd1ad624b41-948-568-0-0-1938-1162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy front star\u0107 \u201ekonsumenci kontra banki\u201d mo\u017cna uzna\u0107 za\notwarty. Katowicki s\u0105d udzieli\u0142 klientce pozywaj\u0105cej bank zabezpieczenia\npow\u00f3dztwa. Na jego podstawie kredytobiorca do rozstrzygni\u0119cia sporu p\u0142aci\u0107\nb\u0119dzie rat\u0119 wyliczan\u0105 tylko z u\u017cyciem mar\u017cy, bez WIBOR-u.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-mln-dolarow-kary-dla-Google-za-nielegalne-sledzenie-uzytkownikow-8440654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "400 mln dolar\u00f3w kary dla Google za nielegalne \u015bledzenie u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/02396db7730fc8-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel Google, koncern Alphabet, zosta\u0142 zobowi\u0105zany do zap\u0142aty kary w wysoko\u015bci blisko 400 mln dolar\u00f3w \u2013 informuje \u201eReuters\u201d. Technologiczny gigant przegra\u0142 spraw\u0119 s\u0105dow\u0105 wytoczon\u0105 mu przez 40 ameryka\u0144skich stan\u00f3w, na czele z Oregonem oraz Nebrask\u0105. Pa\u0144stwowi prawnicy zarzucili Google nielegalne \u015bledzenie ruch\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w w sieci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-banki-powinny-zwracac-klientom-skradzione-pieniadze-UOKiK-wyjasnia-8440614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kiedy banki powinny zwraca\u0107 klientom skradzione pieni\u0105dze? UOKiK wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-16 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/99b14242fa7c51-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Autoryzacja transakcji to nie to samo co jej uwierzytelnienie \u2013 podkre\u015bla UOKiK, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie stanowisko w sprawie tzw. transakcji nieuprawnionych (oszuka\u0144czych). Dlatego klient, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce dosz\u0142o do transakcji bez autoryzacji powinien niezw\u0142ocznie odzyska\u0107 pieni\u0105dze od banku. Ale od tej zasady s\u0105 wyj\u0105tki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Jest-miejsce-na-dalsze-dzialanie-po-stronie-polityki-pienieznej-8440610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki: Jest miejsce na dalsze dzia\u0142anie po stronie polityki pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-11-16 11:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest miejsce na dalsze dzia\u0142anie po stronie polityki pieni\u0119\u017cnej - powiedzia\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki. Jego zdaniem, inflacja w 2023 r. utrzyma si\u0119 na dwucyfrowym poziomie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-sektora-bankowego-do-IX-22-spadl-niemal-o-polowe-rdr-8440594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto sektora bankowego do IX '22 spad\u0142 niemal o po\u0142ow\u0119 rdr", "date_published": "2022-11-16 10:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto sektora bankowego w okresie stycze\u0144-wrzesie\u0144 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 5,52 mld z\u0142, co oznacza spadek rok do roku o 39,8 proc. - poinformowa\u0142 KNF. W samym wrze\u015bniu strata netto wynios\u0142a 2,78 mld z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrownia-jadrowa-w-Polsce-Nie-jest-planowany-zaden-podatek-atomowy-8439862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. \"Nie jest planowany \u017caden podatek atomowy\"", "date_published": "2022-11-16 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/285c20b4e37b7c-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eNie jest planowana \u017cadna danina atomowa, \u017caden podatek atomowy\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 Tomasz Nowacki, dyrektor Departamentu Energii J\u0105drowej Ministerstwa Klimatu i \u015arodowiska podczas debaty \u201eKierunki rozwoju polskiego programu energetyki atomowej\u201d. Dyskusj\u0119 przeprowadzono w Centrum Prasowym PAP w ramach konferencji \u201eTransformacja energetyczna dla przysz\u0142o\u015bci Polski\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownik-Twittera-zwolniony-przez-Twittera-8440556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk zwolni\u0142 pracownika Twittera za krytyk\u0119 swoich pomys\u0142\u00f3w na\u2026 Twitterze. Tak wygl\u0105da \u201ewolno\u015b\u0107 s\u0142owa\u201d w rozumieniu miliardera", "date_published": "2022-11-16 10:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/a98159aa50e667-948-568-0-52-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w Twittera zosta\u0142o zwolnionych z pracy po tym, jak \nkrytycznie ocenili wpis Elona Muska na platformie. Ameryka\u0144skie media \ninformuj\u0105, \u017ce nie jest to odosobniony przypadek. Poj\u0119cie \u201ewolno\u015bci \ns\u0142owa\u201d w rozumieniu ekscentrycznego miliardera doprowadzi\u0142o do \nzwolnienia 20 os\u00f3b, kt\u00f3re krytycznie oceni\u0142y pomys\u0142y nowego szefa w \nwewn\u0119trznej komunikacji firmy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lidl-i-ASDA-okresla-ile-Brytyjczycy-moga-kupic-jajek-8440554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jajeczny kryzys na Wyspach. Sklepy reglamentuj\u0105 liczb\u0119 opakowa\u0144", "date_published": "2022-11-16 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/9323cce7ff88a9-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lidl i ASDA wprowadzi\u0142y na Wyspach Brytyjskich limity liczby opakowa\u0144, kt\u00f3r\u0105 mog\u0105 kupi\u0107 klienci dyskont\u00f3w. Zapewne niebawem do\u0142\u0105cz\u0105 do nich inni, gdy\u017c ca\u0142y kraj do\u015bwiadcza niedobor\u00f3w tego produktu, a konsumenci zderzaj\u0105 si\u0119... z pustymi p\u00f3\u0142kami.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-Kernel-traci-przez-wojne-Zaksiegowal-tez-strate-na-krypto-8440536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski Kernel traci przez wojn\u0119. Zaksi\u0119gowa\u0142 te\u017c strat\u0119 na krypto", "date_published": "2022-11-16 10:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/8297d702e2b994-945-567-867-750-1943-1166.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksza ukrai\u0144ska sp\u00f3\u0142ka ma za sob\u0105 trudny rok, kt\u00f3rego ko\u0144c\u00f3wka by\u0142a naznaczona wojn\u0105 w Ukrainie. Ogromne zyski zamieni\u0142y si\u0119 w straty, pog\u0142\u0119bione jeszcze nietrafionymi inwestycjami w kryptowaluty.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izraelski-tankowiec-u-wybrzezy-Omanu-trafiony-przez-drona-przenoszacego-bombe-8440528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Izraelski tankowiec u wybrze\u017cy Omanu trafiony przez drona przenosz\u0105cego bomb\u0119", "date_published": "2022-11-16 09:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/910e61a27311a1-945-560-14-99-1463-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tankowiec nale\u017c\u0105cy do izraelskiego miliardera Idana Ofera zosta\u0142 trafiony we wtorek wieczorem u wybrze\u017cy Omanu przez drona przenosz\u0105cego bomb\u0119 - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSEW-Docelowy-potencjal-offshore-na-polskim-Baltyku-to-33-GW-mocy-8440525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PSEW: Docelowy potencja\u0142 offshore na polskim Ba\u0142tyku to 33 GW mocy", "date_published": "2022-11-16 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/d8adf3e9780df8-948-568-2-35-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wykorzystanie pod farmy wiatrowe wszystkich zidentyfikowanych obszar\u00f3w w polskiej cz\u0119\u015bci Ba\u0142tyku prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 33 GW mocy, zdolnych wyprodukowa\u0107 130 TWh energii elektrycznej rocznie - wynika z raportu Polskiego Stowarzyszenia Energetyki Wiatrowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-fala-uchodzcow-z-Ukrainy-Minister-Jestesmy-przygotowani-8440505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna fala uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy? Minister: Jeste\u015bmy przygotowani", "date_published": "2022-11-16 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/de33b032ef1679-948-568-0-35-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy przygotowani \u2013 powiedzia\u0142a minister ds. integracji spo\u0142ecznej Agnieszka \u015acigaj, pytana o mo\u017cliwo\u015b\u0107 przybycia zim\u0105 do Polski kolejnej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. \"Mamy ju\u017c dobrze przygotowan\u0105 infrastruktur\u0119, bo jeste\u015bmy bogatsi o do\u015bwiadczenia z lutego, \u0142atwiej b\u0119dzie j\u0105 szybko odtworzy\u0107\" \u2013 powiedzia\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeff-Bezos-zwalnia-W-Amazonie-prace-straci-10-tys-osob-8440485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142y zwolnienia w Amazonie. Prac\u0119 straci 10 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-11-16 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/a01e30e4207c3d-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amazon zacz\u0105\u0142 zwalnia\u0107 pracownik\u00f3w. Tak przynajmniej wynika z post\u00f3w opublikowanych na LinkedInie przez ju\u017c by\u0142ych pracownik\u00f3w technologicznego giganta. Najwi\u0119cej wypowiedze\u0144 otrzyma\u0142y osoby z personelu biurowego.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FoodWell-przyglada-sie-Skandynawii-pod-katem-przejec-chce-wejsc-na-miedzynarodowe-e-platformy-wywiad-8440494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "FoodWell my\u015bli o ekspansji mi\u0119dzynarodowej. Chce wej\u015b\u0107 na \u015bwiatowe e-platformy", "date_published": "2022-11-16 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/1107171c3bc912-948-567-0-148-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka FoodWell interesuje si\u0119 rynkiem skandynawskim pod k\u0105tem ewentualnych akwizycji, ale nie prowadzi tam obecnie rozm\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 w wywiadzie dla PAP Biznes prezes sp\u00f3\u0142ki Marian Owerko. Doda\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka chce w przysz\u0142ym roku wej\u015b\u0107 na mi\u0119dzynarodowe platformy e-commerce takie jak Amazon, Alibaba czy Allegro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-1-mld-zl-na-BHP-JSW-nie-oszczedza-na-bezpieczenstwie-8440484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 1 mld z\u0142 na BHP. JSW nie oszcz\u0119dza na bezpiecze\u0144stwie", "date_published": "2022-11-16 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/cab181d67cd5f0-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne wydatki Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW) na bezpiecze\u0144stwo i higien\u0119 pracy przekrocz\u0105 1 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w \u015brodowym komunikacie, po\u015bwi\u0119conym wizycie wiceministra aktyw\u00f3w Piotra Pyzika w kopalni Knur\u00f3w-Szczyg\u0142owice. W tym zak\u0142adzie roczne nak\u0142ady na BHP to ponad 100 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIEC-Barometr-Ofert-Pracy-znow-nizej-Znamiona-spadku-koniunkturalnego-a-nie-chwilowego-8440475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIEC: Barometr Ofert Pracy zn\u00f3w ni\u017cej. \"Znamiona spadku koniunkturalnego, a nie chwilowego\"", "date_published": "2022-11-16 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/d33830a4ded9eb-948-568-0-199-3435-2061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Barometr Ofert Pracy w pa\u017adzierniku spad\u0142 o 8,8 pkt. do 353,4 pkt. - poda\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych oraz Katedra Makroekonomii Wy\u017cszej Szko\u0142y Informatyki i Zarz\u0105dzania w Rzeszowie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-dzien-zmasowanego-ataku-Rosjan-Wybuch-w-Odessie-8440454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny dzie\u0144 zmasowanego ataku Rosjan. Wybuch w Odessie", "date_published": "2022-11-16 08:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/344b390c5b081a-948-568-0-240-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Odessie na po\u0142udniu Ukrainy w \u015brod\u0119 rano s\u0142ycha\u0107 by\u0142o wybuch; w ca\u0142ym kraju opr\u00f3cz Krymu og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy - pisze Suspilne. Wed\u0142ug lokalnych medi\u00f3w w Odessie zadzia\u0142a\u0142a ukrai\u0144ska obrona powietrzna.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-na-europejskim-rynku-spadaja-o-kilka-procent-8440442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu na europejskim rynku spadaj\u0105 o kilka procent", "date_published": "2022-11-16 07:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gaz w holenderskim hubie TTF w dostawach w grudniu tanieje w \u015brod\u0119 rano o 6 proc., do 117 euro za MWh. O 5 proc. spadaj\u0105 natomiast kontrakty na kolejne miesi\u0105ce.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-NFZ-wystarczy-pieniedzy-MZ-zapewnia-ze-tak-8440432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy NFZ wystarczy pieni\u0119dzy? MZ zapewnia, \u017ce tak", "date_published": "2022-11-16 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/ef97dac7e693d4-945-560-277-0-2382-1429.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Optymalizacja wydatkowania \u015brodk\u00f3w publicznych na zdrowie i jasny podzia\u0142 zakresu obowi\u0105zk\u00f3w, swoista linia demarkacyjna mi\u0119dzy regulatorem a p\u0142atnikiem, czyli Ministerstwem Zdrowia a NFZ \u2013 to, jak powiedzia\u0142 PAP minister zdrowia Adam Niedzielski, g\u0142\u00f3wne cele planowanych zmian dotycz\u0105cych finansowania.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stalprodukt-chce-skupic-do-34-2-tys-akcji-wlasnych-8440426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stalprodukt chce skupi\u0107 do 34,2 tys. akcji w\u0142asnych", "date_published": "2022-11-16 07:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stalprodukt zaprosi\u0142 do sk\u0142adania ofert sprzeda\u017cy do 34199 akcji sp\u00f3\u0142ki  - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-magazyny-gazu-sa-wypelnione-w-ponad-100-proc-8440411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie magazyny gazu s\u0105 wype\u0142nione w ponad 100 proc.", "date_published": "2022-11-16 07:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/9fed73ab8bd7e1-948-568-0-0-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poziom nape\u0142nienia niemieckich magazyn\u00f3w gazu ziemnego przekroczy\u0142 we wtorek granic\u0119 100 proc. - pisze portal RND, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na opublikowane we wtorek dane Stowarzyszenia Operator\u00f3w Infrastruktury Gazowej w Europie (GIE).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niespokojna-noc-zlotego-Bez-paniki-na-rynkach-8440404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niespokojna noc z\u0142otego. Bez paniki na rynkach", "date_published": "2022-11-16 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/2c84ab061b1c4b-948-568-8-8-1681-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocy z wtorku na \u015brod\u0119, czyli w okresie niskiej p\u0142ynno\u015bci na rynku, \nz\u0142oty wyra\u017anie traci\u0142 wobec innych walut, ale nad ranem odzyska\u0142 straty.\n Kurs dolara powr\u00f3ci\u0142 do poziomu z wtorkowego poranka, a kurs euro - z \nminionego czwartku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/29-proc-Polakow-podjelo-dzialania-ograniczajace-skutki-inflacji-8440398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "29 proc. Polak\u00f3w podj\u0119\u0142o dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce skutki inflacji", "date_published": "2022-11-16 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/02aaaac892ca97-948-568-57-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />29 proc. Polak\u00f3w podj\u0119\u0142o dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce skutki inflacji, ograniczy\u0142o kupowanie produkt\u00f3w na zapas i zacz\u0119\u0142o szuka\u0107 ta\u0144szych zamiennik\u00f3w dro\u017cszych produkt\u00f3w - wynika z raportu \"Inflacja i stopy procentowe oczami polskiego konsumenta\", zaprezentowanego podczas Dnia Edukacji Finansowej na GPW.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ma-pomysl-na-brak-mieszkan-Czynszowki-to-sposob-na-trudniejsze-czasy-8440394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d ma pomys\u0142 na brak mieszka\u0144. \"Czynsz\u00f3wki to spos\u00f3b na trudniejsze czasy\"", "date_published": "2022-11-16 06:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/c833fbbe2c1e60-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa czynsz\u00f3wek ze \u015brodk\u00f3w publicznych to jeden ze sposob\u00f3w na trudniejsze czasy na rynku nieruchomo\u015bci \u2013 oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. W ostatnich dw\u00f3ch latach ze wsparciem z Funduszu Dop\u0142at gminy zwi\u0119kszy\u0142y zasoby mieszkaniowe o 7,1 tys. mieszka\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Dom-Development-w-III-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8440383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zapa\u015b\u0107 na rynku nieruchomo\u015bci odbija si\u0119 na wynikach Dom Development", "date_published": "2022-11-16 06:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/0d5dc1fa918ac9-948-568-0-125-5000-2999.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Dom Development w trzecim kwartale 2022 roku i ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes oraz poprzednich wynik\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-wraca-komunikacja-USA-i-Chin-ale-nadal-to-strategiczni-rywale-8440381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: wraca komunikacja USA i Chin, ale nadal to strategiczni rywale", "date_published": "2022-11-16 06:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/e0be486be11502-945-560-129-168-1273-763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spotkanie przyw\u00f3dc\u00f3w USA i Chin w kuluarach szczytu G20 odby\u0142o si\u0119 w przyjaznej i merytorycznej atmosferze, ale nie mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o odwil\u017cy w dwustronnych stosunkach; oba kraje pozostaj\u0105 strategicznymi rywalami \u2013 ocenia w rozmowie z PAP dr Marcin Przychodniak z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-mial-41-mln-USD-straty-netto-j-d-w-roku-obrotowym-21-22-8440371.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142 zysk, jest strata. Kernel pokaza\u0142 wyniki finansowe", "date_published": "2022-11-16 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kernel Holding w roku obrotowym 2021/2022 odnotowa\u0142 41 mln USD straty netto przypadaj\u0105cej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej wobec 513 mln USD zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przychody grupy spad\u0142y w tym czasie o 5 proc. do 5.332 mln USD.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizki-PIT-u-czy-droga-energia-i-opal-Samorzady-przygotowuja-sie-na-trudny-okres-szukaja-oszczednosci-i-dodatkowych-wplywow-8440351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obni\u017cki PIT-u czy droga energia i opa\u0142. Samorz\u0105dy przygotowuj\u0105 si\u0119 na trudny okres, szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci i dodatkowych wp\u0142yw\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/3cbe5085546169-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne obni\u017cki podatku PIT oraz\u00a0dynamiczny wzrost cen energii, obs\u0142ugi d\u0142ugu i\u00a0presji na wzrost wynagrodze\u0144 spowodowa\u0142y, \u017ce miastom, gminom i\u00a0powiatom brakuje pieni\u0119dzy nie\u00a0tylko na inwestycje, ale i\u00a0na bie\u017c\u0105ce...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-cieplownictwo-najbardziej-w-Europie-uzaleznione-od-wegla-Sektor-czekaja-ogromne-inwestycje-8440349.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie ciep\u0142ownictwo najbardziej w Europie uzale\u017cnione od w\u0119gla. Sektor czekaj\u0105 ogromne inwestycje", "date_published": "2022-11-16 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska produkcja ciep\u0142a jest najbardziej w\u00a0Europie uzale\u017cniona od w\u0119gla - ciep\u0142ownie systemowe spalaj\u0105 co roku ok. 14,5 mln t tego surowca. Dlatego w\u00a0najbli\u017cszych latach ten sektor nieuchronnie czeka transformacja i\u00a0przechodzenie...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obsluga-zadluzenia-coraz-wiekszym-problemem-dla-samorzadow-8440348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obs\u0142uga zad\u0142u\u017cenia coraz wi\u0119kszym problemem dla samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/7a67a4b2ff60fb-948-568-0-81-3610-2165.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce odsetki od kredyt\u00f3w przy jednoczesnym spadku nadwy\u017cki operacyjnej to coraz wi\u0119kszy problem dla lokalnych bud\u017cet\u00f3w. Skarbnicy alarmuj\u0105, \u017ce oszcz\u0119dno\u015bci to za ma\u0142o, konieczne s\u0105 zmiany systemowe w finansowaniu JST \u2013 podaje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-beda-trudne-swieta-dla-hoteli-Rezerwacji-jak-na-lekarstwo-8440347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To b\u0119d\u0105 trudne \u015bwi\u0119ta dla hoteli. Rezerwacji jak na lekarstwo", "date_published": "2022-11-16 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/d4f33a4aeb2eb5-948-568-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hotele maj\u0105 ma\u0142o zarezerwowanych miejsc na Bo\u017ce Narodzenie, wi\u0119cej rezerwacji jest na Sylwestra - wynika z ankiety Izby Gospodarczej Hotelarstwa Polskiego. Na grudzie\u0144 76 proc. hoteli ma poni\u017cej 30 proc. zaj\u0119tych miejsc; frekwencj\u0119 powy\u017cej 50 proc. zanotowa\u0142o tylko 7 proc. obiekt\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atom-z-rekordowym-poparciem-Polakow-8440345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atom z rekordowym poparciem Polak\u00f3w", "date_published": "2022-11-16 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/050e730d5a1806-948-568-2-105-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys energetyczny i niespotykany wzrost cen paliw tradycyjnych przynios\u0142y zdecydowane zwi\u0119kszenie akceptacji dla budowy elektrowni j\u0105drowych - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \u015brodowej \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-GTC-w-III-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8440339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GTC nie ma powod\u00f3w do rado\u015bci. Zysk w III kw. '22 mniejszy ni\u017c prognozowano", "date_published": "2022-11-16 05:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Globe Trade Centre w trzecim kwartale 2022 roku oraz ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes i wynik\u00f3w poprzednich okres\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatki-od-nieruchomosci-w-Warszawie-znowu-znacznie-wzrosna-8440334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatki od nieruchomo\u015bci w Warszawie znowu znacznie wzrosn\u0105", "date_published": "2022-11-16 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/9a3796fc8ec4f9-948-568-35-52-3465-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Warszawy zamierzaj\u0105 podnie\u015b\u0107 podatki od nieruchomo\u015bci a\u017c o 12 proc. Za 1 mkw. mieszkania trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 1 z\u0142, co dla w\u0142a\u015bciciela 70-metrowego mieszkania oznacza wydatek w 840 z\u0142 plus kilkaset z\u0142otych za grunt \u2013 wynika z projektu uchwa\u0142y Rady Miasta w sprawie stawek podatku. G\u0142osowanie nad projektem w czwartek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-pozwow-frankowych-w-bankach-III-kw-2022-r-8439245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fala opada \u2013 frankowych pozw\u00f3w przybywa coraz wolniej", "date_published": "2022-11-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/96c820112cec41-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowe \u201efrankowe\u201d banki opublikowa\u0142y ju\u017c raporty za III\nkw. 2022 r. Ka\u017cdy z nich odnotowa\u0142 przyrost liczby pozw\u00f3w s\u0105dowych. Zako\u0144czony\nwe wrze\u015bniu okres by\u0142 jednak pierwszym od lat, w kt\u00f3rym liczba spor\u00f3w przyrasta\u0142a\nw jednocyfrowym tempie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kradziez-katalizatora-a-ubezpieczenie-Czy-masz-polise-czy-nie-i-tak-bedziesz-8438724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Plaga kradzie\u017cy katalizator\u00f3w. Czy masz polis\u0119, czy nie i tak b\u0119dziesz stratny", "date_published": "2022-11-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/e851b205cd9754-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policyjne statystyki potwierdzaj\u0105, \u017ce do kradzie\u017cy katalizator\u00f3w dochodzi coraz cz\u0119\u015bciej. Ceny takich cz\u0119\u015bci si\u0119gaj\u0105 nawet kilku tysi\u0119cy z\u0142otych. Je\u015bli w\u0142a\u015bciciel nie posiada polisy AC, b\u0119dzie musia\u0142 sfinansowa\u0107 napraw\u0119 z w\u0142asnej kieszeni. Je\u015bli posiada i wykorzysta do naprawy auta \u2013 za odnowienie ubezpieczenia zap\u0142aci wi\u0119cej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-oglosil-ze-wystartuje-w-wyborach-prezydenckich-w-2024-8440310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Trump og\u0142osi\u0142, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich w 2024", "date_published": "2022-11-16 03:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/4c2477e33cc604-948-568-0-18-1816-1089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Donald Trump zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich 2024 r. Jak stwierdzi\u0142, jego zadaniem b\u0119dzie \"wzi\u0119cie si\u0119 za najbardziej skorumpowane si\u0142y, jakie mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107\" i zarzuci\u0142 prezydentowi Bidenowi, \u017ce \"prowadzi nas na skraj wojny j\u0105drowej\" i wspomnia\u0142 o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a na Lubelszczy\u017anie.</p>", "favourite": false}]