[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szefowa-ke-wycieki-z-nord-stream-1-i-nord-stream-2-to-sabota,nId,6312260", "title": "Szefowa KE: Wycieki z Nord Stream 1 i Nord Stream 2 to sabota\u017c", "date_published": "2022-09-27 21:45:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szefowa-ke-wycieki-z-nord-stream-1-i-nord-stream-2-to-sabota,nId,6312260\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa KE: Wycieki z Nord Stream 1 i Nord Stream 2 to sabota\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-ke-wycieki-z-nord-stream-1-i-nord-stream-2-to-sabota/000FSJB8K8GLLAM9-C321.jpg\" /></a>Szefowa KE Ursula von der Leyen poinformowa\u0142a, \u017ce rozmawia\u0142a z premier Danii Mette Frederiksen o &quot;akcji sabota\u017cowej&quot; dotycz\u0105cej gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. &"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cia-ostrzegala-niemcy-przed-mozliwymi-atakami-na-gazociagi,nId,6312249", "title": "CIA ostrzega\u0142a Niemcy przed mo\u017cliwymi atakami na gazoci\u0105gi", "date_published": "2022-09-27 21:03:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cia-ostrzegala-niemcy-przed-mozliwymi-atakami-na-gazociagi,nId,6312249\"><img align=\"left\" alt=\"CIA ostrzega\u0142a Niemcy przed mo\u017cliwymi atakami na gazoci\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/cia-ostrzegala-niemcy-przed-mozliwymi-atakami-na-gazociagi/000FZJEWLWQ1YS32-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska agencja wywiadowcza CIA ju\u017c latem tego roku ostrzeg\u0142a rz\u0105d Niemiec przed mo\u017cliwymi atakami na gazoci\u0105gi na Morzu Ba\u0142tyckim - napisa\u0142 niemiecki tygodnik &quot;D"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-21-letnia-tiktokerka-zastrzelona-wczesniej-odebrala-tajemnic,nId,6312226", "title": "21-letnia tiktokerka zastrzelona. Wcze\u015bniej odebra\u0142a tajemniczy telefon", "date_published": "2022-09-27 20:35:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-21-letnia-tiktokerka-zastrzelona-wczesniej-odebrala-tajemnic,nId,6312226\"><img align=\"left\" alt=\"21-letnia tiktokerka zastrzelona. Wcze\u015bniej odebra\u0142a tajemniczy telefon\" src=\"https://i.iplsc.com/21-letnia-tiktokerka-zastrzelona-wczesniej-odebrala-tajemnic/000G4L4BS1U4335J-C321.jpg\" /></a>Popularna meksyka\u0144ska tiktokerka, 21-letnia Karla Pardini, zosta\u0142a zastrzelona niedaleko swojego domu. Wysz\u0142a na zewn\u0105trz po tym, gdy odebra\u0142a tajemniczy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-baltic-pipe-donald-tusk-zabral-glos,nId,6312233", "title": "Otwarcie Baltic Pipe. Donald Tusk zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-09-27 19:16:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-baltic-pipe-donald-tusk-zabral-glos,nId,6312233\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarcie Baltic Pipe. Donald Tusk zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarcie-baltic-pipe-donald-tusk-zabral-glos/000G4L25S8SA098F-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk zabra\u0142 g\u0142os w sprawie otwarcia gazoci\u0105gu Baltic Pipe. &quot;Rura w porz\u0105dku, ale jeszcze gaz warto za\u0142atwi\u0107&quot; - napisa\u0142 by\u0142y premier w odpowiedzi na wpis wicepremiera Jacka Sasina, kt\u00f3ry zasugerowa\u0142, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-wykorzystuja-wpis-sikorskiego-zacharowa-czy-to-ofic,nId,6312230", "title": "Rosjanie wykorzystuj\u0105 wpis Sikorskiego. Zacharowa: Czy to oficjalne o\u015bwiadczenie?", "date_published": "2022-09-27 19:12:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-wykorzystuja-wpis-sikorskiego-zacharowa-czy-to-ofic,nId,6312230\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wykorzystuj\u0105 wpis Sikorskiego. Zacharowa: Czy to oficjalne o\u015bwiadczenie?\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wykorzystuja-wpis-sikorskiego-zacharowa-czy-to-ofic/000G4KZVBWME7R9X-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u0119kujemy, USA&quot; - stwierdzi\u0142 na Twitterze by\u0142y minister spraw zagranicznych Rados\u0142aw Sikorski, zamieszczaj\u0105c przy tym zdj\u0119cie miejsc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-w-ukrainie-zakonczyly-sie-pseudoreferenda-podano-czast,nId,6312229", "title": "Wojna w Ukrainie. Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 pseudoreferenda. Podano cz\u0105stkowe wyniki", "date_published": "2022-09-27 19:10:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-w-ukrainie-zakonczyly-sie-pseudoreferenda-podano-czast,nId,6312229\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 pseudoreferenda. Podano cz\u0105stkowe wyniki\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-zakonczyly-sie-pseudoreferenda-podano-czast/000G4L03POACVGNU-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy okupanci podali cz\u0105stkowe wyniki pseudoreferend\u00f3w, jakie od minionego pi\u0105tku do wtorku odbywa\u0142y si\u0119 na terenie czterech ukrai\u0144skich obwod\u00f3w, ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-eksplozjach-obok-nord-stream-1-i-2-dziwny-zbieg,nId,6312155", "title": "Morawiecki o eksplozjach obok Nord Stream 1 i 2: Dziwny zbieg okoliczno\u015bci", "date_published": "2022-09-27 18:16:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-o-eksplozjach-obok-nord-stream-1-i-2-dziwny-zbieg,nId,6312155\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki o eksplozjach obok Nord Stream 1 i 2: Dziwny zbieg okoliczno\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-o-eksplozjach-obok-nord-stream-1-i-2-dziwny-zbieg/000G2N659ONBN9BT-C321.jpg\" /></a>- Jest to bardzo dziwny zbieg okoliczno\u015bci, \u017ce w tym samym dniu, gdy z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i premier Danii Mette Frederiksen otwieramy Baltic Pipe, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-jesli-rosja-uzyje-broni-nuklearnej-spotka-sie-z-ko,nId,6312185", "title": "Szef NATO: Je\u015bli Rosja u\u017cyje broni nuklearnej, spotka si\u0119 z konsekwencjami", "date_published": "2022-09-27 18:06:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-jesli-rosja-uzyje-broni-nuklearnej-spotka-sie-z-ko,nId,6312185\"><img align=\"left\" alt=\"Szef NATO: Je\u015bli Rosja u\u017cyje broni nuklearnej, spotka si\u0119 z konsekwencjami\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-nato-jesli-rosja-uzyje-broni-nuklearnej-spotka-sie-z-ko/000G4KO406X5W77G-C321.jpg\" /></a>Jakiekolwiek u\u017cycie broni atomowej jest bezwzgl\u0119dnie niedopuszczalne i zmieni\u0142oby ca\u0142kowicie natur\u0119 konfliktu, a Rosja m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejmowa-komisja-poparla-wniosek-lichockiej-o-uchylenie-immun,nId,6312168", "title": "Sejmowa komisja popar\u0142a wniosek Lichockiej o uchylenie immunitetu Budce", "date_published": "2022-09-27 17:53:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejmowa-komisja-poparla-wniosek-lichockiej-o-uchylenie-immun,nId,6312168\"><img align=\"left\" alt=\"Sejmowa komisja popar\u0142a wniosek Lichockiej o uchylenie immunitetu Budce\" src=\"https://i.iplsc.com/sejmowa-komisja-poparla-wniosek-lichockiej-o-uchylenie-immun/000G4KLBEU2RQDN7-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja regulaminowa pozytywnie zaopiniowa\u0142a wniosek Joanny Lichockiej (PiS) o uchylenie immunitetu Borysowi Budce (KO). Chodzi o prywatny akt oskar\u017cen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejmowa-komisja-poparla-wniosek-lichockiej-o-uchyleniu-immun,nId,6312168", "title": "Sejmowa komisja popar\u0142a wniosek Lichockiej o uchyleniu immunitetu Budce", "date_published": "2022-09-27 17:53:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejmowa-komisja-poparla-wniosek-lichockiej-o-uchyleniu-immun,nId,6312168\"><img align=\"left\" alt=\"Sejmowa komisja popar\u0142a wniosek Lichockiej o uchyleniu immunitetu Budce\" src=\"https://i.iplsc.com/sejmowa-komisja-poparla-wniosek-lichockiej-o-uchyleniu-immun/000G4KLBEU2RQDN7-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja regulaminowa pozytywnie zaopiniowa\u0142a wniosek Joanny Lichockiej (PiS) o uchylenie immunitetu Borysowi Budce (KO). Chodzi o prywatny akt oskar\u017cen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-obiegnie-rosyjskie-media-wiceminister-reaguje-na-wpis-rad,nId,6312175", "title": "\"To obiegnie rosyjskie media\". Wiceminister reaguje na wpis Rados\u0142awa Sikorskiego", "date_published": "2022-09-27 17:49:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-obiegnie-rosyjskie-media-wiceminister-reaguje-na-wpis-rad,nId,6312175\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To obiegnie rosyjskie media&quot;. Wiceminister reaguje na wpis Rados\u0142awa Sikorskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/to-obiegnie-rosyjskie-media-wiceminister-reaguje-na-wpis-rad/000G4KP7TREN4NUE-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u0119kujemy, USA&quot; - napisa\u0142 na Twitterze by\u0142y minister spraw zagranicznych Rados\u0142aw Sikorski, zamieszczaj\u0105c przy tym zdj\u0119cie miej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-cate-blanchett-kim-kardashian-i-khaby-lame-czym-jeszcze-zask,nId,6311920", "title": "Cate Blanchett, Kim Kardashian i Khaby Lame. Czym jeszcze zaskoczy\u0142 tydzie\u0144 mody w Mediolanie?", "date_published": "2022-09-27 17:40:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-cate-blanchett-kim-kardashian-i-khaby-lame-czym-jeszcze-zask,nId,6311920\"><img align=\"left\" alt=\"Cate Blanchett, Kim Kardashian i Khaby Lame. Czym jeszcze zaskoczy\u0142 tydzie\u0144 mody w Mediolanie?\" src=\"https://i.iplsc.com/cate-blanchett-kim-kardashian-i-khaby-lame-czym-jeszcze-zask/000G4JSZD3ERLOOF-C321.jpg\" /></a>Niemal 70 pokaz\u00f3w na wybiegu, ponad 90 prezentacji w showroomach, spotkania z projektantami i liczne wydarzenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nad "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sztum-40-latek-mial-do-odsiadki-14-dni-mezczyzna-uciekl-z-kr,nId,6312164", "title": "Sztum: 40-latek mia\u0142 do odsiadki 14 dni. M\u0119\u017cczyzna uciek\u0142 z kraju na 10 lat", "date_published": "2022-09-27 17:28:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sztum-40-latek-mial-do-odsiadki-14-dni-mezczyzna-uciekl-z-kr,nId,6312164\"><img align=\"left\" alt=\"Sztum: 40-latek mia\u0142 do odsiadki 14 dni. M\u0119\u017cczyzna uciek\u0142 z kraju na 10 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/sztum-40-latek-mial-do-odsiadki-14-dni-mezczyzna-uciekl-z-kr/000G4KKPIDCM2G46-C321.jpg\" /></a>40-letni mieszkaniec powiatu sztumskiego poszukiwany listem go\u0144czym od dziesi\u0119ciu lat, trafi\u0142 w r\u0119ce policji. M\u0119\u017cczyzna w 2012 roku zosta\u0142 skazany na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prawie-800-zolnierzy-azowa-w-rosyjskiej-niewoli-wsrod-nich-k,nId,6312163", "title": "Prawie 800 \u017co\u0142nierzy Azowa w rosyjskiej niewoli. W\u015br\u00f3d nich kobiety, niekt\u00f3re w ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-27 17:25:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prawie-800-zolnierzy-azowa-w-rosyjskiej-niewoli-wsrod-nich-k,nId,6312163\"><img align=\"left\" alt=\"Prawie 800 \u017co\u0142nierzy Azowa w rosyjskiej niewoli. W\u015br\u00f3d nich kobiety, niekt\u00f3re w ci\u0105\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/prawie-800-zolnierzy-azowa-w-rosyjskiej-niewoli-wsrod-nich-k/000G4KPAKBUC84W9-C321.jpg\" /></a>Prawie 800 \u017co\u0142nierzy Azowa, w\u015br\u00f3d nich ponad 40 kobiet, niekt\u00f3re w ci\u0105\u017cy. Takie dane o przetrzymywanych w ros"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-burza-po-slowach-szefa-cdu-nazwal-uchodzcow-turystami,nId,6312161", "title": "Niemcy: Burza po s\u0142owach szefa CDU. Nazwa\u0142 uchod\u017ac\u00f3w \"turystami socjalnymi\"", "date_published": "2022-09-27 17:23:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-burza-po-slowach-szefa-cdu-nazwal-uchodzcow-turystami,nId,6312161\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Burza po s\u0142owach szefa CDU. Nazwa\u0142 uchod\u017ac\u00f3w &quot;turystami socjalnymi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-burza-po-slowach-szefa-cdu-nazwal-uchodzcow-turystami/000G4KK1KC16P3DI-C321.jpg\" /></a>- Mamy do czynienia z turystyk\u0105 socjaln\u0105 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy - powiedzia\u0142 lider opozycyjnej CDU Friedrich Merz. S\u0142owa te wywo\u0142a\u0142y burz\u0119 w ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-16-lat-wiezienia-dla-krolowej-kokainy-sad-wydal-wy,nId,6312152", "title": "Hiszpania: 16 lat wi\u0119zienia dla \"kr\u00f3lowej kokainy\". S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-27 16:57:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-16-lat-wiezienia-dla-krolowej-kokainy-sad-wydal-wy,nId,6312152\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: 16 lat wi\u0119zienia dla &quot;kr\u00f3lowej kokainy&quot;. S\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-16-lat-wiezienia-dla-krolowej-kokainy-sad-wydal-wy/000G4KFCK0AD14FV-C321.jpg\" /></a>Ana Maria Cameno, znana jako &quot;kr\u00f3lowa kokainy&quot; zosta\u0142a skazana przez hiszpa\u0144ski s\u0105d na 16 lat wi\u0119zienia. Kobieta bra\u0142a udzia\u0142 w dystrybucj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-na-cmentarzu-w-trzebini-zasypane-ekshumacje-nie-b,nId,6312146", "title": "Zapadlisko na cmentarzu w Trzebini zasypane. Ekshumacje nie by\u0142y mo\u017cliwe", "date_published": "2022-09-27 16:55:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadlisko-na-cmentarzu-w-trzebini-zasypane-ekshumacje-nie-b,nId,6312146\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadlisko na cmentarzu w Trzebini zasypane. Ekshumacje nie by\u0142y mo\u017cliwe\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadlisko-na-cmentarzu-w-trzebini-zasypane-ekshumacje-nie-b/000G3JXPBBKY71LV-C321.jpg\" /></a>Zapadlisko, kt\u00f3re tydzie\u0144 temu powsta\u0142o na terenie cmentarza parafialnego przy ul. Jana Paw\u0142a II w Trzebini, zosta\u0142o zasypane - przekaza\u0142 Ma\u0142opolski Ur"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-z-marnowaniem-zywnosci-w-wielkopolsce-powstaly-jadlod,nId,6312140", "title": "Koniec z marnowaniem \u017cywno\u015bci? W Wielkopolsce powsta\u0142y jad\u0142odzielnie", "date_published": "2022-09-27 16:24:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-z-marnowaniem-zywnosci-w-wielkopolsce-powstaly-jadlod,nId,6312140\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec z marnowaniem \u017cywno\u015bci? W Wielkopolsce powsta\u0142y jad\u0142odzielnie\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-z-marnowaniem-zywnosci-w-wielkopolsce-powstaly-jadlod/000FHIM2S9WR7OSY-C321.jpg\" /></a>Inflacja i dro\u017cyzna zmuszaj\u0105 do zweryfikowania wydatk\u00f3w. Polacy coraz cz\u0119\u015bciej szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci i ograniczaj\u0105 domowe bud\u017cety. Jedn\u0105 z odpowiedzi na pytanie, j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejny-polak-zatrzymany-w-sprawie-zabojstwa-holenderskiego-,nId,6312087", "title": "Kolejny Polak zatrzymany w sprawie zab\u00f3jstwa holenderskiego dziennikarza", "date_published": "2022-09-27 16:20:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejny-polak-zatrzymany-w-sprawie-zabojstwa-holenderskiego-,nId,6312087\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny Polak zatrzymany w sprawie zab\u00f3jstwa holenderskiego dziennikarza\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-polak-zatrzymany-w-sprawie-zabojstwa-holenderskiego/000G4K3OL2G7LFDK-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze CB\u015aP we wsp\u00f3\u0142pracy z niderlandzk\u0105 policja zatrzymali 30-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry jest podejrzany o wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w zab\u00f3jstwie dziennikarza Peter"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-pozarna-oddala-hold-druhowi-ktory-zginal-na-sluzbie,nId,6312136", "title": "Stra\u017c po\u017carna odda\u0142a ho\u0142d druhowi, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 na s\u0142u\u017cbie", "date_published": "2022-09-27 16:15:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-pozarna-oddala-hold-druhowi-ktory-zginal-na-sluzbie,nId,6312136\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c po\u017carna odda\u0142a ho\u0142d druhowi, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 na s\u0142u\u017cbie\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-pozarna-oddala-hold-druhowi-ktory-zginal-na-sluzbie/000G4KBCEIC5P5LL-C321.jpg\" /></a>O godz. 18 w ca\u0142ym kraju jednostki stra\u017cy po\u017carnej w\u0142\u0105czy\u0142y sygna\u0142y \u015bwietlne i d\u017awi\u0119kowe, by odda\u0107 ho\u0142d tragicznie zmar\u0142emu druhowi OSP Balice, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w nocy podczas s\u0142u\u017cby"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wisniewo-granaty-i-pociski-ukryte-w-ziemiance-41-latek-w-rek,nId,6312130", "title": "Wi\u015bniewo: Granaty i pociski ukryte w ziemiance. 41-latek w r\u0119kach policji", "date_published": "2022-09-27 16:11:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wisniewo-granaty-i-pociski-ukryte-w-ziemiance-41-latek-w-rek,nId,6312130\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u015bniewo: Granaty i pociski ukryte w ziemiance. 41-latek w r\u0119kach policji\" src=\"https://i.iplsc.com/wisniewo-granaty-i-pociski-ukryte-w-ziemiance-41-latek-w-rek/000G4K8OIUPYQV52-C321.jpg\" /></a>41-letni mieszkaniec gminy Wi\u015bniewo po\u0142o\u017conej w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, ukrywa\u0142 na terenie swojej posesji przedmioty wojskowe. W\u015br\u00f3d nich zna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaginiecie-jakuba-bochenskiego-lewica-zawiesza-go-w-partii,nId,6311921", "title": "Zagini\u0119cie Jakuba Boche\u0144skiego. Lewica zawiesza go w partii", "date_published": "2022-09-27 16:10:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaginiecie-jakuba-bochenskiego-lewica-zawiesza-go-w-partii,nId,6311921\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Jakuba Boche\u0144skiego. Lewica zawiesza go w partii\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-jakuba-bochenskiego-lewica-zawiesza-go-w-partii/000G4KBIJKAOL05Q-C321.jpg\" /></a>Jakub Boche\u0144ski, polityk i aktywista zwi\u0105zany z Lewic\u0105, kt\u00f3rego zagini\u0119cie zg\u0142oszono kilka dni temu, zosta\u0142 w trybie natychmiastowym zawieszony w partii. Przedstawiciele ugrup"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-jak-nie-przekroczyc-2000-kwh-kilka-prostych-trikow-na-nizsze,nId,6311677", "title": "Jak nie przekroczy\u0107 2000 kWh? Kilka prostych trik\u00f3w na ni\u017csze rachunki za pr\u0105d", "date_published": "2022-09-27 16:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-jak-nie-przekroczyc-2000-kwh-kilka-prostych-trikow-na-nizsze,nId,6311677\"><img align=\"left\" alt=\"Jak nie przekroczy\u0107 2000 kWh? Kilka prostych trik\u00f3w na ni\u017csze rachunki za pr\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-nie-przekroczyc-2000-kwh-kilka-prostych-trikow-na-nizsze/000G4HY4SGUVX2JG-C321.jpg\" /></a>Nie daj si\u0119 podwy\u017ckom cen energii elektrycznej, kt\u00f3re mocno uszczuplaj\u0105 portfele Polak\u00f3w. Przeczytaj, jak mo\u017ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-influencerki-o-mobilizacji-nie-panikujcie-w-sieci-,nId,6312007", "title": "Rosyjskie influencerki o mobilizacji: Nie panikujcie. W sieci publikuj\u0105 zdj\u0119cia frytek i \u017celek", "date_published": "2022-09-27 16:01:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-influencerki-o-mobilizacji-nie-panikujcie-w-sieci-,nId,6312007\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie influencerki o mobilizacji: Nie panikujcie. W sieci publikuj\u0105 zdj\u0119cia frytek i \u017celek\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-influencerki-o-mobilizacji-nie-panikujcie-w-sieci/000G4K9IP4H30RV3-C321.jpg\" /></a>W rosyjskich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych g\u0142os w sprawie mobilizacji zabra\u0142y\u2026 influencerki. W sieci zacz\u0119\u0142y zamieszcza\u0107 zdj\u0119cia z pojed"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-putin-ze-zlota-pomoze-ukrainie-nietypowy-posag-trafi-na,nId,6311982", "title": "Nagi Putin ze z\u0142ota pomo\u017ce Ukrainie. Nietypowy pos\u0105g trafi na aukcj\u0119", "date_published": "2022-09-27 15:53:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagi-putin-ze-zlota-pomoze-ukrainie-nietypowy-posag-trafi-na,nId,6311982\"><img align=\"left\" alt=\"Nagi Putin ze z\u0142ota pomo\u017ce Ukrainie. Nietypowy pos\u0105g trafi na aukcj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nagi-putin-ze-zlota-pomoze-ukrainie-nietypowy-posag-trafi-na/000G4JXUEN1ACS2V-C321.jpg\" /></a>Nagi Putin na z\u0142otym sedesie ma pom\u00f3c ukrai\u0144skiej armii. Pos\u0105g rosyjskiego przyw\u00f3dcy to najnowsze dzie\u0142o czeskich artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 wystawi\u0107 swoj\u0105 rze\u017ab\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-iga-swiatek-dla-interii-chcialabym-zbudowac-w-polsce-akademi,nId,6311622", "title": "Iga \u015awi\u0105tek dla Interii: Chcia\u0142abym zbudowa\u0107 w Polsce akademi\u0119", "date_published": "2022-09-27 15:05:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-iga-swiatek-dla-interii-chcialabym-zbudowac-w-polsce-akademi,nId,6311622\"><img align=\"left\" alt=\"Iga \u015awi\u0105tek dla Interii: Chcia\u0142abym zbudowa\u0107 w Polsce akademi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/iga-swiatek-dla-interii-chcialabym-zbudowac-w-polsce-akademi/000G4JCDGKGNWK7B-C321.jpg\" /></a>- Zamierzam jeszcze gra\u0107 przez par\u0119 lat, ale mam pewn\u0105 wizj\u0119 na przysz\u0142o\u015b\u0107 - zapewnia Iga \u015awi\u0105tek, zapytana przez Piotra Witwickiego o plany na \u017cycie po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-dziecko-wisialo-na-barierce-na-siodmym-pietrze-uratowa,nId,6311924", "title": "Chiny: Dziecko wisia\u0142o na barierce na si\u00f3dmym pi\u0119trze. Uratowa\u0142 je s\u0105siad", "date_published": "2022-09-27 14:45:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-dziecko-wisialo-na-barierce-na-siodmym-pietrze-uratowa,nId,6311924\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Dziecko wisia\u0142o na barierce na si\u00f3dmym pi\u0119trze. Uratowa\u0142 je s\u0105siad \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-dziecko-wisialo-na-barierce-na-siodmym-pietrze-uratowa/000G4JPH52YL4SP5-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie Foshan w po\u0142udniowych Chinach g\u0142owa dziecka zaklinowa\u0142a si\u0119 w barierce, a reszta jego cia\u0142a zwisa\u0142a z si\u00f3dmego pi\u0119tra budynku mieszkalnego. Z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-przyznala-kolejna-akceptacje-dla-wloskieg,nId,6311916", "title": "Komisja Europejska przyzna\u0142a kolejn\u0105 akceptacj\u0119 dla w\u0142oskiego KPO", "date_published": "2022-09-27 14:39:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-przyznala-kolejna-akceptacje-dla-wloskieg,nId,6311916\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska przyzna\u0142a kolejn\u0105 akceptacj\u0119 dla w\u0142oskiego KPO\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-przyznala-kolejna-akceptacje-dla-wloskieg/000G4JL8HXAK3N03-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska pozytywnie oceni\u0142a wniosek W\u0142och o wyp\u0142at\u0119 21 mld euro z Funduszu Odbudowy. W ramach realizacji w\u0142asnego projektu Krajowego Planu Odbudowy W\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-superjacht-dilbar-przeszukany-wlascicielem-bliski-putinowi-r,nId,6311909", "title": "Superjacht Dilbar przeszukany. W\u0142a\u015bcicielem bliski Putinowi rosyjski oligarcha", "date_published": "2022-09-27 14:28:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-superjacht-dilbar-przeszukany-wlascicielem-bliski-putinowi-r,nId,6311909\"><img align=\"left\" alt=\"Superjacht Dilbar przeszukany. W\u0142a\u015bcicielem bliski Putinowi rosyjski oligarcha\" src=\"https://i.iplsc.com/superjacht-dilbar-przeszukany-wlascicielem-bliski-putinowi-r/000G4JJNNCS0JPXK-C321.jpg\" /></a>Superjacht Dilbar, nale\u017c\u0105cy do ob\u0142o\u017conego zachodnimi sankcjami i bliskiego Putinowi rosyjskiego oligarchy Aliszera Usmanowa, zosta\u0142 przeszukany prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czarna-maz-splywa-po-nozce-to-dziwadlo-to-grzyb,nId,6311703", "title": "Czarna ma\u017a sp\u0142ywa po n\u00f3\u017cce. To dziwad\u0142o to... grzyb!", "date_published": "2022-09-27 14:02:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czarna-maz-splywa-po-nozce-to-dziwadlo-to-grzyb,nId,6311703\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna ma\u017a sp\u0142ywa po n\u00f3\u017cce. To dziwad\u0142o to... grzyb!\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-maz-splywa-po-nozce-to-dziwadlo-to-grzyb/000G4I33O85XBQST-C321.jpg\" /></a>Sezon na zbieranie grzyb\u00f3w w pe\u0142ni. Do las\u00f3w w poszukiwaniu prawdziwk\u00f3w czy kozak\u00f3w wyruszy\u0142o mn\u00f3stwo os\u00f3b. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce podczas grzybobrania mo\u017cna znale\u017a\u0107 nie tylko te najpopularniejsze "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-panstwowy-pogrzeb-shinzo-abe-w-cieniu-kontrowersji,nId,6311873", "title": "Japonia: Pa\u0144stwowy pogrzeb Shinzo Abe w cieniu kontrowersji", "date_published": "2022-09-27 13:47:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-panstwowy-pogrzeb-shinzo-abe-w-cieniu-kontrowersji,nId,6311873\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Pa\u0144stwowy pogrzeb Shinzo Abe w cieniu kontrowersji\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-panstwowy-pogrzeb-shinzo-abe-w-cieniu-kontrowersji/000G4J6C8ORTTMQS-C321.jpg\" /></a>Mimo spo\u0142ecznych protest\u00f3w we wtorek w Japonii odby\u0142 si\u0119 pa\u0144stwowy pogrzeb by\u0142ego premiera Shinzo Abe, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w zamachu 8 lipca. Na uroczysto\u015b\u0107 przyby\u0142o ponad 4300 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-dwie-silne-eksplozje-obok-nord-stream,nId,6311866", "title": "Szwecja: Dwie silne eksplozje obok Nord Stream", "date_published": "2022-09-27 13:41:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-dwie-silne-eksplozje-obok-nord-stream,nId,6311866\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Dwie silne eksplozje obok Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-dwie-silne-eksplozje-obok-nord-stream/000G4JCWT2SUVTI3-C321.jpg\" /></a>Stacja pomiarowa szwedzkiej Narodowej Sieci Sejsmologicznej zarejestrowa\u0142a w poniedzia\u0142ek na obszarach, gdzie dosz\u0142o do wycieku z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream, dwie silne podwodne eksplozje. - Wyra\u017anie wida\u0107, \u017ce fal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-50-proc-obywateli-surowo-ocenia-olafa-scholza-w-roli-,nId,6311846", "title": "Niemcy: 50 proc. obywateli surowo ocenia Olafa Scholza w roli kanclerza", "date_published": "2022-09-27 13:20:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-50-proc-obywateli-surowo-ocenia-olafa-scholza-w-roli-,nId,6311846\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: 50 proc. obywateli surowo ocenia Olafa Scholza w roli kanclerza\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-50-proc-obywateli-surowo-ocenia-olafa-scholza-w-roli/000G4IEHN3KK79ON-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory do Bundestagu odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, wygra\u0142aby je opozycyjna Unia CDU/CSU - wynika z najnowszego sonda\u017cu przeprowadzonego na zle"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norweski-politolog-badzmy-gotowi-na-zakrecanie-kurkow-przez-,nId,6311843", "title": "Norweski politolog: B\u0105d\u017amy gotowi na zakr\u0119canie kurk\u00f3w przez Rosj\u0119 i awarie gazoci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 13:16:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norweski-politolog-badzmy-gotowi-na-zakrecanie-kurkow-przez-,nId,6311843\"><img align=\"left\" alt=\"Norweski politolog: B\u0105d\u017amy gotowi na zakr\u0119canie kurk\u00f3w przez Rosj\u0119 i awarie gazoci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/norweski-politolog-badzmy-gotowi-na-zakrecanie-kurkow-przez/000G4IFMQYOGB6W3-C321.jpg\" /></a>Nale\u017cy by\u0107 przygotowanym zar\u00f3wno na zakr\u0119canie kurk\u00f3w z gazem przez Rosj\u0119, awarie gazoci\u0105g\u00f3w, jak i prawdziwe dzia\u0142ania wojenne - twierdzi n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiana-w-propagandzie-kremla-winni-bledow-w-mobilizacji-na-f,nId,6311739", "title": "Zmiana w propagandzie Kremla? Winni b\u0142\u0119d\u00f3w w mobilizacji na front", "date_published": "2022-09-27 13:00:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiana-w-propagandzie-kremla-winni-bledow-w-mobilizacji-na-f,nId,6311739\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana w propagandzie Kremla? Winni b\u0142\u0119d\u00f3w w mobilizacji na front\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-w-propagandzie-kremla-winni-bledow-w-mobilizacji-na-f/000G4IGX5EIDETX9-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska felietonistka Julia Davis, kt\u00f3ra z powodu krytyki Kremla znalaz\u0142a si\u0119 na li\u015bcie rosyjskich sankcji, pisze o zmianie propagandy w Rosji. Przyk\u0142ad nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-wybuch-instalacji-w-zakladzie-pkn-orlen-dwie-osoby-nie,nId,6311738", "title": "P\u0142ock: Wybuch instalacji w zak\u0142adzie PKN Orlen. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-09-27 12:50:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-wybuch-instalacji-w-zakladzie-pkn-orlen-dwie-osoby-nie,nId,6311738\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142ock: Wybuch instalacji w zak\u0142adzie PKN Orlen. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/plock-wybuch-instalacji-w-zakladzie-pkn-orlen-dwie-osoby-nie/000G4I8TCDU55A3I-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby nie \u017cyj\u0105 w wyniku zap\u0142onu pieca na jednej z instalacji na terenie Zak\u0142adu Produkcyjnego PKN ORLEN w P\u0142ocku - potwierdzi\u0142a tamtejsza prokuratura. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-baltic-pipe-mateusz-morawiecki-nord-stream-1-to-gaz,nId,6311623", "title": "Otwarcie Baltic Pipe. Mateusz Morawiecki: Nord Stream 1 to gazoci\u0105g, kt\u00f3rym p\u0142yn\u0119\u0142a ukrai\u0144ska krew", "date_published": "2022-09-27 11:53:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-baltic-pipe-mateusz-morawiecki-nord-stream-1-to-gaz,nId,6311623\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarcie Baltic Pipe. Mateusz Morawiecki: Nord Stream 1 to gazoci\u0105g, kt\u00f3rym p\u0142yn\u0119\u0142a ukrai\u0144ska krew\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarcie-baltic-pipe-mateusz-morawiecki-nord-stream-1-to-gaz/000G4HOV6W5XD0UB-C321.jpg\" /></a>- Wida\u0107 doskonale jak niebezpieczna by\u0142a polityka wsp\u00f3\u0142pracy rosyjsko-niemieckiej w obszarze gazu. Dzi\u015b wiemy, \u017ce Nord Stream 1 to g"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najnowoczesniejszy-na-swiecie-okret-nawodny-przybyl-do-japon,nId,6311608", "title": "Najnowocze\u015bniejszy na \u015bwiecie okr\u0119t nawodny przyby\u0142 do Japonii. \"Przykuje uwag\u0119 Chin\"", "date_published": "2022-09-27 11:11:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najnowoczesniejszy-na-swiecie-okret-nawodny-przybyl-do-japon,nId,6311608\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowocze\u015bniejszy na \u015bwiecie okr\u0119t nawodny przyby\u0142 do Japonii. &quot;Przykuje uwag\u0119 Chin&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowoczesniejszy-na-swiecie-okret-nawodny-przybyl-do-japon/000G4HLMKIW3LS6H-C321.jpg\" /></a>Wielozadaniowy niszczyciel rakietowy USS Zumwalt, najnowocze\u015bniejszy okr\u0119t marynarki wojennej USA przyby\u0142 w poniedzia\u0142ek do Japoni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-pozdrawiaja-szojgu-jestesmy-jak-mieso-arm,nId,6311559", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze \"pozdrawiaj\u0105\" Szojgu: Jeste\u015bmy jak mi\u0119so armatnie", "date_published": "2022-09-27 11:04:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-pozdrawiaja-szojgu-jestesmy-jak-mieso-arm,nId,6311559\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze &quot;pozdrawiaj\u0105&quot; Szojgu: Jeste\u015bmy jak mi\u0119so armatnie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-pozdrawiaja-szojgu-jestesmy-jak-mieso-arm/000G4HJCWS9WTGRH-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy \u017co\u0142nierze wzi\u0119ci do wojska na mocy mobilizacji og\u0142oszonej przez W\u0142adimira Putina i wysy\u0142ani na front narzek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-szturmuja-granice-z-gruzja-na-miejsce-zmierza-konwo,nId,6311563", "title": "Rosjanie szturmuj\u0105 granic\u0119 z Gruzj\u0105. Na miejsce zmierza konw\u00f3j wojskowy", "date_published": "2022-09-27 10:58:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-szturmuja-granice-z-gruzja-na-miejsce-zmierza-konwo,nId,6311563\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie szturmuj\u0105 granic\u0119 z Gruzj\u0105. Na miejsce zmierza konw\u00f3j wojskowy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-szturmuja-granice-z-gruzja-na-miejsce-zmierza-konwo/000G4HLDE7TKEBBM-C321.jpg\" /></a>Rosjanie, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105, oblegaj\u0105 przej\u015bcie graniczne z Gruzj\u0105. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia 16 km kole"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-farmaceuci-alarmuja-w-aptekach-brakuje-penicyliny,nId,6311565", "title": "Farmaceuci alarmuj\u0105: W aptekach brakuje penicyliny", "date_published": "2022-09-27 10:50:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-farmaceuci-alarmuja-w-aptekach-brakuje-penicyliny,nId,6311565\"><img align=\"left\" alt=\"Farmaceuci alarmuj\u0105: W aptekach brakuje penicyliny\" src=\"https://i.iplsc.com/farmaceuci-alarmuja-w-aptekach-brakuje-penicyliny/000E6YWTW2JJ558P-C321.jpg\" /></a>W aptekach brakuje wa\u017cnego leku - ostrzegaj\u0105 farmaceuci. - Sezon infekcyjny si\u0119 rozpoczyna, a w Warszawie w \u017cadnej aptece nie ma penicyliny fenoksymetylowej, leku pierwszego rzutu w przypadku anginy - z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-odor-insekty-zepsute-jedzenie-na-balkonie-lokatork,nId,6311586", "title": "Bia\u0142ystok: Od\u00f3r, insekty, zepsute jedzenie na balkonie. Lokatorki musz\u0105 opu\u015bci\u0107 mieszkanie", "date_published": "2022-09-27 10:40:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-odor-insekty-zepsute-jedzenie-na-balkonie-lokatork,nId,6311586\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: Od\u00f3r, insekty, zepsute jedzenie na balkonie. Lokatorki musz\u0105 opu\u015bci\u0107 mieszkanie\" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-odor-insekty-zepsute-jedzenie-na-balkonie-lokatork/000G4HIBRI8NL2H9-C321.jpg\" /></a>Nakaz sprzeda\u017cy i przymusowej wyprowadzki otrzyma\u0142y uci\u0105\u017cliwe lokatorki - to wyrok S\u0105du Apelacyjnego w Bia\u0142ymstoku. Uwzgl\u0119dni\u0142 on pozew"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-musi-zejsc-z-linii-strzalu-znamy-kulisy-odejscia-dworczyka-z,nId,6311582", "title": "\"Musi zej\u015b\u0107 z linii strza\u0142u\". Znamy kulisy odej\u015bcia Dworczyka z KPRM", "date_published": "2022-09-27 10:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-musi-zejsc-z-linii-strzalu-znamy-kulisy-odejscia-dworczyka-z,nId,6311582\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Musi zej\u015b\u0107 z linii strza\u0142u&quot;. Znamy kulisy odej\u015bcia Dworczyka z KPRM\" src=\"https://i.iplsc.com/musi-zejsc-z-linii-strzalu-znamy-kulisy-odejscia-dworczyka-z/000G4HI2M2EV7FH8-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje, \u017ce w najbli\u017cszym czasie Micha\u0142 Dworczyk po\u017cegna si\u0119 z funkcj\u0105 szefa Kancelarii Premiera. Jak ustali\u0142a Interia, w KPRM panuj\u0105 minorowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-dezubekizacyjna-gen-marian-janicki-odzyska-emeryture,nId,6311510", "title": "Ustawa dezubekizacyjna. Gen. Marian Janicki odzyska emerytur\u0119", "date_published": "2022-09-27 10:20:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-dezubekizacyjna-gen-marian-janicki-odzyska-emeryture,nId,6311510\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa dezubekizacyjna. Gen. Marian Janicki odzyska emerytur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-dezubekizacyjna-gen-marian-janicki-odzyska-emeryture/000G4H18PSTQA62S-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Marian Janicki odzyska\u0142 emerytur\u0119 odebran\u0105 na skutek ustawy dezubekizacyjnej - informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. By\u0142y szef BOR od pi\u0119ciu lat walczy\u0142 przed s\u0105de"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-chojnice-14-latka-urodzila-w-domu-dziecko-trafilo-do-szpital,nId,6311546", "title": "Chojnice: 14-latka urodzi\u0142a w domu. Dziecko trafi\u0142o do szpitala z ran\u0105 szyi", "date_published": "2022-09-27 10:10:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-chojnice-14-latka-urodzila-w-domu-dziecko-trafilo-do-szpital,nId,6311546\"><img align=\"left\" alt=\"Chojnice: 14-latka urodzi\u0142a w domu. Dziecko trafi\u0142o do szpitala z ran\u0105 szyi \" src=\"https://i.iplsc.com/chojnice-14-latka-urodzila-w-domu-dziecko-trafilo-do-szpital/000G4HDF5FSNWMGE-C321.jpg\" /></a>14-latka urodzi\u0142a dziecko w domu, po czym trafi\u0142a do szpitala. W plac\u00f3wce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko ma uraz w okolicy szyi. Prokuratura informuje o now"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-warszawa-rozbudowa-linii-metra-m2-bemowo-brodno-trzy-nowe-st,nId,6311551", "title": "Warszawa: Rozbudowa linii metra M2 Bemowo-Br\u00f3dno. Trzy nowe stacje gotowe", "date_published": "2022-09-27 09:55:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-warszawa-rozbudowa-linii-metra-m2-bemowo-brodno-trzy-nowe-st,nId,6311551\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Rozbudowa linii metra M2 Bemowo-Br\u00f3dno. Trzy nowe stacje gotowe\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-rozbudowa-linii-metra-m2-bemowo-brodno-trzy-nowe-st/000G4H8ZJVSCCOEX-C321.jpg\" /></a>Wykonawca br\u00f3dnowskiego odcinka metra odebra\u0142 wszystkie niezb\u0119dne pozwolenia na u\u017cytkowanie trzech nowych stacji. J"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-brutalne-pobicie-25-letni-bialorusin-podejrzany-o-pro,nId,6311534", "title": "Gda\u0144sk: Brutalne pobicie. 25-letni Bia\u0142orusin podejrzany o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-09-27 09:40:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-brutalne-pobicie-25-letni-bialorusin-podejrzany-o-pro,nId,6311534\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Brutalne pobicie. 25-letni Bia\u0142orusin podejrzany o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-brutalne-pobicie-25-letni-bialorusin-podejrzany-o-pro/000G4H67QXGI9ON9-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali 25-letniego Bia\u0142orusina, bez sta\u0142ego miejsca zamieszkania, kt\u00f3ry jest podejrzany o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa 37-letniego m\u0119\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-natalija-zna-cztery-jezyki-ma-dwa-stopnie-naukowe-ale-w-szwe,nId,6311528", "title": "Natalija zna cztery j\u0119zyki, ma dwa stopnie naukowe. Ale w Szwecji \"nie ma przysz\u0142o\u015bci\"", "date_published": "2022-09-27 09:30:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-natalija-zna-cztery-jezyki-ma-dwa-stopnie-naukowe-ale-w-szwe,nId,6311528\"><img align=\"left\" alt=\"Natalija zna cztery j\u0119zyki, ma dwa stopnie naukowe. Ale w Szwecji &quot;nie ma przysz\u0142o\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/natalija-zna-cztery-jezyki-ma-dwa-stopnie-naukowe-ale-w-szwe/000G4H5M3XHNS1SY-C321.jpg\" /></a>&quot;Coraz wi\u0119cej Ukrai\u0144c\u00f3w opuszcza Szwecj\u0119. 'Tu nie ma przysz\u0142o\u015bci'&quot; - materia\u0142 o takim tytule ukaza\u0142 si\u0119 na stronie szwe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaostrzenie-przepisow-206-rosjanom-odmowiono-wjazdu-do-polsk,nId,6311502", "title": "Zaostrzenie przepis\u00f3w. 206 Rosjanom odm\u00f3wiono wjazdu do Polski", "date_published": "2022-09-27 09:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaostrzenie-przepisow-206-rosjanom-odmowiono-wjazdu-do-polsk,nId,6311502\"><img align=\"left\" alt=\"Zaostrzenie przepis\u00f3w. 206 Rosjanom odm\u00f3wiono wjazdu do Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/zaostrzenie-przepisow-206-rosjanom-odmowiono-wjazdu-do-polsk/000G4GXD4MUC71KP-C321.jpg\" /></a>Od 19 wrze\u015bnia Rosjanom trudniej dosta\u0107 si\u0119 do Polski w zwi\u0105zku z zaostrzeniem przepis\u00f3w. W pierwszym tygodniu po wej\u015bciu w \u017cycie z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-szukali-w-lesie-80-latka-bladzil-20-km-dotarl-do-inn,nId,6311500", "title": "\u0141\u00f3dzkie: Szukali w lesie 80-latka. B\u0142\u0105dzi\u0142 20 km, dotar\u0142 do innego powiatu", "date_published": "2022-09-27 09:02:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-szukali-w-lesie-80-latka-bladzil-20-km-dotarl-do-inn,nId,6311500\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3dzkie: Szukali w lesie 80-latka. B\u0142\u0105dzi\u0142 20 km, dotar\u0142 do innego powiatu\" src=\"https://i.iplsc.com/lodzkie-szukali-w-lesie-80-latka-bladzil-20-km-dotarl-do-inn/000G4H10F4CDT40Q-C321.jpg\" /></a>Blisko 100 os\u00f3b poszukiwa\u0142o w woj. \u0142\u00f3dzkim schorowanego 80-latka, kt\u00f3ry wyszed\u0142 do lasu na grzyby i zab\u0142\u0105dzi\u0142. M\u0119\u017cczyzna nie zabra\u0142 ze sob\u0105 telefonu, bo "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaleta-wszyscy-chcemy-zeby-bylo-prosto-ale-system-kukiza-nam,nId,6311459", "title": "Kaleta: Wszyscy chcemy, \u017ceby by\u0142o prosto, ale system Kukiza nam tego nie zapewni", "date_published": "2022-09-27 08:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaleta-wszyscy-chcemy-zeby-bylo-prosto-ale-system-kukiza-nam,nId,6311459\"><img align=\"left\" alt=\"Kaleta: Wszyscy chcemy, \u017ceby by\u0142o prosto, ale system Kukiza nam tego nie zapewni\" src=\"https://i.iplsc.com/kaleta-wszyscy-chcemy-zeby-bylo-prosto-ale-system-kukiza-nam/000G4GUSVWXYY2BH-C321.jpg\" /></a>- S\u0105dy potrzebuj\u0105 prawdziwej reformy, a nie takiej kosmetyki w postaci s\u0105d\u00f3w pokoju - powiedzia\u0142 w Radiu Plus wiceszef Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci Se"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-pamiatke-z-syberii-chcial-przywiezc-niedzwiedzia-skore-uk,nId,6311475", "title": "Na pami\u0105tk\u0119 z Syberii chcia\u0142 przywie\u017a\u0107... nied\u017awiedzia. Sk\u00f3r\u0119 ukry\u0142 w osob\u00f3wce", "date_published": "2022-09-27 08:45:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-pamiatke-z-syberii-chcial-przywiezc-niedzwiedzia-skore-uk,nId,6311475\"><img align=\"left\" alt=\"Na pami\u0105tk\u0119 z Syberii chcia\u0142 przywie\u017a\u0107... nied\u017awiedzia. Sk\u00f3r\u0119 ukry\u0142 w osob\u00f3wce\" src=\"https://i.iplsc.com/na-pamiatke-z-syberii-chcial-przywiezc-niedzwiedzia-skore-uk/000G4GUW70GA2F0Q-C321.jpg\" /></a>Niecodzienna pr\u00f3ba przemytu na przej\u015bciu granicznym w Grzechotkach. Funkcjonariusze znale\u017ali ukryt\u0105 w samochodzie osobowym wyprawion\u0105 sk\u00f3r\u0119 nied\u017awiedzia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ceny-pradu-beda-zamrozone-te-osoby-zaplaca-jeszcze-mniej,nId,6311408", "title": "Ceny pr\u0105du b\u0119d\u0105 zamro\u017cone. Te osoby zap\u0142ac\u0105 jeszcze mniej", "date_published": "2022-09-27 08:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ceny-pradu-beda-zamrozone-te-osoby-zaplaca-jeszcze-mniej,nId,6311408\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny pr\u0105du b\u0119d\u0105 zamro\u017cone. Te osoby zap\u0142ac\u0105 jeszcze mniej\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-pradu-beda-zamrozone-te-osoby-zaplaca-jeszcze-mniej/000G4GJO6AYWOOG7-C321.jpg\" /></a>Nowe przepisy przewiduj\u0105 zamro\u017cenie stawek za energi\u0119 na poziomie z 2022 r. do limitu zu\u017cycia 2 tys. kWh rocznie. S\u0105 jednak pewne zmiany dl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-po-wlamaniu-na-plebanie-pil-jadl-i-spal-obudzila-go-policja,nId,6311473", "title": "Po w\u0142amaniu na plebani\u0119 pi\u0142, jad\u0142 i... spa\u0142. Obudzi\u0142a go policja", "date_published": "2022-09-27 08:33:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-po-wlamaniu-na-plebanie-pil-jadl-i-spal-obudzila-go-policja,nId,6311473\"><img align=\"left\" alt=\"Po w\u0142amaniu na plebani\u0119 pi\u0142, jad\u0142 i... spa\u0142. Obudzi\u0142a go policja\" src=\"https://i.iplsc.com/po-wlamaniu-na-plebanie-pil-jadl-i-spal-obudzila-go-policja/000G4GUOACS2WD4H-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali na gor\u0105cym uczynku 42-latka, kt\u00f3ry w\u0142ama\u0142 si\u0119 do plebanii w Zaborze (woj. lubuskie). Funkcjonariusze zastali w\u0142amywacza \u015bpi\u0105cego na kanapie. W"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-piana-na-rzece-i-dziesiatki-martwych-ryb-wygladalo-to-katast,nId,6311467", "title": "Piana na rzece i dziesi\u0105tki martwych ryb. \"Wygl\u0105da\u0142o to katastrofalnie\"", "date_published": "2022-09-27 08:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-piana-na-rzece-i-dziesiatki-martwych-ryb-wygladalo-to-katast,nId,6311467\"><img align=\"left\" alt=\"Piana na rzece i dziesi\u0105tki martwych ryb. &quot;Wygl\u0105da\u0142o to katastrofalnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/piana-na-rzece-i-dziesiatki-martwych-ryb-wygladalo-to-katast/000G4GTF69QWD3EO-C321.jpg\" /></a>Szklarska Por\u0119ba, rzeka Kamie\u0144czyk.  W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu pojawi\u0142y si\u0119 tam dziesi\u0105tki \u015bni\u0119tych ryb. Wszystko wskazuje na to, \u017ce Karkono"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepowtarzalne-nagranie-ukraincy-pokazali-jak-wyzwalali-bala,nId,6311372", "title": "Niepowtarzalne nagranie. Ukrai\u0144cy pokazali, jak wyzwalali Ba\u0142aklij\u0119", "date_published": "2022-09-27 08:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepowtarzalne-nagranie-ukraincy-pokazali-jak-wyzwalali-bala,nId,6311372\"><img align=\"left\" alt=\"Niepowtarzalne nagranie. Ukrai\u0144cy pokazali, jak wyzwalali Ba\u0142aklij\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niepowtarzalne-nagranie-ukraincy-pokazali-jak-wyzwalali-bala/000G4GQ4KLCYS2WF-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska jednostka specjalna &quot;KRAKEN&quot; opublikowa\u0142a niepowtarzalne nagranie, na kt\u00f3rym pokazano, jak wygl\u0105da\u0142 proces "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-niedzwiedz-w-cieniu-chinskiego-smoka-jak-putin-zost,nId,6309555", "title": "Rosyjski nied\u017awied\u017a w cieniu chi\u0144skiego smoka. Jak Putin zosta\u0142 m\u0142odszym bratem", "date_published": "2022-09-27 08:23:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-niedzwiedz-w-cieniu-chinskiego-smoka-jak-putin-zost,nId,6309555\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski nied\u017awied\u017a w cieniu chi\u0144skiego smoka. Jak Putin zosta\u0142 m\u0142odszym bratem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-niedzwiedz-w-cieniu-chinskiego-smoka-jak-putin-zost/000G4CCZDLUK8GMS-C321.jpg\" /></a>To nie wielki sojusz zbudowany na przyja\u017ani i wsp\u00f3lnych warto\u015bciach, a ma\u0142\u017ce\u0144stwo z rozs\u0105dku przypiecz\u0119towane poka\u017anym kredytem hipotecznym. Chiny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-interwencja-na-mierzei-wislanej-straz-graniczna-zatrzymala-m,nId,6311448", "title": "Interwencja na Mierzei Wi\u015blanej. Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a motor\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-09-27 08:20:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-interwencja-na-mierzei-wislanej-straz-graniczna-zatrzymala-m,nId,6311448\"><img align=\"left\" alt=\"Interwencja na Mierzei Wi\u015blanej. Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a motor\u00f3wk\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/interwencja-na-mierzei-wislanej-straz-graniczna-zatrzymala-m/000G4GRXBBOG9XVN-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a \u0142\u00f3d\u017a motorow\u0105, kt\u00f3ra bez zgody kapitanatu wp\u0142yn\u0119\u0142a do portu przy kanale Mierzei Wi\u015blanej, ci\u0105gn\u0105c za sob\u0105 narciarza wodnego. Sternika"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-dwa-razy-przejechal-autem-po-bylej-zonie-sasiedzi-cel,nId,6311446", "title": "Niemcy: Dwa razy przejecha\u0142 autem po by\u0142ej \u017conie. S\u0105siedzi: Celowe dzia\u0142anie", "date_published": "2022-09-27 08:15:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-dwa-razy-przejechal-autem-po-bylej-zonie-sasiedzi-cel,nId,6311446\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Dwa razy przejecha\u0142 autem po by\u0142ej \u017conie. S\u0105siedzi: Celowe dzia\u0142anie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-dwa-razy-przejechal-autem-po-bylej-zonie-sasiedzi-cel/000G4GICRQCILFDM-C321.jpg\" /></a>49-letni m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 dwa razy potr\u0105ci\u0107 swoj\u0105 by\u0142\u0105 \u017con\u0119. Do zdarzenia dosz\u0142o w Niemczech. 47-latka w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala. \u015awiadkowie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-finskiej-strazy-granicznej-o-sasiedztwie-rosji-potrzebn,nId,6311453", "title": "Szef fi\u0144skiej Stra\u017cy Granicznej o s\u0105siedztwie Rosji: \"Potrzebny jest p\u0142ot\"", "date_published": "2022-09-27 08:14:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-finskiej-strazy-granicznej-o-sasiedztwie-rosji-potrzebn,nId,6311453\"><img align=\"left\" alt=\"Szef fi\u0144skiej Stra\u017cy Granicznej o s\u0105siedztwie Rosji: &quot;Potrzebny jest p\u0142ot&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-finskiej-strazy-granicznej-o-sasiedztwie-rosji-potrzebn/000G4GRFRTUSI57K-C321.jpg\" /></a>Na fi\u0144sko-rosyjskiej granicy potrzebna jest fizyczna bariera, kt\u00f3ra zapobieg\u0142aby nielegalnemu przemieszczaniu si\u0119 do kraju - stwierdzi\u0142 komen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bajonska-kwota-na-nowa-strone-internetowa-senatu-skad-takie-,nId,6311430", "title": "Bajo\u0144ska kwota na now\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 Senatu. Sk\u0105d takie wyliczenia?", "date_published": "2022-09-27 08:03:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bajonska-kwota-na-nowa-strone-internetowa-senatu-skad-takie-,nId,6311430\"><img align=\"left\" alt=\"Bajo\u0144ska kwota na now\u0105 stron\u0119 internetow\u0105 Senatu. Sk\u0105d takie wyliczenia?\" src=\"https://i.iplsc.com/bajonska-kwota-na-nowa-strone-internetowa-senatu-skad-takie/000G4GMZEG36I3U2-C321.jpg\" /></a>Witryna, kt\u00f3ra dwa lata temu przesz\u0142a lifting, zostanie zast\u0105piona now\u0105, za milion z\u0142otych. O szczeg\u00f3\u0142ach informuje &quot;Rzeczpospolita&quot;. \n</p><br clear="}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nord-stream-1-na-wodach-baltyku-doszlo-do-wycieku-gazu,nId,6311404", "title": "Nord Stream 1. Na wodach Ba\u0142tyku dosz\u0142o do wycieku gazu", "date_published": "2022-09-27 07:31:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nord-stream-1-na-wodach-baltyku-doszlo-do-wycieku-gazu,nId,6311404\"><img align=\"left\" alt=\"Nord Stream 1. Na wodach Ba\u0142tyku dosz\u0142o do wycieku gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/nord-stream-1-na-wodach-baltyku-doszlo-do-wycieku-gazu/000FTQNE2WECJML2-C321.jpg\" /></a>Dosz\u0142o do dw\u00f3ch wyciek\u00f3w gazoci\u0105gu Nord Stream 1 - powiadomi\u0142a agencja AFP. Na ten moment przyczyny awarii na wodach Szwecji i Danii nie s\u0105 znane. Zaledwie wczoraj informowano o awar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-baltic-pipe-ma-uniezaleznic-polske-od-rosyjskiego-gazu-czy-t,nId,6311397", "title": "Baltic Pipe ma uniezale\u017cni\u0107 Polsk\u0119 od rosyjskiego gazu. Czy tak si\u0119 stanie?", "date_published": "2022-09-27 07:26:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-baltic-pipe-ma-uniezaleznic-polske-od-rosyjskiego-gazu-czy-t,nId,6311397\"><img align=\"left\" alt=\"Baltic Pipe ma uniezale\u017cni\u0107 Polsk\u0119 od rosyjskiego gazu. Czy tak si\u0119 stanie?\" src=\"https://i.iplsc.com/baltic-pipe-ma-uniezaleznic-polske-od-rosyjskiego-gazu-czy-t/000G4GCRVD7USFPD-C321.jpg\" /></a>Po blisko siedmiu latach prac, we wtorek Gaz-System oddaje do u\u017cytku gazoci\u0105g Baltic Pipe, kt\u00f3ry ma uniezale\u017cni\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rachunek-za-ogrzewanie-domu-gazem-juz-cie-przeraza-dzieki-ty,nId,6309345", "title": "Rachunek za ogrzewanie domu gazem ju\u017c ci\u0119 przera\u017ca? Dzi\u0119ki tym trikom zap\u0142acisz mniej", "date_published": "2022-09-27 07:14:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rachunek-za-ogrzewanie-domu-gazem-juz-cie-przeraza-dzieki-ty,nId,6309345\"><img align=\"left\" alt=\"Rachunek za ogrzewanie domu gazem ju\u017c ci\u0119 przera\u017ca? Dzi\u0119ki tym trikom zap\u0142acisz mniej\" src=\"https://i.iplsc.com/rachunek-za-ogrzewanie-domu-gazem-juz-cie-przeraza-dzieki-ty/000E3JAAIAVLBT8L-C321.jpg\" /></a>Wrze\u015bniowa aura i jesienne temperatury zwiastuj\u0105, \u017ce sezon grzewczy zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Rosn\u0105ce rachunki za gaz to zmartwienie wielu Pol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-znow-przemowi-publicznie-spodziewana-jest-waz,nId,6311390", "title": "W\u0142adimir Putin zn\u00f3w przem\u00f3wi publicznie. Spodziewana jest wa\u017cna deklaracja", "date_published": "2022-09-27 06:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-znow-przemowi-publicznie-spodziewana-jest-waz,nId,6311390\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin zn\u00f3w przem\u00f3wi publicznie. Spodziewana jest wa\u017cna deklaracja\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-znow-przemowi-publicznie-spodziewana-jest-waz/000G4GCE6C866B1B-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek 30 wrze\u015bnia W\u0142adimir Putin zn\u00f3w publicznie zabierze g\u0142os. Jest prawdopodobne, \u017ce podczas wyst\u0105pienia przed obie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-myslalem-ze-to-wojna-niepokojace-wydarzenia-w-szwecji,nId,6311389", "title": "\"My\u015bla\u0142em, \u017ce to wojna\". Niepokoj\u0105ce wydarzenia w Szwecji", "date_published": "2022-09-27 06:54:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-myslalem-ze-to-wojna-niepokojace-wydarzenia-w-szwecji,nId,6311389\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;My\u015bla\u0142em, \u017ce to wojna&quot;. Niepokoj\u0105ce wydarzenia w Szwecji \" src=\"https://i.iplsc.com/myslalem-ze-to-wojna-niepokojace-wydarzenia-w-szwecji/000G4GBKYCQO7YCQ-C321.jpg\" /></a>W Szwecji odnotowano ponowny wzrost liczby eksplozji materia\u0142\u00f3w wybuchowych podk\u0142adanych przed budynkami mieszkalnymi. W ci\u0105gu ostatniego tygodnia mia\u0142y miejsce cztery det"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-o-zadluzeniu-szpitali-wskazuje-na-brak-odpo,nId,6311361", "title": "Adam Niedzielski o zad\u0142u\u017ceniu szpitali. Wskazuje na \"brak odpowiedzialno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-27 06:20:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-o-zadluzeniu-szpitali-wskazuje-na-brak-odpo,nId,6311361\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski o zad\u0142u\u017ceniu szpitali. Wskazuje na &quot;brak odpowiedzialno\u015bci&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-o-zadluzeniu-szpitali-wskazuje-na-brak-odpo/000G4FUSM1BGEKPT-C321.jpg\" /></a>Mimo niemal podwojenia nak\u0142ad\u00f3w na szpitale, wska\u017aniki zad\u0142u\u017cenia wzros\u0142y. Brakuje odpowiedzialno\u015bci za sytuacj\u0119 finansow\u0105 - m\u00f3wi w wywiadzie d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-piatym-eksporterem-broni-na-swiecie-w-zeszlym-roku-pa,nId,6311362", "title": "Niemcy pi\u0105tym eksporterem broni na \u015bwiecie. W zesz\u0142ym roku pad\u0142 rekord", "date_published": "2022-09-27 06:15:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-piatym-eksporterem-broni-na-swiecie-w-zeszlym-roku-pa,nId,6311362\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy pi\u0105tym eksporterem broni na \u015bwiecie. W zesz\u0142ym roku pad\u0142 rekord\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-piatym-eksporterem-broni-na-swiecie-w-zeszlym-roku-pa/000G4FVHKY4O27X4-C321.jpg\" /></a>Niemcy to pi\u0105ty eksporter uzbrojenia na \u015bwiecie. Rok 2021 r. by\u0142 dla Republiki Federalnej rekordowy pod wzgl\u0119dem przychod\u00f3w z handlu broni\u0105. Kraj wyeksport"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kryzys-energetyczny-polacy-powiedzieli-czego-oczekuja-od-rza,nId,6311346", "title": "Kryzys energetyczny. Polacy powiedzieli, czego oczekuj\u0105 od rz\u0105du", "date_published": "2022-09-27 05:41:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kryzys-energetyczny-polacy-powiedzieli-czego-oczekuja-od-rza,nId,6311346\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys energetyczny. Polacy powiedzieli, czego oczekuj\u0105 od rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-energetyczny-polacy-powiedzieli-czego-oczekuja-od-rza/000G4FS0V7C5NVGN-C321.jpg\" /></a>Niemal 64 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce pa\u0144stwo nie radzi sobie z rozwi\u0105zaniem kryzysu energetycznego. Z kolei 55 proc. badanych "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burkina-faso-dzihadysci-zaatakowali-konwoj-z-zywnoscia-nie-z,nId,6311330", "title": "Burkina Faso: D\u017cihady\u015bci zaatakowali konw\u00f3j z \u017cywno\u015bci\u0105. Nie \u017cyje 12 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-27 05:35:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burkina-faso-dzihadysci-zaatakowali-konwoj-z-zywnoscia-nie-z,nId,6311330\"><img align=\"left\" alt=\"Burkina Faso: D\u017cihady\u015bci zaatakowali konw\u00f3j z \u017cywno\u015bci\u0105. Nie \u017cyje 12 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/burkina-faso-dzihadysci-zaatakowali-konwoj-z-zywnoscia-nie-z/000G4FQXQU41SW52-C321.jpg\" /></a>W ataku na konw\u00f3j przewo\u017c\u0105cy \u017cywno\u015b\u0107 w Burkina Faso (Afryka Zachodnia) zgin\u0119\u0142o co najmniej 12 os\u00f3b. Zabici w ataku d\u017cihadyst\u00f3w na p\u00f3\u0142nocy kraju to g\u0142\u00f3wn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamala-harris-odwiedzi-strefe-zdemilitaryzowana-na-polwyspie,nId,6311324", "title": "Kamala Harris odwiedzi stref\u0119 zdemilitaryzowan\u0105 na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim", "date_published": "2022-09-27 05:22:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kamala-harris-odwiedzi-strefe-zdemilitaryzowana-na-polwyspie,nId,6311324\"><img align=\"left\" alt=\"Kamala Harris odwiedzi stref\u0119 zdemilitaryzowan\u0105 na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim\" src=\"https://i.iplsc.com/kamala-harris-odwiedzi-strefe-zdemilitaryzowana-na-polwyspie/000G4FQIF7Q5FQH5-C321.jpg\" /></a>Wiceprezydent USA Kamala Harris odwiedzi w czwartek stref\u0119 zdemilitaryzowan\u0105 na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim, by da\u0107 wyraz zaanga\u017cowaniu USA na rzecz bezpiecze\u0144st"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadwyzki-ropy-naftowej-z-polski-moga-trafic-do-niemiec-trwaj,nId,6311318", "title": "Nadwy\u017cki ropy naftowej z Polski mog\u0105 trafi\u0107 do Niemiec. Trwaj\u0105 rozmowy", "date_published": "2022-09-27 05:16:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadwyzki-ropy-naftowej-z-polski-moga-trafic-do-niemiec-trwaj,nId,6311318\"><img align=\"left\" alt=\"Nadwy\u017cki ropy naftowej z Polski mog\u0105 trafi\u0107 do Niemiec. Trwaj\u0105 rozmowy\" src=\"https://i.iplsc.com/nadwyzki-ropy-naftowej-z-polski-moga-trafic-do-niemiec-trwaj/000F8TCSD4G0M753-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska powiadomi\u0142o, \u017ce Polska przewiduje dostarczanie pe\u0142nej nadwy\u017cki ropy naftowej do Niemiec. Minister Anna Moskwa jeszcze pod koni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-balice-wypadek-na-a4-samochod-potracil-trzech-strazakow-jede,nId,6311328", "title": "Balice. Wypadek na A4. Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 trzech stra\u017cak\u00f3w, jeden nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-27 05:14:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-balice-wypadek-na-a4-samochod-potracil-trzech-strazakow-jede,nId,6311328\"><img align=\"left\" alt=\"Balice. Wypadek na A4. Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 trzech stra\u017cak\u00f3w, jeden nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/balice-wypadek-na-a4-samochod-potracil-trzech-strazakow-jede/000G4FR83TTRDHDG-C321.jpg\" /></a>Na autostradzie A4 w Balicach (woj. ma\u0142opolskie) dosz\u0142o do potr\u0105cenia trzech stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy udzielali pomocy poszkodowanym w wypadku. Jak powiadomi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-nowe-badania-nad-dlugofalowymi-skutkami-covid-19-narazone-dz,nId,6311314", "title": "Nowe badania nad d\u0142ugofalowymi skutkami COVID-19. Nara\u017cone dzieci i m\u0142odzie\u017c", "date_published": "2022-09-27 04:47:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-nowe-badania-nad-dlugofalowymi-skutkami-covid-19-narazone-dz,nId,6311314\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe badania nad d\u0142ugofalowymi skutkami COVID-19. Nara\u017cone dzieci i m\u0142odzie\u017c \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-badania-nad-dlugofalowymi-skutkami-covid-19-narazone-dz/000G4FPK9XYY02DO-C321.jpg\" /></a>Nowe badania na temat d\u0142ugofalowych skutk\u00f3w COVID-19. &quot;JAMA Network Open&quot; informuje, \u017ce dzieci i m\u0142odzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-wielki-skok-ludzkosci-sonda-nasa-uderzyla-w-planetoide-di,nId,6311312", "title": "\"To wielki skok ludzko\u015bci\". Sonda NASA uderzy\u0142a w planetoid\u0119 Dimorphos", "date_published": "2022-09-27 04:37:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-wielki-skok-ludzkosci-sonda-nasa-uderzyla-w-planetoide-di,nId,6311312\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To wielki skok ludzko\u015bci&quot;. Sonda NASA uderzy\u0142a w planetoid\u0119 Dimorphos\" src=\"https://i.iplsc.com/to-wielki-skok-ludzkosci-sonda-nasa-uderzyla-w-planetoide-di/000G4FOI1VAUFKJ0-C321.jpg\" /></a>W ramach misji DART sonda NASA zderzy\u0142a si\u0119 we wtorek nad ranem z planetoid\u0105 Dimorphos. By\u0142 to pierwszy w historii test obrony planetarnej. - To "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-przywracaja-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-powodem-o,nId,6311309", "title": "Czechy przywracaj\u0105 kontrol\u0119 na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Powodem ogromny wzrost liczby migrant\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 04:24:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-przywracaja-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-powodem-o,nId,6311309\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy przywracaj\u0105 kontrol\u0119 na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Powodem ogromny wzrost liczby migrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-przywracaja-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-powodem-o/000G4FO3X8AS48UJ-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Czech zadecydowano o przywr\u00f3ceniu czasowej kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Na pocz\u0105tek kontrole b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 przez dziesi\u0119\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iskrzy-na-linii-rosja-japonia-tokio-zada-przeprosin,nId,6311310", "title": "Iskrzy na linii Rosja - Japonia. Tokio \u017c\u0105da przeprosin", "date_published": "2022-09-27 04:08:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iskrzy-na-linii-rosja-japonia-tokio-zada-przeprosin,nId,6311310\"><img align=\"left\" alt=\"Iskrzy na linii Rosja - Japonia. Tokio \u017c\u0105da przeprosin \" src=\"https://i.iplsc.com/iskrzy-na-linii-rosja-japonia-tokio-zada-przeprosin/000G4FNZC98D93QF-C321.jpg\" /></a>Ambasador Rosji w Japonii Michai\u0142 Ga\u0142uzin zosta\u0142 wezwany do MSZ tego kraju. Powodem jest zdecydowany sprzeciw Japonii wobec zatrzymania we W\u0142adywostoku japo\u0144skiego konsula - poinformowa\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3084,akt,270618", "title": "Wojna w Ukrainie. 216. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-27 03:35:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3084,akt,270618\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 216. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4FMLBCVDA8D4-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3084,akt,270700", "title": "Wojna w Ukrainie. 216. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-27 03:35:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3084,akt,270700\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 216. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4FMLBCVDA8D4-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3084,akt,270752", "title": "Wojna w Ukrainie. 216. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-27 03:35:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3084,akt,270752\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 216. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-216-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4FMLBCVDA8D4-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]