[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-mobilizacja-w-rosji-kolejka-na-przejsciu-granicznym-z-gruzja-zdjecia-satelitarne-6132939?source=rss", "title": "Wielokilometrowa kolejka na przej\u015bciu granicznym z Gruzj\u0105. Zdj\u0119cia satelitarne", "date_published": "2022-09-27 19:38:42+00:00", "description": "<img alt=\"Wielokilometrowa kolejka na przej\u015bciu granicznym z Gruzj\u0105. Zdj\u0119cia satelitarne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyxq0v-punkt-kontrolny-upper-lars-w-osetii-polnocnej-na-granicy-rosji-z-gruzja-6132925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zdj\u0119ciach satelitarnych Maxar Technologies wida\u0107 wielokilometrow\u0105 kolejk\u0119 samochod\u00f3w czekaj\u0105cych na wyjazd z Rosji do Gruzji. Kolejki utworzy\u0142y si\u0119 po og\u0142oszeniu przez Kreml \"cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\" do armii. Jej skala oficjalnie nie jest zna"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraina-spor-na-linii-gazprom-naftohaz-szymon-kardas-komentuje-6132752?source=rss", "title": "Gazprom kontra Naftohaz. \"Szykujmy si\u0119 na powa\u017cniejsz\u0105 eskalacj\u0119 energetyczn\u0105 ze strony Rosji\"", "date_published": "2022-09-27 19:37:55+00:00", "description": "<img alt=\"Gazprom kontra Naftohaz. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-rh1oru-gazprom-6112511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazprom odrzuca roszczenia ukrai\u0144skiej firmy energetycznej Naftohaz w post\u0119powaniu arbitra\u017cowym dotycz\u0105cym op\u0142at za tranzyt rosyjskiego gazu. Koncern, kontrolowany przez Kreml, zagrozi\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka mo\u017ce zosta\u0107 wpisana na list\u0119 sankcyjn\u0105. W ocenie dr. Szymona Kardasia, g\u0142\u00f3wnego specjalisty w zespole rosyjskim O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich, to oznacza\u0142oby \"ws"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-deszcz-bedzie-lal-w-tych-miejscach-az-do-samego-rana-6132955?source=rss", "title": "Uwaga! W cz\u0119\u015bci kraju w nocy mo\u017ce zacz\u0105\u0107 la\u0107, wydano alerty IMGW", "date_published": "2022-09-27 19:34:24+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga! W cz\u0119\u015bci kraju w nocy mo\u017ce zacz\u0105\u0107 la\u0107, wydano alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0gcal6-intensywne-opady-deszczu-6116656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwa\u017cajmy tej nocy na intensywne opady deszczu. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed tym pogodowym zagro\u017ceniem dla cz\u0119\u015bci Polski. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alerty."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-zwloki-mezczyzny-pod-mostem-slasko-dabrowskim-6132944?source=rss", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny pod mostem \u015al\u0105sko-D\u0105browskim", "date_published": "2022-09-27 19:30:04+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny pod mostem \u015al\u0105sko-D\u0105browskim \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eykpma-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz, cia\u0142o zosta\u0142o znalezione we wtorek. Policja przekaza\u0142a, \u017ce trwa ustalanie to\u017csamo\u015bci m\u0119\u017cczyzny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wycieki-gazu-z-rurociagow-nord-stream-premier-danii-mette-frederiksen-to-byly-dzialania-celowe-6132932?source=rss", "title": "Premier Danii o wyciekach z  ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream: to by\u0142y celowe dzia\u0142ania, to nie by\u0142 przypadek", "date_published": "2022-09-27 19:09:30+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Danii o wyciekach z  ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream: to by\u0142y celowe dzia\u0142ania, to nie by\u0142 przypadek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zeuiso-nord-stream-6132941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Danii Mette Frederiksen, odnosz\u0105c si\u0119 do wyciek\u00f3w gazu w ruroci\u0105gach Nord Stream 1 i Nord Stream 2, powiedzia\u0142a, \u017ce to by\u0142y \"celowe dzia\u0142ania\". - To nie jest atak na Dani\u0119, nawet je\u015bli do wyciek\u00f3w dosz\u0142o w wy\u0142\u0105cznej strefie ekonomicznej Danii oraz Szwecji. To s\u0105 wody mi\u0119dzyna"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/bulgaria-sofia-burza-piorun-zabil-trzy-osoby-ranni-6132880?source=rss", "title": "Trzy osoby zgin\u0119\u0142y ra\u017cone piorunem w Bu\u0142garii", "date_published": "2022-09-27 18:56:16+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy osoby zgin\u0119\u0142y ra\u017cone piorunem w Bu\u0142garii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5hdy94-piorun-zabil-trzy-osoby-w-bulgarii-6132906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sofi\u0119, stolic\u0119 Bu\u0142garii, nawiedzi\u0142a we wtorek wieczorem gwa\u0142towna burza. Towarzyszy\u0142y jej intensywne opady deszczu, miejscami spad\u0142 te\u017c grad. Ulice zmieni\u0142y si\u0119 w rw\u0105ce potoki. Trzy osoby zgin\u0119\u0142y ra\u017cone piorunem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-nowy-podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow-robert-biedron-o-pozycji-morawieckiego-6132912?source=rss", "title": "Biedro\u0144: Kaczy\u0144ski ze swoj\u0105 dru\u017cyn\u0105 os\u0142abiaj\u0105 Morawieckiego. Jest tylko narz\u0119dziem", "date_published": "2022-09-27 18:53:17+00:00", "description": "<img alt=\"Biedro\u0144: Kaczy\u0144ski ze swoj\u0105 dru\u017cyn\u0105 os\u0142abiaj\u0105 Morawieckiego. Jest tylko narz\u0119dziem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uq1v72-27-2000-kropka-cl-0035-6132889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki jest tylko instrumentem w tym ca\u0142ym przemy\u015ble rozwalania pa\u0144stwa. Wida\u0107, \u017ce Kaczy\u0144ski ze swoj\u0105 dru\u017cyn\u0105 go os\u0142abiaj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 europose\u0142 i jeden z lider\u00f3w Lewicy Robert Biedro\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-zapowiedz-wicepremiera-jacka-sasina-joanna-makowiecka-gatza-i-maciej-witucki-komentuja-6132858?source=rss", "title": "\"Podatek, kt\u00f3ry kto\u015b postanowi\u0142 tak sobie na Twitterze poszerzy\u0107\". Przedsi\u0119biorcy o \"sasinowym\"", "date_published": "2022-09-27 18:44:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qfvlhl-27-1930-fpf-cl-0027-6132860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w, zapowiedziany przez wicepremiera Jacka Sasina, budzi kontrowersje. - To jest podatek europejski na du\u017ce firmy energetyczne, kt\u00f3ry kto\u015b postanowi\u0142 tak sobie na Twitterze poszerzy\u0107 i ewentualnie \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 jeszcze tych kilka miliard\u00f3w z\u0142otych wi\u0119cej do bud\u017cetu - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 Maciej Witucki, prezydent Konfederacji Lew"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-przebudowa-ulicy-kondratowicza-po-otwarciu-metra-najpierw-pojada-nia-autobusy-6132499?source=rss", "title": "K\u0142ad\u0105 asfalt na Kondratowicza mi\u0119dzy \u0141abiszy\u0144sk\u0105 i Chodeck\u0105. ZDM: przejezdno\u015b\u0107 w ci\u0105gu kilku dni", "date_published": "2022-09-27 18:32:39+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142ad\u0105 asfalt na Kondratowicza mi\u0119dzy \u0141abiszy\u0144sk\u0105 i Chodeck\u0105. ZDM: przejezdno\u015b\u0107 w ci\u0105gu kilku dni\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s3ak0x-prace-na-kondratowicza-6132508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy podali, \u017ce rozpocz\u0119\u0142o asfaltowanie po\u0142udniowej jezdni Kondratowicza pomi\u0119dzy ulicami \u0141abiszy\u0144sk\u0105 i Chodeck\u0105. - Chcemy, aby w ci\u0105gu kilku dni droga zyska\u0142a przejezdno\u015b\u0107 przede wszystkim dla autobus\u00f3w transportu publicznego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y skr\u0119ci\u0107 na po\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2809-aura-bedzie-zle-wplywac-na-nasze-samopoczucie-6132821?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 28.09. Aura b\u0119dzie \u017ale wp\u0142ywa\u0107 na nasze samopoczucie", "date_published": "2022-09-27 18:27:47+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 28.09. Aura b\u0119dzie \u017ale wp\u0142ywa\u0107 na nasze samopoczucie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-30crgu-noca-popada-miejscami-deszcz-6120410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w \u015brod\u0119 28.09, b\u0119dzie na og\u00f3\u0142 pochmurna i deszczowa. Miejscami jest jednak szansa na rozpogodzenia. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie do 16 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/baltic-pipe-i-bezpieczenstwo-gazowe-komentuja-grzegorz-onichimowski-i-piotr-wojcik-6132811?source=rss", "title": "\"B\u0119dziemy suwerenni i bezpieczni wtedy, kiedy nie b\u0119dziemy zale\u017cni w og\u00f3le od dostaw i importu\"", "date_published": "2022-09-27 18:25:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lc9hyk-budno-otwarcie-gazociagu-baltic-pipe-pap-6132125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy ju\u017c po erze tanich paliw. Paliwa b\u0119d\u0105 dro\u017ca\u0142y dalej - stwierdzi\u0142 Grzegorz Onichimowski, ekspert rynku energetycznego z Instytutu Obywatelskiego w programie \"Tak jest\". Doda\u0142, \u017ce w kontek\u015bcie otwarcia Baltic Pipe, raczej musimy nastawia\u0107 si\u0119 na d\u0142ugi marsz, czyli szuka\u0107 alternatyw. Piotr W\u00f3jcik, analityk rynku energetycznego Greenpeace zaznaczy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pseudoreferenda-przeprowadzane-przez-rosjan-w-ukrainie-wlodzimierz-cimoszewicz-komentuje-6132814?source=rss", "title": "W\u0142odzimierz Cimoszewicz: pseudoreferenda w Ukrainie to mo\u017cliwy moment dramatycznego zwrotu", "date_published": "2022-09-27 18:19:15+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142odzimierz Cimoszewicz: pseudoreferenda w Ukrainie to mo\u017cliwy moment dramatycznego zwrotu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1dn79g-wladimir-putin-i-minister-obrony-siergiej-szojgu-5764004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142odzimierz Cimoszewicz, by\u0142y premier, a obecnie europose\u0142 oceni\u0142 w \"Faktach po Faktach\", \u017ce je\u015bli Rosja dokona inkorporacji cz\u0119\u015bci ukrai\u0144skich ziem, na kt\u00f3rych odby\u0142y si\u0119 pseudoreferenda w tej sprawie, spr\u00f3buje w ten spos\u00f3b \"odwr\u00f3ci\u0107 narracj\u0119\" i przedstaw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/a-gdyby-scenariusz-armageddonu-mial-sie-wydarzyc-naprawde-polak-z-nasa-tlumaczy-jak-ocalic-swiat-6132747?source=rss", "title": "A gdyby scenariusz \"Armageddonu\" mia\u0142 si\u0119 wydarzy\u0107 naprawd\u0119? Polak z NASA t\u0142umaczy, jak ocali\u0107 \u015bwiat", "date_published": "2022-09-27 17:59:52+00:00", "description": "<img alt=\"A gdyby scenariusz \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vx7yg4-asteroida-5712504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek sonda DART zderzy\u0142a si\u0119 z Dimorphosem, ma\u0142ym satelit\u0105 planetoidy Didymos. Celem misji jest test obrony planetarnej. Artur Chmielewski, pracownik Laboratorium Nap\u0119du Odrzutowego NASA i konsultant naukowy hitu kinowego \"Armageddon\", m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 BiS o tym, jakie s\u0105 wszystkie etapy misji ocalenia \u015bwiata przed zagro\u017ceniem z kosmosu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bedzie-zmiana-premiera-elzbieta-witek-za-mateusza-morawieckiego-agata-szczesniak-i-jacek-prusinowski-komentuja-6132820?source=rss", "title": "Zmiana na stanowisku premiera? \"To moment, gdy najr\u00f3\u017cniejsze grupy czuj\u0105 krew\"", "date_published": "2022-09-27 17:58:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana na stanowisku premiera? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ices2-pap202204080ev-6132846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Publicy\u015bci Agata Szcz\u0119\u015bniak (oko.press) i Jacek Prusinowski (Radio Plus) komentowali w \"Tak jest\" w TVN24 doniesienia, wed\u0142ug kt\u00f3rych wkr\u00f3tce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do zmiany na stanowisku premiera. - Nie tylko jest kryzys w pa\u0144stwie, ale i partia jest w kryzysie, ma k\u0142opoty. To moment, gdy najr\u00f3\u017cniejsze grupy czuj\u0105 krew - m\u00f3wi\u0142a Szcz\u0119\u015bniak. - W Prawie i Spra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ucieczki-przed-czesciowa-mobilizacja-frontex-liczba-rosjan-przekraczajacych-granice-z-unia-europejska-gwaltownie-wzrosla-6132803?source=rss", "title": "Gwa\u0142towny wzrost liczby Rosjan na unijnych przej\u015bciach granicznych. Frontex podaje liczby", "date_published": "2022-09-27 17:34:36+00:00", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towny wzrost liczby Rosjan na unijnych przej\u015bciach granicznych. Frontex podaje liczby\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-wtuigq-rosjanie-na-granicy-z-finlandia-6129914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba Rosjan przekraczaj\u0105cych granic\u0119 z Uni\u0105 Europejsk\u0105 gwa\u0142townie wzros\u0142a po og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji na wojn\u0119 w Ukrainie - poinformowa\u0142a we wtorek Europejska Agencja Stra\u017cy Granicznej i Przybrze\u017cnej Frontex. W ci\u0105gu ostatniego tygodnia by\u0142o to ponad 60 tysi\u0119cy os\u00f3b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zamrozenie-cen-pradu-dodatek-elektryczny-koszt-srodki-maja-pochodzic-z-funduszu-przeciwdzialania-covid-19-6132783?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. \u015arodki maj\u0105 pochodzi\u0107 z Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19", "date_published": "2022-09-27 17:18:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. \u015arodki maj\u0105 pochodzi\u0107 z Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-jvmcz0-prad-elektrycznosc-energia-4227630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stronach Sejmu opublikowano rz\u0105dowy projekt ustawy, kt\u00f3ry przewiduje zamro\u017cenie w 2023 roku cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych oraz wyp\u0142at\u0119 dodatku elektrycznego. Zawarte w przepisach rozwi\u0105zania maj\u0105 kosztowa\u0107 26,8 miliarda z\u0142otych. Jak podano w ocenie skutk\u00f3w regulacji do\u0142\u0105cz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/eksperci-o-wyciekach-gazu-z-rurociagow-nord-stream-to-nie-jest-zaden-przypadek-6132739?source=rss", "title": "Eksperci o wyciekach gazu z ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream: to nie jest \u017caden przypadek", "date_published": "2022-09-27 16:55:50+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci o wyciekach gazu z ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream: to nie jest \u017caden przypadek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zps3ed-wyciek-gazu-6132758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wyciekach gazu w ruroci\u0105gach Nord Stream 1 i Nord Stream 2 fi\u0144ski ekspert do spraw polityki energetycznej i \u015brodowiskowej Rosji Veli-Pekka Tynkkynen oceni\u0142, \u017ce \"to nie jest wypadek\". Doda\u0142, \u017ce \"Rosja d\u0105\u017cy do pokazania swojej w\u0142adzy i tego, \u017ce jest w stanie zaszkodzi\u0107 Europie\". - My\u015bl\u0119, \u017ce Rosjanie ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyciek-gazu-z-nord-stream-1-i-nord-stream-2-gdzie-doszlo-do-wycieku-jaki-moze-byc-jego-wplyw-co-wiemy-6132688?source=rss", "title": "Tajemnicze wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Co wiemy do tej pory", "date_published": "2022-09-27 16:46:15+00:00", "description": "<img alt=\"Tajemnicze wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Co wiemy do tej pory\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-le0ape-nord-stream-2-mial-byc-gotowy-w-2019-roku-4229414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream 1 i Nord Stream 2 w okolicy du\u0144skiej wyspy Bornholm wycieka gaz. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, co doprowadzi\u0142o do awarii. Oto co wiemy do tej pory."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mbank-oglasza-program-ugod-dla-frankowiczow-ma-wystartowac-w-pazdzierniku-2022-6132760?source=rss", "title": "Du\u017cy bank og\u0142asza program ug\u00f3d dla frankowicz\u00f3w. Podano termin", "date_published": "2022-09-27 16:30:33+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017cy bank og\u0142asza program ug\u00f3d dla frankowicz\u00f3w. Podano termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-24d8me-mbank-5515151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    mBank zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce w pa\u017adzierniku uruchomi program ug\u00f3d dla wszystkich klient\u00f3w sp\u0142acaj\u0105cych frankowe kredyty. Przedstawiciele banku maj\u0105 si\u0119 kontaktowa\u0107 w tej sprawie z klientami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nik-o-programie-dla-sektora-gornictwa-kamiennego-raport-6132704?source=rss", "title": "NIK o rz\u0105dowym programie. \"Og\u00f3lnikowy i nieprecyzyjny\"", "date_published": "2022-09-27 16:05:30+00:00", "description": "<img alt=\"NIK o rz\u0105dowym programie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ucf23t-nik-najwyzsza-izba-kontroli-shutterstock1991521946s-5564850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwy\u017csza Izba Kontroli w raporcie oceni\u0142a rz\u0105dowy program dla sektora g\u00f3rnictwa kamiennego w Polsce jako \"og\u00f3lnikowy i nieprecyzyjny\". Przyj\u0119ty przez Rad\u0119 Ministr\u00f3w w styczniu 2018 roku dokument okre\u015bla\u0142 cele i sposoby stworzenia rentownej i nowoczesnej bran\u017cy. Wed\u0142ug kontroler\u00f3w do znacz\u0105cej liczby cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-nalot-policji-na-zydowska-sekte-lev-tahor-ktora-ma-prowadzic-handel-nieletnimi-6132429?source=rss", "title": "\"\u017bydowscy talibowie\" ukryli si\u0119 w d\u017cungli. Nalot policji", "date_published": "2022-09-27 15:56:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzkg3v-czesc-dzieci-z-sekty-zostalo-sfotografowanych-gdy-protestowaly-w-osrodku-migracyjnym-w-meksykanskim-stanie-chiapas-6132250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meksyka\u0144skie s\u0142u\u017cby przeprowadzi\u0142y nalot na znajduj\u0105cy si\u0119 w d\u017cungli na po\u0142udniu kraju kompleks u\u017cywany przez cz\u0142onk\u00f3w fundamentalistycznej sekty Lev Tahor. Grupa - okre\u015blana mianem \"\u017cydowskich talib\u00f3w\" - oskar\u017cana jest m.in. o handel lud\u017ami. Z kompleksu zabrano osoby nieletnie -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/holandia-ponad-900-kilometrowe-korki-na-autostradach-powodem-ulewne-deszcze-6132435?source=rss", "title": "Korki na 900 kilometr\u00f3w tworzy\u0142y si\u0119 na autostradach w Holandii", "date_published": "2022-09-27 15:55:34+00:00", "description": "<img alt=\"Korki na 900 kilometr\u00f3w tworzy\u0142y si\u0119 na autostradach w Holandii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h5fahf-korki-na-autostradach-w-holandii-6132512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na holenderskich autostradach utworzy\u0142y si\u0119 we wtorek rano korki o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci kilkuset kilometr\u00f3w. Przyczyn\u0105 zat\u0142oczonych dr\u00f3g by\u0142y obfite opady deszczu, przez kt\u00f3re dochodzi\u0142o do wypadk\u00f3w i kolizji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-obchody-83-rocznicy-powstania-polskiego-panstwa-podziemnego-6132675?source=rss", "title": "Obchody 83. rocznicy powstania Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego. Apel pami\u0119ci i salwa honorowa", "date_published": "2022-09-27 15:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Obchody 83. rocznicy powstania Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego. Apel pami\u0119ci i salwa honorowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jt584c-obchody-83-rocznicy-powstania-polskiego-panstwa-podziemnego-6132666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek upami\u0119tniono 83. rocznic\u0119 powstania Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego. Podczas uroczysto\u015bci odczytano list prezydenta RP Andrzeja Dudy. Odby\u0142 si\u0119 te\u017c apel pami\u0119ci i salwa honorowa, a pod pomnikiem Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zaprezentowano-monogram-krola-karola-iii-6132366?source=rss", "title": "Ujawniono monogram Karola III. Emblemat pojawi si\u0119 na he\u0142mach policji, dokumentach i skrzynkach pocztowych", "date_published": "2022-09-27 15:43:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ujawniono monogram Karola III. Emblemat pojawi si\u0119 na he\u0142mach policji, dokumentach i skrzynkach pocztowych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hrmyl-pierwsze-zdjecie-karola-iii-w-pracy-6128357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaprezentowano wz\u00f3r emblematu, jakim b\u0119dzie pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 kr\u00f3l Karol III. Monogram przedstawia koron\u0119, kt\u00f3ra unosi si\u0119 nad splecionymi literami \"C\" oraz \"R\". Wewn\u0105trz zosta\u0142a wkomponowana rzymska cyfra \"III\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyt-hipoteczny-wiron-zastapi-wibor-od-kiedy-jest-mapa-drogowa-6132678?source=rss", "title": "Wa\u017cne zmiany dla kredytobiorc\u00f3w na horyzoncie. Wiemy, kiedy ma znikn\u0105\u0107 WIBOR", "date_published": "2022-09-27 15:38:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne zmiany dla kredytobiorc\u00f3w na horyzoncie. Wiemy, kiedy ma znikn\u0105\u0107 WIBOR\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-v3n1im-knf-5104717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indeks WIRON ju\u017c nied\u0142ugo ma zast\u0105pi\u0107 wska\u017anik WIBOR, od kt\u00f3rego zale\u017cy wysoko\u015b\u0107 oprocentowania kredytu, a tym samym wysoko\u015b\u0107 p\u0142aconych rat. Wycofywanie produkt\u00f3w i instrument\u00f3w stosuj\u0105cych WIBOR ma nast\u0105pi\u0107 w 2024 roku - tak wynika z mapy drogowej opublikowanej na stronach Komisji Nadzoru Finansowego. Ca\u0142a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-stacja-pomiarowa-odnotowano-dwie-eksplozje-w-poblizu-gazociagow-nord-stream-6132679?source=rss", "title": "Dwie eksplozje w pobli\u017cu gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Pomiary szwedzkiej stacji", "date_published": "2022-09-27 15:29:50+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie eksplozje w pobli\u017cu gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Pomiary szwedzkiej stacji\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-lq9mbf-nord-stream-2-5018911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie silne podwodne eksplozje na obszarach, gdzie dosz\u0142o do wycieku z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream, zosta\u0142y zarejestrowane w poniedzia\u0142ek przez stacj\u0119 pomiarow\u0105 szwedzkiej Narodowej Sieci Sejsmologicznej (SNSN)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-pseudoreferenda-na-okupowanych-terenach-rosja-podaje-wstepne-wyniki-6132649?source=rss", "title": "Rosja poda\u0142a wst\u0119pne wyniki pseudoreferend\u00f3w na Ukrainie", "date_published": "2022-09-27 15:19:45+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja poda\u0142a wst\u0119pne wyniki pseudoreferend\u00f3w na Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ewpj1c-untitled-1-6132655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze cz\u0119\u015bciowe wyniki \"g\u0142osowania\" w ramach pseudoreferend\u00f3w w czterech okupowanych przez Rosj\u0119 regionach Ukrainy wykaza\u0142y, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 wynosz\u0105ca niemal 100 procent \"opowiada si\u0119\" za przy\u0142\u0105czeniem si\u0119 do Rosji - poda\u0142a rosyjska propagandowa agencja RIA. Zar\u00f3wno Kij\u00f3w, jak i zachodni przyw\u00f3dcy pot\u0119pili \"referenda\" i zapowi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-pogoda-na-5-dniu-niebo-zasnuja-chmury-bedzie-tez-padac-temperatura-nie-przekroczy-18-stopni-6132594?source=rss", "title": "Do Polski nap\u0142ynie kolejna porcja ch\u0142odu i deszczu", "date_published": "2022-09-27 15:11:55+00:00", "description": "<img alt=\"Do Polski nap\u0142ynie kolejna porcja ch\u0142odu i deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nwye34-deszczowe-dni-6132661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach czeka nas pochmurna aura z opadami deszczu. Do Polski nap\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 przewa\u017cnie ch\u0142odne masy powietrza. Wiatr powieje umiarkowanie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-nastolatki-zgwalcone-i-zamordowane-ich-ciala-wisialy-na-drzewie-sprzeczne-wersje-6132482?source=rss", "title": "Zgwa\u0142cili i zamordowali nastoletnie siostry. Twierdz\u0105, \u017ce te \"nalega\u0142y, by si\u0119 z nimi o\u017cenili\"", "date_published": "2022-09-27 14:56:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zgwa\u0142cili i zamordowali nastoletnie siostry. Twierdz\u0105, \u017ce te \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p6334j-gwalty-w-indiach-sa-powszechnym-problemem-6132589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie nastoletnie siostry ze stanu Uttar Pradesh w p\u00f3\u0142nocnych Indiach zosta\u0142y zgwa\u0142cone i zamordowane, a ich cia\u0142a znaleziono powieszone na drzewie obok pola trzciny cukrowej. W sprawie, w zwi\u0105zku z kt\u00f3r\u0105 aresztowano sze\u015bciu m\u0119\u017cczyzn, sporo jest niejasno\u015bci. Oskar\u017ceni twierdz\u0105, \u017ce dziewczyny "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-policja-w-niemczech-przeszukala-superjacht-rosyjskiego-oligarchy-chodzi-o-sledztwo-w-sprawie-prawie-prania-pieniedzy-6132611?source=rss", "title": "Niemiecka policja przeszuka\u0142a superjacht rosyjskiego oligarchy. Chodzi o \u015bledztwo w sprawie prania pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-27 14:41:50+00:00", "description": "<img alt=\"Niemiecka policja przeszuka\u0142a superjacht rosyjskiego oligarchy. Chodzi o \u015bledztwo w sprawie prania pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxf7ot-jacht-dilbar-5620744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka policja przeszuka\u0142a we wtorek w Bremie superjacht Dilbar, nale\u017c\u0105cy do ob\u0142o\u017conego sankcjami przez Zach\u00f3d i bliskiego W\u0142adimirowi Putinowi rosyjskiego oligarchy Aliszera Usmanowa - poda\u0142 we wtorek tygodnik \"Spiegel\". Dzia\u0142ania zosta\u0142y podj\u0119te w ramach \u015bledztwa dotyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/starachowice-chciala-zainwestowac-w-kryptowaluty-trzy-lata-temu-stracila-kilkadziesiat-tysiecy-zlotych-teraz-znowu-zostala-oszukana-6132474?source=rss", "title": "Chcia\u0142a zainwestowa\u0107 w kryptowaluty. Dwa razy przela\u0142a pieni\u0105dze tym samym oszustom", "date_published": "2022-09-27 14:22:26+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a zainwestowa\u0107 w kryptowaluty. Dwa razy przela\u0142a pieni\u0105dze tym samym oszustom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cq5wm7-kryptowaluty-5068989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka Starachowic (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) dwa razy pad\u0142a ofiar\u0105 tych samych oszust\u00f3w. 67-latka straci\u0142a prawie 200 tysi\u0119cy z\u0142otych. I cho\u0107 przest\u0119pstwo zg\u0142osi\u0142a dopiero teraz to sprawa zacz\u0119\u0142a si\u0119 trzy lata wcze\u015bniej, gdy po raz pierwszy przekaza\u0142a oszustom pieni\u0105dze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-rzadowa-propozycja-budzi-kontrowersje-apel-rady-przedsiebiorczosci-6132544?source=rss", "title": "Rz\u0105dowa propozycja budzi kontrowersje. \"Odporno\u015b\u0107 na skrajnie szkodliwe rozwi\u0105zania ma swoje granice\"", "date_published": "2022-09-27 14:18:56+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dowa propozycja budzi kontrowersje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhvufe-rzad-posiedzenie-rady-ministrow-26-lipca-2022-5974339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d zapowiada wprowadzenie podatku od zysk\u00f3w nadzwyczajnych. Propozycja budzi kontrowersje. Wed\u0142ug Rady Przedsi\u0119biorczo\u015bci nowa danina doprowadzi \"do fali niekontrolowanych bankructw i uderzy w polsk\u0105 gospodark\u0119\". \"Odporno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw i gospodarki na skrajnie szkodliwe rozwi\u0105zania ma swoje granice\" - p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-we-wtorek-27-wrzesnia-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-6132607?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. B\u0142yska si\u0119 w trzech wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-09-27 14:09:58+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. B\u0142yska si\u0119 w trzech wojew\u00f3dztwach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lvck7j-wyladowania-nad-polska-6132617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? Nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 we wtorek po po\u0142udniu wy\u0142adowania atmosferyczne. Zjawiskom towarzysz\u0105 opady deszczu oraz wiatr, kt\u00f3ry w porywach wieje z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 40-50 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-problemy-wysoka-cena-posel-pis-piotr-kaleta-mowil-ze-kupil-tone-za-2400-zlotych-teraz-tlumaczy-ze-chodzilo-o-mial-6132410?source=rss", "title": "Pose\u0142 PiS m\u00f3wi\u0142, \u017ce kupi\u0142 ton\u0119 w\u0119gla za 2400 z\u0142otych. Teraz t\u0142umaczy: chodzi\u0142o o mia\u0142", "date_published": "2022-09-27 14:09:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS m\u00f3wi\u0142, \u017ce kupi\u0142 ton\u0119 w\u0119gla za 2400 z\u0142otych. Teraz t\u0142umaczy: chodzi\u0142o o mia\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whoaa8-kaleta-6132547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zesz\u0142ym tygodniu pose\u0142 PiS Piotr Kaleta pochwali\u0142 si\u0119 w rozmowie z reporterem TVN24, \u017ce kupi\u0142 ton\u0119 w\u0119gla za bardzo okazyjn\u0105, jak na dzisiejsze warunki, cen\u0119 2400 z\u0142otych. Teraz wyja\u015bni\u0142, \u017ce nie chodzi\u0142o o w\u0119giel, a o mia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/policja-kontrole-ogolnopolskie-dzialania-w-srode-28-wrzesnia-podano-ktore-miejsca-zostana-objete-szczegolnym-nadzorem-6132481?source=rss", "title": "Og\u00f3lnopolskie dzia\u0142ania policji. Podano, kt\u00f3re miejsca zostan\u0105 obj\u0119te szczeg\u00f3lnym nadzorem", "date_published": "2022-09-27 14:07:16+00:00", "description": "<img alt=\"Og\u00f3lnopolskie dzia\u0142ania policji. Podano, kt\u00f3re miejsca zostan\u0105 obj\u0119te szczeg\u00f3lnym nadzorem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ks2iig-policja-droga-mandaty-5585990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w \u015brod\u0119 b\u0119dzie prowadzi\u0142a og\u00f3lnopolskie dzia\u0142ania kontrolno-prewencyjne pod nazw\u0105 \"Niechronieni uczestnicy ruchu drogowego\". Nadzorem zostan\u0105 obj\u0119te\u00a0mi\u0119dzy innymi\u00a0przej\u015bcia dla pieszych, gdzie dochodzi\u0142o do potr\u0105ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-miasto-szykuje-sie-do-przebudowy-placu-przed-palacem-kultury-nawierzchnia-z-szesciu-rodzajow-kamienia-6132472?source=rss", "title": "Miasto szykuje si\u0119 do przebudowy placu przed Pa\u0142acem Kultury. Jest przetarg", "date_published": "2022-09-27 14:06:31+00:00", "description": "<img alt=\"Miasto szykuje si\u0119 do przebudowy placu przed Pa\u0142acem Kultury. Jest przetarg \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z78iko-wizualizacja-z-poziomu-terenu-622668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ramach Nowego Centrum Warszawy na \u015brodkowej cz\u0119\u015bci placu Defilad ma powsta\u0107 tak zwany plac Centralny, kt\u00f3ry pos\u0142u\u017cy jako miejsce spotka\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w i przestrze\u0144 dla wydarze\u0144 kulturalnych. Miasto w\u0142a\u015bnie og\u0142osi\u0142o przetarg na wykonawc\u0119 prac."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/haiti-katastrofa-humanitarna-kryzys-ekonomiczny-polityczny-i-bitwy-gangow-6132502?source=rss", "title": "Katastrofa humanitarna na Haiti. Bitwy gang\u00f3w, rekordowa inflacja i kryzys polityczny", "date_published": "2022-09-27 14:02:07+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa humanitarna na Haiti. Bitwy gang\u00f3w, rekordowa inflacja i kryzys polityczny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-epty86-people-run-during-a-protest-against-the-high-cost-of-living-in-port-au-prince-haiti-22-august-2022-6132519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gang\u00f3w, kryzys polityczny i ekonomiczny zwi\u0105zany z wysokimi cenami gazu, doprowadzi\u0142y kraj do katastrofy humanitarnej - o\u015bwiadczy\u0142a Helen La Lime, specjalna wys\u0142anniczka ONZ na Haiti, cytowana we wto"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczepienie-czwarta-dawka-przeciwko-covid-19-co-trzeba-wiedziec-6132081?source=rss", "title": "Co trzeba wiedzie\u0107 o szczepieniu czwart\u0105 dawk\u0105. Najwa\u017cniejsze pytania i odpowiedzi", "date_published": "2022-09-27 13:55:43+00:00", "description": "<img alt=\"Co trzeba wiedzie\u0107 o szczepieniu czwart\u0105 dawk\u0105. Najwa\u017cniejsze pytania i odpowiedzi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hik45u-czwarta-dawke-nowa-uaktualniona-szczepionka-moga-przyjac-tylko-osoby-ktore-przyjely-pelna-dawke-podstawowa-6110496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od ponad tygodnia osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 12 lat, a pierwsz\u0105 dawk\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 szczepionki przeciwko COVID-19 przyj\u0119\u0142y przynajmniej trzy miesi\u0105ce wcze\u015bniej mog\u0105 zaszczepi\u0107 si\u0119 kolejn\u0105 dawk\u0105. Jakim prepar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/pleszew-uczniowie-obejrzeli-film-pozniej-wysluchali-sedziow-w-szkolach-pojawili-sie-wizytatorzy-z-kuratorium-6131917?source=rss", "title": "Uczniowie obejrzeli film, p\u00f3\u017aniej wys\u0142uchali s\u0119dzi\u00f3w. W szko\u0142ach pojawili si\u0119 wizytatorzy z kuratorium", "date_published": "2022-09-27 13:54:47+00:00", "description": "<img alt=\"Uczniowie obejrzeli film, p\u00f3\u017aniej wys\u0142uchali s\u0119dzi\u00f3w. W szko\u0142ach pojawili si\u0119 wizytatorzy z kuratorium\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9qbwa-spotkanie-z-bohaterami-filmu-sedziowie-pod-presja-w-pleszewie-6132265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uczniowie trzech szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w Pleszewie (Wielkopolska) obejrzeli polski film dokumentalny \"S\u0119dziowie pod presj\u0105\", a potem wzi\u0119li udzia\u0142 w dyskusji z jego bohaterami. O sprawie powiadomiono kuratorium o\u015bwiaty. We wtorek"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wegetarianskie-posilki-dla-uczniow-i-przedszkolakow-apel-radnych-koalicji-obywatelskiej-6131449?source=rss", "title": "Radne apeluj\u0105 o wegetaria\u0144skie posi\u0142ki dla uczni\u00f3w i przedszkolak\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 13:50:56+00:00", "description": "<img alt=\"Radne apeluj\u0105 o wegetaria\u0144skie posi\u0142ki dla uczni\u00f3w i przedszkolak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zs61fk-radne-chca-weganskich-posilkow-w-przedszkolach-i-szkolach-6131473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radne Koalicji Obywatelskiej proponuj\u0105, by warszawskie szko\u0142y i przedszkola serwowa\u0142y chocia\u017c jeden bezmi\u0119sny posi\u0142ek dziennie. Jak argumentuj\u0105, wielu uczni\u00f3w z diet\u0105 wegetaria\u0144sk\u0105 jest pozbawionych mo\u017cliwo\u015bci zjedzenia ciep\u0142ego obiadu w trakcie wielu godzin"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/w-czwartek-rusza-ceo-innovation-executive-summit-2022-6132467?source=rss", "title": "W czwartek rusza CEO Innovation Executive Summit 2022", "date_published": "2022-09-27 13:49:41+00:00", "description": "<img alt=\"W czwartek rusza CEO Innovation Executive Summit 2022\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xgoshd-1-6132557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29 wrze\u015bnia rozpocznie si\u0119 w Warszawie dwudniowa konferencja CEO Innovation Executive Summit 2022. W jednym z paneli udzia\u0142 wezm\u0105 Kasia Kieli, President & Managing Director Warner Bros. Discovery w Polsce i CEO TVN oraz Richard Quest, wieloletni dziennikarz CNN."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/henryka-krzywonos-strycharska-o-wzruszajacym-gescie-sasiadow-az-mi-sie-lezka-w-oku-zakrecila-6132091?source=rss", "title": "\u201cA\u017c mi si\u0119 \u0142ezka w oku zakr\u0119ci\u0142a!\u201d Wzruszaj\u0105cy gest s\u0105siad\u00f3w Henryki Krzywonos-Strycharskiej", "date_published": "2022-09-27 13:22:27+00:00", "description": "<img alt=\"\u201cA\u017c mi si\u0119 \u0142ezka w oku zakr\u0119ci\u0142a!\u201d Wzruszaj\u0105cy gest s\u0105siad\u00f3w Henryki Krzywonos-Strycharskiej\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ufj3ch-henryka-krzywonos-strycharska-walczy-z-choroba-5758458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Henryka Krzywonos podzieli\u0142a si\u0119 dzi\u015b na swoich profilach spo\u0142eczno\u015bciowych opowie\u015bci\u0105 o wzruszaj\u0105cym ge\u015bcie jej s\u0105siad\u00f3w. W styczniu tego roku wykryto u niej raka p\u0142uc. Jak poinformowa\u0142a legendarna dzia\u0142aczka opozycji, w ostatnim czasie skar\u017cy\u0142a si\u0119 ona mies"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-piorun-porazil-studentke-stopilo-sie-na-niej-ubranie-zegarek-eksplodowal-zyje-dzieki-trampkom-6132033?source=rss", "title": "Studentka ra\u017cona piorunem. Stopi\u0142o si\u0119 na niej ubranie, zegarek eksplodowa\u0142. \u017byje dzi\u0119ki trampkom", "date_published": "2022-09-27 13:22:02+00:00", "description": "<img alt=\"Studentka ra\u017cona piorunem. Stopi\u0142o si\u0119 na niej ubranie, zegarek eksplodowa\u0142. \u017byje dzi\u0119ki trampkom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xecd0q-18-latka-zostala-porazona-piorunem-wszedl-w-jej-klatke-piersiowa-i-wyszedl-lewa-stopa-6131895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 18-letni\u0105 Emm\u0119 Eggler uderzy\u0142 piorun. Dziewczyna przyznaje, \u017ce nie pami\u0119ta ani chwili b\u0142ysku, ani momentu uderzenia. \u2013 Po prostu obudzi\u0142am si\u0119 na ziemi i nie by\u0142am w stanie si\u0119 ruszy\u0107 \u2013 opowiada. Studentk\u0119 prze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/uchodzcy-z-ukrainy-w-polsce-mark-brzezinski-o-pomocy-polakow-to-zasluguje-na-pokojowa-nagrode-nobla-6132367?source=rss", "title": "Mark Brzezinski o polskiej pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. \"To zas\u0142uguje na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla\"", "date_published": "2022-09-27 13:19:54+00:00", "description": "<img alt=\"Mark Brzezinski o polskiej pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-stobfb-mark-brzezinski-w-rozmowie-z-cyklu-gosc-specjalny-pap-6132406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obserwowali\u015bmy szybk\u0105 mobilizacj\u0119 Polak\u00f3w, by pom\u00f3c uchod\u017acom w obliczu masowego ich exodusu - m\u00f3wi\u0142 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski. Wskazywa\u0142, \u017ce obywatele naszego kraju \"bardzo pomogli\" osobom uciekaj\u0105cym przed wojn\u0105 w Ukrainie. - Uwa\u017cam, \u017ce to zas\u0142uguje na Pokojow\u0105 Nagro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-smog-do-wymiany-zostalo-siedem-i-pol-tysiaca-kopciuchow-6132206?source=rss", "title": "\"W Warszawie do wymiany zosta\u0142o oko\u0142o siedem i p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kopciuch\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-27 13:13:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5y0dp-w-warszawie-do-wymiany-zostalo-75-tysiaca-kopciuchow-6132390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci z Polskiego Alarmu Smogowego przekazali, \u017ce w tym roku zlikwidowano w Warszawie nieco ponad 150 pozaklasowych piec\u00f3w na w\u0119giel lub drewno, potocznie zwanych kopciuchami. Do wymiany zosta\u0142o ich oko\u0142o 7,5 tysi\u0105ca. Od pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku ogrzewanie budynk\u00f3w takimi kot\u0142ami b\u0119dzie nielegalne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rawa-mazowiecka-babsk-80-latek-poszedl-na-grzyby-i-zabladzil-przeszedl-ponad-20-kilometrow-6132288?source=rss", "title": "80-latek poszed\u0142 na grzyby i zab\u0142\u0105dzi\u0142. Przeszed\u0142 ponad 20 kilometr\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 13:13:17+00:00", "description": "<img alt=\"80-latek poszed\u0142 na grzyby i zab\u0142\u0105dzi\u0142. Przeszed\u0142 ponad 20 kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1edqtp-80-latek-poszedl-na-grzyby-zgubil-sie-przeszedl-20-kilometrow-6132062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko sto os\u00f3b poszukiwa\u0142o 80-latka, kt\u00f3ry poszed\u0142 na grzyby do lasu i zab\u0142\u0105dzi\u0142. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna - szukaj\u0105c drogi powrotnej - przeszed\u0142 ponad 20 kilometr\u00f3w. Nie m\u00f3g\u0142 skontaktowa\u0107 si\u0119 z rodzin\u0105, bo nie zabra\u0142 telefonu, \u017ceby go nie zgubi\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-szwajcarski-notowania-zlotego-27092022-6132370?source=rss", "title": "Frank szwajcarski w g\u00f3r\u0119. Utrzymuje si\u0119 powy\u017cej psychologicznej granicy", "date_published": "2022-09-27 13:08:46+00:00", "description": "<img alt=\"Frank szwajcarski w g\u00f3r\u0119. Utrzymuje si\u0119 powy\u017cej psychologicznej granicy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2jq82g-franki-4365718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek po po\u0142udniu obserwujemy os\u0142abianie z\u0142otego wzgl\u0119dem euro i franka. Za szwajcarsk\u0105 walut\u0119 trzeba zap\u0142aci\u0107 5 z\u0142otych. \"Jest to w du\u017cej mierze spowodowane globaln\u0105 awersj\u0105 do ryzyka po og\u0142oszeniu mobilizacji w Rosji\" - wskazali przedstawiciele Domu Maklerskiego TMS Brokers."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wisniewo-na-mazowszu-policja-znalazla-u-41-latka-granat-amunicje-i-materialy-wybuchowe-6132351?source=rss", "title": "W ziemiance mia\u0142 granat, amunicj\u0119 i materia\u0142y wybuchowe. \"Mog\u0105 pochodzi\u0107 z jednostki wojskowej\"", "date_published": "2022-09-27 13:08:36+00:00", "description": "<img alt=\"W ziemiance mia\u0142 granat, amunicj\u0119 i materia\u0142y wybuchowe. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-41s5sb-granaty-amunicja-i-materialy-wybuchowe-w-ziemiance-41-latka-6132359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na niebezpieczne przedmioty policjanci natrafili na terenie posesji w gminie Wi\u015bniewo na Mazowszu. W ziemiance nale\u017c\u0105cej do 41-latka znale\u017ali amunicj\u0119, granat oraz materia\u0142y \u0142atwopalne, kt\u00f3re posiada\u0142 nielegalnie. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sasiedzi-od-lat-skarza-sie-na-odor-i-insekty-sad-nakazal-dwom-kobietom-sprzedaz-mieszkania-6132005?source=rss", "title": "S\u0105siedzi od lat skar\u017c\u0105 si\u0119 na od\u00f3r i insekty. S\u0105d nakaza\u0142 kobietom sprzeda\u017c mieszkania", "date_published": "2022-09-27 13:01:29+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105siedzi od lat skar\u017c\u0105 si\u0119 na od\u00f3r i insekty. S\u0105d nakaza\u0142 kobietom sprzeda\u017c mieszkania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0wage6-sad-utrzymal-wyrok-ktory-zapadl-w-pierwszej-instacji-6132019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku utrzyma\u0142 wyrok pierwszej instancji w sprawie przymusowej sprzeda\u017cy mieszkania nale\u017c\u0105cego do dw\u00f3ch kobiet, z kt\u00f3rych jedna przynosi\u0142a do lokalu r\u00f3\u017cne rzeczy, r\u00f3wnie\u017c ze \u015bmietnik\u00f3w. S\u0105siedzi od 2008 roku sk\u0142adali skargi na warunk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nord-stream-wzburzona-woda-i-bable-na-powierzchni-baltyku-w-miejscach-wyciekow-dunskie-wojsko-publikuje-nagranie-6132347?source=rss", "title": "Wzburzona woda i b\u0105ble na powierzchni Ba\u0142tyku nad Nord Stream. Du\u0144skie wojsko publikuje nagranie", "date_published": "2022-09-27 13:00:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wzburzona woda i b\u0105ble na powierzchni Ba\u0142tyku nad Nord Stream. Du\u0144skie wojsko publikuje nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mp16oo-nord-stream-6132411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u0144skie si\u0142y zbrojne pokaza\u0142y nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 wzburzon\u0105 wod\u0119 i b\u0105ble unosz\u0105ce si\u0119 na powierzchni Morza Ba\u0142tyckiego nad wyciekami z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. We wtorek Szwedzka Administracja Morska poinformowa\u0142a o dw\u00f3ch wyciekach gazu z Nord Stream 1. Z kolei dzie\u0144 wcze\u015bniej du\u0144"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/wyspy-kanaryjski-cyklon-posttropikalny-hermine-zatelepalo-calym-hotelem-i-huknelo-strasznie-relacja-reporterki-24-z-gran-canarii-6132321?source=rss", "title": "\"Zatelepa\u0142o ca\u0142ym hotelem i hukn\u0119\u0142o strasznie\". Relacja Polki z Gran Canarii", "date_published": "2022-09-27 12:56:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f9dp18-glazy-spadaja-na-hotel-w-las-palmas-6132340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obfite opady deszczu, kt\u00f3re zwi\u0105zane by\u0142y z nadej\u015bciem cyklonu posttropikalnego Hermine, nawiedzi\u0142y miasto Las Palmas po\u0142o\u017cone na kanaryjskiej wyspie Gran Canaria. W wyniku natarcia \u017cywio\u0142u g\u0142azy osuwa\u0142y si\u0119 na samochody, a tak\u017ce na hotele, czego by\u0142a \u015bwiadkiem Reporterka 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ma-zapas-drewna-brakuje-jej-wegla-zima-bedzie-na-pewno-dobrze-by-bylo-zeby-byla-lagodniejsza-6132318?source=rss", "title": "Ma zapas drewna, brakuje jej w\u0119gla. \"Zima b\u0119dzie na pewno. Dobrze by by\u0142o, \u017ceby by\u0142a \u0142agodniejsza\"", "date_published": "2022-09-27 12:49:31+00:00", "description": "<img alt=\"Ma zapas drewna, brakuje jej w\u0119gla. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2r6v6m-pani-krystyna-nie-ma-wegla-na-zime-6132355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krystyna Szypluk mieszka w ma\u0142ej miejscowo\u015bci w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. Jak przyznaje, z niepewno\u015bci\u0105 czeka na zim\u0119. Do palenia w piecu ma zapas drewna. - Powinien mi starczy\u0107. Jednak brakuje mi w\u0119gla, kt\u00f3ry jest potrzebny jak s\u0105 mrozy, czy zimne noce - m\u00f3wi kobieta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/spaden-cen-ropy-wti-i-brent-najnizszy-poziom-od-9-miesiecy-6132339?source=rss", "title": "Cena ropy w d\u00f3\u0142. Najni\u017csze poziomy od trzech kwarta\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 12:41:26+00:00", "description": "<img alt=\"Cena ropy w d\u00f3\u0142. Najni\u017csze poziomy od trzech kwarta\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-on9jlw-ropa-naftowa-barylka-paliwo-5656806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek za rop\u0119 naftow\u0105 Brent na gie\u0142dzie w Londynie trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 na zamkni\u0119ciu 84,06 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. To najni\u017csza cena od 14 stycznia. - Trudno oczekiwa\u0107, by ceny ropy wzrasta\u0142y przy tak wysokiej cenie dolara - wyja\u015bnia dyrektor ds. kontrakt\u00f3w terminowych na energi\u0119 w banku Mizuho, Bob Yawger"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-stopy-procentowe-zaskakujaca-podwyzka-stop-procentowych-na-wegrzech-do-13-proc-komentarze-6132348?source=rss", "title": "Zaskakuj\u0105ca podwy\u017cka st\u00f3p procentowych na W\u0119grzech. \"Ruch powy\u017cej oczekiwa\u0144\"", "date_published": "2022-09-27 12:35:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105ca podwy\u017cka st\u00f3p procentowych na W\u0119grzech. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-xa0ddp-debreczyn-wegry-6132363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe na W\u0119grzech znowu w g\u00f3r\u0119. Narodowy Bank W\u0119gier (MNB) we wtorek zdecydowa\u0142 o podwy\u017cszeniu g\u0142\u00f3wnej stopy procentowej o 125 punkt\u00f3w bazowych do poziomu 13 procent. Tak du\u017ca podwy\u017cka zaskoczy\u0142a analityk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/swiadectwo-charakterystyki-energetycznej-budynku-kiedy-bedzie-obowiazkowe-senacka-komisja-za-zmiana-przepisow-6132239?source=rss", "title": "Nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w. Senacka komisja daje zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-09-27 12:26:16+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w. Senacka komisja daje zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tcjelk-shutterstock1924371503-6132349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senacka komisja infrastruktury jednog\u0142o\u015bnie opowiedzia\u0142a si\u0119 we wtorek za przyj\u0119ciem z poprawkami noweli ustawy dotycz\u0105cej poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Nowe przepisy maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do oszcz\u0119dno\u015bci energii i zmniejszenia koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-targ-wylacza-nocne-oswietlenie-powodem-podwyzki-cen-pradu-o-nawet-700-procent-6132001?source=rss", "title": "Nowy Targ wy\u0142\u0105czy nocne o\u015bwietlenie. \"To nie jest oszcz\u0119dzanie, to jest zmniejszanie koszt\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-27 12:23:03+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy Targ wy\u0142\u0105czy nocne o\u015bwietlenie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87r75l-oswietlenie-uliczne-w-rzeszowie-6111634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy Targ (Ma\u0142opolska) to kolejna gmina, kt\u00f3ra w celu ci\u0119cia wydatk\u00f3w wy\u0142\u0105cza o\u015bwietlenie uliczne. Urz\u0119dnicy podj\u0119li decyzj\u0119 o nieo\u015bwietlaniu ulic mi\u0119dzy godzinami 22 a 5. Powodem jest wzrost rachunk\u00f3w za pr\u0105d. Gmina za energi\u0119 elektryczn\u0105 ma zap\u0142aci\u0107 o 700 procent wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/urugwaj-szef-ochrony-prezydenta-zatrzymany-wydawal-nielegalne-paszporty-rosjanom-6132224?source=rss", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 nawet do Urugwaju. Szef ochrony prezydenta tego kraju zatrzymany za nielegalne wydawanie paszport\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 12:22:58+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 nawet do Urugwaju. Szef ochrony prezydenta tego kraju zatrzymany za nielegalne wydawanie paszport\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7buqhr-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-6132352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alejandro Astesiano, szef osobistej ochrony prezydenta Urugwaju Luisa Lacalle Pou, zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w procederze korupcyjnym, kt\u00f3ry polega\u0142 na nielegalnym wydawaniu urugwajskich paszport\u00f3w obywatelom Ro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-rosjanie-udzielaja-sobie-porad-jak-uciec-do-gruzji-6132095?source=rss", "title": "\"Kup rower albo deskorolk\u0119 i spokojnie przekrocz granic\u0119\". Rosjanie doradzaj\u0105 sobie nawzajem, jak uciec do Gruzji", "date_published": "2022-09-27 12:18:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c49dww-dlugie-kolejki-na-granicy-z-gruzja-rosjanie-uciekaja-nawet-na-rowerach-6126830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czas oczekiwania na granicy rosyjsko-gruzi\u0144skiej wynosi kilkana\u015bcie godzin - informuj\u0105 na Telegramie ci, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 ju\u017c wyjecha\u0107 z kraju. Zaznaczaj\u0105, \u017ce wiele zale\u017cy od tego, na jakiego pogranicznika si\u0119 trafi, i wymieniaj\u0105 pytania, jakich mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 opuszczaj\u0105cy kraj. Ucieczka za granic\u0119 jest ostatni\u0105 desk\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/shakira-stanie-przed-sadem-w-procesie-o-oszustwa-podatkowe-chodzi-o-145-mln-euro-zaleglosci-prokuratura-chce-osmiu-lat-wiezienia-6132238?source=rss", "title": "Shakira ma stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem. Prokuratorzy chc\u0105 o\u015bmiu lat wi\u0119zienia dla wokalistki", "date_published": "2022-09-27 12:10:53+00:00", "description": "<img alt=\"Shakira ma stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem. Prokuratorzy chc\u0105 o\u015bmiu lat wi\u0119zienia dla wokalistki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n641iz-shakira-5994809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144ski s\u0105d formalnie nakaza\u0142 Shakirze stawi\u0107 si\u0119 na rozpraw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zarzut\u00f3w niezap\u0142acenia przez ni\u0105 14,5 miliona euro podatku dochodowego - wynika z opublikowanego we wtorek dokumentu s\u0105dowego. Termin rozprawy nie zosta\u0142 jeszcze wyznaczony."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-rosjanie-zdesperowani-do-ucieczki-nawet-130-tys-zl-za-miejsce-w-samolocie-6131585?source=rss", "title": "Rosjanie zdesperowani by uciec przed mobilizacj\u0105. Nawet 130 tys. z\u0142 za miejsce w samolocie", "date_published": "2022-09-27 11:57:28+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie zdesperowani by uciec przed mobilizacj\u0105. Nawet 130 tys. z\u0142 za miejsce w samolocie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie5176e3b46d655dee554661e4a91ad1a8-bogaci-zamawiaja-wiecej-lotow-prywatnymi-samolotami-w-zwiazku-z-epidemia-koronawirusa-5049026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popyt na miejsca w prywatnych odrzutowcach wystrzeli\u0142 w Moskwie w g\u00f3r\u0119 odk\u0105d W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 pierwsz\u0105 mobilizacj\u0119 od czas\u00f3w drugiej wojny \u015bwiatowej - we wtorek informuje \"Guardian\""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-elektryczny-2022-dla-kogo-co-jezeli-ktos-otrzymal-juz-dodatek-weglowy-lub-dodatek-energetyczny-6132171?source=rss", "title": "Dodatek elektryczny a dop\u0142aty do innych \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania. Ministerstwo wyja\u015bnia", "date_published": "2022-09-27 11:57:10+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatek elektryczny a dop\u0142aty do innych \u017ar\u00f3de\u0142 ogrzewania. Ministerstwo wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iri2c8-shutterstock2085887935-6123640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dodatek elektryczny ma by\u0107 wyp\u0142acany osobom ogrzewaj\u0105cym domy przy u\u017cyciu pr\u0105du, na przyk\u0142ad z wykorzystaniem pomp ciep\u0142a. Jednorazowe \u015bwiadczenie ma wynie\u015b\u0107 nawet 1500 z\u0142otych. Co jednak z gospodarstwami, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y wniosek o dofinansowanie na inne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a? Zapytali\u015bmy o to resort "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/michal-dworczyk-odejdzie-z-rzadu-adam-bielan-bylaby-to-duza-strata-6132013?source=rss", "title": "Micha\u0142 Dworczyk odejdzie z rz\u0105du? \"Przys\u0142owiowe 'zrzucenie z sa\u0144'\"", "date_published": "2022-09-27 11:56:39+00:00", "description": "<img alt=\"Micha\u0142 Dworczyk odejdzie z rz\u0105du? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cbkee-michal-dworczyk-6132227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef kancelarii premiera Micha\u0142 Dworczyk, jak donosi we wtorek nieoficjalnie RMF FM, ma wkr\u00f3tce odej\u015b\u0107 z rz\u0105du. Natomiast wed\u0142ug ustale\u0144 Radia Zet polityk ma przesta\u0107 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 szefa KPRM, ale ca\u0142kowite odej\u015bcie z rz\u0105du ma nie by\u0107 jeszcze przes\u0105dzone. - My\u015bl\u0119, \u017ce gdyby z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119, to by\u0142aby to du\u017ca strata dla rz\u0105du, bo oceniam jego"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow-konfederacja-lewiatan-pograzy-gospodarke-6132232?source=rss", "title": "Nowy podatek w ogniu krytyki. \"Pogr\u0105\u017cy polsk\u0105 gospodark\u0119\"", "date_published": "2022-09-27 11:55:05+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy podatek w ogniu krytyki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tb5p0d-ludzie-ulica-krakow-shutterstock289616486-4709818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d planuje wprowadzi\u0107 50-procentowy podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w. Doprowadzi to do fali niekontrolowanych bankructw i zniszczy gospodark\u0119 - uwa\u017ca Konfederacja Lewiatan."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/taryfikator-mandatow-i-punktow-karnych-2022-policja-podsumowuje-pierwszy-okres-mniej-ofiar-i-rannych-na-drogach-6131681?source=rss", "title": "Nowy taryfikator przyni\u00f3s\u0142 zaskakuj\u0105ce rezultaty. Policja podsumowa\u0142a pierwszy tydzie\u0144", "date_published": "2022-09-27 11:43:01+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy taryfikator przyni\u00f3s\u0142 zaskakuj\u0105ce rezultaty. Policja podsumowa\u0142a pierwszy tydzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6mclx-ulica-kierowcy-samochody-5037949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszym tygodniu po zaostrzeniu kar za wykroczenia drogowe na polskich drogach by\u0142o bezpieczniej ni\u017c rok wcze\u015bniej - wynika z policyjnych statystyk. Ni\u017csza ni\u017c w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku by\u0142a liczba os\u00f3b zabitych i rannych w wypadkach. Zaskakuj\u0105ce, \u017ce cho\u0107 \u0142atwiej tera"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-amerykanski-okret-nawodny-uss-zumwalt-przybyl-do-japonii-6132151?source=rss", "title": "Najnowocze\u015bniejszy na \u015bwiecie okr\u0119t nawodny USS Zumwalt przyby\u0142 do Japonii", "date_published": "2022-09-27 11:35:48+00:00", "description": "<img alt=\"Najnowocze\u015bniejszy na \u015bwiecie okr\u0119t nawodny USS Zumwalt przyby\u0142 do Japonii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd9v4g-uss-zumwalt-6132136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do portu w japo\u0144skiej Yokosuce przyby\u0142 w poniedzia\u0142ek wielozadaniowy niszczyciel rakietowy USS Zumwalt, najnowocze\u015bniejszy okr\u0119t marynarki wojennej USA. Okr\u0119t, kt\u00f3ry nied\u0142ugo mo\u017ce by\u0107 wyposa\u017cony w bro\u0144 hipersoniczn\u0105 na pewno przykuje uwag\u0119 Chin - potencjalnego przeciwnika USA na Pacyfiku - komentuje CNN."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badania-naukowe-chipsy-a-zdrowie-psychiczne-6132120?source=rss", "title": "Badania: cz\u0119ste si\u0119ganie po chipsy mo\u017ce odbi\u0107 si\u0119 na zdrowiu psychicznym", "date_published": "2022-09-27 11:33:07+00:00", "description": "<img alt=\"Badania: cz\u0119ste si\u0119ganie po chipsy mo\u017ce odbi\u0107 si\u0119 na zdrowiu psychicznym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h9u1k2-ziemniak-czipsy-shutterstock1732920281-6132128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119ste spo\u017cywanie chips\u00f3w ziemniaczanych mo\u017ce przyczynia\u0107 si\u0119 do pogorszenia pami\u0119ci i do zaburze\u0144 nastroju - twierdz\u0105 naukowcy z Wielkiej Brytanii. Wyniki ich bada\u0144 pokazuj\u0105 jednocze\u015bnie, \u017ce ryzyko depresji mo\u017cna zmniejszy\u0107 poprzez regularne jedzenie owoc\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rodzina-krolewska-wraca-do-pracy-po-zakonczeniu-zaloby-6132015?source=rss", "title": "Brytyjska rodzina kr\u00f3lewska wraca do pe\u0142ni obowi\u0105zk\u00f3w. \u017ba\u0142oba po \u015bmierci El\u017cbiety II dobieg\u0142a ko\u0144ca", "date_published": "2022-09-27 11:32:25+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjska rodzina kr\u00f3lewska wraca do pe\u0142ni obowi\u0105zk\u00f3w. \u017ba\u0142oba po \u015bmierci El\u017cbiety II dobieg\u0142a ko\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4miged-czlonkowie-rodziny-krolewskiej-krocza-za-trumna-krolowej-elzbiety-6115208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska rodzina kr\u00f3lewska zako\u0144czy\u0142a okres \u017ca\u0142oby po \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. We wtorek rano flagi na kr\u00f3lewskich rezydencjach podniesiono z powrotem na pe\u0142n\u0105 wysoko\u015b\u0107 maszt\u00f3w, a cz\u0142onkowie rodziny wr\u00f3cili do wykonywania no"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-uchodzcy-z-ukrainy-lider-cdu-friedrich-merz-o-turystyce-socjalnej-6132112?source=rss", "title": "Lider niemieckich chadek\u00f3w o \"turystyce socjalnej\" ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w. \"Nietrafny opis problemu\"", "date_published": "2022-09-27 11:19:54+00:00", "description": "<img alt=\"Lider niemieckich chadek\u00f3w o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ikgsg-berlin-niemcy-6132141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy do czynienia z turystyk\u0105 socjaln\u0105 ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w do Niemiec - stwierdzi\u0142 lider niemieckiej Unii Chrze\u015bcija\u0144sko-Demokratycznej (CDU) Friedrich Merz. Po tej wypowiedzi na polityka spad\u0142a fala krytyki. Merz ostatecznie przeprosi\u0142 za \"niefortunny opis problemu\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/plock-pozar-w-zakladzie-produkcyjnym-pkn-orlen-zapalil-sie-piec-6132207?source=rss", "title": "Ogie\u0144 w zak\u0142adzie produkcyjnym PKN Orlen. Zapali\u0142 si\u0119 piec", "date_published": "2022-09-27 11:19:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ogie\u0144 w zak\u0142adzie produkcyjnym PKN Orlen. Zapali\u0142 si\u0119 piec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7y5uk-rafineria-plock-5740942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zak\u0142adzie produkcyjnym PKN Orlen w P\u0142ocku na jednej z instalacji zapali\u0142 si\u0119 piec - poinformowa\u0142o Biuro Prasowe PKN Orlen. Na miejscu dzia\u0142a zak\u0142adowa stra\u017c po\u017carna. Na razie nie ma informacji o ewentualnych osobach poszkodowanych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/plock-pozar-w-zakladzie-produkcyjnym-pkn-orlen-zapalil-sie-piec-dwie-osoby-nie-zyja-6132207?source=rss", "title": "Po\u017car w PKN Orlen, zapali\u0142 si\u0119 piec. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-09-27 11:19:36+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w PKN Orlen, zapali\u0142 si\u0119 piec. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vg0gem-rafineria-plock-5740942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zak\u0142adzie produkcyjnym PKN Orlen w P\u0142ocku na jednej z instalacji zapali\u0142 si\u0119 piec - poinformowa\u0142o Biuro Prasowe PKN Orlen. Na miejscu dzia\u0142a zak\u0142adowa stra\u017c po\u017carna. Jak przekaza\u0142 reporter TVN24, dwie osoby nie \u017cyj\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-przetrwali-pandemie-teraz-studyjne-kino-bodo-musi-sie-zamknac-6131981?source=rss", "title": "\u0141\u00f3dzkie kino Bodo. Przetrwali pandemi\u0119, teraz musz\u0105 si\u0119 zamkn\u0105\u0107", "date_published": "2022-09-27 11:14:51+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3dzkie kino Bodo. Przetrwali pandemi\u0119, teraz musz\u0105 si\u0119 zamkn\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1mc3l-koniec-lodzkiego-kina-studyjnego-powodem-wzrost-oplat-za-prad-i-ogrzewanie-6131955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142aj\u0105ce w \u0141odzi od o\u015bmiu lat kino studyjne Bodo na pocz\u0105tku listopada zostanie zamkni\u0119te. Jak m\u00f3wi w\u0142a\u015bciciel, powodem jest mi\u0119dzy innymi trzykrotny wzrost op\u0142at za pr\u0105d i ogrzewanie. - Pierwsz\u0105 rzecz\u0105, kt\u00f3r\u0105 ludzie tn\u0105, kiedy maj\u0105 domowe bud\u017cety, jest k"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zabojstwo-dziennikarza-w-holandii-peter-r-de-vries-nie-zyje-kolejny-polak-zatrzymany-komunikat-cbsp-6131950?source=rss", "title": "Kolejny Polak zatrzymany w sprawie zab\u00f3jstwa dziennikarza Petersa R. de Vriesa", "date_published": "2022-09-27 11:12:43+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny Polak zatrzymany w sprawie zab\u00f3jstwa dziennikarza Petersa R. de Vriesa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9ty0q-zatrzymanie-w-sprawie-zabojstwa-petersa-r-de-vriesa-6132116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015acigany Europejskim Nakazem Aresztowania 30-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z podejrzeniem wsp\u00f3\u0142udzia\u0142u w zab\u00f3jstwie dziennikarza \u015bledczego Petera R. de Vriesa oraz udzia\u0142u w zbrojnej grupie przest\u0119pczej. Dokonali tego policjanci CB\u015aP we wsp\u00f3\u0142pracy z ni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sztum-przez-10-lat-ukrywal-sie-przed-policja-mial-14-dni-do-odsiadki-za-nieplacenie-alimentow-6132010?source=rss", "title": "Przez 10 lat ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105, mia\u0142 do odsiadki 14 dni za niep\u0142acenie aliment\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 11:03:32+00:00", "description": "<img alt=\"Przez 10 lat ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105, mia\u0142 do odsiadki 14 dni za niep\u0142acenie aliment\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rb37gp-policja-zdj-ilustracyjne-5479428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Sztumie (woj. pomorskie) zatrzyma\u0142a 40-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry przez 10 lat ukrywa\u0142 si\u0119 poza granicami kraju przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. Zatrzymany zosta\u0142 dekad\u0119 temu skazany za niep\u0142acenie aliment\u00f3w na dwa tygodnie wi\u0119zienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-co-wiemy-do-tej-pory-6131665?source=rss", "title": "Zamieszanie wok\u00f3\u0142 nowego podatku. Co wiemy do tej pory", "date_published": "2022-09-27 10:58:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszanie wok\u00f3\u0142 nowego podatku. Co wiemy do tej pory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igu6px-pieniadze-pln-kalkulator-podatki-shutterstock1449753521s-5557348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d chce wprowadzi\u0107 nowy podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w, z kt\u00f3rego maj\u0105 by\u0107 pokryte dzia\u0142ania pomocowe dla gospodarstw domowych i szpitali czy szk\u00f3\u0142. P\u00f3ki co nie wiadomo jednak, ani kto go ostatecznie zap\u0142aci, ani na jakich zasadach b\u0119dzie naliczany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-pary-formalizuja-zwiazki-przed-wyjazdem-mezczyzn-na-front-6131960?source=rss", "title": "Pary w rosyjskim Batajsku formalizuj\u0105 zwi\u0105zki przed wyjazdem m\u0119\u017cczyzn na front", "date_published": "2022-09-27 10:55:34+00:00", "description": "<img alt=\"Pary w rosyjskim Batajsku formalizuj\u0105 zwi\u0105zki przed wyjazdem m\u0119\u017cczyzn na front\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sc3lmy-andriej-i-julia-w-urzedzie-stanu-cywilnego-w-batajsku-6131974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D\u017awi\u0119k akordeonu i p\u0142acz bliskich \u017cegna\u0142y rosyjskich rezerwist\u00f3w z Batajska, kt\u00f3rzy otrzymali powo\u0142anie do armii w ramach og\u0142oszonej przez W\u0142adimira Putina cz\u0119\u015bciowej mobilizacji. Niekt\u00f3rzy z nowo wcielonych \u017co\u0142nierzy decydowali si\u0119, by przed wyjazdem sformalizow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/placz-i-zlosc-w-iranie-po-smierci-20-letniej-tiktokerki-miala-zostac-zastrzelona-podczas-ulicznych-protestow-6131893?source=rss", "title": "P\u0142acz i z\u0142o\u015b\u0107 w Iranie po \u015bmierci 20-letniej tiktokerki. Mia\u0142a zosta\u0107 zastrzelona podczas ulicznych protest\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 10:53:25+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142acz i z\u0142o\u015b\u0107 w Iranie po \u015bmierci 20-letniej tiktokerki. Mia\u0142a zosta\u0107 zastrzelona podczas ulicznych protest\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9sl72r-insta-6131923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144ski oddzia\u0142 Radia Wolna Europa - Radio Farda - zamie\u015bci\u0142 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wideo, kt\u00f3re ukazuje fragment pogrzebu zamordowanej w ubieg\u0142ym tygodniu tiktokerki Hadis Najafi. Dwudziestolatka mia\u0142a zosta\u0107 sze\u015bciokrotnie postrzelona podczas protest\u00f3w na ulicach Ir"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-petardy-wybuchly-benzyna-sie-nie-zapalila-sad-zmienil-wyrok-ws-wybuchu-w-pasazu-handlowym-6131590?source=rss", "title": "Petardy wybuch\u0142y, benzyna si\u0119 nie zapali\u0142a. S\u0105d zmieni\u0142 wyrok ws. wybuchu w pasa\u017cu handlowym", "date_published": "2022-09-27 10:32:19+00:00", "description": "<img alt=\"Petardy wybuch\u0142y, benzyna si\u0119 nie zapali\u0142a. S\u0105d zmieni\u0142 wyrok ws. wybuchu w pasa\u017cu handlowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3gks2-sad-drugiej-instancji-zmienil-poprzedni-wyrok-6131605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci - taki prawomocny wyrok us\u0142ysza\u0142 pracownik sklepu komputerowego, kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za skonstruowanie prymitywnej bomby. Ta wybuch\u0142a w jednym z pasa\u017cy w Bia\u0142ystoku. Uniewinniony zosta\u0142 administrator budynku, kt\u00f3ry - wed\u0142ug pro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wojna-w-ukrainie-roger-waters-do-putina-chcesz-najechac-cala-europe-jesli-tak-pie-sie-6131646?source=rss", "title": "Roger Waters pisze do Putina: Chcesz najecha\u0107 ca\u0142\u0105 Europ\u0119, zaczynaj\u0105c od Polski? Je\u015bli tak, to pie*** si\u0119", "date_published": "2022-09-27 10:26:02+00:00", "description": "<img alt=\"Roger Waters pisze do Putina: Chcesz najecha\u0107 ca\u0142\u0105 Europ\u0119, zaczynaj\u0105c od Polski? Je\u015bli tak, to pie*** si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5vj13-roger-waters-6101560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znam ludzi, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce chcesz najecha\u0107 ca\u0142\u0105 Europ\u0119, zaczynaj\u0105c od Polski i reszty kraj\u00f3w ba\u0142tyckich. Je\u015bli tak jest, to pi*** si\u0119 - Roger Waters napisa\u0142 w li\u015bcie otwartym do W\u0142adimira Putina. By\u0142y lider Pink Floyd wcze\u015bniej spotka\u0142 si\u0119 z olbrzymi\u0105 krytyk\u0105 za powtarzani"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-mailowa-michal-dworczyk-pisal-w-sprawie-wniosku-o-postepowanie-w-sprawie-romana-giertycha-po-ujawnieniu-afery-z-maseczkami-6131145?source=rss", "title": "\"Wszcz\u0119cie post\u0119powania dyscyplinarnego\" wobec Giertycha. Kolejna ods\u0142ona afery mailowej", "date_published": "2022-09-27 10:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9haeu-roman-giertych-6131165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug opublikowanej w internecie tre\u015bci maila szef KPRM Micha\u0142 Dworczyk mia\u0142 przes\u0142a\u0107 do s\u0119dziego Marcina Wawrzyniaka, zasiadaj\u0105cego w Trybunale Stanu z rekomendacji PiS, projekt wniosku \"o wszcz\u0119cie post\u0119powania dyscyplinarnego\" wobec mecenasa Romana Giertycha. Wawrzyniak mia\u0142 oceni\u0107, \u017ce propozycja \"jest dobra pod warunkiem, \u017ce mia\u0142by prawo dysponowa\u0107 dokumentami, na kt\u00f3re si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-kazachstan-uciekajacy-przed-mobilizacja-beda-przepuszczani-przez-granice-6131784?source=rss", "title": "Kazachstan zabiera g\u0142os w sprawie rosyjskich uciekinier\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 10:22:36+00:00", "description": "<img alt=\"Kazachstan zabiera g\u0142os w sprawie rosyjskich uciekinier\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t1lccx-kolejka-samochodow-na-granicy-rosji-i-kazachstanu-6131822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b uciekaj\u0105cych z Rosji do Kazachstanu jest do tego zmuszona, poniewa\u017c znajduje si\u0119 w sytuacji bez wyj\u015bcia, musimy zapewni\u0107 tym ludziom bezpiecze\u0144stwo - o\u015bwiadczy\u0142 kazachsta\u0144ski prezydent Kasym-\u017bomart Tokajew."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/baltic-pipe-oficjalne-otwarcie-gazociagu-6131902?source=rss", "title": "Oficjalne otwarcie Baltic Pipe. \"To jest naprawd\u0119 wzruszaj\u0105cy dla mnie moment\"", "date_published": "2022-09-27 10:21:15+00:00", "description": "<img alt=\"Oficjalne otwarcie Baltic Pipe. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hjeh6-duda-bp-6131936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek ma miejsce symboliczne otwarcie gazoci\u0105gu Baltic Pipe. W oficjalnej ceremonii bior\u0105 udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi premier Mateusz Morawiecki oraz prezydent Andrzej Duda. Baltic Pipe to jeden z flagowych projekt\u00f3w rz\u0105du, kt\u00f3ry ma Polsce zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne oraz pe\u0142n\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 od gazu z Rosji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gniewkowo-cebula-wysypala-sie-na-jezdnie-ludzie-zaczeli-zbierac-do-wiaderek-6131778?source=rss", "title": "Cebula wysypa\u0142a si\u0119 na jezdni\u0119. \"Ludzie zacz\u0119li zbiera\u0107 do wiaderek\"", "date_published": "2022-09-27 10:12:41+00:00", "description": "<img alt=\"Cebula wysypa\u0142a si\u0119 na jezdni\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9z0rs-cebula-zasypala-jedna-z-ulic-w-gniewkowie-woj-kujawsko-pomorskie-6131757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z pojazdu przewo\u017c\u0105cego cebul\u0119 na jezdni\u0119 w Gniewkowie (woj. kujawsko-pomorskie) wysypa\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 \u0142adunku. - Pojawili si\u0119 ludzie, kt\u00f3rzy dla siebie zacz\u0119li zbiera\u0107 cebul\u0119 do wiaderek - relacjonuje jeden ze \u015bwiadk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ukraina-swistak-meteorolog-tymko-iii-przetrwal-rosyjska-okupacje-w-lutym-ma-znow-przepowiadac-pogode-6131509?source=rss", "title": "Ukraina. \u015awistak Tymko III przetrwa\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119. Wiosn\u0105 znowu ma przepowiada\u0107 pogod\u0119", "date_published": "2022-09-27 09:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. \u015awistak Tymko III przetrwa\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119. Wiosn\u0105 znowu ma przepowiada\u0107 pogod\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ue9lu1-swistak-tymko-iii-specjalista-od-przepowiadania-dlugosci-zimy-6131447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski \u015bwistak Tymko III ze wsi Nesteriwka, przepowiadaj\u0105cy pogod\u0119 jak jego ameryka\u0144ski kolega Phil z Punxsutawney, przetrwa\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119 obwodu charkowskiego - poda\u0142y ukrai\u0144skie media.  Gdy miejscowo\u015b\u0107 zosta\u0142a po p\u00f3\u0142 roku wyzwolona,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ii-linia-metra-na-brodno-otwarcie-w-srode-o-1330-6131857?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy Br\u00f3dna w \u015brod\u0119 b\u0119d\u0105 mogli wr\u00f3ci\u0107 z pracy metrem", "date_published": "2022-09-27 09:53:13+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy Br\u00f3dna w \u015brod\u0119 b\u0119d\u0105 mogli wr\u00f3ci\u0107 z pracy metrem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fw989j-metro-na-brodno-6095424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz uzyska\u0142 wszystkie pozwolenia potrzebne do otwarcia drugiej linii metra na Br\u00f3dno. Jak zapowiedzia\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski, poci\u0105gi z pasa\u017cerami przejad\u0105 przez nowe stacje w \u015brod\u0119 oko\u0142o godziny 13.30."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/brad-pitt-wskazal-dwoch-najprzystojniejszych-mezczyzn-na-swiecie-ma-powod-by-sie-tym-interesowac-6130627?source=rss", "title": "Brad Pitt wskaza\u0142 \"dw\u00f3ch najprzystojniejszych m\u0119\u017cczyzn na \u015bwiecie\". Ma pow\u00f3d, by si\u0119 tym interesowa\u0107", "date_published": "2022-09-27 09:50:15+00:00", "description": "<img alt=\"Brad Pitt wskaza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvqf2j-brad-pitt-5836418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozmowie z magazynem \"Vogue\" Brad Pitt zosta\u0142 zapytany mi\u0119dzy innymi o to, kt\u00f3rych m\u0119\u017cczyzn uwa\u017ca za najprzystojniejszych na \u015bwiecie. Wskaza\u0142 Paula Newmana i swojego przyjaciela George'a Clooneya. Pitt ma teraz szczeg\u00f3lny pow\u00f3d, by si\u0119 interesowa\u0107 kwestiami m\u0119skiej urody, bo zainspirowany przez by\u0142e partnerki, rozpocz\u0105\u0142 nowy biznes."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/chojnice-14-latka-po-domowym-porodzie-trafila-z-noworodkiem-do-szpitala-lekarz-dziecko-mialo-rane-cieta-szyi-6131748?source=rss", "title": "14-latka po domowym porodzie trafi\u0142a z noworodkiem do szpitala. Lekarz: dziecko mia\u0142o ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi", "date_published": "2022-09-27 09:49:25+00:00", "description": "<img alt=\"14-latka po domowym porodzie trafi\u0142a z noworodkiem do szpitala. Lekarz: dziecko mia\u0142o ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixtfrn-szpital-specjalistyczny-im-j-k-lukowicza-w-chojnicach-6131750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do szpitala w Chojnicach (Pomorskie) trafi\u0142a 14-latka z noworodkiem, kt\u00f3rego urodzi\u0142a w domu. Jak przekaza\u0142 zast\u0119pca dyrektora ds. medycznych plac\u00f3wki, dziecko mia\u0142o ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi. Spraw\u0119 wyja\u015bnia prokuratura i s\u0105d rodzinny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fundusze-unijne-komisja-europejska-potracila-kolejna-sume-z-funduszy-dla-polski-6131815?source=rss", "title": "Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejn\u0105 sum\u0119 z funduszy dla Polski. Chodzi o 33 miliony euro", "date_published": "2022-09-27 09:42:54+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejn\u0105 sum\u0119 z funduszy dla Polski. Chodzi o 33 miliony euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ufpe0z-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a Polsce kolejn\u0105, sz\u00f3st\u0105 transz\u0119 kary za brak zastosowania si\u0119 do orzeczenia Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej - przekaza\u0142 dziennikarz TVN24 Micha\u0142 Tracz. Jak doda\u0142, tym razem chodzi o 33 miliony euro, czyli o ponad 157 milion\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/chorzow-dwuletni-chlopiec-wieczorem-chodzil-boso-sam-po-ulicy-matka-znalazla-sie-przez-internet-6131460?source=rss", "title": "Wieczorem zobaczy\u0142a w internecie, \u017ce jej dwuletni syn chodzi\u0142 boso sam po ulicy", "date_published": "2022-09-27 09:36:54+00:00", "description": "<img alt=\"Wieczorem zobaczy\u0142a w internecie, \u017ce jej dwuletni syn chodzi\u0142 boso sam po ulicy\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-2ufvta-bosy-dwulatek-blakal-sie-sam-po-ulicy-w-chorzowie-6131795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142e dziecko zauwa\u017cy\u0142a wieczorem na ulicy w Chorzowie (woj. \u015bl\u0105skie) jedna z mieszkanek. By\u0142o samo, bez but\u00f3w, mia\u0142o na sobie tylko koszulk\u0119 z kr\u00f3tkim r\u0119kawkiem i pampersa. Ruszy\u0142a akcja poszukiwawcza rodzic\u00f3w. \u015awiadkowie wrzucili do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/co-z-pieniedzmi-z-kpo-dla-polski-komentarze-polityczne-terlecki-jak-ich-nie-bedzie-to-sie-obejdziemy-6131645?source=rss", "title": "Terlecki o pieni\u0105dzach z KPO: dobrze by by\u0142o, jakby by\u0142y, ale jak ich nie b\u0119dzie, to si\u0119 obejdziemy", "date_published": "2022-09-27 09:32:58+00:00", "description": "<img alt=\"Terlecki o pieni\u0105dzach z KPO: dobrze by by\u0142o, jakby by\u0142y, ale jak ich nie b\u0119dzie, to si\u0119 obejdziemy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rssrms-ryszard-terlecki-6131721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska wci\u0105\u017c nie otrzyma\u0142a \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy i jak m\u00f3wi prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, nie wydaje mu si\u0119, \u017ceby\u015bmy mogli je teraz otrzyma\u0107. Ryszard Terlecki, wicemarsza\u0142ek Sejmu, szef klubu PiS, pytany na sejmowym korytarzu, czy potrzebne nam s\u0105 pieni\u0105dze z KPO, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-szkola-glowna-handlowa-wrazliwe-dane-1500-studentow-byly-dostepne-przez-luke-w-systemie-6131499?source=rss", "title": "Wra\u017cliwe dane 1500 student\u00f3w by\u0142y dost\u0119pne przez luk\u0119 w systemie", "date_published": "2022-09-27 09:25:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wra\u017cliwe dane 1500 student\u00f3w by\u0142y dost\u0119pne przez luk\u0119 w systemie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-116n40-szkola-glowna-handlowa-w-warszawie-6131768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Imiona i nazwiska, numery PESEL, imiona rodzic\u00f3w, a nawet numery kont setek student\u00f3w Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej zosta\u0142y ujawnione przez luk\u0119 informatyczn\u0105. B\u0142\u0105d wykry\u0142o pi\u0119ciu student\u00f3w i powiadomi\u0142o o tym w\u0142adze uczelni. Rzecznik SGH zapewnia, \u017ce wada zosta\u0142a natychmiast usuni\u0119ta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policyjne-malzenstwo-jechalo-na-grzyby-przypadkiem-zatrzymali-dilera-byl-poszukiwany-listem-gonczym-6131670?source=rss", "title": "Jechali na grzyby, zatrzymali dilera", "date_published": "2022-09-27 09:23:02+00:00", "description": "<img alt=\"Jechali na grzyby, zatrzymali dilera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etnahq-policjanci-zatrzymali-oskarzonego-o-handel-narkotykami-6131684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weekendowy wyjazd na grzyby zako\u0144czy\u0142 si\u0119 dla ma\u0142\u017ce\u0144stwa policjant\u00f3w z Targ\u00f3wka zatrzymaniem przest\u0119pcy poszukiwanego listem go\u0144czym. Dzi\u0119ki ich czujno\u015bci do aresztu \u015bledczego trafi\u0142 m\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o handel narkotykami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lowicz-a2-wyprzedzal-pasem-awaryjnym-na-a2-obok-szli-piesi-nagranie-6131474?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym na A2, obok szli piesi. Nagranie", "date_published": "2022-09-27 09:19:33+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 pasem awaryjnym na A2, obok szli piesi. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5z48ic-wyprzedzal-pasem-awaryjnym-a2-prawie-potracil-pieszych-6131439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cej sytuacji dosz\u0142o na autostradzie A2 na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Kierowca audi wyprzedza\u0142 inne pojazdy pasem awaryjnym. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej m\u00f3g\u0142 potr\u0105ci\u0107 dw\u00f3ch pieszych, kt\u00f3rzy szli pasem awaryjnym. Policja ocenia, \u017ce dosz\u0142o do zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa w ru"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-porwal-12-latka-a-nastepnie-zazadal-okupu-jest-prawomocny-wyrok-6131683?source=rss", "title": "Porwa\u0142 12-latka, a nast\u0119pnie za\u017c\u0105da\u0142 okupu. Jest wyrok", "date_published": "2022-09-27 09:18:19+00:00", "description": "<img alt=\"Porwa\u0142 12-latka, a nast\u0119pnie za\u017c\u0105da\u0142 okupu. Jest wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ulrnnb-mial-porwac-dziecko-zostal-zatrzymany-4710804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w \u0141odzi skaza\u0142 na pi\u0119\u0107 lat i dwa miesi\u0105ce pozbawienia wolno\u015bci Kamila \u015a., oskar\u017conego o porwanie 12-letniego ch\u0142opca. Jak dowodzi\u0142a prokuratura, m\u0119\u017cczyzna wci\u0105gn\u0105\u0142 ch\u0142opca si\u0142\u0105 do samochodu, a nast\u0119pnie zadzwoni\u0142 do jego rodzic\u00f3w z \u017c\u0105daniem 50 tysi\u0119cy okupu. Zosta\u0142 zatrzymany jeszcze tego "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-27-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-27 09:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0tacg-covid-dzienny-bilans-6131741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 6484 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 25 os\u00f3b z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/podatek-od-nadzwyczajnych-zyskow-glowny-ekonomista-pracodawcow-rp-kamil-sobolewski-komentuje-6131604?source=rss", "title": "Rz\u0105d szykuje nowy podatek. \"Kara za sukces w biznesie\"", "date_published": "2022-09-27 09:06:36+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d szykuje nowy podatek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sr8r1h-warszawa-08062022-premier-mateusz-morawiecki-wicepremier-minister-kultury-i-dziedzictwa-narodowego-piotr-glinski-oraz-wicepremier-minister-aktywow-panstwowych-jacek-sasin-na-sali-obrad-sejmu-w-warszawie-6131740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie s\u0105 nadzwyczajne zyski. Te zyski s\u0105 potrzebne po to, \u017ceby firmy dostosowa\u0142y si\u0119 do wy\u017cszego poziomu cen. Przedsi\u0119biorstwa musz\u0105 mie\u0107 wi\u0119kszy poziom got\u00f3wki, by"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-rozwaza-budowe-plotu-na-granicy-z-rosja-6131637?source=rss", "title": "Szef fi\u0144skiej stra\u017cy granicznej: na granicy z Rosj\u0105 nale\u017cy postawi\u0107 p\u0142ot", "date_published": "2022-09-27 09:00:25+00:00", "description": "<img alt=\"Szef fi\u0144skiej stra\u017cy granicznej: na granicy z Rosj\u0105 nale\u017cy postawi\u0107 p\u0142ot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lk2prb-a-sign-at-the-border-zone-area-with-russia-in-muotkavaara-finland-24-september-2022-6131647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem komendanta fi\u0144skiej stra\u017cy granicznej Pasi Kostamovaary na wschodniej granicy z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105 nale\u017cy postawi\u0107 fizyczn\u0105 barier\u0119. W jego ocenie p\u0142ot zapobieg\u0142by nielegalnej migracji Rosjan do Finlandii, kt\u00f3ra znacz\u0105co wzros\u0142a po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-elzbiety-ii-ograniczony-dostep-do-nagran-spor-rodziny-krolewskiej-z-nadawcami-telewizyjnymi-6131363?source=rss", "title": "Pa\u0142ac Buckingham pr\u00f3buje ograniczy\u0107 dost\u0119p do nagra\u0144 z pogrzebu El\u017cbiety II. \"Jeste\u015bmy w\u015bciekli\"", "date_published": "2022-09-27 08:52:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pa\u0142ac Buckingham pr\u00f3buje ograniczy\u0107 dost\u0119p do nagra\u0144 z pogrzebu El\u017cbiety II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54pwh3-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-w-londynie-6120018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzina kr\u00f3lewska chce, by z u\u017cycia znik\u0142a zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 nagra\u0144 z uroczysto\u015bci pogrzebowych kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Brytyjskim stacjom telewizyjnym zezwolono na zachowanie jedynie godziny materia\u0142u - w niedziel\u0119 poinformowa\u0142 \"Guardian\". Dziennikarze m\u00f3wi\u0105 o polityce \"r\u00f3wn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kanal-mierzei-wisnalej-ciagnal-lodzia-narciarza-bez-zgody-wplyneli-do-portu-straznicy-rozpoczeli-poscig-6131620?source=rss", "title": "Ci\u0105gn\u0105\u0142 \u0142odzi\u0105 narciarza, bez zgody wp\u0142yn\u0119li do portu przy kanale Mierzei Wi\u015blanej. Stra\u017cnicy rozpocz\u0119li po\u015bcig", "date_published": "2022-09-27 08:48:56+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gn\u0105\u0142 \u0142odzi\u0105 narciarza, bez zgody wp\u0142yn\u0119li do portu przy kanale Mierzei Wi\u015blanej. Stra\u017cnicy rozpocz\u0119li po\u015bcig\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmp9gj-jednostka-plywajaca-sg-213-z-kaszubskiego-dywizjonu-strazy-granicznej-6131609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy graniczni pr\u00f3bowali zatrzyma\u0107 \u0142\u00f3d\u017a motorow\u0105, kt\u00f3ra ci\u0105gn\u0119\u0142a za sob\u0105 narciarza wodnego i bez pozwolenia wp\u0142yn\u0119\u0142a do portu przy kanale Mierzei Wi\u015blanej. Mimo sygna\u0142\u00f3w wzywaj\u0105cych do zatrzymania, sternik z d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowne-starcie-rosyjskiego-urzednika-z-przeciwnikami-mobilizacji-to-my-jestesmy-okupantami-6131617?source=rss", "title": "S\u0142owne starcie rosyjskiego urz\u0119dnika z przeciwnikami mobilizacji. \"To my jeste\u015bmy okupantami\"", "date_published": "2022-09-27 08:30:18+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142owne starcie rosyjskiego urz\u0119dnika z przeciwnikami mobilizacji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3xfrs-nalczyk-6131622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nalczyku na po\u0142udniu Rosji dosz\u0142o do s\u0142ownego starcia lokalnego urz\u0119dnika z przeciwnikami cz\u0119\u015bciowej mobilizacji. - To my jeste\u015bmy okupantami. Ukraina ju\u017c od dawna nie jest cz\u0119\u015bci\u0105 ZSRR - m\u00f3wi\u0142a kobieta sprzeciwiaj\u0105ca si\u0119 decyzji Kremla. W odpowiedzi urz\u0119dnik mia\u0142 zagrozi\u0107 protestuj\u0105cej odpowiedzialno\u015bci\u0105 karn\u0105. Nagra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-wietnam-tajfun-noru-uderzy-w-kolejny-kraj-6131457?source=rss", "title": "Tajfun Noru na Filipinach zabi\u0142 osiem os\u00f3b, teraz zmierza nad Wietnam", "date_published": "2022-09-27 08:23:20+00:00", "description": "<img alt=\"Tajfun Noru na Filipinach zabi\u0142 osiem os\u00f3b, teraz zmierza nad Wietnam\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cdn-zdjecie-c7moqt-dc3a330e-149d-4977-9949-06ad40ef8a50jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajfun Noru pod\u0105\u017ca w kierunku Wietnamu. W kraju trwa akcja ewakuacyjna, zawieszono setki po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych, w stan gotowo\u015bci postawiono 270 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy. Ludzie zabezpieczaj\u0105 sw\u00f3j dobytek - zdj\u0119cia dokumentuj\u0105ce to dostali\u015bmy na Kontakt 24 od przebywaj\u0105cego w Wietnamie pana Micha\u0142a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-departament-stanu-usa-o-relacjach-pekin-moskwa-6131583?source=rss", "title": "Departament Stanu: nie mamy informacji, \u017ce Chiny zamierzaj\u0105 pom\u00f3c Rosji w inwazji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-09-27 08:12:56+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu: nie mamy informacji, \u017ce Chiny zamierzaj\u0105 pom\u00f3c Rosji w inwazji na Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aimo4b-spotkanie-wladimira-putina-i-xi-jinpinga-w-uzbekistanie-6116151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie widzimy \u017cadnych oznak wskazuj\u0105cych na to, \u017ce Chiny przygotowuj\u0105 si\u0119 do wsparcia rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 lub pomagaj\u0105 Kremlowi w omijaniu zachodnich sankcji - o\u015bwiadczy\u0142 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek rzecznik prasowy Departamentu Stanu "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-podczas-kontroli-drogowej-na-policjanta-spadl-kot-6131491?source=rss", "title": "Kontrolowali auta, gdy na policjanta spad\u0142 kot", "date_published": "2022-09-27 08:07:32+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrolowali auta, gdy na policjanta spad\u0142 kot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-msursp-kotka-spadla-z-drzewa-6131483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant z drog\u00f3wki w \u0141om\u017cy (Podlaskie) prowadzi\u0142 kontrol\u0119, gdy spad\u0142a na niego ma\u0142a kotka. Zwierzak do ko\u0144ca s\u0142u\u017cby je\u017adzi\u0142 w radiowozie. A p\u00f3\u017aniej pojecha\u0142 z policjantem do nowego domu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/piasecznica-pod-sochaczewem-pociag-osobowy-potracil-mezczyzne-poszkodowany-zmarl-w-szpitalu-6131553?source=rss", "title": "Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 pod Sochaczewem. Poszkodowany zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-09-27 08:00:37+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 pod Sochaczewem. Poszkodowany zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9xlxfi-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-piasecznica-6131555/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad ranem pod Sochaczewem dosz\u0142o do potr\u0105cenia pieszego przez poci\u0105g osobowy. Policja podaje, \u017ce zmar\u0142 w szpitalu. Pasa\u017cer\u00f3w czekaj\u0105 utrudnienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-pozew-za-zanieczyszczenie-powietrza-zlozony-przez-grupe-obywateli-6131436?source=rss", "title": "Niemiecki rz\u0105d pozwany przez obywateli za zanieczyszczenie powietrza. Pierwszy taki pozew", "date_published": "2022-09-27 07:41:01+00:00", "description": "<img alt=\"Niemiecki rz\u0105d pozwany przez obywateli za zanieczyszczenie powietrza. Pierwszy taki pozew\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-um3fni-zanieczyszczenie-powietrza-5718115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki rz\u0105d zosta\u0142 pozwany przez grup\u0119 obywateli za \"niebezpiecznie\" wysoki poziom zanieczyszczenia powietrza - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142o BBC. Wed\u0142ug skar\u017c\u0105cych niemieckie w\u0142adze nie dope\u0142niaj\u0105 obowi\u0105zk\u00f3w w zakresie dbania o jako\u015b\u0107 powietrza i tym samym o zdrowie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-pogrzeb-panstwowy-bylego-premiera-shinzo-abe-w-cieniu-skandalu-6131426?source=rss", "title": "Pogrzeb pa\u0144stwowy Shinzo Abe w cieniu skandalu", "date_published": "2022-09-27 07:13:51+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb pa\u0144stwowy Shinzo Abe w cieniu skandalu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yk3vx7-pogrzeb-panstwowy-shinzo-abego-6131394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tokio trwa pogrzeb by\u0142ego premiera Japonii Shinzo Abe, kt\u00f3ry zosta\u0142 zastrzelony w lipcu podczas wiecu wyborczego. Na cze\u015b\u0107 polityka, b\u0119d\u0105cego najd\u0142u\u017cej urz\u0119duj\u0105cym szefem rz\u0105du w historii Japonii, oddano uroczyst\u0105 salw\u0119 honorow\u0105 - donosi agencja Reutera. Jak podkre\u015bla, to pierwszy pa\u0144stwowy pogrzeb w Japonii od 55"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/rozpoznawanie-twarzy-europa-zbliza-sie-do-zakazania-tej-technologii-politico-6126458?source=rss", "title": "Politico: Europa zbli\u017ca si\u0119 do zakazu technologii rozpoznawania twarzy", "date_published": "2022-09-27 06:58:16+00:00", "description": "<img alt=\"Politico: Europa zbli\u017ca si\u0119 do zakazu technologii rozpoznawania twarzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txzbud-shutterstock2019902942-6126631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie poparcie dla zakazu u\u017cywania kamer do skanowania i identyfikowania twarzy w przestrzeni publicznej - twierdzi portal Politico. Wed\u0142ug niego zakaz taki popiera ju\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 ugrupowa\u0144 w Parlamencie Europejskim. Przeciwne kategorycznemu zakazowi maj\u0105 jednak pozostawa\u0107 rz\u0105dy niekt\u00f3rych pa\u0144stw, kt\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/balice-chrosna-a4-pojechali-do-wypadku-trzech-strazakow-ochotnikow-potracil-samochod-jeden-nie-zyje-6131422?source=rss", "title": "Pojechali do wypadku, trzech stra\u017cak\u00f3w potr\u0105ci\u0142 samoch\u00f3d. Jeden nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-27 06:53:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pojechali do wypadku, trzech stra\u017cak\u00f3w potr\u0105ci\u0142 samoch\u00f3d. Jeden nie \u017cyje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxsycr-wypadek-a4-6131450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej stra\u017cacy ochotnicy zostali potr\u0105ceni w nocy na ma\u0142opolskim odcinku A4. Jeden z nich nie prze\u017cy\u0142. Jak informuje Komenda G\u0142\u00f3wna Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, druhowie OSP Balice udzielali pomocy poszkodowanym w wypadku drogowym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-aktywisci-protestujacy-przeciwko-wojnie-i-mobilizacji-byli-torturowani-przez-policje-6131383?source=rss", "title": "Rosyjskie media: aktywi\u015bci protestuj\u0105cy przeciwko wojnie i mobilizacji byli torturowani przez policj\u0119", "date_published": "2022-09-27 06:52:32+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie media: aktywi\u015bci protestuj\u0105cy przeciwko wojnie i mobilizacji byli torturowani przez policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qn0kdt-zatrzymania-w-moskwie-6124422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej rosyjscy aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy protestowali w Moskwie przeciwko wojnie w Ukrainie oraz cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji, zostali zatrzymani przez s\u0142u\u017cb w swych mieszkaniach, a nast\u0119pnie byli torturowani przez policj\u0119. Jeden z m\u0119\u017cczyzn pad\u0142 ofiar\u0105 gwa\u0142tu - przekaza\u0142o Radio"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bielany/warszawa-nastoletnia-rolkarka-zginela-na-niedokonczonej-sciezce-proces-urzednikow-z-bielan-byly-wiceburmistrz-zlozyl-wyjasnienia-6130412?source=rss", "title": "Przerwali budow\u0119 \u015bcie\u017cki, zgin\u0119\u0142a na niej 16-letnia Magda. By\u0142y wiceburmistrz: nikt nie zg\u0142asza\u0142 mi problem\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 06:45:49+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwali budow\u0119 \u015bcie\u017cki, zgin\u0119\u0142a na niej 16-letnia Magda. By\u0142y wiceburmistrz: nikt nie zg\u0142asza\u0142 mi problem\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tkupw9-poprawiaja-droge-rowerowa-186494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastoletnia rolkarka zgin\u0119\u0142a podczas zjazdu po niedoko\u0144czonej \u015bcie\u017cce w parku Stawy Kellera. Prokuratura twierdzi, \u017ce do jej \u015bmierci mog\u0142y przyczyni\u0107 si\u0119 decyzje urz\u0119dnik\u00f3w. Ci stan\u0119li przed s\u0105dem, ale nie poczuwaj\u0105 si\u0119 do odpowiedzialno\u015bci za trage"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-wycieki-gazu-z-gazociagu-nord-stream-1-dzien-po-awarii-nord-stream-2-6131409?source=rss", "title": "Wycieki gazu z Nord Stream 1. Dzie\u0144 po awarii Nord Stream 2", "date_published": "2022-09-27 06:40:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wycieki gazu z Nord Stream 1. Dzie\u0144 po awarii Nord Stream 2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u24q1u-nord-stream-1-6131415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrze\u017cenia dotycz\u0105ce dw\u00f3ch wyciek\u00f3w z gazoci\u0105gu Nord Stream 1 na wodach Szwecji i Danii wyda\u0142 we wtorek szwedzki urz\u0105d morski. Przyczyny awarii nie s\u0105 znane. Dzie\u0144 wcze\u015bniej du\u0144skie w\u0142adze informowa\u0142y o wycieku gazu z jednej z dw\u00f3ch nitek Nord Stream 2."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nowa-ruda-miala-prawie-4-promile-alkoholu-w-organizmie-byla-z-nia-3-letnia-corka-6131411?source=rss", "title": "Mia\u0142a prawie 4 promile alkoholu w organizmie, by\u0142a z ni\u0105 3-letnia c\u00f3rka", "date_published": "2022-09-27 06:27:33+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a prawie 4 promile alkoholu w organizmie, by\u0142a z ni\u0105 3-letnia c\u00f3rka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hk9ndy-matka-miala-35-promila-alkoholu-ojciec-25-promila-5444656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto\u015b powiadomi\u0142 policj\u0119, \u017ce mieszkanka Nowej Rudy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) prawdopodobnie jest pijana i w tym stanie opiekuje si\u0119 trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0105. Funkcjonariusze zbadali matk\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142a prawie cztery promile alkoholu w organizmie. Dziecko trafi\u0142o pod opiek\u0119 ciotki"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kuba-floryda-huragan-ian-przybiera-na-sile-6131343?source=rss", "title": "Huragan Ian wyl\u0105dowa\u0142 na Kubie, zmierza ku Florydzie. Ma przynie\u015b\u0107 czterometrowe fale i wiatr powy\u017cej 220 km/h", "date_published": "2022-09-27 06:19:27+00:00", "description": "<img alt=\"Huragan Ian wyl\u0105dowa\u0142 na Kubie, zmierza ku Florydzie. Ma przynie\u015b\u0107 czterometrowe fale i wiatr powy\u017cej 220 km/h\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-48njmy-z-obawy-przed-huraganem-ian-wielu-mieszkancom-florydy-zalecono-ewakuacje-6131952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Floryda przygotowuje si\u0119 na uderzenie huraganu Ian. \u017bywio\u0142 przechodzi teraz nad zachodni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Kuby jako huragan trzeciej kategorii, nios\u0105c ze sob\u0105 silny wiatr i gigantyczne fale sztormowe. Ci\u0105gle ro\u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kuba-floryda-ian-jako-huragan-czwartego-stopnia-ma-przyniesc-czterometrowe-fale-6131343?source=rss", "title": "Ian jako huragan czwartego stopnia ma przynie\u015b\u0107 czterometrowe fale. W oczekiwaniu na uderzenie Iana", "date_published": "2022-09-27 06:19:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ian jako huragan czwartego stopnia ma przynie\u015b\u0107 czterometrowe fale. W oczekiwaniu na uderzenie Iana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gud02l-huragan-ian-w-poniedzialek-wieczorem-6131332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Floryda przygotowuje si\u0119 na uderzenie huraganu Ian. \u017bywio\u0142 przechodzi obecnie nad zachodni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Kuby, nios\u0105c ze sob\u0105 silny wiatr i gigantyczne fale sztormowe. Ci\u0105gle ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i zanim dotrze do wybrze\u017cy USA, mo\u017ce przybra\u0107 naprawd\u0119 gigantyczne"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kuba-floryda-ian-przybiera-na-sile-jako-huragan-czwartego-stopnia-moze-przyniesc-czterometrowe-fale-6131343?source=rss", "title": "Ian jako huragan czwartego stopnia ma przynie\u015b\u0107 czterometrowe fale. W oczekiwaniu na uderzenie \u017cywio\u0142u", "date_published": "2022-09-27 06:19:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ian jako huragan czwartego stopnia ma przynie\u015b\u0107 czterometrowe fale. W oczekiwaniu na uderzenie \u017cywio\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gud02l-huragan-ian-w-poniedzialek-wieczorem-6131332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Floryda przygotowuje si\u0119 na uderzenie huraganu Ian. \u017bywio\u0142 przechodzi obecnie nad zachodni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Kuby jako huragan trzeciej kategorii, nios\u0105c ze sob\u0105 silny wiatr i gigantyczne fale sztormowe. Ci\u0105gle ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i zanim dotrze do wybrze\u017cy USA,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-wlodzimierz-czarzasty-komentuje-zapowiedz-jacka-sasina-6131344?source=rss", "title": "Czarzasty: Wicepremier informuje na Twitterze sw\u00f3j rz\u0105d o tym, \u017ce ma projekt. To s\u0105 bardzo powa\u017cne decyzje", "date_published": "2022-09-27 06:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czarzasty: Wicepremier informuje na Twitterze sw\u00f3j rz\u0105d o tym, \u017ce ma projekt. To s\u0105 bardzo powa\u017cne decyzje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myekge-27-0730-rozmowa-cl-0003-6131351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi ten podatek ma dotyczy\u0107 firm energetycznych, bank\u00f3w, to jestem w stanie porozmawia\u0107 na ten temat. Ale \u017ceby by\u0142a jasno\u015b\u0107 - nie poprzez Twittera - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 wicemarsza\u0142ek Sejmu i lider Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Odni\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/baltic-pipe-we-wtorek-27092022-otwarcie-inwestycji-6131348?source=rss", "title": "Ta inwestycja ma uniezale\u017cni\u0107 Polsk\u0119 od rosyjskiego gazu. Dzisiaj otwarcie Baltic Pipe", "date_published": "2022-09-27 06:02:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ta inwestycja ma uniezale\u017cni\u0107 Polsk\u0119 od rosyjskiego gazu. Dzisiaj otwarcie Baltic Pipe\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bvi6l2-baltic-pipe-5125424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek odb\u0119dzie si\u0119 symboliczne otwarcie gazoci\u0105gu Baltic Pipe. W wydarzeniu wezm\u0105 udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi premier Mateusz Morawiecki oraz prezydent Andrzej Duda. Baltic Pipe to jeden z flagowych projekt\u00f3w rz\u0105du, kt\u00f3ry ma Polsce zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne oraz pe\u0142n\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-samochodow-w-polsce-raport-motobarometr-2022-6131333?source=rss", "title": "Co z cenami samochod\u00f3w? \"Polscy kierowcy s\u0142ono zap\u0142ac\u0105\"", "date_published": "2022-09-27 05:47:53+00:00", "description": "<img alt=\"Co z cenami samochod\u00f3w? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05mp72-samochody-4709798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za nowe auta w sierpniu trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 \u015brednio prawie 154 tysi\u0105ce z\u0142otych - to o oko\u0142o 14 procent wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. Warto jednak zaznaczy\u0107, \u017ce cena zakupu auta z kosztami finansowania (kredyt, leasing) wzros\u0142a o ponad jedn\u0105 trzeci\u0105 - wskazuje \"Rzeczpospolita\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-wale-miedzeszynskim-cysterna-uderzyla-w-auto-osobowe-6131324?source=rss", "title": "Cysterna uderzy\u0142a w auto osobowe. Utrudnienia na Wale Miedzeszy\u0144skim", "date_published": "2022-09-27 05:40:57+00:00", "description": "<img alt=\"Cysterna uderzy\u0142a w auto osobowe. Utrudnienia na Wale Miedzeszy\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5djpq8-zderzenie-na-wale-miedzeszynskim-6131342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja na Wale Miedzeszy\u0144skim. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z cystern\u0105 i zosta\u0142 zepchni\u0119ty na bariery energoch\u0142onne. Policja podaje, \u017ce nikt nie zosta\u0142 poszkodowany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/malopolska-radni-wydluzyli-okres-zezwolenia-na-uzywanie-kopciuchow-komentarze-politykow-i-ekspertow-6131228?source=rss", "title": "Wi\u0119cej czasu na u\u017cywanie kopciuch\u00f3w. Decyzja ma\u0142opolskich radnych, komentarze polityk\u00f3w i ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 05:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej czasu na u\u017cywanie kopciuch\u00f3w. Decyzja ma\u0142opolskich radnych, komentarze polityk\u00f3w i ekspert\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie939a44832fee7a646662aa722a31581a-smog-w-krakowie-3743863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie kryzysu energetycznego walka ze smogiem musi poczeka\u0107. W\u0142adze Ma\u0142opolski robi\u0105 krok wstecz i decyduj\u0105, \u017ce zakaz u\u017cywania kopciuch\u00f3w - najbardziej truj\u0105cych piec\u00f3w - zostanie wprowadzony nie za trzy miesi\u0105ce, jak planowano, ale dopiero o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/usa-dow-jones-nasdaq-sandp-500-notowania-gieldowe-wrzesien-2022-6131308?source=rss", "title": "Spadki na Wall Street. Dro\u017cej\u0105cy dolar ci\u0105\u017cy rynkom", "date_published": "2022-09-27 05:29:31+00:00", "description": "<img alt=\"Spadki na Wall Street. Dro\u017cej\u0105cy dolar ci\u0105\u017cy rynkom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x8dfdz-dolar-dolary-pieniadze-usd-shutterstock1704791407-4687503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Wall Street spadki - poniedzia\u0142ek by\u0142 kolejnym dniem wyprzeda\u017cy akcji na ameryka\u0144skich gie\u0142dach. Powodem obni\u017cek by\u0142y sygna\u0142y ze strony Fed, \u017ce konieczne b\u0119d\u0105 wi\u0119ksze podwy\u017cki st\u00f3p procentowych ni\u017c zak\u0142adano. Coraz wi\u0119kszym problemem dla rynk\u00f3w staje si\u0119 te\u017c dro\u017cej\u0105cy dolar."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-przywracaja-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-6131299?source=rss", "title": "Czechy przywracaj\u0105 kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. \"To, przez co przechodzimy w tym roku, jest bezprecedensowe\"", "date_published": "2022-09-27 05:19:47+00:00", "description": "<img alt=\"Czechy przywracaj\u0105 kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bfgokj-uchodzcy-w-europie-4192121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czeski rz\u0105d podj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem decyzj\u0119 o czasowym przywr\u00f3ceniu kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Powodem takiej decyzji jest drastyczny wzgl\u0119dem zesz\u0142ego roku wzrost liczby migrant\u00f3w nielegalnie przekraczaj\u0105cych granic\u0119. Kontrole zostan\u0105 wprowadzone o p\u00f3\u0142nocy ze \u015brody na czwartek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/strefa-zdemilitaryzowana-miedzy-koreami-wiceprezydent-usa-kamala-harris-odwiedzi-dmz-donosi-reuters-6131296?source=rss", "title": "Kamala Harris odwiedzi stref\u0119 zdemilitaryzowan\u0105 mi\u0119dzy Koreami. \"Podkre\u015bli si\u0142\u0119 sojuszu Seulu z Waszyngtonem\"", "date_published": "2022-09-27 05:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kamala Harris odwiedzi stref\u0119 zdemilitaryzowan\u0105 mi\u0119dzy Koreami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3j0il-strefa-zdemilitaryzowana-korea-shutterstock624870362-5546891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceprezydent USA Kamala Harris odwiedzi w czwartek stref\u0119 zdemilitaryzowan\u0105 na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim, aby da\u0107 w ten spos\u00f3b wyraz zaanga\u017cowaniu Waszyngtonu na rzecz bezpiecze\u0144stwa Korei Po\u0142udniowej - poinformowa\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a ameryka\u0144skie i po\u0142udniowokorea\u0144skie. Harris przebywa obecn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/koronawirus-na-swicie-wlochy-maseczki-w-transporcie-nie-beda-wymagane-6131309?source=rss", "title": "W\u0142ochy maj\u0105 zmieni\u0107 zasady dotycz\u0105ce maseczek", "date_published": "2022-09-27 05:02:52+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142ochy maj\u0105 zmieni\u0107 zasady dotycz\u0105ce maseczek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-06vz9m-rzym-termini-shutterstock2010282848-5334197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142ochy wkr\u00f3tce znios\u0105 nakaz noszenia maseczek w autobusach, poci\u0105gach, tramwajach i w metrze. 30 wrze\u015bnia wygasa rozporz\u0105dzenie Ministerstwa Zdrowia w tej sprawie. Na jego mocy we wszystkich \u015brodkach transportu wymagane s\u0105 maseczki Ffp2."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-83-rocznica-powstania-polskiego-panstwa-podziemnego-uroczystosci-i-utrudnienia-6130797?source=rss", "title": "Uczcz\u0105 rocznic\u0119 powstania Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego. B\u0119d\u0105 utrudnienia", "date_published": "2022-09-27 04:56:13+00:00", "description": "<img alt=\"Uczcz\u0105 rocznic\u0119 powstania Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego. B\u0119d\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7q43kv-tak-obchodzono-rocznice-powstania-polskiego-panstwa-podziemnego-w-ubieglych-latach-6130800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wtorek, 27 wrze\u015bnia zaplanowano w Warszawie obchody 83. rocznicy powstania Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego. G\u0142\u00f3wne uroczysto\u015bci z udzia\u0142em w\u0142adz pa\u0144stwowych i samorz\u0105dowych odb\u0119d\u0105 si\u0119 przy ulicy Matejki. W trakcie ich trwania "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-wiecej-broni-dla-ukrainy-nowe-sankcje-na-rosje-zapowiada-premier-mark-rutte-6131241?source=rss", "title": "Premier Holandii Mark Rutte: wi\u0119cej broni, wi\u0119cej sankcji, wi\u0119cej izolacji Rosji", "date_published": "2022-09-27 04:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Holandii Mark Rutte: wi\u0119cej broni, wi\u0119cej sankcji, wi\u0119cej izolacji Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqwrr4-premier-holandii-mark-rutte-6131238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holenderski premier Mark Rutte zapowiedzia\u0142 zwi\u0119kszenie pomocy wojskowej dla Ukrainy.\u00a0\"Wi\u0119cej broni, wi\u0119cej sankcji, wi\u0119cej izolacji Rosji, ze wzgl\u0119du na mobilizacj\u0119 i organizowane przez Rosj\u0119 pseudoreferenda\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, informuj\u0105c o rozmowie telefonicznej z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-na-szesc-dni-przed-wyborami-lula-da-silva-zwieksza-przewage-nad-bolsonaro-6131290?source=rss", "title": "Na sze\u015b\u0107 dni przed wyborami Lula da Silva zwi\u0119ksza przewag\u0119 nad Bolsonaro", "date_published": "2022-09-27 04:37:36+00:00", "description": "<img alt=\"Na sze\u015b\u0107 dni przed wyborami Lula da Silva zwi\u0119ksza przewag\u0119 nad Bolsonaro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2jmjay-lula-da-silva-zwieksza-przewage-nad-bolsonaro-6131286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lewicowy kandydat na prezydenta Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva zwi\u0119ksza przewag\u0119 w sonda\u017cach nad obecnym przyw\u00f3dc\u0105 Jairem Bolsonaro. Wybory prezydenckie w Brazylii odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 pa\u017adziernika."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kuba-wynik-referendum-kubanczycy-za-legalizacja-malzenstw-jednoplciowych-6131277?source=rss", "title": "Kuba\u0144czycy za legalizacj\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych i przyznaniem im prawa do adopcji dzieci", "date_published": "2022-09-27 04:34:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kuba\u0144czycy za legalizacj\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych i przyznaniem im prawa do adopcji dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fuds09-kubanczycy-opowiedzieli-sie-w-referendum-za-legalizacja-malzenstw-jednoplciowych-6131267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli Kuby zag\u0142osowa\u0142a w referendum za legalizacj\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych i przyznaniem im prawa do adopcji dzieci. Wed\u0142ug wst\u0119pnych szacunk\u00f3w frekwencja w referendum wynios\u0142a 74 proc."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-nalozy-sankcje-na-iran-za-naruszenia-praw-kobiet-w-zwiazku-ze-smiercia-mahsy-amini-6131243?source=rss", "title": "Trudeau: Kanada na\u0142o\u017cy sankcje na Iran w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 Mahsy Amini", "date_published": "2022-09-27 04:28:50+00:00", "description": "<img alt=\"Trudeau: Kanada na\u0142o\u017cy sankcje na Iran w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 Mahsy Amini\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f52muw-protest-po-smierci-mahsy-amini-6131242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Kanady Justin Trudeau powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce jego kraj na\u0142o\u017cy sankcje na dziesi\u0105tki os\u00f3b i organizacji w Iranie. Decyzja ta ma zwi\u0105zek ze \u015bmierci\u0105 22-letniej Mahsy Amini - kobiety, kt\u00f3ra zmar\u0142a po zatrzymaniu przez ira\u0144sk\u0105 policj\u0119 moralno\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/poranne-mgly-w-polsce-slaba-widzialnosc-na-drogach-6131300?source=rss", "title": "Poranne mg\u0142y w Polsce. S\u0142aba widzialno\u015b\u0107 na drogach", "date_published": "2022-09-27 04:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"Poranne mg\u0142y w Polsce. S\u0142aba widzialno\u015b\u0107 na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6fl0yj-mgly-6060723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski utrzymuj\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do 100 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/slaba-widzialnosc-na-drogach-mgly-w-wielu-duzych-miastach-6131300?source=rss", "title": "S\u0142aba widzialno\u015b\u0107 na drogach. Mg\u0142y w wielu du\u017cych miastach", "date_published": "2022-09-27 04:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142aba widzialno\u015b\u0107 na drogach. Mg\u0142y w wielu du\u017cych miastach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6fl0yj-mgly-6060723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do 100 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/slaba-widzialnosc-na-drogach-poranne-mgly-w-polsce-6131300?source=rss", "title": "S\u0142aba widzialno\u015b\u0107 na drogach. Poranne mg\u0142y w Polsce", "date_published": "2022-09-27 04:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142aba widzialno\u015b\u0107 na drogach. Poranne mg\u0142y w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6fl0yj-mgly-6060723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski utrzymuj\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do 200 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-27-wrzesnia-2022-6131293?source=rss", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: rosyjska rakieta zniszczy\u0142a lotnisko w Krzywym Rogu", "date_published": "2022-09-27 03:38:07+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: rosyjska rakieta zniszczy\u0142a lotnisko w Krzywym Rogu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kydl9f-rosyjski-ostrzal-przy-uzyciu-artylerii-rakietowej-bm-27-uragan-6123336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 216 dni. Armia rosyjska zaatakowa\u0142a w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek lotnisko w Krzywym Rogu (\u015brodkowa Ukraina), kt\u00f3re zosta\u0142o zniszczone - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef obwodowej administracji wojskowej Dniepro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-reuters-nowy-pakiet-pomocy-dla-ukrainy-budzet-o-wysokosci-12-miliardow-dolarow-6131234?source=rss", "title": "Reuters: kongresmeni uzgodnili kszta\u0142t nowego pakietu pomocy dla Ukrainy w wysoko\u015bci 12 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-27 03:36:06+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: kongresmeni uzgodnili kszta\u0142t nowego pakietu pomocy dla Ukrainy w wysoko\u015bci 12 miliard\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1acrga-amerykanskie-haubice-wykorzystywane-przez-ukrainska-armie-w-charkowie-6095865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - takiej wysoko\u015bci wst\u0119pny pakiet pomocy dla Ukrainy uzgodnili ameryka\u0144scy kongresmeni. Poinformowa\u0142a o tym agencja Reutera. 4,5 miliarda dolar\u00f3w z tych \u015brodk\u00f3w przewidziano w ramach przekazania sprz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjski-zolnierz-ktory-zabil-cywila-pod-bucza-zlapany-6131237?source=rss", "title": "Rosyjski \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry zabi\u0142 cywila pod Bucz\u0105, uj\u0119ty w obwodzie cherso\u0144skim", "date_published": "2022-09-27 03:30:09+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry zabi\u0142 cywila pod Bucz\u0105, uj\u0119ty w obwodzie cherso\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggre2h-rosyjski-zolnierz-6120585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski wojskowy, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w zab\u00f3jstwie obywatela Ukrainy w miejscowo\u015bci Zdwy\u017ciwka pod Bucz\u0105 w obwodzie kijowskim, zosta\u0142 wzi\u0119ty do niewoli w obwodzie cherso\u0144skim - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ska prokuratura. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledztwa Rosjanin wraz z grup\u0105 innych wojskowych ostrzela\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sonda-nasa-uderzyla-w-planetoide-dimorphos-test-obrony-planetarnej-pierwszy-w-historii-6131285?source=rss", "title": "Sonda NASA uderzy\u0142a w planetoid\u0119 Dimorphos w pierwszym w historii te\u015bcie obrony planetarnej", "date_published": "2022-09-27 03:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda NASA uderzy\u0142a w planetoid\u0119 Dimorphos w pierwszym w historii te\u015bcie obrony planetarnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dql7tr-sonda-nasa-uderzyla-w-planetoide-dimorphos-6131284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy w historii test obrony planetarnej zako\u0144czony sukcesem. Sonda NASA w ramach misji DART zgodnie z planem uderzy\u0142a w planetoid\u0119 Dimorphos. To pierwsza w historii pr\u00f3ba zmiany trajektorii cia\u0142a niebieskiego przez ludzi w przypadku gdyby zagra\u017ca\u0142oby ono Zi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-27-wrzesnia-2022-r-6131292?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-27 03:08:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u61l5u-mobilizacja-w-rosji-6131291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 216. dzie\u0144. Przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow powiedzia\u0142, \u017ce na uruchomion\u0105 przez jego kraj infolini\u0119 z poradami, jak si\u0119 podda\u0107 i trafi\u0107 do niewoli ukrai\u0144skiej, dzwoni wielu Rosjan, nawet jeszcze niezmobilizowanych na wojn\u0119. Oto najwa\u017cniejsze wydarzeni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2709-strefa-opadow-przejdzie-przez-polske-6131160?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 27.09. Strefa opad\u00f3w przejdzie przez Polsk\u0119", "date_published": "2022-09-27 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 27.09. Strefa opad\u00f3w przejdzie przez Polsk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l2eoys-deszcz-6117460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda dzi\u015b, czyli we wtorek 27.09, zapowiada si\u0119 z opadami niemal\u017ce w ca\u0142ym kraju. Miejscami spadnie do 15 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Termometry poka\u017c\u0105 ca\u0142kiem przyjemne warto\u015bci."}]