[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206635,ketrzyn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "K\u0119trzyn. W mieszkaniu na ostatnim pi\u0119trze wybuch\u0142 po\u017car. M\u0119\u017cczyzna wyskoczy\u0142 z balkonu", "date_published": "2022-11-30 20:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/da/1b/z29206815M,Pozar-w-Ketrzynie.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z mieszka\u0144 w K\u0119trzynie wybuch\u0142 po\u017car. 39-latek, uciekaj\u0105c przed ogniem, wyskoczy\u0142 z balkonu na czwartym pi\u0119trze. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 n\u00f3g, trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206650,bydgoszcz-w-dawnej-kaplicy-powstanie-bar-dla-ubogich-proboszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bydgoszcz. W dawnej kaplicy powstanie bar dla ubogich. Proboszcz: Chodzi o to, by odzyskali godno\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-30 20:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/da/1b/z29206710M,Bazylika-Mniejsza--2013-r--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W dawnej kaplicy znajduj\u0105cej si\u0119 w lewym skrzydle bydgoskiej bazyliki powstanie bar mleczny dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych - informuje \"Express Bydgoski\". Za inicjatyw\u0105 stoi proboszcz ks. S\u0142awomir Bar, od lat zaanga\u017cowany w dzia\u0142alno\u015b\u0107 charytatywn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206464,kielce-babcia-nie-wezwala-pogotowia-do-rodzacej-13-latki-uslyszala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kielce. Babcia nie wezwa\u0142a pogotowia do rodz\u0105cej 13-latki. Us\u0142ysza\u0142a wyrok", "date_published": "2022-11-30 19:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/c7/1b/z29130111M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Kielcach zapad\u0142 wyrok w sprawie Barbary B., kt\u00f3ra w sierpniu 2021 roku nie wezwa\u0142a pogotowia do swojej rodz\u0105cej wnuczki. Dziecko 13-latki zmar\u0142o w drodze do szpitala, ojcem by\u0142 71-letni Stanis\u0142aw G. Kobieta zosta\u0142a oskar\u017cona o nara\u017cenie nastolatki na bezpo\u015brednie niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206262,w-studniach-moze-zabraknac-wody-pig-wydal-alerty-dla-kilku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W studniach mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody. PIG wyda\u0142 alerty dla kilku wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-11-30 19:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/da/1b/z29206467M,Studnia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa s\u0142u\u017cba hydrogeologiczna ostrzega, \u017ce w studniach w niekt\u00f3rych regionach kraju mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody. Powodem jest tzw. ni\u017c\u00f3wka, czyli obni\u017cenie lustra w\u00f3d podziemnych. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 w dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206307,wielkopolska-dwukrotnie-zgwalcil-kuzyna-z-niepelnosprawnosciami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Dwukrotnie zgwa\u0142ci\u0142 kuzyna z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. S\u0105d zaostrzy\u0142 kar\u0119", "date_published": "2022-11-30 19:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/13/1b/z28389944M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu zaostrzy\u0142 kar\u0119 dla Miko\u0142aja G. Cztery lata temu, maj\u0105c 17 lat, dwukrotnie zgwa\u0142ci\u0142 swojego kuzyna, osob\u0119 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. - Za tak ohydne czyny kara powinna by\u0107 surowsza - stwierdzi\u0142 prokurator, cytowany przez \"Gazet\u0119 Wyborcz\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206088,krakow-dziewczynka-jadaca-na-koniu-potracona-przez-samochod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. 13-latka jecha\u0142a konno. Na skrzy\u017cowaniu wjecha\u0142 w ni\u0105 samoch\u00f3d. Trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2022-11-30 18:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/da/1b/z29206233M,Dziewczynka-jadaca-na-koniu-potracona-przez-samoch.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 29 listopada w Krakowie dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w jad\u0105c\u0105 na koniu 13-letni\u0105 dziewczynk\u0119. Dziecko oraz kieruj\u0105ca pojazdem 40-letnia kobieta trafi\u0142y do szpitala. W wypadku ucierpia\u0142o r\u00f3wnie\u017c zwierze, kt\u00f3re zosta\u0142o przetransportowane do wroc\u0142awskiej lecznicy. Policja ustala szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206343,warszawa-szef-biura-bezpieczenstwa-i-zarzadzania-kryzysowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Szef Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego ratusza zatrzymany przez CBA", "date_published": "2022-11-30 18:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/da/1b/z29206466M,Michal-D-.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 D., dyrektor Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego w sto\u0142ecznym ratuszu, zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy Centralnego Biura Antykorupcyjnego - poda\u0142o RMF FM. \u015aledczy nie ujawniaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych przyczyn zatrzymania by\u0142ego komendanta sto\u0142ecznej policji.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29206141,polski-zwiazek-tenisowy-powolal-komisje-ma-zbadac-doniesienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polski Zwi\u0105zek Tenisowy powo\u0142a\u0142 komisj\u0119. Ma zbada\u0107 doniesienia ws. Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego", "date_published": "2022-11-30 17:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/da/1b/z29206219M,Miroslaw-Skrzypczynski--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zarz\u0105d Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego utworzy\u0142 niezale\u017cn\u0105 komisj\u0119, kt\u00f3ra ma zbada\u0107 zarzuty kierowane przez zawodniczki wobec Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego, by\u0142ego prezesa PZT. Z ustale\u0144 Onet.pl wynika, \u017ce Skrzypczy\u0144ski mia\u0142 stosowa\u0107 przemoc wobec tenisistek. On sam temu zaprzecza.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29205624,pogoda-do-polski-zbliza-sie-arktyczna-masa-powietrza-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Do Polski zbli\u017ca si\u0119 arktyczna masa powietrza. B\u0119dzie 10 stopni \"na minusie\"", "date_published": "2022-11-30 17:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/d1/1b/z29169792M,Odszranianie-szyby-w-samochodzie.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski nap\u0142ywa arktyczna masa powietrza. Ch\u0142odniej zrobi si\u0119 ju\u017c 1 grudnia. Nocami temperatura b\u0119dzie spada\u0107 do minus dziesi\u0119ciu stopni.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29204638,sejm-skierowal-do-komisji-projekt-ws-organizacji-wyborow-kopertowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Projekt \"Bezkarno\u015b\u0107 plus\" wys\u0142any do komisji. \"Akt dziejowej sprawiedliwo\u015bci wobec samorz\u0105dowc\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-30 15:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/da/1b/z29204942M,Wybory-kopertowe.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm skierowa\u0142 do dalszych prac w komisji projekt ustawy o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w na urz\u0105d prezydenta zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 roku. Przepisy przygotowane przez pos\u0142\u00f3w PiS zak\u0142adaj\u0105, \u017ce z powodu przekazania w czasie stanu epidemii Poczcie Polskiej spisu wyborc\u00f3w w zwi\u0105zku z zarz\u0105dzonymi wyborami nie b\u0119d\u0105 wszczynane post\u0119powania. Jednocze\u015bnie projekt zak\u0142ada, \u017ce te, kt\u00f3re s\u0105 ju\u017c prowadzone, zostan\u0105 umorzone.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29204641,chorzow-zostawila-psa-w-samochodzie-za-oknem-panowal-mroz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chorz\u00f3w. Zostawi\u0142a psa w samochodzie, za oknem panowa\u0142 mr\u00f3z. Zwierz\u0119 wymaga\u0142o natychmiastowej pomocy", "date_published": "2022-11-30 14:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/83/1b/z28851921M,Pies--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkanka Chorzowa w niedziel\u0119 wieczorem zauwa\u017cy\u0142a psa w zaparkowanym samochodzie. Jako \u017ce temperatura za oknem by\u0142a ujemna, nie pozosta\u0142a oboj\u0119tna i zareagowa\u0142a. - Martwi\u0142a si\u0119, \u017ce zwierz\u0119 mo\u017ce d\u0142u\u017cej nie wytrzyma\u0107 przy panuj\u0105cej zimowej aurze - komentuje policja.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29204233,olawa-samochod-ciezarowy-potracil-mezczyzne-na-pasach-81-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u0142awa. Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na pasach. 81-latek przeprowadza\u0142 rower przez jezdni\u0119", "date_published": "2022-11-30 13:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/c3/1a/z28063768M,Przejscie-dla-pieszych--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />81-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych, gdy przeprowadza\u0142 rower na drug\u0105 stron\u0119 jezdni. Mimo szybkiej reakcji s\u0142u\u017cb i przetransportowania poszkodowanego do szpitala, jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29204226,2-5-letni-danylo-wybudzony-ze-spiaczki-nie-ma-z-nim-kontaktu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "2,5-letni Danylo wybudzony ze \u015bpi\u0105czki, nie ma z nim kontaktu. By\u0142 gwa\u0142cony przez ojca i matk\u0119", "date_published": "2022-11-30 13:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/d5/1b/z29184531M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarze w rozmowie z PAP przekazali we wtorek, \u017ce 2,5-letni Danylo, kt\u00f3ry trafi\u0142 do szpitala na pocz\u0105tku pa\u017adziernika tego roku, zosta\u0142 wybudzony ze \u015bpi\u0105czki. Niestety z dzieckiem nie ma \u017cadnego kontaktu. Obra\u017cenia, na ciele ch\u0142opca wskazuj\u0105, \u017ce 2,5-latek by\u0142 bity, przypalany papierosami i wielokrotnie gwa\u0142cony.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29203823,czarna-herbata-na-kolacje-zimna-plyta-ksiadz-mowi-wiernym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarna herbata, na kolacj\u0119 \"zimna p\u0142yta\". Ksi\u0105dz m\u00f3wi wiernym, co chce zje\u015b\u0107. Rzecznik kurii komentuje", "date_published": "2022-11-30 12:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/d9/1b/z29203991M,Kosciol-w-Przegedzy.jpg\" vspace=\"2\" />Herbata czarna i bez dodatk\u00f3w, kolacja w formie \"zimnej p\u0142yty\", z deser\u00f3w lekkostrawne ciasta - tego od wiernych podczas odwiedzin duszpasterskich oczekuje ksi\u0105dz z parafii w Przeg\u0119dzy w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. - Na pewno nie jest to m\u00f3j spos\u00f3b komunikowania si\u0119 z wiernymi - przyznaje w Gazeta.pl ks. dr Tomasz Wojtal, rzecznik archidiecezji katowickiej.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29202065,chcial-pomoc-24-latce-i-spadl-na-niego-hejt-nie-odpuscil-pomozemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chcia\u0142 pom\u00f3c 24-latce i spad\u0142 na niego hejt. Nie odpu\u015bci\u0142. \"Pomo\u017cemy niezale\u017cnie czy obok pralki b\u0119dzie dym z papierosa\"", "date_published": "2022-11-30 12:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/d8/1b/z29199741M,Gdansk--Namiot--w-ktorym-mieszkala-24-letnia-kobie.jpg\" vspace=\"2\" />Radny \u0141ukasz Litewka z Sosnowca, kt\u00f3ry cz\u0119sto pomaga osobom w trudnej sytuacji zaproponowa\u0142 wsparcie dla 24-latki z Gda\u0144ska. Kobieta mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Jego wpis wywo\u0142a\u0142 szereg negatywnych reakcji. - z hejtem mierz\u0119 si\u0119 osiem lat. Od kiedy robi\u0119 to, co robi\u0119 - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl. I tak zamierza pom\u00f3c kobiecie, bo widzi, jak bardzo kocha ona swoje dziecko. - Osuni\u0119cie si\u0119 w bezdomno\u015b\u0107 jest procesem, ale bywa, \u017ce ten proces bardzo przyspiesza, kiedy jest si\u0119 m\u0142od\u0105 i samotn\u0105 matk\u0105 bez zasob\u00f3w rodzinnych i z by\u0142ym partnerem, kt\u00f3ry nie p\u0142aci aliment\u00f3w - t\u0142umaczy Anna Krawczak, specjalistka ds. standard\u00f3w ochrony dzieci Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29202684,polki-podejrzewane-o-wspolprace-z-wloska-mafia-wartosc-wypranych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"\u0141owcy cieni\" zatrzymali trzy Polki. S\u0105 podejrzewane o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z w\u0142osk\u0105 mafi\u0105. W tle 50 mln euro", "date_published": "2022-11-30 10:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/91/17/z24714135M,CBSP--zdj--ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"\u0141owcy cieni\" Centralnego Biura \u015aledczego Policji zatrzymali trzy Polki podejrzewane o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z w\u0142osk\u0105 mafi\u0105 'Ndrangheta. Warto\u015b\u0107 fikcyjnych transakcji szacowana jest na ponad 50 milion\u00f3w euro.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29202348,poznan-policja-poszukuje-wlascicielki-psa-kobieta-jest-podejrzewana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Policja publikuje zdj\u0119cie psa zakopanego \u017cywcem. W\u0142a\u015bcicielk\u0105 mog\u0142a by\u0107 m\u0142oda kobieta", "date_published": "2022-11-30 10:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/d9/1b/z29202402M,Pies-zakopany-zywcem--Policja-szuka-wlascicielki.jpg\" vspace=\"2\" />Pozna\u0144ska policja prowadzi post\u0119powanie dotycz\u0105ce zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119ciem i prosi o kontakt wszystkie osoby, kt\u00f3re maj\u0105 jakiekolwiek informacje w sprawie. Chodzi o zakopanego \u017cywcem psa, kt\u00f3rego nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29202866,makabryczne-odkrycie-w-lusowie-znaleziono-zwloki-kobiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Makabryczne odkrycie w Lusowie. Znaleziono zw\u0142oki kobiety - cia\u0142o by\u0142o pozbawione g\u0142owy", "date_published": "2022-11-30 10:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/d3/1b/z29178886M,Policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z mieszka\u0144 w Lusowie pod Poznaniem s\u0142u\u017cby odkry\u0142y zmasakrowane zw\u0142oki 71-letniej kobiety. Cia\u0142o zmar\u0142ej mia\u0142o odci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0119. Funkcjonariusze zostali wezwani na miejsce przez s\u0105siad\u00f3w zaniepokojonych d\u0142ug\u0105 nieobecno\u015bci\u0105 lokatorki.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29202011,igor-tuleya.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Igor Tuleya przed s\u0105dem w Warszawie: Walka trwa. Chodzi o to, by wr\u00f3ci\u0142a praworz\u0105dno\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-30 07:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/d9/1b/z29202041M,Igor-Tuleya.jpg\" vspace=\"2\" />- To niszczenie praworz\u0105dno\u015bci ma charakter systemowy. Nie chodzi o to, \u017cebym ja wr\u00f3ci\u0142 do s\u0142u\u017cby, tylko o to, \u017ceby wr\u00f3ci\u0142a praworz\u0105dno\u015b\u0107 - podkre\u015bli\u0142 przed s\u0105dem w Warszawie Igor Tuleya.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29198574,byly-policjant-tadeusz-p-uslyszal-zarzut-zabojstwa-marka-pomykaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dziennikarz Marek Pomyka\u0142a zgin\u0105\u0142, bo bada\u0142 spraw\u0119 by\u0142ego milicjanta. Spraw\u0119 rozwi\u0105zano po 25 latach", "date_published": "2022-11-30 07:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/d9/1b/z29201874M,Marek-Pomykala.jpg\" vspace=\"2\" />Po 25 latach Kazimierz Pomyka\u0142a, ojciec zaginionego w 1997 roku dziennikarza Marka Pomyka\u0142y, oficjalnie dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce jego syn zosta\u0142 zamordowany. - Nie jestem cz\u0142owiekiem m\u015bciwym. Uwa\u017cam jednak, \u017ce ka\u017cdy za swe z\u0142e uczynki musi ponie\u015b\u0107 konsekwencje - komentuje ojciec m\u0119\u017cczyzny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29201815,katowice-72-latek-smiertelnie-potracil-kobiete-na-pasach-jechal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. 72-latek \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 na pasach. Popatrzcie tylko na szyby samochodu", "date_published": "2022-11-30 07:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/d9/1b/z29201845M,Smiertelne-potracenie-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w Katowicach 72-latek potr\u0105ci\u0142 przechodz\u0105c\u0105 przez przej\u015bcie dla pieszych kobiet\u0119. 73-latka trafi\u0142a do szpitala, ale jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Na zdj\u0119ciach opublikowanych przez \u015bl\u0105sk\u0105 policj\u0119 wida\u0107, \u017ce kierowca jecha\u0142 samochodem z zamarzni\u0119tymi szybami. Funkcjonariusze apeluj\u0105 o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci, zw\u0142aszcza w okresie jesienno-zimowym, kiedy wcze\u015bnie zapada zmrok, a widoczno\u015b\u0107 jest zdecydowanie gorsza.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29201796,lex-czarnek-2-0-odrzucone-przez-senat-co-musi-zrobic-pis-zeby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lex Czarnek 2.0 odrzucone przez Senat. Co musi zrobi\u0107 PiS, \u017ceby wprowadzi\u0107 ustaw\u0119?", "date_published": "2022-11-30 06:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/cc/1b/z29147207M,Minister-edukacji-i-nauki-Przemyslaw-Czarnek-podcz.jpg\" vspace=\"2\" />Senat odrzuci\u0142 Lex Czarnek 2.0. Nowelizacja ustawy Prawo o\u015bwiatowe wr\u00f3ci teraz do Sejmu. Od g\u0142osowania pos\u0142\u00f3w b\u0119dzie zale\u017ca\u0142o, czy projekt trafi do prezydenta Andrzeja Dudy, czy zostanie ostatecznie odrzucony.", "persistent": false}]