[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8600323,ukraina-wyglada-na-to-ze-rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony.html", "title": "Ukraina: Wygl\u0105da na to, \u017ce Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-11-30 19:49:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wygl\u0105da na to, \u017ce Rosji sko\u0144czy\u0142a si\u0119 pierwsza partia ira\u0144skich dron\u00f3w bojowych wykorzystywanych przeciwko Ukrainie - oceni\u0142 Jurij Ihnat, rzecznik si\u0142 powietrznych Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8600306,kiedy-finlandia-wejdzie-do-nato-wegry-obiecaly-ratyfikowac-nasze-czlonkostwo-w-lutym.html", "title": "Kiedy Finlandia wejdzie do NATO? \"W\u0119gry obieca\u0142y ratyfikowa\u0107 nasze cz\u0142onkostwo w lutym\"", "date_published": "2022-11-30 19:08:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gierski parlament ma ratyfikowa\u0107 cz\u0142onkostwo Finlandii i Szwecji w NATO &quot;bez \u017cadnych problem\u00f3w&quot; na pocz\u0105tku lutego; to pozytywna wiadomo\u015b\u0107 - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 minister spraw zagranicznych Pekka Haavisto po rozmowach ze swoim w\u0119gierskim odpowiednikiem Peterem Szijjarto. Licz\u0119 na to, \u017ce do wiosny 2023 r. na akcesj\u0119 zgodzi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Turcja - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8600301,prosba-norwegii-i-niemiec-do-nato-chodzi-o-podmorska-infrastrukture.html", "title": "Pro\u015bba Norwegii i Niemiec do NATO. Chodzi o podmorsk\u0105 infrastruktur\u0119", "date_published": "2022-11-30 18:42:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W6bktkuTURBXy81NGRiNjYzMC05MDllLTQ4MDEtYThmMC1iNjU4YmI2ZDRjMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy i Norwegia skieruj\u0105 pro\u015bb\u0119 do sekretarza generalnego NATO Jensa Stoltenberga o powo\u0142anie centrum koordynacyjnego w celu ochrony kluczowej podmorskiej infrastruktury, w tym energetycznej \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 kanclerz Niemiec Olaf Scholz, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 w Berlinie z premierem Norwegii Jonasem Stoere.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8600193,przywodca-panstwa-islamskiego-nie-zyje.html", "title": "Przyw\u00f3dca Pa\u0144stwa Islamskiego nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-30 18:17:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJoktkuTURBXy9jYWUxZTNlNi1iMGY5LTQyYTctYTg1ZS1hODg3N2Y3OTFmYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u017cihadystyczna organizacja Pa\u0144stwo Islamskie (IS) poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 na Telegramie, \u017ce Abu al-Hasan al-Haszemi al-Kurajszi, kt\u00f3ry kierowa\u0142 tym ugrupowaniem od marca, zosta\u0142 zabity w walce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8600189,szefowa-ke-ujawnila-w-oswiadczeniu-liczbe-zabitych-ukrainskich-zolnierzy.html", "title": "Szefowa KE ujawni\u0142a w o\u015bwiadczeniu liczb\u0119 zabitych ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-11-30 18:09:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1fxktkuTURBXy8wZDRhODg0MS01ZmUwLTQ4NDAtODliNy1jYjBhNzA0NzM2M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen opublikowa\u0142a o\u015bwiadczenie na temat mo\u017cliwo\u015bci konfiskaty zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w i \u015bcigania zbrodni wojennych. Poda\u0142a w nim, \u017ce dotychczas w wyniku wojny na Urainie zgin\u0119\u0142o 20 tys. cywil\u00f3w i 100 tys. ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. P\u00f3\u017aniej, liczby te zosta\u0142y usuni\u0119te zar\u00f3wno z o\u015bwiadczenia na stronie KE, jak i z nagrania wideo von der Leyen.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8600186,mobilizacja-w-rosji-kolejna-fala.html", "title": "B\u0119dzie kolejna fala mobilizacji w Rosji", "date_published": "2022-11-30 18:04:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hUrktkuTURBXy9kOTQzNDk5MC03NDAxLTQwZjAtOTVmYS0zMWIyYmZlZjg3NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na stycze\u0144-luty w Rosji zaplanowano przeprowadzenie kolejnej fali mobilizacji w zwi\u0105zku wojn\u0105 przeciwko Ukrainie - pisze w \u015brod\u0119 sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Wed\u0142ug niego ju\u017c trwaj\u0105 przygotowania do nowej branki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600179,marcin-chludzinski-nowym-prezesem-gaz-systemu-zastapil-tomasza-stepnia.html", "title": "Marcin Chludzi\u0144ski nowym prezesem Gaz-Systemu. Zast\u0105pi\u0142 Tomasza St\u0119pnia", "date_published": "2022-11-30 17:48:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Se9ktkuTURBXy9hYTFkZTc4NC0xZDQ4LTQzMzktYWVkMS00YTVkMjJmMWUyNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tomasz St\u0119pie\u0144 z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa Gaz-Systemu oraz ze sk\u0142adu zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki z dniem 30 listopada 2022 roku, na stanowisku prezesa zast\u0105pi go od 1 grudnia br. Marcin Chludzi\u0144ski - wynika z \u015brodowego komunikatu gazowej sp\u00f3\u0142ki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8600173,usa-uznanie-rosji-za-sponsora-terroryzmu.html", "title": "Dlaczego USA nie chc\u0105 uzna\u0107 Rosji za sponsora terroryzmu? Bia\u0142y Dom wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-30 17:34:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/alzktkuTURBXy8yOTNmNGZkZi1jYmYyLTQyYTctOTRhMS03NDAxMzUyMzYxZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uznanie Rosji za pa\u0144stwo wspieraj\u0105ce terroryzm mog\u0142oby zwi\u0105za\u0107 r\u0119ce spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, je\u015bli chodzi o znalezienie sposobu na deeskalacj\u0119 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak doda\u0142, przeciwko takiemu krokowi opowiadaj\u0105 si\u0119 te\u017c organizacje pomocowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8600044,spokojnie-na-gpw-indeks-wig20-nie-zmienil-sie.html", "title": "Spokojnie na GPW. Indeks WIG20 nie zmieni\u0142 si\u0119", "date_published": "2022-11-30 17:02:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks gie\u0142dowy WIG20 nie zmieni\u0142 si\u0119 wobec poprzedniego zamkni\u0119cia i osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 1 736,26 pkt w \u015brod\u0119 30 listopada.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8600042,tauron-marcin-chludzinski-zrezygnowal-rada-nadzorcza.html", "title": "Zmiany w radzie nadzorczej Tauron. Marcin Chludzi\u0144ski zrezygnowa\u0142 z funkcji", "date_published": "2022-11-30 16:48:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2VwktkuTURBXy9lM2E0OWQ3Ni00MTJiLTRmNDYtODc2OS1jYWQ0ZmM2MzlhMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marcin Chludzi\u0144ski z\u0142o\u017cy\u0142 dzi\u015b o\u015bwiadczenie o rezygnacji z dniem 30 listopada 2022 r. z pe\u0142nienia funkcji Cz\u0142onka Rady Nadzorczej TAURON Polska Energia S.A. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8600039,kurs-zloty-dolar-euro-ile-trzeba-placic-za-dolara-i-euro.html", "title": "Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za dolara i euro?", "date_published": "2022-11-30 16:31:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJCktkuTURBXy80OWEzYTkzOS05ZTRmLTQ4NjAtYThhNC0wNDZmMTdkYmY3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu traci\u0142 do euro, dolara, a najbardziej os\u0142abia\u0142 si\u0119 do franka. Za jedno euro trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 4,67 z\u0142, za dolara - 4,53, a za franka szwajcarskiego 4,77 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8599974,najem-mieszkan-ceny-zaczynaja-spadac-raport.html", "title": "Najem mieszka\u0144. Ceny zaczynaj\u0105 spada\u0107 [RAPORT]", "date_published": "2022-11-30 16:08:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uzvktkuTURBXy9mMGFlOGZkOS02ZDFhLTRlZWQtODVhOC00ZmZhMzM0M2VkOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stawki najmu nieco spad\u0142y po 10 miesi\u0105cach nieprzerwanych wzrost\u00f3w - wynika z raportu Expandera i Rentier.io. W pa\u017adzierniku najem stania\u0142 w 9 z 16 badanych miastach, w 2 z 16 stawki si\u0119 nie zmieni\u0142y, a w 5 z 16 odnotowano dalsze wzrosty.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8599969,w-studniach-moze-zabraknac-wody-to-juz-szoste-takie-ostrzezenie-w-tym-roku.html", "title": "W studniach mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody. To ju\u017c sz\u00f3ste takie ostrze\u017cenie w tym roku", "date_published": "2022-11-30 15:58:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/edCktkuTURBXy9kYWI1ZGIzOC01ZTE1LTQ5NDUtOGIyYS04NjgxMTZlZTY1MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W studniach mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody wskutek ni\u017c\u00f3wki, czyli obni\u017cenia lustra w\u00f3d podziemnych. Pa\u0144stwowa s\u0142u\u017cba hydrogeologiczna wyda\u0142a w \u015brod\u0119 stosowne ostrze\u017cenie dla wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8599960,netflix-zaplaci-tworcom-dodatkowe-wynagrodzenia-rusza-pilotaz-nowego-systemu.html", "title": "Netflix zap\u0142aci tw\u00f3rcom dodatkowe wynagrodzenia. Rusza pilota\u017c nowego systemu", "date_published": "2022-11-30 15:34:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PY5ktkuTURBXy8yNjhkZmNjMS02YTAxLTQ2ZGUtOTQ0ZC1iOGQwOWNhNmVkOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Netflix, jako pierwszy serwis streamingowy w Polsce, og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 pilota\u017c nowego systemu dodatkowych wynagrodze\u0144 dla tw\u00f3rc\u00f3w popularnych lokalnych produkcji. Jest to program bazuj\u0105cy na rozwi\u0105zaniach z powodzeniem wdro\u017conych ju\u017c w innych krajach europejskich - podano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8599958,wiekszosc-rosjan-jest-za-zakonczeniem-wojny-badanie.html", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rosjan jest za zako\u0144czeniem wojny? [BADANIE]", "date_published": "2022-11-30 15:29:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9jNmZmMDgwMy02YWIwLTRiZjUtOWViYy0zMGQ2NzVlMjRiNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />55 proc. Rosjan opowiada si\u0119 za negocjacjami z Ukrain\u0105, a tylko 25 proc. za kontynuowaniem wojny - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki niejawnego badania opinii publicznej przeprowadzonego na zlecenie Kremla", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8599955,trzaskowski-w-pe-srodki-unijne-uchodzcy-niewystarczajace.html", "title": "Trzaskowski w PE: \u015arodki unijne na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce", "date_published": "2022-11-30 15:14:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SEktkuTURBXy8zNDUwNGZmNy0zNzExLTRlYjUtYmY5OC03MGUwNDlkOTVjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodki unijne na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, mam nadziej\u0119 na znacznie bardziej szczodre podej\u015bcie UE - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Parlamencie Europejskim w Brukseli prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8599947,zakup-dekodera-lub-telewizora-dofinansowanie.html", "title": "Dofinansowanie na zakup dekodera lub telewizora tylko do ko\u0144ca roku", "date_published": "2022-11-30 15:05:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wMKktkuTURBXy9kMTJlNDJjNS1kNjIxLTQ0YzQtYjgzNi04ZTc4OTRkZmNiMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 31 grudnia 2022 r. mo\u017cna skorzysta\u0107 z programu dofinansowania zakupu dekodera telewizji naziemnej lub telewizora - przypomnia\u0142 w \u015brod\u0119 Wydzia\u0142 Promocji Polityki Cyfrowej KPRM. Do tej pory dop\u0142at\u0119 do zakupu odbiornika cyfrowego otrzyma\u0142o prawie 600 tys. os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599945,ceny-paliw-mozliwe-duze-obnizki-bo-duze-marze-operatorow.html", "title": "Stacje paliw mog\u0105 mocno obni\u017cy\u0107 ceny? Analitycy: Operatorzy maj\u0105 wysokie mar\u017ce, wi\u0119c jest przestrze\u0144", "date_published": "2022-11-30 14:53:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nZuktkuTURBXy9iOWM0ZGZjZi01ZjA1LTQ3OTgtYWE1Yy0xN2RlMjZkZTU0ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie mar\u017ce operator\u00f3w stacji uzyskiwane ze sprzeda\u017cy paliw tworz\u0105 przestrze\u0144 do sporych obni\u017cek - uwa\u017caj\u0105 analitycy portalu e-petrol.pl. Wed\u0142ug nich spadek cen post\u0119puje jednak mniej dynamicznie ni\u017c mo\u017cna oczekiwa\u0107. Najdro\u017cej za paliwa p\u0142aci si\u0119 na Podkarpaciu i Dolnym \u015al\u0105sku - dodali.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599928,gazociag-baltic-pipe-osiagnal-pelna-przepustowosc.html", "title": "Gazoci\u0105g Baltic Pipe osi\u0105gn\u0105\u0142 pe\u0142n\u0105 przepustowo\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-30 14:48:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PU_ktkuTURBXy9iMWRiODZjMi0xMWMzLTRiMTktODljYy1hYjhlZmM5MTRlNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gazoci\u0105g podmorski Baltic Pipe uzyska\u0142 dzi\u015b docelow\u0105 moc przesy\u0142ow\u0105 w kierunku Polski, czyli 10 mld m3 rocznie, poda\u0142 Gaz-System. Energinet, du\u0144ski operator systemu przesy\u0142owego, zako\u0144czy\u0142 proces pod\u0142\u0105czenia t\u0142oczni w Zealand do infrastruktury Baltic Pipe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599868,czeka-nas-powrot-do-produkcji-energii-z-wegla-to-jeden-ze-scenariuszy-transformacji-raport.html", "title": "Czeka nas powr\u00f3t do produkcji energii z w\u0119gla? To jeden ze scenariuszy transformacji [RAPORT]", "date_published": "2022-11-30 13:53:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zawieszenie lub rezygnacj\u0119 z cel\u00f3w klimatycznych i powr\u00f3t do produkcji energii z w\u0119gla w d\u0142ugim okresie - zak\u0142ada jeden ze scenariuszy zawartych w raporcie Polskiego Instytutu Ekonomicznego. KE szacuje, \u017ce odej\u015bcie od rosyjskich paliw mo\u017ce oznacza\u0107 100 mld euro oszcz\u0119dno\u015bci rocznie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8599863,amerykanski-pkb-w-gore-o-29-proc-sa-dane-za-iii-kw.html", "title": "Ameryka\u0144ski PKB w g\u00f3r\u0119 o 2,9 proc. S\u0105 dane za III kw.", "date_published": "2022-11-30 13:48:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AfktkuTURBXy9kMWZiNzM1Yy1hNzY1LTQ5NDAtYjFkNi05M2QxNWViMzg4NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkt krajowy brutto (w uj\u0119ciu zanualizowanym) w USA wzr\u00f3s\u0142 o 2,9% kw/kw w III kw. 2022 r., poda\u0142 Departament Handlu, prezentuj\u0105c II szacunek danych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599860,wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie.html", "title": "Wybuch w ambasadzie Ukrainy w Madrycie. Jedna osoba jest ranna", "date_published": "2022-11-30 13:45:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden z pracownik\u00f3w ambasady Ukrainy w Madrycie odni\u00f3s\u0142 obra\u017cenia w efekcie wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599859,buschmann-trzymanie-sie-nord-stream-2-przyczynilo-sie-do-wybuchu-wojny.html", "title": "Niemiecki minister sprawiedliwo\u015bci: Trzymanie si\u0119 Nord Stream 2 przyczyni\u0142o si\u0119 do wybuchu wojny", "date_published": "2022-11-30 13:42:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci Niemiec zacytowa\u0142o we wpisie na Twitterze s\u0142owa szefa resortu Marco Buschmanna, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce trzymanie si\u0119 gazoci\u0105gu Nord Stream 2 by\u0142o z dzisiejszej perspektywy wk\u0142adem Niemiec do wybuchu wojny na Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599855,orlen-mol-kupil-100-proc-udzialow-w-lotos-paliwa.html", "title": "MOL kupi\u0142 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w Lotos Paliwa. Orlen podpisa\u0142 umow\u0119 z w\u0119giersk\u0105 firm\u0105", "date_published": "2022-11-30 13:34:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orlen podpisa\u0142 z w\u0119gierskim MOL umow\u0119 sprzeda\u017cy 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w Lotos Paliwa, w celu wdro\u017cenia \u015brodk\u00f3w zaradczych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8599811,google-pozew-zbiorowy-wielka-brytania-rynek-reklamy.html", "title": "Google pozwany przez 130 tys. ma\u0142ych firm. Biznes traci miliardy", "date_published": "2022-11-30 13:25:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OY7ktkuTURBXy8yODIxOGRkMi05NzViLTQ4MGMtYTYyZi1hMmZhMjkxNDAwNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Google i jego sp\u00f3\u0142ka dominuj\u0105ca Alphabet zostali pozwani w Wielkiej Brytanii w zwi\u0105zku z domniemanymi nadu\u017cyciami antymonopolowymi. 130 tys. ma\u0142ych firm oskar\u017cy\u0142o giganta, \u017ce jego monopolistyczna pozycja na rynku reklamy przyczynia si\u0119 do miliardowych strat przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8599845,duda-z-rpp-mamy-optymalny-poziom-stop-procentowych.html", "title": "Duda z RPP: Mamy optymalny poziom st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-11-30 13:00:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u0142o\u017cenie stopniowego dochodzenia do celu inflacyjnego jest jak najbardziej s\u0142uszne, je\u015bli nie chcemy wywo\u0142ywa\u0107 g\u0142\u0119bokiej recesji, a przez to ponosi\u0107 nadmiernych koszt\u00f3w spo\u0142ecznych i gospodarczych dezinflacji \u2013 m\u00f3wi DGP w pierwszym wywiadzie Iwona Duda, od pa\u017adziernika cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599832,bloomberg-przywodcy-nato-wracaja-do-pomyslu-przekazania-ukrainie-mig-ow.html", "title": "Bloomberg: Przyw\u00f3dcy NATO wracaj\u0105 do pomys\u0142u przekazania Ukrainie MIG-\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 12:56:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbMktkuTURBXy80Mzc2ZjViYS0xYjU2LTRiNDctOTg0OC00NjgyMTkyMzE2NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy NATO wracaj\u0105 do pomys\u0142u, kt\u00f3ry zosta\u0142 odrzucony w pierwszych dniach wojny: dostarczenia Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 lub nawet ameryka\u0144skich nadwy\u017cek F-16 - napisa\u0142 w artykule dla Bloomberga James Stavridis, emerytowany ameryka\u0144ski admira\u0142 i by\u0142y dow\u00f3dca po\u0142\u0105czonych si\u0142 zbrojnych NATO w Europie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599821,stoltenberg-warunkiem-wstepnym-ew-wstapienia-ukrainy-do-nato-jest-jej-zwyciestwo-w-wojnie.html", "title": "Stoltenberg: Warunkiem wst\u0119pnym ew. wst\u0105pienia Ukrainy do NATO jest jej zwyci\u0119stwo w wojnie", "date_published": "2022-11-30 12:38:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1kktkuTURBXy81YjY5ZTIzOS1lMWUwLTQzZjctOTVlOS0zMGY0OGY4OWM3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warunkiem wst\u0119pnym ewentualnego wst\u0105pienia Ukrainy do NATO jest jej zwyci\u0119stwo w wojnie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Bukareszcie sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599814,rosyjskie-wojska-wykorzystuja-na-ukrainie-pociski-z-rezerwy-strategicznej.html", "title": "Rosyjskie wojska wykorzystuj\u0105 na Ukrainie pociski z rezerwy strategicznej", "date_published": "2022-11-30 12:31:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krvktkuTURBXy9iZTA0ZjUwZS1kMzI4LTQwYTItODk2My04MTY1YzFkZjc3YjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska wykorzystuj\u0105 ju\u017c na Ukrainie pociski rakietowe z 30-procentowej rezerwy strategicznej, kt\u00f3ra zawsze powinna pozostawa\u0107 na wyposa\u017ceniu si\u0142 zbrojnych; obserwujemy tam te\u017c jednak sta\u0142\u0105 produkcj\u0119 nowego uzbrojenia na potrzeby frontu - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Wadym Skibicki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599806,francja-rosja-uran-sledztwo-dziennikarskie.html", "title": "\u015aledztwo dziennikarskie: Francja importuje uran z Rosji", "date_published": "2022-11-30 12:17:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQuktkuTURBXy80NDdmZmFlNS01MzhlLTQ0YWYtOWZmYi1kOTRiMDI0ZTYzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105 dostawy rosyjskiego uranu do Francji pomimo wojny w Ukrainie \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 francuski portal \u015bledczy Mediapart, podaj\u0105c, \u017ce jego reporterzy wraz z aktywist\u0105 organizacji Greenpeace udokumentowali roz\u0142adunek kontener\u00f3w z rosyjskimi materia\u0142ami radioaktywnymi w porcie w Dunkierce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8599795,allegro-take-rate.html", "title": "Allegro liczy na utrzymywanie stabilnej \u015bredniej prowizji od sprzeda\u017cy", "date_published": "2022-11-30 12:09:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EP-ktkuTURBXy9jZTJjNTMxZC02MTIzLTQ4NjAtYWZlMi0xNzRmNGRiZWZhZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Allegro liczy na osi\u0105gni\u0119cie w miar\u0119 up\u0142ywu czasu stosunkowo stabilnego wska\u017anika &quot;take rate&quot; (tj. \u015bredniej prowizji od sprzeda\u017cy), poinformowa\u0142 prezes Allegro Roy Perticucci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599788,ukraina-lwow-prad-przerwy-w-dostawie.html", "title": "Lw\u00f3w: Pr\u0105d w\u0142\u0105czany na 4 godziny, wy\u0142\u0105czany na 8", "date_published": "2022-11-30 12:04:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu deficytu elektryczno\u015bci, wywo\u0142anego przez rosyjskie ostrza\u0142y infrastruktury, we Lwowie dostawy pr\u0105du s\u0105 ograniczane. Przerwy w dostawach pr\u0105du wynosz\u0105 obecnie po osiem godzin i mog\u0105 zosta\u0107 wyd\u0142u\u017cone do dziewi\u0119ciu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8599787,inflacja-w-polsce-prognozy-2023.html", "title": "Szczyt inflacji dopiero przed nami. Kiedy spadnie do jednocyfrowego poziomu?", "date_published": "2022-11-30 12:03:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ni\u017cszy odczyt listopadowej inflacji nie oznacza, \u017ce najgorsze ju\u017c za nami. Szczyt mo\u017ce przypa\u015b\u0107 na I kwarta\u0142 2023 r., a pod koniec przysz\u0142ego roku inflacja mo\u017ce by\u0107 jednocyfrowa, cho\u0107 w dalszym ci\u0105gu b\u0119dzie to poziom wyra\u017anie powy\u017cej celu NBP - m\u00f3wi w rozmowie z Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105 Grzegorz Maliszewski, g\u0142\u00f3wny ekonomistka Banku Millennium.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8599782,opozycja-wybory-2020-samorzad-odrzucenie-ustawy.html", "title": "Opozycja chce \u015bciga\u0107 samorz\u0105dowc\u00f3w, kt\u00f3rzy w 2020 roku przekazali dane wyborc\u00f3w Poczcie Polskiej", "date_published": "2022-11-30 11:58:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wYMktkuTURBXy9lOWQ1YThhNS1iOWY0LTQyODQtOTYyOS1mNDcwMzM2YjFjMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kluby Lewicy, KP-PSL, Konfederacji i Polski 2050 w \u015brod\u0119 za odrzuceniem projektu ustawy ws. legalno\u015bci przekazania przez samorz\u0105dowc\u00f3w spis\u00f3w wyborc\u00f3w w 2020 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8599777,gdansk-siec-kolejowa-porty-morskie-inwestycja.html", "title": "Lepsza dost\u0119pno\u015b\u0107 port\u00f3w morskich do infrastruktury kolejowej. Nowa sie\u0107 w gda\u0144skim porcie", "date_published": "2022-11-30 11:48:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sy1ktkuTURBXy8yZjEzZDI5Ny0yNDk0LTRiY2YtYjcwYy1lZTY4ZjFhZWYyNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />70 km tor\u00f3w oraz 233 rozjazdy i rozbudowa Lokalnego Centrum Sterowania - to efekty dzia\u0142a\u0144 PKP Polskich Linii Kolejowych w ramach rozbudowy sieci kolejowej w gda\u0144skim porcie. W \u015brod\u0119 przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki PKP PLK zaprezentowali now\u0105 inwestycj\u0119 o warto\u015bci ponad 1,1 mld z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599772,pkn-orlen-podpisal-umowy-z-aramco-overseas-company.html", "title": "PKN Orlen podpisa\u0142 umowy z Aramco Overseas Company", "date_published": "2022-11-30 11:39:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GsyktkuTURBXy8xZDM0Njk3Yi0wNzRmLTQwZWUtOWM5Ny1mYzY3MTFkNTBhOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen podpisa\u0142 umowy z Aramco Overseas Company dot. finalizacji \u015brodk\u00f3w zaradczych wynikaj\u0105cych z warunkowej decyzji KE ws. przej\u0119cia przez Orlen kontroli nad Lotosem - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Orlen w komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8599771,stawka-vat-na-zywnosc-na-poziomie-0-proc-zostanie-utrzymana-do-30-czerwca-2023-r.html", "title": "Stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 na poziomie 0 proc. zostanie utrzymana do 30 czerwca 2023 r.", "date_published": "2022-11-30 11:35:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1XDktkuTURBXy8wOTk2ZDFmNy1hMjY0LTRjNDQtODEzZS1lNmMwNjU2N2ZhNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utrzymanie obecnej, obni\u017conej do 0 proc. stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107 zak\u0142ada projekt rozporz\u0105dzenia MF, kt\u00f3ry zosta\u0142 opublikowany w \u015brod\u0119 na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8599767,ke-zaakceptowala-krajowy-plan-odbudowy-wegier.html", "title": "KE zaakceptowa\u0142a Krajowy Plan Odbudowy W\u0119gier", "date_published": "2022-11-30 11:32:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zaaprobowa\u0142a w \u015brod\u0119 Krajowy Plan Odbudowy W\u0119gier. Zastrzeg\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce \u017cadna p\u0142atno\u015b\u0107 z Funduszu Odbudowy i Odporno\u015bci (RRF) nie b\u0119dzie mo\u017cliwa bez zrealizowania 27 kamieni milowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599760,mlp-group-rozpoczelo-emisje-do-26-mln-akcji-serii-f-bez-pp.html", "title": "MLP Group rozpocz\u0119\u0142o emisj\u0119 do 2,6 mln akcji serii F bez pp", "date_published": "2022-11-30 11:29:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MLP Group podj\u0119\u0142o uchwa\u0142\u0119 o podwy\u017cszeniu kapita\u0142u zak\u0142adowego poprzez emisj\u0119 do 2 621 343 akcji serii F oraz pozbawienie dotychczasowych akcjonariuszy prawa poboru, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Pozyskane \u015brodki przeznaczone b\u0119d\u0105 na finansowanie rozbudowy banku ziemi na rynkach obs\u0142ugiwanych przez MLP Group.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599751,vistal-gdynia-ma-umowe-na-elementy-mostu-dla-norwegii-o-wartosci-168-mln-euro-netto.html", "title": "Vistal Gdynia ma umow\u0119 na elementy mostu dla Norwegii o warto\u015bci 1,68 mln euro netto", "date_published": "2022-11-30 11:22:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Vistal Gdynia zawar\u0142 umow\u0119 kontrahentem zagranicznym na wykonanie sekcji konstrukcji stalowej mostu, przewidzianych do dostawy do Norwegii staraniem i na koszt kontrahenta, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Warto\u015b\u0107 umowy wynosi 1 682 816,4 euro netto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8599738,santander-bank-polska-zwiekszyl-szacunki-kosztow-wakacji-kredytowych-o-159-mln-zl.html", "title": "Santander Bank Polska zwi\u0119kszy\u0142 szacunki koszt\u00f3w 'wakacji kredytowych' o 159 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-30 11:18:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ez0ktkuTURBXy8yYTYzNjkyMS0zYWYzLTQ3YWMtOGJiMi1kMzIyNjE5YjM0MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Santander Bank Polska zwi\u0119kszy\u0142 warto\u015b\u0107 szacunku wysoko\u015bci koszt\u00f3w z tytu\u0142u wprowadzonych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie tzw. wakacji kredytowych, co wynika z konieczno\u015bci dostosowania poprzednich za\u0142o\u017ce\u0144 do aktualnie posiadanych przez bank danych, w tym przyj\u0119cia za\u0142o\u017cenia, \u017ce z wakacji kredytowych skorzysta ok. 61% uprawnionych klient\u00f3w, poda\u0142 bank. Z tego tytu\u0142u, wynik finansowy brutto banku w IV kwartale 2022 r. zostanie obci\u0105\u017cony kwot\u0105 ok. 159 mln z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599727,t-bull-mial-08-mln-zl-straty-netto-09-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "T-bull mia\u0142 0,8 mln z\u0142 straty netto, 0,9 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 11:15:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />T-bull odnotowa\u0142o 0,8 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,24 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8599723,allegro-podtrzymalo-prognozy-na-2022-r-dla-dzialalnosci-w-polsce-i-w-calej-grupie.html", "title": "Allegro podtrzyma\u0142o prognozy na 2022 r. dla dzia\u0142alno\u015bci w Polsce i w ca\u0142ej grupie", "date_published": "2022-11-30 11:14:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/avkktkuTURBXy9iZDQ4ZWU4Yy02MTY0LTRlYmItYjFmZS05NzRiMzc5ZGExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Allegro potwierdza swoje oczekiwania ca\u0142oroczne, zak\u0142adaj\u0105c dla dzia\u0142alno\u015bci w Polsce wzrost GMV w przedziale 15-17%, przy wzro\u015bcie przychod\u00f3w na poziomie 23-26% i wzro\u015bcie skorygowanej EBITDA o 10-12% r/r. Nak\u0142ady inwestycyjne maj\u0105 za\u015b wynie\u015b\u0107 650-700 mln z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599714,protektor-mial-058-mln-zl-straty-netto-115-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Protektor mia\u0142 0,58 mln z\u0142 straty netto, 1,15 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 11:12:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Protektor odnotowa\u0142 0,58 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,72 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8599708,allegro-skorygowana-ebitda-w-polsce-5876-mln-zl-gmv-w-polsce-214-r-r-w-iii-kw.html", "title": "Allegro: Skorygowana EBITDA w Polsce: 587,6 mln z\u0142, GMV w Polsce: +21,4% r: r w III kw.", "date_published": "2022-11-30 11:09:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EP-ktkuTURBXy9jZTJjNTMxZC02MTIzLTQ4NjAtYWZlMi0xNzRmNGRiZWZhZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skorygowana EBITDA Grupy Allegro wynios\u0142a 537,3 mln z\u0142 w III kw. 2022 r. (wzrost o 13,9% r/r), przy czym dla dzia\u0142alno\u015bci w Polsce - 587,6 mln z\u0142 (wzrost o 24,6% r/r), poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. GMV, czyli ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 brutto towar\u00f3w sprzedanych na Allegro, wynios\u0142a w tym okresie 12 906,7 mln z\u0142 (wzrost o 30,4% r/r), za\u015b w Polsce - 12 011,8 mln z\u0142 (+21,4% r/r).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599704,mex-polska-mial-391-mln-zl-zysku-netto-665-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Mex Polska mia\u0142 3,91 mln z\u0142 zysku netto, 6,65 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 11:05:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mex Polska odnotowa\u0142 3,91 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 5,35 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8599702,wielki-strajk-strazakow-australijskie-lotniska-sparalizowane.html", "title": "Wielki strajk stra\u017cak\u00f3w. Australijskie lotniska sparali\u017cowane", "date_published": "2022-11-30 11:04:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuGktkuTURBXy9kODkzOTcxMi02NzI1LTQwOWUtOTUwZi02NmJkNDQyMTY0OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym tygodniu na wszystkich wa\u017cnych lotniskach Australii odb\u0119dzie si\u0119 strajk stra\u017cak\u00f3w, co spowoduje chaos; b\u0119d\u0105 op\u00f3\u017anienia i odwo\u0142ania lot\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 australijski portal news.com.au.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8599696,eurostat-roczna-stopa-inflacji-w-strefie-euro-spadla-w-listopadzie-do-10-proc.html", "title": "Eurostat: Roczna stopa inflacji w strefie euro spad\u0142a w listopadzie do 10 proc.", "date_published": "2022-11-30 11:02:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roczna stopa inflacji w strefie euro spad\u0142a w listopadzie do 10 proc. w por\u00f3wnaniu z 10,6 proc. w pa\u017adzieniku - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Europejski Urz\u0105d Statystyczny (Eurostat).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599693,gi-group-miala-1922-mln-zl-straty-netto-1952-mln-zl-straty-ebitda-w-i-iii-kw-2022-r.html", "title": "Gi Group mia\u0142a 19,22 mln z\u0142 straty netto, 19,52 mln z\u0142 straty EBITDA w I-III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 11:01:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zh1ktkuTURBXy8zNzNhNGJiOC03YTZhLTQxZWQtOTU3OS0wOWExNTMyYTJlZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gi Group odnotowa\u0142a 19,22 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w okresie I-III kw. 2022 r. wobec 11,41 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599690,games-operators-mial-171-mln-zl-zysku-netto-062-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Games Operators mia\u0142 1,71 mln z\u0142 zysku netto, 0,62 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:58:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DsyktkuTURBXy8zN2RlZWI3OC1jMDI1LTRjYTgtYTg3Zi1hMWU2NjQwZmU0ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Games Operators odnotowa\u0142 1,71 mln z\u0142 jednostkowego zysku netto w III kw. 2022 r. wobec 1,3 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599688,silvair-mial-166-mln-usd-straty-netto-026-mln-usd-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Silvair mia\u0142 1,66 mln USD straty netto, 0,26 mln USD straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:56:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Silvair odnotowa\u0142 1,66 mln USD skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 1,03 mln USD straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599686,enel-med-mial-422-mln-zl-straty-netto-307-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Enel-Med mia\u0142 4,22 mln z\u0142 straty netto, 3,07 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:55:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sSLktkuTURBXy9hN2RlZTg4Ni02ZDc5LTRiOWItOWQ0Mi1lMDhmNzM5MjAwNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Enel-Med odnotowa\u0142 4,22 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,75 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599682,tender-hut-mial-163-mln-zl-zysku-netto-304-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-iii-kw-2022-r.html", "title": "Tender Hut mia\u0142 1,63 mln z\u0142 zysku netto, 3,04 mln z\u0142 zysku EBITDA w I-III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:53:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tender Hut odnotowa\u0142 1,63 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w I-III kw. 2022 r. wobec 3,73 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599678,medicalgorithmics-mial-2741-mln-zl-zysku-netto-673-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Medicalgorithmics mia\u0142 27,41 mln z\u0142 zysku netto, 6,73 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:50:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kHNktkuTURBXy9hZTY1Njg2ZC04OTA5LTRmY2UtODkwOC04N2FlNWZmN2QwMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Medicalgorithmics odnotowa\u0142 27,41 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 1,36 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599676,zamet-mial-502-mln-zl-zysku-netto-642-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Zamet mia\u0142 5,02 mln z\u0142 zysku netto, 6,42 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:48:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHyktkuTURBXy9kNTlmYWM3Zi0wNDJmLTRkYjMtODU5My02YmE2YzgzMjI3YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamet odnotowa\u0142 5,02 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,29 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599673,tarczynski-mial-3189-mln-zl-zysku-netto-5039-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Tarczy\u0144ski mia\u0142 31,89 mln z\u0142 zysku netto, 50,39 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:47:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hM7ktkuTURBXy83YzFjMTRhZi1jZTQ3LTQ3NTQtOWY5OS01ODgyZTFjMDBlMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tarczy\u0144ski odnotowa\u0142 31,89 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 28,1 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599671,bbi-development-mialo-046-mln-zl-zysku-netto-28-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "BBI Development mia\u0142o 0,46 mln z\u0142 zysku netto, 2,8 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:44:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AJhktkuTURBXy8yYjlmOGI5MS02ZmUyLTRlMmMtOGQzMi0wZTcxMzYzZjYxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />BBI Development odnotowa\u0142o 0,46 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 2,4 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599668,feerum-mialo-118-mln-zl-zysku-netto-256-mln-zl-zysku-ebit-w-i-iii-kw-2022-r.html", "title": "Feerum mia\u0142o 1,18 mln z\u0142 zysku netto, 2,56 mln z\u0142 zysku EBIT w I-III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 10:43:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Feerum odnotowa\u0142o 1,18 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto w I-III kw. 2022 r. wobec 5,85 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8599663,twitter-elon-musk-limit-znakow.html", "title": "Limit znak\u00f3w na Twitterze zwi\u0119kszy si\u0119 do 1000. Zapowied\u017a Elona Muska", "date_published": "2022-11-30 10:36:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fr8ktkuTURBXy9jNDQ5NjdjMi00YjMyLTQ5MDItOTY2Zi1lMjg1MmU3MjlmMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk zasugerowa\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z sugestiami u\u017cytkowniczek, zwi\u0119kszy limit znak\u00f3w na Twitterze do tysi\u0105ca.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8599653,agencja-sp-spodziewa-sie-znacznego-obsuniecia-polskiego-pkb.html", "title": "Agencja S&amp;P spodziewa si\u0119 znacznego obsuni\u0119cia polskiego PKB", "date_published": "2022-11-30 10:28:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KHvktkuTURBXy82NmVjZTFmYS0wMjNlLTQzYTgtOGE5ZC1jMmJhZDhhMGRmMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja S&amp;amp;P Global Ratings obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego w Polsce w 2023 r. do 0,9 proc. z 1,2 proc. - podano w raporcie S&amp;amp;P. Agencja nie spodziewa si\u0119 dalszych podwy\u017cek st\u00f3p proc. przez RPP.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8599650,koniec-podwyzek-stop-procentowych-w-polsce-prognozy.html", "title": "To koniec podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce? Ekonomi\u015bci zdecydowanie", "date_published": "2022-11-30 10:27:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej mo\u017ce ju\u017c nie podnosi\u0107 st\u00f3p procentowych \u2013 oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci po opublikowaniu najnowszych danych o inflacji w Polsce. GUS poda\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce inflacja w listopadzie spad\u0142a do 17,4 proc. rok do roku z 17,9 proc. w pa\u017adzierniku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8599637,szef-mon-najlepiej-zeby-patrioty-byly-ulokowane-na-zachodniej-ukrainie.html", "title": "Szef MON: Najlepiej, \u017ceby Patrioty by\u0142y ulokowane na zachodniej Ukrainie", "date_published": "2022-11-30 10:18:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/beiktkuTURBXy8yNjdjYWI2Yy0zZTNiLTQwODUtOTczNS1iNmZkODgzYjc2NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017beby skutecznie os\u0142oni\u0107 wschodni\u0105 Polsk\u0119 najlepiej by\u0142oby, \u017ceby zestawy Patriot by\u0142y ulokowane na zachodniej Ukrainie - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119, w Sejmie szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Zarzuca\u0142 te\u017c opozycji, \u017ce w czasach, kiedy rz\u0105dzi\u0142a os\u0142abia\u0142a Wojsko Polskie poprzez likwidacj\u0119 jednostek wojskowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8599634,pie-od-marca-inflacja-zacznie-spowalniac.html", "title": "PIE: Od marca inflacja zacznie spowalnia\u0107", "date_published": "2022-11-30 10:15:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2GktkuTURBXy8xZTdhYTQ5ZS0xYTFlLTQzMTctOTUxNC1hOGZiOTc1YTg4ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od marca 2023 r. inflacja zacznie spowalnia\u0107 - oceni\u0142 Jakub Rybacki z Polskiego Instytutu Ekonomicznego w komentarzu do \u015brodowych danych GUS. Inflacja spad\u0142a w listopadzie do 17,4 proc. rdr, czyli bardziej ni\u017c wskazywa\u0142y rynkowe prognozy - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8491577,covid-19-jak-rosnie-liczba-zakazen-w-polsce-dane-wykres.html", "title": "Liczba zaka\u017ce\u0144 Covid-19 wzros\u0142a o ponad 16 proc. w ci\u0105gu tygodnia [WYKRES]", "date_published": "2022-11-30 10:09:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y42ktkuTURBXy8yNmQ2NzhlMS00YmY1LTQ3ZDQtODc2YS0zODU0NjY0ODkwZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba nowych przypadk\u00f3w zaka\u017cenia COVID-19 mo\u017ce si\u0119ga\u0107 8-10 tys. dziennie podczas wakacji, ocenia\u0142 przed wakacjami minister zdrowia Adam Niedzielski. Na szcz\u0119\u015bcie, ten czarny scenariusz si\u0119 nie spe\u0142ni\u0142. W ostatnim tygodniu by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim tygodniu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599589,bumech-mial-14717-mln-zl-zysku-netto-18329-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Bumech mia\u0142 147,17 mln z\u0142 zysku netto, 183,29 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:14:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ap8ktkuTURBXy9iYWE5NTMxYi1hMWQ2LTQ2YjItYTdjNy01NGYyZTlkMjgyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bumech odnotowa\u0142 147,17 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto w III kw. 2022 r. wobec 38,02 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599587,simfabric-mial-101-mln-zl-zysku-netto-018-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "SimFabric mia\u0142 1,01 mln z\u0142 zysku netto, 0,18 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:12:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />SimFabric odnotowa\u0142 1,01 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,34 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599583,ferrum-mialo-076-mln-zl-zysku-netto-1169-mln-zl-zysku-ebitda-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Ferrum mia\u0142o 0,76 mln z\u0142 zysku netto, 11,69 mln z\u0142 zysku EBITDA w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:09:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5BktkuTURBXy83MGY0MWU2NS1hMDA3LTQ0NTItOGU0Zi1lNGVjYjdkODZhNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ferrum odnotowa\u0142o 0,76 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 2,93 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8599579,gus-pkb-w-iii-kw-2022-r-wzrosl-o-36-proc.html", "title": "GUS: PKB w III kw. 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 o 3,6 proc.", "date_published": "2022-11-30 09:08:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkt Krajowy Brutto w III kw. 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 o 3,6 proc. rdr w por\u00f3wnaniu ze wzrostem o 5,8 proc. rdr w II kw. 2022 r. - wynika z komunikatu GUS. Wcze\u015bniej w szacunku flash GUS poda\u0142, \u017ce PKB w II kw. wzr\u00f3s\u0142 o 3,5 proc. rdr.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8599579,pkb-polski-iii-kwartal-2022-gus.html", "title": "Niepokoj\u0105ce dane nt. PKB. Zaskakuj\u0105cy spadek inwestycji i konsumpcji", "date_published": "2022-11-30 09:08:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkt Krajowy Brutto w III kw. 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 o 3,6 proc. rok do roku w por\u00f3wnaniu ze wzrostem o 5,8 proc. rok do roku w II kw. 2022 r. - wynika z komunikatu GUS. Wcze\u015bniej w szacunku flash GUS poda\u0142, \u017ce PKB w II kw. wzr\u00f3s\u0142 o 3,5 proc. rok do roku. &quot;Znacz\u0105co wzros\u0142y szanse, \u017ce za moment zobaczymy recesj\u0119 w konsumpcji&quot; - alarmuj\u0105 analitycy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599577,gk-immobile-miala-585-mln-zl-zysku-netto-1769-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "GK Immobile mia\u0142a 5,85 mln z\u0142 zysku netto, 17,69 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:08:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Kapita\u0142owa Immobile (GK Immobile) odnotowa\u0142a 5,85 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 2,17 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599572,all-in-games-mial-618-mln-zl-straty-netto-586-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "All in! Games mia\u0142 6,18 mln z\u0142 straty netto, 5,86 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:06:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />All in! Games odnotowa\u0142o 6,18 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,76 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8599571,inflacja-listopad-dane-gus.html", "title": "Inflacja pozytywnie zaskoczy\u0142a. GUS poda\u0142 najnowsze dane", "date_published": "2022-11-30 09:04:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1ZkktkuTURBXy8zYjFiOTM5OC1iNDQ0LTQ4NjMtYjNmZi04OTRjZWIwNzY0NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dane o inflacji okaza\u0142y si\u0119 lepsze od prognoz analityk\u00f3w. Inflacja w listopadzie wynios\u0142a 17,4 proc. rok do roku - poda\u0142 GUS. To pierwszy spadek w uj\u0119ciu rocznym od lutego tego roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599569,wikana-miala-095-mln-zl-straty-netto-026-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Wikana mia\u0142a 0,95 mln z\u0142 straty netto, 0,26 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:04:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XTSktkuTURBXy9mMTE4NGJjZS03MWNkLTRkMWItOTE3ZC00ODQ3ODQ3Mzc4MzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wikana odnotowa\u0142a 0,95 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 4,73 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599567,mirbud-mial-4816-mln-zl-zysku-netto-6199-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Mirbud mia\u0142 48,16 mln z\u0142 zysku netto, 61,99 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 09:02:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfTktkuTURBXy9hZWFkMmE2ZS1iMmZiLTQ1NGEtYTE5MS1jZWNlNGI5Nzg2YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mirbud odnotowa\u0142 48,16 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 42,71 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599562,mercator-medical-mial-1937-mln-zl-zysku-netto-117-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Mercator Medical mia\u0142 19,37 mln z\u0142 zysku netto, 1,17 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:59:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mercator Medical odnotowa\u0142 19,37 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 40,34 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599559,action-mial-1221-mln-zl-zysku-netto-1266-mln-zl-zysku-ebitda-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Action mia\u0142 12,21 mln z\u0142 zysku netto, 12,66 mln z\u0142 zysku EBITDA w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:57:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Action odnotowa\u0142 12,21 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 10,36 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599557,sfinks-mial-232-mln-zl-straty-netto-261-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Sfinks mia\u0142 2,32 mln z\u0142 straty netto, 2,61 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:56:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2lktkuTURBXy9lYTZjNDQ0OS00ZGRjLTQ1MzItOTJlOC1kOThmNmI1Zjg1NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sfinks Polska odnotowa\u0142 2,32 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,85 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599554,playway-mial-4209-mln-zl-zysku-netto-5107-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "PlayWay mia\u0142 42,09 mln z\u0142 zysku netto, 51,07 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:53:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PlayWay odnotowa\u0142 42,09 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 42,8 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599551,ze-pak-mial-12909-mln-zl-zysku-netto-22671-mln-zl-zysku-ebitda-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "ZE PAK mia\u0142 129,09 mln z\u0142 zysku netto, 226,71 mln z\u0142 zysku EBITDA w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:52:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ZE PAK odnotowa\u0142 129,09 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 86,22 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8599548,von-der-leyen-proponujemy-miedzynarodowe-porozumienie-umozliwiajace-konfiskate-zamrozonych-rosyjskich-aktywow.html", "title": "Von der Leyen: Proponujemy mi\u0119dzynarodowe porozumienie umo\u017cliwiaj\u0105ce konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 08:49:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yx7ktkuTURBXy8wNzg3NjUzMC05NjI2LTQyYTAtODJhZS01YTQ0ZWMzZjAxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zapowiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 prace nad mi\u0119dzynarodowym porozumieniem umo\u017cliwiaj\u0105cym konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w. Uzyskane t\u0105 drog\u0105 pieni\u0105dze mia\u0142yby zosta\u0107 wykorzystane na wyp\u0142at\u0119 odszkodowa\u0144 dla Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599543,ciech-mial-8529-mln-zl-zysku-netto-11387-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Ciech mia\u0142 85,29 mln z\u0142 zysku netto, 113,87 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:48:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDwktkuTURBXy81ODMyOGIzNi1mMDk0LTQ1M2ItYjg5Yy0wMmU2NTVmYmU4ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ciech odnotowa\u0142 85,29 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 41,63 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599538,atm-grupa-miala-1532-mln-zl-zysku-netto-1673-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "ATM Grupa mia\u0142a 15,32 mln z\u0142 zysku netto, 16,73 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:45:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ATM Grupa odnotowa\u0142a 15,32 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 12,18 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599533,vistal-gdynia-mial-402-mln-zl-straty-netto-264-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Vistal Gdynia mia\u0142 4,02 mln z\u0142 straty netto, 2,64 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:42:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Vistal Gdynia w restrukturyzacji odnotowa\u0142 4,02 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 4,66 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599530,libet-mial-2555-mln-zl-zysku-netto-2647-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Libet mia\u0142 25,55 mln z\u0142 zysku netto, 26,47 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:41:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tatktkuTURBXy9iNGI4YWNkYy0zOGFiLTQ1ZGItYmYxNi1hMDcxMDM0ODEyN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Libet odnotowa\u0142 25,55 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 2,55 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599528,enter-air-mial-10403-mln-zl-zysku-netto-21166-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Enter Air mia\u0142 104,03 mln z\u0142 zysku netto, 211,66 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:39:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fagktkuTURBXy9jOWIzMzNlNi04NDNjLTQ0NTEtYTk3Ni1iNTJiNWU3Njc5YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Enter Air odnotowa\u0142 104,03 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 75,63 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8599525,maxcom-mial-038-mln-zl-straty-netto-011-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Maxcom mia\u0142 0,38 mln z\u0142 straty netto, 0,11 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-30 08:37:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D9xktkuTURBXy83NzQ5OGU3NS03YWE5LTQ5NjYtYmVhOC03N2I3YTE2ZDBlYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maxcom odnotowa\u0142o 0,38 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 1,83 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599523,grupa-wagnera-werbuje-na-wojne-z-ukraina-bojownikow-z-republiki-srodkowoafrykanskiej.html", "title": "Grupa Wagnera werbuje na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 bojownik\u00f3w z Republiki \u015arodkowoafryka\u0144skiej", "date_published": "2022-11-30 08:29:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GRpktkuTURBXy9lNWFmM2I0Yi0xMzQ2LTQ3Y2MtODU4Mi1mYjQzOGJjYzdkODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska prywatna firma wojskowa, znana jako grupa Wagnera, werbuje na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 bojownik\u00f3w z antyrz\u0105dowych milicji w Republice \u015arodkowoafryka\u0144skiej; \u017co\u0142nierze zwani Czarnymi Rosjanami s\u0105 \u017ale traktowani przez dow\u00f3dc\u00f3w, kilkudziesi\u0119ciu z nich ju\u017c zagin\u0119\u0142o na froncie - powiadomi\u0142 ameryka\u0144ski portal Daily Beast.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8599232,przybywa-zadluzonych-w-polsce.html", "title": "W Polsce przybywa zad\u0142u\u017conych. Rekordzista ma do oddania niemal 80 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-30 08:19:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce z roku na rok przybywa zad\u0142u\u017conych. Rekordzista to 66-latek z Lubelszczyzny, kt\u00f3ry ma do oddania niemal 80 mln z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8599506,wlochy-szczepienia-covid-19-kary.html", "title": "W\u0142ochy karz\u0105 za brak szczepie\u0144 przeciw Covid-19", "date_published": "2022-11-30 08:17:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hNOktkuTURBXy85ZWVjYTNiZC0yOTIyLTRkODYtOTAzZS1kM2JlZWYwMjA3YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejna transza kar w wysoko\u015bci 100 euro zostanie rozes\u0142ana we W\u0142oszech do prawie 2 milion\u00f3w os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re nie podda\u0142y si\u0119 obowi\u0105zkowemu w tym kraju do niedawna szczepieniu przeciwko Covid-19- poda\u0142a prasa. Wcze\u015bniej nowy rz\u0105d zamierza\u0142 zawiesi\u0107 te kary.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8599500,polski-rynek-pracy-ustabilizowal-sie-nie-ma-masowego-zwalniania-i-zatrudniania.html", "title": "Polski rynek pracy ustabilizowa\u0142 si\u0119. Nie ma masowego zwalniania i zatrudniania", "date_published": "2022-11-30 08:09:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MSEktkuTURBXy9jMGQ0ZTBmMi01MzMyLTRmYTUtYmVjNS1iNWE4ZTY2ZDc3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W warunkach spowolnienia gospodarki, wysokiej niepewno\u015bci i rosn\u0105cej inflacji rynek pracy si\u0119 ustabilizowa\u0142, czyli pracodawcy masowo nie zwalniaj\u0105, ale r\u00f3wnie\u017c nie zatrudniaj\u0105 - podaje Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599149,dodatek-weglowy-moze-przyjsc-pozniej-gminy-beda-mialy-wiecej-czasu-na-wyplate.html", "title": "Dodatek w\u0119glowy mo\u017ce przyj\u015b\u0107 p\u00f3\u017aniej. Gminy b\u0119d\u0105 mia\u0142y wi\u0119cej czasu na wyp\u0142at\u0119", "date_published": "2022-11-30 08:07:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gminy b\u0119d\u0105 mia\u0142y dwa miesi\u0105ce na przyznanie \u015bwiadczenia w przypadku wniosk\u00f3w z\u0142o\u017conych w listopadzie. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b mo\u017ce wi\u0119c otrzyma\u0107 dodatek w\u0119glowy w 2023 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599497,kolumbia-ameryka-lacinska-wilder-cordoba-dziennikarz-zabity.html", "title": "Kolumbia: Kolejny dziennikarz zabity w Ameryce \u0141aci\u0144skiej", "date_published": "2022-11-30 08:07:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RClktkuTURBXy80ZGVmMjJlZi0wNzg2LTRjYWItYWRlZS1jNjE1MTM1Y2JlMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od kul nieznanych napastnik\u00f3w zgin\u0105\u0142 wybitny dziennikarz i dzia\u0142acz spo\u0142eczny, Wilder Cordoba, zastrzelony przez zamachowc\u00f3w gdy przeje\u017cd\u017ca\u0142 motocyklem przez kolumbijsk\u0105 miejscowo\u015b\u0107 La Union w okr\u0119gu Narino przy granicy z Ekwadorem \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek miejscowa policja.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8599496,ustawa-o-agentach-zagranicznych-ograniczy-protesty-w-rosji.html", "title": "Ustawa o agentach zagranicznych ograniczy protesty w Rosji", "date_published": "2022-11-30 08:07:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hUrktkuTURBXy9kOTQzNDk5MC03NDAxLTQwZjAtOTVmYS0zMWIyYmZlZjg3NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wchodz\u0105ce w \u017cycie w czwartek poprawki do rosyjskiej ustawy o agentach zagranicznych pos\u0142u\u017c\u0105 do zapobiegania sprzeciwowi wobec wojnie na Ukrainie, kt\u00f3ra coraz bardziej wp\u0142ywa na codzienne \u017cycie Rosjan - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8599494,dluznicy-milionerzy-w-polsce-373-osoby-zalegaja-ze-splata-blisko-1-mld-zl.html", "title": "D\u0142u\u017cnicy-milionerzy w Polsce. 373 osoby zalegaj\u0105 ze sp\u0142at\u0105 blisko 1 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-30 08:04:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal 1 miliard z\u0142otych wynosz\u0105 zaleg\u0142o\u015bci 373 konsument\u00f3w wpisanych do Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w, z kt\u00f3rych ka\u017cdy ma do sp\u0142aty ponad 1 mln z\u0142 - wynika z danych KRD. W\u015br\u00f3d d\u0142u\u017cnik\u00f3w-milioner\u00f3w 70 proc. to m\u0119\u017cczy\u017ani.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8599114,koniec-z-darmowym-powielaniem-tresci-w-sieci.html", "title": "Koniec z darmowym powielaniem tre\u015bci w sieci", "date_published": "2022-11-30 08:03:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOIktkuTURBXy82MTBlMjBkOC0xMWExLTQ4OGItYjY2ZS04YjllZDJiNzZkMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz bli\u017cej do chwili, gdy platformy internetowe zaczn\u0105 p\u0142aci\u0107 za kopiowane powszechnie artyku\u0142y prasowe czy te\u017c nawet ich fragmenty. Po\u0142owa wp\u0142yw\u00f3w trafi w r\u0119ce dziennikarzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8599078,oszczedzanie-energii-urzedy.html", "title": "W urz\u0119dach zrobi si\u0119 ciemniej. Samorz\u0105dy musz\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 energi\u0119", "date_published": "2022-11-30 07:59:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiUktkuTURBXy81NWJkNjA0Yi0wZWRlLTRmNzEtYTcyMi1kOTE5ZTc3MmQzMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od jutra samorz\u0105dy musz\u0105 zacz\u0105\u0107 oszcz\u0119dza\u0107 energi\u0119. Kto tego nie zrobi, mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 wysok\u0105 kar\u0119. W\u0142odarze punktuj\u0105 absurdy nowych przepis\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599488,slowacja-prokuratura-postepowanie-robert-fico-umorzenie.html", "title": "S\u0142owacja: Prokurator umorzy\u0142 post\u0119powanie wobec by\u0142ego premiera", "date_published": "2022-11-30 07:58:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hb9ktkuTURBXy9mYTExYTcyYy1hMzdmLTQ2ZjctOTRjMS00YjUyYzc2NTBjZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142owacka prokuratura generalna umorzy\u0142a we wtorek post\u0119powanie wobec by\u0142ego premiera Roberta Fica i by\u0142ego ministra spraw wewn\u0119trznych Roberta Kaliniaka oraz dw\u00f3ch innych os\u00f3b, podejrzanych o wykorzystywanie policji i administracji skarbowej przeciwko politycznym oponentom.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8599485,sztuczna-inteligencja-projektuje-sztuczne-dna.html", "title": "Sztuczna inteligencja ma pom\u00f3c m.in. w tworzeniu lek\u00f3w i szczepionek", "date_published": "2022-11-30 07:53:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korzystaj\u0105ce ze sztucznej inteligencji naukowcy projektuj\u0105 DNA, kt\u00f3re reguluje produkcj\u0119 bia\u0142ek w kom\u00f3rkach. Nowa technologia ma pom\u00f3c m.in. w tworzeniu nowych lek\u00f3w czy szczepionek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599482,wegry-nato-ukraina-mniejszosc-wegierska-zakarpacie.html", "title": "W\u0119gry zablokowa\u0142y zwo\u0142anie posiedzenia Komisji NATO-Ukraina", "date_published": "2022-11-30 07:49:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T00ktkuTURBXy8yYmYwMDY1NC1lNzVkLTQ0ZDMtODBlYy0yMmM5YjE3NDAyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od lat by\u0142o jasne, \u017ce rz\u0105d w\u0119gierski nie zgodzi si\u0119 na formalne spotkanie Komisji NATO-Ukraina, dop\u00f3ki W\u0119grzy z Zakarpacia nie odzyskaj\u0105 swoich praw - powiedzia\u0142 we wtorek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto podczas spotkania ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw NATO w Bukareszcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8599481,anwil-rosnie-import-nawozow-do-polski.html", "title": "Anwil: Ro\u015bnie import nawoz\u00f3w do Polski", "date_published": "2022-11-30 07:48:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nkxktkuTURBXy8xZWFmMWE4NC0wM2Y4LTQ5M2EtODVjMi1mOGM4OTkzYmUxZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nast\u0105pi\u0142 20-proc. wzrost (r/r) importu nawoz\u00f3w do Polski - poinformowa\u0142 Anwil, sp\u00f3\u0142ka Grupy PKN Orlen. Sp\u00f3\u0142ka wskaza\u0142a, \u017ce jej inwestycja w rozbudow\u0119 zdolno\u015bci produkcyjnych nawoz\u00f3w b\u0119dzie wi\u0119c odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8599480,ekspert-protesty-w-chinach-najbardziej-znaczace-od-1989-roku-partia-zaskoczona.html", "title": "Ekspert: Protesty w Chinach najbardziej znacz\u0105ce od 1989 roku. Partia zaskoczona", "date_published": "2022-11-30 07:46:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5fktkuTURBXy9lOThkNzVlOS00NjcxLTQ3YjMtYmRmYy0yNTQ0YzBlYWFiMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Demonstracje przeciwko polityce \u201ezero covid\u201d w Chinach to najbardziej znacz\u0105ca fala rozleg\u0142ych protest\u00f3w w tym kraju od 1989 roku \u2013 ocenia w rozmowie z PAP ekspert z ameryka\u0144skiego think tanku German Marshall Fund (GMF) Andrew Small.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8599478,wyginiecie-duzych-zwierzat-na-madagaskarze.html", "title": "Naukowcy: Cz\u0142owiek doprowadzi\u0142 do wygini\u0119cia du\u017cych zwierz\u0105t na Madagaskarze", "date_published": "2022-11-30 07:45:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q04ktkuTURBXy9mZDljMTg3ZC04ZmRjLTRkYmQtOGRkNi04NTA0ZjcxYjZjYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzia\u0142alno\u015b\u0107 cz\u0142owieka, zwi\u0105zana z hodowl\u0105 byd\u0142a i wypalaniem las\u00f3w, przyczyni\u0142a si\u0119 do wygini\u0119cia du\u017cych zwierz\u0105t na Madagaskarze \u2013 informuj\u0105 naukowcy na \u0142amach pisma \u201eScientific Reports\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8599474,wirusolog-nie-ma-podstaw-aby-od-stycznia-zniesc-stan-zagrozenia-epidemicznego-w-polsce.html", "title": "Wirusolog: Nie ma podstaw, aby od stycznia znie\u015b\u0107 stan zagro\u017cenia epidemicznego w Polsce", "date_published": "2022-11-30 07:40:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UzPktkuTURBXy85NGMyNGVhMy1kMTVmLTQ3NWMtOTUzZi04ZTk3Mzg2ZWYxNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na razie nie ma podstaw, aby od stycznia znie\u015b\u0107 stan zagro\u017cenia epidemicznego w Polsce \u2013 oceni\u0142a w rozmowie z PAP prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska z Katedry Wirusologii i Immunologii UMCS w Lublinie, odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599470,zegar-klimatyczny-w-pradze.html", "title": "Zegar Klimatyczny w Pradze.  Pokazuje czas, jaki pozosta\u0142 do uratowania planety", "date_published": "2022-11-30 07:39:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Pradze na wzg\u00f3rzu Letna uruchomiono we wtorek o godzinie 18 gigantyczny cyfrowy Zegar Klimatyczny. Pokazuje czas, jaki pozosta\u0142 do uratowania planety przed skutkami zmian klimatu. Instalacja ma osiem metr\u00f3w wysoko\u015bci i trzydzie\u015bci pi\u0119\u0107 szeroko\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599469,olena-zelenska-londyn-izba-gmin.html", "title": "Ze\u0142enska w Londynie: Potrzebujemy zwyci\u0119stwa, ale te\u017c ukarania winnych", "date_published": "2022-11-30 07:37:40+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MccktkuTURBXy83YTY5YzliNy01NTgyLTQyMTMtOGRhNS04YmFlMTY3ZjZlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105ca z wizyt\u0105 w Londynie pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena Ze\u0142enska wezwa\u0142a w czwartek brytyjskich pos\u0142\u00f3w do &quot;zjednoczenia \u015bwiatowej spo\u0142eczno\u015bci&quot; i pomocy w zako\u0144czeniu konfliktu Ukrainy z Rosj\u0105. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce Ukraina potrzebuje nie tylko zwyci\u0119stwa, ale i sprawiedliwo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8599462,psychiatria-francja-protesty.html", "title": "\"Zapa\u015bci psychiatrii publicznej\" we Francji. Protest przed ministerstwem zdrowia w Pary\u017cu", "date_published": "2022-11-30 07:33:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeuktkuTURBXy9jODMyOGM1Yy00NTc1LTQ1ZDEtODQxMC1iNTY5YmU2ODg2YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuscy psychiatrzy we wtorek protestowali przeciwko \u201ezapa\u015bci psychiatrii publicznej\u201d , likwidacji \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych i zamykaniu o\u015brodk\u00f3w medyczno-psychologicznych z powodu niedobor\u00f3w personelu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599458,isw-rosja-prawdopodobnie-zrezygnowala-z-tworzenia-batalionowych-grup-taktycznych-na-ukrainie.html", "title": "ISW: Rosja prawdopodobnie zrezygnowa\u0142a z tworzenia batalionowych grup taktycznych na Ukrainie", "date_published": "2022-11-30 07:29:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie dow\u00f3dztwo zrezygnowa\u0142o z wysy\u0142ania na front batalionowych grup taktycznych i musi polega\u0107 na tworzonych ad hoc formacjach z\u0142o\u017conych z rezerwist\u00f3w \u2013 pisze ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8599454,niemcy-polska-oferta-patriot.html", "title": "Niemcy: Polska jest szczeg\u00f3lnie nara\u017cona. Oferta dostarczenia Patriot\u00f3w aktualna", "date_published": "2022-11-30 07:28:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WjdktkuTURBXy81ZTQ3M2E3NC1jYWM3LTQyMzEtOTZjZC03NmMzMjk1OGMwZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug kanclerza Niemiec Olafa Scholza oferta dostarczenia niemieckich system\u00f3w obrony powietrznej Patriot Polsce, jest nadal aktualna - pisze we wtorek agencja Reutera. O aktualno\u015bci propozycji zapewni\u0142a we wtorek tak\u017ce minister obrony Christine Lambrecht w wywiadzie dla &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8599451,lotnisko-w-amsterdamie-zmniejszenie-liczby-pasazerow.html", "title": "Lotnisko w Amsterdamie wyst\u0105pi\u0142o do linii lotniczych o zmniejszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 07:27:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOOktkuTURBXy8xMGZmMmM5Mi04M2Y2LTRiOTMtOThjNC04MTMzMjU5Njg2MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kierownictwo portu lotniczego Schiphol w stolicy Holandii zwr\u00f3ci\u0142o si\u0119 do linii lotniczych o zmniejszenie w lutym i marcu 2023 r. liczby pasa\u017cer\u00f3w o jedn\u0105 pi\u0105t\u0105, informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8599129,nowe-prawo-budowlane-w-ogniu-krytyki-cyfryzacja-procedur-moze-utrudnic-zycie.html", "title": "Nowe prawo budowlane w ogniu krytyki. Cyfryzacja procedur mo\u017ce utrudni\u0107 \u017cycie", "date_published": "2022-11-30 07:21:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M5sktkuTURBXy9mNTA5M2RiOS05ZTlhLTQyOGYtYWU3Zi1iZDBmNDBjMzRlZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ekspresowa cyfryzacja procedur budowlanych sko\u0144czy si\u0119 katastrof\u0105, a zmiany utrudni\u0105 \u017cycie przede wszystkim ludziom wnosz\u0105cym domy bez wsparcia fachowc\u00f3w \u2013 ostrzegaj\u0105 eksperci. Takich obaw nie maj\u0105 projektodawcy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599445,syria-turcja-usa-rosja-sdf-patrole-turecka-ofensywa.html", "title": "USA redukuj\u0105 w Syrii patrole. Mazlum Abdi obawia si\u0119 tureckiej ofensywy", "date_published": "2022-11-30 07:20:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90hktkuTURBXy8wZjBlNmE3MS0zMzlmLTQ3ODgtODAwYS03ZDg2ZDc2OWNlZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA redukuj\u0105 w Syrii wsp\u00f3lne patrole z Syryjskimi Si\u0142ami Demokratycznymi (SDF) - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik Pentagonu gen. Patrick Ryder. Jednocze\u015bnie dow\u00f3dca SDF Mazlum Abdi powiedzia\u0142 agencji Reutera, \u017ce nadal obawia si\u0119 tureckiej ofensywy w Syrii.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8599109,platnicy-dochody-pracownikow-polski-lad.html", "title": "P\u0142atnicy nie musieli przelicza\u0107 dochodu pracownik\u00f3w. Ministerstwo wyja\u015bnia zamieszanie z Polskim \u0141adem", "date_published": "2022-11-30 07:15:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8pTktkuTURBXy9lODMwMTAwMC02YmZjLTRlNzctOTgwZS1lZTE5ZjRlNWRiYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu, po uchyleniu ulgi dla klasy \u015bredniej, pracodawcy nie mieli obowi\u0105zku przeliczenia dochodu os\u00f3b zatrudnionych dla potrzeb zastosowania w\u0142a\u015bciwej stawki podatku: 12 proc. lub 32 proc. \u2013 zapewni\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8599440,wegry-gus-ludnosc-spadek.html", "title": "Na W\u0119grzech spada liczba ludno\u015bci. Rodzi si\u0119 mniej dzieci", "date_published": "2022-11-30 07:13:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bMOktkuTURBXy81MjQ2YmU3OC1hNjkyLTRjN2MtYTQ1OC1iNDQwZWMxNGExNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okresie od listopada 2021 roku do pa\u017adziernika 2022 roku liczba urodze\u0144 na W\u0119grzech zmniejszy\u0142a si\u0119 o 3,9 proc. W pa\u017adzierniku na W\u0119grzech urodzi\u0142o si\u0119 o prawie 12 proc. mniej dzieci ni\u017c w tym samym miesi\u0105cu rok wcze\u015bniej \u2013 wynika z danych w\u0119gierskiego G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (KSH).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8598972,kpo-rzad-ke-zbigniew-ziobro.html", "title": "Rozd\u017awi\u0119k w rz\u0105dzie ws. KPO. \" Nie by\u0142o \u017cadnych decyzji. By\u0142a wy\u0142\u0105cznie o\u015bmieszaj\u0105ca tyrada Ziobry\"", "date_published": "2022-11-30 07:07:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKcktkuTURBXy9lZGFjMTY3Zi1kYTQxLTQ4YTQtOGIyNC01ZmFmYTc1NGQ5OWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS na ten moment nie chce korzysta\u0107 z prawa weta dotycz\u0105cego wprowadzenia europejskiego podatku od korporacji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8599002,niepubliczna-gra-watykanu-miedzy-kijowem-a-moskwa.html", "title": "Niepubliczna gra Watykanu mi\u0119dzy Kijowem a Moskw\u0105", "date_published": "2022-11-30 06:52:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aBEktkuTURBXy83YzYxNTEzYS1mMWIzLTQ1NGEtODg1Yi0zZjdiZmU0MjMxYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Papie\u017c unika jednoznacznego pot\u0119piania Rosji i Bia\u0142orusi, poniewa\u017c watyka\u0144ska dyplomacja liczy na skuteczn\u0105 mediacj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8599016,lukaszenka-przymierzyl-trumne-na-pogrzebie-makieja-opinia.html", "title": "\u0141ukaszenka przymierzy\u0142 trumn\u0119 na pogrzebie Makieja [OPINIA]", "date_published": "2022-11-30 06:50:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1DktkuTURBXy8xZjg3Nzk2NS1iMjAyLTRmNTEtYWJjNC1mOWMxMTZjNTRlYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nic nie m\u00f3wi wi\u0119cej o obecnym po\u0142o\u017ceniu Bia\u0142orusi ni\u017c zdj\u0119cie Alaksandra \u0141ukaszenki stoj\u0105cego nad trumn\u0105 U\u0142adzimira Makieja. St\u0119\u017ca\u0142a twarz dyktatora \u2013 wygl\u0105daj\u0105ca jakby to on zmar\u0142, a nie szef MSZ \u2013 ujawnia jego l\u0119k. Strach przed przyznaniem, gdzie zabrn\u0105\u0142 w ponad dwa lata po st\u0142umieniu protest\u00f3w w Mi\u0144sku, kt\u00f3re wybuch\u0142y po sfa\u0142szowanych przez niego wyborach z sierpnia 2020 r. Do niedawna pewny siebie dyktator dzi\u015b jest marionetk\u0105 obawiaj\u0105c\u0105 si\u0119 o w\u0142asne \u017cycie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598897,unijne-ulatwienia-dla-zielonej-energii-nie-rozwiaza-problemow-branzy-w-polsce.html", "title": "Unijne u\u0142atwienia dla zielonej energii nie rozwi\u0105\u017c\u0105 problem\u00f3w bran\u017cy w Polsce", "date_published": "2022-11-30 06:19:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_QGktkuTURBXy9lNjE0MTRiZi1kMzA4LTRjYzQtYjkxYS04NjFhNjc4Yzg2NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bruksela proponuje poluzowanie przepis\u00f3w \u015brodowiskowych, aby przyspieszy\u0107 zielone inwestycje. Ale w Polsce to nie budowlana biurokracja jest najwi\u0119ksz\u0105 barier\u0105 rozwoju OZE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8598756,brexit-goldman-sachs-przeniesie-czesc-zalogi-z-londynu-do-mediolanu.html", "title": "Brexit zn\u00f3w uderza w Londyn. Goldman Sachs przeniesie cz\u0119\u015b\u0107 za\u0142ogi do Mediolanu", "date_published": "2022-11-30 05:30:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGKktkuTURBXy8wM2RiMGZkMi02MjY5LTQ1ZTktYWU0NS1mZDU5ZDliZDc2OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Goldman Sachs przeniesie cz\u0119\u015b\u0107 swojego biura zajmuj\u0105cego si\u0119 swpami walutowymi z Londynu do Mediolanu. To kolejny przejaw zjawiska przenoszenia miejsc pracy z Wielkiej Brytanii na Kontynent po brexicie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8597791,tesla-model-y-ceny-na-swiecie-gdzie-najtaniej.html", "title": "Model Y sta\u0142 si\u0119 hitem sprzeda\u017cy. Gdzie na \u015bwiecie mo\u017cna kupi\u0107 najta\u0144sz\u0105 Tesl\u0119? [ZESTAWIENIE]", "date_published": "2022-11-30 05:30:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EVVktkuTURBXy9jNjhhMjNhOS1mOTEzLTRlYzYtOTllZS1hODk4YWVjZjg5M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Model Y Tesli sta\u0142 si\u0119 \u015bwiatowym hitem i jest na dobrej drodze, by znale\u017a\u0107 si\u0119 w pierwszej pi\u0105tce najlepiej sprzedaj\u0105cych si\u0119 modeli w tym roku - jako jedyny samoch\u00f3d elektryczny na li\u015bcie. W ci\u0105gu pierwszych dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy kupiono ponad 500 tys. egzemplarzy tego modelu, ale w zale\u017cno\u015bci od kraju, w kt\u00f3rym mieszkasz, na zakup wymarzonego auta trzeba przeznaczy\u0107 r\u00f3\u017cne kwoty.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8598755,rosnie-deficyt-handlu-ue-z-regionem-indo-pacyfiku.html", "title": "\u015awiat nam ucieka? UE z coraz wi\u0119kszym deficytem w handlu z regionem Indo-Pacyfiku [WYKRES]", "date_published": "2022-11-30 05:30:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hrmktkuTURBXy8zZDZmNDgwNC04OWYzLTQyNDEtOGFkNC00MzU3MjZmZTRlODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa ma coraz wi\u0119kszy deficyt w handlu z krajami Indo-Pacyfiku. W latach 2011\u20132021 import towar\u00f3w z tego regionu do UE znacznie wzr\u00f3s\u0142, bardziej ni\u017c eksport, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c wykazywa\u0142 sta\u0142y wzrost.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8598860,starsze-domy-do-2050-r-duzy-remont-lub-rozbiorka.html", "title": "Starsze domy: do 2050 r. du\u017cy remont lub rozbi\u00f3rka?", "date_published": "2022-11-30 05:30:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M5sktkuTURBXy9mNTA5M2RiOS05ZTlhLTQyOGYtYWU3Zi1iZDBmNDBjMzRlZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada UE niedawno przyj\u0119\u0142a zaostrzone wymogi odno\u015bnie energoch\u0142onno\u015bci budynk\u00f3w. Los starszych dom\u00f3w mo\u017ce rozstrzygn\u0105\u0107 si\u0119 do 2050 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8598632,warunki-zycia-europa-2022-eurostat.html", "title": "Warunki \u017cycia Europejczyk\u00f3w. Gdzie coraz trudniej jest zwi\u0105za\u0107 koniec z ko\u0144cem? [EUROSTAT]", "date_published": "2022-11-30 05:30:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IsBktktTURBXy9kYmY2M2M2Zi01OTlkLTQ0YjAtYWUxMy1kZjA2OGYwN2RkNGYucG5nkZMFzQEdzKA\" />W drugim kwartale 2022 r. wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w pa\u0144stw UE zmaga\u0142a si\u0119 z wi\u0119kszymi ni\u017c w poprzednich kwarta\u0142ach trudno\u015bciami w wi\u0105zaniu ko\u0144ca z ko\u0144cem - wynika z bada\u0144 Eurostatu. Odzwierciedla to wzrost cen od pocz\u0105tku 2022 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8599379,amerykansko-chinska-wojna-chipowa-przenosi-sie-do-europy.html", "title": "Ameryka\u0144sko-chi\u0144ska wojna chipowa przenosi si\u0119 do Europy", "date_published": "2022-11-30 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrtktkuTURBXy9kZGMxNDFmMS1mNGUyLTQxNjYtYjlkMC03MGNjM2M2M2EyZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejny punkt zapalny w relacjach mi\u0119dzy USA i Chinami dotycz\u0105cy bran\u017cy mikrochip\u00f3w i wysokich technologii utworzy\u0142 si\u0119 ostatnio w Europie. Najprawdopodobniej konflikt ten doprowadzi\u0142 w listopadzie do zerwania dw\u00f3ch um\u00f3w zawartych przez europejskie firmy z podmiotami zale\u017cnymi od chi\u0144skich przedsi\u0119biorstw. Oficjalnie oba kontrakty upad\u0142y z powodu utraty bezpiecze\u0144stwa narodowego po przej\u0119ciu kluczowych sp\u00f3\u0142ek przez podmioty z Pa\u0144stwa \u015arodka", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8599164,uczelnie-oszczedzanie-energii-wody-studenci.html", "title": "Ciemno wsz\u0119dzie, zimno wsz\u0119dzie, czyli studia w 2023 r.", "date_published": "2022-11-30 00:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fxdktkuTURBXy8yM2Q2NWY0OC1iY2Q4LTQ0M2MtOWFmMi0zNGUxMTgzM2Q4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przykr\u0119canie kaloryfer\u00f3w, wygaszanie \u015bwiate\u0142, obni\u017canie temperatury wody w kranach \u2013 tak uczelnie staraj\u0105 si\u0119 obni\u017cy\u0107 koszty utrzymania. Aby ratowa\u0107 sytuacj\u0119 szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, na ich rachunki zrzucaj\u0105 si\u0119\u2026 studenci", "persistent": false}]