[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/irlandia-zarabia-ponad-100-tysiecy-euro-za-czytanie-gazety-i-jedzenie-kanapek-pozwal-pracodawce/", "title": "Irlandia: Zarabia ponad 100 tysi\u0119cy euro za \"czytanie gazety i jedzenie kanapek\". Pozwa\u0142 pracodawc\u0119", "date_published": "2022-11-30 21:35:00+00:00", "description": "Pracownik kolei irlandzkich pozwa\u0142 swoich pracodawc\u00f3w, poniewa\u017c czuje si\u0119 znudzony wykonywanymi obowi\u0105zkami i jak twierdzi - nie mo\u017ce w pe\u0142ni wykorzystywa\u0107 umiej\u0119tno\u015bci. M\u0119\u017cczyzna zarabia 121 tysi\u0119cy euro rocznie za - jak powiedzia\u0142 w czasie rozprawy - czytanie gazety, jedzenie kanapek i chodzenie na spacer.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/wielka-brytania-policjanta-musiala-opuscic-sluzbe-publikowala-zdjecia-na-onlyfans/", "title": "Wielka Brytania: Policjantka musia\u0142a opu\u015bci\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119. Publikowa\u0142a zdj\u0119cia na OnlyFans", "date_published": "2022-11-30 19:15:00+00:00", "description": "W niedziel\u0119 brytyjski The Sun opisa\u0142 histori\u0119 funkcjonariuszki londy\u0144skiego Scotland Yardu, kt\u00f3ra zrezygnowa\u0142a ze s\u0142u\u017cby. W policji pracowa\u0142a od 2017 roku, a w ostatnim czasie zosta\u0142a zawieszona. Wszystko przez jej nietypow\u0105, internetow\u0105 aktywno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/odkryto-dwa-nowe-mineraly-nie-wystepuja-na-ziemi/", "title": "Odkryto dwa nowe minera\u0142y. Nie wyst\u0119puj\u0105 na Ziemi", "date_published": "2022-11-30 16:17:00+00:00", "description": "Minera\u0142y zosta\u0142y odkryte w dziewi\u0105tym co do wielko\u015bci meteorycie znalezionym na Ziemi. Pochodz\u0105 z kosmicznej ska\u0142y, kt\u00f3ra spad\u0142a dwa lata temu w Somalii. Dzi\u0119ki analizie jej niewielkiego fragmentu, kanadyjskim naukowcom uda\u0142o si\u0119 natrafi\u0107 na niespotykany na naszej planecie kruszec.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/kostaryka-ludzkie-szczatki-w-zoladku-krokodyla-to-moze-byc-osmiolatek/", "title": "Kostaryka. Ludzkie szcz\u0105tki w \u017co\u0142\u0105dku krokodyla. To mo\u017ce by\u0107 o\u015bmiolatek", "date_published": "2022-11-30 15:12:00+00:00", "description": "Pod koniec pa\u017adziernika ucze\u0144 Julio Otero Fern\u00e1ndez wybra\u0142 si\u0119 nad rzek\u0119 Matina w Kostaryce, gdy zosta\u0142 brutalnie wci\u0105gni\u0119ty pod wod\u0119 przez krokodyla i zjedzony \u017cywcem. Dopiero teraz lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 dopad\u0142a besti\u0119. W ciele gada zosta\u0142y znalezione ludzkie szcz\u0105tki, w tym w\u0142osy i ko\u015bci. Wszystko wskazuje na to, \u017ce nale\u017c\u0105 do o\u015bmiolatka.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/niemiecki-minister-trzymanie-sie-nord-stream-2-bylo-wkladem-niemiec-w-wybuch-wojny/", "title": "Niemiecki minister: Trzymanie si\u0119 Nord Stream 2 by\u0142o wk\u0142adem Niemiec w wybuch wojny", "date_published": "2022-11-30 14:03:00+00:00", "description": "Minister sprawiedliwo\u015bci Niemiec Marco Buschmann przyzna\u0142, \u017ce Niemcy za spraw\u0105 gazoci\u0105gu Nord Stream 2 przyczyni\u0142y si\u0119 do wybuchu wojny w Ukrainie. Odpowiedzia\u0142 mu Andrij Melnyk - by\u0142y ambasador Ukrainy w Niemczech, a obecnie wiceszef ukrai\u0144skiego MSZ.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/anglia-i-walia-chrzescijanie-nie-stanowia-juz-wiekszosci-pierwszy-raz-w-historii/", "title": "Anglia i Walia. Chrze\u015bcijanie nie stanowi\u0105 ju\u017c wi\u0119kszo\u015bci. Pierwszy raz w historii", "date_published": "2022-11-30 13:44:00+00:00", "description": "Po raz pierwszy w historii mniej ni\u017c po\u0142owa populacji Anglii i Walii okre\u015bli\u0142a si\u0119 w spisie powszechnym jako chrze\u015bcijanie. W ci\u0105gu 10 lat odsetek chrze\u015bcijan spad\u0142 tam o ponad 13 punkt\u00f3w proc.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/hiszpania-wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-ranna-jedna-osoba/", "title": "Hiszpania. Wybuch w ambasadzie Ukrainy. Ranna jedna osoba", "date_published": "2022-11-30 13:39:00+00:00", "description": "Hiszpa\u0144ska policja poinformowa\u0142a, \u017ce ranny zosta\u0142 jeden pracownik ambasady Ukrainy w Madrycie w wyniku wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119. Eksplodowa\u0107 mia\u0142a paczka dostarczona do budynku.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/rosja-siergiej-szojgu-poinformowal-o-zwiekszeniu-wydatkow-na-zbrojenia/", "title": "Rosja. Siergiej Szojgu poinformowa\u0142 o zwi\u0119kszeniu wydatk\u00f3w na zbrojenia", "date_published": "2022-11-30 13:26:00+00:00", "description": "Plan zam\u00f3wie\u0144 obronnych Rosji na 2023 rok wzro\u015bnie o 50 proc., aby zapewni\u0107 wojskom rosyjskim 97-procentowe zaopatrzenie w uzbrojenie i sprz\u0119t wojskowy - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 minister obrony Rosji Siergiej Szojgu.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/rosja-siergiej-naryszkin-szef-wywiadu-polska-intensyfikuje-przygotowania-do-zajecia-zachodniej-ukrainy/", "title": "Rosja. Siergiej Naryszkin: Polska intensyfikuje przygotowania do zaj\u0119cia zachodniej Ukrainy", "date_published": "2022-11-30 13:17:00+00:00", "description": "Polska intensyfikuje przygotowania do zaj\u0119cia terytori\u00f3w zachodniej Ukrainy - powiedzia\u0142 w rozmowie z agencj\u0105 RIA Novosti szef rosyjskiego wywiadu Siergiej Naryszkin. Wed\u0142ug jego propagandy prezydent Andrzej Duda poleci\u0142 odpowiednim s\u0142u\u017cbom niezw\u0142oczne przygotowanie oficjalnego uzasadnienia roszcze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/francja-naukowcy-ozywili-wirusa-zombie-sprzed-50-tysiecy-lat-chca-go-rozmnozyc/", "title": "Francja. Naukowcy o\u017cywili \"wirusa zombie\" sprzed 50 tysi\u0119cy lat. Chc\u0105 go rozmno\u017cy\u0107", "date_published": "2022-11-30 12:46:00+00:00", "description": "Francuskim naukowcom uda\u0142o si\u0119 o\u017cywi\u0107 wirusa, kt\u00f3ry by\u0142 zamro\u017cony przez 48,5 tys. lat. Odkrycia dokonano po analizie pr\u00f3bek wiecznej zmarzliny znajduj\u0105cej si\u0119 g\u0142\u0119boko pod dnem pokrytego lodem jeziora na Syberii. Zdaniem ekspert\u00f3w ocieplenie klimatu mo\u017ce stanowi\u0107 nowe zagro\u017cenie dla ludzi, doprowadzaj\u0105c do wydostania si\u0119 z zamarzni\u0119tych osad\u00f3w niebezpiecznych prehistorycznych patogen\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/francuska-bagietka-wpisana-na-liste-niematerialnego-dziedzictwa-kultury-unesco/", "title": "Francuska bagietka wpisana na List\u0119 Niematerialnego Dziedzictwa Kultury UNESCO", "date_published": "2022-11-30 12:38:00+00:00", "description": "250 gram\u00f3w magii i doskona\u0142o\u015bci - tak m\u00f3wi\u0142 o niej prezydent Macron. Francuska bagietka zosta\u0142a wpisana na List\u0119 Niematerialnego Dziedzictwa Kulturowego Ludzko\u015bci UNESCO. Wcze\u015bniej pokona\u0142a w wy\u015bcigu dachy Pary\u017ca i festiwal wina w Arbois.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/cristiano-ronaldo-w-al-nassr-portugalczyk-bedzie-zarabial-200-mln-euro-rocznie/", "title": "Cristiano Ronaldo blisko Al Nassr. Portugalczyk ma zarabia\u0107 200 mln euro rocznie", "date_published": "2022-11-30 12:12:00+00:00", "description": "Cristiano Ronaldo bliski podpisania kontraktu z saudyjskim Al Nassr FC - poda\u0142a w \u015brod\u0119 hiszpa\u0144ska Marca. Portugalczyk mia\u0142by podpisa\u0107 2,5-letni\u0105 umow\u0119, w ramach kt\u00f3rej zarabia\u0142by 200 mln euro za sezon.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/zmarl-byly-prezydent-chin-jiang-zemin-mial-96-lat/", "title": "Chiny. Zmar\u0142 by\u0142y prezydent. Jiang Zemin mia\u0142 96 lat", "date_published": "2022-11-30 11:56:00+00:00", "description": "W wieku 96 lat z powodu bia\u0142aczki i niewydolno\u015bci organ\u00f3w zmar\u0142 w \u015brod\u0119 by\u0142y przyw\u00f3dca Chin Jiang Zemin - poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe chi\u0144skie media.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/usa-nie-zyje-jake-flint-muzyk-zmarl-kilka-godzin-po-slubie/", "title": "USA. Nie \u017cyje Jake Flint. Muzyk zmar\u0142 kilka godzin po \u015blubie", "date_published": "2022-11-30 11:50:00+00:00", "description": "Jake Flint nie \u017cyje. 37-letni muzyk z USA zmar\u0142 we \u015bnie zaledwie kilka godzin po \u015blubie - przekaza\u0142 portal Daily Mail. Nie ustalono jeszcze, jaka by\u0142a przyczyna \u015bmierci.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/argentyna-inflacja-kultura-rozwody-i-narodowy-sport-zwiazany-z-kaczka/", "title": "Argentyna. Inflacja, kultura, rozwody i narodowy sport zwi\u0105zany z... kaczk\u0105", "date_published": "2022-11-30 11:36:00+00:00", "description": "O Argenty\u0144czykach m\u00f3wi si\u0119, \u017ce s\u0105 jak W\u0142osi m\u00f3wi\u0105cy po hiszpa\u0144sku, kt\u00f3rzy zachowuj\u0105 si\u0119 jak Francuzi, a pragn\u0105 by\u0107... Anglikami. Kraj dzisiejszego rywala Polski na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze s\u0142ynie nie tylko z tanga, papie\u017ca Franciszka czy Leo Messiego. Prezentujemy kilka mniej oczywistych ciekawostek zwi\u0105zanych z ojczyzn\u0105 Diego Maradony.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/cara-delevingne-oddala-swoj-orgazm-do-celow-naukowych/", "title": "Cara Delevingne \"odda\u0142a\" sw\u00f3j orgazm do cel\u00f3w naukowych", "date_published": "2022-11-30 11:30:00+00:00", "description": "A gdyby tak odda\u0107 sw\u00f3j orgazm do bada\u0144? - pomy\u015bla\u0142a Cara Delevingne, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w serialu dokumentalnym po\u015bwi\u0119conym seksualno\u015bci. Naukowcy zbadali wp\u0142yw osi\u0105gania spe\u0142nienia na tym gruncie na chemi\u0119 w jej organizmie.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/rosja-dmitrij-miedwiediew-nato-stanie-sie-celem-naszych-sil-zbrojnych/", "title": "Rosja. Dmitrij Miedwiediew: NATO stanie si\u0119 celem naszych si\u0142 zbrojnych", "date_published": "2022-11-30 11:18:00+00:00", "description": "Je\u017celi NATO dostarczy Ukrainie systemy Patriot, sprz\u0119t i personel Sojuszu znajdzie si\u0119 na celowniku rosyjskiej armii - przekaza\u0142 by\u0142y prezydent i premier Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew. Na Telegramie nie szcz\u0119dzi\u0142 s\u0142\u00f3w krytyki pod adresem Sojuszu i stwierdzi\u0142, \u017ce cywilizowany \u015bwiat go nie potrzebuje.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/ukraina-kolaborant-z-odessy-skazany-spedzi-15-lat-w-wiezieniu/", "title": "Ukraina: Kolaborant z Odessy skazany. Sp\u0119dzi 15 lat w wi\u0119zieniu", "date_published": "2022-11-30 10:44:00+00:00", "description": "Mieszkaniec Odessy zosta\u0142 skazany na 15 lat wi\u0119zienia za zdrad\u0119, kolaboracj\u0119 i porwania - powiadomi\u0142o Pa\u0144stwowe Biuro \u015aledcze Ukrainy. M\u0119\u017cczyzna wywiesi\u0142 na swoim domu flag\u0119 z napisem Odessa to rosyjskie miasto, po czym wys\u0142a\u0142 zdj\u0119cie do wykorzystania przez propagand\u0119 w Rosji.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/rosja-pozar-w-obwodzie-brianskim-propagandowe-media-pisza-o-ataku/", "title": "Rosja. Po\u017car w obwodzie bria\u0144skim. Propagandowe media pisz\u0105 o ataku", "date_published": "2022-11-30 10:30:00+00:00", "description": "W le\u017c\u0105cym przy granicy z Ukrain\u0105 rosyjskim obwodzie bria\u0144skim dosz\u0142o do po\u017caru - zapali\u0142y si\u0119 zbiorniki z produktami naftowymi. Wed\u0142ug propagandowych rosyjskich medi\u00f3w, ogie\u0144 pojawi si\u0119 na skutek ataku przy u\u017cyciu niezidentyfikowanej amunicji.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/von-der-leyen-proponuje-konfiskate-zamrozonych-rosyjskich-aktywow-maja-pokryc-ukrainskie-szkody/", "title": "Von der Leyen proponuje konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w. Maj\u0105 pokry\u0107 ukrai\u0144skie szkody", "date_published": "2022-11-30 10:23:00+00:00", "description": "Ursula von der Leyen zapowiedzia\u0142a prace nad mi\u0119dzynarodowym porozumieniem umo\u017cliwiaj\u0105cym konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w. - Rosja musi zap\u0142aci\u0107 za zniszczenia, kt\u00f3re spowodowa\u0142a. Szkody poniesione przez Ukrain\u0119 szacuje si\u0119 na 600 mld euro. Rosja i jej oligarchowie musz\u0105 zrekompensowa\u0107 Ukrainie szkody i pokry\u0107 koszty odbudowy kraju - o\u015bwiadczy\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/wlochy-rosyjska-ambasada-w-rzymie-probuje-podzielic-opinie-publiczna-podatnicy-sa-zadowoleni/", "title": "W\u0142ochy. Rosyjska ambasada w Rzymie pr\u00f3buje podzieli\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105 \"Podatnicy s\u0105 zadowoleni?\"", "date_published": "2022-11-30 09:55:00+00:00", "description": "Czy wszyscy w\u0142oscy podatnicy s\u0105 zadowoleni z takiego przeznaczenia ich pieni\u0119dzy? - pyta rosyjska ambasada w Rzymie. We wpisie na Twitterze do\u0142\u0105czono zdj\u0119cie zniszczonego pojazdu rzekomo przekazanego przez W\u0142ochy Kijowowi. Grupa ekspert\u00f3w udowodni\u0142a, \u017ce to inny typ samochodu pancernego, kt\u00f3ry Ukrai\u0144cy kupili sobie sami. Wed\u0142ug w\u0142oskich medi\u00f3w rosyjska propaganda chce podzieli\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/mnisi-poszli-na-odwyk-bo-wykryto-u-nich-amfetamine-swiatynia-jest-pusta/", "title": "Tajlandia. Mnisi na odwyku. Mieli pozytywny wynik testu na narkotyki", "date_published": "2022-11-30 09:05:00+00:00", "description": "Czterech mnich\u00f3w z prowincji Phetchabun na p\u00f3\u0142nocy Tajlandii przesz\u0142o pozytywnie testy na obecno\u015b\u0107 metamfetaminy w ich organizmach. Z tego powodu mnisi zostali wys\u0142ani do kliniki, gdzie przejd\u0105 terapi\u0119 antynarkotykow\u0105. Jak informuje BBC, buddyjska \u015bwi\u0105tynia jest obecnie opustosza\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/mundial-katar-2022-usa-wygraly-z-iranem-biden-mamy-to/", "title": "Mundial w Katarze. USA wygra\u0142y z Iranem. Biden: Mamy to!", "date_published": "2022-11-30 08:41:00+00:00", "description": "- Mamy to! USA, USA, USA! To wielka sprawa - powiedzia\u0142 Joe Biden po wygranej Amerykan\u00f3w z Iranem. Reprezentacja USA pokona\u0142a we wtorek Iran i dzi\u0119ki temu awansowa\u0142a do fazy pucharowej.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/przywodca-czeczenii-odpowiedzial-na-slowa-franciszka-papiez-padl-ofiara-propagandy/", "title": "Przyw\u00f3dca Czeczenii odpowiedzia\u0142 na s\u0142owa Franciszka. \"Papie\u017c pad\u0142 ofiar\u0105 propagandy\"", "date_published": "2022-11-30 08:27:00+00:00", "description": "Ka\u017cdy z wojownik\u00f3w wie, \u017ce na wojnie nie mo\u017cna zapomnie\u0107 o honorze, godno\u015bci i szacunku nawet dla wroga - przekaza\u0142 Ramzan Kadyrow, odpowiadaj\u0105c na s\u0142owa papie\u017ca Franciszka. Zdaniem przyw\u00f3dcy Czeczenii, papie\u017c pad\u0142 ofiar\u0105 propagandy.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/senat-usa-przyjal-ustawe-o-ochronie-malzenstw-osob-tej-samej-plci/", "title": "Ustawa o ma\u0142\u017ce\u0144stwach jednop\u0142ciowych przeg\u0142osowana w Senacie USA", "date_published": "2022-11-30 06:58:00+00:00", "description": "Senat USA przyj\u0105\u0142 we wtorek ustaw\u0119, kt\u00f3ra chroni na poziomie federalnym uznawanie ma\u0142\u017ce\u0144stw os\u00f3b tej samej p\u0142ci. \u015arodek ten zosta\u0142 podj\u0119ty w odpowiedzi na obawy, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy mo\u017ce uniewa\u017cni\u0107 decyzj\u0119 z 2015 r., kt\u00f3ra zalegalizowa\u0142a ten rodzaj ma\u0142\u017ce\u0144stw w ca\u0142ym kraju. Ustawa po zatwierdzeniu przez Izb\u0119 Reprezentant\u00f3w ma trafi\u0107 do prezydenta Bidena.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/pakistan-samobojczy-zamach-zginely-trzy-osoby-prawie-30-zostalo-rannych/", "title": "Pakistan. Samob\u00f3jczy zamach. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, prawie 30 zosta\u0142o rannych", "date_published": "2022-11-30 06:42:00+00:00", "description": "Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y a 28 zosta\u0142o rannych w \u015brod\u0119 w zachodnim Pakistanie. W mie\u015bcie Kweta dosz\u0142o do samob\u00f3jczego zamachu bombowego. Powodem by\u0142y... szczepionki przeciw polio.", "persistent": false}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-11-30/grupa-wagnera-uznana-za-terrorystow-to-rozwaza-administracja-bidena/", "title": "Grupa Wagnera uznana za terroryst\u00f3w? To rozwa\u017ca administracja Bidena", "date_published": "2022-11-30 05:31:00+00:00", "description": "Prywatna firma wojskowa Grupa Wagnera zostanie uznana przez USA za zagraniczn\u0105 organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105? Nad tym zastanawia\u0107 ma si\u0119 administracja Joe Bidena - podaje Bloomberg.", "persistent": false}]