[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-memy-po-meczu-polska-argentyna-wojciech-szczesny-bohaterem-6286182?source=rss", "title": "\"By\u0142em koleg\u0105 Szcz\u0119snego zanim to sta\u0142o si\u0119 modne\". Internauci po meczu Polski z Argentyn\u0105", "date_published": "2022-11-30 22:34:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c7tng2-memy-6287156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy pi\u0142karze przegrali mecz z Argentyn\u0105, ale mimo to awansowali do 1/8 fina\u0142u mistrzostw \u015bwiata w Katarze. Wcze\u015bniej po raz drugi na tym mundialu rzut karny obroni\u0142 Wojciech Szcz\u0119sny staj\u0105c si\u0119 g\u0142\u00f3wnym bohaterem naszego zespo\u0142u. Nie trzeba by\u0142o d\u0142ugo czeka\u0107 na reakcj\u0119 internaut\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-wylesianie-amazonii-nieznacznie-spowolnilo-to-sa-wciaz-wysokie-wartosci-6282965?source=rss", "title": "Brazylia. Wylesianie Amazonii nieznacznie spowolni\u0142o. \"To s\u0105 wci\u0105\u017c wysokie warto\u015bci\"", "date_published": "2022-11-30 21:00:17+00:00", "description": "<img alt=\"Brazylia. Wylesianie Amazonii nieznacznie spowolni\u0142o. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bvilib-puszcza-amazonska-to-pluca-ziemi-6283034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wycinka brazylijskiej puszczy amazo\u0144skiej zmniejszy\u0142a si\u0119 w ci\u0105gu ostatniego roku, licz\u0105c od lipca 2021 roku do lipca 2022 roku - wynika z danych opublikowanych w \u015brod\u0119 przez agencj\u0119 rz\u0105dow\u0105 Inpe.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/olaf-scholz-niemcy-i-norwegia-chca-wsparcia-nato-przy-ochronie-kluczowej-infrastruktury-podmorskiej-6283030?source=rss", "title": "Niemcy i Norwegia chc\u0105 wsparcia NATO przy ochronie infrastruktury podmorskiej", "date_published": "2022-11-30 20:47:55+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy i Norwegia chc\u0105 wsparcia NATO przy ochronie infrastruktury podmorskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mologc-olaf-scholz-i-jonas-stoere-na-konferencji-w-berlinie-6283036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy i Norwegia skieruj\u0105 pro\u015bb\u0119 do sekretarza generalnego NATO Jensa Stoltenberga o powo\u0142anie centrum koordynacyjnego w celu ochrony kluczowej podmorskiej infrastruktury, w tym energetycznej \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 kanclerz Niemiec Olaf Scholz podczas konferencji bezpiecze\u0144stwa w Berlinie. Szef niemieckiego rz\u0105du spotka\u0142 si\u0119 z tej okazji z premierem Norwegii Jonasem Stoere.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/tarczyn-zderzenie-dwoch-samochodow-na-drodze-krajowej-numer-7-6282986?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut i zablokowana droga krajowa. Jedna osoba ranna, dwie \"oddali\u0142y si\u0119 z miejsca zdarzenia\"", "date_published": "2022-11-30 20:07:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut i zablokowana droga krajowa. Jedna osoba ranna, dwie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-058lyh-zderzenie-na-dk7-w-tarczynie-6283012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na drodze krajowej numer 7 w Tarczynie. Po zderzeniu dw\u00f3ch aut jedna osoba zosta\u0142a zabrana do szpitala. Kierowca i pasa\u017cer z drugiego samochodu oddalili si\u0119 w nieznanym kierunku. Droga w stron\u0119 Radomia jest nieprzejezdna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kostaryka-krokodyle-zyja-w-silnie-zanieczyszczonej-rzece-6239784?source=rss", "title": "Nie choruj\u0105 i nie gin\u0105, cho\u0107 zamieszkuj\u0105 \"silnie ska\u017cony obszar\"", "date_published": "2022-11-30 19:48:51+00:00", "description": "<img alt=\"Nie choruj\u0105 i nie gin\u0105, cho\u0107 zamieszkuj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-86q5kq-krokodyl-amerykanski-na-brzegu-rzeki-tarcoles-6239818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krokodyle ameryka\u0144skie zadomowi\u0142y si\u0119 w skrajnie zanieczyszczonej rzece w Kostaryce. Ciek pe\u0142en jest odpad\u00f3w i \u015bciek\u00f3w przemys\u0142owych, jednak zamieszkuj\u0105ca go populacja gad\u00f3w zamiast chorowa\u0107 i gin\u0105\u0107, zacz\u0119\u0142a si\u0119 w ostatnich latach odnawia\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gaz-system-zmiana-prezesa-tomasz-stepien-rezygnuje-zastepuje-go-marcin-chludzinski-6282937?source=rss", "title": "Zmiana na stanowisku prezesa Gaz-Systemu", "date_published": "2022-11-30 19:24:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana na stanowisku prezesa Gaz-Systemu\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fglsuc-gaz-system-wznowil-odbior-gazu-z-gazociagu-jamalskiego-4209459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz St\u0119pie\u0144 rezygnuje z funkcji prezesa Gaz-Systemu i odchodzi ze sk\u0142adu zarz\u0105du z dniem 30 listopada 2022 roku - wynika z komunikatu gazowej sp\u00f3\u0142ki. Od 1 grudnia nowym prezesem b\u0119dzie Marcin Chludzi\u0144ski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-massachusetts-grindwale-utknely-na-plazy-jeden-z-nich-nie-przezyl-6282780?source=rss", "title": "Grindwale utkn\u0119\u0142y na pla\u017cy w stanie Massachusetts. Jeden z nich nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-11-30 18:56:48+00:00", "description": "<img alt=\"Grindwale utkn\u0119\u0142y na pla\u017cy w stanie Massachusetts. Jeden z nich nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-06zvg0-grindwale-utknely-na-plazy-6282867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa grindwali utkn\u0119\u0142a na pla\u017cy w mie\u015bcie Eastham w stanie Massachusetts. Pracownicy organizacji pomagaj\u0105cej zwierz\u0119tom \u015bcigali si\u0119 z czasem, aby uratowa\u0107 walenie po tym, jak jeden z nich zmar\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemieckie-patrioty-dla-polski-szef-mon-mariusz-blaszczak-o-rozmowie-z-minister-obrony-niemiec-6282874?source=rss", "title": "B\u0142aszczak: minister obrony Niemiec zadeklarowa\u0142a, \u017ce przedstawi rz\u0105dowi kwesti\u0119 rozlokowania Patriot\u00f3w w Ukrainie", "date_published": "2022-11-30 18:35:34+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: minister obrony Niemiec zadeklarowa\u0142a, \u017ce przedstawi rz\u0105dowi kwesti\u0119 rozlokowania Patriot\u00f3w w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8g29q-system-patriot-6235836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak przekaza\u0142, \u017ce podczas rozmowy z niemieck\u0105 minister obrony Christine Lambrecht ponownie przekonywa\u0142 do rozstawienia wyrzutni Patriot w Ukrainie. \"Minister Lambrecht zadeklarowa\u0142a, \u017ce przedstawi t\u0119 kwesti\u0119 w ramach rz\u0105du. Licz\u0119 na akceptacj\u0119\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/najdrozsze-ulice-handlowe-swiata-2022-5th-avenue-na-szczycie-listy-ranking-6282790?source=rss", "title": "Najdro\u017csze ulice handlowe \u015bwiata. Zmiana na szczycie listy", "date_published": "2022-11-30 18:25:13+00:00", "description": "<img alt=\"Najdro\u017csze ulice handlowe \u015bwiata. Zmiana na szczycie listy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zpyhtf-nowy-jork-shutterstock1976140493-6282849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowojorska Pi\u0105ta Aleja (5th Avenue) to najdro\u017csza ulica handlowa na \u015bwiecie - wynika z raportu firmy Cushman & Wakefield, kt\u00f3ra analizuje czynsze w nieruchomo\u015bciach komercyjnych. Poprzednia liderka - Tsim Sha Tsui w Hongkongu - spad\u0142a na drugie miejsce.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-112-noca-lekki-mroz-za-dnia-slabe-opady-sniegu-6280619?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 1.12. Noc\u0105 lekki mr\u00f3z, za dnia s\u0142abe opady \u015bniegu", "date_published": "2022-11-30 17:43:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 1.12. Noc\u0105 lekki mr\u00f3z, za dnia s\u0142abe opady \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ryxttc-w-nocy-scisnie-mroz-6232179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Czwartek 1.12 przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119, miejscami mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 \u015bnieg i \u015bnieg z deszczem. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 3 stopnie Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-jiang-zemin-niezyje-dla-wielu-chinczykow-to-bedzie-zly-omen-6276692?source=rss", "title": "Odszed\u0142 symbol Chin pe\u0142nych nadziei. \"Dla wielu Chi\u0144czyk\u00f3w to b\u0119dzie z\u0142y omen\"", "date_published": "2022-11-30 17:21:36+00:00", "description": "<img alt=\"Odszed\u0142 symbol Chin pe\u0142nych nadziei. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dijc6a-xi-jinping-i-jian-zemin-podczas-defilady-wojskowej-z-okazji-70-rocznicy-powstania-chinskiej-republiki-ludowej-w-pekinie-2019-rok-6277828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jiang Zemin, by\u0142y przyw\u00f3dca Chin i od dekad jedna z najbardziej wp\u0142ywowych os\u00f3b w chi\u0144skiej polityce, zmar\u0142 w \u015brod\u0119 w wieku 96 lat. Informacja ta natychmiast obieg\u0142a \u015bwiatowe media kt\u00f3re przypomina\u0142y, \u017ce przyczyni\u0142 si\u0119 on do otwarcia Chin na \u015bwiat, ale te\u017c blokowa\u0142 reformy polityczne. Dla samych Chi\u0144czyk\u00f3w \u015bmier\u0107 Jiang Zemina mo\u017ce by\u0107 jednak odebrana bardzo symbolicznie. Gdy chi\u0144skie w\u0142adze m\u00f3wi\u0105 dzi\u015b o trudno\u015bciach i wyzwaniach, Jiang kojarzy\u0142 si\u0119 z pe\u0142nymi nadziei \"dobrymi, starymi czasami\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/najdluzszy-tunel-w-polsce-s6-zachodnia-obwodnica-szczecina-gddkia-podpisala-umowy-na-opracowanie-projektu-6282741?source=rss", "title": "Obwodnica i \"najd\u0142u\u017cszy tunel w Polsce\". Umowy na projekty podpisane", "date_published": "2022-11-30 17:12:52+00:00", "description": "<img alt=\"Obwodnica i \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecied7d9367b65375e6a6e9b38516cc00cdb-przy-budowie-drog-dostaniesz-pieniadze-jak-zaplacisz-podwykonawcy-4472553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podpisali\u015bmy dwie umowy na zaprojektowanie Zachodniej Obwodnicy Szczecina o d\u0142ugo\u015bci 51,6 kilometra - poinformowa\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA). Jednym z fragment\u00f3w trasy ma by\u0107 najd\u0142u\u017cszy tunel w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rumunia-zubry-na-pierwszym-w-tym-sezonie-sniegu-6282758?source=rss", "title": "\u015anieg zacina, ale je\u015b\u0107 trzeba. \u017bubry wysz\u0142y na \u017cer", "date_published": "2022-11-30 17:02:52+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anieg zacina, ale je\u015b\u0107 trzeba. \u017bubry wysz\u0142y na \u017cer\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b4qfqd-zubrom-z-rumunii-zima-niestraszna-6282745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w okolicach rumu\u0144skiego Parku Narodowego V\u00e2n\u0103tori w Karpatach spad\u0142 pierwszy \u015bnieg. Cho\u0107 zacina\u0142, \u017cubry nie zwraca\u0142y na niego uwagi. O wiele wi\u0119kszym zainteresowaniem obdarzy\u0142y to, co za chwil\u0119 mia\u0142y zje\u015b\u0107. \u017beruj\u0105ce \u017cubry uda\u0142o si\u0119 zarejestrowa\u0107 na filmie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/rafal-trzaskowski-przemawial-w-parlamencie-europejskim-mowil-o-pomocy-uchodzcom-6282707?source=rss", "title": "\"\u015arodk\u00f3w finansowych z UE na potrzeby uchod\u017ac\u00f3w by\u0142o za ma\u0142o\". Rafa\u0142 Trzaskowski w Parlamencie Europejskim", "date_published": "2022-11-30 16:53:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6onwl3-rafal-trzaskowski-apelowal-o-wiecej-srodkow-na-pomoc-ukrainie-zdjecie-ilustracyjne-6282737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - \u015arodk\u00f3w finansowych z Unii Europejskiej na potrzeby uchod\u017ac\u00f3w by\u0142o za ma\u0142o - oceni\u0142 na konferencji prasowej po wys\u0142uchaniu w Parlamencie Europejskim prezydent Warszawy. Rafa\u0142 Trzaskowski domaga\u0142 si\u0119 unijnej strategii pomocy. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce podej\u015bcie UE wobec samorz\u0105d\u00f3w, \"kt\u00f3re s\u0105 na pierwszej linii\", b\u0119dzie \"bardziej szczodre\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-elektrycznej-w-2023-roku-ile-bedzie-kosztowal-prad-w-przyszlym-roku-wyliczenia-forum-energii-6279991?source=rss", "title": "\"Zamro\u017cenie cen nie ochroni \u017cadnej z grup odbiorc\u00f3w przed wy\u017cszymi rachunkami\"", "date_published": "2022-11-30 16:43:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1arjqk-wroclaw-shutterstock1875818203-6282740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomimo zamro\u017cenia cen pr\u0105du gospodarstwa domowe, firmy i samorz\u0105dy mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 w 2023 roku wy\u017cszych rachunk\u00f3w - wynika z wylicze\u0144 Forum Energii. Joanna Ma\u0107kowiak-Pandera, szefowa FE poinformowa\u0142a, \u017ce think tank policzy\u0142,  \"jak zmieni\u0105 si\u0119 ceny energii elektrycznej od stycznia dla r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szkocja-piekne-zdjecia-zorzy-polarnej-6280038?source=rss", "title": "Zorza polarna zachwyci\u0142a w Szkocji", "date_published": "2022-11-30 16:10:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zorza polarna zachwyci\u0142a w Szkocji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ir2rgl-zorza-polarna-w-szkocji-6280075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Majestatyczny pokaz kolor\u00f3w rozb\u0142ysn\u0105\u0142 w niedziel\u0119 i poniedzia\u0142ek nad Szkocj\u0105. Na p\u00f3\u0142nocy kraju doskonale wida\u0107 by\u0142o zorz\u0119 polarn\u0105, a ma\u0142o zanieczyszczone \u015bwiat\u0142em niebo pozwoli\u0142o fotografom uwieczni\u0107 j\u0105 na przepi\u0119knych uj\u0119ciach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mielec-25-latek-odpowie-za-probe-zabojstwa-swojej-matki-6281441?source=rss", "title": "Zarzuty i areszt dla 25-latka z Mielca. \"Zada\u0142 swojej matce kilka cios\u00f3w no\u017cem\"", "date_published": "2022-11-30 16:04:29+00:00", "description": "<img alt=\"Zarzuty i areszt dla 25-latka z Mielca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnjfge-12-latek-zapobiegl-wlamaniu-do-domu-zdjecie-ilustracyjne-6215862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 25-letniego mieszka\u0144ca Mielca (woj. podkarpackie), kt\u00f3ry mia\u0142 usi\u0142owa\u0107 zabi\u0107 swoj\u0105 matk\u0119. M\u0119\u017cczyzna przez kilka dni si\u0119 ukrywa\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dziura-w-jezdni-na-placu-hallera-auta-uktnely-6282280?source=rss", "title": "Woda podmy\u0142a jezdni\u0119. W p\u00f3\u0142torametrow\u0105 dziur\u0119 wjechali dwaj kierowcy", "date_published": "2022-11-30 16:03:26+00:00", "description": "<img alt=\"Woda podmy\u0142a jezdni\u0119. W p\u00f3\u0142torametrow\u0105 dziur\u0119 wjechali dwaj kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wvk0gy-dziura-w-jezdni-na-placu-hallera-6282442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po podmyciu jezdni na placu Hallera powsta\u0142a p\u00f3\u0142torametrowa dziura. W wyrw\u0119 wpad\u0142y dwa auta osobowe. Kierowca pierwszego my\u015bla\u0142, \u017ce to zwyk\u0142a ka\u0142u\u017ca, drugi r\u00f3wnie\u017c nie spodziewa\u0142 si\u0119 niebezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polski-zwiazek-tenisowy-powolal-komisje-ma-zbadac-sprawy-zwiazane-z-miroslawem-skrzypczynskim-6280470?source=rss", "title": "Polski Zwi\u0105zek Tenisowy powo\u0142a\u0142 komisj\u0119. Ma zbada\u0107 sprawy zwi\u0105zane z Miros\u0142awem Skrzypczy\u0144skim", "date_published": "2022-11-30 15:28:37+00:00", "description": "<img alt=\"Polski Zwi\u0105zek Tenisowy powo\u0142a\u0142 komisj\u0119. Ma zbada\u0107 sprawy zwi\u0105zane z Miros\u0142awem Skrzypczy\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9o4603-tenis-6280604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski Zwi\u0105zek Tenisowy poinformowa\u0142 w komunikacie o utworzeniu komisji, kt\u00f3ra ma zbada\u0107 okoliczno\u015bci spraw zwi\u0105zanych z by\u0142ym ju\u017c prezesem PZT Miros\u0142awem Skrzypczy\u0144skim. Jest on oskar\u017cany o molestowanie i przemoc. PZT przekonuje, \u017ce komisja jest niezale\u017cna od zwi\u0105zku. W jej sk\u0142adzie zasiadaj\u0105 trzy kobiety, a raport z  prac ma ukaza\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu p\u00f3\u0142 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-postawili-biletomat-za-blokami-czterysta-metrow-od-przystanku-miejsce-nie-jest-super-szczesliwe-6280089?source=rss", "title": "Postawili biletomat za blokami, czterysta metr\u00f3w od przystanku", "date_published": "2022-11-30 15:16:57+00:00", "description": "<img alt=\"Postawili biletomat za blokami, czterysta metr\u00f3w od przystanku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ob2xi-biletomat-za-blokami-400-metrow-od-przystanku-6280064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na osiedlu Kurak w Zgierzu (\u0141\u00f3dzkie) stan\u0105\u0142 biletomat, kt\u00f3ry jest schowany za blokami i oddalony od najbli\u017cszego przystanku tramwajowego o 400 metr\u00f3w. Mieszka\u0144cy zastanawiaj\u0105 si\u0119, po co i dla kogo jest to urz\u0105dzenie? W\u0142adze miasta t\u0142umacz\u0105, \u017ce nie mia\u0142y innego wyj\u015bcia i przyznaj\u0105, \u017ce miejsce nie jest \"szcz\u0119\u015bliwe\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-lekarze-ze-szpitala-im-a-mieleckiego-zrekonstruowali-oczodoly-sapera-tomasza-znojkiewicza-zostal-ranny-podczas-rozminowywania-lasu-w-kuzni-raciborskiej-6279976?source=rss", "title": "Eksplozja zniszczy\u0142a 80 procent ko\u015bci g\u0142owy. Lekarze przywr\u00f3cili saperowi dawny wygl\u0105d", "date_published": "2022-11-30 14:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozja zniszczy\u0142a 80 procent ko\u015bci g\u0142owy. Lekarze przywr\u00f3cili saperowi dawny wygl\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1o7u4s-dzieki-lekarzom-saper-odzyskal-dawny-wyglad-6279964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saper Tomasz Znojkiewicz zosta\u0142 powa\u017cnie raniony podczas rozminowywania lasu w Ku\u017ani Raciborskiej. Po trzech latach od wypadku odzyska\u0142 dawny wygl\u0105d. Lekarze ze szpitala im. A. Miel\u0119ckiego w Katowicach zrekonstruowali oczodo\u0142y 49-latka. Eksplozja, do kt\u00f3rej dosz\u0142o 8 pa\u017adziernika 2019 roku zabi\u0142a trzech jego koleg\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-parking-pr-przy-stadionie-narodowym-zmienia-operatora-bedzie-bezplatny-dla-wszystkich-6275666?source=rss", "title": "Parking przy Stadionie Narodowym zmienia operatora. \"B\u0119dzie bezp\u0142atny dla wszystkich ch\u0119tnych\"", "date_published": "2022-11-30 14:02:18+00:00", "description": "<img alt=\"Parking przy Stadionie Narodowym zmienia operatora. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aqewwo-parking-pr-przy-stacji-warszawa-stadion-6278234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    1 grudnia zmieni si\u0119 operator parkingu P+R przy Stadionie Narodowym. Zarz\u0105dowi Transportu Miejskiego sko\u0144czy\u0142a si\u0119 umowa, a urz\u0119dnicy postanowili jej nie przed\u0142u\u017ca\u0107. Do bezp\u0142atnego skorzystania z parkingu nie b\u0119dzie ju\u017c wymagany wa\u017cny bilet komunikacji miejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-poszukiwany-listem-gonczym-lysy-zatrzymany-w-pruszkowie-zalil-sie-policjantom-ze-nie-zdazyl-przeczytac-tysiaca-ksiazek-ze-swojej-listy-6279517?source=rss", "title": "\"\u0141ysy\" by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym, trafi\u0142 do wi\u0119zienia. \u017bali\u0142 si\u0119, \u017ce nie zd\u0105\u017cy\u0142 przeczyta\u0107 tysi\u0105ca ksi\u0105\u017cek z listy", "date_published": "2022-11-30 13:52:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zgfwak-policja-zatrzymala-poszukiwanego-listem-gonczym-przestepce-o-pseudonimie-lysy-6279903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 56-letniego przest\u0119pc\u0119 o pseudonimie \"\u0141ysy\". M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany do odbycia odsiadki m.in. za wymuszenia i kradzie\u017ce. Kilka dni temu wpad\u0142 na dworcu w Pruszkowie. Jak poda\u0142a Komenda Wojew\u00f3dzka Policji w Radomiu, najwi\u0119kszy \u017cal mia\u0142 za to, \u017ce nie doko\u0144czy czyta\u0107 na wolno\u015bci ksi\u0105\u017cek ze swojej d\u0142ugiej listy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-mezczyzna-z-kosiarka-w-parku-tysiaclecia-urzednicy-tlumacza-6279849?source=rss", "title": "\"Kosi\u0142 pokryt\u0105 szronem traw\u0119\". Nietypowy widok w krakowskim Parku Tysi\u0105clecia", "date_published": "2022-11-30 13:50:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-iglt37-16x9-3-6279902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po niewielkim wzniesieniu w parku chodzi m\u0119\u017cczyzna z kosiark\u0105 i \"kosi\" pokryt\u0105 szronem traw\u0105. Mieszka\u0144cy s\u0105 zaskoczeni, a krakowski Zarz\u0105d Zieleni Miejskiej wyja\u015bnia, czemu s\u0142u\u017c\u0105 te prace.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ustron-pozar-hali-zginela-jedna-osoba-drugi-pracownik-i-strazak-zostali-ranni-6279942?source=rss", "title": "Po\u017car hali, zgin\u0119\u0142a jedna osoba. Dwie osoby ranne, w tym stra\u017cak", "date_published": "2022-11-30 13:44:55+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car hali, zgin\u0119\u0142a jedna osoba. Dwie osoby ranne, w tym stra\u017cak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-09vwwc-pozar-hali-w-ustroniu-6279922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z pracownik\u00f3w zgin\u0105\u0142 podczas po\u017caru hali w Ustroniu (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). Poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby: drugi pracownik i stra\u017cak, kt\u00f3ry pracowa\u0142 na miejscu. Z ogniem walczy\u0142o 18 zast\u0119p\u00f3w. Trwa dogaszanie po\u017caru.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/szczepionki-hodowcy-w-australii-sa-zmuszani-do-wstrzykiwania-krowom-szczepionek-mrna-sprawdzamy-6239957?source=rss", "title": "Hodowcy w Australii s\u0105 zmuszani do wstrzykiwania krowom szczepionek mRNA? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2022-11-30 13:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"Hodowcy w Australii s\u0105 zmuszani do wstrzykiwania krowom szczepionek mRNA? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-knyjbj-producenci-mleka-z-australii-zmuszeni-do-wstrzykiwania-szczepionek-mrna-krowom-sprawdzamy-6239884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekaz o rzekomym zmuszaniu hodowc\u00f3w byd\u0142a w Australii do szczepie\u0144 zwierz\u0105t preparatami mRNA, po kt\u00f3rych krowy cz\u0119sto umieraj\u0105, kr\u0105\u017cy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. To nieprawdziwe informacje. Australijska rz\u0105dowa agenda wyja\u015bnia, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnych zg\u0142osze\u0144 o \u015bmierci byd\u0142a w wyniku jakichkolwiek szczepie\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-kanye-west-faworytem-do-tytulu-antysemity-roku-6279899?source=rss", "title": "Kanye West faworytem do tytu\u0142u \"antysemity roku\"", "date_published": "2022-11-30 13:38:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kanye West faworytem do tytu\u0142u \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5s7iw9-kanye-west-6184004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raper Kanye West znalaz\u0142 si\u0119 w gronie finalist\u00f3w czwartego dorocznego konkursu na \"antysemit\u0119 roku\", organizowanego przez organizacj\u0119 pozarz\u0105dow\u0105 StopAntisemitism - informuje agencja PAP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na portal Jerusalem Post.\u00a0O tym komu przypadnie tytu\u0142 decyduj\u0105 internauci. \"Zwyci\u0119zca\" zostanie og\u0142oszony 11 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-startuje-szczyt-obwe-zamkniete-ulice-utrudnienia-korki-i-zmieniona-organizacja-komunikacji-miejskiej-6279493?source=rss", "title": "Zamkni\u0119te ulice, korki i zagraniczni dyplomaci. Startuje szczyt OBWE", "date_published": "2022-11-30 13:14:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zamkni\u0119te ulice, korki i zagraniczni dyplomaci. Startuje szczyt OBWE \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cbnue3-utrudnienia-dla-kierowcow-w-zwiazku-ze-szczytem-obwe-6279895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chocia\u017c szczyt Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (OBWE) rozpoczyna si\u0119 w \u0141odzi dopiero w czwartek (1 grudnia), to ju\u017c od \u015brody jazda po mie\u015bcie mo\u017ce by\u0107 uci\u0105\u017cliwa dla kierowc\u00f3w.  Najwi\u0119cej utrudnie\u0144 b\u0119d\u0105 mieli kierowcy jad\u0105cy w pobli\u017cu EC1 oraz dworca \u0141\u00f3d\u017a Fabryczna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/uciekal-przed-policja-zderzyl-sie-z-ciezarowka-jest-w-ciezkim-stanie-6279327?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105, zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-11-30 13:04:26+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105, zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ml3omc-policja-drogowka-lizak-shutterstock2147933467-6156273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Szczecinem podczas po\u015bcigu za kierowc\u0105, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej, dosz\u0142o do wypadku. M\u0119\u017cczyzna podczas wyprzedzania straci\u0142 kontrol\u0119 nad autem i uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 jad\u0105c\u0105 z przeciwnej strony. Stan zdrowia kierowcy jest ci\u0119\u017cki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/agresywny-pasazer-zdemolowal-wagon-straty-na-40-tysiecy-zlotych-6279308?source=rss", "title": "Agresywny pasa\u017cer zdemolowa\u0142 wagon. Straty na 40 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-11-30 12:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"Agresywny pasa\u017cer zdemolowa\u0142 wagon. Straty na 40 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-7yft9h-wybita-szyba-w-pociagu-6279272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze \u015awiebodzina interweniowali w poci\u0105gu, w kt\u00f3rym jeden z pasa\u017cer\u00f3w wpad\u0142 w sza\u0142 i zacz\u0105\u0142 niszczy\u0107 wagon. Maszynista zatrzyma\u0142 sk\u0142ad w Mostkach, gdzie ju\u017c czekali funkcjonariusze. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce krewki pasa\u017cer by\u0142 poszukiwany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-kontrole-przewozow-osob-na-aplikacje-wykroczenia-w-ponad-polowie-skontrolowanych-pojazdow-6277741?source=rss", "title": "Kierowcy \"z aplikacji\" pod lup\u0105 rzeszowskiej policji. Mandaty i pozytywny wynik narkotestu", "date_published": "2022-11-30 12:37:19+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bf3u7i-policjanci-skontrolowali-w-rzeszowie-93-kierowcow-przewozow-na-aplikacje-6277595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    93 przewozy \"na aplikacj\u0119\" skontrolowali w miniony weekend rzeszowscy policjanci. W ponad po\u0142owie przypadk\u00f3w wykryli nieprawid\u0142owo\u015bci. Niekt\u00f3rzy kierowcy je\u017adzili niesprawnymi samochodami, bez licencji i bez obowi\u0105zkowego wyposa\u017cenia. Jeden by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wnioskuje-o-czlonkostwo-w-nato-sekretarz-generalny-jens-stoltenberg-o-warunku-wstepnym-6279344?source=rss", "title": "Ukraina chce wst\u0105pi\u0107 do NATO. Stoltenberg o warunku wst\u0119pnym", "date_published": "2022-11-30 12:31:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina chce wst\u0105pi\u0107 do NATO. Stoltenberg o warunku wst\u0119pnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8yist6-jens-stoltenberg-w-bukareszcie-6279339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg o\u015bwiadczy\u0142 w Bukareszcie, \u017ce warunkiem wst\u0119pnym ubiegania si\u0119 Ukrainy o przyst\u0105pienie do Sojuszu jest wygranie wojny z Rosj\u0105. - Uzgodnili\u015bmy w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w NATO podtrzymanie pomocy udzielanej Kijowowi - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-w-katarze-kobieca-reprezentacja-usa-zarobi-wiecej-na-sukcesach-mezczyzn-niz-na-swoich-6278824?source=rss", "title": "Pi\u0142karki z USA za awans koleg\u00f3w w Katarze dostan\u0105 wi\u0119cej ni\u017c za dwa w\u0142asne mistrzostwa \u015bwiata", "date_published": "2022-11-30 12:31:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0142karki z USA za awans koleg\u00f3w w Katarze dostan\u0105 wi\u0119cej ni\u017c za dwa w\u0142asne mistrzostwa \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xu65s5-kobieca-reprezentacja-usa-w-pilce-noznej-6279324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieca pi\u0142karska reprezentacja Stan\u00f3w Zjednoczonych za awans m\u0119skiej kadry do 1/8 fina\u0142u mistrzostw \u015bwiata Katarze otrzyma wi\u0119cej pieni\u0119dzy ni\u017c za swoje dwa ko\u0144cowe triumfy w \u017ce\u0144skich mundialach - zauwa\u017ca CNN. Zgodnie z zawart\u0105 w tym roku umow\u0105 w sprawie r\u00f3wno\u015bci p\u0142ac, obie dru\u017cyny dziel\u0105 si\u0119 zarobkami za sportowe sukcesy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-podczas-pokazu-w-sali-zabaw-doszlo-do-wybuchu-poparzone-dziewczynki-nadal-sa-w-szpitalu-6277617?source=rss", "title": "Podczas pokazu w sali zabaw dosz\u0142o do wybuchu. Poparzone dziewczynki nadal s\u0105 w szpitalu", "date_published": "2022-11-30 12:27:57+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas pokazu w sali zabaw dosz\u0142o do wybuchu. Poparzone dziewczynki nadal s\u0105 w szpitalu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y745u4-wypadek-w-sali-zabaw-w-bydgoszczy-6278474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie dziewi\u0119ciolatki, kt\u00f3re zosta\u0142y poparzone podczas pokazu w sali zabaw w Bydgoszczy, nadal przebywaj\u0105 w szpitalu. Jedna z dziewczynek ma l\u017cejsze obra\u017cenia i nied\u0142ugo wyjdzie do domu. Policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105, jak dok\u0142adnie dosz\u0142o do wypadku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-wypadek-auta-i-nastolatki-na-koniu-dwie-osoby-w-szpitalu-policja-bada-okolicznosci-6276009?source=rss", "title": "13-latka jecha\u0142a konno, potr\u0105ci\u0142 j\u0105 samoch\u00f3d", "date_published": "2022-11-30 12:22:17+00:00", "description": "<img alt=\"13-latka jecha\u0142a konno, potr\u0105ci\u0142 j\u0105 samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-23845v-w-wypadku-ranna-zostala-jadaca-konno-13-latka-6279342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jad\u0105ca na koniu 13-latka zosta\u0142a we wtorek w Krakowie potr\u0105cona przez samoch\u00f3d. Zar\u00f3wno dziewczynka, jak i kieruj\u0105ca autem 40-letnia kobieta, trafi\u0142y do szpitala. Ranne zosta\u0142o r\u00f3wnie\u017c zwierz\u0119, kt\u00f3re przetransportowano do lecznicy. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-weszli-do-sklepu-zagrozili-ekspedientce-i-zabrali-alkohol-szuka-ich-policja-6278192?source=rss", "title": "Weszli do sklepu, grozili ekspedientce i zabrali alkohol. Szuka ich policja", "date_published": "2022-11-30 12:16:47+00:00", "description": "<img alt=\"Weszli do sklepu, grozili ekspedientce i zabrali alkohol. Szuka ich policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mr0z2f-weszli-do-sklepu-zabrali-alkohol-i-grozili-ekspedientce-6279314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pabianic poszukuj\u0105 dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy weszli do sklepu, grozili ekspedientce i zabrali z p\u00f3\u0142ki alkohol. Funkcjonariusze opublikowali wizerunki poszukiwanych z zapisu monitoringu sklepu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-radiowoz-zderzyl-sie-z-autem-osobowym-6278787?source=rss", "title": "Szczecin. Radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym", "date_published": "2022-11-30 12:12:23+00:00", "description": "<img alt=\"Szczecin. Radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fn2pkk-zderzenie-dwoch-samochodow-w-tym-radiowozu-na-skrzyzowaniu-ul-europejskiej-i-krakowskiej-w-szczecinie-6278231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na szczeci\u0144skich Gumie\u0144cach dosz\u0142o do kolizji radiowozu policji z Polic oraz auta osobowego. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zdarzenia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/wegiel-z-rosji-wos-za-naszych-rzadow-ani-jeden-kilogram-rosyjskiego-wegla-nie-trafil-do-panstwowych-spolek-nieprawda-6276565?source=rss", "title": "Wo\u015b: za naszych rz\u0105d\u00f3w \"ani kilogram rosyjskiego w\u0119gla\" nie trafi\u0142 do pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek. To nieprawda", "date_published": "2022-11-30 12:10:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u015b: za naszych rz\u0105d\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fap2in-michal-wos-za-naszych-rzadow-ani-kilogram-rosyjskiego-wegla-nie-trafil-do-panstwowych-spolek-to-nieprawda-6278783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug wiceministra sprawiedliwo\u015bci Micha\u0142a Wosia pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki sprowadza\u0142y rosyjski w\u0119giel za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL, natomiast za rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy ju\u017c tego nie robi\u0142y. Dane Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych przecz\u0105 s\u0142owom ministra.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/elblag-pracowal-przy-pochowkach-mial-wyjac-z-grobu-zegarek-i-tyton-innym-razem-szukal-papierosow-zarzuty-dla-30-latka-6273856?source=rss", "title": "Pracowa\u0142 przy poch\u00f3wkach. Mia\u0142 wyj\u0105\u0107 z grobu zegarek i tyto\u0144, innym razem szuka\u0142 papieros\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 11:51:44+00:00", "description": "<img alt=\"Pracowa\u0142 przy poch\u00f3wkach. Mia\u0142 wyj\u0105\u0107 z grobu zegarek i tyto\u0144, innym razem szuka\u0142 papieros\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eg9q1c-trumna-zdjecie-ilustracyjne-6276481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-latek - kt\u00f3ry pracowa\u0142 w zak\u0142adzie pogrzebowym w Elbl\u0105gu (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) - us\u0142ysza\u0142 zarzuty dotycz\u0105ce ograbienia grob\u00f3w i zniewa\u017cenia zw\u0142ok. Jak ustalili \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna podczas jednego z poch\u00f3wk\u00f3w wyj\u0105\u0142 z grobu zegarek i tyto\u0144. Innym razem mia\u0142 szuka\u0107 papieros\u00f3w. Po wszystkim \u017ale zamkn\u0105\u0142 trumn\u0119 i cia\u0142o zasypa\u0142a ziemia. Podejrzany nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Grozi mu do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-areszt-dla-wlamywacza-6278232?source=rss", "title": "W\u0142amywa\u0142 si\u0119 do dom\u00f3w i mieszka\u0144, krad\u0142 pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119", "date_published": "2022-11-30 11:45:29+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142amywa\u0142 si\u0119 do dom\u00f3w i mieszka\u0144, krad\u0142 pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-t7xzjx-mezczyzna-zostal-aresztowany-6278229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-letni m\u0119\u017cczyzna, podejrzany o seri\u0119 w\u0142ama\u0144 do mieszka\u0144 i dom\u00f3w w Rzeszowie, trafi\u0142 do aresztu. Przyzna\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w. Poniewa\u017c dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy, grozi mu wysoka kara.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-cztery-osoby-oskarzone-o-przemyt-ludzi-od-migrantow-mieli-pobierac-nawet-kilkanascie-tysiecy-dolarow-6273831?source=rss", "title": "Kalisz. Cztery osoby oskar\u017cone o przemyt ludzi. Od migrant\u00f3w mieli pobiera\u0107 nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 11:18:58+00:00", "description": "<img alt=\"Kalisz. Cztery osoby oskar\u017cone o przemyt ludzi. Od migrant\u00f3w mieli pobiera\u0107 nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy dolar\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrhujh-straz-graniczna-5502381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Kaliszu (Wielkopolska) trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko czterem osobom, kt\u00f3re mia\u0142y zajmowa\u0107 si\u0119 organizacj\u0105 nielegalnego przekraczania polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Od ka\u017cdego z migrant\u00f3w oskar\u017ceni mieli pobiera\u0107 op\u0142at\u0119 w wysoko\u015bci od 10 do 13 tysi\u0119cy dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-a-ciaza-naukowcy-zbadali-kobiety-z-prawie-140-krajow-zanieczyszczenie-powietrza-powoduje-prawie-milion-martwych-urodzen-rocznie-6276243?source=rss", "title": "Smog mo\u017ce odpowiada\u0107 za prawie milion martwych urodze\u0144 rocznie. Przera\u017caj\u0105ce wyniki analiz", "date_published": "2022-11-30 11:10:21+00:00", "description": "<img alt=\"Smog mo\u017ce odpowiada\u0107 za prawie milion martwych urodze\u0144 rocznie. Przera\u017caj\u0105ce wyniki analiz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ofalju-kobieta-w-ciazy-6277607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog mo\u017ce odpowiada\u0107 za prawie milion martwych urodze\u0144 rocznie - wynika z badania naukowc\u00f3w ze Stan\u00f3w Zjednoczonych i Chin, kt\u00f3rzy przeprowadzili swoj\u0105 analiz\u0119 w 137 krajach. Jak podkre\u015bli\u0142 Tao Xue z Uniwersytetu Peki\u0144skiego, \"ze wzgl\u0119du na powszechn\u0105 ekspozycj\u0119, zanieczyszczenie powietrza to jeden z najwa\u017cniejszych czynnik\u00f3w\" prowadz\u0105cych do zgon\u00f3w p\u0142od\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nietoperze-potrafia-wydawac-dzwieki-jak-wokalisci-deathmetalowi-maja-lepsza-skale-glosu-niz-mariah-carey-czy-prince-6275077?source=rss", "title": "Nietoperze s\u0105 jak wokali\u015bci deathmetalowi. Na dodatek maj\u0105 wi\u0119cej oktaw ni\u017c Mariah Carey", "date_published": "2022-11-30 11:03:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nietoperze s\u0105 jak wokali\u015bci deathmetalowi. Na dodatek maj\u0105 wi\u0119cej oktaw ni\u017c Mariah Carey\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r0j9qe-nocek-rudy-6276010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietoperze wydaj\u0105 d\u017awi\u0119ki w ten sam spos\u00f3b, w jaki robi\u0105 to wokali\u015bci deathmetalowi lub tradycyjni mongolscy \u015bpiewacy - wskazuje najnowsze badanie. Aby je emitowa\u0107, zwierz\u0119ta wykorzystuj\u0105 dodatkowe fa\u0142dy g\u0142osowe. Na dodatek skala g\u0142osu tych lataj\u0105cych ssak\u00f3w znacznie wykracza poza mo\u017cliwo\u015bci wokalne najbardziej utalentowanych \u015bpiewak\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-28-czerwca-zderzenie-dwoch-autobusow-i-auta-ranne-piec-osob-6277395?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch autobus\u00f3w i auta w Poznaniu. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-11-30 10:54:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch autobus\u00f3w i auta w Poznaniu. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b rannych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-4iu9e4-autobus-wbil-sie-w-tyl-drugiego-6278150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pozna\u0144skim D\u0119bcu dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch autobus\u00f3w i samochodu osobowego  . Jeden z autobus\u00f3w nale\u017cy do Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego w Poznaniu, drugi do lubo\u0144skiego Translubu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-radni-pis-chcieli-odwolac-wiceburmistrza-targowka-wniosek-upadl-przez-sprzeciw-radnych-po-6273836?source=rss", "title": "Radni PiS chcieli odwo\u0142a\u0107 wiceburmistrza Targ\u00f3wka", "date_published": "2022-11-30 10:24:44+00:00", "description": "<img alt=\"Radni PiS chcieli odwo\u0142a\u0107 wiceburmistrza Targ\u00f3wka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3b8wt-urzad-dzielnicy-targowek-6174250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas nadzwyczajnej sesji rady dzielnicy odby\u0142o si\u0119 tajne g\u0142osowanie nad wnioskiem o odwo\u0142anie wiceburmistrza Krzysztofa Miszewskiego. Radni z klubu PiS zarzucaj\u0105 mu\u00a0wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z aktywist\u0105 Robertem K., kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany za pedofili\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-30-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-30 10:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s7qso8-30-covid-dzienny-bilans-6275872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 584 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia odnotowa\u0142 sze\u015b\u0107 przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jake-flint-nie-zyje-piosenkarz-country-zmarl-kilka-godzin-po-slubie-6273814?source=rss", "title": "Wokalista zmar\u0142 zaledwie kilka godzin po swoim \u015blubie.  \"Ludzie nie s\u0105 stworzeni do odczuwania takiego b\u00f3lu\"", "date_published": "2022-11-30 09:56:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wokalista zmar\u0142 zaledwie kilka godzin po swoim \u015blubie.  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ay80p-skl2-6273837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jake Flint, ameryka\u0144ski wokalista i autor tekst\u00f3w piosenek zmar\u0142 niespodziewanie w wieku 37 lat, kr\u00f3tko po swoim \u015blubie. \"Powinni\u015bmy przegl\u0105da\u0107 zdj\u0119cia \u015blubne, ale zamiast tego musz\u0119 wybra\u0107 ubrania, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0119 mog\u0142a pochowa\u0107 m\u0119\u017ca\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \u017cona muzyka, Brenda Flint.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-metro-zaslania-reklamami-mozaiki-na-stacjach-ursynow-i-sluzew-6251243?source=rss", "title": "Metro zas\u0142ania mozaiki reklamami. T\u0142umaczy, \u017ce to \"podniesie poziom estetyczny wystroju stacji\"", "date_published": "2022-11-30 09:48:35+00:00", "description": "<img alt=\"Metro zas\u0142ania mozaiki reklamami. T\u0142umaczy, \u017ce to \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hkcj8x-stelaze-pod-reklamy-na-stacji-metra-ursynow-6252962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na \u015bcianach zatorowych stacji Ursyn\u00f3w i S\u0142u\u017cew zamontowano nowe no\u015bniki reklamowe, kt\u00f3re zas\u0142aniaj\u0105 unikatowe mozaiki. Jak twierdzi przedstawiciel Metra Warszawskiego, ma to na celu... \"podniesienie poziomu estetycznego wystroju stacji\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-zastrzelil-policjanta-stracono-go-po-17-latach-6273770?source=rss", "title": "Zabi\u0142 policjanta, bo obwinia\u0142 go o \u015bmier\u0107 brata. Po 17 latach zosta\u0142 stracony", "date_published": "2022-11-30 09:22:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 policjanta, bo obwinia\u0142 go o \u015bmier\u0107 brata. Po 17 latach zosta\u0142 stracony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqymx7-kevin-johnson-6238172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek 29 listopada wieczorem, w wi\u0119zieniu w Bonne Terre w stanie Missouri zastrzyk ze \u015bmierteln\u0105 dawk\u0105 trucizny otrzyma\u0142 37-letni Kevin Johnson - poinformowa\u0142y stanowe w\u0142adze. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na kar\u0119 \u015bmierci za zamordowanie w 2005 roku policjanta. 19-letnia c\u00f3rka nie mog\u0142a by\u0107 przy egzekucji ojca, ale spotka\u0142a si\u0119 z nim tu\u017c przed.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ekspertka-osw-mozliwosci-rosyjskie-sa-jeszcze-duze-6273868?source=rss", "title": "Ekspertka OSW: mo\u017cliwo\u015bci rosyjskie s\u0105 jeszcze du\u017ce, Kreml przygotowa\u0142 si\u0119 do tej wojny", "date_published": "2022-11-30 08:57:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspertka OSW: mo\u017cliwo\u015bci rosyjskie s\u0105 jeszcze du\u017ce, Kreml przygotowa\u0142 si\u0119 do tej wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-muy38c-pozostalosci-rosyjskich-pociskow-po-ostrzale-ukrainskich-miast-6273880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja w ci\u0105gu ostatnich 10 lat realizowa\u0142a program przezbrojenia rosyjskiej armii, gdzie praktycznie ca\u0142y sektor wojskowy pracowa\u0142 na pe\u0142nych mocach - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z TVN24 ekspertka O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Iwona Wi\u015bniewska. W zwi\u0105zku z tym - doda\u0142a - amunicja i sprz\u0119t wojskowy, kt\u00f3ry by\u0142 w magazynach, \"to nie s\u0105 koszty, kt\u00f3re trzeba pokry\u0107 w tym momencie\". - Niestety mo\u017cliwo\u015bci rosyjskie s\u0105 jeszcze du\u017ce - oceni\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ketrzyn-wybuchl-pozar-ogien-odcial-mu-droge-ucieczki-39-latek-wyskoczyl-z-czwartego-pietra-6273772?source=rss", "title": "Wybuch\u0142 po\u017car, ogie\u0144 odci\u0105\u0142 mu drog\u0119 ucieczki. 39-latek wyskoczy\u0142 z czwartego pi\u0119tra", "date_published": "2022-11-30 08:54:13+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch\u0142 po\u017car, ogie\u0144 odci\u0105\u0142 mu drog\u0119 ucieczki. 39-latek wyskoczy\u0142 z czwartego pi\u0119tra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vao26-straz-pozarna-5480469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latek, uciekaj\u0105c przed po\u017carem, wyskoczy\u0142 z balkonu na czwartym pi\u0119trze bloku. Jak przekaza\u0142a partnerka m\u0119\u017cczyzny, ogie\u0144 odci\u0105\u0142 mu inn\u0105 drog\u0119 ucieczki. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/wplyw-smogu-na-zdrowie-alergolog-przyjmuje-50-procent-pacjentow-wiecej-niz-zwykle-6273860?source=rss", "title": "Alergolog: jestem zaskoczona, bo to dopiero pocz\u0105tek sezonu grzewczego", "date_published": "2022-11-30 08:52:59+00:00", "description": "<img alt=\"Alergolog: jestem zaskoczona, bo to dopiero pocz\u0105tek sezonu grzewczego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e67r8c-smog-maska-antysmogowa-6274405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To dopiero pocz\u0105tek sezonu grzewczego, a ju\u017c dostrzegamy efekt niekorzystnego wp\u0142ywu smogu na zdrowie. Trafiaj\u0105 do nas pacjenci z zaostrzeniem chor\u00f3b alergicznych - informuje profesor Ewa Czarnobilska ze Szpitala Uniwersyteckiego w Krakowie. Jak m\u00f3wi, przyjmuje teraz o 50 procent pacjent\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c zwykle. Lekarka radzi, aby w przypadku z\u0142ej jako\u015bci powietrza, zrezygnowa\u0107 z aktywno\u015bci fizycznej na zewn\u0105trz i nie otwiera\u0107 okien w mieszkaniach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-zamieszanie-wokol-schodow-byly-czescia-instalacji-artystycznej-w-ramach-festiwalu-open-city-teraz-trzeba-je-naprawic-6253151?source=rss", "title": "Zamieszanie wok\u00f3\u0142 schod\u00f3w. By\u0142y cz\u0119\u015bci\u0105 instalacji artystycznej, teraz trzeba je naprawi\u0107", "date_published": "2022-11-30 08:52:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszanie wok\u00f3\u0142 schod\u00f3w. By\u0142y cz\u0119\u015bci\u0105 instalacji artystycznej, teraz trzeba je naprawi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-isquae-zamieszanie-wokol-schodow-byly-czescia-instalacji-artystycznej-teraz-trzeba-je-naprawic-6274403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prowadz\u0105ce do zamku kr\u00f3lewskiego w Lublinie schody zosta\u0142y niedawno pomalowane w ramach 14. edycji festiwalu Open City. Teraz schody trzeba naprawia\u0107. Bo - jak wskazuj\u0105 s\u0142u\u017cby konserwatorskie - zosta\u0142y pomalowane nie tak\u0105 farb\u0105, jak by\u0142o to uzgodnione, a podczas ich mycia, wyp\u0142ukane zosta\u0142y spoiny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolejne-zatrzymania-cba-w-sprawie-fikcyjnych-faktur-zarzuty-dla-trzech-osob-6273774?source=rss", "title": "Kolejne zatrzymania w sprawie fikcyjnych faktur, zarzuty dla trzech os\u00f3b", "date_published": "2022-11-30 08:13:48+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne zatrzymania w sprawie fikcyjnych faktur, zarzuty dla trzech os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5leom-centralne-biuro-antykorupcyjne-zdjecie-ilustracyjne-6273830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego zatrzymali trzy osoby podejrzane o u\u017cywanie 80 fikcyjnych faktur. Ich warto\u015b\u0107 to ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-mapa-jakosc-powietrza-w-srode-3011-6273798?source=rss", "title": "Smog snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy", "date_published": "2022-11-30 08:11:14+00:00", "description": "<img alt=\"Smog snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6gejr5-smog-6273829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski unosi si\u0119 smog. Najgorzej jest na po\u0142udniu kraju, gdzie w niekt\u00f3rych miejscach sytuacj\u0119 okre\u015bla si\u0119 jako z\u0142\u0105. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/ozarow-mazowiecki-smiertelny-wypadek-na-torach-przy-stacji-pkp-utrudnienia-dla-pasazerow-6273750?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek przy stacji w O\u017carowie Mazowieckim. Zgin\u0105\u0142 m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-11-30 08:09:28+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek przy stacji w O\u017carowie Mazowieckim. Zgin\u0105\u0142 m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mca5qx-smiertelny-wypadek-na-torach-w-ozarowie-mazowieckim-6273828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu stacji kolejowej w O\u017carowie Mazowieckim dosz\u0142o do potr\u0105cenia m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. Stra\u017c po\u017carna podaje, \u017ce mimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. Na miejscu trwaj\u0105 czynno\u015bci pod nadzorem prokuratury. S\u0105 utrudnienia w ruchu poci\u0105g\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mars-lazik-perseverance-mogl-znalezc-slady-kolejnych-zwiazkow-organicznych-6239927?source=rss", "title": "Na Marsie mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 wi\u0119cej zwi\u0105zk\u00f3w organicznych, ni\u017c my\u015bleli\u015bmy. Odkry\u0142 je SHERLOC", "date_published": "2022-11-30 07:49:16+00:00", "description": "<img alt=\"Na Marsie mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 wi\u0119cej zwi\u0105zk\u00f3w organicznych, ni\u017c my\u015bleli\u015bmy. Odkry\u0142 je SHERLOC\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fmumsj-krater-jezero-zdjecie-wykonane-przez-lazik-perseverance-5721820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Marsie zosta\u0142y wykryte \u015blady wskazuj\u0105ce na obecno\u015b\u0107 du\u017cej ilo\u015bci zwi\u0105zk\u00f3w organicznych. Badania wykonane w kraterze Jezero wskazuj\u0105, \u017ce znajduj\u0105ce si\u0119 tam ska\u0142y by\u0142y kiedy\u015b omywane przez ciek\u0142\u0105 wod\u0119. Chocia\u017c sama obecno\u015b\u0107 zwi\u0105zk\u00f3w organicznych nie oznacza, \u017ce na Czerwonej Planecie istnia\u0142o \u017cycie, naukowcy wskazuj\u0105, \u017ce mo\u017ce ona dostarczy\u0107 cennych informacji na temat pradawnych marsja\u0144skich ekosystem\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kolumbia-wilder-cordoba-zostal-zastrzelony-w-kolumbii-to-25-dziennikarz-zabity-w-tym-roku-w-ameryce-lacinskiej-6273510?source=rss", "title": "Wilder Cordoba zosta\u0142 zastrzelony w Kolumbii. To 25. dziennikarz zabity w tym roku w Ameryce \u0141aci\u0144skiej", "date_published": "2022-11-30 07:20:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wilder Cordoba zosta\u0142 zastrzelony w Kolumbii. To 25. dziennikarz zabity w tym roku w Ameryce \u0141aci\u0144skiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21qx69-shutterstock1009273660-6273682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybitny dziennikarz i dzia\u0142acz spo\u0142eczny Wilder Cordoba zosta\u0142 zastrzelony przez zamachowc\u00f3w, gdy przeje\u017cd\u017ca\u0142 motocyklem przez kolumbijsk\u0105 miejscowo\u015b\u0107 La Union w okr\u0119gu Narino przy granicy z Ekwadorem - poinformowa\u0142a we wtorek miejscowa policja. To 25 dziennikarz zabity w tym roku w Ameryce \u0141aci\u0144skiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-nato-w-bukareszcie-szef-msz-wegier-przeciwny-spotkaniu-komisji-nato-ukraina-w-tle-zakarpacie-6273251?source=rss", "title": "Szef MSZ W\u0119gier: brak zgody na spotkanie Komisji NATO-Ukraina. W tle W\u0119grzy z Zakarpacia", "date_published": "2022-11-30 07:13:51+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MSZ W\u0119gier: brak zgody na spotkanie Komisji NATO-Ukraina. W tle W\u0119grzy z Zakarpacia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dr7fln-minister-spraw-zagranicznych-i-handlu-wegier-peter-szijjarto-podczas-spotkania-ministrow-spraw-zagranicznych-panstw-nato-w-bukareszcie-6272333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d w\u0119gierski nie zgodzi si\u0119 na formalne spotkanie Komisji NATO-Ukraina, dop\u00f3ki W\u0119grzy z Zakarpacia nie odzyskaj\u0105 swoich praw - powiedzia\u0142 we wtorek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto podczas spotkania w Bukareszcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-bbc-ptaki-zaatakowala-najwieksza-jak-dotad-epidemia-ptasiej-grypy-h5n1-6267253?source=rss", "title": "Ptasia grypa. BBC o najwi\u0119kszej jak dot\u0105d epidemii: specjali\u015bci nie znaj\u0105 przyczyny", "date_published": "2022-11-30 07:09:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ptasia grypa. BBC o najwi\u0119kszej jak dot\u0105d epidemii: specjali\u015bci nie znaj\u0105 przyczyny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ryuqk-shutterstock1629408949-6273725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci ostrzegaj\u0105 przed rozwojem epidemii ptasiej grypy H5N1. - Jeste\u015bmy w apogeum najwi\u0119kszej i najgro\u017aniejszej jak dot\u0105d epidemii ptasiej grypy, kt\u00f3ra na ca\u0142ym \u015bwiecie zaatakowa\u0142a ptaki dzikie oraz hodowlane oraz inne gatunki zwierz\u0105t - alarmuj\u0105 eksperci cytowani przez BBC.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-wybuch-przy-marino-policja-apeluje-do-swiadkow-trwa-sledztwo-po-wybuchu-na-parkingu-przy-centrum-handlowym-6273693?source=rss", "title": "Wroc\u0142aw. Na parkingu przy centrum handlowym \"eksplodowa\u0142y materia\u0142y wybuchowe\", policja apeluje do \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 07:01:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wroc\u0142aw. Na parkingu przy centrum handlowym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ybjkuw-wroclaw-6238243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wybuchu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na parkingu przy centrum handlowym we Wroc\u0142awiu. \u015aledztwo w sprawie \"eksplozji materia\u0142\u00f3w wybuchowych\" prowadzi Prokuratura Krajowa, a policja prosi o kontakt wszystkich \u015bwiadk\u00f3w - zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rzy mieli wideorejestratory zainstalowane w swoich autach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lowcy-cieni-zatrzymali-trzy-polki-podejrzane-o-wspolprace-z-wloska-mafia-6273688?source=rss", "title": "Polki podejrzane o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 'Ndranghet\u0105. Zatrzymali je \"\u0142owcy cieni\"", "date_published": "2022-11-30 06:55:22+00:00", "description": "<img alt=\"Polki podejrzane o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 'Ndranghet\u0105. Zatrzymali je \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c13fob-lowcy-cieni-zatrzymali-trzy-polki-podejrzane-o-wspolprace-z-wloska-mafia-6273714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Centralnego Biura \u015aledczego Policji zatrzymali trzy Polki poszukiwane Europejskimi Nakazami Aresztowania przez w\u0142oski wymiar sprawiedliwo\u015bci. Mia\u0142y nale\u017ce\u0107 do grupy przest\u0119pczej, kt\u00f3ra mia\u0142a dzia\u0142a\u0107 wesp\u00f3\u0142 z najpot\u0119\u017cniejszym ramieniem w\u0142oskiej mafii 'Ndrangheta. Rachunki polskich firm mia\u0142y pod\u0142u\u017cy\u0107 do wyprania 50 milion\u00f3w euro.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-srode-3011-mgly-w-siedmiu-wojewodztwach-o-poranku-ggdkia-ostrzega-przed-trudnymi-warunkami-na-drogach-6273691?source=rss", "title": "Uwaga na mg\u0142y w siedmiu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-11-30 06:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na mg\u0142y w siedmiu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qyy36n-mgly-6273698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y i m\u017cawka to zjawiska, kt\u00f3re mog\u0105 utrudnia\u0107 podr\u00f3\u017cowanie w \u015brod\u0119 o poranku. Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad ostrzega przed utrudnionymi warunkami drogowymi w kilku wojew\u00f3dztwach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-291122-liczby-z-ostatniego-losowania-6273689?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a029 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-30 06:26:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a029 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. To 15. losowanie z rz\u0119du, w kt\u00f3rym nie pad\u0142a sz\u00f3stka. Kumulacja wzros\u0142a do 30 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 29 listopada 2022 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/chojnow-pod-piasecznem-auto-dostawcze-zderzylo-sie-z-ciezarowka-na-dk79-jedna-osoba-nie-zyje-6273677?source=rss", "title": "Auto dostawcze zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na DK79. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a", "date_published": "2022-11-30 06:26:08+00:00", "description": "<img alt=\"Auto dostawcze zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na DK79. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-psbauh-smiertelny-wypadek-na-dk79-pod-piasecznem-6273695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek na krajowej 79 pod Piasecznem. W zderzeniu samochodu ci\u0119\u017carowego z autem dostawczym zgin\u0119\u0142a jedna osoba. Trasa zosta\u0142a zablokowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-okolobudzetowa-przeglosowana-przez-senat-z-poprawkami-6273676?source=rss", "title": "Ustawa oko\u0142obud\u017cetowa w Senacie. S\u0105 poprawki", "date_published": "2022-11-30 06:17:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa oko\u0142obud\u017cetowa w Senacie. S\u0105 poprawki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ehp9i-pieniadze-4712204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-srodki-dla-ukrainy-budzet-i-unikniecie-strajku-kolejarzy-priorytetem-przed-swietami-6255024?source=rss", "title": "Joe Biden: \u015brodki dla Ukrainy, bud\u017cet i unikni\u0119cie strajku kolejarzy priorytetem przed \u015bwi\u0119tami", "date_published": "2022-11-30 05:59:26+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden: \u015brodki dla Ukrainy, bud\u017cet i unikni\u0119cie strajku kolejarzy priorytetem przed \u015bwi\u0119tami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c63ycs-prezydent-usa-joe-biden-podczas-spotkania-z-przywodcami-obu-partii-w-kongresie-6254097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA podczas spotkania z przyw\u00f3dcami obu partii w Kongresie powiedzia\u0142, \u017ce unikni\u0119cie strajku kolejarzy powinno by\u0107 priorytetem Kongresu przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia. Joe Biden wezwa\u0142 te\u017c parlamentarzyst\u00f3w, by jeszcze przed rozpocz\u0119ciem prac nowego Kongresu 3 stycznia przeg\u0142osowa\u0107 nowy bud\u017cet oraz pakiet \u015brodk\u00f3w pomocy dla Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-30-listopada-2022-6273503?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-30 05:50:05+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qgyuag-zniszczony-pojazd-wojskowy-w-miejscowosci-bachmut-6259682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 280. dzie\u0144. Rzecznik Pentagonu genera\u0142 Patrick Ryder przekaza\u0142, \u017ce USA nie maj\u0105 plan\u00f3w dostarczania system\u00f3w obrony powietrznej Patriot na Ukrain\u0119. Jak doda\u0142, gdyby inne pa\u0144stwo zdecydowa\u0142o si\u0119 na taki krok, by\u0142aby to jego suwerenna decyzja. Prezydent Ukrainy przekaza\u0142a, \u017ce si\u0142y rosyjskie pr\u00f3buj\u0105 naciera\u0107 w Donbasie i Charkowie. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zakonczyl-sie-remont-poludniowej-jezdni-ulicy-gagarina-robotnicy-przenosza-sie-na-strone-polnocna-6253235?source=rss", "title": "Po\u0142udniowa jezdnia Gagarina gotowa, przenosz\u0105 si\u0119 na p\u00f3\u0142nocn\u0105. Zmiany dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 05:40:31+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u0142udniowa jezdnia Gagarina gotowa, przenosz\u0105 si\u0119 na p\u00f3\u0142nocn\u0105. Zmiany dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-237ufq-remont-na-ulicy-gagarina-6253257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142udniowa jezdnia Gagarina ma ju\u017c now\u0105 nawierzchni\u0119 i chodnik. Teraz prace b\u0119d\u0105 trwa\u0142y po drugiej stronie. W nocy ze \u015brody na czwartek wprowadzona zostanie nowa organizacja ruchu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/olena-zelenska-w-izbie-gmin-potrzebujemy-zwyciestwa-ale-tez-sprawiedliwosci-6260737?source=rss", "title": "O\u0142ena Ze\u0142enska w Izbie Gmin: potrzebujemy zwyci\u0119stwa, ale te\u017c sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2022-11-30 04:54:17+00:00", "description": "<img alt=\"O\u0142ena Ze\u0142enska w Izbie Gmin: potrzebujemy zwyci\u0119stwa, ale te\u017c sprawiedliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tn65m7-pierwsza-dama-ukrainy-olena-zelenska-podczas-wystapienia-w-izbie-gmin-6260608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena Ze\u0142enska podczas wyst\u0105pienia w Izbie Gmin wezwa\u0142a brytyjskich pos\u0142\u00f3w do \"zjednoczenia \u015bwiatowej spo\u0142eczno\u015bci\" i pomocy w zako\u0144czeniu konfliktu Ukrainy z Rosj\u0105. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce Ukraina potrzebuje nie tylko zwyci\u0119stwa, ale i sprawiedliwo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-senat-przyjal-ustawe-o-ochronie-malzenstw-osob-tej-samej-plci-6272222?source=rss", "title": "Senat USA przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o ochronie ma\u0142\u017ce\u0144stw os\u00f3b tej samej p\u0142ci", "date_published": "2022-11-30 04:47:14+00:00", "description": "<img alt=\"Senat USA przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o ochronie ma\u0142\u017ce\u0144stw os\u00f3b tej samej p\u0142ci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otw0di-senat-usa-przyjal-ustawe-o-ochronie-malzenstw-osob-tej-samej-plci-6271751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat USA przyj\u0105\u0142 we wtorek ustaw\u0119, kt\u00f3ra chroni na poziomie federalnym uznawanie ma\u0142\u017ce\u0144stw os\u00f3b tej samej p\u0142ci. \u015arodek ten zosta\u0142 podj\u0119ty w odpowiedzi na obawy, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy mo\u017ce uniewa\u017cni\u0107 decyzj\u0119 z 2015 roku, kt\u00f3ra zalegalizowa\u0142a ten rodzaj ma\u0142\u017ce\u0144stw w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/senat-odrzucil-lex-czarnek-20-6273502?source=rss", "title": "Senat odrzuci\u0142 Lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-11-30 04:16:12+00:00", "description": "<img alt=\"Senat odrzuci\u0142 Lex Czarnek 2.0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imrfof-senat-odrzucil-lex-czarnek-20-6273500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat odrzuci\u0142 Lex Czarnek 2.0, nowelizacj\u0119 ustawy Prawo o\u015bwiatowe reguluj\u0105c\u0105 mi\u0119dzy innymi zasady dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach, zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 nadz\u00f3r kurator\u00f3w, a tak\u017ce wprowadzaj\u0105c\u0105 zmiany w edukacji domowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-30-listopada-2022-6273504?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: si\u0142y rosyjskie pr\u00f3buj\u0105 posuwa\u0107 si\u0119 w Donbasie", "date_published": "2022-11-30 04:07:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: si\u0142y rosyjskie pr\u00f3buj\u0105 posuwa\u0107 si\u0119 w Donbasie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u0gf9k-zolnierze-w-miejscowosci-bachmut-6259730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda jest 280. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 we wtorek w wieczornym wyst\u0105pieniu wideo, \u017ce sytuacja na linii frontu pozostaje trudna. - Pomimo bardzo du\u017cych strat okupanci nadal pr\u00f3buj\u0105 naciera\u0107 na obw\u00f3d doniecki, zdoby\u0107 przycz\u00f3\u0142ek w obwodzie \u0142uga\u0144skim, przenie\u015b\u0107 si\u0119 do obwodu charkowskiego, planuj\u0105 co\u015b na po\u0142udniu - doda\u0142. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}]