[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powell-wywolal-euforie-na-Wall-Street-8449172.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powell wywo\u0142a\u0142 eufori\u0119 na Wall Street", "date_published": "2022-11-30 21:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/2092d2bc216df2-948-568-81-11-4600-2760.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144scy inwestorzy z entuzjazmem przywitali wypowiedzi\nszefa Rezerwy Federalnej, cho\u0107 ten w zasadzie nie powiedzia\u0142 niczego nowego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Lizbony-zarobily-miliony-na-kierowcach-przekraczajacych-predkosc-8449148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze Lizbony zarobi\u0142y miliony na kierowcach przekraczajacych pr\u0119dko\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-30 19:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/332d97bc469059-948-567-5-10-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 30 mln euro w niespe\u0142na p\u00f3\u0142 roku wp\u0142yn\u0119\u0142o do kasy w\u0142adz Lizbony dzi\u0119ki usprawnieniu miejskiego systemu kontroli pr\u0119dko\u015bci. Od czerwca w mie\u015bcie licz\u0105cym ponad 540 tys. mieszka\u0144c\u00f3w wystawiono ponad 230 tys. mandat\u00f3w za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci - informuje dziennik \"Publico\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na opublikowane w \u015brod\u0119 oficjalne statystyki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-traci-posla-Tak-bedzie-lepiej-dla-organizacji-i-dla-mnie-8449132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska 2050 traci pos\u0142a. \"Tak b\u0119dzie lepiej dla organizacji i dla mnie\"", "date_published": "2022-11-30 19:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/c0e26e01c3c3ab-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozstaje si\u0119 z parti\u0105 Polska 2050. Po d\u0142ugich rozmowach z jej liderami uznali\u015bmy, \u017ce tak b\u0119dzie najlepiej zar\u00f3wno dla organizacji jak i dla mnie - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 pose\u0142 Wojciech Maksymowicz.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najczesciej-wybierane-stacje-radiowe-i-telewizyjne-8449112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oto najcz\u0119\u015bciej wybierane stacje radiowe i telewizyjne", "date_published": "2022-11-30 18:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/07f3ad64092547-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Radio RMF FM ze s\u0142uchalno\u015bci\u0105 na poziomie 26 proc. oraz TVP1 z ogl\u0105dalno\u015bci\u0105 15,5 proc. to stacje, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku - pokazuj\u0105 wyniki badania konsumpcji medi\u00f3w elektronicznych przeprowadzone przez Krajowy Instytut Medi\u00f3w. To badanie pasywne, odzwierciedlaj\u0105ce faktyczne korzystanie z medi\u00f3w</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czlonek-zarzadu-CD-Projekt-sprzedal-50-tys-akcji-spolki-za-lacznie-ok-6-6-mln-zl-8449098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0142onek zarz\u0105du CD Projekt sprzeda\u0142 50 tys. akcji sp\u00f3\u0142ki za \u0142\u0105cznie ok. 6,6 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-30 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/221799db0cd21c-948-568-15-69-3084-1850.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Micha\u0142 Nowakowski, cz\u0142onek zarz\u0105du CD Projekt, sprzeda\u0142 50 tys. akcji sp\u00f3\u0142ki za \u0142\u0105cznie ok. 6,6 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-KGHM-do-Gaz-Systemu-Marcin-Chludzinski-z-nowa-posada-8449061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z KGHM do Gaz-Systemu. Marcin Chludzi\u0144ski z now\u0105 posad\u0105", "date_published": "2022-11-30 17:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/7e9920aa61e449-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie sp\u00f3\u0142ki Operator Gazoci\u0105g\u00f3w Przesy\u0142owych Gaz-System z dniem 1 grudnia 2022 r. powo\u0142a\u0142o Marcina Chludzi\u0144skiego na cz\u0142onka zarz\u0105du i powierzy\u0142o mu funkcj\u0119 prezesa - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa z\u0142o\u017cy\u0142 wcze\u015bniej Tomasz St\u0119pie\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-zareagowala-na-spadek-inflacji-Ogromne-obroty-na-WIG20-8449027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW zareagowa\u0142a na spadek inflacji. Ogromne obroty na WIG20", "date_published": "2022-11-30 16:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/81cda3041213b2-948-568-0-99-3431-2058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy wype\u0142nionym po brzegi kalendarzu makroekonomicznym handel na GPW ostatecznie sko\u0144czy\u0142 si\u0119 kolejnym dniem konsolidacji WIG20 i WIG-u, ale przy ogromnych obrotach wynikaj\u0105cych m.in. z przetasowa\u0144 w portfelach. Sw\u00f3j marsz w g\u00f3r\u0119 natomiast kontynuuje ma\u0142ymi kroczkami mWIG40 i sWIG80.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-2-a-prawie-3-mld-zl-dla-TVP-PiS-ukratkiem-dosypuje-pieniedzy-Telewizji-Polskiej-8449010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie 2 a prawie 3 mld z\u0142 dla TVP. PiS ukradkiem dosypuje pieni\u0119dzy Telewizji Polskiej", "date_published": "2022-11-30 16:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/3277cbf6b07cf5-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas posiedzenia komisji finans\u00f3w przeg\u0142osowano \nzwi\u0119kszenie dofinansowania dla Telewizji Polskiej z niemal 2 mld do 2,7 \nmld z\u0142. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanszy-prad-dla-firm-W-niektorych-przypadkach-potrzebna-zmiana-umowy-8449004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144szy pr\u0105d dla firm. W niekt\u00f3rych przypadkach potrzebna zmiana umowy", "date_published": "2022-11-30 16:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/cb79d717e00e36-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorzystanie z rozwi\u0105za\u0144 rz\u0105dowej Tarczy Solidarno\u015bciowej, ograniczaj\u0105cej wzrost cen pr\u0105du, w niekt\u00f3rych przypadkach wymaga zmiany umowy dotycz\u0105cej dostaw energii - wynika z informacji grupy Tauron. Dotyczy to klient\u00f3w, kt\u00f3rzy zawarli umowy z gwarancj\u0105 sta\u0142ej ceny pr\u0105du.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-rozbudowa-wegierskiej-elektrowni-jadrowej-TSUE-oddalil-skarge-Austrii-8448961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjska rozbudowa w\u0119gierskiej elektrowni j\u0105drowej. TSUE oddali\u0142 skarg\u0119 Austrii", "date_published": "2022-11-30 15:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/de62ab571fd97e-948-568-627-543-1961-1176.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 skarg\u0119 Austrii kwestionuj\u0105c\u0105 decyzj\u0119 Komisji Europejskiej (KE) o zatwierdzeniu realizowanej przez Rosjan rozbudowy w\u0119gierskiej elektrowni j\u0105drowej w Paksu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzaskowski-w-PE-Srodki-unijne-na-pomoc-uchodzcom-z-Ukrainy-sa-niewystarczajace-8448925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzaskowski w PE: \u015arodki unijne na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce", "date_published": "2022-11-30 14:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/2495128309a3a8-948-568-307-240-1740-1044.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki unijne na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, mam nadziej\u0119 na znacznie bardziej szczodre podej\u015bcie UE - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Parlamencie Europejskim w Brukseli prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazociag-Baltic-Pipe-osiagnal-pelna-przepustowosc-8448881.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gazoci\u0105g Baltic Pipe osi\u0105gn\u0105\u0142 pe\u0142n\u0105 przepustowo\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-30 14:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/7ec9d5159d421b-948-568-10-80-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />30 listopada tego roku gazoci\u0105g podmorski Baltic Pipe uzyska\u0142 docelow\u0105 moc przesy\u0142ow\u0105 w kierunku Polski, czyli 10 mld m sze\u015bciennych gazu rocznie - poinformowa\u0142 w \u015brodowym komunikacie Gaz-System.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-firmy-placa-najwiecej-podatku-CIT-8448873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oto najwi\u0119ksi podatnicy CIT. Resort finans\u00f3w nagrodzi\u0142 firmy", "date_published": "2022-11-30 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/75fd7b87e8583e-948-569-12-116-1586-952.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w wyr\u00f3\u017cni\u0142o w \u015brod\u0119 najwi\u0119kszych podatnik\u00f3w CIT w 2021 r. Spo\u015br\u00f3d podatnik\u00f3w indywidualnych pierwsze miejsce zaj\u0105\u0142 PKN Orlen, kt\u00f3ry wp\u0142aci\u0142 1,5 mld z\u0142 CIT za ub.r. Je\u015bli chodzi o podatkowe grupy kapita\u0142owe, najwi\u0119ksz\u0105 kwot\u0119 podatku ui\u015bci\u0142a grupa KGHM Polska Mied\u017a.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-wprowadza-premie-dla-artystow-Pilotazowy-program-w-Polsce-8448837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix wprowadza premie dla artyst\u00f3w. Pilota\u017cowy program w Polsce", "date_published": "2022-11-30 13:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/4777e4ee1deb88-916-550-45-12-916-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie produkcje ciesz\u0105 si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 na\n Netfliksie. Wida\u0107 to m.in. po doskona\u0142ych wynikach, jakie osi\u0105gn\u0119\u0142a \nm.in. \"Wielka woda\". Zapewne to sk\u0142oni\u0142o platform\u0119 streamingow\u0105 do \nnowatorskiego podej\u015bcia do ga\u017cy. Ot\u00f3\u017c tw\u00f3rcy zaanga\u017cowani w produkcj\u0119 \nlokalnych tytu\u0142\u00f3w dostan\u0105 premi\u0119. Jest jednak warunek: ich filmy czy \nseriale musz\u0105 si\u0119 klika\u0107. </p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Stanow-Zjednoczonych-III-kwartal-2022-pierwsza-rewizja-8448771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA przerwa\u0142y techniczn\u0105 recesj\u0119. PKB wy\u017cszy, ni\u017c s\u0105dzono", "date_published": "2022-11-30 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/e834775cca1ecb-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza rewizja statystyk ameryka\u0144skiego PKB pokaza\u0142a, \u017ce w\ntrzecim kwartale najwi\u0119ksza gospodarka \u015bwiata ros\u0142a szybciej, ni\u017c pierwotnie\nszacowano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duda-RPP-Obecnie-poziom-stop-proc-jest-optymalny-Dalsze-podwyzki-moglyby-prowadzic-do-zduszenia-gospodarki-8448809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Duda (RPP): Obecnie poziom st\u00f3p proc. jest optymalny. Dalsze podwy\u017cki mog\u0142yby prowadzi\u0107 do zduszenia gospodarki", "date_published": "2022-11-30 13:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/bd515ccba48c68-814-488-0-0-814-488.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obecnej sytuacji, w \u015bwietle dost\u0119pnych danych i \nprognoz, a zw\u0142aszcza projekcji inflacji NBP, poziom st\u00f3p jest optymalny -\n powiedzia\u0142a \"DGP\" cz\u0142onkini RPP Iwona Duda.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarna-Polska-chce-zawieszenia-systemu-ETS-w-Polsce-To-pozwoli-na-obnizenie-cen-energii-i-ciepla-8448799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zbioro ma pomys\u0142 na obni\u017cenie cen energii i ciep\u0142a? Solidarna Polska z\u0142o\u017cy\u0142a projekt", "date_published": "2022-11-30 13:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/830a3abd326b84-948-568-0-140-3291-1975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Solidarna Polska z\u0142o\u017cy\u0142a w \u015brod\u0119 w Sejmie poselski projekt ustawy, kt\u00f3ry ma zmierza\u0107 do zawieszenia funkcjonowania w Polsce unijnego systemu handlu uprawnieniami do emisji CO2 (ETS). To rozwi\u0105zanie pozwoli na obni\u017cenie cen energii i ciep\u0142a- m\u00f3wi\u0142 lider szef tej partii Zbigniew Ziobro.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obwodnica-Szczecina-z-najdluzszym-tunelem-w-Polsce-coraz-blizej-8448739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obwodnica Szczecina z najd\u0142u\u017cszym tunelem w Polsce coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-11-30 12:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/da6a41b30bf46c-948-568-102-0-1783-1070.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad podpisa\u0142a w \u015brod\u0119 dwie umowy na zaprojektowanie Zachodniej Obwodnicy Szczecina d\u0142ugo\u015bci 51,6 km. Minister infrastruktury Andrzej Adamczyk poinformowa\u0142, \u017ce jednym z fragment\u00f3w trasy b\u0119dzie najd\u0142u\u017cszy tunel w Polsce, kt\u00f3ry ma liczy\u0107 5 km.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Konieczne-zmiany-w-hipotekach-Rekompensaty-za-wczesniejsza-splate-kredytu-czy-rozwiazania-dla-mlodych-8448721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Konieczne zmiany w hipotekach. Rekompensaty za wcze\u015bniejsz\u0105 sp\u0142at\u0119 kredytu czy rozwi\u0105zania dla m\u0142odych", "date_published": "2022-11-30 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/fe2a77a9bcb599-948-568-0-93-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konieczne jest wdro\u017cenie jednolitego wzoru umowy kredytu mieszkaniowego, wykreowanie popytu na detaliczne listy zastawne, uregulowanie kwestii dot. rekompensaty za wcze\u015bniejsz\u0105 sp\u0142at\u0119 kredytu i uzupe\u0142nienie oferty kredytowej bank\u00f3w - wynika z rekomendacji ekspert\u00f3w przedstawionych podczas Kongresu Bankowo\u015bci Detalicznej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-kopertowe-Nie-udalo-sie-odrzucic-Bezkarnosci-Projekt-trafi-do-komisji-8448720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory kopertowe. Nie uda\u0142o si\u0119 odrzuci\u0107 \"Bezkarno\u015bci+\"", "date_published": "2022-11-30 11:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/8cc04897c6ec9f-948-568-71-368-3925-2355.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm nie zgodzi\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 na odrzucenie w pierwszym czytaniu projektu ustawy, autorstwa PiS, o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 r. Projekt trafi do dalszych prac w sejmowej komisji sprawiedliwo\u015bci.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegrzy-moga-jednoczesnie-plakac-i-sie-cieszyc-KE-zdecydowala-ws-unijnych-funduszy-8448686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119grzy mog\u0105 jednocze\u015bnie p\u0142aka\u0107 i si\u0119 cieszy\u0107. KE zdecydowa\u0142a ws. unijnych funduszy", "date_published": "2022-11-30 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/f58da0bb13cfa3-948-567-0-64-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaaprobowa\u0142a w \u015brod\u0119 Krajowy Plan Odbudowy W\u0119gier. Zastrzeg\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce \u017cadna p\u0142atno\u015b\u0107 z Funduszu Odbudowy i Odporno\u015bci (RRF) nie b\u0119dzie mo\u017cliwa bez zrealizowania 27 kamieni milowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-ma-umowy-z-Aramco-w-ramach-finalizacji-realizacji-srodkow-zaradczych-8448675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c udzia\u0142\u00f3w w Lotosie dopi\u0119ta. Orlen ma umow\u0119 z Aramco", "date_published": "2022-11-30 11:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8d7963666862b5-948-568-0-120-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen ma umowy z Aramco Overseas Company w ramach finalizacji realizacji \u015brodk\u00f3w zaradczych KE dot. przej\u0119cia kontroli nad Lotosem - poda\u0142 Orlen w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-finansow-Nie-bedziemy-oszczedzac-na-oslonach-i-wydatkach-prorodzinnych-8448643.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: Nie b\u0119dziemy oszcz\u0119dza\u0107 na os\u0142onach i wydatkach prorodzinnych", "date_published": "2022-11-30 10:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/e442d074ebd6ba-948-568-2-65-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie b\u0119dziemy oszcz\u0119dza\u0107 na bezpiecze\u0144stwie, czyli wydatkach na obronno\u015b\u0107, na os\u0142onach w zwi\u0105zku z inflacj\u0105 i kryzysem energetycznym oraz na wydatkach prorodzinnych - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 pytany o plany oszcz\u0119dno\u015bciowe, jakie maj\u0105 przygotowa\u0107 resorty.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-listopad-2022-8448599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w strefie euro obni\u017cy\u0142a si\u0119, ale ponad 20 proc. nadal w trzech krajach", "date_published": "2022-11-30 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/d309eb63dfe50f-948-568-0-142-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad przyni\u00f3s\u0142 spadek inflacji HICP w strefie euro \u2013\nwynika z wst\u0119pnych szacunk\u00f3w Eurostatu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-kierowcami-ktorzy-przekrocza-24-punkty-karne-Rzad-pracuje-nad-rozwiazaniem-8448613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z kierowcami, kt\u00f3rzy przekrocz\u0105 24 punkty karne? Rz\u0105d pracuje nad rozwi\u0105zaniem", "date_published": "2022-11-30 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/70b505e434c86f-948-568-0-74-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort infrastruktury pracuje nad kursami reedukacyjnymi dla kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymali wi\u0119cej ni\u017c 24 punkty karne - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy MI Szymon Hupty\u015b. Uko\u0144czenie kursu da kierowcy kolejn\u0105 szans\u0119. Je\u015bli jednak w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat ponownie przekroczy limit punkt\u00f3w, b\u0119dzie traktowany jak osoba, kt\u00f3ra nigdy nie mia\u0142a prawa jazdy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaki-VAT-na-gaz-od-2023-roku-Wicepremier-Sasin-zabral-glos-8448611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jaki VAT na gaz od 2023 roku? Wicepremier Sasin zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-11-30 10:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/81c2e39348e376-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie chcia\u0142bym w tej chwili deklarowa\u0107, jaki b\u0119dzie poziom VAT na gaz od 2023 r.; zostanie on podany do ko\u0144ca roku - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Sejmie wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P-rewiduje-prognozy-dot-inflacji-i-PKB-Polski-RPP-nie-podwyzszy-stop-proc-8448607.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P rewiduje prognozy dot. inflacji i PKB Polski. \"RPP nie podwy\u017cszy st\u00f3p proc.\"", "date_published": "2022-11-30 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/59228e3c92622d-945-560-0-288-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja S&amp;P Global Ratings obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego w Polsce w 2023 r. do 0,9 proc. z 1,2 proc. - podano w raporcie S&amp;P. Agencja nie spodziewa si\u0119 dalszych podwy\u017cek st\u00f3p proc. przez RPP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GUS-Polska-wkroczyla-w-okres-kryzysu-demograficznego-8448575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GUS: Polska wkroczy\u0142a w okres kryzysu demograficznego", "date_published": "2022-11-30 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/60ed12dedb167b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska wkroczy\u0142a w okres kryzysu demograficznego, do 2050 liczba ludno\u015bci spadnie o 4,4 mln os\u00f3b - napisa\u0142 GUS w opracowaniu po\u015bwi\u0119conym sytuacji demograficznej Polski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znow-glosno-o-SimFabric-Spolka-komentuje-a-kurs-nurkuje-8448585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zn\u00f3w g\u0142o\u015bno o polskim wydawcy gier. Sp\u00f3\u0142ka komentuje, a kurs nurkuje", "date_published": "2022-11-30 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/37ea1e21201870-948-568-28-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs SimFabric kolejny raz w tym tygodniu zwraca uwag\u0119 gie\u0142dowych inwestor\u00f3w. Tym razem przyczyn\u0105 jest mocna przecena, kt\u00f3ra jest efektem usuni\u0119cia wszystkich gier sp\u00f3\u0142ki z platformy sprzeda\u017cowej Steam.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-ponizej-4-68-zl-8448589.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacyjna niespodzianka nie zaszkodzi\u0142a z\u0142otemu. Kurs euro poni\u017cej 4,68 z\u0142", "date_published": "2022-11-30 09:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/c27d411ede77f3-948-568-0-37-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rano poznali\u015bmy dwa wa\u017cne raporty z polskiej gospodarki. Nie\nzrobi\u0142y one jednak wra\u017cenia na rynku walutowym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Polski-III-kwartal-2022-r-8448540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska gospodarka hamuje. \"Destrukcja popytu\"", "date_published": "2022-11-30 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/553eb4053617cc-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska gospodarka nie zwalnia tak szybko, jak s\u0105dzono, ale obawy mo\u017ce \nbudzi\u0107 niekorzystna kompozycja wzrostu PKB. Z drugiej strony daje ona \nnadzieje na ograniczenie presji inflacyjnej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-o-zamrozeniu-cen-gazu-dla-firm-nie-ma-na-to-przestrzeni-8448576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144 o zamro\u017ceniu cen gazu dla firm: nie ma na to przestrzeni", "date_published": "2022-11-30 09:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/4c197fba7f696c-948-568-0-26-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przestrzeni do tego, by tego typu rozwi\u0105zanie wprowadzi\u0107, nie ma - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 pytany o mo\u017cliwo\u015b\u0107 zamro\u017cenia cen gazu w przysz\u0142ym roku tak\u017ce dla firm. Doda\u0142, \u017ce by\u0142oby to rozwi\u0105zanie \"zbyt daleko id\u0105ce\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-listopad-2022-dane-wstepne-8448532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja spad\u0142a z 25-letniego szczytu. Pomog\u0142y ta\u0144sze paliwa i opa\u0142", "date_published": "2022-11-30 09:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/f3fce894afed02-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug GUS-u roczna dynamika CPI by\u0142a ni\u017csza ni\u017c miesi\u0105c temu, aczkolwiek\nwci\u0105\u017c pozosta\u0142a na ekstremalnie wysokim poziomie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-edycja-programu-Maluch-plus-Dodatkowe-102-tys-miejsc-w-zlobkach-8448547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowa edycja programu \"Maluch Plus\". Dodatkowe 102 tys. miejsc w \u017c\u0142obkach", "date_published": "2022-11-30 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/5661b3ffe7271f-948-569-2-75-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo rodziny og\u0142osi\u0142o w \u015brod\u0119 za\u0142o\u017cenia nowej edycji programu \"Maluch Plus\". Program b\u0119dzie mia\u0142 charakter d\u0142ugofalowy. Jego bud\u017cet zaplanowano na 5,5 mld z\u0142. Dzi\u0119ki temu liczba miejsc w \u017c\u0142obkach ma si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 o dodatkowe 102 tys.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmarl-byly-przywodca-Chin-Jiang-Zemin-8448543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmar\u0142 by\u0142y przyw\u00f3dca Chin Jiang Zemin", "date_published": "2022-11-30 08:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/ca42339beb0efb-948-568-0-131-3500-2099-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wieku 96 lat z powodu bia\u0142aczki i niewydolno\u015bci organ\u00f3w zmar\u0142 w \u015brod\u0119 by\u0142y przyw\u00f3dca Chin Jiang Zemin \u2013 poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe chi\u0144skie media.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-Proponujemy-miedzynarodowe-porozumienie-umozliwiajace-konfiskate-zamrozonych-rosyjskich-aktywow-8448533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Leyen: Proponujemy mi\u0119dzynarodowe porozumienie umo\u017cliwiaj\u0105ce konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 08:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/6e5729c2fa2b29-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zapowiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 prace nad mi\u0119dzynarodowym porozumieniem umo\u017cliwiaj\u0105cym konfiskat\u0119 zamro\u017conych rosyjskich aktyw\u00f3w. Uzyskane t\u0105 drog\u0105 pieni\u0105dze mia\u0142yby zosta\u0107 wykorzystane na wyp\u0142at\u0119 odszkodowa\u0144 dla Ukrainy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagadkowy-gwaltowny-spadek-inflacji-w-Holandii-8448488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zagadkowy gwa\u0142towny spadek inflacji w Holandii", "date_published": "2022-11-30 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/8ec043fa1ca709-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik inflacji konsumenckiej w Holandii gwa\u0142townie spad\u0142 z najwy\u017cszego poziomu od dekad za spraw\u0105 cen energii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinczycy-nie-odpuszczaja-Kolejne-protesty-przeciwko-lockdownomi-starcia-z-policja-8448515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144czycy nie odpuszczaj\u0105. Kolejne protesty przeciwko lockdownom i starcia z policj\u0105", "date_published": "2022-11-30 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/a4d8a4593acad8-948-568-0-14-1829-1097.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozgniewani lockdowami mieszka\u0144cy starli si\u0119 z policj\u0105 w kombinezonach ochronnych w Kantonie na po\u0142udniu Chin w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 \u2013 wynika z nagra\u0144 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \u0179r\u00f3d\u0142o w okolicy potwierdzi\u0142o w rozmowie z PAP, \u017ce starcia mia\u0142y miejsce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-Nizsze-rachunki-URE-likwiduje-oplate-OZE-8448473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE likwiduje jedn\u0105 z op\u0142at. Rachunek za pr\u0105d b\u0119dzie ni\u017cszy. O ile?", "date_published": "2022-11-30 08:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/7a3af866bd0bde-948-568-0-67-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku z rachunk\u00f3w za energi\u0119 elektryczn\u0105 zniknie jedna z op\u0142at. Urz\u0105d Regulacji Energetyki wprowadzi\u0142 zerow\u0105 stawk\u0119 op\u0142aty OZE, kt\u00f3ra ma obowi\u0105zywa\u0107 w ca\u0142ym 2023 roku. Obecnie do miesi\u0119cznych rozlicze\u0144 za pr\u0105d doliczana jest op\u0142ata w wysoko\u015bci 90 groszy za MWh.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ladowania-telefonu-w-pracy-Tak-urzedy-beda-oszczedzac-prad-8448446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec \u0142adowania telefonu w pracy. Tak urz\u0119dy b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d", "date_published": "2022-11-30 06:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/398faab84ec83a-945-567-0-47-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakaz \u0142adowania telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych przez pracownik\u00f3w, zmniejszenie liczby lod\u00f3wek i czajnik\u00f3w elektrycznych i ograniczenie sprz\u0105tania urz\u0119d\u00f3w po godzinach pracy \u2013 to tylko niekt\u00f3re sposoby lokalnych w\u0142odarzy na zmniejszenie zu\u017cycia pr\u0105du, do kt\u00f3rego zobowi\u0105zani s\u0105 od jutra \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 \"DGP\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-zmiany-w-specustawie-o-pomocy-obywatelom-Ukrainy-Niekonieczne-beda-dla-nich-korzystne-8448431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cne zmiany w specustawie o pomocy obywatelom Ukrainy. \"Niekonieczne b\u0119d\u0105 dla nich korzystne\"", "date_published": "2022-11-30 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/058df0b5f4c1f9-948-568-30-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obywatele Ukrainy, kt\u00f3rzy przyjechali do Polski, uciekaj\u0105c przed wojn\u0105, od 24 listopada br. mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 wnioski o\u00a0pobyt czasowy na mocy specustawy przyj\u0119tej w\u00a0marcu br. Rz\u0105d planuje jednak wycofa\u0107 ten wym\u00f3g...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfryzacja-wchodzi-do-biur-Polskie-firmy-odchodza-od-papieru-8448426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyfryzacja wchodzi do biur. Polskie firmy odchodz\u0105 od papieru", "date_published": "2022-11-30 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/b08c014dfce1fb-948-568-220-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do niedawna wiele firm nie chcia\u0142o s\u0142ysze\u0107 o elektronicznych fakturach, cyfrowych archiwach oraz e-formularzach. Teraz otwarte s\u0105 na nowo\u015bci, a przedsi\u0119biorcy si\u0119gaj\u0105 po podpis elektroniczny \u2013 podaje w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRD-dluznicy-milionerzy-zalegaja-ze-splata-blisko-1-mld-zl-8448412.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KRD: d\u0142u\u017cnicy-milionerzy zalegaj\u0105 ze sp\u0142at\u0105 blisko 1 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-30 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/084aa96b17891d-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal 1 miliard z\u0142otych wynosz\u0105 zaleg\u0142o\u015bci 373 konsument\u00f3w wpisanych do Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w, z kt\u00f3rych ka\u017cdy ma do sp\u0142aty ponad 1 mln z\u0142 - wynika z danych KRD. W\u015br\u00f3d d\u0142u\u017cnik\u00f3w-milioner\u00f3w 70 proc. to m\u0119\u017cczy\u017ani.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-nie-moga-doprosic-sie-pieniedzy-Te-branze-maja-najwiekszy-problem-8448408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy nie mog\u0105 \"doprosi\u0107 si\u0119\" pieni\u0119dzy. Te bran\u017ce maj\u0105 najwi\u0119kszy problem", "date_published": "2022-11-30 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/0ad8e4c7eb2a51-948-568-0-0-2284-1370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Faktury z odroczonym terminem p\u0142atno\u015bci wystawia kontrahentom 81 proc. ma\u0142ych i \u015brednich firm, a klienci 19 proc. firm p\u0142ac\u0105 z g\u00f3ry - wynika z raportu Skaner M\u015aP. Odsetek firm skar\u017c\u0105cych si\u0119 na zatory p\u0142atnicze najbardziej wzr\u00f3s\u0142 w budownictwie - wskazano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Argentyna-kraj-pilkarskich-i-gospodarczych-niepowodzen-8446022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Argentyna \u2013 kraj pi\u0142karskich i gospodarczych niepowodze\u0144", "date_published": "2022-11-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/81ef88b8ca9906-948-568-9-0-1864-1118.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sensacyjna pora\u017cka reprezentacji Argentyny z Arabi\u0105\nSaudyjsk\u0105 by\u0142a kwintesencj\u0105 argenty\u0144skich problem\u00f3w XXI wieku. I to zar\u00f3wno\ntych futbolowych, jak i tych gospodarczo-finansowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-listopad-2022-8448243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipoteki ze zmienn\u0105 stop\u0105 - WIBOR zabuja\u0142, mar\u017ce zabetonowane", "date_published": "2022-11-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/617bbb81cf6aaa-948-568-725-4-1002-601.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprocentowanie hipotek ze zmienn\u0105 stop\u0105 ponownie nieco wzros\u0142o.\nTo jednak \u201ezas\u0142uga\u201d wy\u0142\u0105cznie waha\u0144 wska\u017anik\u00f3w z rynku mi\u0119dzybankowego. Mar\u017ce\nproponowane przez banki pozostaj\u0105 na zbli\u017conym poziomie od kilku miesi\u0119cy, a\nkorekty, je\u015bli si\u0119 pojawiaj\u0105, maj\u0105 raczej kosmetyczny charakter.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-domy-drewniane-niewypalem-Senator-ujawnia-marne-efekty-rzadowego-programu-8447076.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie domy drewniane niewypa\u0142em? Senator ujawnia marne efekty rz\u0105dowego programu", "date_published": "2022-11-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/27a1db4d7e8fda-948-568-0-228-3976-2385.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mia\u0142o by\u0107 5 tys., powsta\u0142o 31, z czego 11 jest zamieszkanych. Tak \nwygl\u0105da statystyka projektu \"Domy drewniane\", kt\u00f3ry PiS szumnie \nzapowiada\u0142o i uruchomi\u0142o w 2018 roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-kolejna-transza-kar-dla-prawie-2-mln-niezaszczepionych-osob-8448401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142ochy: kolejna transza kar dla prawie 2 mln niezaszczepionych os\u00f3b", "date_published": "2022-11-30 04:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/7830c16acc903d-948-568-23-70-4664-2798.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejna transza kar w wysoko\u015bci 100 euro zostanie rozes\u0142ana we W\u0142oszech do prawie 2 milion\u00f3w os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re nie podda\u0142y si\u0119 obowi\u0105zkowemu w tym kraju do niedawna szczepieniu przeciwko Covid-19- poda\u0142a prasa. Wcze\u015bniej nowy rz\u0105d zamierza\u0142 zawiesi\u0107 te kary.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-sie-zbroi-Rzad-rozwaza-zakup-500-pociskow-Tomahawk-Yomiuri-Shimbun-8448398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Japonia si\u0119 zbroi. Rz\u0105d rozwa\u017ca zakup 500 pocisk\u00f3w Tomahawk-Yomiuri Shimbun", "date_published": "2022-11-30 03:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/1e6a0a6f794f55-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japonia mo\u017ce kupi\u0107 nawet 500 ameryka\u0144skich pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Tomahawk do  marca  2028 r., poniewa\u017c przy\u015bpieszy to przygotowania jej armii do poprawy zdolno\u015bci kontrataku, poinformowa\u0142a  w \u015brod\u0119 gazeta Yomiuri Shimbun.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-USA-rozwazaja-uznanie-Grupy-Wagnera-za-organizacje-terrorystyczna-8448395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: USA rozwa\u017caj\u0105 uznanie Grupy Wagnera za organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105", "date_published": "2022-11-30 01:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/8377c41ac15f57-948-568-0-297-3135-1881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja Bidena prowadzi konsultacje , czy uzna\u0107 prywatn\u0105 firm\u0119 wojskow\u0105 Grupa Wagnera, kontrolowan\u0105 przez bliskiego sojusznika W\u0142adimira Putina Jewgienija Prigo\u017cyna, za zagraniczn\u0105 organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105, poinformowa\u0142 we wtrorek Bloomberg</p>", "persistent": false}]