[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-kontrakt-na-systemy-nasams-dla-ukrainy-opiewa-na-1-,nId,6444502", "title": "Pentagon: Kontrakt na systemy NASAMS dla Ukrainy. Opiewa na 1,2 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 23:12:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-kontrakt-na-systemy-nasams-dla-ukrainy-opiewa-na-1-,nId,6444502\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon: Kontrakt na systemy NASAMS dla Ukrainy. Opiewa na 1,2 mld dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-kontrakt-na-systemy-nasams-dla-ukrainy-opiewa-na-1/000GF7PU30PJMHJA-C321.jpg\" /></a>Koncern Raytheon Technologies otrzyma kontrakt na produkcj\u0119 sze\u015bciu system\u00f3w obrony powietrznej NASAMS dla Ukrainy - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Pentagon. Systemy maj\u0105 trafi\u0107 na Ukrain\u0119 w ramach zapowiedzianego ju\u017c wcze\u015bniej pakietu pomocy wojskowej, a data wykonania umowy to listopad 2025. W odr\u00f3\u017cnieniu od wi\u0119kszo\u015bci uzbrojenia przekazywanego przez USA, NASAMS zostan\u0105 zakupione w ramach programu Ukraine Assistance Security Initiative.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-firma-produkowala-bron-dla-ukrainy-dostala-list-bo,nId,6444492", "title": "Hiszpania: Firma produkowa\u0142a bro\u0144 dla Ukrainy. Dosta\u0142a list-bomb\u0119", "date_published": "2022-11-30 22:32:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-firma-produkowala-bron-dla-ukrainy-dostala-list-bo,nId,6444492\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Firma produkowa\u0142a bro\u0144 dla Ukrainy. Dosta\u0142a list-bomb\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-firma-produkowala-bron-dla-ukrainy-dostala-list-bo/000GF7LZYYYWPRP9-C321.jpg\" /></a>Firma zbrojeniowa Instalaza w Saragossie otrzyma\u0142a w \u015brod\u0119 ok. godz. 20 list - bomb\u0119, podobny do tego, kt\u00f3ry tego samego dnia po po\u0142udniu wybuch\u0142 na terenie ambasady Ukrainy w Madrycie, lekko rani\u0105c jednego pracownika. Instalaza zatrudnia ok. 150 os\u00f3b w trzech fabrykach w Saragossie (Aragonia); eksportuje do ponad 35 kraj\u00f3w - informuje na swoich stronach internetowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zwierzchnik-angielskiego-kosciola-w-kijowie-chce-okazac-soli,nId,6444478", "title": "Zwierzchnik angielskiego Ko\u015bcio\u0142a w Kijowie. \"Chc\u0119 okaza\u0107 solidarno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-11-30 21:57:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zwierzchnik-angielskiego-kosciola-w-kijowie-chce-okazac-soli,nId,6444478\"><img align=\"left\" alt=\"Zwierzchnik angielskiego Ko\u015bcio\u0142a w Kijowie. &quot;Chc\u0119 okaza\u0107 solidarno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zwierzchnik-angielskiego-kosciola-w-kijowie-chce-okazac-soli/000GF7HV1F49WVNN-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017cszy rang\u0105 duchowny Ko\u015bcio\u0142a Anglii, arcybiskup Canterbury Justin Welby przyby\u0142 w \u015brod\u0119 do Kijowa, aby okaza\u0107 solidarno\u015b\u0107 z narodem ukrai\u0144skim w obliczu &quot;nielegalnej, niesprawiedliwej i brutalnej inwazji Rosji&quot;. Welby odwiedzi\u0142 wcze\u015bniej wiele stref konflikt\u00f3w poza Europ\u0105, w tym w Pakistanie, Mozambiku, Demokratycznej Republice Konga, Burundi, Sudanie Po\u0142udniowym i Nigerii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-unikaja-udzialu-w-procesie-nie-chca-ogladac-zdjec-ofi,nId,6444461", "title": "Belgia: Unikaj\u0105 udzia\u0142u w procesie. \"Nie chc\u0105 ogl\u0105da\u0107 zdj\u0119\u0107 ofiar\"", "date_published": "2022-11-30 21:23:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-unikaja-udzialu-w-procesie-nie-chca-ogladac-zdjec-ofi,nId,6444461\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Unikaj\u0105 udzia\u0142u w procesie. &quot;Nie chc\u0105 ogl\u0105da\u0107 zdj\u0119\u0107 ofiar&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-unikaja-udzialu-w-procesie-nie-chca-ogladac-zdjec-ofi/000GF7BOWWSA3KLB-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Brukseli wy\u0142ania\u0142 w \u015brod\u0119 12-osobow\u0105 \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych oraz ich 24 zast\u0119pc\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 s\u0105dzi\u0107 oskar\u017conych o zamachy terrorystyczne w stolicy Belgii na lotnisku Zaventem w 2016 r. Z informacji medi\u00f3w wynika, \u017ce kandydaci na \u0142awnik\u00f3w masowo rezygnuj\u0105 z udzia\u0142u w procesie. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142o do tej pory 300 z 1000 wytypowanych os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zdazyl-dobiec-do-schronu-15-latek-zginal-pod-rosyjskim-o,nId,6444448", "title": "Nie zd\u0105\u017cy\u0142 dobiec do schronu. 15-latek zgin\u0105\u0142 pod rosyjskim ostrza\u0142em", "date_published": "2022-11-30 21:10:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zdazyl-dobiec-do-schronu-15-latek-zginal-pod-rosyjskim-o,nId,6444448\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zd\u0105\u017cy\u0142 dobiec do schronu. 15-latek zgin\u0105\u0142 pod rosyjskim ostrza\u0142em \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zdazyl-dobiec-do-schronu-15-latek-zginal-pod-rosyjskim-o/000G8CW5WLCYRXFC-C321.jpg\" /></a>15-letni Ukrainiec nie zd\u0105\u017cy\u0142 dobiec do schronu, kiedy nad g\u0142owy mieszka\u0144c\u00f3w obwodu sumskiego nadlatywa\u0142y rosyjskie pociski - informuje szef w\u0142adz tego regionu Dmytro \u017bywycki. Ch\u0142opiec nie prze\u017cy\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bundestag-wielki-glod-w-ukrainie-byl-ludobojstwem,nId,6444444", "title": "Bundestag: Wielki G\u0142\u00f3d w Ukrainie by\u0142 ludob\u00f3jstwem", "date_published": "2022-11-30 20:34:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bundestag-wielki-glod-w-ukrainie-byl-ludobojstwem,nId,6444444\"><img align=\"left\" alt=\"Bundestag: Wielki G\u0142\u00f3d w Ukrainie by\u0142 ludob\u00f3jstwem\" src=\"https://i.iplsc.com/bundestag-wielki-glod-w-ukrainie-byl-ludobojstwem/000ANA00PQIDDPH9-C321.jpg\" /></a>90 lat temu w wyniku decyzji Stalina 4 miliony ludzi na Ukrainie zmar\u0142o z g\u0142odu. Kilka kraj\u00f3w uzna\u0142o ju\u017c Wielki G\u0142\u00f3d (Ho\u0142odomor) za ludob\u00f3jstwo, w \u015brod\u0119 wieczorem tak\u017ce niemiecki Bundestag przyj\u0105\u0142 tak\u0105 uchwa\u0142\u0119 - informuje portal dziennika &quot;Welt&quot;. - My, Niemcy, mamy szczeg\u00f3lny d\u0142ug historyczny i odpowiedzialno\u015b\u0107 wobec Ukrainy - podkre\u015bli\u0142 Michael Brand (CDU).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amsterdam-naklada-kaganiec-na-gosci-bez-wieczorow-kawalerski,nId,6444442", "title": "Amsterdam nak\u0142ada kaganiec na go\u015bci. Bez wieczor\u00f3w kawalerskich i marihuany", "date_published": "2022-11-30 20:29:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amsterdam-naklada-kaganiec-na-gosci-bez-wieczorow-kawalerski,nId,6444442\"><img align=\"left\" alt=\"Amsterdam nak\u0142ada kaganiec na go\u015bci. Bez wieczor\u00f3w kawalerskich i marihuany\" src=\"https://i.iplsc.com/amsterdam-naklada-kaganiec-na-gosci-bez-wieczorow-kawalerski/000GF716H6FO5O0Y-C321.jpg\" /></a>Burmistrz i rajcy Amsterdamu, konstytucyjnej stolicy Holandii, przychylili si\u0119 do wniosk\u00f3w w\u015bciek\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 do\u015b\u0107 swobodnego zachowania przybywaj\u0105cych do ich miasta z ca\u0142ego \u015bwiata turyst\u00f3w. Magistrat planuje ukr\u00f3ci\u0107 wieczory kawalerskie i organizowane dla przyjezdnych spacery po pubach, a tak\u017ce wymusi\u0107 wcze\u015bniejsze zamykanie lokali. Restrykcje czekaj\u0105 dzielnic\u0119 czerwonych latarni, kt\u00f3ra przyci\u0105ga klientel\u0119 do miejsc oferuj\u0105cych us\u0142ugi seksualne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony-analitycy-prognozuja-dwa-,nId,6444422", "title": "Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony? Analitycy prognozuj\u0105 dwa scenariusze", "date_published": "2022-11-30 20:00:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony-analitycy-prognozuja-dwa-,nId,6444422\"><img align=\"left\" alt=\"Rosji sko\u0144czy\u0142y si\u0119 ira\u0144skie drony? Analitycy prognozuj\u0105 dwa scenariusze \" src=\"https://i.iplsc.com/rosji-skonczyly-sie-iranskie-drony-analitycy-prognozuja-dwa/000GF6ZP3H5B3IDB-C321.jpg\" /></a>Rzecznik si\u0142 powietrznych Ukrainy Jurij Ihnat wskaza\u0142, \u017ce Rosji prawdopodobnie sko\u0144czy\u0142a si\u0119 pierwsza partia ira\u0144skich dron\u00f3w bojowych wykorzystywanych przeciwko Ukrainie. Zdaniem analityk\u00f3w z Conflict Intelligence Team Rosjanie czekaj\u0105 teraz na nowe dostawy, albo w po\u015bpiechu organizuj\u0105 produkcj\u0119 na swoim terytorium. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pracownicy-pogotowia-przygotowuja-sie-do-str,nId,6444421", "title": "Wielka Brytania. Pracownicy pogotowia przygotowuj\u0105 si\u0119 do strajk\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 20:00:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pracownicy-pogotowia-przygotowuja-sie-do-str,nId,6444421\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Pracownicy pogotowia przygotowuj\u0105 si\u0119 do strajk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pracownicy-pogotowia-przygotowuja-sie-do-str/000GF6WAL1EU7EFX-C321.jpg\" /></a>Ratownicy medyczni oraz inni pracownicy pogotowia ratunkowego w niemal ca\u0142ej Anglii i Walii najprawdopodobniej jeszcze przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia przeprowadz\u0105 strajk, domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cek - og\u0142osi\u0142y dwa reprezentuj\u0105ce ich zwi\u0105zki zawodowe. W grudniu Wielk\u0105 Brytani\u0119 czeka fala protest\u00f3w. Zapowiadaj\u0105 je pracownicy poczty, kolejarze, kierowcy autobus\u00f3w, pracownicy s\u0142u\u017cby cywilnej czy stra\u017cy granicznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-przywodca-partii-demokratycznej-pierwszy-afroamerykanin,nId,6444396", "title": "Nowy przyw\u00f3dca Partii Demokratycznej. Pierwszy Afroamerykanin w takiej roli", "date_published": "2022-11-30 19:32:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-przywodca-partii-demokratycznej-pierwszy-afroamerykanin,nId,6444396\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy przyw\u00f3dca Partii Demokratycznej. Pierwszy Afroamerykanin w takiej roli\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-przywodca-partii-demokratycznej-pierwszy-afroamerykanin/000GF6MHL79PQKNM-C321.jpg\" /></a>Kongresmen Hakeem Jeffries zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wybrany na nowego przyw\u00f3dc\u0119 Partii Demokratycznej w ameryka\u0144skiej Izbie Reprezentant\u00f3w i zast\u0105pi w tej roli spiker Nancy Pelosi. Jeffries jest prawnikiem, kt\u00f3ry sw\u00f3j mandat sprawuje od 2013 r., pe\u0142ni\u0142 te\u017c kluczow\u0105 rol\u0119 w procesie impeachmentu Donalda Trumpa. B\u0119dzie pierwszym czarnosk\u00f3rym politykiem, kt\u00f3ry stanie na czele kt\u00f3rejkolwiek z partii w Kongresie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-wojciech-maksymowicz-odchodzi-z-polski-2050-uznalismy-z,nId,6444400", "title": "Prof. Wojciech Maksymowicz odchodzi z Polski 2050. \"Uznali\u015bmy, \u017ce tak b\u0119dzie najlepiej\"", "date_published": "2022-11-30 19:19:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-wojciech-maksymowicz-odchodzi-z-polski-2050-uznalismy-z,nId,6444400\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Wojciech Maksymowicz odchodzi z Polski 2050. &quot;Uznali\u015bmy, \u017ce tak b\u0119dzie najlepiej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-wojciech-maksymowicz-odchodzi-z-polski-2050-uznalismy-z/000GF6QBDHDBJP0T-C321.jpg\" /></a>Prof. Wojciech Maksymowicz opuszcza szeregi Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni. &quot;Uznali\u015bmy, \u017ce tak b\u0119dzie najlepiej zar\u00f3wno dla organizacji, jak i dla mnie&quot; - poinformowa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-remontowali-stacje-natrafili-na-wiadomosc-sprzed-po,nId,6444388", "title": "Holandia: Remontowali stacj\u0119, natrafili na wiadomo\u015b\u0107 sprzed ponad 130 lat", "date_published": "2022-11-30 18:54:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-remontowali-stacje-natrafili-na-wiadomosc-sprzed-po,nId,6444388\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Remontowali stacj\u0119, natrafili na wiadomo\u015b\u0107 sprzed ponad 130 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-remontowali-stacje-natrafili-na-wiadomosc-sprzed-po/000GF6L9YAHMMAJV-C321.jpg\" /></a>Remont stacji kolejowej w Leeuwarden w Holandii dostarczy\u0142 ciekawego odkrycia. Robotnicy natrafili na ukryty pod zadaszeniem peronu list w butelce. Wiadomo\u015b\u0107 pochodzi sprzed ponad 130 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-kolejne-zmiany-w-ue-drastyczne-ograniczenie-uzycia-jednorazo,nId,6444380", "title": "Kolejne zmiany w UE. Drastyczne ograniczenie u\u017cycia jednorazowych opakowa\u0144", "date_published": "2022-11-30 18:36:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/deutsche-welle/news-kolejne-zmiany-w-ue-drastyczne-ograniczenie-uzycia-jednorazo,nId,6444380\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne zmiany w UE. Drastyczne ograniczenie u\u017cycia jednorazowych opakowa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-zmiany-w-ue-drastyczne-ograniczenie-uzycia-jednorazo/000GF6EZC127TJ9N-C321.jpg\" /></a>Za kilka lat wi\u0119kszo\u015b\u0107 kawy na wynos w Unii Europejskiej b\u0119dzie sprzedawana w kubkach wielorazowych lub we w\u0142asnych naczyniach klient\u00f3w. Komisja Europejska przedstawi\u0142a nowe unijne przepisy o opakowaniach i odpadach po nich. Wynika z nich, \u017ce przemys\u0142 opakowaniowy powinien przestawi\u0107 si\u0119 na dzia\u0142anie w obiegu zamkni\u0119tym i promowa\u0107 wielokrotny u\u017cytek pojemnik\u00f3w. Zakazane zostan\u0105 znane z hoteli miniszampony i jednorazowe opakowania na owoce. Preferowane b\u0119d\u0105 m.in. materia\u0142y biodegradowalne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-lider-panstwa-islamskiego-zginal-w-walce,nId,6444377", "title": "Nie \u017cyje lider Pa\u0144stwa Islamskiego. \"Zgin\u0105\u0142 w walce\"", "date_published": "2022-11-30 18:35:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-lider-panstwa-islamskiego-zginal-w-walce,nId,6444377\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje lider Pa\u0144stwa Islamskiego. &quot;Zgin\u0105\u0142 w walce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-lider-panstwa-islamskiego-zginal-w-walce/000752I6WJWY3LPR-C321.jpg\" /></a>D\u017cihadystyczna organizacja Pa\u0144stwo Islamskie (IS) poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce Abu al-Hasan al-Haszemi al-Kurajszi, kt\u00f3ry kierowa\u0142 tym ugrupowaniem od marca, zgin\u0105\u0142 w walce. To ju\u017c drugi lider IS zabity w 2022 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-john-kirby-uznanie-rosji-za-sponsora-terroryzmu-zwiazaloby-n,nId,6444361", "title": "John Kirby: Uznanie Rosji za sponsora terroryzmu zwi\u0105za\u0142oby nam r\u0119ce", "date_published": "2022-11-30 18:11:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-john-kirby-uznanie-rosji-za-sponsora-terroryzmu-zwiazaloby-n,nId,6444361\"><img align=\"left\" alt=\"John Kirby: Uznanie Rosji za sponsora terroryzmu zwi\u0105za\u0142oby nam r\u0119ce\" src=\"https://i.iplsc.com/john-kirby-uznanie-rosji-za-sponsora-terroryzmu-zwiazaloby-n/000GETDIWVQ35I58-C321.jpg\" /></a>Uznanie Rosji za pa\u0144stwo wspieraj\u0105ce terroryzm mog\u0142oby zwi\u0105za\u0107 r\u0119ce spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, je\u015bli chodzi o znalezienie sposobu na deeskalacj\u0119 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jak doda\u0142, przeciwko takiemu krokowi opowiadaj\u0105 si\u0119 te\u017c organizacje pomocowe. Oceni\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;operacje wojskowe b\u0119d\u0105 dalej trwa\u0142y przez miesi\u0105ce zimowe&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ke-usuwa-dane-z-oswiadczenia-ursuli-von-der-leyen-chodzi-o-u,nId,6444364", "title": "KE usuwa dane z o\u015bwiadczenia Ursuli von der Leyen. Chodzi o ukrai\u0144skie straty", "date_published": "2022-11-30 18:09:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ke-usuwa-dane-z-oswiadczenia-ursuli-von-der-leyen-chodzi-o-u,nId,6444364\"><img align=\"left\" alt=\"KE usuwa dane z o\u015bwiadczenia Ursuli von der Leyen. Chodzi o ukrai\u0144skie straty \" src=\"https://i.iplsc.com/ke-usuwa-dane-z-oswiadczenia-ursuli-von-der-leyen-chodzi-o-u/000GF6EWJ3TW2LS8-C321.jpg\" /></a>Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen napisa\u0142a w \u015brodowym o\u015bwiadczeniu o stratach po stronie Ukrainy. Wskaza\u0142a przy tym dok\u0142adn\u0105 liczb\u0119 zabitych ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Dane jednak nagle usuni\u0119to. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-w-palacu-buckingham-wieloletnia-dama-dworu-rezygnuj,nId,6444345", "title": "Incydent w Pa\u0142acu Buckingham. Wieloletnia dama dworu rezygnuje z funkcji", "date_published": "2022-11-30 17:57:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-w-palacu-buckingham-wieloletnia-dama-dworu-rezygnuj,nId,6444345\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent w Pa\u0142acu Buckingham. Wieloletnia dama dworu rezygnuje z funkcji\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-w-palacu-buckingham-wieloletnia-dama-dworu-rezygnuj/000GF69TELUFO2BF-C321.jpg\" /></a>Wpis dzia\u0142aczki zajmuj\u0105cej si\u0119 problematyk\u0105 przemocy domowej doprowadzi\u0142 do roszady w Pa\u0142acu Buckingham. Brytyjskie media rozpisuj\u0105 si\u0119 na temat &quot;rasistowskiego incydentu&quot;, kt\u00f3ry poprzedzi\u0142 internetow\u0105 burz\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-stoleczny-urzednik-zatrzymany-przez-cba-to-byly-komendant-w-,nId,6444334", "title": "Sto\u0142eczny urz\u0119dnik zatrzymany przez CBA. To by\u0142y komendant w policji", "date_published": "2022-11-30 17:18:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-stoleczny-urzednik-zatrzymany-przez-cba-to-byly-komendant-w-,nId,6444334\"><img align=\"left\" alt=\"Sto\u0142eczny urz\u0119dnik zatrzymany przez CBA. To by\u0142y komendant w policji\" src=\"https://i.iplsc.com/stoleczny-urzednik-zatrzymany-przez-cba-to-byly-komendant-w/000GF64AC3CGDEXH-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 D. szef Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza i by\u0142y szef sto\u0142ecznej policji zosta\u0142 zatrzymany w \u015brod\u0119 przez CBA na polecenie Prokuratury Regionalnej w Szczecinie. Chodzi o \u015bledztwo w sprawie ujawnienia niejawnych informacji. W\u0142adze Warszawy odm\u00f3wi\u0142y komentarza ws. zatrzymania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-strajk-pracownikow-kolei-polowa-polaczen-nie-dosz,nId,6444333", "title": "Portugalia: Strajk pracownik\u00f3w kolei. Po\u0142owa po\u0142\u0105cze\u0144 nie dosz\u0142a do skutku", "date_published": "2022-11-30 17:17:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-portugalia-strajk-pracownikow-kolei-polowa-polaczen-nie-dosz,nId,6444333\"><img align=\"left\" alt=\"Portugalia: Strajk pracownik\u00f3w kolei. Po\u0142owa po\u0142\u0105cze\u0144 nie dosz\u0142a do skutku\" src=\"https://i.iplsc.com/portugalia-strajk-pracownikow-kolei-polowa-polaczen-nie-dosz/000GF673R7PXL5W7-C321.jpg\" /></a>W efekcie trwaj\u0105cego w Portugalii od \u015brody rano strajku pracownik\u00f3w kolei do skutku nie dosz\u0142a ponad po\u0142owa z zaplanowanych na ten dzie\u0144 po\u0142\u0105cze\u0144. Chaos komunikacyjny panuje zar\u00f3wno w przypadku poci\u0105g\u00f3w dalekobie\u017cnych, jak i podmiejskich. G\u0142\u00f3wnymi postulatami strajkuj\u0105cych jest poprawa warunk\u00f3w pracy na kolei i kilkuprocentowe podwy\u017cki pensji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuska-bagietka-na-liscie-unesco-jest-dziedzictwem-ludzko,nId,6444156", "title": "Francuska bagietka na li\u015bcie UNESCO. Jest dziedzictwem ludzko\u015bci", "date_published": "2022-11-30 16:51:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuska-bagietka-na-liscie-unesco-jest-dziedzictwem-ludzko,nId,6444156\"><img align=\"left\" alt=\"Francuska bagietka na li\u015bcie UNESCO. Jest dziedzictwem ludzko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/francuska-bagietka-na-liscie-unesco-jest-dziedzictwem-ludzko/000GF5PYU6B3JDCK-C321.jpg\" /></a>Francuska tradycyjna bu\u0142ka w &quot;panteonie kulinarnym&quot; \u015bwiata. UNESCO wpisa\u0142o bagietk\u0119 na List\u0119 Niematerialnego Dziedzictwa Kulturowego, uznaj\u0105c zwi\u0105zane z ni\u0105 &quot;rzemios\u0142o i kultur\u0119&quot; za element cenny dla ca\u0142ej ludzko\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-janusz-walus-mial-wyjsc-na-wolnosc-tlum-protestujacych-zebra,nId,6444177", "title": "Janusz Walu\u015b mia\u0142 wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. T\u0142um protestuj\u0105cych zebra\u0142 si\u0119 przed wi\u0119zieniem", "date_published": "2022-11-30 16:46:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-janusz-walus-mial-wyjsc-na-wolnosc-tlum-protestujacych-zebra,nId,6444177\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Walu\u015b mia\u0142 wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. T\u0142um protestuj\u0105cych zebra\u0142 si\u0119 przed wi\u0119zieniem \" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-walus-mial-wyjsc-na-wolnosc-tlum-protestujacych-zebra/000GF5TJ49WULFBC-C321.jpg\" /></a>Ponad tysi\u0105c os\u00f3b protestowa\u0142o w \u015brod\u0119 w Pretorii przeciw przedterminowemu zwolnieniu Janusza Walusia. Dzie\u0144 wcze\u015bniej Walu\u015b, odsiaduj\u0105cy w RPA wyrok za zabicie komunistycznego dzia\u0142acza ruchu zwalczaj\u0105cego apartheid Chrisa Haniego, zosta\u0142 zaatakowany przez wsp\u00f3\u0142wi\u0119\u017ania. Nie jest jasne, w jakim stanie jest osadzony Polak.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-studniach-moze-zabraknac-wody-szoste-ostrzezenie-hydrologo,nId,6444159", "title": "W studniach mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody. Sz\u00f3ste ostrze\u017cenie hydrolog\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 16:29:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-studniach-moze-zabraknac-wody-szoste-ostrzezenie-hydrologo,nId,6444159\"><img align=\"left\" alt=\"W studniach mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody. Sz\u00f3ste ostrze\u017cenie hydrolog\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/w-studniach-moze-zabraknac-wody-szoste-ostrzezenie-hydrologo/000FWCV9SXAK3O7Y-C321.jpg\" /></a>W studniach mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 wody wskutek ni\u017c\u00f3wki, czyli obni\u017cenia lustra w\u00f3d podziemnych. Pa\u0144stwowa s\u0142u\u017cba hydrogeologiczna wyda\u0142a w \u015brod\u0119 stosowne ostrze\u017cenie dla wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw. Ekspert PIG Agnieszka Kowalczyk zaznaczy\u0142a, \u017ce &quot;w najbli\u017cszych tygodniach nie przewiduje si\u0119 trudno\u015bci w pobieraniu wody z g\u0142\u0119bszych poziom\u00f3w wodono\u015bnych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-edycja-programu-senior-plus-ruszyl-nabor-wnioskow-dla-k,nId,6443878", "title": "Nowa edycja programu Senior plus. Ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Dla kogo pieni\u0105dze?", "date_published": "2022-11-30 16:24:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-edycja-programu-senior-plus-ruszyl-nabor-wnioskow-dla-k,nId,6443878\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa edycja programu Senior plus. Ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Dla kogo pieni\u0105dze?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-edycja-programu-senior-plus-ruszyl-nabor-wnioskow-dla-k/000GF3H58DAAM9FC-C321.jpg\" /></a>Senior plus jest kolejnym rz\u0105dowym programem wspieraj\u0105cym osoby starsze. W ramach tego programu samorz\u0105dy mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o dofinansowanie na utworzenie lub funkcjonowanie dziennych dom\u00f3w i klub\u00f3w dla senior\u00f3w. W\u0142a\u015bnie rusza nowy nab\u00f3r wniosk\u00f3w. Kto mo\u017ce stara\u0107 si\u0119 dofinansowanie? Ile pieni\u0119dzy mo\u017cna dosta\u0107? Do kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kielce-nie-wezwala-pogotowia-do-rodzacej-13-letniej-wnuczki-,nId,6444150", "title": "Kielce: Nie wezwa\u0142a pogotowia do rodz\u0105cej 13-letniej wnuczki. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-30 16:16:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kielce-nie-wezwala-pogotowia-do-rodzacej-13-letniej-wnuczki-,nId,6444150\"><img align=\"left\" alt=\"Kielce: Nie wezwa\u0142a pogotowia do rodz\u0105cej 13-letniej wnuczki. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/kielce-nie-wezwala-pogotowia-do-rodzacej-13-letniej-wnuczki/000DI0ORFQJHUQ8U-C321.jpg\" /></a>Barbara B., babcia 13-latki z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, nie wezwa\u0142a pogotowia ratunkowego, gdy dziewczynka zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107. Do zdarzenia dosz\u0142o w sierpniu ubieg\u0142ego roku. Nastolatka urodzi\u0142a \u017cywe dziecko, kt\u00f3re p\u00f3\u017aniej zmar\u0142o, a kobiet\u0119 oskar\u017cono o nara\u017cenie wnuczki na bezpo\u015brednie niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia. Wyrok w sprawie zapad\u0142 w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu przed S\u0105dem Rejonowym w Kielcach - rok wi\u0119zienia w zawieszeniu na dwa lata. Z uwagi na charakter sprawy proces toczy\u0142 si\u0119 za zamkni\u0119tymi drzwiami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przyjecie-ukrainy-do-nato-warunkiem-zwyciestwo-nad-rosja,nId,6444112", "title": "Przyj\u0119cie Ukrainy do NATO. Warunkiem zwyci\u0119stwo nad Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-30 15:54:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przyjecie-ukrainy-do-nato-warunkiem-zwyciestwo-nad-rosja,nId,6444112\"><img align=\"left\" alt=\"Przyj\u0119cie Ukrainy do NATO. Warunkiem zwyci\u0119stwo nad Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjecie-ukrainy-do-nato-warunkiem-zwyciestwo-nad-rosja/000790M3TQ6MM9HM-C321.jpg\" /></a>Ukraina w ko\u0144cu us\u0142ysza\u0142a konkretne stanowisko NATO w sprawie jej cz\u0142onkostwa w Sojuszu \u2013 oceni\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski politolog Wo\u0142odymyr Horbacz, komentuj\u0105c o\u015bwiadczenie, i\u017c Kij\u00f3w mo\u017ce przyst\u0105pi\u0107 do NATO po zwyci\u0119stwie w wojnie z Rosj\u0105. W jego ocenie jest to znak, \u017ce &quot;NATO przestaje si\u0119 ba\u0107 Moskwy&quot;. - Jest to wynikiem sukces\u00f3w Ukrainy na froncie - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-2-7-mld-zl-na-tvp-pis-przeglosowalo-poprawke-do-ustawy-budze,nId,6444106", "title": "2,7 mld z\u0142 na TVP. PiS przeg\u0142osowa\u0142o poprawk\u0119 do ustawy bud\u017cetowej", "date_published": "2022-11-30 15:35:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-2-7-mld-zl-na-tvp-pis-przeglosowalo-poprawke-do-ustawy-budze,nId,6444106\"><img align=\"left\" alt=\"2,7 mld z\u0142 na TVP. PiS przeg\u0142osowa\u0142o poprawk\u0119 do ustawy bud\u017cetowej\" src=\"https://i.iplsc.com/2-7-mld-zl-na-tvp-pis-przeglosowalo-poprawke-do-ustawy-budze/000GF597XXWR236P-C321.jpg\" /></a>- PiS upar\u0142 si\u0119, \u017ceby oz\u0142oci\u0107 media, zwane wci\u0105\u017c publicznymi. Zupe\u0142nie tego nie rozumiem, bo to studnia bez dna \u2013 m\u00f3wi Interii Robert Kwiatkowski, by\u0142y prezes TVP, a obecnie pose\u0142 i cz\u0142onek Rady Medi\u00f3w Narodowych. Partia rz\u0105dz\u0105ca przeg\u0142osowa\u0142a poprawk\u0119 zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 finansowanie TVP z blisko 2 mld z\u0142 do 2,7 mld z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie-nowe-informacje,nId,6444097", "title": "Wybuch w ambasadzie Ukrainy w Madrycie. Nowe informacje", "date_published": "2022-11-30 15:28:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie-nowe-informacje,nId,6444097\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w ambasadzie Ukrainy w Madrycie. Nowe informacje \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie-nowe-informacje/000GF59EPN4MS5CA-C321.jpg\" /></a>Nowe informacje w sprawie wybuchu w ambasadzie Ukrainy w Madrycie. List, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142 si\u0119 \u0142adunek wybuchowy domowej roboty, kt\u00f3ry eksplodowa\u0142 w \u015brod\u0119 w ambasadzie Ukrainy w Madrycie, by\u0142 adresowany do ambasadora Serhija Pohorelcewa. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-msz-o-nieoficjalnych-ustaleniach-nato-powinno-wspolprac,nId,6444095", "title": "Szef MSZ o nieoficjalnych ustaleniach: NATO powinno wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Chinami", "date_published": "2022-11-30 15:25:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-msz-o-nieoficjalnych-ustaleniach-nato-powinno-wspolprac,nId,6444095\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ o nieoficjalnych ustaleniach: NATO powinno wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Chinami\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-o-nieoficjalnych-ustaleniach-nato-powinno-wspolprac/000GF5DG4TSJC2AC-C321.jpg\" /></a>Szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau po powrocie z dwudniowego spotkania szef\u00f3w Sojuszu w Bukareszcie powiedzia\u0142, \u017ce &quot;s\u0105 kwestie, w kt\u00f3rych NATO powinno wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Chinami&quot;. Minister spraw zagranicznych wymieni\u0142: nierozprzestrzenianie broni atomowej, zmiany klimatu oraz zdrowie i zagro\u017cenia pandemiczne. Przyzna\u0142, \u017ce to &quot;nieformalne ustalenia&quot; szczytu ministr\u00f3w w Rumunii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mordowal-myslac-ze-jest-pol-czlowiekiem-i-pol-psem-final-szo,nId,6444073", "title": "Mordowa\u0142, my\u015bl\u0105c, \u017ce jest p\u00f3\u0142 cz\u0142owiekiem i p\u00f3\u0142 psem. Fina\u0142 szokuj\u0105cej sprawy", "date_published": "2022-11-30 15:17:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mordowal-myslac-ze-jest-pol-czlowiekiem-i-pol-psem-final-szo,nId,6444073\"><img align=\"left\" alt=\"Mordowa\u0142, my\u015bl\u0105c, \u017ce jest p\u00f3\u0142 cz\u0142owiekiem i p\u00f3\u0142 psem. Fina\u0142 szokuj\u0105cej sprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/mordowal-myslac-ze-jest-pol-czlowiekiem-i-pol-psem-final-szo/000GF53NB6W2KNN8-C321.jpg\" /></a>19-latek, kt\u00f3ry przed kilkoma laty zosta\u0142 okrzykni\u0119ty kanibalem z Florydy, trafi\u0142 na pierwsze strony gazet. Teraz zapad\u0142a decyzja w jego sprawie. Rodzina ofiar nastolatka nie kryje jednak rozczarowania. - Sprawiedliwo\u015b\u0107 dla bia\u0142ego, bogatego ch\u0142opca - m\u00f3wi z gorycz\u0105 siostra jednej z zamordowanych os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kalifornia-tysiace-pedofilow-na-wolnosci-wyszli-z-wiezien-po,nId,6444082", "title": "Kalifornia: Tysi\u0105ce pedofil\u00f3w na wolno\u015bci. Wyszli z wi\u0119zie\u0144 po kilku miesi\u0105cach", "date_published": "2022-11-30 15:09:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kalifornia-tysiace-pedofilow-na-wolnosci-wyszli-z-wiezien-po,nId,6444082\"><img align=\"left\" alt=\"Kalifornia: Tysi\u0105ce pedofil\u00f3w na wolno\u015bci. Wyszli z wi\u0119zie\u0144 po kilku miesi\u0105cach\" src=\"https://i.iplsc.com/kalifornia-tysiace-pedofilow-na-wolnosci-wyszli-z-wiezien-po/000GF53LYF8VR7OU-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce pedofil\u00f3w z Kalifornii wychodzi z wi\u0119zienia po kilku miesi\u0105cach od us\u0142yszenia wyroku skazuj\u0105cego - wynika ze \u015bledztwa &quot;Daily Mail&quot;. Dramatycznie niskie wyroki dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b pope\u0142niaj\u0105cych najci\u0119\u017csze przest\u0119pstwa wobec dzieci jak m.in. wykorzystanie seksualne, sodomi\u0119 i porwania. Statystykami jest zszokowany by\u0142y prokurator ds. przest\u0119pstw seksualnych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wiekszosc-rosjan-chce-zakonczenia-wojny,nId,6444067", "title": "Media: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rosjan chce zako\u0144czenia wojny", "date_published": "2022-11-30 14:58:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-wiekszosc-rosjan-chce-zakonczenia-wojny,nId,6444067\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Rosjan chce zako\u0144czenia wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/media-wiekszosc-rosjan-chce-zakonczenia-wojny/000GF51I5H3WE94U-C321.jpg\" /></a>25 proc. Rosjan opowiada si\u0119 za kontynuowaniem wojny - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, podaj\u0105c wyniki niejawnego badania opinii publicznej przeprowadzonego na zlecenie Kremla. Wynika\u0107 z nich ma r\u00f3wnie\u017c, \u017ce ponad po\u0142owa Rosjan chce negocjacji z Ukrain\u0105 i zako\u0144czenia wojny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dopasc-morawieckiego-najnowsza-ksiazka-bogdana-rymanowskiego,nId,6444065", "title": "\"Dopa\u015b\u0107 Morawieckiego\". Najnowsza ksi\u0105\u017cka Bogdana Rymanowskiego", "date_published": "2022-11-30 14:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dopasc-morawieckiego-najnowsza-ksiazka-bogdana-rymanowskiego,nId,6444065\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dopa\u015b\u0107 Morawieckiego&quot;. Najnowsza ksi\u0105\u017cka Bogdana Rymanowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/dopasc-morawieckiego-najnowsza-ksiazka-bogdana-rymanowskiego/000GF4HYDG36LHLM-C321.jpg\" /></a>&quot;Dopa\u015b\u0107 Morawieckiego. \u017bycie doczesne i wieczne Kornela buntownika&quot; to najnowsza ksi\u0105\u017cka Bogdana Rymanowskiego. Popularny dziennikarz i autor bestselleru &quot;Ubek&quot; o funkcjonariuszu bezpieki, kt\u00f3ry \u0142amie po latach zmow\u0119 milczenia po raz kolejny zaskakuje czytelnik\u00f3w. 2 i 7 grudnia w Warszawie i Wroc\u0142awiu odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania z autorem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-w-turcji-kobieta-przez-rok-udawala-lekarke,nId,6444004", "title": "Afera w Turcji. Kobieta przez rok udawa\u0142a lekark\u0119", "date_published": "2022-11-30 14:29:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-w-turcji-kobieta-przez-rok-udawala-lekarke,nId,6444004\"><img align=\"left\" alt=\"Afera w Turcji. Kobieta przez rok udawa\u0142a lekark\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-w-turcji-kobieta-przez-rok-udawala-lekarke/000GF3XEJPXL78K7-C321.jpg\" /></a>Przez blisko rok lekarze i personel pa\u0144stwowego szpitala miasta Tekirdag w europejskiej cz\u0119\u015bci Turcji byli przekonani, \u017ce Ay\u015fe \u00d6zkiraz jest pocz\u0105tkuj\u0105ca lekark\u0105. Kobieta sp\u0119dza\u0142a czas na oddziale, bra\u0142a udzia\u0142 w operacjach, publikowa\u0142a zdj\u0119cia ze szpitala w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Gdy medycy ostatecznie nabrali podejrze\u0144 co do jej kompetencji, wysz\u0142o na jaw, \u017ce kobieta wymy\u015bli\u0142a swoj\u0105 ca\u0142\u0105 karier\u0119 medyczn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obrady-kierownictwa-pis-na-nowogrodzkiej-chodzi-o-solidarna-,nId,6444047", "title": "Obrady kierownictwa PiS na Nowogrodzkiej. Chodzi o Solidarn\u0105 Polsk\u0119?", "date_published": "2022-11-30 14:28:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obrady-kierownictwa-pis-na-nowogrodzkiej-chodzi-o-solidarna-,nId,6444047\"><img align=\"left\" alt=\"Obrady kierownictwa PiS na Nowogrodzkiej. Chodzi o Solidarn\u0105 Polsk\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/obrady-kierownictwa-pis-na-nowogrodzkiej-chodzi-o-solidarna/000GF469A3MWNL3L-C321.jpg\" /></a>Posiedzenie prezydium Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z udzia\u0142em m.in. prezesa Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, premiera Mateusza Morawieckiego oraz wicepremiera, szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka i Jacka Sasina rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 w \u015brod\u0119 o godzinie 14:00. Nieoficjalnie w\u015br\u00f3d omawianych temat\u00f3w jest sytuacja w Zjednoczonej Prawicy i narastaj\u0105ca rozbie\u017cno\u015b\u0107 pomi\u0119dzy PiS a Solidarn\u0105 Polsk\u0105 oraz ewentualne transfery polityczne do partii rz\u0105dz\u0105cej.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-argentyny-w-polsce-bedziemy-swiadkami-wielkiego-me,nId,6444009", "title": "Ambasador Argentyny w Polsce: B\u0119dziemy \u015bwiadkami wielkiego meczu", "date_published": "2022-11-30 14:14:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-argentyny-w-polsce-bedziemy-swiadkami-wielkiego-me,nId,6444009\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Argentyny w Polsce: B\u0119dziemy \u015bwiadkami wielkiego meczu\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-argentyny-w-polsce-bedziemy-swiadkami-wielkiego-me/000GF3WK5NWK50KV-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 o godz. 20 usi\u0105dzie przed telewizorem w bia\u0142o-b\u0142\u0119kitnej koszulce reprezentacji Argentyny i b\u0119dzie trzyma\u0107 kciuki za Leo Messiego i sp\u00f3\u0142k\u0119. - Czeka nas wy\u015bmienity mecz, bo obie dru\u017cyny maj\u0105 najlepszych pi\u0142karzy na \u015bwiecie - Messiego i Lewandowskiego - m\u00f3wi Interii Ana Maria Ramirez, ambasador Argentyny w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zalamanie-niemieckiego-rynku-pracy-rzad-otwiera-drzwi-dla-wy,nId,6444005", "title": "Za\u0142amanie niemieckiego rynku pracy. Rz\u0105d otwiera drzwi dla wykwalifikowanych imigrant\u00f3w", "date_published": "2022-11-30 14:00:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zalamanie-niemieckiego-rynku-pracy-rzad-otwiera-drzwi-dla-wy,nId,6444005\"><img align=\"left\" alt=\"Za\u0142amanie niemieckiego rynku pracy. Rz\u0105d otwiera drzwi dla wykwalifikowanych imigrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zalamanie-niemieckiego-rynku-pracy-rzad-otwiera-drzwi-dla-wy/000GF48837TH0KTF-C321.jpg\" /></a>Niemiecka koalicja rz\u0105dz\u0105ca porozumia\u0142a si\u0119 w sprawie kluczowych punkt\u00f3w nowej ustawy o imigracji zarobkowej dla wykwalifikowanych pracownik\u00f3w. Zgodnie z planami przyj\u0119tymi w po\u0142udnie przez gabinet federalny Niemcy chc\u0105 przyci\u0105gn\u0105\u0107 do kraju wi\u0119cej pracownik\u00f3w z zagranicy i w tym celu upro\u015bci\u0107 zasady wjazdu i uznawania kwalifikacji zawodowych. To ma by\u0107 przede wszystkim oferta skierowana do os\u00f3b spoza Unii Europejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jest-nagranie-kolizji-aktora-jerzego-s-z-motocyklista,nId,6443954", "title": "Jest nagranie kolizji aktora Jerzego S. z motocyklist\u0105", "date_published": "2022-11-30 13:53:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jest-nagranie-kolizji-aktora-jerzego-s-z-motocyklista,nId,6443954\"><img align=\"left\" alt=\"Jest nagranie kolizji aktora Jerzego S. z motocyklist\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-nagranie-kolizji-aktora-jerzego-s-z-motocyklista/000GF3WR67J4XD11-C321.jpg\" /></a>Dziennik &quot;Fakt&quot; dotar\u0142 do nagrania kolizji znanego aktora Jerzego S. z motocyklist\u0105. - We wtorek us\u0142ysza\u0142 on zarzut prowadzenia pojazdu w stanie nietrze\u017awo\u015bci - poinformowa\u0142 rzecznik krakowskiej Prokuratury Okr\u0119gowej. Na wideo wida\u0107 moment, kiedy podczas pokonywania skrzy\u017cowania motocyklista zostaje potr\u0105cony przez auto Jerzego S. Nast\u0119pnie aktor dwa razy odje\u017cd\u017ca. Kierowcy jedno\u015bladu udaje si\u0119 wezwa\u0107 policj\u0119.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-rosjanie-nabrali-polskiego-prezydenta-zakonczyla-sie-wewnetr,nId,6443945", "title": "Rosjanie nabrali polskiego prezydenta. Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wewn\u0119trzna kontrola", "date_published": "2022-11-30 13:41:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-rosjanie-nabrali-polskiego-prezydenta-zakonczyla-sie-wewnetr,nId,6443945\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie nabrali polskiego prezydenta. Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wewn\u0119trzna kontrola\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nabrali-polskiego-prezydenta-zakonczyla-sie-wewnetr/000GF3QMBIOWIWX0-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak rosyjskim pranksterom uda\u0142o si\u0119 podszy\u0107 pod Emmanuela Macrona i nabra\u0107 Andrzeja Dud\u0119, w Pa\u0142acu Prezydenckim zarz\u0105dzono niejawne post\u0119powanie kontrolne. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, post\u0119powanie dobieg\u0142o ko\u0144ca. Wnioski? Powa\u017cnie naruszono instrukcj\u0119, kt\u00f3r\u0105 opracowano po wpadce z lipca 2020 r. i kt\u00f3r\u0105 udost\u0119pni\u0142a nam Kancelaria Prezydenta. Wynika z niej, \u017ce za po\u0142\u0105czenia g\u0142owy pa\u0144stwa odpowiedzialni s\u0105 Jakub Kumoch i dyrektor jego biura, Piotra Gillert.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-sprawiedliwosci-rfn-o-nord-stream-2-to-bylo-wkladem,nId,6443976", "title": "Minister sprawiedliwo\u015bci RFN o Nord Stream 2: To by\u0142o wk\u0142adem do wybuchu wojny", "date_published": "2022-11-30 13:37:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-minister-sprawiedliwosci-rfn-o-nord-stream-2-to-bylo-wkladem,nId,6443976\"><img align=\"left\" alt=\"Minister sprawiedliwo\u015bci RFN o Nord Stream 2: To by\u0142o wk\u0142adem do wybuchu wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-sprawiedliwosci-rfn-o-nord-stream-2-to-bylo-wkladem/000GF3QL3PEU3TX7-C321.jpg\" /></a>Trzymanie si\u0119 Nord Stream 2 w odpowiedzi na aneksj\u0119 Krymu by\u0142o z dzisiejszej perspektywy wk\u0142adem Niemiec do wybuchu wojny - zaznaczy\u0142 federalny minister sprawiedliwo\u015bci Marco Buschmann podczas spotkania ministr\u00f3w sprawiedliwo\u015bci pa\u0144stw grupy G7. Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci Niemiec przytoczy\u0142o te s\u0142owa w jednym z wpis\u00f3w na Twitterze. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tego wiceszef ukrai\u0144skiego MSZ Andrij Melnyk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie-ranna-jedna-osoba,nId,6443968", "title": "Wybuch w ambasadzie Ukrainy w Madrycie. Ranna jedna osoba", "date_published": "2022-11-30 13:32:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie-ranna-jedna-osoba,nId,6443968\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w ambasadzie Ukrainy w Madrycie. Ranna jedna osoba \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-ambasadzie-ukrainy-w-madrycie-ranna-jedna-osoba/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>W ambasadzie Ukrainy w Madrycie dosz\u0142o do wybuchu - informuje Reuters. Pierwsze doniesienia m\u00f3wi\u0105 o eksplozji pakunku, kt\u00f3ry zosta\u0142 dostarczony do plac\u00f3wki. Jedna osoba jest ranna. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mysleli-ze-to-cysta-okazalo-sie-ze-to-niezwykle-rzadki-nowot,nId,6443932", "title": "My\u015bleli, \u017ce to cysta. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to niezwykle rzadki nowotw\u00f3r", "date_published": "2022-11-30 13:25:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mysleli-ze-to-cysta-okazalo-sie-ze-to-niezwykle-rzadki-nowot,nId,6443932\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bleli, \u017ce to cysta. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to niezwykle rzadki nowotw\u00f3r\" src=\"https://i.iplsc.com/mysleli-ze-to-cysta-okazalo-sie-ze-to-niezwykle-rzadki-nowot/000GF3OYNM755A2G-C321.jpg\" /></a>Gdy na oku kilkuletniej Aleksandry pojawi\u0142 si\u0119 guzek, lekarze my\u015bleli, \u017ce to tylko cysta. Wkr\u00f3tce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to struniak - niezwykle rzadki nowotw\u00f3r z\u0142o\u015bliwy, dotykaj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie m\u0119\u017cczyzn po 40. roku \u017cycia. W trakcie leczenia konieczne by\u0142o usuni\u0119cie oka dziewczynki. To jednak nie powstrzyma\u0142o choroby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-migi-29-dla-ukrainy-bloomberg-przywodcy-nato-wracaja-do-taki,nId,6443939", "title": "MiGi-29 dla Ukrainy? \"Bloomberg\": Przyw\u00f3dcy NATO wracaj\u0105 do takiego pomys\u0142u", "date_published": "2022-11-30 13:11:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-migi-29-dla-ukrainy-bloomberg-przywodcy-nato-wracaja-do-taki,nId,6443939\"><img align=\"left\" alt=\"MiGi-29 dla Ukrainy? &quot;Bloomberg&quot;: Przyw\u00f3dcy NATO wracaj\u0105 do takiego pomys\u0142u\" src=\"https://i.iplsc.com/migi-29-dla-ukrainy-bloomberg-przywodcy-nato-wracaja-do-taki/000GF3M84WCWK78J-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw NATO maj\u0105 powraca\u0107 do pomys\u0142u przekazania Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 - zaznaczy\u0142 w artykule dla &quot;Bloomberga&quot; James Stavridis, emerytowany ameryka\u0144ski admira\u0142 i by\u0142y dow\u00f3dca po\u0142\u0105czonych si\u0142 zbrojnych NATO w Europie. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce mo\u017cliwe, \u017ce powr\u00f3c\u0105 do pomys\u0142u ameryka\u0144skich nadwy\u017cek F-16.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujacy-wynik-dziennikarskiego-sledztwa-francja-importuj,nId,6443931", "title": "Zaskakuj\u0105cy wynik dziennikarskiego \u015bledztwa. \"Francja importuje uran z Rosji\"", "date_published": "2022-11-30 13:03:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujacy-wynik-dziennikarskiego-sledztwa-francja-importuj,nId,6443931\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105cy wynik dziennikarskiego \u015bledztwa. &quot;Francja importuje uran z Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujacy-wynik-dziennikarskiego-sledztwa-francja-importuj/000GF3PNPYNF4CE0-C321.jpg\" /></a>W porcie w Dunkierce odbywa si\u0119 roz\u0142adunek kontener\u00f3w z uranem, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie przyby\u0142 z Rosji - wynika z dziennikarskiego \u015bledztwa francuskiego serwisu Mediapart. Serwis stawia pytanie: czy to etyczne? Zgodnie z unijnymi sankcjami, nie jest to bowiem nielegalne. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzej-kandydaci-do-tytulu-antysemity-roku-kanye-west-faworyt,nId,6443920", "title": "Trzej kandydaci do tytu\u0142u \"Antysemity roku\". Kanye West faworytem", "date_published": "2022-11-30 12:59:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzej-kandydaci-do-tytulu-antysemity-roku-kanye-west-faworyt,nId,6443920\"><img align=\"left\" alt=\"Trzej kandydaci do tytu\u0142u &quot;Antysemity roku&quot;. Kanye West faworytem\" src=\"https://i.iplsc.com/trzej-kandydaci-do-tytulu-antysemity-roku-kanye-west-faworyt/000GF3M5RKITOYT6-C321.jpg\" /></a>&quot;Antysemita roku&quot; to haniebny tytu\u0142 przyznawany przez organizacj\u0119 monitoruj\u0105c\u0105 zachowania antysemickie StopAntisemitism. Raper Kanye West jest g\u0142\u00f3wnym faworytem do zdobycia tej &quot;nagrody&quot; - poinformowa\u0142 portal Jerusalem Post. Nazwisko zwyci\u0119zcy poznamy 11 grudnia. \n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jechal-z-zaszronionymi-szybami-smiertelnie-potracil-73-latke,nId,6443898", "title": "Jecha\u0142 z zaszronionymi szybami. \u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 73-latk\u0119", "date_published": "2022-11-30 12:51:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-jechal-z-zaszronionymi-szybami-smiertelnie-potracil-73-latke,nId,6443898\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142 z zaszronionymi szybami. \u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 73-latk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jechal-z-zaszronionymi-szybami-smiertelnie-potracil-73-latke/000GF3E6PPG6HW4S-C321.jpg\" /></a>72-letni m\u0119\u017cczyzna potr\u0105ci\u0142 73-latk\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych. W wyniku tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o we wtorek 29 listopada w Katowicach, kobieta zmar\u0142a w szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sily-jadrowe-rosji-szojgu-zapowiada-szczegolny-nacisk-by-je-,nId,6443806", "title": "Si\u0142y j\u0105drowe Rosji. Szojgu zapowiada \"szczeg\u00f3lny nacisk\", by je wzmacnia\u0107", "date_published": "2022-11-30 12:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sily-jadrowe-rosji-szojgu-zapowiada-szczegolny-nacisk-by-je-,nId,6443806\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0142y j\u0105drowe Rosji. Szojgu zapowiada &quot;szczeg\u00f3lny nacisk&quot;, by je wzmacnia\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/sily-jadrowe-rosji-szojgu-zapowiada-szczegolny-nacisk-by-je/000GF3E7MHJ8J1JL-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu zadeklarowa\u0142, \u017ce &quot;wszystkie zadania&quot; dotycz\u0105ce odbudowy anektowanych obwod\u00f3w Ukrainy, jakie postawi\u0142 W\u0142adimir Putin, &quot;realizowane s\u0105 przed terminem&quot;. Kremlowski polityk m\u00f3wi\u0142 te\u017c, co w przysz\u0142ym roku zmieni si\u0119 w rosyjskiej armii. Dow\u00f3dztwo chce skupi\u0107 si\u0119 zw\u0142aszcza na strategicznych si\u0142ach j\u0105drowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-bialoruski-rezim-uderza-w-polakow-napieta-sytuacja,nId,6443866", "title": "Tak bia\u0142oruski re\u017cim uderza w Polak\u00f3w. \"Napi\u0119ta sytuacja\"", "date_published": "2022-11-30 12:42:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-bialoruski-rezim-uderza-w-polakow-napieta-sytuacja,nId,6443866\"><img align=\"left\" alt=\"Tak bia\u0142oruski re\u017cim uderza w Polak\u00f3w. &quot;Napi\u0119ta sytuacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-bialoruski-rezim-uderza-w-polakow-napieta-sytuacja/000GF3CDC16SFTUT-C321.jpg\" /></a>- To by\u0142a akcja na szerok\u0105 skal\u0119. Rekwirowano w pierwszej kolejno\u015bci komputery i telefony, ale nie tylko, zabierano nawet ksi\u0105\u017cki - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Marek Zaniewski, wiceprezes Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi. Po tym, jak dwa tygodnie temu urz\u0105dzono masowe przeszukania w domach dzia\u0142aczy Zwi\u0105zku, sytuacja pozostaje napi\u0119ta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pozar-hali-w-ustroniu-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6443848", "title": "Po\u017car hali w Ustroniu. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-30 12:21:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pozar-hali-w-ustroniu-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6443848\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car hali w Ustroniu. Nie \u017cyje jedna osoba \" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-hali-w-ustroniu-nie-zyje-jedna-osoba/000GF3DYY7547LFD-C321.jpg\" /></a>Po\u017car wybuch\u0142 w hali firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 serwisowaniem samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych. Prawdopodobnie zarzewiem ognia by\u0142 piec na olej opa\u0142owy. W wyniku po\u017caru zmar\u0142a jedna osoba. Kontuzji dozna\u0142 r\u00f3wnie\u017c stra\u017cak, kt\u00f3ry walczy\u0142 z ogniem. W akcji bra\u0142o udzia\u0142 18 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-z-udzialem-dwoch-autobusow-w-poznaniu-sa-ranni,nId,6443823", "title": "Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch autobus\u00f3w w Poznaniu. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-11-30 12:03:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-z-udzialem-dwoch-autobusow-w-poznaniu-sa-ranni,nId,6443823\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch autobus\u00f3w w Poznaniu. S\u0105 ranni \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-z-udzialem-dwoch-autobusow-w-poznaniu-sa-ranni/000GF3EEJYCPJMIO-C321.jpg\" /></a>W Poznaniu na przystanku Osiedle D\u0119bina dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch autobus\u00f3w i samochodu osobowego. Ranne zosta\u0142y cztery osoby. Ca\u0142kowicie zablokowana jest ul. 28 czerwca 1956 roku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-przerwala-dziennikarzowi-obamy-o-to-nie-pytano,nId,6443846", "title": "Premier przerwa\u0142a dziennikarzowi. \"Obamy o to nie pytano\"", "date_published": "2022-11-30 11:59:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-przerwala-dziennikarzowi-obamy-o-to-nie-pytano,nId,6443846\"><img align=\"left\" alt=\"Premier przerwa\u0142a dziennikarzowi. &quot;Obamy o to nie pytano&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-przerwala-dziennikarzowi-obamy-o-to-nie-pytano/000GF3A272M1AE4C-C321.jpg\" /></a>Sanna Marin i Jacinda Ardern to jedne najm\u0142odszych szefowych rz\u0105du na \u015bwiecie. Fi\u0144ska i nowozelandzka premier wyst\u0105pi\u0142y wsp\u00f3lnie na konferencji prasowej w Auckland. Jeden z dziennikarzy pokusi\u0142 si\u0119 na z\u0142o\u015bliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-opoznienia-w-wyplatach-dodatku-weglowego-ministerstwo-zabier,nId,6443835", "title": "Op\u00f3\u017anienia w wyp\u0142atach dodatku w\u0119glowego. Ministerstwo zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-11-30 11:51:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-opoznienia-w-wyplatach-dodatku-weglowego-ministerstwo-zabier,nId,6443835\"><img align=\"left\" alt=\"Op\u00f3\u017anienia w wyp\u0142atach dodatku w\u0119glowego. Ministerstwo zabiera g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/opoznienia-w-wyplatach-dodatku-weglowego-ministerstwo-zabier/000G0PCQYS45EKPT-C321.jpg\" /></a>Dodatek w\u0119glowy wci\u0105\u017c nie trafi\u0142 do wielu os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 wnioskodawc\u00f3w nie otrzyma\u0142a \u015brodk\u00f3w w ustawowym, dwumiesi\u0119cznym terminie. Spytali\u015bmy Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska, z czego mog\u0105 wynika\u0107 op\u00f3\u017anienia w realizowaniu wyp\u0142at. I czy resort przekazuje wojewodom dok\u0142adnie tak\u0105 kwot\u0119, o jak\u0105 wnioskuj\u0105 samorz\u0105dy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-chce-zamrozic-miliardy-euro-dla-wegier,nId,6443843", "title": "Komisja Europejska chce zamrozi\u0107 miliardy euro dla W\u0119gier", "date_published": "2022-11-30 11:49:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-chce-zamrozic-miliardy-euro-dla-wegier,nId,6443843\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska chce zamrozi\u0107 miliardy euro dla W\u0119gier\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-chce-zamrozic-miliardy-euro-dla-wegier/000GF38M531VB03H-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119, by zarekomendowa\u0107 zamro\u017cenie 7,5 mld euro z polityki sp\u00f3jno\u015bci dla W\u0119gier i przedstawi\u0142a rz\u0105dowi Orbana ocen\u0119 w ramach procedury warunkowo\u015bci. Jednocze\u015bnie Komisja zatwierdzi\u0142a w\u0119gierski plan odbudowy. Wyp\u0142ata z Funduszu Odbudowy i Odporno\u015bci (RRF) nie b\u0119dzie jednak mo\u017cliwa bez wdro\u017cenia 27 kamieni milowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ogromny-pozar-magazynu-w-wolgogradzie-kleby-dymu-nad-miastem,nId,6443826", "title": "Ogromny po\u017car magazynu w Wo\u0142gogradzie. K\u0142\u0119by dymu nad miastem", "date_published": "2022-11-30 11:45:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ogromny-pozar-magazynu-w-wolgogradzie-kleby-dymu-nad-miastem,nId,6443826\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car magazynu w Wo\u0142gogradzie. K\u0142\u0119by dymu nad miastem\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-magazynu-w-wolgogradzie-kleby-dymu-nad-miastem/000GF34HBAIOVGKK-C321.jpg\" /></a>Ponad 100 os\u00f3b - stra\u017cak\u00f3w i przedstawicieli Ministerstwa Sytuacji Nadzwyczajnych gasi\u0142o po\u017car magazynu tworzyw sztucznych w Wo\u0142gogradzie. P\u0142omienie obj\u0119\u0142y powierzchni\u0119 1500 metr\u00f3w kwadratowych, a na miejsce \u015bci\u0105gni\u0119to poci\u0105g stra\u017cacki. W wyniku po\u017caru nikt nie zosta\u0142 ranny, ale media informuj\u0105, \u017ce nad miastem powsta\u0142y chmury toksycznego dymu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zwloki-71-latki-pozbawione-glowy-policja-bada-sprawe,nId,6443818", "title": "Zw\u0142oki 71-latki pozbawione g\u0142owy. Policja bada spraw\u0119", "date_published": "2022-11-30 11:33:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zwloki-71-latki-pozbawione-glowy-policja-bada-sprawe,nId,6443818\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki 71-latki pozbawione g\u0142owy. Policja bada spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-71-latki-pozbawione-glowy-policja-bada-sprawe/000E5G7U2EV7FIB3-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w Lusowie (woj. wielkopolskie) znaleziono zw\u0142oki 71-letniej kobiety. Jak przekaza\u0142a m\u0142. asp. Marta Mr\u00f3z z KMP w Poznaniu, cia\u0142o by\u0142o pozbawione g\u0142owy. Zw\u0142oki ujawniono we wtorek wieczorem. Wed\u0142ug informacji policji zw\u0142oki kobiety by\u0142y powa\u017cnie okaleczone.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-ukarany-nagana-przyszedl-i-obrazal-haniebnym,nId,6443645", "title": "Janusz Kowalski ukarany nagan\u0105. \"Przyszed\u0142 i obra\u017ca\u0142 haniebnymi s\u0142owami\"", "date_published": "2022-11-30 11:27:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-ukarany-nagana-przyszedl-i-obrazal-haniebnym,nId,6443645\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski ukarany nagan\u0105. &quot;Przyszed\u0142 i obra\u017ca\u0142 haniebnymi s\u0142owami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-ukarany-nagana-przyszedl-i-obrazal-haniebnym/000EBZAE61OEXGKE-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski z Solidarnej Polski zosta\u0142 ukarany nagan\u0105 przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 Etyki Poselskiej. Chodzi o tweeta tego pos\u0142a Zjednoczonej Prawicy, w kt\u00f3rym stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;potrzebna jest surowa ustawa o ochronie dzieci przed propagand\u0105 LGBT&quot;, poniewa\u017c &quot;wzrost liczby okalecze\u0144 i samob\u00f3jstw w\u015br\u00f3d dzieci - poddanych presji zastanawiania si\u0119 nad seksualno\u015bci\u0105 - to g\u0142o\u015bny dzwonek alarmowy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-z-nagana-pisal-o-propagandzie-lgbt,nId,6443645", "title": "Janusz Kowalski z nagan\u0105. Pisa\u0142 o \"propagandzie LGBT\"", "date_published": "2022-11-30 11:27:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-z-nagana-pisal-o-propagandzie-lgbt,nId,6443645\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski z nagan\u0105. Pisa\u0142 o &quot;propagandzie LGBT&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-z-nagana-pisal-o-propagandzie-lgbt/000EBZAE61OEXGKE-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski z Solidarnej Polski zosta\u0142 ukarany nagan\u0105 przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 Etyki Poselskiej. Chodzi o tweeta, w kt\u00f3rym pose\u0142 stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;potrzebna jest surowa ustawa o ochronie dzieci przed propagand\u0105 LGBT&quot;, \u0142\u0105cz\u0105c to z samookaleczeniami i samob\u00f3jstwami w\u015br\u00f3d dzieci. Jak przekaza\u0142a Interii szefowa KEP Monika Falej, Kowalski zjawi\u0142 si\u0119 na posiedzeniu i &quot;obra\u017ca\u0142 Komisj\u0119 haniebnymi s\u0142owami&quot;. - Wezwa\u0142em przewodnicz\u0105c\u0105, by przesta\u0142a niszczy\u0107 autorytet Komisji - wyja\u015bni\u0142 pose\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-z-nagana-pojawil-sie-na-komisji-obrazal-haniebnymi-,nId,6443645", "title": "Kowalski z nagan\u0105. Pojawi\u0142 si\u0119 na komisji, \"obra\u017ca\u0142 haniebnymi s\u0142owami\"", "date_published": "2022-11-30 11:27:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kowalski-z-nagana-pojawil-sie-na-komisji-obrazal-haniebnymi-,nId,6443645\"><img align=\"left\" alt=\"Kowalski z nagan\u0105. Pojawi\u0142 si\u0119 na komisji, &quot;obra\u017ca\u0142 haniebnymi s\u0142owami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kowalski-z-nagana-pojawil-sie-na-komisji-obrazal-haniebnymi/000EBZAE61OEXGKE-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski z Solidarnej Polski zosta\u0142 ukarany nagan\u0105 przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 Etyki Poselskiej. Chodzi o tweeta, w kt\u00f3rym pose\u0142 stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;potrzebna jest surowa ustawa o ochronie dzieci przed propagand\u0105 LGBT&quot;, \u0142\u0105cz\u0105c to z samookaleczeniami i samob\u00f3jstwami w\u015br\u00f3d dzieci. Jak przekaza\u0142a Interii szefowa KEP Monika Falej, Kowalski zjawi\u0142 si\u0119 na posiedzeniu i &quot;obra\u017ca\u0142 Komisj\u0119 haniebnymi s\u0142owami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kilkanascie-tysiecy-zl-dofinansowania-czy-ty-tez-mozesz-z-ni,nId,6441737", "title": "Kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142 dofinansowania. Czy ty te\u017c mo\u017cesz z niego skorzysta\u0107?", "date_published": "2022-11-30 11:25:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kilkanascie-tysiecy-zl-dofinansowania-czy-ty-tez-mozesz-z-ni,nId,6441737\"><img align=\"left\" alt=\"Kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142 dofinansowania. Czy ty te\u017c mo\u017cesz z niego skorzysta\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/kilkanascie-tysiecy-zl-dofinansowania-czy-ty-tez-mozesz-z-ni/000FIDSIB5SI8K9J-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c ponad milion polskich dom\u00f3w korzysta z paneli fotowoltaicznych. Zastanawiasz si\u0119, czy nie do\u0142\u0105czy\u0107 do tego grona? Je\u015bli tak, to podpowiadamy sk\u0105d mo\u017cna otrzyma\u0107 wsparcie na zakup paneli s\u0142onecznych. Wyja\u015bniamy te\u017c, kto mo\u017ce ubiega\u0107 si\u0119 o dofinansowanie oraz do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-trend-w-polskich-dyskontach-biedronka-i-lidl-komentuja,nId,6443763", "title": "Nowy trend w polskich dyskontach. Biedronka i Lidl komentuj\u0105", "date_published": "2022-11-30 11:21:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-trend-w-polskich-dyskontach-biedronka-i-lidl-komentuja,nId,6443763\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy trend w polskich dyskontach. Biedronka i Lidl komentuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-trend-w-polskich-dyskontach-biedronka-i-lidl-komentuja/000GF2SLAGFTW3O7-C321.jpg\" /></a>Do Polski dotar\u0142o zjawisko &quot;trading down&quot;. Wszystko przez szalej\u0105c\u0105 dro\u017cyzn\u0119. - Polacy szukaj\u0105 ta\u0144szych alternatyw. A gdzie je znajd\u0105? Oczywi\u015bcie w dyskoncie - przekonuje w rozmowie z Interi\u0105 ekonomista Rafa\u0142 Mundry. To mi\u0119dzy innymi z tego powodu w ostatnich tygodniach w sklepach Biedronki i Lidla obserwujemy wielkie kolejki. Ale nie tylko dlatego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-piosenkarz-country-zmarl-we-snie-kilka-godzin-wczesniej-,nId,6443759", "title": "USA: Piosenkarz country zmar\u0142 we \u015bnie. Kilka godzin wcze\u015bniej wzi\u0105\u0142 \u015blub", "date_published": "2022-11-30 11:16:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-piosenkarz-country-zmarl-we-snie-kilka-godzin-wczesniej-,nId,6443759\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Piosenkarz country zmar\u0142 we \u015bnie. Kilka godzin wcze\u015bniej wzi\u0105\u0142 \u015blub\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-piosenkarz-country-zmarl-we-snie-kilka-godzin-wczesniej/000GF2QR5H1N87B0-C321.jpg\" /></a>Piosenkarz country Jake Flint zmar\u0142 kilka godzin po tym, jak wzi\u0105\u0142 \u015blub. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w sobot\u0119 we \u015bnie. Mened\u017cerka Brenda Clint podzieli\u0142a si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych rozczulaj\u0105cymi wpisami i zdj\u0119ciami. Nie podano, co by\u0142o przyczyn\u0105 \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-smierc-rosyjskiego-miliardera-wspolpasazer-odwola,nId,6443741", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego miliardera. Wsp\u00f3\u0142pasa\u017cer odwo\u0142a\u0142 lot", "date_published": "2022-11-30 10:43:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicza-smierc-rosyjskiego-miliardera-wspolpasazer-odwola,nId,6443741\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza \u015bmier\u0107 rosyjskiego miliardera. Wsp\u00f3\u0142pasa\u017cer odwo\u0142a\u0142 lot\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-smierc-rosyjskiego-miliardera-wspolpasazer-odwola/000GF2NJDHB5TP28-C321.jpg\" /></a>Wiaczes\u0142aw Taran, rosyjski miliarder, za\u0142o\u017cyciel grupy Forex Club i platformy handlowej Libertex, zgin\u0105\u0142 w katastrofie \u015bmig\u0142owca we Francji. \u015awiatowe media zwracaj\u0105 uwag\u0119 na nietypowe okoliczno\u015bci zdarzenia - pasa\u017cer, kt\u00f3ry mia\u0142 lecie\u0107 z miliarderem, w ostatniej chwili zrezygnowa\u0142 z lotu. Warunki pogodowe by\u0142y dobre, a pierwsze doniesienia sugeruj\u0105, \u017ce maszyna nie mia\u0142a awarii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ksiadz-instruowal-parafian-jak-maja-go-ugoscic-z-checia-zjem,nId,6443768", "title": "Ksi\u0105dz instruowa\u0142 parafian, jak maj\u0105 go ugo\u015bci\u0107. \"Z ch\u0119ci\u0105 zjem\"", "date_published": "2022-11-30 10:32:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ksiadz-instruowal-parafian-jak-maja-go-ugoscic-z-checia-zjem,nId,6443768\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz instruowa\u0142 parafian, jak maj\u0105 go ugo\u015bci\u0107. &quot;Z ch\u0119ci\u0105 zjem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-instruowal-parafian-jak-maja-go-ugoscic-z-checia-zjem/000GF2SX93KPSX8F-C321.jpg\" /></a>Nietypowe og\u0142oszenia duszpasterskie w ko\u015bciele Podwy\u017cszenia Krzy\u017ca \u015awi\u0119tego w Przeg\u0119dzy (\u015al\u0105skie). Ksi\u0105dz instruowa\u0142 parafian, jak wierni maj\u0105 go ugo\u015bci\u0107 podczas kol\u0119dy. Duchowny przedstawi\u0142 swoje wymagania - do picia tylko czarna herbata, pieczywo bia\u0142e bez dodatk\u00f3w, a z ciast - najlepiej babka dro\u017cd\u017cowa. Wideo sta\u0142o si\u0119 hitem sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawiruja-miedzy-rosja-chinami-iranem-a-zachodem-chca-na-tym-,nId,6443687", "title": "Lawiruj\u0105 mi\u0119dzy Rosj\u0105, Chinami, Iranem a Zachodem. Chc\u0105 na tym zarabia\u0107", "date_published": "2022-11-30 09:54:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawiruja-miedzy-rosja-chinami-iranem-a-zachodem-chca-na-tym-,nId,6443687\"><img align=\"left\" alt=\"Lawiruj\u0105 mi\u0119dzy Rosj\u0105, Chinami, Iranem a Zachodem. Chc\u0105 na tym zarabia\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/lawiruja-miedzy-rosja-chinami-iranem-a-zachodem-chca-na-tym/000GF2FY4EM2BHFP-C321.jpg\" /></a>B\u0119d\u0105cy w orbicie wp\u0142yw\u00f3w Rosji Kazachstan znalaz\u0142 si\u0119 w centrum zainteresowania Zachodu. Jednak najwi\u0119ksze pa\u0144stwo Azji Centralnej to wci\u0105\u017c jeden z najbli\u017cszych sojusznik\u00f3w Moskwy. Astana stara si\u0119 zar\u00f3wno dystansowa\u0107 od polityki Kremla, zachowuj\u0105c neutraln\u0105 postaw\u0119 w obliczu agresji na Ukrain\u0119, jak i korzysta\u0107 z obecnej sytuacji gospodarczo. Troch\u0119 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c, a troch\u0119 uniezale\u017cniaj\u0105c si\u0119 od pot\u0119\u017cnego s\u0105siada, Kazachstan zacie\u015bnia wi\u0119zi z innymi partnerami - Chinami, Iranem, Francj\u0105, a tak\u017ce z Polsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-patrioty-w-sejmie-powiedzialem-zeby-sie-nie-wydzi,nId,6443709", "title": "Awantura o Patrioty w Sejmie. \"Powiedzia\u0142em, \u017ceby si\u0119 nie wydziera\u0142\"", "date_published": "2022-11-30 09:52:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-patrioty-w-sejmie-powiedzialem-zeby-sie-nie-wydzi,nId,6443709\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o Patrioty w Sejmie. &quot;Powiedzia\u0142em, \u017ceby si\u0119 nie wydziera\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-patrioty-w-sejmie-powiedzialem-zeby-sie-nie-wydzi/000GF2IRQG336MNE-C321.jpg\" /></a>W trakcie 67. posiedzenia Sejmu dosz\u0142o do wzmo\u017conej dyskusji na temat przekazania Polsce system\u00f3w Patriot. Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Marcin Kierwi\u0144ski zarz\u0105dza\u0142 informacji na ten temat od ministra obrony narodowej i zarzuci\u0142 rz\u0105dowi, \u017ce &quot;nie chce broni\u0107 Polski i polskiego nieba&quot;. Mariusz B\u0142aszczak poprosi\u0142 pos\u0142a, aby ten &quot;si\u0119 nie wydziera\u0142&quot; i oskar\u017cy\u0142 Platform\u0119 Obywatelsk\u0105, \u017ce za swoich rz\u0105d\u00f3w &quot;otwiera\u0142a wschodni\u0105 Polsk\u0119 Putinowi&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-koronawirusa-wzrost-liczby-zakazen,nId,6443705", "title": "Nowe przypadki koronawirusa. Wzrost liczby zaka\u017ce\u0144", "date_published": "2022-11-30 09:42:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-koronawirusa-wzrost-liczby-zakazen,nId,6443705\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przypadki koronawirusa. Wzrost liczby zaka\u017ce\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przypadki-koronawirusa-wzrost-liczby-zakazen/000A0Y1X4NYVIW1D-C321.jpg\" /></a>2783 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 628 ponownych, wykryto w Polsce od 24 do 30 listopada - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Zdrowia. Jak doda\u0142o, zmar\u0142o 27 os\u00f3b choruj\u0105cych na COVID-19. Nowych przypadk\u00f3w jest o niemal 400 wi\u0119cej ni\u017c w zesz\u0142otygodniowym raporcie resortu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-ciezarowki-z-samochodem-dostawczym-nie-zyje-29-lat,nId,6443675", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z samochodem dostawczym. Nie \u017cyje 29-latek", "date_published": "2022-11-30 09:22:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-ciezarowki-z-samochodem-dostawczym-nie-zyje-29-lat,nId,6443675\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z samochodem dostawczym. Nie \u017cyje 29-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-ciezarowki-z-samochodem-dostawczym-nie-zyje-29-lat/000GF2ASKPU6AWOR-C321.jpg\" /></a>Na drodze krajowej nr 79 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Jastrz\u0119bie (woj. mazowieckie) dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do tragicznego wypadku. Samoch\u00f3d dostawczy zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jak przekaza\u0142a asp. Magdalena G\u0105sowska z Komendy Powiatowej Policji w Piasecznie, w wyniku wypadku zgin\u0105\u0142 29-letni kierowca dostawczaka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leszek-kowalczyk-nowym-poslem-pis-zlozyl-slubowanie,nId,6443683", "title": "Leszek Kowalczyk nowym pos\u0142em PiS. Z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie", "date_published": "2022-11-30 09:21:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leszek-kowalczyk-nowym-poslem-pis-zlozyl-slubowanie,nId,6443683\"><img align=\"left\" alt=\"Leszek Kowalczyk nowym pos\u0142em PiS. Z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/leszek-kowalczyk-nowym-poslem-pis-zlozyl-slubowanie/000GF2EMAOM1BGBB-C321.jpg\" /></a>Mandat po po\u015ble PiS Jerzym Bieleckim obj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 dotychczasowy radny wojew\u00f3dzki Leszek Kowalczyk. Na pocz\u0105tku obrad Sejmu z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie i u\u015bcisn\u0105\u0142 d\u0142o\u0144 z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Kowalczyk jest bratem wicepremiera Henryka Kowalczyka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-o-franciszku-ofiara-propagandy,nId,6443621", "title": "Ramzan Kadyrow o Franciszku: Ofiara propagandy", "date_published": "2022-11-30 09:11:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-o-franciszku-ofiara-propagandy,nId,6443621\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow o Franciszku: Ofiara propagandy\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-o-franciszku-ofiara-propagandy/000GF22HH6EIEG49-C321.jpg\" /></a>&quot;To wstyd dla takiej osobowo\u015bci religijnej o \u015bwiatowym znaczeniu, \u017ce nie wie o stosunku muzu\u0142man\u00f3w do wroga&quot; - napisa\u0142 Ramzan Kadyrow w odpowiedzi na s\u0142owa papie\u017ca Franciszka. G\u0142owa Ko\u015bcio\u0142a w ostatnim wywiadzie powiedzia\u0142a, \u017ce Czeczeni i Buriaci to &quot;najokrutniejsi&quot; uczestnicy wojny w Ukrainie. Kadyrow z kolei stwierdzi\u0142, \u017ce Kadyrowcy na wojnie &quot;nie zapominaj\u0105 o szacunku do wroga&quot;, a papie\u017c jest &quot;ofiar\u0105 propagandy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-w-listopadzie-gus-podal-nowe-dane,nId,6443666", "title": "Inflacja w listopadzie. GUS poda\u0142 nowe dane", "date_published": "2022-11-30 09:05:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-w-listopadzie-gus-podal-nowe-dane,nId,6443666\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja w listopadzie. GUS poda\u0142 nowe dane\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-w-listopadzie-gus-podal-nowe-dane/000FSO7FF7NPM181-C321.jpg\" /></a>Inflacja w listopadzie rok do roku wynios\u0142a 17,4 proc. - wynika z szacunku GUS. W por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem ceny wzros\u0142y o 0,7 proc. Oznacza to, \u017ce inflacja w por\u00f3wnaniu do poprzedniego miesi\u0105ca obni\u017cy\u0142a si\u0119 (z 17,9 proc.). To pierwszy spadek rocznej dynamiki inflacji w Polsce od lutego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wierzy-w-zwyciestwo-polakow-z-argentyna-bedzie-bardz,nId,6443651", "title": "Premier wierzy w zwyci\u0119stwo Polak\u00f3w z Argentyn\u0105. \"B\u0119dzie bardzo dobrze\"", "date_published": "2022-11-30 08:49:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wierzy-w-zwyciestwo-polakow-z-argentyna-bedzie-bardz,nId,6443651\"><img align=\"left\" alt=\"Premier wierzy w zwyci\u0119stwo Polak\u00f3w z Argentyn\u0105. &quot;B\u0119dzie bardzo dobrze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wierzy-w-zwyciestwo-polakow-z-argentyna-bedzie-bardz/000GF26V1RPCLXY3-C321.jpg\" /></a>Remis lub zwyci\u0119stwo z Argentyn\u0105 zagwarantuje Polakom awans do fazy pucharowej pi\u0142karskich mistrzostw \u015bwiata w Katarze. W dobrym nastroju do spotkania podchodzi premier Mateusz Morawiecki. Wcze\u015bniej szef rz\u0105du wytypowa\u0142 dok\u0142adny wynik meczu z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-39-latek-uciekl-z-plonacego-mieszkania-wyskoczyl-z-czwartego,nId,6443600", "title": "39-latek uciek\u0142 z p\u0142on\u0105cego mieszkania. Wyskoczy\u0142 z czwartego pi\u0119tra", "date_published": "2022-11-30 08:32:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-39-latek-uciekl-z-plonacego-mieszkania-wyskoczyl-z-czwartego,nId,6443600\"><img align=\"left\" alt=\"39-latek uciek\u0142 z p\u0142on\u0105cego mieszkania. Wyskoczy\u0142 z czwartego pi\u0119tra \" src=\"https://i.iplsc.com/39-latek-uciekl-z-plonacego-mieszkania-wyskoczyl-z-czwartego/000GF1RB9ORRKK3R-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny rozegra\u0142y si\u0119 w K\u0119trzynie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). 39-latek, kt\u00f3ry ucieka\u0142 przed ogniem, wyskoczy\u0142 z p\u0142on\u0105cego mieszkania. Zosta\u0142 przetransportowany do szpitala z obra\u017ceniami n\u00f3g. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manewry-wojskowe-chin-i-rosji-armia-korei-pld-wleciano-w-str,nId,6443604", "title": "Manewry wojskowe Chin i Rosji. Armia Korei P\u0142d: Wleciano w stref\u0119 identyfikacji", "date_published": "2022-11-30 08:19:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manewry-wojskowe-chin-i-rosji-armia-korei-pld-wleciano-w-str,nId,6443604\"><img align=\"left\" alt=\"Manewry wojskowe Chin i Rosji. Armia Korei P\u0142d: Wleciano w stref\u0119 identyfikacji \" src=\"https://i.iplsc.com/manewry-wojskowe-chin-i-rosji-armia-korei-pld-wleciano-w-str/000GF1PH48THXBQP-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie i chi\u0144skie samoloty wojskowe wlecia\u0142y w \u015brod\u0119 do strefy identyfikacji obrony powietrznej Korei Po\u0142udniowej bez uprzedzenia - przekaza\u0142o kolegium szef\u00f3w sztab\u00f3w armii Korei Po\u0142udniowej. W odpowiedzi na to zdarzenie, wojsko poderwa\u0142o samoloty, aby - jak stwierdzono - zapobiec &quot;przypadkowej sytuacji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-mniejsza-temperatura-wykrecone-zarowki-sposoby-na-oszczedzan,nId,6443583", "title": "Mniejsza temperatura, wykr\u0119cone \u017car\u00f3wki. Sposoby na oszcz\u0119dzanie w urz\u0119dach i biurach", "date_published": "2022-11-30 07:54:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-mniejsza-temperatura-wykrecone-zarowki-sposoby-na-oszczedzan,nId,6443583\"><img align=\"left\" alt=\"Mniejsza temperatura, wykr\u0119cone \u017car\u00f3wki. Sposoby na oszcz\u0119dzanie w urz\u0119dach i biurach\" src=\"https://i.iplsc.com/mniejsza-temperatura-wykrecone-zarowki-sposoby-na-oszczedzan/000GF1G22WC13CIH-C321.jpg\" /></a>Zakaz \u0142adowania telefon\u00f3w, zmniejszenie liczby czajnik\u00f3w elektrycznych, wykr\u0119canie \u017car\u00f3wek, czy zmniejszanie temperatury w biurach - na takie sposoby wpad\u0142y lokalne w\u0142adze w Polsce. Celem walka z kryzysem energetycznym, a tym samym zmniejszenie zu\u017cycia pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaryjne-ladowanie-olbrzyma-lecacego-do-polski-na-pokladzie-,nId,6443575", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie olbrzyma lec\u0105cego do Polski. Na pok\u0142adzie byli \u017co\u0142nierze", "date_published": "2022-11-30 07:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaryjne-ladowanie-olbrzyma-lecacego-do-polski-na-pokladzie-,nId,6443575\"><img align=\"left\" alt=\"Awaryjne l\u0105dowanie olbrzyma lec\u0105cego do Polski. Na pok\u0142adzie byli \u017co\u0142nierze\" src=\"https://i.iplsc.com/awaryjne-ladowanie-olbrzyma-lecacego-do-polski-na-pokladzie/000GF1G1QCIKD3BD-C321.jpg\" /></a>Na chicagowskim lotnisku O'Hare awaryjnie wyl\u0105dowa\u0142 samolot. Z informacji podanych przez stacj\u0119 ABC7 Chicago wynika, \u017ce na pok\u0142adzie Atlas Air by\u0142o 300 \u017co\u0142nierzy z Fort Riley w Kansas. Wojskowi lecieli do Poznania. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pakistan-atak-na-policyjny-patrol-chroniacy-medykow-sa-ofiar,nId,6443569", "title": "Pakistan: Atak na policyjny patrol chroni\u0105cy medyk\u00f3w. S\u0105 ofiary i ranni", "date_published": "2022-11-30 07:42:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pakistan-atak-na-policyjny-patrol-chroniacy-medykow-sa-ofiar,nId,6443569\"><img align=\"left\" alt=\"Pakistan: Atak na policyjny patrol chroni\u0105cy medyk\u00f3w. S\u0105 ofiary i ranni \" src=\"https://i.iplsc.com/pakistan-atak-na-policyjny-patrol-chroniacy-medykow-sa-ofiar/000GF1G7V2KOPLVM-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie Kweta w zachodnim Pakistanie dosz\u0142o do samob\u00f3jczego zamachu bombowego, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby, a 28 zosta\u0142o rannych. Do ataku przyznali si\u0119 pakista\u0144scy talibowie. Celem by\u0142 policyjny patrol ochraniaj\u0105cy zesp\u00f3\u0142 medyk\u00f3w, kt\u00f3ry szczepi\u0142 przeciwko wirusowi polio - poda\u0142a agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-policja-apeluje-do-swiadkow-eksplozji-kazda-informac,nId,6443565", "title": "Wroc\u0142aw: Policja apeluje do \u015bwiadk\u00f3w eksplozji. \"Ka\u017cda informacja jest wa\u017cna\"", "date_published": "2022-11-30 07:36:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-policja-apeluje-do-swiadkow-eksplozji-kazda-informac,nId,6443565\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Policja apeluje do \u015bwiadk\u00f3w eksplozji. &quot;Ka\u017cda informacja jest wa\u017cna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-policja-apeluje-do-swiadkow-eksplozji-kazda-informac/000EKI4ZPO87B15O-C321.jpg\" /></a>Dolno\u015bl\u0105ska policja prosi osoby, kt\u00f3re w niedziel\u0119 by\u0142y na parkingu galerii handlowej &quot;Marino&quot; we Wroc\u0142awiu lub widzia\u0142y eksplozj\u0119 w samochodzie, do kt\u00f3rej wtedy tam dosz\u0142o, aby skontaktowa\u0142y si\u0119 z funkcjonariuszami. \u015aledztwo dotycz\u0105ce wybuchu, w kt\u00f3rym ranna zosta\u0142a jedna osoba, prowadzi dolno\u015bl\u0105ski wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sedzia-igor-tuleya-odwieszony-stawil-sie-w-pracy,nId,6443581", "title": "S\u0119dzia Igor Tuleya odwieszony. Stawi\u0142 si\u0119 w pracy", "date_published": "2022-11-30 07:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sedzia-igor-tuleya-odwieszony-stawil-sie-w-pracy,nId,6443581\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0119dzia Igor Tuleya odwieszony. Stawi\u0142 si\u0119 w pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/sedzia-igor-tuleya-odwieszony-stawil-sie-w-pracy/000GF1R9977EEWAP-C321.jpg\" /></a>- Trzeba poczeka\u0107 na to, co si\u0119 wydarzy. Toga wisi, jestem w pe\u0142nej gotowo\u015bci - powiedzia\u0142 we \u015brod\u0119 rano s\u0119dzia Igor Tuleya, odwieszony dzie\u0144 wcze\u015bniej przez Izb\u0119 Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN. Przyszed\u0142 do warszawskiego S\u0105du Okr\u0119gowego i zamierza normalnie pracowa\u0107. Nie by\u0142 jednak pewien, czy kierownictwo s\u0105du dopu\u015bci go do wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w. Przed budynkiem przywitali go jego zwolennicy, m.in. z Komitetu Obrony Demokracji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antysemityzm-w-niemieckiej-lidze-spale-was-jak-to-zrobili-ni,nId,6443554", "title": "Antysemityzm w niemieckiej lidze. \"Spal\u0119 was, jak to zrobili Niemcy\"", "date_published": "2022-11-30 07:32:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antysemityzm-w-niemieckiej-lidze-spale-was-jak-to-zrobili-ni,nId,6443554\"><img align=\"left\" alt=\"Antysemityzm w niemieckiej lidze. &quot;Spal\u0119 was, jak to zrobili Niemcy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/antysemityzm-w-niemieckiej-lidze-spale-was-jak-to-zrobili-ni/000GF17VO7WX1ABT-C321.jpg\" /></a>Pi\u0142karze niemiecko-\u017cydowskiej m\u0142odzie\u017cowej dru\u017cyny TuS Makkabi Berlin do\u015bwiadczyli antysemityzmu w meczu ligi okr\u0119gowej - informuje &quot;Berliner Zeitung&quot;. Zawodnicy byli obra\u017cani przez pi\u0142karzy CFC Herthy 06. Jeden z zawodnik\u00f3w gospodarzy wykona\u0142 w kierunku gracza Makkabi hitlerowski salut. &quot;Zabierzcie flag\u0119 albo spal\u0119 was i wasz\u0105 brudn\u0105 flag\u0119&quot; - powiedzia\u0142 jeden z zawodnik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-kamieniec-zabkowicki-pijany-kradl-ptaki-aby-pomieszac-ich-kr,nId,6443560", "title": "Kamieniec Z\u0105bkowicki: Pijany krad\u0142 ptaki, aby \"pomiesza\u0107 ich krew\". Utkn\u0105\u0142 w go\u0142\u0119bniku", "date_published": "2022-11-30 07:07:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-kamieniec-zabkowicki-pijany-kradl-ptaki-aby-pomieszac-ich-kr,nId,6443560\"><img align=\"left\" alt=\"Kamieniec Z\u0105bkowicki: Pijany krad\u0142 ptaki, aby &quot;pomiesza\u0107 ich krew&quot;. Utkn\u0105\u0142 w go\u0142\u0119bniku\" src=\"https://i.iplsc.com/kamieniec-zabkowicki-pijany-kradl-ptaki-aby-pomieszac-ich-kr/000GF17IL5V1F6LH-C321.jpg\" /></a>Hodowca go\u0142\u0119bi z dolno\u015bl\u0105skiego Kamie\u0144ca Z\u0105bkowickiego nie spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce poza swoimi zwierz\u0119tami ujrzy w ich domku z\u0142odzieja. Intruz zamierza\u0142 ukra\u015b\u0107 ptaki, aby rozmno\u017cy\u0107 w\u0142asne stado. Ilo\u015b\u0107 alkoholu w organizmie nie pozwoli\u0142a mu jednak wyj\u015b\u0107 z domu dla go\u0142\u0119bi, kt\u00f3ry znajdowa\u0142 si\u0119 na wysoko\u015bci. Na miejsce musieli przyjecha\u0107 stra\u017cacy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-ambasador-w-berlinie-stosunki-z-niemcami-nie-sa-az-ta,nId,6443524", "title": "Polski ambasador w Berlinie: Stosunki z Niemcami nie s\u0105 a\u017c takie z\u0142e", "date_published": "2022-11-30 07:07:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-ambasador-w-berlinie-stosunki-z-niemcami-nie-sa-az-ta,nId,6443524\"><img align=\"left\" alt=\"Polski ambasador w Berlinie: Stosunki z Niemcami nie s\u0105 a\u017c takie z\u0142e \" src=\"https://i.iplsc.com/polski-ambasador-w-berlinie-stosunki-z-niemcami-nie-sa-az-ta/000GF14UHDEU7DBG-C321.jpg\" /></a>- Stosunki polsko-niemieckie na pewno nie s\u0105 a\u017c tak z\u0142e, jak ich s\u0142awa w ostatnim czasie. S\u0105 w pewnych obszarach do\u015b\u0107 skomplikowane - powiedzia\u0142 Dariusz Paw\u0142o\u015b, ambasador nadzwyczajny RP w Niemczech, kt\u00f3ry oficjalnie rozpocz\u0105\u0142 pe\u0142nienie tej funkcji. Zdaniem Paw\u0142osia &quot;sami Niemcy przyznaj\u0105, \u017ce znaczenie gospodarcze Polski stale ro\u015bnie&quot;. Dyplomata powiedzia\u0142, \u017ce jego priorytetowym zadaniem pozostaje budowa nowej siedziby polskiej ambasady w Berlinie. W\u015br\u00f3d jego zada\u0144 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cie si\u0119 kwestiami strat wojennych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polki-podejrzane-o-udzial-we-wloskiej-mafii-byly-poszukiwane,nId,6443531", "title": "Polki podejrzane o udzia\u0142 we w\u0142oskiej mafii. By\u0142y poszukiwane Europejskimi Nakazami Aresztowania", "date_published": "2022-11-30 06:47:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polki-podejrzane-o-udzial-we-wloskiej-mafii-byly-poszukiwane,nId,6443531\"><img align=\"left\" alt=\"Polki podejrzane o udzia\u0142 we w\u0142oskiej mafii. By\u0142y poszukiwane Europejskimi Nakazami Aresztowania\" src=\"https://i.iplsc.com/polki-podejrzane-o-udzial-we-wloskiej-mafii-byly-poszukiwane/000GF13463WD4EPF-C321.jpg\" /></a>Trzy Polki podejrzane o udzia\u0142 we w\u0142oskiej mafii 'Ndrangheta i pranie pieni\u0119dzy zosta\u0142y zatrzymane przez &quot;\u0142owc\u00f3w cieni&quot; z Centralnego Biura \u015aledczego Policji oraz mazowieck\u0105 Krajow\u0105 Administracj\u0119 Skarbow\u0105. Kobiety by\u0142y poszukiwane Europejskimi Nakazami Aresztowania przez w\u0142oski wymiar sprawiedliwo\u015bci. Jak podaj\u0105 s\u0142u\u017cby, zabezpieczono mienie podejrzanych o warto\u015bci prawie 12 mln euro. Obecnie wobec kobiet zosta\u0142a wszcz\u0119ta procedura ekstradycyjna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-afera-na-targowku-radni-pis-chcieli-odwolac-wiceburmistrza-p,nId,6443542", "title": "Afera na Targ\u00f3wku. Radni PiS chcieli odwo\u0142a\u0107 wiceburmistrza, PO by\u0142a przeciw", "date_published": "2022-11-30 06:29:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-afera-na-targowku-radni-pis-chcieli-odwolac-wiceburmistrza-p,nId,6443542\"><img align=\"left\" alt=\"Afera na Targ\u00f3wku. Radni PiS chcieli odwo\u0142a\u0107 wiceburmistrza, PO by\u0142a przeciw\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-na-targowku-radni-pis-chcieli-odwolac-wiceburmistrza-p/000GF153AK09BT6D-C321.jpg\" /></a>Radni PiS z warszawskiego Targ\u00f3wka chcieli odwo\u0142a\u0107 zast\u0119pc\u0119 burmistrza dzielnicy Krzysztofa Miszewskiego. Zarzucili mu m.in. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z aktywist\u0105 Robertem K., skazanym p\u00f3\u017aniej za pedofili\u0119. W utajnionym g\u0142osowaniu wniosek upad\u0142 - przeciw zag\u0142osowali radni PO, zdaniem kt\u00f3rych dzia\u0142ania PiS maj\u0105 pod\u0142o\u017ce polityczne. Lokalna opozycja twierdzi natomiast, \u017ce mamy do czynienia z &quot;jedn\u0105 z najwi\u0119kszych afer&quot; na terenie Targ\u00f3wka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marznace-i-geste-mgly-nad-polska-mozliwe-opady-sniegu-pogoda,nId,6443518", "title": "Marzn\u0105ce i g\u0119ste mg\u0142y nad Polsk\u0105. Mo\u017cliwe opady \u015bniegu. Pogoda na \u015brod\u0119", "date_published": "2022-11-30 06:02:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marznace-i-geste-mgly-nad-polska-mozliwe-opady-sniegu-pogoda,nId,6443518\"><img align=\"left\" alt=\"Marzn\u0105ce i g\u0119ste mg\u0142y nad Polsk\u0105. Mo\u017cliwe opady \u015bniegu. Pogoda na \u015brod\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/marznace-i-geste-mgly-nad-polska-mozliwe-opady-sniegu-pogoda/000GF10V2RO4H45F-C321.jpg\" /></a>Ostatni dzie\u0144 listopada b\u0119dzie pochmurny. Rozpogodzenia mo\u017cliwe jedynie na po\u0142udnie i po\u0142udniowym zachodzie. Termometry nie poka\u017c\u0105 wi\u0119cej ni\u017c 4 stopnie Celsjusza. - W wielu miejscach b\u0119d\u0105 si\u0119 tworzy\u0142y mg\u0142y, okresami marzn\u0105ce. Na p\u00f3\u0142nocy mo\u017ce spa\u015b\u0107 s\u0142aby \u015bnieg - poinformowa\u0142a dy\u017curny synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Anna Wo\u017aniak.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-placic-mniej-za-prad-masz-tylko-kilka-godzin-na-zloze,nId,6441581", "title": "Chcesz p\u0142aci\u0107 mniej za pr\u0105d? Masz tylko kilka godzin na z\u0142o\u017cenie wniosku [WZ\u00d3R]", "date_published": "2022-11-30 06:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-placic-mniej-za-prad-masz-tylko-kilka-godzin-na-zloze,nId,6441581\"><img align=\"left\" alt=\"Chcesz p\u0142aci\u0107 mniej za pr\u0105d? Masz tylko kilka godzin na z\u0142o\u017cenie wniosku [WZ\u00d3R]\" src=\"https://i.iplsc.com/chcesz-placic-mniej-za-prad-masz-tylko-kilka-godzin-na-zloze/000GEX5DLHNS1T3V-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b mija termin na z\u0142o\u017cenie wniosku o zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re zd\u0105\u017c\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty, b\u0119d\u0105 mog\u0142y p\u0142aci\u0107 sta\u0142\u0105 cen\u0119 za energi\u0119 elektryczn\u0105 przez co najmniej 13 miesi\u0119cy. Zamro\u017cenie cen pr\u0105du obowi\u0105zuje od 1 grudnia 2022 roku do 31 grudnia 2023 roku. W ostatnich godzinach na z\u0142o\u017cenie formularzy sprawdzamy, jak szybko z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o zamro\u017cenie cen pr\u0105du online.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-tego-nie-zrobisz-zaplacisz-wiecej-tylko-kilka-godzin-n,nId,6441581", "title": "Je\u015bli tego nie zrobisz, zap\u0142acisz wi\u0119cej. Tylko kilka godzin na z\u0142o\u017cenie wa\u017cnego wniosku [WZ\u00d3R]", "date_published": "2022-11-30 06:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jesli-tego-nie-zrobisz-zaplacisz-wiecej-tylko-kilka-godzin-n,nId,6441581\"><img align=\"left\" alt=\"Je\u015bli tego nie zrobisz, zap\u0142acisz wi\u0119cej. Tylko kilka godzin na z\u0142o\u017cenie wa\u017cnego wniosku [WZ\u00d3R]\" src=\"https://i.iplsc.com/jesli-tego-nie-zrobisz-zaplacisz-wiecej-tylko-kilka-godzin-n/000GEX5DLHNS1T3V-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b mija termin na z\u0142o\u017cenie wniosku o zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Mikro, ma\u0142e i \u015brednie przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re zd\u0105\u017c\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty, b\u0119d\u0105 mog\u0142y p\u0142aci\u0107 sta\u0142\u0105 cen\u0119 za energi\u0119 elektryczn\u0105 przez co najmniej 13 miesi\u0119cy. Zamro\u017cenie cen pr\u0105du obowi\u0105zuje od 1 grudnia 2022 roku do 31 grudnia 2023 roku. W ostatnich godzinach na z\u0142o\u017cenie formularzy sprawdzamy, jak szybko z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o zamro\u017cenie cen pr\u0105du online.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-drozyzna-nie-ominela-swiatecznych-choinek-sprawdzilismy-ich-,nId,6439529", "title": "Dro\u017cyzna nie omin\u0119\u0142a \u015bwi\u0105tecznych choinek. Sprawdzili\u015bmy ich ceny", "date_published": "2022-11-30 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-drozyzna-nie-ominela-swiatecznych-choinek-sprawdzilismy-ich-,nId,6439529\"><img align=\"left\" alt=\"Dro\u017cyzna nie omin\u0119\u0142a \u015bwi\u0105tecznych choinek. Sprawdzili\u015bmy ich ceny\" src=\"https://i.iplsc.com/drozyzna-nie-ominela-swiatecznych-choinek-sprawdzilismy-ich/000GEW36A88HQBCT-C321.jpg\" /></a>W tym roku za \u015bwi\u0105teczne drzewko zap\u0142acimy wi\u0119cej - w popularnych marketach budowlanych ci\u0119ta jod\u0142a kaukaska to koszt od 69 do kilkuset z\u0142otych, w zale\u017cno\u015bci od jej wielko\u015bci. Po choink\u0119 mo\u017cna te\u017c wybra\u0107 si\u0119 do najbli\u017cszego nadle\u015bnictwa i za oko\u0142o 35 z\u0142otych wybra\u0107 i samodzielnie wyci\u0105\u0107 pe\u0142nowymiarowe drzewko. Dla tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 mie\u0107 drzewko w donicy, ale nie maj\u0105 p\u00f3\u017aniej co z nim zrobi\u0107, powsta\u0142y wypo\u017cyczalnie choinek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-czyni-postepy-projektuje-dna,nId,6443521", "title": "Sztuczna inteligencja czyni post\u0119py. Projektuje DNA", "date_published": "2022-11-30 05:42:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-czyni-postepy-projektuje-dna,nId,6443521\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja czyni post\u0119py. Projektuje DNA\" src=\"https://i.iplsc.com/sztuczna-inteligencja-czyni-postepy-projektuje-dna/000B6E73S48Q37Q3-C321.jpg\" /></a>Prze\u0142omowy krok przy wykorzystaniu sztucznej inteligencji. Jak czytamy w renomowanym czasopi\u015bmie &quot;Nature&quot;, naukowcy korzystaj\u0105 z AI do projektowania sztucznego DNA. To ma odpowiada\u0107 za produkcj\u0119 bia\u0142ek w kom\u00f3rkach, a to z kolei prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na tworzenie m.in. nowych lek\u00f3w oraz szczepionek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlochy-pomoga-ukrainie-w-odbudowie-sieci-elektroenergetyczny,nId,6443515", "title": "W\u0142ochy pomog\u0105 Ukrainie w odbudowie sieci elektroenergetycznych", "date_published": "2022-11-30 05:25:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlochy-pomoga-ukrainie-w-odbudowie-sieci-elektroenergetyczny,nId,6443515\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy pomog\u0105 Ukrainie w odbudowie sieci elektroenergetycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-pomoga-ukrainie-w-odbudowie-sieci-elektroenergetyczny/000GF0ZGWUI3U2PG-C321.jpg\" /></a>Szef w\u0142oskiego MSZ Antonio Tajani poinformowa\u0142, \u017ce W\u0142ochy pomog\u0105 Ukrainie w odbudowie sieci energetycznych uszkodzonych w wyniku wojny. W\u0142oskie firmy maj\u0105 zapewni\u0107 Ukrainie wsparcie technologiczne. W ostatnich tygodniach ostrza\u0142 prowadzony przez rosyjskie wojska skupia si\u0119 na infrastrukturze energetycznej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-ustawy-prawo-oswiatowe-senat-odrzuca-lex-czarnek,nId,6443514", "title": "Nowelizacja ustawy Prawo o\u015bwiatowe. Senat odrzuca Lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-11-30 05:09:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-ustawy-prawo-oswiatowe-senat-odrzuca-lex-czarnek,nId,6443514\"><img align=\"left\" alt=\"Nowelizacja ustawy Prawo o\u015bwiatowe. Senat odrzuca Lex Czarnek 2.0\" src=\"https://i.iplsc.com/nowelizacja-ustawy-prawo-oswiatowe-senat-odrzuca-lex-czarnek/000G6044IOYRWANG-C321.jpg\" /></a>Nowelizacja ustawy Prawo o\u015bwiatowe odrzucona przez Senat. Tzw. Lex Czarnek 2.0 ma regulowa\u0107 m.in. zasady dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach. Podnosi te\u017c rang\u0119 decyzyjno\u015bci kuratora o\u015bwiaty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300552", "title": "Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-30 04:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300552\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0Y3DOCM4O6R-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300622", "title": "Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-30 04:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0Y3DOCM4O6R-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300640", "title": "Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-30 04:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300640\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0Y3DOCM4O6R-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300704", "title": "Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-30 04:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300704\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0Y3DOCM4O6R-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300738", "title": "Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-30 04:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3461,akt,300738\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 280. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-280-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GF0Y3DOCM4O6R-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]