[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29185021,wypadek-z-prl-u-smierc-milicjanta-i-zabojstwo-dziennikarza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek z PRL-u, \u015bmier\u0107 milicjanta i zab\u00f3jstwo dziennikarza. \"Archiwum X\" rozwi\u0105za\u0142o potr\u00f3jn\u0105 zagadk\u0119", "date_published": "2022-11-25 19:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/d5/1b/z29185215M,Sledczy-i-policjanci-z--Archiwum-X--rozwiazali-zag.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczym z Krakowa i policjantom z \"Archiwum X\" uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, kto jest sprawc\u0105 \u015bmiertelnego potr\u0105cenia z 1985 roku, a tak\u017ce kto stoi za \u015bmierci\u0105 milicjanta, kt\u00f3ry wiedzia\u0142, kim by\u0142 kierowca i wreszcie, kto zabi\u0142 dziennikarza z Sanoka, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 rozwi\u0105za\u0107 zagadk\u0119 niewyja\u015bnionych zbrodni. W poniedzia\u0142ek, po 37 latach od pierwszego zdarzenia, zatrzymano podejrzanego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29184024,poznan-w-nocy-zdewastowanych-zostalo-kilkadziesiat-samochodow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. W nocy zdewastowanych zosta\u0142o kilkadziesi\u0105t samochod\u00f3w. \"Chodzi\u0142 od samochodu do samochodu\"", "date_published": "2022-11-25 14:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/d5/1b/z29184053M,Kilkadziesiat-uszkodzonych-aut-uszkodzonych-w-Pozn.jpg\" vspace=\"2\" />W godzinach nocnych na pozna\u0144skim D\u0119bcu dosz\u0142o do dewastacji kilkudziesi\u0119ciu aut. Samochody mia\u0142y powybijane s\u0105 szyby, powyrywane lusterka i poprzebijane opony. Sprawc\u0119 uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 dzi\u0119ki operatorowi monitoringu miejskiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29183359,dodatek-pieniezny-dla-zolnierzy-blaszczak-podpisal-rozporzadzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dodatek dla \u017co\u0142nierzy ju\u017c pewny. B\u0142aszczak podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie. Kto dostanie te pieni\u0105dze?", "date_published": "2022-11-25 13:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/d4/1b/z29183577M,Mariusz-Blaszczak-zapowiedzial-dodatek-pieniezny-d.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bo\u0142nierze pe\u0142ni\u0105cy s\u0142u\u017cb\u0119 w jednostkach bojowych oraz w jednostkach wsparcia znajduj\u0105cych si\u0119 na wschodzie Polski dostan\u0105 dodatki finansowe. Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29183218,kedzierzyn-kozle-35-latka-stracila-panowanie-nad-kierownica.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale. 35-latka straci\u0142a panowanie nad kierownic\u0105 i uderzy\u0142a w drzewo. Nie \u017cyje 6-letnie dziecko", "date_published": "2022-11-25 12:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/d4/1b/z29183316M,Tragiczny-wypadek-pod-Kedzierzynem-Kozlem--Nie-zyj.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze krajowej nr 45 pod K\u0119dzierzynem-Ko\u017alem dosz\u0142o do tragicznego wypadku - informuje policja. 35-latka kieruj\u0105ca samochodem osobowym wypad\u0142a z drogi i uderzy\u0142a w drzewo. 6-letnia pasa\u017cerka zgin\u0119\u0142a na miejscu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29182470,mieszkala-z-2-letnia-corka-w-namiocie-prokuratura-nie-odpuszcza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Prokuratura nie odpuszcza ws. aresztu. \"Decyzja podj\u0119ta\"", "date_published": "2022-11-25 11:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/d4/1b/z29182768M,Kobieta-mieszkala-z-corka-w-namiocie-w-Gdansku.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura z\u0142o\u017cy za\u017calenie na decyzj\u0119 s\u0105du o odmowie aresztowania 24-latki, kt\u00f3ra mieszka\u0142a z dwuletnim dzieckiem w namiocie. Kobiecie postawiono zarzut nara\u017cenia dziecka na niebezpiecze\u0144stwo.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29182122,marlena-malag-o-dawaniu-w-szyje-kaczynski-podnosi-godnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marlena Mal\u0105g o \"dawaniu w szyj\u0119\": Kaczy\u0144ski podnosi godno\u015b\u0107 rodzin, w tym kobiet", "date_published": "2022-11-25 11:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/7d/1b/z28825762M,Marlena-Malag.jpg\" vspace=\"2\" />- Architekt zmian, pan prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wprowadza podniesienie godno\u015bci rodzin, w tym kobiet - stwierdzi\u0142a na antenie Radia ZET Marlena Mal\u0105g, ministerka rodziny i polityki spo\u0142ecznej. Odnios\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do \"dawaniu w szyj\u0119\" oraz raportu Szlachetnej Paczki o \"Biedzie w Polsce 2022\", kt\u00f3ra - zdaniem Mal\u0105g - \"nie ma twarzy dziecka jak za rz\u0105d\u00f3w Tuska\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29181764,gdansk-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-mowi-jak-tam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. M\u00f3wi, jak tam trafi\u0142y. \"Z biedy posypa\u0142o si\u0119 wszystko\"", "date_published": "2022-11-25 10:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/d4/1b/z29182326M,Gdansk--Bezdomna-matka-mieszkala-z-dwuletnia-corka.jpg\" vspace=\"2\" />24-letniej kobiecie, kt\u00f3ra mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie w Gda\u0144sku, znaleziono miejsce w o\u015brodku dla os\u00f3b bezdomnych. Jej dziecko wci\u0105\u017c przebywa w szpitalu - poinformowa\u0142a Polska Agencja Prasowa. Kobieta opowiedzia\u0142a \"Faktowi\", jak dosz\u0142o do tego, \u017ce trafi\u0142y z c\u00f3rk\u0105 na bruk. - Sama utrzymywa\u0142am rodzin\u0119. M\u0105\u017c nie dawa\u0142 nam \u017cadnego wsparcia, ca\u0142e dnie siedzia\u0142 przed komputerem. Z biedy posypa\u0142o mi si\u0119 wszystko - wyzna\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29182047,chinskie-kamery-zakazane-w-usa-i-wielkiej-brytanii-sa-zamontowane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chi\u0144skie kamery zakazane w USA i Wielkiej Brytanii. S\u0105 zamontowane w pi\u0119ciu polskich ministerstwach", "date_published": "2022-11-25 10:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/d4/1b/z29182291M,Chinskie-kamery-na-pieciu-ministerstwach---zdjecie.jpg\" vspace=\"2\" />Kamery chi\u0144skiego przedsi\u0119biorstwa Hikvision s\u0105 zamontowane w pi\u0119ciu polskich ministerstwach, a jedynie jedno zdecydowa\u0142o si\u0119 je usun\u0105\u0107 - ustali\u0142o Radio Zet. Chi\u0144ska firma jest na czarnej li\u015bcie USA, gdy\u017c producent ten zosta\u0142 uznany za \"zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa\".", "persistent": true}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29181869,andrzej-duda-chce-zeby-patrioty-trafily-do-polski-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda chce, \u017ceby Patrioty trafi\u0142y do Polski. \"Prezydent jest prezydentem Polski\"", "date_published": "2022-11-25 08:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/ce/1b/z29156172M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Szef gabinetu prezydenta Andrzeja Dudy Pawe\u0142 Szrot powiedzia\u0142, \u017ce prezydent niezmiennie opowiada si\u0119 za tym, by niemieckie systemy Patriot broni\u0142y polskiego terytorium. - Dla prezydenta najwa\u017cniejsze jest bezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w i terytorium Polski - m\u00f3wi\u0142 polityk.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29181406,pogoda-na-weekend-do-kiedy-bedzie-padal-snieg-zbliza-sie-ocieplenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na weekend. Do kiedy b\u0119dzie pada\u0142 \u015bnieg? Zbli\u017ca si\u0119 ocieplenie", "date_published": "2022-11-25 08:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/d3/1b/z29177266M.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142o prognoz\u0119 pogody na nadchodz\u0105cy ostatni weekend listopada. Synoptycy informuj\u0105 - Polska b\u0119dzie podzielona na zimowy wsch\u00f3d i jesienny zach\u00f3d. Na wschodzie spodziewane s\u0105 opady \u015bniegu i deszczu ze \u015bniegiem. W wielu miejscach w kraju wydano ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed oblodzeniem i g\u0119stymi mg\u0142ami g\u0142\u00f3wnie w godzinach porannych. Apeluje si\u0119 o szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29181424,szef-komisji-ds-pedofilii-po-rezygnacji-prezesa-pzt-to-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szef komisji ds. pedofilii po rezygnacji prezesa PZT: To nie zamyka tematu", "date_published": "2022-11-25 07:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/d4/1b/z29181540M,Blazej-Kmieciak---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Oczywi\u015bcie jest pozytywne to, \u017ce pan prezes podaje si\u0119 do dymisji, jest informacja, o konkretnej reakcji komisji [...] ale, to nie zamyka tematu. Wr\u0119cz przeciwnie to otwiera temat. [...] My jeste\u015bmy na etapie, gdzie otwieramy pewnego rodzaju zagadnienie, kt\u00f3re by\u0142o okryte cisz\u0105 - tak dymisji Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego w programie \"Jeden na jeden\" skomentowa\u0142 prof. B\u0142a\u017cej Kmieciak, szef Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29181417,ambasador-niemiec-o-odpowiedzi-polski-ws-systemow-patriot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ambasador Niemiec o odpowiedzi Polski ws. system\u00f3w Patriot: Trudna do zrozumienia. Chcemy pom\u00f3c", "date_published": "2022-11-25 06:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/d4/1b/z29181432M,Thomas-Bagger.jpg\" vspace=\"2\" />- Polska odpowied\u017a, kt\u00f3ra zosta\u0142a nam przekazana w \u015brod\u0119 wieczorem r\u00f3wnolegle listem i poprzez konto na Twitterze ministra obrony B\u0142aszczaka, jest trudna do zrozumienia - powiedzia\u0142 w \"Rzeczpospolitej\" ambasador Niemiec w Warszawie Thomas Bagger.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29181404,na-stadion-narodowy-dotrze-specjalny-bajpas-do-uszkodzonego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Na Stadion Narodowy dotrze specjalny bajpas do uszkodzonego dachu. Wa\u017cy sze\u015b\u0107 ton i ma 45 m d\u0142ugo\u015bci", "date_published": "2022-11-25 06:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/cb/1b/z29143168M,Wnetrze-stadionu-PGE-Narodowy--W-prawym-gornym-rog.jpg\" vspace=\"2\" />Do Warszawy dotrze\u0107 ma w pi\u0105tek pomostowy \u0142\u0105cznik, kt\u00f3ry b\u0119dzie odci\u0105\u017ca\u0107 wadliwy element Stadionu Narodowego. Stalowy bajpas wykonano na zam\u00f3wienie zarz\u0105dcy obiektu, sp\u00f3\u0142ki PL 2012 Plus. Jego produkcj\u0119 i transport organizuje firma z W\u0142och, kt\u00f3ra wcze\u015bniej konstruowa\u0142a dach sto\u0142ecznego stadionu.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29180013,takiego-zaginiecia-nie-bylo-w-polsce-od-zakonczenia-ii-wojny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Takiego zagini\u0119cia nie by\u0142o w Polsce od zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej\". Gdzie jest rodzina Bogda\u0144skich?", "date_published": "2022-11-25 06:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/d4/1b/z29180260M,Progresja-wiekowa-Malgosi-i-Kuby-Bogdanskich.jpg\" vspace=\"2\" />W kwietniu 2003 roku w Starowej G\u00f3rze dochodzi do nag\u0142ego zagini\u0119cia pi\u0119cioosobowej rodziny Bogda\u0144skich. Chocia\u017c s\u0142u\u017cby maj\u0105 dwie teorie odno\u015bnie do tego, co mog\u0142o sta\u0107 si\u0119 z rodzin\u0105, to od 19 lat nie ma \u017cadnych przekonuj\u0105cych dowod\u00f3w na to, gdzie podziali si\u0119 Krzysztof, Danuta, Bo\u017cena, Ma\u0142gosia i Kuba.", "persistent": false}]