[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Barcelona-ogranicza-liczbe-turystow-zwiedzajacych-miasto-8446425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Barcelona ogranicza liczb\u0119 turyst\u00f3w zwiedzaj\u0105cych miasto", "date_published": "2022-11-25 18:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/4a0275bb8899b6-948-568-0-102-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada miejska Barcelony zatwierdzi\u0142a w pi\u0105tek przepisy ograniczaj\u0105ce liczb\u0119 turyst\u00f3w zwiedzaj\u0105cych to miasto, w tym jego najpopularniejsze cz\u0119\u015bci. Nowa regulacja ma poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w stolicy Katalonii, masowo odwiedzanej przez turyst\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Automatyczna-podwyzka-pensji-w-Belgii-Firmy-wydadza-ponad-25-mld-euro-8446410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Automatyczna podwy\u017cka pensji w Belgii. Firmy wydadz\u0105 ponad 25 mld euro", "date_published": "2022-11-25 18:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/3e6483cd009bd6-948-568-0-312-1563-937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2023 r. oko\u0142o miliona Belg\u00f3w otrzyma 12 proc. podwy\u017ck\u0119 wynagrodzenia, co b\u0119dzie kosztowa\u0142o pracodawc\u00f3w ponad 25 mld euro, informuj\u0105 media.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanye-West-twierdzi-ze-zaoferowal-Trumpowi-wspolny-start-w-wyborach-prezydenckich-8446406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanye West twierdzi, \u017ce zaoferowa\u0142 Trumpowi wsp\u00f3lny start w wyborach prezydenckich", "date_published": "2022-11-25 18:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/92f26bbb9d16d3-948-568-0-47-1714-1028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znany muzyk Kanye West oznajmi\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze, \u017ce b\u0119dzie kandydowa\u0142 na prezydenta USA w 2024 r. i zaoferowa\u0142 Donaldowi Trumpowi, by by\u0142 kandydatem na wiceprezydenta. Wed\u0142ug gwiazdora Trump w odpowiedzi mia\u0142 na niego nakrzycze\u0107.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drastyczne-podwyzki-cen-pradu-w-Niemczech-od-nowego-roku-8446397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drastyczne podwy\u017cki cen pr\u0105du w Niemczech od nowego roku", "date_published": "2022-11-25 17:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/86318c8aa9bf67-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys energetyczny wp\u0142ywa nie tylko na rynek gazu, ale r\u00f3wnie\u017c na rynek energii elektrycznej. Coraz wi\u0119cej przedsi\u0119biorstw u\u017cyteczno\u015bci publicznej przenosi teraz podwy\u017cszone ceny hurtowe na swoich konsument\u00f3w \u2013 pisze w pi\u0105tek portal magazynu \u201eSpiegel\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Polska-ma-jedna-z-najnizszych-cen-gazu-w-Europie-8446390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Polska ma jedn\u0105 z najni\u017cszych cen gazu w Europie", "date_published": "2022-11-25 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4f04b21fb9b64b-948-568-0-175-2606-1563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska ma jedn\u0105 z najni\u017cszych cen gazu w Europie - wskaza\u0142  w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki.  \u015arednia stawka unijna dla gospodarstw domowych jest trzykrotnie wy\u017csza.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-oddalil-skarge-KE-przeciwko-Polsce-ws-zawieszenia-poboru-akcyzy-8446380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TSUE oddali\u0142 skarg\u0119 KE przeciwko Polsce ws. zawieszenia poboru akcyzy", "date_published": "2022-11-25 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/18969959b30b78-945-560-0-150-2902-1741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski warunek stosowania procedury zawieszenia poboru akcyzy przy imporcie zwolnionego od akcyzy alkoholu u\u017cywanego do produkcji lek\u00f3w jest zgodny z unijnym prawem; Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE oddali\u0142 skarg\u0119 KE przeciwko Polsce - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek resort finans\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarczynski-szacuje-naklady-zwiazane-z-odtworzeniem-zniszczonego-w-pozarze-majatku-na-ok-60-mln-zl-8446351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u017car w zak\u0142adzie Tarczy\u0144ski. Sp\u00f3\u0142ka szacuje koszty", "date_published": "2022-11-25 16:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/375f70eca7d0b2-948-568-0-107-3917-2350.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tarczy\u0144ski szacuje, \u017ce warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w usuwania skutk\u00f3w pa\u017adziernikowego po\u017caru i nak\u0142ad\u00f3w zwi\u0105zanych z odtworzeniem zniszczonego maj\u0105tku wyniesie ok. 60 mln z\u0142. Zniszczone mienie by\u0142o obj\u0119te ubezpieczeniem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przeplyw-gazu-Baltic-Pipe-bedzie-czasowo-wstrzymany-8446342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przep\u0142yw gazu Baltic Pipe b\u0119dzie czasowo wstrzymany", "date_published": "2022-11-25 16:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/757c0b13bfeae7-948-568-120-320-3880-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przep\u0142yw gazu Baltic Pipe zostanie w poniedzia\u0142ek czasowo wstrzymany ze wzgl\u0119d\u00f3w technicznych. We wtorek 29 listopada br. zostanie oddana do u\u017cytku t\u0142ocznia w Po\u0142udniowej Zelandii, a przep\u0142yw gazu b\u0119dzie sukcesywnie zwi\u0119kszany do pe\u0142nej wydajno\u015bci 30 listopada br. - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Energinet.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-juz-szosty-tydzien-wzrostow-na-GPW-Seria-trwa-dalej-8446330.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To ju\u017c sz\u00f3sty tydzie\u0144 wzrost\u00f3w na GPW. Seria trwa dalej", "date_published": "2022-11-25 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/c1c0b4fee3d5e6-945-560-641-393-3307-1984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tek przyni\u00f3s\u0142 wzrosty najwa\u017cniejszych indeks\u00f3w, kt\u00f3re tym samym zaliczaj\u0105 kolejny ju\u017c tydzie\u0144 z rz\u0119du na plusie. Niskie obroty i niewielkie zmiany benchmark\u00f3w by\u0142y wypadkow\u0105 pustego kalendarza i braku istotnych impuls\u00f3w z zewn\u0105trz.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowy-urlop-za-bycie-niepalacym-Polacy-sa-zainteresowani-takim-rozwiazaniem-8446026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatkowy urlop za bycie niepal\u0105cym? Polacy s\u0105 zainteresowani takim rozwi\u0105zaniem", "date_published": "2022-11-25 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/ce596a56cfad8e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />79 proc. respondent\u00f3w chcia\u0142oby pracowa\u0107 dla firm z czterodniowym tygodniem pracy i pe\u0142nym wynagrodzeniem - wynika z badania \u201cPraca w czasach zmian\u201d. Prawie 60 proc. os\u00f3b ch\u0119tniej podj\u0119\u0142oby prac\u0119, gdyby otrzyma\u0142o dodatkowe wolne dni za bycie osob\u0105 niepal\u0105c\u0105 i niewychodz\u0105c\u0105 na \"na papieroska\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nauczycieli-Solidarnosc-chce-rozmawiac-z-MEiN-o-zmianie-systemu-wynagradzania-8446239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarobki nauczycieli. Solidarno\u015b\u0107 chce zmiany systemu wynagradzania", "date_published": "2022-11-25 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/7a84a11f576c1c-945-567-0-33-2160-1296.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiana systemu wynagradzania nauczycieli, zmiana systemu finansowania o\u015bwiaty, standaryzacja warunk\u00f3w pracy i przywr\u00f3cenie art. 88 Karty nauczyciela b\u0119d\u0105 priorytetowymi tematami w czasie spotkania zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych z ministrem edukacji i nauki 30 listopada \u2013 poda\u0142a w pi\u0105tek KSOiW NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-bierze-sie-za-e-hulajnogi-Operatorzy-zaostrzyli-reguly-ich-uzywania-by-zmniejszyc-liczbe-wypadkow-8446234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja bierze si\u0119 za e-hulajnogi. Operatorzy zaostrzyli regu\u0142y ich u\u017cywania, by zmniejszy\u0107 liczb\u0119 wypadk\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 14:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/40972df5d53f1b-948-567-0-77-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We Francji operatorzy elektrycznych hulajn\u00f3g na wynajem zaostrzyli regu\u0142y ich u\u017cytkowania w celu zmniejszenia liczby wypadk\u00f3w. W Pary\u017cu do wypo\u017cyczenia hulajnogi niezb\u0119dne jest okazanie dowodu osobistego. Wszystkie hulajnogi b\u0119d\u0105 posiada\u0107 tablic\u0119 rejestracyjn\u0105 \u2013 poinformowali operatorzy we wsp\u00f3lnym komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-25-listopad-2022-8446158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co\u015b \"nie gra\" na rynku paliw. Detali\u015bci chc\u0105 ukry\u0107 wy\u017cszy VAT?", "date_published": "2022-11-25 13:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/d81ade42d016e6-948-568-0-25-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo silnego spadku cen w rafineriach nie dosz\u0142o do adekwatnych\nobni\u017cek przy dystrybutorach. Od dw\u00f3ch tygodni operatorzy stacji zwi\u0119kszaj\u0105\nmar\u017ce detaliczne.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-techniczne-w-bankach-ING-Bank-Slaski-mBank-Pekao-Santander-Alior-8446056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend bez us\u0142ug maklerskich. Banki zapowiedzia\u0142y prace serwisowe", "date_published": "2022-11-25 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/bb85547d21a78d-948-568-0-162-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu przerwy techniczne w bankach bardziej dotkn\u0105 inwestor\u00f3w ni\u017c pozosta\u0142ych klient\u00f3w. Podczas weekendu niedost\u0119pne b\u0119d\u0105 serwisy maklerskie a\u017c w czterech bankach. Dodatkowo utrudnienia mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w dost\u0119pie do bankowo\u015bci internetowej oraz aplikacji mobilnej. Jak co tydzie\u0144 sprawdzamy, kt\u00f3re banki zapowiedzia\u0142y prace serwisowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-gazowa-Zamrozenie-cen-gazu-szczegoly-8446149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu jednak bez kryterium dochodowego. Plus dodatek gazowy dla najubo\u017cszych", "date_published": "2022-11-25 13:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/8409966233b422-945-560-0-88-2730-1637.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych godzinach rz\u0105d przyjmie ustaw\u0119 \ngazow\u0105; podstawowe za\u0142o\u017cenie to zamro\u017cenie taryfy gazowej dla \ngospodarstw domowych na poziomie z tego roku; jedyn\u0105 zmian\u0105 b\u0119dzie \npowr\u00f3t od 1 stycznia 2023 do poprzedniej stawki VAT na gaz - powiedzia\u0142a\n w pi\u0105tek minister klimatu Anna Moskwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-ogrzewania-domow-wzrosly-pomimo-sprzyjajacej-pogody-8446135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszty ogrzewania dom\u00f3w wzros\u0142y pomimo sprzyjaj\u0105cej pogody", "date_published": "2022-11-25 12:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/a60daedc536b58-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo sprzyjaj\u0105cej aury koszty ogrzewania dom\u00f3w i mieszka\u0144 wzros\u0142y - wynika z opublikowanej w pi\u0105tek analizy HRE Investments. Wzrost no\u015bnik\u00f3w energii najbardziej dotkn\u0105\u0142 osoby ogrzewaj\u0105ce domy w\u0119glem, a najmniej pr\u0105dem - dodano.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pustostany-recepta-na-brak-mieszkan-Przynajmniej-wedlug-rzadu-8446100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pustostany recept\u0105 na brak mieszka\u0144. Przynajmniej wed\u0142ug rz\u0105du", "date_published": "2022-11-25 12:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/f9abdaa2736400-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy zach\u0119ca\u0107 samorz\u0105dy do remont\u00f3w pustostan\u00f3w i korzystania z rz\u0105dowych \u015brodk\u00f3w na ten cel; dzi\u0119ki temu mo\u017cna w szybki spos\u00f3b zwi\u0119kszy\u0107 liczb\u0119 mieszka\u0144 w Polsce - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Otwocku wiceminister rozwoju i technologii Piotr U\u015bci\u0144ski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaklocenia-w-fabryce-iPhone-ow-w-Chinach-moga-obnizyc-produkcje-o-ponad-30-procent-8446095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zak\u0142\u00f3cenia w fabryce iPhone'\u00f3w w Chinach mog\u0105 obni\u017cy\u0107 produkcj\u0119 o ponad 30 procent", "date_published": "2022-11-25 12:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/cccf22e80b5ee5-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po zamieszkach w najwi\u0119kszej fabryce telefon\u00f3w marki Apple w Chinach produkcja iPhone\u2019\u00f3w w tym zak\u0142adzie mo\u017ce w listopadzie spa\u015b\u0107 o ponad 30 proc. - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o dysponuj\u0105ce wiedz\u0105 w tej sprawie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-szacuje-przychody-z-kontraktu-dla-Novavax-w-22-na-lacznie-150-160-mln-zl-8446086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mabion szacuje przychody z kontraktu dla Novavax w '22 na \u0142\u0105cznie 150-160 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-25 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/5c82ec1a3eab7b-948-568-23-0-4717-2830.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mabion szacuje przychody z rozliczanego kontraktu z Novavax w czwartym kwartale 2022 r. na 30-40 mln z\u0142 - poinformowali przedstawiciele Mabionu podczas pi\u0105tkowego webinaru. Zgodnie z tymi szacunkami, warto\u015b\u0107 przychod\u00f3w z rozliczanego kontraktu w ca\u0142ym 2022 r. powinna kszta\u0142towa\u0107 si\u0119 na poziomie oko\u0142o 150-160 mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-patrioty-w-Ukrainie-Sekretarz-generalny-NATO-zabiera-glos-8446078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie patrioty w Ukrainie? Sekretarz generalny NATO zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-11-25 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/ff4e7d6058fba2-948-568-327-276-3768-2260.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz generalny Jens Stoltenberg NATO skomentowa\u0142 w pi\u0105tek na konferencji prasowej w Brukseli pomys\u0142 polskiego ministra obrony Mariusza B\u0142aszczaka, by rozmie\u015bci\u0107 niemieckie zestawy +Patriot\u00f3w+ na Ukrainie. \"Decyzja le\u017cy w gestii pa\u0144stw\" - oznajmi\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekipa-bedzie-kupowala-swoje-akcje-Spolka-Friza-ma-na-to-kilka-milionow-8446049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekipa b\u0119dzie kupowa\u0142a swoje akcje. Sp\u00f3\u0142ka Friza ma na to kilka milion\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/0a9c0592dda080-948-568-166-83-3156-1894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowana na NewConnect sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3rej najwi\u0119kszym akcjonariuszem jest Karol Friz Wi\u015bniewski, og\u0142osi\u0142a regulamin skupu akcji w\u0142asnych, na kt\u00f3ry zarezerwowa\u0142a kilka milion\u00f3w z\u0142otych. Inwestorzy odebrali komunikat bardzo pozytywnie, podnosz\u0105c gie\u0142dowy kurs.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-400-zl-za-zalozenie-konta-w-BNP-Paribas-Bank-startuje-z-promocja-Projekt-Mikolajki-8445887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nawet 400 z\u0142 za za\u0142o\u017cenie konta w BNP Paribas. Bank startuje z promocj\u0105 \u201eProjekt: Miko\u0142ajki\u201d", "date_published": "2022-11-25 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/275b91087e7c85-945-560-40-336-4039-2423.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A gdyby tak zamiast wydawa\u0107 pieni\u0105dze w Black Friday, zarobi\u0107 400 z\u0142? Jest ku temu okazja. Promocyjn\u0105 ofert\u0119 konta osobistego przygotowa\u0142 Bank BNP Paribas. Mo\u017cna \u0142atwo zgarn\u0105\u0107 pieni\u0105dze, ale trzeba si\u0119 po\u015bpieszy\u0107. Promocja potrwa co prawda a\u017c do 16 grudnia, ale limit nagr\u00f3d jest ograniczony do 3000 zg\u0142osze\u0144. Kto pierwszy ten lepszy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-czy-Fed-dostanie-zielone-swiatlo-8445988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: czy Fed dostanie zielone \u015bwiat\u0142o?", "date_published": "2022-11-25 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/a97e4f586ebf9f-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu na tapecie znajd\u0105 si\u0119 m.in. inflacja w Polsce, ameryka\u0144skie payrollsy oraz wyniki gigant\u00f3w z GPW.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-kupuja-coraz-wiecej-prywatnych-ubezpieczen-zdrowotnych-8445996.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ju\u017c co 10. Polak ma prywatne ubezpieczenie zdrowotne", "date_published": "2022-11-25 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/2c5253dbe318d7-948-568-0-228-3946-2367.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba os\u00f3b obj\u0119tych prywatnym ubezpieczeniem zdrowotnym wzros\u0142a o 10,6 proc. w ci\u0105gu roku. Na koniec trzeciego kwarta\u0142u ok. 4,08 mln Polak\u00f3w posiada\u0142o tak\u0105 polis\u0119 medyczn\u0105. Oznacza to, \u017ce ju\u017c co 10. Polak ma prywatne ubezpieczenie zdrowotne \u2013 wynika z danych Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-Kaufland-Lidl-i-Aldi-Inspekcja-Handlowa-stwierdzila-nieprawidlowosci-8446016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka, Kaufland, Lidl i Aldi. Inspekcja Handlowa stwierdzi\u0142a nieprawid\u0142owo\u015bci", "date_published": "2022-11-25 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/ad7bafdd3e1f5e-948-568-0-0-3870-2322.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />U 53 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w spo\u015br\u00f3d 868 skontrolowanych plac\u00f3wek detalicznych, us\u0142ugowych i gastronomicznych, Inspekcja Handlowa stwierdzi\u0142a nieprawid\u0142owo\u015bci dot. m.in. oznaczenia towar\u00f3w. By\u0142y w\u015br\u00f3d nich 24 plac\u00f3wki sieci Biedronka, 10 sieci Kaufland, po 7 sieci Lidl i Aldi - poinformowa\u0142 UOKiK.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozorna-nadwyzka-w-panstwowej-kasie-8445930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pozorna nadwy\u017cka w pa\u0144stwowej kasie", "date_published": "2022-11-25 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/9e5dbdbc3c4934-948-568-0-112-3218-1930.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po pa\u017adzierniku w bud\u017cecie pa\u0144stwa by\u0142a nadwy\u017cka w wysoko\u015bci ponad 27 \nmld z\u0142 - poda\u0142 resort finans\u00f3w. Nie do\u015b\u0107, \u017ce obraz ten przedstawia tylko\n wycinek publicznej kasy, to \"tak naprawd\u0119 tak\u017ce nie do\u015bwiadcza \nnadwy\u017cki\" - komentuj\u0105 analitycy mBanku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Byle-do-trzynastego-8445923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Byle do trzynastego", "date_published": "2022-11-25 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jakie znaczenie w tegorocznym krajobrazie rynkowym maj\u0105 Black Friday i Cyber Monday? Czy komunikat Fedu naprawd\u0119 daje nadzieje na oczekiwany przez niekt\u00f3rych piwot? I co dalej z zielon\u0105 fal\u0105 korekty na WIG20?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NOWE-DANE-8445966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie warto rzuca\u0107 indeksem. Pokazuj\u0105 to p\u00f3\u017aniejsze r\u00f3\u017cnice w zarobkach", "date_published": "2022-11-25 09:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/52ab7a26ff6410-948-568-0-143-3027-1816.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Absolwenci z dyplomem studi\u00f3w I stopnia wraz z up\u0142ywem czasu zarabiaj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c osoby, kt\u00f3re porzuci\u0142y studia. O ile maj\u0105 wy\u017csze ryzyko bezrobocia w pierwszym roku po uzyskaniu dyplomu, to ju\u017c od drugiego roku ich ryzyko bezrobocia znacz\u0105co spada - m.in. wynika z danych systemu ELA.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-wyjatkowo-niska-aktywnosc-klientow-na-rynku-kredytowym-8445957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZBP: wyj\u0105tkowo niska aktywno\u015b\u0107 klient\u00f3w na rynku kredytowym", "date_published": "2022-11-25 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/6cf4243ad9efca-948-568-0-226-3346-2007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktywno\u015b\u0107 klient\u00f3w na rynku kredyt\u00f3w jest na rekordowo niskim poziomie, bez perspektywy na szybk\u0105 popraw\u0119 - wynika z tegorocznej edycji raportu InfoKredyt, w kt\u00f3rym Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich (ZBP) przeanalizowa\u0142 sytuacj\u0119 kredytow\u0105 Polak\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-pazdzierniku-nie-wzrosla-8445952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dobre dane z rynku pracy. Stopa bezrobocia w pa\u017adzierniku nie wzros\u0142a", "date_published": "2022-11-25 09:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/06f3bb03109eb6-948-568-0-88-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w pa\u017adzierniku 2022 r. wynios\u0142a 5,1 proc. wobec 5,1 proc. we wrze\u015bniu - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-pieniadz-hamuje-Takich-spadkow-nie-notowalismy-jeszcze-nigdy-8445929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski pieni\u0105dz hamuje. \"Takich spadk\u00f3w nie notowali\u015bmy jeszcze nigdy\"", "date_published": "2022-11-25 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/4dc6086e8c0e5f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poda\u017c pieni\u0105dza ro\u015bnie w uj\u0119ciu nominalnym coraz wolniej, a \nuwzgl\u0119dniaj\u0105c tempo wzrostu cen w gospodarce realnie kurczy si\u0119 \nnajszybciej w historii. Ekonomi\u015bci zwracaj\u0105 uwag\u0119 na gwa\u0142towne spadki \nilo\u015bci \"dost\u0119pnego\" pieni\u0105dza, co mo\u017ce si\u0119 odbi\u0107 na spowolnieniu \naktywno\u015bci gospodarczej oraz inflacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wydawnictwo-Bauer-zwalnia-i-zamyka-piec-magazynow-8445940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znane wydawnictwo zamyka pi\u0119\u0107 magazyn\u00f3w i zwalnia. \"Na rynku panuje kryzys\"", "date_published": "2022-11-25 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/78b798c1ee4338-800-479-0-44-800-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydawnictwo Bauer zwalnia dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b i zamyka kilka czasopism. Z kiosk\u00f3w zniknie pi\u0119\u0107 znanych magazyn\u00f3w. Powodem ci\u0119\u0107 w firmie jest \u201eobecna sytuacja gospodarcza w Polsce i drastyczny wzrost koszt\u00f3w\u201d \u2013 podaje portal Wirualnemedia.pl.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8445938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar najta\u0144szy od lipca", "date_published": "2022-11-25 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142. Za to globalne os\u0142abienie dolara\nspowodowa\u0142o, \u017ce ameryka\u0144ska waluta kosztuje 4,50 z\u0142 i jest najta\u0144sza od lipca.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-Bank-Polska-i-Poczta-Polska-ostrzegaja-przed-oszustami-8445898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Konto zosta\u0142o ograniczone\". Santander ostrzega przed oszustami", "date_published": "2022-11-25 08:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/f02a4659f7c7e0-948-568-0-26-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci ponownie podszywaj\u0105 si\u0119 pod banki. Tym razem strasz\u0105 klient\u00f3w ograniczeniem dost\u0119pu do konta bankowego \u2013 alarmuje Santander Bank Polska. W innym wariancie przest\u0119pcy udaj\u0105 Poczt\u0105 Polsk\u0105 i kusz\u0105 okazyjn\u0105 odsprzeda\u017c\u0105 niedor\u0119czonych przesy\u0142ek. \"Nie prowadzimy takich dzia\u0142a\u0144\" - podkre\u015bla narodowy operator.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-Polskim-Zwiazku-Tenisowym-Dymisja-szefa-nie-zamyka-tematu-8445921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skandal w Polskim Zwi\u0105zku Tenisowym. \"Dymisja szefa nie zamyka tematu\"", "date_published": "2022-11-25 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/e8312e90734c6e-948-568-0-140-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dymisja szefa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego nie zamyka tematu; wr\u0119cz przeciwnie, to otwiera temat. Te sprawy musz\u0105 by\u0107 wyja\u015bnione - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek B\u0142a\u017cej Kmieciak, przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CEZ-przejal-Skoda-JS-8445894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CEZ przej\u0105\u0142 \u0160koda JS, firm\u0119 buduj\u0105c\u0105 elektrownie atomowe", "date_published": "2022-11-25 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4660e9c1488d32-948-568-0-120-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CEZ przej\u0105\u0142 \u0160koda JS, czesk\u0105 firm\u0119 in\u017cynieryjno-produkcyjn\u0105 z do\u015bwiadczeniem w budowaniu i serwisowaniu elektrowni j\u0105drowych - poda\u0142 CEZ w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niech-Ukraincy-sie-doloza-Chcemy-by-uchodzcy-wojenni-partycypowali-w-kosztach-zycia-w-Polsce-8445861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Niech Ukrai\u0144cy si\u0119 do\u0142o\u017c\u0105\". Chcemy, by uchod\u017acy wojenni partycypowali w kosztach \u017cycia w Polsce", "date_published": "2022-11-25 06:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/aeb273fd719563-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od bezinteresownej pomocy do solidarno\u015bci w utrzymaniu \u2013 chcemy, by uchod\u017acy wojenni partycypowali w kosztach \u017cycia w Polsce - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\", kt\u00f3ra publikuje sonda\u017c w tej sprawie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Black-Friday-czas-zaczac-Wybralismy-dla-was-okazje-z-najwiekszych-sklepow-internetowych-8445158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Black Friday czas zacz\u0105\u0107. Wybrali\u015bmy dla was okazje z najwi\u0119kszych sklep\u00f3w internetowych", "date_published": "2022-11-25 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/7efb627c63982f-948-567-5-37-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Black Friday b\u0119dziemy \u015bledzi\u0107 i wybiera\u0107 pojawiaj\u0105ce si\u0119 najciekawsze okazje z najwi\u0119kszych sklep\u00f3w internetowych. Nasze propozycje b\u0119dzie mo\u017cna \u015bledzi\u0107 w tym artykule. Od razu przestrzegamy, \u017ce wyb\u00f3r b\u0119dzie zdecydowanie subiektywny.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopotliwe-plyny-Nadciaga-rewolucja-w-bagazach-podrecznych-8445323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "K\u0142opotliwe p\u0142yny. Nadci\u0105ga rewolucja w baga\u017cach podr\u0119cznych", "date_published": "2022-11-25 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/f2760a2b10c885-932-559-67-0-932-559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017cy szampon, ulubiony sok czy poka\u017any flakonik perfum stanow\u0105 nie lada problem przy odprawie. Jest jednak \u015bwiate\u0142ko w tunelu. Do 2024 roku zniknie limit p\u0142yn\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna przenie\u015b\u0107 przez kontrol\u0119 bezpiecze\u0144stwa na brytyjskich lotniskach - tak\u0105 elektryzuj\u0105c\u0105 wiadomo\u015b\u0107 poda\u0142\u00a0The Times.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malownicze-wloskie-miasteczko-zaplaci-nowym-mieszkancom-30-tys-euro-8445291.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Malownicze w\u0142oskie miasteczko zap\u0142aci nowym mieszka\u0144com 30 tys. euro", "date_published": "2022-11-25 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/80cdc6c6694c64-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziewicze pla\u017ce, cudowne miasteczko jak z obrazka i w\u0142oska kuchnia - czy potrzeba czego\u015b wi\u0119cej. Tak, 28 tys. dolar\u00f3w, kt\u00f3re oferuje rejon Apulia ka\u017cdemu nowemu mieszka\u0144cowi, kt\u00f3ry zdecyduje si\u0119 osi\u0105\u015b\u0107 w niej na d\u0142u\u017cej. HO-wcy ju\u017c pakuj\u0105 walizki?</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Farelka-znow-zyskuje-popularnosc-w-Google-Polacy-szukaja-sposobow-na-dogrzanie-mieszkania-8445828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Farelka zn\u00f3w zyskuje popularno\u015b\u0107 w Google. Polacy szukaj\u0105 sposob\u00f3w na dogrzanie mieszkania", "date_published": "2022-11-25 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/9ad0323db5b2b1-948-568-50-125-1916-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy boj\u0105 si\u0119 trudnej zimy. Start sezonu jesienno-zimowego i\u00a0spadek temperatur spowodowa\u0142y, \u017ce wielu z\u00a0nich szuka dodatkowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, takich jak farelki czy grzejniki konwektorowe, kt\u00f3re pozwol\u0105...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-URE-Wegla-nie-zabraknie-Inna-sprawa-to-jego-cena-8445829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes URE: W\u0119gla nie zabraknie. Inna sprawa to jego cena", "date_published": "2022-11-25 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/31db3883b1f884-948-567-0-150-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas obecnej zimy nie powinno w Polsce zabrakn\u0105\u0107 w\u0119gla - ani dla ciep\u0142owni, ani dla gospodarstw indywidualnych - ocenia prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetyki Rafa\u0142 Gawin. \"Czym innym jest jednak jego cena\" - stwierdzi\u0142 w rozmowie z PAP i doda\u0142, \u017ce nie nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 powrotu do cen ciep\u0142a sprzed obecnego kryzysu energetycznego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Merkel-w-Spieglu-dla-Putina-liczy-sie-tylko-wladza-i-polityka-sily-8445824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Merkel w \u201eSpieglu\u201d: dla Putina liczy si\u0119 tylko w\u0142adza i polityka si\u0142y", "date_published": "2022-11-25 05:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/5c86f56248e2f1-948-568-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak stwierdzi\u0142a by\u0142a kanclerz Angela Merkel w rozmowie z dziennikiem \u201eSpiegel\u201d, pod koniec swojej kadencji nie widzia\u0142a ju\u017c mo\u017cliwo\u015bci wp\u0142ywania na prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina. Podczas swojej po\u017cegnalnej wizyty w Moskwie w sierpniu 2021 roku odnios\u0142a wra\u017cenie, \u017ce \u201edla Putina liczy si\u0119 tylko w\u0142adza\u201d i \u201epolityka si\u0142y\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Ameryka-i-Aramco-Naftowe-krolestwo-na-drodze-Polakow-8445569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Arabia, Ameryka i Aramco. Naftowe kr\u00f3lestwo na drodze Polak\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/94b6403e19a070-945-560-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mundialowy mecz Polski i Arabii Saudyjskiej b\u0119dzie dopiero czwartym w historii spotkaniem obu dru\u017cyn na boisku pi\u0142karskim. Biznesowo z naftow\u0105 pot\u0119g\u0105 \u0142\u0105czy nasz kraj coraz wi\u0119cej. Oby po meczu, Saudyjczycy musieli i\u015b\u0107 normalnie do pracy w niedziel\u0119, a prezes PZPN-u nie potrzebowa\u0142 wizyt\u00f3wki trenera naszych przeciwnik\u00f3w.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bieda-w-Polsce-1-6-mln-zyje-w-skrajnym-ubostwie-8445390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 1,6 mln Polak\u00f3w \u017cyje w skrajnym ub\u00f3stwie. Maj\u0105 23 z\u0142 na dzie\u0144. \u201eLepiej ju\u017c by\u0142o\u201d", "date_published": "2022-11-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/2a546bab8afb78-948-568-0-147-2184-1310.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 1,6 mln mieszka\u0144c\u00f3w Polski \u017cyje w skrajnym ub\u00f3stwie, w tym 333 tys. os\u00f3b to dzieci. Inflacja si\u0119gaj\u0105ca prawie 50 proc. na podstawowe produkty spo\u017cywcze oraz drastyczny wzrost cen w\u0119gla i pr\u0105du drenuje kieszenie. Po op\u0142aceniu rachunk\u00f3w, kupieniu opa\u0142u (na miesi\u0105c) i lekarstw na \u017cycie zostaje niewiele - czasem z\u0142ot\u00f3wka na dzie\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-listopad-2022-najlepsze-kredyty-hipoteczne-8445340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Roszady w cennikach hipotek. Stawki w ko\u0144cu przestan\u0105 rosn\u0105\u0107?", "date_published": "2022-11-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/cf8ade26506f48-948-568-35-165-1625-975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi miesi\u0105c pod rz\u0105d bez podwy\u017cek st\u00f3p procentowych nie\nspowodowa\u0142 znacz\u0105cych obni\u017cek oprocentowania kredyt\u00f3w hipotecznych. Cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w\nmajstruje jednak przy cennikach, co mo\u017ce zwiastowa\u0107 powa\u017cniejsze zmiany na\nkurcz\u0105cym si\u0119 stale rynku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Forbes-Rosja-wydala-juz-82-mld-dol-na-wojne-To-jedna-czwarta-rocznego-budzetu-8445803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Forbes\": Rosja wyda\u0142a ju\u017c 82 mld dol na wojn\u0119. To jedna czwart\u0105 rocznego bud\u017cetu", "date_published": "2022-11-25 01:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/f18821cc1dc05f-945-567-50-95-1916-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja  za dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wyda\u0142a na wojn\u0119 w  Ukrainie 82 mld dolar\u00f3w, oko\u0142o jednej czwartej dochod\u00f3w swojego zesz\u0142orocznego bud\u017cetu, donosi w pi\u0105tek ukrai\u0144skie wydanie magazynu ekonomicznego Forbes.</p>", "persistent": false}]