[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydenci-polski-andrzej-duda-lotwy-egils-levits-litwy-gitanas-nauseda-i-rumunii-klaus-iohannis-podpisali-deklaracje-wspierajaca-ukraine-moldawie-i-gruzje-6237108?source=rss", "title": "Potwierdzenie zaanga\u017cowania i wsparcia. Deklaracja czterech prezydent\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 21:54:23+00:00", "description": "<img alt=\"Potwierdzenie zaanga\u017cowania i wsparcia. Deklaracja czterech prezydent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwj35h-konferencja-prasowa-prezydentow-polski-lotwy-litwy-i-rumunii-w-kownie-6237111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydenci Polski, \u0141otwy, Litwy i Rumunii podpisali w Kownie wsp\u00f3ln\u0105 deklaracj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 bezpiecze\u0144stwa regionalnego i integracji europejskiej. Potwierdzili w niej tak\u017ce swoje wsparcie dla Mo\u0142dawii, Ukrainy i Gruzji w ich wysi\u0142kach na rzecz do\u0142\u0105czenia do Unii Europejskiej. Podzi\u0119kowania dla prezydent\u00f3w wyrazi\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Mo\u0142dawii Maia Sandu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-piatek-2611-mapa-smogu-przekroczone-normy-jakosci-powietrza-6237079?source=rss", "title": "Planujesz wieczorny spacer? W tych miejscach lepiej odpu\u015bci\u0107, bo powietrze jest dusz\u0105ce", "date_published": "2022-11-25 20:53:41+00:00", "description": "<img alt=\"Planujesz wieczorny spacer? W tych miejscach lepiej odpu\u015bci\u0107, bo powietrze jest dusz\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zv2kv8-smog-dusi-w-wielu-regionach-6237090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog w Polsce. Pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r przyni\u00f3s\u0142 miejscami zanieczyszczenia powietrza. Miejscami dopuszczalne normy s\u0105 znacz\u0105co przekroczone. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosyjskie-straty-kreml-szykuje-sie-na-strate-100-tysiecy-zmobilizowanych-do-lata-2023-6237066?source=rss", "title": "Rosyjski portal: Kreml szykuje si\u0119 na ogromne straty na froncie", "date_published": "2022-11-25 20:40:36+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski portal: Kreml szykuje si\u0119 na ogromne straty na froncie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vei3vz-rosyjscy-poborowi-sewastopol-6214296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do lata 2023 roku nieodwracalne straty w\u015br\u00f3d Rosjan zmobilizowanych na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie si\u0119gn\u0105 100 tysi\u0119cy os\u00f3b - pisze w pi\u0105tek rosyjski portal Wa\u017cnyje Istorii, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do rosyjskiego sztabu generalnego. Zabitych i rannych w\u0142adze Rosji planuj\u0105 zast\u0105pi\u0107 poborowymi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-251122-liczby-z-ostatniego-losowania-6237044?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 25 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-25 20:40:28+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 25 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna nagroda. W efekcie we wtorek do wygrania b\u0119dzie 220 milion\u00f3w z\u0142otych. Najwy\u017csze wygrane w Polsce to wygrane pi\u0105tego stopnia, wygrane drugiego stopnia pad\u0142y natomiast w Szwecji i S\u0142owenii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-drogowy-szykuja-kolejne-zmiany-przy-wezle-lubelska-kiedy-dwa-pasy-na-lacznicy-jest-przetarg-6236949?source=rss", "title": "B\u0119dzie przebudowa w\u0119z\u0142a Lubelska. Wcze\u015bniej przetarg i objazd dla jad\u0105cych ze wschodu", "date_published": "2022-11-25 20:17:58+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie przebudowa w\u0119z\u0142a Lubelska. Wcze\u015bniej przetarg i objazd dla jad\u0105cych ze wschodu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1h7ki4-drogowcy-udostepnili-dwa-pasy-ruchu-na-lacznicy-s17-z-s2-6182311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na t\u0119 zmian\u0119 czekaj\u0105 kierowcy, kt\u00f3rzy podr\u00f3\u017cuj\u0105 tras\u0105 S17 z Warszawy w kierunku Lublina. Drogowcy zapowiadaj\u0105 - tymczasowe - stworzenie dw\u00f3ch pas\u00f3w na \u0142\u0105cznicy z S2 w kierunku wschodniej Polski i og\u0142aszaj\u0105 przetarg na docelow\u0105 przebudow\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-bez-kitu-nowy-program-radomira-wita-jadwiga-emilewicz-i-paulina-hennig-kloska-o-sytuacji-politycznej-6236924?source=rss", "title": "Brak kobiet w prezydenckiej radzie. Emilewicz: mog\u0142abym podpowiedzie\u0107 kilka nazwisk", "date_published": "2022-11-25 20:12:33+00:00", "description": "<img alt=\"Brak kobiet w prezydenckiej radzie. Emilewicz: mog\u0142abym podpowiedzie\u0107 kilka nazwisk\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67219t-kampania-bez-kitu-6237024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142 nowy program \"Kampania bez kitu\" w TVN24. W pierwszym odcinku Jadwiga Emilewicz z klubu PiS i Paulina Hennig-Kloska z ko\u0142a Polska 2050 rozmawia\u0142y mi\u0119dzy innymi o tym, \u017ce w sk\u0142adzie powo\u0142anej przez prezydenta Rady ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji nie ma \u017cadnej kobiety. Emiliewicz powiedzia\u0142a, \u017ce \"nad tym ubolewa\" i doda\u0142a, \u017ce mog\u0142aby poleci\u0107 prezydentowi kilka nazwisk. Hennig-Kloski brak kobiet nie zaskoczy\u0142, bo - jak stwierdzi\u0142a - \"PiS nie s\u0142ucha kobiet od siedmiu lat, wrzuci\u0142 w tym zakresie wsteczny\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-bezkitu-nowy-program-radomira-wita-jadwiga-emilewicz-i-paulina-hennig-kloska-o-sytuacji-politycznej-6236924?source=rss", "title": "Brak kobiet w prezydenckiej radzie. Emilewicz: mog\u0142abym podpowiedzie\u0107 kilka nazwisk", "date_published": "2022-11-25 20:12:33+00:00", "description": "<img alt=\"Brak kobiet w prezydenckiej radzie. Emilewicz: mog\u0142abym podpowiedzie\u0107 kilka nazwisk\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67219t-kampania-bez-kitu-6237024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142 nowy program \"Kampania #BezKitu\" w TVN24. W pierwszym odcinku Jadwiga Emilewicz z klubu PiS i Paulina Hennig-Kloska z ko\u0142a Polska 2050 rozmawia\u0142y mi\u0119dzy innymi o tym, \u017ce w sk\u0142adzie powo\u0142anej przez prezydenta Rady ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji nie ma \u017cadnej kobiety. Emiliewicz powiedzia\u0142a, \u017ce \"nad tym ubolewa\" i doda\u0142a, \u017ce mog\u0142aby poleci\u0107 prezydentowi kilka nazwisk. Hennig-Kloski brak kobiet nie zaskoczy\u0142, bo - jak stwierdzi\u0142a - \"PiS nie s\u0142ucha kobiet od siedmiu lat, wrzuci\u0142 w tym zakresie wsteczny\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/31-final-wielkiej-orkiestry-swiatecznej-pomocy-jurek-owsiak-o-celu-jezeli-zbierzemy-nawet-polowe-zeszlorocznej-kwoty-wygramy-z-sepsa-6237015?source=rss", "title": "Jurek Owsiak: je\u017celi zbierzemy nawet po\u0142ow\u0119 zesz\u0142orocznej kwoty, wygramy z seps\u0105", "date_published": "2022-11-25 19:57:12+00:00", "description": "<img alt=\"Jurek Owsiak: je\u017celi zbierzemy nawet po\u0142ow\u0119 zesz\u0142orocznej kwoty, wygramy z seps\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnj6n9-25-1930-fpf-cl-0038-6236984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet po\u0142owa tych pieni\u0119dzy, kt\u00f3re Wielka Orkiestra \u015awi\u0105tecznej Pomocy zebra\u0142a w zesz\u0142ym roku, pozwoli na zakup potrzebnego sprz\u0119tu do walki z seps\u0105 dla 80 laboratori\u00f3w w szpitalach. Ju\u017c wiemy, jakie to s\u0105 urz\u0105dzenia, wiemy, gdzie maj\u0105 by\u0107 - przekaza\u0142 w pi\u0105tek w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 szef WO\u015aP Jurek Owsiak. M\u00f3wi\u0142 o celu 31. Fina\u0142u.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kryzys-energetyczny-import-i-eksport-energii-celtycki-interkonektor-miedzy-francja-a-irlandia-6236904?source=rss", "title": "Pierwsze takie po\u0142\u0105czenie z Europ\u0105 kontynentaln\u0105. Powstanie \"Celtycki Interkonektor\"", "date_published": "2022-11-25 19:44:53+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze takie po\u0142\u0105czenie z Europ\u0105 kontynentaln\u0105. Powstanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5zpdj3-cork-irlandia-shutterstock397824013-6237048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa infrastruktura przyczyni si\u0119 do bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w energi\u0119 Francji i Europy oraz przyspieszy wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ca\u0142ej Europie - przekaza\u0142a francuska minister transformacji energetycznej Agnes Pannier-Runacher. Francja i Irlandia podpisa\u0142y w pi\u0105tek w Pary\u017cu porozumienie w sprawie budowy \"Celtyckiego Interkonektora\", kt\u00f3ry pozwoli na wymian\u0119 dostaw energii elektrycznej mi\u0119dzy tymi krajami od 2026 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/jawa-indonezja-wzrosl-tragiczny-bilans-poniedzialkowego-trzesienia-ziemi-6237008?source=rss", "title": "Wzr\u00f3s\u0142 tragiczny bilans trz\u0119sienia ziemi w Indonezji", "date_published": "2022-11-25 19:36:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wzr\u00f3s\u0142 tragiczny bilans trz\u0119sienia ziemi w Indonezji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4tjk08-wciaz-szukaja-zaginionych-po-trzesieniu-ziemi-6237011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 310 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku poniedzia\u0142kowego trz\u0119sienia ziemi na wyspie Jawa w Indonezji. S\u0142u\u017cby ratunkowe wci\u0105\u017c poszukuj\u0105 24 zaginionych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-czy-bedzie-wspolna-lista-opozycji-szymon-holownia-czas-na-takie-decyzje-bedzie-zaraz-6236947?source=rss", "title": "Wybory 2023. Czy b\u0119dzie wsp\u00f3lna lista opozycji? Szymon Ho\u0142ownia: czas na takie decyzje b\u0119dzie zaraz", "date_published": "2022-11-25 19:23:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Czy b\u0119dzie wsp\u00f3lna lista opozycji? Szymon Ho\u0142ownia: czas na takie decyzje b\u0119dzie zaraz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prelwu-25-1930-fpf-cl-0033-6236971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi my dzisiaj rzeczywi\u015bcie mamy zaplanowa\u0107 wsp\u00f3lny start w wyborach w jakiejkolwiek konfiguracji, a to mo\u017ce by\u0107 konieczne, to musimy przede wszystkim bardzo dobrze si\u0119 pobada\u0107, utrzymywa\u0107 wi\u0119cej ni\u017c poprawne relacje i przede wszystkim pilnowa\u0107 czasu - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" Szymon Ho\u0142ownia. Jak doda\u0142, \"czas na takie decyzje b\u0119dzie zaraz\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-magdy-lucyan-i-katarzyny-gorniak-taka-twoja-uroda-wyrozniony-na-festiwalu-form-dokumentalnych-nurt-6236740?source=rss", "title": "Reporta\u017c Magdy \u0141ucyan i Katarzyny G\u00f3rniak \"Taka twoja uroda\" wyr\u00f3\u017cniony na Festiwalu Form Dokumentalnych NURT", "date_published": "2022-11-25 18:58:31+00:00", "description": "<img alt=\"Reporta\u017c Magdy \u0141ucyan i Katarzyny G\u00f3rniak \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iz6h2n-endometioza-cnb-5462964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c \"Taka twoja uroda\" dziennikarek \"Fakt\u00f3w\" TVN Magdy \u0141ucyan i Katarzyny G\u00f3rniak otrzyma\u0142 pierwsze wyr\u00f3\u017cnienie na 28. Festiwalu Form Dokumentalnych NURT w Kielcach. W cz\u0119\u015bci konkursowej zaprezentowano 36 dokument\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-w-ciemnosci-zdjecia-satelitarne-nasa-6236948?source=rss", "title": "Ukraina w ciemno\u015bci. Zdj\u0119cia satelitarne NASA", "date_published": "2022-11-25 18:57:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina w ciemno\u015bci. Zdj\u0119cia satelitarne NASA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dlioaf-zdjecie-satelitarne-ukrainy-po-ostrzalach-rosji-6236941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zdj\u0119ciach NASA opublikowanych przez agencj\u0119 Reuters wida\u0107, jak Ukraina pogr\u0105\u017ca si\u0119 w ciemno\u015bci, podczas gdy s\u0105siednie kraje, w tym Rosja, s\u0105 bardzo dobrze o\u015bwietlone. Blackout w Ukrainie jest spowodowany zmasowanym rosyjskim ostrza\u0142em infrastruktury energetycznej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-2611-dzien-pod-znakiem-chmur-i-opadow-6236907?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 26.11. Dzie\u0144 pod znakiem chmur i opad\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 18:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 26.11. Dzie\u0144 pod znakiem chmur i opad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-flfx9j-pochmurna-sobota-5487553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zachmurzenia i opad\u00f3w wszelkiego typu. W sobot\u0119 na termometrach zobaczymy od -1 do 5 stopni Celsjusza. Aura b\u0119dzie niekorzystnie wp\u0142ywa\u0107 na nasze samopoczucie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursus/warszawa-senior-wyszedl-z-domu-opieki-trzy-tygodnie-blakal-sie-po-warszawie-pomogla-przypadkowa-kobieta-i-straznicy-miejscy-6236926?source=rss", "title": "Trzy tygodnie b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po Warszawie. \"Tak jakby kto\u015b wy\u0142\u0105czy\u0142 mu pami\u0119\u0107\"", "date_published": "2022-11-25 18:00:43+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy tygodnie b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po Warszawie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qyf7om-straz-miejska-zdjecie-ilustracyjne-445412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy pomogli seniorowi, kt\u00f3ry trzy tygodnie temu wyszed\u0142 z domu opieki i \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. Zaalarmowa\u0142a ich przypadkowa kobieta. - Co robi\u0142 przez trzy tygodnie, gdzie przebywa\u0142, co jad\u0142, gdzie nocowa\u0142 - pozostanie jego tajemnic\u0105. Ca\u0142e szcz\u0119\u015bcie, \u017ce teraz, gdy temperatura spad\u0142a, kobieta, kt\u00f3ra go zauwa\u017cy\u0142a w Ursusie, zadzwoni\u0142a do stra\u017cy miejskiej. Dzi\u0119ki temu zosta\u0142 odnaleziony. Taka wra\u017cliwo\u015b\u0107 na innych to przyk\u0142ad godny pochwa\u0142y - m\u00f3wi stra\u017cnik interweniuj\u0105cy w sprawie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/baltic-pipe-przerwa-w-przeplywie-gazu-komunikaty-gaz-systemu-i-energinet-6236840?source=rss", "title": "Dop\u0142yw gazu do Polski przez Baltic Pipe \"zostanie czasowo wstrzymany\"", "date_published": "2022-11-25 17:29:17+00:00", "description": "<img alt=\"Dop\u0142yw gazu do Polski przez Baltic Pipe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1qn3v-pap202209270il-6236903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chwilowa przerwa w dostawach w jednym punkcie nie ma wp\u0142ywu na ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 dostaw do odbiorc\u00f3w - poinformowa\u0142a Iwona Dominiak, rzecznik Gaz-Systemu nawi\u0105zuj\u0105c do komunikatu Energinet o tym, \u017ce przep\u0142yw gazu przez Baltic Pipe zostanie w poniedzia\u0142ek czasowo wstrzymany za wzgl\u0119d\u00f3w technicznych. We wtorek 29 listopada 2022 roku zostanie oddana do u\u017cytku t\u0142ocznia w du\u0144skiej Po\u0142udniowej Zelandii, a przep\u0142yw gazu b\u0119dzie sukcesywnie zwi\u0119kszany do pe\u0142nej wydajno\u015bci 30 listopada bie\u017c\u0105cego roku - wyja\u015bniono.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/arabia-saudyjska-powodzie-w-szesc-godzin-spadlo-wiecej-deszczu-niz-zwykle-przez-rok-ofiary-smiertelne-6236835?source=rss", "title": "W sze\u015b\u0107 godzin spad\u0142o wi\u0119cej deszczu, ni\u017c zwykle przez rok. Powodzie w Arabii Saudyjskiej", "date_published": "2022-11-25 17:27:14+00:00", "description": "<img alt=\"W sze\u015b\u0107 godzin spad\u0142o wi\u0119cej deszczu, ni\u017c zwykle przez rok. Powodzie w Arabii Saudyjskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-js78gv-powodzie-w-arabii-saudyjskiej-6236900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 Arabii Saudyjskiej zmaga si\u0119 ze skutkami pot\u0119\u017cnych powodzi. Wed\u0142ug tamtejszych meteorolog\u00f3w, by\u0142y takie miejsca, gdzie w ci\u0105gu sze\u015bciu godzin spad\u0142o ponad trzy razy wi\u0119cej deszczu, ni\u017c \u015brednio przez rok. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowelizacja-kodeksu-karnego-apel-karnistow-do-prezydenta-andrzeja-dudy-o-przekazanie-jej-sejmowi-do-ponownego-rozpatrzenia-6236757?source=rss", "title": "Apel ekspert\u00f3w do prezydenta w sprawie nowelizacji Kodeksu karnego. \"Cofa polskie prawo karne do czas\u00f3w PRL-u\"", "date_published": "2022-11-25 17:19:37+00:00", "description": "<img alt=\"Apel ekspert\u00f3w do prezydenta w sprawie nowelizacji Kodeksu karnego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aq1p4f-prezydent-andrzej-duda-6222536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 170 ekspert\u00f3w nauk penalnych podpisa\u0142o si\u0119 pod apelem do prezydenta Andrzeja Dudy o przekazanie Sejmowi do ponownego rozpatrzenia nowelizacj\u0119 Kodeksu karnego. Twierdz\u0105, \u017ce \"ustawa ta cofa polskie prawo karne do czas\u00f3w PRL-u.\" Uchwalone przepisy mi\u0119dzy innymi zaostrzaj\u0105 kary za najci\u0119\u017csze przest\u0119pstwa, wprowadzaj\u0105 tak zwane bezwzgl\u0119dne do\u017cywocie oraz konfiskat\u0119 aut pijanych kierowc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-tragiczny-wypadek-na-torach-nie-zyje-15-latka-utrudnienia-na-dworcu-gdanskim-6236826?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek na torach, nie \u017cyje 15-latka. Utrudnienia na Dworcu Gda\u0144skim", "date_published": "2022-11-25 17:13:22+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek na torach, nie \u017cyje 15-latka. Utrudnienia na Dworcu Gda\u0144skim \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6zlctk-stacja-warszawa-gdanska-5047725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku na torach. Nie \u017cyje 15-letnia dziewczynka. S\u0105 utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-kris-wu-gwiazdor-k-popu-skazany-za-gwalty-na-13-lat-wiezienia-6236795?source=rss", "title": "Gwiazdor k-popu skazany za gwa\u0142ty na 13 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-25 17:01:06+00:00", "description": "<img alt=\"Gwiazdor k-popu skazany za gwa\u0142ty na 13 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9dheda-kris-wu-5162777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144sko-kanadyjski piosenkarz Kris Wu zosta\u0142 skazany na 13 lat wi\u0119zienia za gwa\u0142t na trzech kobietach, w tym 17-latce - informuje Reuters. Zgodnie z wyrokiem, gwiazdor wywodz\u0105cego si\u0119 z Korei gatunku k-pop b\u0119dzie musia\u0142 te\u017c zap\u0142aci\u0107 r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 niemal 84 milion\u00f3w dolar\u00f3w za oszustwa podatkowe.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pieszy-potracony-na-czerniakowskiej-tuz-przy-kladce-6236796?source=rss", "title": "Przechodzi\u0142 przez Wis\u0142ostrad\u0119 obok k\u0142adki. Pieszy pod wp\u0142ywem zosta\u0142 potr\u0105cony", "date_published": "2022-11-25 16:54:11+00:00", "description": "<img alt=\"Przechodzi\u0142 przez Wis\u0142ostrad\u0119 obok k\u0142adki. Pieszy pod wp\u0142ywem zosta\u0142 potr\u0105cony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-98uqcf-wypadek-na-czerniakowskiej-6236827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pieszy ucierpia\u0142 w wypadku na ulicy Czerniakowskiej. Jak informuje policja, zosta\u0142 potr\u0105cony przez kieruj\u0105c\u0105 renault. W miejscu zdarzenia tworz\u0105 si\u0119 korki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-illinois-pod-chlopcem-zalamal-sie-lod-nagranie-z-akcji-ratunkowej-6236490?source=rss", "title": "Pod ch\u0142opcem za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d. Nagranie z akcji ratunkowej", "date_published": "2022-11-25 16:21:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pod ch\u0142opcem za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d. Nagranie z akcji ratunkowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tuiqby-pod-chlopcem-w-illinois-zalamal-sie-lod-nagranie-z-akcji-ratunkowej-6236513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z miasta Aurora w ameryka\u0144skim stanie Illinois uratowa\u0142a 9-latka, pod kt\u00f3rym za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d na stawie. Pomocy potrzebowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c kobieta, kt\u00f3ra wskoczy\u0142a za nim do wody. Policjanci pokazali nagranie z akcji ratunkowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/warszawa-rzeczywistosc-obraz-jacka-malczewskiego-trafil-na-sprzedaz-w-domu-aukcyjnym-zjawili-sie-sledczy-6236175?source=rss", "title": "Niewidziany od stu lat obraz Malczewskiego mia\u0142 pobi\u0107 rekord. Ale w domu aukcyjnym zjawili si\u0119 \u015bledczy", "date_published": "2022-11-25 16:18:46+00:00", "description": "<img alt=\"Niewidziany od stu lat obraz Malczewskiego mia\u0142 pobi\u0107 rekord. Ale w domu aukcyjnym zjawili si\u0119 \u015bledczy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sclfki-rzeczywistosc-obraz-jacka-malczewskiego-z-1908-roku-6236747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" - obraz mistrza symbolizmu Jacka Malczewskiego - mia\u0142 na pocz\u0105tku grudnia trafi\u0107 na aukcj\u0119. Zosta\u0142 odnaleziony po niemal stu latach od jego ostatniej wystawy i m\u00f3g\u0142 sta\u0107 si\u0119 najdro\u017cej sprzedanym dzie\u0142em sztuki w polskiej historii. Licytacja stan\u0119\u0142a jednak pod znakiem zapytania, bo w domu aukcyjnym zjawi\u0142y si\u0119 policja i prokuratura. Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego zg\u0142osi\u0142o podejrzenie nielegalnego wywiezienia obrazu z Polski w latach 50.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bank-pekao-ing-bank-slaski-mbank-toyota-bank-bank-bps-prace-serwisowe-w-bankach-lista-6236738?source=rss", "title": "Utrudnienia dla klient\u00f3w bank\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 16:17:53+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla klient\u00f3w bank\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j5ozh-oszustwo-internetowe-6183923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank Pekao, ING Bank \u015al\u0105ski oraz mBank - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y przerwy w najbli\u017cszych dniach. Oznacza to utrudnienia dla klient\u00f3w, mi\u0119dzy innymi w dost\u0119pie do konta, w sk\u0142adaniu wniosk\u00f3w i p\u0142atno\u015bciach kart\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/archiwum-x-byly-milicjant-podejrzany-o-dwa-zabojstwa-w-1985-i-1997-roku-prawdopodobnie-sadzil-ze-te-zbrodnie-juz-sie-przedawnily-6236793?source=rss", "title": "\"Pycha kroczy przed upadkiem\". By\u0142y milicjant podejrzany o dwa zab\u00f3jstwa, w 1985 i 1997 roku", "date_published": "2022-11-25 16:17:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l67oc5-policyjna-tasma-6236783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142 63-letni obecnie Tadeusz P., by\u0142y milicjant. Chodzi\u00a0m.in. o spraw\u0119 \u015bmierci dziennikarza z Sanoka Marka Pomyka\u0142y. Jego cia\u0142a do dzi\u015b nie odnaleziono. \"Do zatrzymania by\u0142ego milicjanta podejrzanego o zab\u00f3jstwa z 1985 i 1997 r. przyczyni\u0142 si\u0119 on sam. M\u00f3g\u0142 my\u015ble\u0107, \u017ce przest\u0119pstwa si\u0119 przedawni\u0142y\" \u2013 wynika z informacji prokuratury.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/peru-zarzuty-za-zabojstwo-meksykanki-i-handel-organami-6236660?source=rss", "title": "Pojecha\u0142a do poznanego w internecie m\u0119\u017cczyzny i przepad\u0142a. Pier\u015bcionek pom\u00f3g\u0142 zidentyfikowa\u0107 zw\u0142oki", "date_published": "2022-11-25 15:42:48+00:00", "description": "<img alt=\"Pojecha\u0142a do poznanego w internecie m\u0119\u017cczyzny i przepad\u0142a. Pier\u015bcionek pom\u00f3g\u0142 zidentyfikowa\u0107 zw\u0142oki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jp82kp-blanca-arellano-6236692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Peru odnaleziono cia\u0142o Meksykanki, kt\u00f3ra wcze\u015bniej przyjecha\u0142a do tego kraju, by zamieszka\u0107 z poznanym w sieci m\u0119\u017cczyzn\u0105. Policji uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 zw\u0142oki dzi\u0119ki pier\u015bcionkowi zabezpieczonemu na jednym z palc\u00f3w ofiary. Jej peruwia\u0144ski partner us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa i handlu organami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/fala-grypy-w-niemczech-w-szpitalach-zaczyna-brakowac-lozek-rosnie-liczba-chorych-dzieci-6236695?source=rss", "title": "Fala grypy w Niemczech, w szpitalach zaczyna brakowa\u0107 dzieci\u0119cych \u0142\u00f3\u017cek. \"Warto\u015bci id\u0105 pionowo w g\u00f3r\u0119\"", "date_published": "2022-11-25 15:40:28+00:00", "description": "<img alt=\"Fala grypy w Niemczech, w szpitalach zaczyna brakowa\u0107 dzieci\u0119cych \u0142\u00f3\u017cek. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cd6lr7-shutterstock257241949-6236735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fala koronawirusa w Niemczech ust\u0119puje, znacznie wzrasta jednak liczba os\u00f3b z ostrymi chorobami uk\u0142adu oddechowego - ostrzega Instytut im. Roberta Kocha. Do szpitali, w kt\u00f3rych powoli zaczyna brakowa\u0107 \u0142\u00f3\u017cek, przyjmowane s\u0105 coraz cz\u0119\u015bciej dzieci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-rosjanie-wykorzystuja-mikroprocesory-produkowane-na-zachodzie-do-naprowadzania-rakiet-na-ukrainskie-miasta-6236681?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad wskazuje na \"s\u0142aby punkt\" w rosyjskim systemie nawigacji", "date_published": "2022-11-25 15:28:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad wskazuje na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zg9u3t-rosyjscy-zolnierze-6222026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Zarz\u0105d Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy (HUR), przekaza\u0142, \u017ce rosyjskie rakiety osi\u0105gaj\u0105 cele dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142rz\u0119dnym, kt\u00f3re s\u0105 okre\u015blane przez rosyjski system nawigacyjny GLONASS. HUR doda\u0142 jednak, \u017ce w tym rosyjskim systemie jest \"s\u0142aby punkt\" - zale\u017cy on od mikroprocesor\u00f3w produkowanych przez zagraniczne firmy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rossmann-zestaw-szklanek-wycofany-ze-sprzedazy-6236731?source=rss", "title": "Wielka sie\u0107 handlowa wycofuje produkt. Ostrze\u017cenie", "date_published": "2022-11-25 15:22:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka sie\u0107 handlowa wycofuje produkt. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25apfp-rossmann-alexaspace-shutterstock2124210521s-5656148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pr\u00f3bkach szklanek z motywem ba\u0142wanka, zbadanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Inspekcj\u0119 Sanitarn\u0105, stwierdzono wysokie poziomy migracji o\u0142owiu i kadmu \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. Produkt by\u0142 sprzedawany przez sie\u0107 Rossmann.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portugalia-osmioro-kadetow-porwanych-przez-wysoka-fale-wciaz-trwaja-poszukiwania-jednej-osoby-6236688?source=rss", "title": "O\u015bmioro kadet\u00f3w porwanych przez wysok\u0105 fal\u0119. Jedna osoba poszukiwana", "date_published": "2022-11-25 15:21:00+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bmioro kadet\u00f3w porwanych przez wysok\u0105 fal\u0119. Jedna osoba poszukiwana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3j1rdx-aver-o-mar-portugalia-6236678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak przekaza\u0142y portugalskie s\u0142u\u017cby, w pi\u0105tek rano osiem os\u00f3b, s\u0142uchaczy szko\u0142y kadet\u00f3w, zosta\u0142o porwanych przez wysok\u0105 fal\u0119, kt\u00f3ra uderzy\u0142a w pla\u017c\u0119 Lagoa. Do tej pory uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 siedmioro zaginionych. Trwaj\u0105 poszukiwania 20-latki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pge-narodowy-zamkniety-bypass-wyprodukowany-juz-jest-w-drodze-do-warszawy-co-dalej-6236721?source=rss", "title": "Bypass wyprodukowany, ju\u017c jest w drodze na Stadion Narodowy. Co dalej?", "date_published": "2022-11-25 15:13:49+00:00", "description": "<img alt=\"Bypass wyprodukowany, ju\u017c jest w drodze na Stadion Narodowy. Co dalej?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-icsshx-zamkniety-pge-narodowy-6219670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeczniczka operatora Stadionu Narodowy poinformowa\u0142a, \u017ce firma Cimolai wyprodukowa\u0142a ju\u017c bypass, kt\u00f3ry umo\u017cliwi zabezpieczenie uszkodzonego elementu konstrukcji dachu. W pi\u0105tek z W\u0142och wyruszy\u0142 transport.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-ukryl-sie-przed-policja-w-garderobie-zdradzil-go-cieply-obiad-ktory-zostawil-na-stole-6236555?source=rss", "title": "Ukry\u0142 si\u0119 w garderobie, zdradzi\u0142 go ciep\u0142y obiad na stole", "date_published": "2022-11-25 15:10:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ukry\u0142 si\u0119 w garderobie, zdradzi\u0142 go ciep\u0142y obiad na stole\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-vvsrcy-ukryl-sie-przed-policja-w-garderobie-zdradzil-go-cieply-obiad-ktory-zostawil-na-stole-6236544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latek by\u0142 poszukiwany w sprawie kradzie\u017cy. Policjanci zapukali do jego drzwi, ale nie otworzy\u0142. Weszli si\u0142\u0105. Mieszkanie by\u0142o puste, ale na stole sta\u0142 wci\u0105\u017c ciep\u0142y obiad. Dlatego zdecydowali si\u0119 jeszcze raz dok\u0142adnie przeszuka\u0107 lokal.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wojewoda-mazowiecki-o-niedoszlej-dyrektorce-teatru-dramatycznego-chce-zerwac-z-tradycja-tego-miejsca-6236447?source=rss", "title": "Wojewoda o niedosz\u0142ej dyrektorce Teatru Dramatycznego: chcia\u0142a realizowa\u0107 zasad\u0119 queer, czyli, po polsku, dziwactwa", "date_published": "2022-11-25 15:01:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wojewoda o niedosz\u0142ej dyrektorce Teatru Dramatycznego: chcia\u0142a realizowa\u0107 zasad\u0119 queer, czyli, po polsku, dziwactwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9hob17-teatr-dramatyczny-w-warszawie-5568755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Ja, jako regularny widz, nie wyobra\u017cam sobie, \u017ceby z kilkunastoletnim dzieckiem mo\u017cna by\u0142o p\u00f3j\u015b\u0107 w takie miejsce. To jest zupe\u0142nie niedopuszczalne - m\u00f3wi\u0142 o Teatrze Dramatycznym wojewoda mazowiecki Konstanty Radziwi\u0142\u0142. W czwartek uniewa\u017cni\u0142 on decyzj\u0119 prezydenta Warszawy o powo\u0142aniu Moniki Strz\u0119pki na dyrektork\u0119 plac\u00f3wki. Zdaniem wojewody zamierza ona zmieni\u0107 Teatr Dramatyczny w \"feministyczn\u0105 instytucj\u0119 kultury\" i promowa\u0107 repertuar \"o konotacjach ideologii lewicowej\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-obrazy-malczewskiego-ewakuowane-z-lwowa-trafily-do-muzeum-6236677?source=rss", "title": "Obrazy Malczewskiego ewakuowane ze Lwowa trafi\u0142y do Poznania. \"Ofiarami wojny te\u017c s\u0105 dzie\u0142a sztuki\"", "date_published": "2022-11-25 15:00:45+00:00", "description": "<img alt=\"Obrazy Malczewskiego ewakuowane ze Lwowa trafi\u0142y do Poznania. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-q0euk7-dziela-malczewskiego-6236646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34 obrazy Jacka Malczewskiego z kolekcji Narodowej Lwowskiej Galerii Sztuki trafi\u0142y do Muzeum Narodowego w Poznaniu. - Okoliczno\u015bci s\u0105 powszechne znane, czyli agresja Rosji na Ukrain\u0119 i wystawa ta ma taki charakter, w\u0142a\u015bnie ewakuacji - m\u00f3wi dr Pawe\u0142 Napiera\u0142a, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w konwoju ewakuowanych dzie\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-zatrzymanych-dwoch-podejrzanych-o-zabojstwo-w-tym-niepelnoletniego-6236655?source=rss", "title": "Zgin\u0105\u0142 od wielu cios\u00f3w no\u017cem. Zarzuty zab\u00f3jstwa dla dw\u00f3ch os\u00f3b, jeden z podejrzanych ma 17 lat", "date_published": "2022-11-25 14:52:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 od wielu cios\u00f3w no\u017cem. Zarzuty zab\u00f3jstwa dla dw\u00f3ch os\u00f3b, jeden z podejrzanych ma 17 lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sapg6o-17-latek-uslyszal-zarzuty-usilowania-zabojstwa-3795091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w Szczecinie zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn w sprawie zab\u00f3jstwa, do kt\u00f3rego dosz\u0142o we wtorek w mieszkaniu na szczeci\u0144skim Niebuszewie. Jeden z podejrzanych ma 17 lat. Ofiara zgin\u0119\u0142a od wielu cios\u00f3w no\u017cem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-cnn-o-warunkach-w-jakich-przebywaja-rosyjscy-zmobilizowani-w-ukrainie-6236609?source=rss", "title": "\"Porzucono nas tu bez sprz\u0119tu, bez niczego, gdzie s\u0105 czo\u0142gi?\". CNN o sytuacji rosyjskich rekrut\u00f3w\u00a0w Ukrainie", "date_published": "2022-11-25 14:48:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jlztse-cnn-6236632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska telewizja CNN opowiedzia\u0142a o warunkach, w jakich przebywaj\u0105 zmobilizowani rosyjscy \u017co\u0142nierzy w Ukrainie. Rekruci koczuj\u0105 w obozach na \u015bniegu, za schronienie s\u0142u\u017c\u0105 im rozwieszone p\u0142achty, ogrzewaj\u0105 si\u0119, pal\u0105c ogniska, kupuj\u0105 jedzenie, by przetrwa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-kibice-polecieli-na-mecz-do-kataru-czesc-bagazy-zostala-na-lotnisku-chopina-inne-nie-wrocily-do-kraju-6236610?source=rss", "title": "Polecieli do Dubaju, cz\u0119\u015b\u0107 baga\u017cy zosta\u0142a na lotnisku. Inne nie wr\u00f3ci\u0142y. \"Walizka kolegi nadal podr\u00f3\u017cuje po \u015bwiecie\"", "date_published": "2022-11-25 14:39:26+00:00", "description": "<img alt=\"Polecieli do Dubaju, cz\u0119\u015b\u0107 baga\u017cy zosta\u0142a na lotnisku. Inne nie wr\u00f3ci\u0142y. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hey47y-lotnisko-chopina-zdjecie-ilustracyjne-6134640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa 120 os\u00f3b polecia\u0142a na mecz polskiej reprezentacji z Meksykiem. Kiedy dolecia\u0142a do Dubaju, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce baga\u017ce wi\u0119kszo\u015bci z nich nie dotar\u0142y. - Nikt z nas nie my\u015bla\u0142 o tym, \u017ceby si\u0119 bawi\u0107, \u017ceby kibicowa\u0107, ka\u017cdy my\u015bla\u0142 o swoich rzeczach. Na miejscu kupowali\u015bmy bielizn\u0119, skarpetki, koszulki - opowiada uczestnik lotu, kt\u00f3ry poinformowa\u0142 nas o ca\u0142ej sytuacji na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/mikolow-burmistrz-bedzie-oszczedzac-na-soli-prosze-o-jazde-na-zimowych-oponach-i-chodzenie-w-raczkach-6236605?source=rss", "title": "\"Prosz\u0119 o jazd\u0119 na zimowych oponach i chodzenie w raczkach\". Burmistrz b\u0119dzie oszcz\u0119dza\u0107 na soli", "date_published": "2022-11-25 14:38:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5fz41-zima-snieg-noc-mgla-shutterstock1593199297-6225274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miko\u0142\u00f3w kupi\u0142 s\u00f3l z Egiptu - 50 ton po 917 z\u0142otych za ton\u0119, blisko trzykrotnie dro\u017cej ni\u017c w zesz\u0142ym roku. To starczy na 10-krotne posypywanie ca\u0142ego miasta. Dlatego w razie opad\u00f3w \u015bniegu posypane b\u0119d\u0105 tylko ulice na wzniesieniach. Burmistrz podpatrzy\u0142, \u017ce ludzie starsi nak\u0142adaj\u0105 na buty gumowe raczki. Radzi wszystkim si\u0119 w taki sprz\u0119t przed zim\u0105 zaopatrzy\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-ostatnie-dni-listopada-beda-mgliste-pochmurne-i-wilgotne-na-wschodzie-mroz-6236612?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Ostatnie dni listopada b\u0119d\u0105 mgliste, pochmurne i wilgotne. Na wschodzie mr\u00f3z", "date_published": "2022-11-25 14:29:45+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Ostatnie dni listopada b\u0119d\u0105 mgliste, pochmurne i wilgotne. Na wschodzie mr\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tipuw8-pochmurno-i-wilgotno-6236637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach zapowiada si\u0119 pochmurno. Poranki mog\u0105 by\u0107 mgliste, a miejscami w ci\u0105gu dnia spodziewane s\u0105 te\u017c opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem i samego \u015bniegu. B\u0119d\u0105 te\u017c regiony, w kt\u00f3rych przez ca\u0142y dzie\u0144 utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie mr\u00f3z.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/azerbejdzan-ilham-alijew-nie-chce-emmanuela-macrona-w-roli-posrednika-w-rozmowach-o-gorskim-karabachu-6236302?source=rss", "title": "Alijew nie chce Macrona w roli po\u015brednika. \"Oskar\u017cy\u0142 nas o rzeczy, kt\u00f3rych nie zrobili\u015bmy\"", "date_published": "2022-11-25 14:28:29+00:00", "description": "<img alt=\"Alijew nie chce Macrona w roli po\u015brednika. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mui7c-shutterstock1839159217-6236425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Azerbejd\u017canu Ilham Alijew o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie chce, aby Francja uczestniczy\u0142a w rozmowach pokojowych z Armeni\u0105 w sprawie G\u00f3rskiego Karabachu - poda\u0142a agencja Reutera. Alijew odwo\u0142a\u0142 czterostronne spotkanie z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem i przewodnicz\u0105cym Rady Europejskiej Charlesem Michelem, kt\u00f3re mia\u0142o odby\u0107 si\u0119 7 grudnia w Brukseli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/podatki-nowe-wzory-formularzy-pit-2-pit-2a-i-pit-3-6236556?source=rss", "title": "Ministerstwo opublikowa\u0142o nowy wz\u00f3r formularza PIT-2", "date_published": "2022-11-25 14:26:51+00:00", "description": "<img alt=\"Ministerstwo opublikowa\u0142o nowy wz\u00f3r formularza PIT-2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fdzr1m-ministerstwo-finansow-shutterstock1074556148s-5557353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Finans\u00f3w opublikowa\u0142o nowe wzory formularzy PIT-2, PIT-2A i PIT-3 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek resort. O PIT-2 zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno przy okazji wdra\u017cania Polskiego \u0141adu. Jest to dokument, na kt\u00f3rym podatnik (pracownik) sk\u0142ada wniosek o uwzgl\u0119dnienie kwoty wolnej w trakcie roku podatkowego, dzi\u0119ki czemu miesi\u0119czna p\u0142aca na r\u0119k\u0119 jest wy\u017csza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/piotr-swierczek-nominowany-do-nagrody-dobrego-dziennikarza-2022-za-reportaz-sila-klamstwa-o-katastrofie-smolenskiej-6236429?source=rss", "title": "Piotr \u015awierczek nominowany do nagrody g\u0142\u00f3wnej Dobrego Dziennikarza 2022 roku za reporta\u017c \"Si\u0142a k\u0142amstwa\"", "date_published": "2022-11-25 14:17:12+00:00", "description": "<img alt=\"Piotr \u015awierczek nominowany do nagrody g\u0142\u00f3wnej Dobrego Dziennikarza 2022 roku za reporta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rszc7e-piotr-swierczek-6236485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr \u015awierczek, dziennikarz TVN24 i autor reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\", ujawniaj\u0105cego dokumenty dotycz\u0105ce katastrofy smole\u0144skiej nieopublikowane przez komisj\u0119 Antoniego Macierewicza, jest nominowany do nagrody Dobrego Dziennikarza 2022. Powalczy zar\u00f3wno o nagrod\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105, jak i wyr\u00f3\u017cnienie w kategorii Dziennikarstwo \u015bledcze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jarocin-grzywna-za-jc-pis-na-koszulce-6236521?source=rss", "title": "Na ods\u0142oni\u0119cie pomnika Jana Szyszki przyszed\u0142 w koszulce z napisem \"j***\u0107 PiS\". Stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem, jest wyrok", "date_published": "2022-11-25 14:17:08+00:00", "description": "<img alt=\"Na ods\u0142oni\u0119cie pomnika Jana Szyszki przyszed\u0142 w koszulce z napisem \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-4jx850-sad-ukaral-pana-janusza-grzywna-6236563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50 z\u0142otych grzywny ma zap\u0142aci\u0107 Janusz Zi\u0119tkiewicz za to, \u017ce przyszed\u0142 w koszulce z napisem \"J***\u0107 PIS\" na ods\u0142oni\u0119cie w Jarocinie pomnika prof. Jana Szyszko i umie\u015bci\u0142 karton z tym samym napisem na tylnej szybie samochodu. Nie zgadza si\u0119 on z wyrokiem s\u0105du i zapowiada apelacj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/agencja-uzbrojenia-poinformowala-o-podpisaniu-umowy-z-saabem-na-dwa-okrety-rozpoznawcze-dla-marynarki-wojennej-6236582?source=rss", "title": "Agencja Uzbrojenia: podpisano umow\u0119 z Saabem na dwa okr\u0119ty rozpoznawcze dla Marynarki Wojennej", "date_published": "2022-11-25 14:13:02+00:00", "description": "<img alt=\"Agencja Uzbrojenia: podpisano umow\u0119 z Saabem na dwa okr\u0119ty rozpoznawcze dla Marynarki Wojennej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whadtn-okret-rozpoznania-radioelektronicznego-saab-6236598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencja Uzbrojenia podpisa\u0142a w pi\u0105tek umow\u0119 ze szwedzkim Saabem na zakup dw\u00f3ch okr\u0119t\u00f3w rozpoznania radioelektronicznego dla Marynarki Wojennej - poinformowa\u0142 rzecznik Agencji Krzysztof P\u0142atek. Kontrakt na zaprojektowanie, budow\u0119 i wsparcie techniczne okr\u0119t\u00f3w opiewa na oko\u0142o 620 milion\u00f3w euro.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/pedofilia-przedawnienie-przestepstw-molestowania-seksualnego-po-sprawie-skrzypczynskiego-lewica-zapowiada-wniosek-6236404?source=rss", "title": "Przedawnienie czyn\u00f3w pedofilskich: po sprawie Skrzypczy\u0144skiego Lewica zapowiada wniosek", "date_published": "2022-11-25 13:54:32+00:00", "description": "<img alt=\"Przedawnienie czyn\u00f3w pedofilskich: po sprawie Skrzypczy\u0144skiego Lewica zapowiada wniosek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1cqucf-miroslaw-skrzypczynski-6232383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu Lewica ma z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o g\u0142osowanie projektu ustawy likwiduj\u0105cej przedawnienie przest\u0119pstw dotycz\u0105cych wykorzystywania seksualnego nieletnich. Temat projektu nowelizacji wraca po ujawnieniu sprawy Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Wyja\u015bniamy, jakie teraz obowi\u0105zuj\u0105 przepisy, a jakie zmiany s\u0105 proponowane.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-zagraniczni-studenci-na-polskich-uczelniach-skad-pochodza-jakie-kierunki-wybieraja-6236460?source=rss", "title": "Na polskie uczelnie przyje\u017cd\u017caj\u0105 nawet z Malawi. Jakie kierunki studi\u00f3w wybieraj\u0105 obcokrajowcy?", "date_published": "2022-11-25 13:46:34+00:00", "description": "<img alt=\"Na polskie uczelnie przyje\u017cd\u017caj\u0105 nawet z Malawi. Jakie kierunki studi\u00f3w wybieraj\u0105 obcokrajowcy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4e34ne-uniwersytet-warszawski-6236549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal 7 proc. og\u00f3\u0142u student\u00f3w w Polsce to obcokrajowcy, wynika z danych za ubieg\u0142y rok. Dominuj\u0105 Ukrai\u0144cy i Bia\u0142orusini, ale sporo jest te\u017c Hindus\u00f3w, Turk\u00f3w czy Chi\u0144czyk\u00f3w. A jakie kierunki wybieraj\u0105 najch\u0119tniej? Mniej wi\u0119cej te same co polscy studenci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rachunki-za-gaz-cena-gazu-2023-jest-zapowiedz-rzadu-6236542?source=rss", "title": "Jest zapowied\u017a rz\u0105du w sprawie rachunk\u00f3w za gaz w 2023 roku", "date_published": "2022-11-25 13:25:34+00:00", "description": "<img alt=\"Jest zapowied\u017a rz\u0105du w sprawie rachunk\u00f3w za gaz w 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0esms1-pilna-wiadomosc-6147821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister klimatu Anna Moskwa zapowiedzia\u0142a, \u017ce w 2023 roku taryfy na gaz dla gospodarstw domowych zostan\u0105 zamro\u017cone na poziomie z tego roku. Jednocze\u015bnie VAT na gaz od stycznia powr\u00f3ci do poprzedniej stawki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rachunki-za-gaz-cena-gazu-2023-jest-decyzja-rzadu-6236542?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen gazu, nowy dodatek. Jest decyzja rz\u0105du", "date_published": "2022-11-25 13:25:34+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen gazu, nowy dodatek. Jest decyzja rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zn8t1-rada-ministrow-posiedzenie-rzadu-6168805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy, kt\u00f3ra zamra\u017ca ceny gazu w 2023 roku na poziomie z 2022 roku - poinformowa\u0142a w pi\u0105tkowym komunikacie Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Cz\u0119\u015bci gospodarstw domowych przys\u0142ugiwa\u0107 ma dodatkowo refundacja poniesionych koszt\u00f3w podatku VAT.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kosztowne-odsniezanie-miast-urzednicy-o-wzroscie-cen-6236474?source=rss", "title": "Jedna doba kosztowa\u0142a ponad milion z\u0142otych. \u015anieg na ulicach to gigantyczne koszty", "date_published": "2022-11-25 13:21:41+00:00", "description": "<img alt=\"Jedna doba kosztowa\u0142a ponad milion z\u0142otych. \u015anieg na ulicach to gigantyczne koszty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zli9v4-tylko-wczoraj-lodz-na-odsniezanie-ulic-i-posypywanie-jezdni-sola-wydala-milion-zlotych-6236480/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko zesz\u0142ej doby na od\u015bnie\u017canie ulic \u0141\u00f3d\u017a zap\u0142aci\u0142a milion z\u0142otych. Dla por\u00f3wnania, w ca\u0142ym zesz\u0142ym roku na od\u015bnie\u017canie trzeba by\u0142o wyda\u0107 12 milion\u00f3w. Na kosztowne usuwanie \u015bniegu zwracaj\u0105 uwag\u0119 te\u017c samorz\u0105dowcy z Chojnic. - W tym roku p\u0142acimy 460 z\u0142otych za kilometr posypanej drogi, a rok temu p\u0142acili\u015bmy 250 z\u0142otych - m\u00f3wi burmistrz Arseniusz Finster.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-kurier-zmarl-w-furgonetce-koledzy-z-firmy-mowia-o-przepracowaniu-przed-czarnym-piatkiem-6236095?source=rss", "title": "Kurier zmar\u0142 w samochodzie dostawczym. Koledzy wskazuj\u0105 na przepracowanie przed Czarnym Pi\u0105tkiem", "date_published": "2022-11-25 13:11:32+00:00", "description": "<img alt=\"Kurier zmar\u0142 w samochodzie dostawczym. Koledzy wskazuj\u0105 na przepracowanie przed Czarnym Pi\u0105tkiem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9at115-kurierzy-spotykaja-sie-z-bardzo-roznymi-zachowaniami-klientow-firm-4517209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    23 listopada pracownicy firmy kurierskiej znale\u017ali cia\u0142o zmar\u0142ego kolegi w firmowym samochodzie dostawczym, zaparkowanym na terenie centrum przesy\u0142kowego w Dartford. Ich zdaniem Warren Norton m\u00f3g\u0142 umrze\u0107 wskutek przepracowania. Firma kurierska potwierdzi\u0142a zgon pracownika, ale zaprzecza informacjom na temat \u015bwiadczonych przez niego nadgodzin.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dawni-szefowie-pruszkowa-trafili-do-aresztu-dluga-lista-zarzutow-6236380?source=rss", "title": "Dawni szefowie \"Pruszkowa\" trafili do aresztu. D\u0142uga lista zarzut\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 12:59:18+00:00", "description": "<img alt=\"Dawni szefowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bj7q2k-andrzej-z-ps-slowik-5007029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzj\u0105 s\u0105du zatrzymani cz\u0142onkowie zarz\u0105du tzw. starej grupy pruszkowskiej, Andrzej Z. \"S\u0142owik\", Janusz P. \"Parasol\" i Leszek D. \"Wa\u0144ka\" zostali tymczasowo aresztowani. Wcze\u015bniej us\u0142yszeli zarzuty m.in. udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej maj\u0105cej na celu handel kokain\u0105 i dokonywania obrotu znaczn\u0105 ilo\u015bci narkotyk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-stadion-skry-hala-dla-legii-konkurs-architektoniczny-6236390?source=rss", "title": "Konkurs na stadion i hal\u0119. Ma by\u0107 funkcjonalnie, \"bez marmur\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-25 12:54:43+00:00", "description": "<img alt=\"Konkurs na stadion i hal\u0119. Ma by\u0107 funkcjonalnie, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-30vqrg-boisko-do-rugby-hala-wielofunkcyjna-stadion-lekkoatletyczny-wizualizacja-6236419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto og\u0142asza konkurs architektoniczny na stadion lekkoatletyczny na terenach dawnej Skry oraz hal\u0119 dla koszykarzy Legii, kt\u00f3ra ma stan\u0105\u0107 tu\u017c obok. Hala ma powsta\u0107 do 2027 roku, jej budowa poch\u0142onie oko\u0142o 100 milion\u00f3w z\u0142otych i b\u0119dzie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Warszawy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/systemy-patriot-od-niemiec-prezydent-andrzej-najlepiej-byloby-gdyby-systemy-znalazly-sie-na-terytorium-ukrainy-decyzja-nalezy-do-niemiec-6236399?source=rss", "title": "Prezydent: Najlepiej by\u0142oby gdyby systemy Patriot znalaz\u0142y si\u0119 na terytorium Ukrainy. Decyzja nale\u017cy do Niemiec", "date_published": "2022-11-25 12:53:23+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent: Najlepiej by\u0142oby gdyby systemy Patriot znalaz\u0142y si\u0119 na terytorium Ukrainy. Decyzja nale\u017cy do Niemiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ji3d9a-andrzej-duda-6236446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z wojskowego punktu widzenia by\u0142oby najlepiej, gdyby, dla ochrony tak\u017ce polskiego terytorium, systemy Patriot znajdowa\u0142y si\u0119 w pewnej odleg\u0142o\u015bci od polskiej granicy na terytorium Ukrainy - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda. Doda\u0142, \u017ce decyzja w sprawie ich rozmieszczenia nale\u017cy do Niemiec, kt\u00f3re zaoferowa\u0142y przekazanie Polsce system\u00f3w obrony przeciwrakietowej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-sluzby-miejskie-wzywaja-mieszkancow-do-usuniecia-samowolnie-posadzonych-drzew-6236322?source=rss", "title": "Drogowcy prosz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w o \"bezzw\u0142oczne usuni\u0119cie drzew\"", "date_published": "2022-11-25 12:51:10+00:00", "description": "<img alt=\"Drogowcy prosz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w o \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ho2e9u-samowolne-iglaki-w-zabrzu-6236413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"W ostatnim czasie zaobserwowali\u015bmy zjawisko prowadzenia samowolnych nasadze\u0144 w obr\u0119bie pasa drogowego. Takie praktyki s\u0105 niedozwolone\" - informuje Miejski Zarz\u0105d Dr\u00f3g w Zabrzu i prosi mieszka\u0144c\u00f3w o \"bezzw\u0142oczne usuni\u0119cie drzew\". Wcze\u015bniej urz\u0119dnicy wyci\u0119li tam brzozy samosiejki. I posadzili graby. Dlaczego nie chc\u0105 \"samowolnych\" iglak\u00f3w?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-praga-polnoc-proba-kradziezy-w-drogerii-ochroniarz-zostal-dzgniety-nozem-6236423?source=rss", "title": "Pr\u00f3ba kradzie\u017cy w drogerii na Pradze. Ochroniarz d\u017agni\u0119ty no\u017cem", "date_published": "2022-11-25 12:50:28+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3ba kradzie\u017cy w drogerii na Pradze. Ochroniarz d\u017agni\u0119ty no\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h8ra6c-napastnik-ranil-ochroniarza-w-drogerii-na-pradze-6236455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ochroniarz jednej z drogerii na Pradze P\u00f3\u0142noc zosta\u0142 d\u017agni\u0119ty no\u017cem. Policja podaje, \u017ce do zdarzenia dosz\u0142o, gdy m\u0119\u017cczyzna usi\u0142owa\u0142 powstrzyma\u0107 pr\u00f3b\u0119 kradzie\u017cy towaru. Domniemany sprawca zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uokik-kontrola-w-sklepach-wykryto-nieprawidlowosci-w-sklepach-sieci-biedronka-kaufland-lidl-i-aldi-6236396?source=rss", "title": "Nieprawid\u0142owo\u015bci w sklepach. Na li\u015bcie du\u017ce sieci handlowe", "date_published": "2022-11-25 12:41:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nieprawid\u0142owo\u015bci w sklepach. Na li\u015bcie du\u017ce sieci handlowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-113cma-biedronka-4776273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c u 53 procent przedsi\u0119biorc\u00f3w Inspekcja Handlowa stwierdzi\u0142a nieprawid\u0142owo\u015bci dotycz\u0105ce mi\u0119dzy innymi oznaczenia towar\u00f3w. \u0141\u0105cznie urz\u0119dnicy skontrolowali 868 plac\u00f3wek detalicznych, us\u0142ugowych i gastronomicznych. By\u0142y w\u015br\u00f3d nich 24 plac\u00f3wki sieci Biedronka, 10 sieci Kaufland, po 7 sieci Lidl i Aldi - poinformowa\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsumenta.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-karczew-trzech-mlodych-mezczyzn-uszkodzilo-dziewiec-samochodow-na-osiedlu-w-karczewie-6236192?source=rss", "title": "Dziewi\u0119\u0107 uszkodzonych samochod\u00f3w na osiedlu. Policja zatrzyma\u0142a 19-latka, 17-latka i 16-latka", "date_published": "2022-11-25 12:32:34+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 uszkodzonych samochod\u00f3w na osiedlu. Policja zatrzyma\u0142a 19-latka, 17-latka i 16-latka\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mh1osa-podejrzany-o-uszkodzenie-samochodow-6236180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali trzech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o uszkodzenie dziewi\u0119ciu samochod\u00f3w na karczewskim osiedlu \u0141ugi. 17- i 19-latek us\u0142yszeli zarzuty, 16-latkiem zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-pyton-owinal-sie-wokol-nogi-pieciolatka-i-wciagnal-go-do-basenu-z-pomoca-ruszyl-dziadek-6236323?source=rss", "title": "Pyton uk\u0105si\u0142 pi\u0119ciolatka i wci\u0105gn\u0105\u0142 go do basenu. Z pomoc\u0105 ruszy\u0142 dziadek", "date_published": "2022-11-25 12:27:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pyton uk\u0105si\u0142 pi\u0119ciolatka i wci\u0105gn\u0105\u0142 go do basenu. Z pomoc\u0105 ruszy\u0142 dziadek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8ilswq-pyton-6236361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niegro\u017an\u0105 ran\u0105 zako\u0144czy\u0142o si\u0119 starcie z pytonem dla pi\u0119ciolatka z Australii. Trzymetrowy w\u0105\u017c uk\u0105si\u0142 go, po czym owin\u0105\u0142 si\u0119 wok\u00f3\u0142 kostki ch\u0142opca i wci\u0105gn\u0105\u0142 go do ogrodowego basenu. Na pomoc pospieszyli mu 76-letni dziadek i ojciec.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-25-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-25 12:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qyljn-covid-dzienny-bilans-6235983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 390 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia odnotowa\u0142 dwa zgony os\u00f3b chorych na COVID-19. W \u015brod\u0119 Ministerstwo Zdrowia przekaza\u0142o, \u017ce w okresie od 17 do 23 listopada badania potwierdzi\u0142y 2384 zaka\u017cenia. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/31-final-wielkiej-orkiestry-swiatecznej-pomocy-jak-beda-wygladaly-puszki-6236293?source=rss", "title": "Jerzy Owsiak pokaza\u0142 trzy puszki 31. Fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy", "date_published": "2022-11-25 12:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Owsiak pokaza\u0142 trzy puszki 31. Fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dsbx1t-dwie-inne-puszki-beda-w-sieciach-handlowych-6236277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jurek Owsiak pokaza\u0142 na pi\u0105tkowej konferencji prasowej trzy puszki, do kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna wrzuca\u0107 pieni\u0105dze podczas 31. Fina\u0142u Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Jedna b\u0119dzie dla wolontariuszy, a dwie kolejne pojawi\u0105 si\u0119 w sieciach handlowych. - Jedna puszka jest pe\u0142na oceanu, druga puszka jest pe\u0142na d\u017cungli, bo tak jak powiedzieli\u015bmy sobie, \u017cyjmy zdrowo, w zdrowym \u015bwiecie. Ten \u015bwiat jest \u0142atwy do namalowania, ten \u015bwiat jest jak z Disneya, ten \u015bwiat jest ba\u015bniowy i tak go pokazujemy - m\u00f3wi\u0142 szef WO\u015aP.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/emma-corrin-chce-by-oscary-byly-neutralne-plciowo-6236345?source=rss", "title": "Brytyjska gwiazda chce, by kategorie aktorskie Oscar\u00f3w by\u0142y neutralne p\u0142ciowo", "date_published": "2022-11-25 12:15:17+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjska gwiazda chce, by kategorie aktorskie Oscar\u00f3w by\u0142y neutralne p\u0142ciowo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lw0di2-emma-corrin-6236317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emma Corrin wzywa do po\u0142\u0105czenia kategorii dla najlepszej aktorki i najlepszego aktora przy przyznawaniu g\u0142\u00f3wnych nagr\u00f3d filmowych. - Mam nadziej\u0119, \u017ce stanie si\u0119 to w przysz\u0142o\u015bci - m\u00f3wi w BBC gwiazda serialu \"The Crown\", w kt\u00f3rym wciela si\u0119 w ksi\u0119\u017cn\u0105 Dian\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-zgromadzenie-parlamentarne-obwe-na-sali-plenarnej-sejmu-wylaczono-swiatlo-6236303?source=rss", "title": "Wy\u0142\u0105czone \u015bwiat\u0142o, latarki w telefonach. Delegaci solidaryzuj\u0105 si\u0119 z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-11-25 12:12:57+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u0142\u0105czone \u015bwiat\u0142o, latarki w telefonach. Delegaci solidaryzuj\u0105 si\u0119 z Ukrain\u0105  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-musq85-sejm-obwe-6236305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Delegaci Zgromadzenia Parlamentarnego OBWE na zako\u0144czenie dwudniowych obrad w Sejmie w Warszawie, wy\u0142\u0105czyli na sali sejmowej \u015bwiat\u0142o na znak solidarno\u015bci z Ukrain\u0105. W\u0142\u0105czyli na chwil\u0119 latarki w telefonach kom\u00f3rkowych i unie\u015bli je w g\u00f3r\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wydminy-podczas-interwencji-smiertelnie-postrzelil-mezczyzne-zarzuty-dla-policjanta-6236227?source=rss", "title": "Podczas interwencji \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zarzuty dla policjanta", "date_published": "2022-11-25 12:11:02+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas interwencji \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zarzuty dla policjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgzxva-motolotnia-rozbila-sie-na-polu-zdjecie-ilustracyjne-6149996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant z Gi\u017cycka, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 32-letniego nietrze\u017awego m\u0119\u017cczyzn\u0119, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Do zdarzenia dosz\u0142o blisko rok temu w Wydminach (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie), podczas interwencji w sprawie awantury rodzinnej. Ranna zosta\u0142a wtedy tak\u017ce policjantka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-pozar-w-piwnicy-karetka-zabrala-poparzonego-mezczyzne-mieszkancy-bloku-ewakuowani-6236231?source=rss", "title": "Po\u017car w piwnicy. Karetka zabra\u0142a poparzonego m\u0119\u017cczyzn\u0119, mieszka\u0144cy bloku ewakuowani", "date_published": "2022-11-25 12:05:36+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w piwnicy. Karetka zabra\u0142a poparzonego m\u0119\u017cczyzn\u0119, mieszka\u0144cy bloku ewakuowani\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-19tszu-pozar-w-wolominie-6236285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W piwnicy bloku w Wo\u0142ominie wybuch\u0142 po\u017car. Jedna osoba jest poszkodowana. Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w budynku zosta\u0142a ewakuowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zazalenia-tomasza-misiaka-i-macieja-wituckiego-ws-srodkow-zapobiegawczych-nie-beda-mialy-biegu-procesowego-6236200?source=rss", "title": "Za\u017calenia Tomasza Misiaka i Macieja Wituckiego ws. \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y biegu procesowego", "date_published": "2022-11-25 12:03:27+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u017calenia Tomasza Misiaka i Macieja Wituckiego ws. \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y biegu procesowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iskxk4-untitled-1-6236299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142o\u017cone przez obro\u0144c\u00f3w podejrzanych o wy\u0142udzenia z PFRON i ZUS, w tym by\u0142ego senatora Tomasza Misiaka i prezydenta Konfederacji Lewiatan Macieja Wituckiego, za\u017calenia na decyzj\u0119 s\u0105du o zastosowaniu wobec nich \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y biegu procesowego. Powodem takiej sytuacji jest fakt, \u017ce wydane przez wroc\u0142awski s\u0105d orzeczenie w tej sprawie jest prawomocne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/biznesmen-znany-z-afery-mieleckiej-zatrzymany-przez-cba-6235632?source=rss", "title": "Biznesmen znany z \"afery mieleckiej\" zatrzymany przez CBA", "date_published": "2022-11-25 11:55:03+00:00", "description": "<img alt=\"Biznesmen znany z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ilzxzy-cba-6236298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od miesi\u0105ca za kratami aresztu tymczasowego przebywa biznesmen J\u00f3zef G., kt\u00f3ry by\u0142 bohaterem g\u0142o\u015bnej \"afery mieleckiej\", w kt\u00f3rej po siedemnastu latach proces\u00f3w zosta\u0142 uznany za niewinnego - dowiedzia\u0142 si\u0119 dziennikarz tvn24.pl. Tym razem prokuratorzy postawili mu zarzuty zorganizowania grupy przest\u0119pczej, kt\u00f3ra mia\u0142a dokona\u0107 oszustw na oko\u0142o 200 milion\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/cywilne-ofiary-rosyjskich-atakow-najwiecej-w-obwodzie-chersonskim-6236179?source=rss", "title": "Cywilne ofiary rosyjskich atak\u00f3w. Najwi\u0119cej w obwodzie cherso\u0144skim", "date_published": "2022-11-25 11:48:08+00:00", "description": "<img alt=\"Cywilne ofiary rosyjskich atak\u00f3w. Najwi\u0119cej w obwodzie cherso\u0144skim  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1fxczo-cherson-cywile-6236144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu ostatniej doby w wyniku rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w zgin\u0119\u0142o 10 mieszka\u0144c\u00f3w obwodu cherso\u0144skiego, a ponad 50 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142 szef tamtejszych w\u0142adz Jaros\u0142aw Januszewycz. Terytorium obwodu - jak doda\u0142 urz\u0119dnik - zosta\u0142o w czwartek ostrzelane 49-krotnie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-kilkadziesiat-aut-uszkodzonych-na-debcu-6236199?source=rss", "title": "Kilkadziesi\u0105t uszkodzonych aut, jeden podejrzewany", "date_published": "2022-11-25 11:47:41+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkadziesi\u0105t uszkodzonych aut, jeden podejrzewany\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-isbp9j-mezczyzne-zauwazyl-operator-monitoringu-6236126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z czwartku na pi\u0105tek uszkodzonych zosta\u0142o kilkadziesi\u0105t aut na pozna\u0144skim D\u0119bcu. Powybijane s\u0105 szyby, powyrywane lusterka, poprzebijane opony. W sprawie zatrzymano 29-latka. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zauwa\u017cy\u0142 na nagraniu z jednej z kamer operator miejskiego monitoringu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/jeffrey-epstein-ofiary-oskarzaja-jp-mogan-chase-i-deutsche-bank-6236159?source=rss", "title": "Wraca sprawa Epsteina. S\u0105 pozwy przeciwko dw\u00f3m du\u017cym bankom", "date_published": "2022-11-25 11:47:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wraca sprawa Epsteina. S\u0105 pozwy przeciwko dw\u00f3m du\u017cym bankom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btjxy5-en015044170008-6236264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie ofiary Jeffreya Epsteina z\u0142o\u017cy\u0142y pozwy przeciwko JP Morgan Chase i Deutsche Bank - informuje BBC. Kobiety oskar\u017caj\u0105 banki o ignorowanie sygna\u0142\u00f3w o podejrzanej dzia\u0142alno\u015bci ich klienta i po\u015brednie czerpanie korzy\u015bci z przest\u0119pstw seksualnych i handlu lud\u017ami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-angielscy-kibice-przebrani-za-krzyzowcow-wyproszeni-ze-stadionu-6236090?source=rss", "title": "Uznano, \u017ce kostiumy kibic\u00f3w s\u0105 prowokuj\u0105ce. Anglicy wyproszeni ze stadionu", "date_published": "2022-11-25 11:39:23+00:00", "description": "<img alt=\"Uznano, \u017ce kostiumy kibic\u00f3w s\u0105 prowokuj\u0105ce. Anglicy wyproszeni ze stadionu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rb4sml-angielski-kibic-przebrany-za-rycerza-6236108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj angielscy kibice zostali wyproszeni przez katarsk\u0105 policj\u0119 ze stadionu, na kt\u00f3rym ich kadra gra\u0142a sw\u00f3j pierwszy mecz na mistrzostwach \u015bwiata. Powodem interwencji by\u0142y przebrania Anglik\u00f3w, uznane przez s\u0142u\u017cby za prowokuj\u0105ce. Byli ubrani jak rycerze, a ich kostiumy wed\u0142ug medi\u00f3w mog\u0142y kojarzy\u0107 si\u0119 z krzy\u017cowcami, kt\u00f3rzy brali udzia\u0142 w krucjatach przeciwko muzu\u0142manom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/zus-3-razy-nizszy-zus-dla-izraelczyka-niz-polaka-falszywa-interpretacja-umowy-6234442?source=rss", "title": "\"3 razy ni\u017cszy ZUS dla Izraelczyka ni\u017c Polaka\" - fa\u0142szywa interpretacja umowy", "date_published": "2022-11-25 11:19:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-grbvl8-wedlug-internautow-dzieki-umowie-z-izraelem-izraelskie-firmy-w-polsce-placa-3-razy-mniejszy-vat-niz-firmy-polskie-6234453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Internauci rozpowszechniaj\u0105 przekaz, jakoby izraelskie firmy w Polsce p\u0142aci\u0142y trzykrotnie ni\u017csze sk\u0142adki ZUS ni\u017c polskie. Powo\u0142uj\u0105 si\u0119 przy tym na pewien dokument. Sprawdzili\u015bmy: nie maj\u0105 racji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opolskie-wypadla-z-drogi-i-uderzyla-w-drzewo-zginela-jej-szescioletnia-corka-6236074?source=rss", "title": "Wypad\u0142a z drogi i uderzy\u0142a w drzewo. Zgin\u0119\u0142a jej sze\u015bcioletnia c\u00f3rka", "date_published": "2022-11-25 11:13:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142a z drogi i uderzy\u0142a w drzewo. Zgin\u0119\u0142a jej sze\u015bcioletnia c\u00f3rka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tfhsp6-auto-uderzylo-w-drzewo-6236134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer 45 osobowy volkswagen uderzy\u0142 w drzewo. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142a 35-latka, kobieta trafi\u0142a do szpitala. Ratownikom nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 jej sze\u015bcioletniej c\u00f3rki. Dziewczynka zgin\u0119\u0142a na miejscu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-w-europie-ponad-20-tysiecy-nadmiarowych-zgonow-z-powodu-fal-upalow-w-hiszpanii-francji-niemczech-i-wielkiej-brytanii-6236105?source=rss", "title": "Ponad 20 tysi\u0119cy nadmiarowych zgon\u00f3w z powodu fal upa\u0142\u00f3w w Europie", "date_published": "2022-11-25 11:10:45+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 20 tysi\u0119cy nadmiarowych zgon\u00f3w z powodu fal upa\u0142\u00f3w w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vf4k1t-upalna-pogoda-w-rzymie-6236130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fale upa\u0142\u00f3w tego lata w Hiszpanii, we Francji, w Niemczech i Wielkiej Brytanii doprowadzi\u0142y do ponad 20 tysi\u0119cy nadmiarowych zgon\u00f3w - wynika z szacunkowych danych rz\u0105dowych tych kraj\u00f3w, kt\u00f3re zebra\u0142a fundacja World Weather Attribution. Najwi\u0119cej os\u00f3b z powodu wysokiej temperatury zmar\u0142o we Francji. Jak podkre\u015bli\u0142a niemiecka ekspertka ds. klimatu, \"fale upa\u0142\u00f3w to jedno z najwi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze zmianami klimatycznymi\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiany-na-marszalkowskiej-i-placu-bankowym-aktywisci-krytykuja-i-wyciagaja-koncepcje-sprzed-lat-zdm-odpowiada-6233075?source=rss", "title": "Marsza\u0142kowska si\u0119 zmieni, ale Bankowy na razie pozostanie asfaltow\u0105 wysp\u0105. \"Zielony projekt\" le\u017cy w szufladzie", "date_published": "2022-11-25 10:58:31+00:00", "description": "<img alt=\"Marsza\u0142kowska si\u0119 zmieni, ale Bankowy na razie pozostanie asfaltow\u0105 wysp\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ayi9a-tak-mogl-wygladac-plac-bankowy-koncepcja-1225097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy szykuj\u0105 si\u0119 do przebudowy fragmentu Marsza\u0142kowskiej na odcinku od placu Bankowego do Kr\u00f3lewskiej. Wed\u0142ug projektu, zmiany w przestrzeni przy budynku ratusza ogranicz\u0105 si\u0119 tylko do uporz\u0105dkowania parkowania. Miejscy aktywi\u015bci wytykaj\u0105 minimalizm i zmarnowan\u0105 szans\u0119 na ucywilizowanie placu Bankowego, kt\u00f3ry dzi\u015b jest wy\u0142\u0105cznie sm\u0119tnym parkingiem. Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich zapewnia, \u017ce z pomys\u0142u zmian wi\u0119kszych nie zrezygnowano.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-koncert-wsparcia-dla-akademii-teatralnej-na-scenie-janda-kukulska-kwiat-jabloni-6235937?source=rss", "title": "Akademia Teatralna w tarapatach finansowych. Na koncercie wsparcia Janda, Kukulska, Kwiat Jab\u0142oni", "date_published": "2022-11-25 10:44:44+00:00", "description": "<img alt=\"Akademia Teatralna w tarapatach finansowych. Na koncercie wsparcia Janda, Kukulska, Kwiat Jab\u0142oni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d62yc0-krystyna-janda-podczas-koncertu-artysci-dla-akademii-teatralnej-6236092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koncert charytatywny \"Arty\u015bci dla Akademii Teatralnej\" zorganizowano na potrzeby wsparcia znajduj\u0105cej si\u0119 w k\u0142opotach finansowych warszawskiej Akademii Teatralnej. Na scenie wyst\u0105pi\u0142o wielu znanych muzyk\u00f3w. Swoje wsparcie okazali te\u017c aktorzy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-ratowniczka-medyczna-jayme-erickson-udzielala-pomocy-ofiarze-wypadku-nie-wiedzac-ze-to-jej-17-letnia-corka-6235825?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 ofiar\u0119 wypadku, nie wiedz\u0105c, \u017ce to jej c\u00f3rka. \"Obra\u017cenia by\u0142y tak straszne, \u017ce jej nie pozna\u0142am\"", "date_published": "2022-11-25 10:39:20+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 ofiar\u0119 wypadku, nie wiedz\u0105c, \u017ce to jej c\u00f3rka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfgi4u-jayme-erickson-ratowala-ofiare-wypadku-nie-wiedzac-ze-to-jej-wlasna-corka-6235734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanadyjska ratowniczka medyczna Jayme Erickson zosta\u0142a wezwana do pomocy ofiarom wypadku samochodowego. Przez ponad 20 minut pr\u00f3bowa\u0142a uratowa\u0107 uwi\u0119zion\u0105 wewn\u0105trz pojazdu nastolatk\u0119. Potem dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce dziewczyn\u0105, kt\u00f3rej udziela\u0142a pomocy, by\u0142a jej 17-letnia c\u00f3rka Montana. \"Jej obra\u017cenia by\u0142y tak straszne, \u017ce jej nie pozna\u0142am\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zrozpaczona matka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-ratowniczka-medyczna-jayme-erickson-udzielala-pomocy-ofierze-wypadku-nie-wiedzac-ze-to-jej-17-letnia-corka-6235825?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 ofiar\u0119 wypadku, nie wiedz\u0105c, \u017ce to jej c\u00f3rka. \"Obra\u017cenia by\u0142y tak straszne, \u017ce jej nie pozna\u0142am\"", "date_published": "2022-11-25 10:39:20+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 ofiar\u0119 wypadku, nie wiedz\u0105c, \u017ce to jej c\u00f3rka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfgi4u-jayme-erickson-ratowala-ofiare-wypadku-nie-wiedzac-ze-to-jej-wlasna-corka-6235734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanadyjska ratowniczka medyczna Jayme Erickson zosta\u0142a wezwana do pomocy ofiarom wypadku samochodowego. Przez ponad 20 minut pr\u00f3bowa\u0142a uratowa\u0107 uwi\u0119zion\u0105 wewn\u0105trz pojazdu nastolatk\u0119. Potem dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce dziewczyn\u0105, kt\u00f3rej udziela\u0142a pomocy, by\u0142a jej 17-letnia c\u00f3rka Montana. \"Jej obra\u017cenia by\u0142y tak straszne, \u017ce jej nie pozna\u0142am\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zrozpaczona matka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-nie-zyje-34-latek-raniony-nozem-cztery-osoby-zatrzymane-6236051?source=rss", "title": "Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna raniony no\u017cem, cztery osoby zatrzymane", "date_published": "2022-11-25 10:32:48+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna raniony no\u017cem, cztery osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latek zosta\u0142 raniony no\u017cem w jednym z mieszka\u0144 w S\u0142upsku (Pomorskie). Mimo reanimacji m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Policjanci zatrzymali w tej sprawie cztery osoby.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/litwa-kowno-prezydent-andrzej-duda-o-wojnie-ukrainy-z-rosja-i-unii-europejskiej-6235967?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda: bezpieczna Europa, to Europa, w kt\u00f3rej Rosja jest pokonana", "date_published": "2022-11-25 10:31:40+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda: bezpieczna Europa, to Europa, w kt\u00f3rej Rosja jest pokonana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-earcfo-duda-6235910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezpieczna Europa to Europa, w kt\u00f3rej Rosja jest pokonana na arenie politycznej, wojskowej i gospodarczej - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry w pi\u0105tek wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowej konferencji The Idea of Europe w Kownie. - Pokonana Rosja to bezpieczna Ukraina, bezpieczna Polska, bezpieczna Litwa, bezpieczna \u0141otwa, Rumunia i szczerze m\u00f3wi\u0105c - ca\u0142a Europa - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-szukali-go-od-1997-roku-ukrywal-sie-w-azji-wpadl-gdy-odwiedzil-rodzine-6236076?source=rss", "title": "Szukali go od 1997 roku. Ukrywa\u0142 si\u0119 w Azji, wpad\u0142 gdy przyjecha\u0142 do rodziny", "date_published": "2022-11-25 10:31:33+00:00", "description": "<img alt=\"Szukali go od 1997 roku. Ukrywa\u0142 si\u0119 w Azji, wpad\u0142 gdy przyjecha\u0142 do rodziny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpbd8g-zostal-zatrzymany-na-wlasne-zyczenie-zdjecie-ilustracyjne-5604534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0144scy policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego od 25 lat. By\u0142 zaskoczony, nie stawia\u0142 oporu. Cho\u0107 podawa\u0142 za swojego brata, policjanci nie dali mu wiary. Teraz najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-chinskie-okrety-wojenne-wplynely-na-japonskie-wody-terytorialne-6235972?source=rss", "title": "Chi\u0144skie okr\u0119ty wojenne \"na wodach terytorialnych Japonii\"", "date_published": "2022-11-25 10:24:35+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie okr\u0119ty wojenne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9w3nlg-chinski-okret-wojenny-6236029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery chi\u0144skie okr\u0119ty wojenne wp\u0142yn\u0119\u0142y na japo\u0144skie wody terytorialne w pobli\u017cu wysp Senkaku na Morzu Wschodniochi\u0144skim \u2013 og\u0142osi\u0142a japo\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna. Jedna z chi\u0144skich jest wyposa\u017cona w 76-milimetrowe dzia\u0142o. Chiny uznaj\u0105 te wyspy za w\u0142asne i nazywaj\u0105 je Diaoyu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/systemy-patriot-dla-ukrainy-szef-nato-decyzja-o-przekazaniu-konkretnych-systemow-lezy-po-stronie-panstw-czlonkowskich-6236041?source=rss", "title": "Szef NATO o niemieckich systemach Patriot: decyzja o przekazaniu konkretnych system\u00f3w le\u017cy po stronie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich", "date_published": "2022-11-25 10:19:03+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NATO o niemieckich systemach Patriot: decyzja o przekazaniu konkretnych system\u00f3w le\u017cy po stronie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m28twa-jens-stoltenberg-6236053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja o tym, czy wys\u0142a\u0107 do Ukrainy systemy Patriot, le\u017cy po stronie konkretnych pa\u0144stw NATO - przekaza\u0142 sekretarz generalny Sojuszu Jens Stoltenberg. Zapowiedzia\u0142, \u017ce b\u0119dzie zach\u0119ca\u0142 pa\u0144stwa sojusznicze do \"dalszego zwi\u0119kszania wsparcia dla Ukrainy, r\u00f3wnie\u017c przy pomocy system\u00f3w przeciwlotniczych\"", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/policjanci-z-archiwum-x-zatrzymali-bylego-milicjanta-ktoremu-zarzucaja-dwa-zabojstwa-6235563?source=rss", "title": "Policjanci z Archiwum X zatrzymali by\u0142ego milicjanta, kt\u00f3remu zarzucaj\u0105 dwa zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-11-25 10:14:56+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci z Archiwum X zatrzymali by\u0142ego milicjanta, kt\u00f3remu zarzucaj\u0105 dwa zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p5ptgo-policja-wyjasnia-okolicznosci-tragedii-zdjecie-ilustracyjne-6230152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aresztowany zosta\u0142 by\u0142y milicjant Tadeusz P., kt\u00f3rego \u015bledczy z krakowskiej policji i prokuratury wi\u0105\u017c\u0105 z seri\u0105 trzech \u015bmierci na Podkarpaciu. W czwartek m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa m\u0142odego milicjanta w 1985 roku i dwana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej dziennikarza \"Gazety Bieszczadzkiej\", kt\u00f3ry pracowa\u0142 nad spraw\u0105 \u015bmierci funkcjonariusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-rzeczpospolita-o-wydatkach-na-swieta-6235977?source=rss", "title": "Dro\u017csze i skromniejsze \u015bwi\u0119ta. Ci\u0119cia obejm\u0105 prezenty i wyjazdy", "date_published": "2022-11-25 10:08:59+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017csze i skromniejsze \u015bwi\u0119ta. Ci\u0119cia obejm\u0105 prezenty i wyjazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv4ssc-choinka-swieta-prezent-prezenty-shutterstock1165332937s-5477138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym roku Polacy wydadz\u0105 o oko\u0142o 30 procent wi\u0119cej na \u015bwi\u0119ta - pisze w pi\u0105tkowym wydaniu \"Rzeczpospolita\". Nie oznacza to jednak, \u017ce Bo\u017ce Narodzenie b\u0119dzie takie samo jak przed rokiem. Polacy ogranicz\u0105 si\u0119 do najta\u0144szych produkt\u00f3w, ogranicz\u0105 te\u017c wydatki na prezenty i wyjazdy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zlotow-sciana-przygniotla-mezczyzne-28-latek-nie-zyje-6236021?source=rss", "title": "\u015aciana przygniot\u0142a pracownika, zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-11-25 10:02:07+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aciana przygniot\u0142a pracownika, zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zyuie1-karetka-6088989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie powstaj\u0105cego osiedla w Z\u0142otowie (woj. wielkopolskie) przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 \u015bciana jednego ze stawianych budynk\u00f3w. Przygnieciony zosta\u0142 28-latek. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, gdzie zmar\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-grochow-22-latek-wsiadl-do-samochodu-dostawcy-jedzenia-i-odjechal-porzucil-go-pod-skarzyskiem-bo-zabraklo-paliwa-6235819?source=rss", "title": "W Warszawie ukrad\u0142 samoch\u00f3d dostawcy jedzenia. Auto porzuci\u0142 pod Skar\u017cyskiem, bo zabrak\u0142o paliwa", "date_published": "2022-11-25 09:47:43+00:00", "description": "<img alt=\"W Warszawie ukrad\u0142 samoch\u00f3d dostawcy jedzenia. Auto porzuci\u0142 pod Skar\u017cyskiem, bo zabrak\u0142o paliwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n17l88-policja-zatrzymala-mezczyzne-zdjecie-ilustracyjne-5630418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-letni mieszkaniec Tr\u00f3jmiasta ukrad\u0142 w Warszawie samoch\u00f3d nale\u017c\u0105cy do dostawcy jedzenia i chcia\u0142 nim pojecha\u0107 do Krakowa. Plan si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142 - bo w okolicach Skar\u017cyska Kamiennej w aucie sko\u0144czy\u0142o si\u0119 paliwo. M\u0119\u017cczyzna - jak relacjonuje policja - porzuci\u0142 samoch\u00f3d i szed\u0142 pieszo wzd\u0142u\u017c drogi ekspresowej S7. Zosta\u0142 zatrzymany kilka dni p\u00f3\u017aniej, przyzna\u0142 si\u0119 do kradzie\u017cy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/goniadz-62-latek-siedzial-na-podlodze-nie-byl-w-stanie-sie-poruszac-w-domu-bylo-tak-zimno-ze-w-wiadrach-zamarzla-woda-6235870?source=rss", "title": "Siedzia\u0142 na pod\u0142odze, nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 rusza\u0107. \"W domu by\u0142o tak zimno, \u017ce zamarz\u0142a woda w wiadrach\"", "date_published": "2022-11-25 09:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Siedzia\u0142 na pod\u0142odze, nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 rusza\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iese5c-policja-w-domu-62-latka-bylo-tak-zimno-ze-w-wiadrach-zamarzla-woda-6235886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy dzielnicowy znalaz\u0142 62-latka, ten siedzia\u0142 skulony na pod\u0142odze i nie by\u0142 w stanie samodzielnie si\u0119 porusza\u0107. W domu by\u0142o tak zimno, \u017ce w wiadrach zamarza\u0142a woda. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-na-konferencji-w-kownie-antyeuropejska-agresja-rosji-jest-skazana-na-porazke-6235888?source=rss", "title": "Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: antyeuropejska agresja Rosji jest skazana na pora\u017ck\u0119", "date_published": "2022-11-25 09:44:02+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: antyeuropejska agresja Rosji jest skazana na pora\u017ck\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8rmkz-zelenski-6235812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Min\u0119\u0142o dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wojny. Antyeuropejska agresja Rosji jest skazana na pora\u017ck\u0119. Wolno\u015b\u0107 Europy b\u0119dzie zagwarantowana - m\u00f3wi\u0142 w czasie mi\u0119dzynarodowej konferencji The Idea of Europe w Kownie prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. - W tej chwili mi\u0119dzy Europejczykami nie ma podzia\u0142\u00f3w, nie ma schizmy. Musimy to zachowa\u0107, to jest nasza g\u0142\u00f3wna misja - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/forbes-rosja-wydala-juz-82-mld-dolarow-na-wojne-6235653?source=rss", "title": "\"Forbes\": wojna kosztuje Moskw\u0119 co najmniej dziesi\u0119\u0107 miliard\u00f3w dolar\u00f3w miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-11-25 09:41:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p3ep5e-czlonkowie-prorosyjskiej-samozwanczej-donieckiej-republiki-ludowej-podczas-walk-pod-awdiejewka-6232398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja w dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wyda\u0142a na wojn\u0119 w Ukrainie jedn\u0105 czwart\u0105 dochod\u00f3w zesz\u0142orocznego bud\u017cetu \u2013 informuje ukrai\u0144skie wydanie magazynu ekonomicznego Forbes. Jednocze\u015bnie przychody Moskwy ze sprzeda\u017cy surowc\u00f3w energetycznych spadaj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/prezes-jaroslaw-kaczynski-o-nauczycielach-rzuca-ich-na-pozarcie-kim-sa-i-jak-glosuja-nauczyciele-6233467?source=rss", "title": "\"Rzucaj\u0105 nauczycieli na po\u017carcie\". Bo \u017cadni z nich wyborcy PiS i jeszcze w wi\u0119kszo\u015bci kobiety?", "date_published": "2022-11-25 09:39:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ls3sgl-pap202211192d9-6233471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Im bli\u017cej wybor\u00f3w, tym cz\u0119\u015bciej rz\u0105dz\u0105cy maj\u0105 nauczycielom do powiedzenia g\u0142\u00f3wnie to, \u017ce jest ich za du\u017co i za ma\u0142o pracuj\u0105. Czy to dlatego, \u017ce nie widz\u0105 w nich swoich potencjalnych wyborc\u00f3w?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/jaroslaw-kaczynski-za-po-psl-nic-waznego-dla-wspierania-rodzin-przypominamy-6231815?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: za PO-PSL nic wa\u017cnego dla wspierania rodzin. Przypominamy", "date_published": "2022-11-25 09:37:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: za PO-PSL nic wa\u017cnego dla wspierania rodzin. Przypominamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p55vx3-jaroslaw-kaczynski-w-gliwicach-6231772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyst\u0105pieniach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego wr\u00f3ci\u0142 polityczny przekaz PiS o tym, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL \"nie podejmowano wysi\u0142k\u00f3w, by wspiera\u0107 polskie rodziny\". Ta narracja rz\u0105du pojawi\u0142a si\u0119 zaraz po uchwaleniu programu 500 plus - nie jest prawdziwa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/the-guardian-kijow-potwierdza-na-krymie-zgineli-iranscy-instruktorzy-ktorzy-szkolili-rosjan-obslugi-dronow-shahed-6235704?source=rss", "title": "Kij\u00f3w potwierdza: na Krymie zgin\u0119li ira\u0144scy instruktorzy, szkolili Rosjan w obs\u0142udze dron\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 09:37:51+00:00", "description": "<img alt=\"Kij\u00f3w potwierdza: na Krymie zgin\u0119li ira\u0144scy instruktorzy, szkolili Rosjan w obs\u0142udze dron\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hc2hg-iranski-dron-shahed-136-6167015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy\u00a0O\u0142eksij Dani\u0142ow\u00a0powiedzia\u0142 w rozmowie z brytyjskim dziennikiem \"The Guardian\", \u017ce na zaanektowanym Krymie zgin\u0119li ira\u0144scy doradcy wojskowi, kt\u00f3rzy szkolili rosyjskich \u017co\u0142nierzy w obs\u0142udze dron\u00f3w kamikadze. Ira\u0144skie bezza\u0142ogowce s\u0105 wykorzystywane do atak\u00f3w na Ukrain\u0119. Dani\u0142ow przyzna\u0142, \u017ce Ira\u0144czycy zgin\u0119li z r\u0105k Ukrai\u0144c\u00f3w, nie ujawni\u0142 jednak \u017cadnych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowy-prezes-pzt-zakomunikowal-ze-miroslaw-skrzypczynski-pozostaje-czlonkiem-zarzadu-zwiazku-6235908?source=rss", "title": "Nowy prezes PZT Dariusz \u0141ukaszewski: Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski pozostaje cz\u0142onkiem zarz\u0105du zwi\u0105zku", "date_published": "2022-11-25 09:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy prezes PZT Dariusz \u0141ukaszewski: Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski pozostaje cz\u0142onkiem zarz\u0105du zwi\u0105zku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8tauf-pzt-6235928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego, Dariusz \u0141ukaszewski, w rozmowie z TVN24 powiedzia\u0142, \u017ce jego poprzednik, Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski, pozostaje cz\u0142onkiem zarz\u0105du zwi\u0105zku. - Zapewni\u0142 wczoraj wszystkich cz\u0142onk\u00f3w, \u017ce w momencie powo\u0142ania niezale\u017cnej, niezwi\u0105zanej z tenisem komisji, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 kobiety (...), wy\u0142\u0105czy si\u0119 z pracy - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/sieradz-strazacy-piec-godzin-walczyli-z-pozarem-komorek-w-bloku-apeluja-o-posprzatanie-piwnic-6235835?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 godzin walczyli z po\u017carem. Po akcji apeluj\u0105: pilnie zr\u00f3bcie porz\u0105dki w piwnicach", "date_published": "2022-11-25 09:03:27+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 godzin walczyli z po\u017carem. Po akcji apeluj\u0105: pilnie zr\u00f3bcie porz\u0105dki w piwnicach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b25y1b-akcja-trwala-piec-godzin-6235840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedena\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w walczy\u0142o z po\u017carem kom\u00f3rek piwnicznych pod jednym z blok\u00f3w w Sieradzu (woj. \u0142\u00f3dzkie). Akcja by\u0142a trudna, bo - jak podkre\u015bla brygadier Jaros\u0142aw Wasylik, rzecznik sieradzkiej komendy - zaj\u0119\u0142y si\u0119 sterty sk\u0142adowanych rzeczy. - Kom\u00f3rka nie mo\u017ce by\u0107 graciarni\u0105, bo to stanowi zagro\u017cenie dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w budynku - podkre\u015bla stra\u017cak.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ropa-naftowa-zaliczy-juz-3-tydzien-ze-znizka-notowan-6235801?source=rss", "title": "Ropa zalicza trzeci tydzie\u0144 spadkowy. W tle obawy o sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105", "date_published": "2022-11-25 08:56:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ropa zalicza trzeci tydzie\u0144 spadkowy. W tle obawy o sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w8t9nq-shutterstock1729322572-6235872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w trakcie sesji w pi\u0105tek, ale surowiec zaliczy ju\u017c trzeci z kolei tydzie\u0144 ze spadkiem notowa\u0144 - informuj\u0105 maklerzy. Jak komentuj\u0105 analitycy, ceny ropy zmagaj\u0105 si\u0119 od kilku sesji z wieloma czynnikami \"spadkowymi\" w zwi\u0105zku z obawami o podwy\u017cszanie st\u00f3p procentowych przez banki centralne i mo\u017cliw\u0105 recesj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-policyjny-poscig-za-strusiami-nagranie-6235820?source=rss", "title": "Policyjny po\u015bcig za strusiami", "date_published": "2022-11-25 08:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig za strusiami \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-95wl2w-strusie-6235851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 20 strusi uciek\u0142o w czwartek ze swojej zagrody w Taber w kanadyjskiej prowincji Alberta. W schwytaniu ptak\u00f3w uciekaj\u0105cych ulicami miasteczka bra\u0142a udzia\u0142 policja. Prawie wszystkie wr\u00f3ci\u0142y do w\u0142a\u015bciciela.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-tramwaju-z-autem-na-woli-sa-utrudnienia-6235787?source=rss", "title": "Tramwaj wbi\u0142 si\u0119 w auto dostawcze", "date_published": "2022-11-25 08:42:32+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaj wbi\u0142 si\u0119 w auto dostawcze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0qwu13-zderzenie-tramwaju-z-samochodem-dostawczym-6235799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed godzin\u0105 9 w alei Jana Paw\u0142a II tramwaj zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem dostawczym. Ruch tramwaj\u00f3w jest wstrzymany w obu kierunkach.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/systemy-patriot-od-niemiec-pawel-szrot-prezydent-andrzej-duda-uwaza-ze-powinny-bronic-polskich-obywateli-6235771?source=rss", "title": "Niemcy chc\u0105 przekaza\u0107 zestawy Patriot. Szrot: prezydent uwa\u017ca, \u017ce powinny broni\u0107 polskich obywateli", "date_published": "2022-11-25 08:21:09+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy chc\u0105 przekaza\u0107 zestawy Patriot. Szrot: prezydent uwa\u017ca, \u017ce powinny broni\u0107 polskich obywateli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ig0gf-elementy-patriotow-juz-w-polsce-5877958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby dosz\u0142o do przekazania przez Niemcy system\u00f3w Patriot, to prezydent Andrzej Duda uwa\u017ca, \u017ce te rakiety powinny broni\u0107 polskiego terytorium i polskich obywateli - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot. W \u015brod\u0119 minister obrony Mariusz B\u0142aszczak zaproponowa\u0142, by niemieckie zestawy zosta\u0142y przekazane Ukrainie i rozstawione przy jej zachodniej granicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/warunki-w-gorach-bieszczady-ratownik-ostrzega-przed-mgla-i-mrozem-lezy-kilka-centymetrow-sniegu-6235772?source=rss", "title": "Mr\u00f3z, kilka centymetr\u00f3w \u015bniegu, g\u0119sta mg\u0142a", "date_published": "2022-11-25 08:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mr\u00f3z, kilka centymetr\u00f3w \u015bniegu, g\u0119sta mg\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-luu8i5-trudne-warunki-w-bieszczadach-4943923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bieszczadach i Beskidzie Niskim panuj\u0105 trudne warunki turystyczne - ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek rano ratownik dy\u017curny bieszczadzkiej grupy G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego Kamil Krechlik. Wyst\u0119puj\u0105 g\u0119ste mg\u0142y, a temperatura si\u0119ga kilku stopni poni\u017cej zera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-kardynal-joseph-zen-skazany-na-grzywne-w-sprawie-funduszu-pomocy-demonstrantom-6235739?source=rss", "title": "Jest g\u0142o\u015bnym krytykiem komunistycznych w\u0142adz. Kardyna\u0142 skazany na grzywn\u0119", "date_published": "2022-11-25 08:17:49+00:00", "description": "<img alt=\"Jest g\u0142o\u015bnym krytykiem komunistycznych w\u0142adz. Kardyna\u0142 skazany na grzywn\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28l79b-kardynal-joseph-zen-6235745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    90-letni kardyna\u0142 Joseph Zen, a tak\u017ce pi\u0119\u0107 innych os\u00f3b, w tym prawniczka, by\u0142a pos\u0142anka oraz piosenkarka, zostali uznani przez s\u0105d w Hongkongu za winnych w sprawie prowadzonego przez nich funduszu pomocy uczestnikom antyrz\u0105dowych protest\u00f3w. S\u0119dziowie wymierzyli kary grzywny w wysoko\u015bci od 2,5 do 4 tysi\u0119cy dolar\u00f3w hongko\u0144skich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-mieszkala-z-dwuletnia-corka-w-namiocie-24-latka-zamieszka-w-schronisku-dla-bezdomnych-6235722?source=rss", "title": "24-latka mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Trafi do schroniska dla bezdomnych, a dziecko do rodziny zast\u0119pczej", "date_published": "2022-11-25 08:03:07+00:00", "description": "<img alt=\"24-latka mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Trafi do schroniska dla bezdomnych, a dziecko do rodziny zast\u0119pczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wzlbvv-bezdomna-kobieta-mieszkala-z-dwuletnia-coreczka-w-namiocie-6231095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-latka, kt\u00f3ra ze swoj\u0105 dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 mieszka\u0142a w namiocie w Gda\u0144sku, zamieszka w schronisku dla bezdomnych. Jej c\u00f3rka nadal jest w szpitalu. P\u00f3\u017aniej - decyzj\u0105 s\u0105du - dziecko ma trafi\u0107 do rodziny zast\u0119pczej. Trwa ju\u017c post\u0119powanie o pozbawienie lub ograniczenie kobiecie w\u0142adzy rodzicielskiej nad dziewczynk\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-pogarsza-sie-stan-lasow-szkody-sa-bezprecedensowe-6235716?source=rss", "title": "Po\u017cary, susze i \"wycinka awaryjna na du\u017c\u0105 skal\u0119\". \"Bezprecedensowe\" szkody", "date_published": "2022-11-25 07:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017cary, susze i \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hvk9ar-lasy-iglaste-6235735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stan niemieckich las\u00f3w systematycznie si\u0119 pogarsza, a szkody w ostatnich latach s\u0105 \"bezprecedensowe\" - napisa\u0142 dziennik \"Sueddeutsche Zeitung\". W\u015br\u00f3d przyczyn wymieniono susz\u0119, po\u017cary i prowadzon\u0105 na du\u017c\u0105 skal\u0119 awaryjn\u0105 wycink\u0119 drzew stosowan\u0105 w przypadku masowej inwazji szkodnik\u00f3w. Z danych wynika, \u017ce Nadrenia P\u00f3\u0142nocna-Westfalia przez trzy lata straci\u0142a ponad jedn\u0105 czwart\u0105 swoich las\u00f3w \u015bwierkowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-241122-liczby-z-ostatniego-losowania-6235667?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a024 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-25 07:42:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a024 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. To trzynaste losowanie z rz\u0119du, w kt\u00f3rym nie pad\u0142a sz\u00f3stka. Kumulacja ro\u015bnie do 25 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 24 listopada 2022 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/black-friday-week-2022-rabaty-promocje-wyprzedazy-jak-nie-dac-sie-oszukac-malgorzata-cieloch-z-uokik-u-radzi-6235710?source=rss", "title": "Co zrobi\u0107, \u017ceby nie ulec szale\u0144stwu wyprzeda\u017cy? \"Emocje daleko, lista zakup\u00f3w i okre\u015blona kwota\"", "date_published": "2022-11-25 07:36:58+00:00", "description": "<img alt=\"Co zrobi\u0107, \u017ceby nie ulec szale\u0144stwu wyprzeda\u017cy? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ufago8-pap202012181d5-1-6235715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Black Friday wypada 25 listopada. Zaraz po nim jest Cyber Monday, a nast\u0119pnie \u015bwi\u0105teczne i noworoczne wyprzeda\u017ce. Konsument widzi cen\u0119, przywi\u0105zuje si\u0119 do danego dobra, idzie do kasy, a cena jest wy\u017csza - powiedzia\u0142a na antenie TVN24 rzecznika Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsumenta (UOKiK) Ma\u0142gorzata Cieloch. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce wiele produkt\u00f3w na rynku jest \"homogenicznych i warto por\u00f3wnywa\u0107 ceny\", na przyk\u0142ad w internecie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-niemiec-thomas-bagger-polska-decyzja-w-sprawie-patriotow-jest-trudna-do-zrozumienia-6235688?source=rss", "title": "Ambasador Niemiec Thomas Bagger: polska decyzja w sprawie Patriot\u00f3w jest trudna do zrozumienia", "date_published": "2022-11-25 07:30:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Niemiec Thomas Bagger: polska decyzja w sprawie Patriot\u00f3w jest trudna do zrozumienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ak0hoj-dr-thomas-bagger-w-lipcu-zostal-ambasadorem-niemiec-w-polsce-6059010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador Niemiec w Polsce Thomas Bagger w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" skomentowa\u0142 polsk\u0105  kontrpropozycj\u0119 na ofert\u0119 Niemiec oferuj\u0105cych Polsce rozmieszczenie na jej terytorium niemieckich baterii system\u00f3w obrony przeciwrakietowej Patriot.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecznik-niemieckiego-rzadu-rozmawiamy-z-sojusznikami-na-temat-sugestii-polski-w-sprawie-patriotow-dla-ukrainy-6235688?source=rss", "title": "Rzecznik niemieckiego rz\u0105du: rozmawiamy z sojusznikami na temat \"sugestii\" Polski w sprawie Patriot\u00f3w dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-25 07:30:13+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik niemieckiego rz\u0105du: rozmawiamy z sojusznikami na temat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axrd55-urzad-kanclerski-w-berlinie-6236191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy rozmawiaj\u0105 z sojusznikami na temat polskiej \"sugestii\" przekazania stronie ukrai\u0144skiej niemieckich zestaw\u00f3w Patriot - poinformowa\u0142 rzecznik niemieckiego rz\u0105du. Dzie\u0144 wcze\u015bniej polsk\u0105 propozycj\u0119 skomentowa\u0142 ambasador Niemiec w Polsce Thomas Bagger. - Niemcy przedstawi\u0142y Polsce t\u0119 ofert\u0119 w\u00a0dobrej wierze, jako zaanga\u017cowany sojusznik Polski - m\u00f3wi\u0142 w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/marcin-kudelka-nie-zyje-aktor-i-lektor-znany-z-serialu-johnny-bravo-mial-59-lat-6235713?source=rss", "title": "Nie \u017cyje aktor Marcin Kude\u0142ka. Mia\u0142 59 lat", "date_published": "2022-11-25 07:26:12+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje aktor Marcin Kude\u0142ka. Mia\u0142 59 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkkbz0-marcin-kudelka-6235702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 59 lat zmar\u0142 aktor i lektor Marcin Kude\u0142ka. Jego g\u0142os mo\u017cna by\u0142o us\u0142ysze\u0107 w wielu popularnych filmach, mi\u0119dzy innymi w popularnym serialu animowanym \"Johnny Bravo\", gdzie dubbingowa\u0142 g\u0142\u00f3wnego bohatera. O \u015bmierci aktora poinformowali wczoraj w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jego przyjaciele.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/milanowek-w-domu-jednorodzinnym-ulatnial-sie-tlenek-wegla-dwie-osoby-zabrane-do-szpitala-6235701?source=rss", "title": "W domu jednorodzinnym ulatnia\u0142 si\u0119 tlenek w\u0119gla, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-11-25 07:20:58+00:00", "description": "<img alt=\"W domu jednorodzinnym ulatnia\u0142 si\u0119 tlenek w\u0119gla, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8yq8m-w-milanowku-trzy-osoby-zatruly-sie-tlenkiem-wegla-zdjecie-ilustracyjne-6235706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W domu jednorodzinnym w Milan\u00f3wku dosz\u0142o do wycieku tlenku w\u0119gla. Ewakuowano trzy osoby. Dwie, w tym dziecko, z objawami zatrucia zosta\u0142y zabrane do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miroslaw-skrzypczynski-rezygnuje-szef-komisji-ds-pedofilii-blazej-kmieciak-to-nie-zamyka-tematu-6235685?source=rss", "title": "Prezes PZT Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski rezygnuje. Szef komisji ds. pedofilii B\u0142a\u017cej Kmieciak: to nie zamyka tematu", "date_published": "2022-11-25 07:04:05+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes PZT Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski rezygnuje. Szef komisji ds. pedofilii B\u0142a\u017cej Kmieciak: to nie zamyka tematu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t1tlna-1n1-6235695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wimy tu o krzywdzie, o konkretnym g\u0142osie nie tylko pani pose\u0142 Katarzyny Kotuli, ale te\u017c o konkretnych informacjach, kt\u00f3re przedstawili dziennikarze. Te sprawy musz\u0105 by\u0107 wyja\u015bnione - m\u00f3wi\u0142 w \"Jeden na jeden\" B\u0142a\u017cej Kmieciak, przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji do spraw Pedofilii. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do publikacji na temat by\u0142ego ju\u017c prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego, kt\u00f3ry oskar\u017cany jest mi\u0119dzy innymi o molestowanie zawodniczek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-prokuratura-wszczela-dochodzenie-w-sprawie-zaangazowania-firmy-mckinsey-w-kampanie-wyborcze-6235681?source=rss", "title": "Zerowe podatki i podejrzane zaanga\u017cowanie ameryka\u0144skiej firmy w kampanie wyborcze. Jest dochodzenie", "date_published": "2022-11-25 06:22:48+00:00", "description": "<img alt=\"Zerowe podatki i podejrzane zaanga\u017cowanie ameryka\u0144skiej firmy w kampanie wyborcze. Jest dochodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12fq9o-palac-elizejski-5487643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuska prokuratura poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce pod koniec pa\u017adziernika wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie zaanga\u017cowania w kampanie wyborcze w 2017 i 2022 roku doradzaj\u0105cej Pa\u0142acowi Elizejskiemu ameryka\u0144skiej firmy konsultingowej McKinsey.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-byla-kanclerz-angela-merkel-wszyscy-wiedzieli-ze-odchodze-a-dla-putina-liczy-sie-tylko-sila-6235671?source=rss", "title": "By\u0142a kanclerz Niemiec Angela Merkel: wszyscy wiedzieli, \u017ce odchodz\u0119, a dla Putina liczy si\u0119 tylko si\u0142a", "date_published": "2022-11-25 05:58:56+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a kanclerz Niemiec Angela Merkel: wszyscy wiedzieli, \u017ce odchodz\u0119, a dla Putina liczy si\u0119 tylko si\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evq8i0-agnela-merkel-i-wladimir-putin-sierpien-2021-6235679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a kanclerz Niemiec Angela Merkel przyzna\u0142a, \u017ce planowa\u0142a zwo\u0142anie rozm\u00f3w europejskich przyw\u00f3dc\u00f3w z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem na rok przez inwazj\u0105 na Ukrain\u0119, jednak ostatecznie pod koniec swej ostatniej kadencji nie widzia\u0142a \u017cadnej mo\u017cliwo\u015bci wp\u0142yni\u0119cia na rosyjskiego przyw\u00f3dc\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-piatek-2511-mgly-w-polsce-o-poranku-sprawdz-gdzie-uwazac-na-drogach-6235672?source=rss", "title": "Uwaga na mg\u0142y. Ograniczaj\u0105 widzialno\u015b\u0107 nawet do 100 metr\u00f3w, miejscami s\u0105 marzn\u0105ce", "date_published": "2022-11-25 05:55:50+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na mg\u0142y. Ograniczaj\u0105 widzialno\u015b\u0107 nawet do 100 metr\u00f3w, miejscami s\u0105 marzn\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f6g5rd-mgly-6235700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107 nawet do 100 metr\u00f3w pojawiaj\u0105 si\u0119 w pi\u0105tek o poranku w Polsce. W niekt\u00f3rych regionach towarzysz\u0105 im opady deszczu oraz m\u017cawki. Na drogach jest \u015blisko - ostrzegaj\u0105 synoptycy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6235658?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-25 05:39:18+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xz83b-ukrainscy-zolnierze-pod-chersoniem-6235618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 275. dzie\u0144. Wojska rosyjskie ostrzela\u0142y Cherso\u0144, zgin\u0119\u0142o czterech mieszka\u0144c\u00f3w - poinformowa\u0142 szef administracji obwodu cherso\u0144skiego Jaros\u0142aw Januszewycz. Jak przekaza\u0142, pociski spad\u0142y mi\u0119dzy innymi na plac zabaw dla dzieci. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegierski-minister-ds-funduszy-europejskich-porozumienia-z-komisja-europejska-beda-zawarte-do-konca-roku-6235651?source=rss", "title": "W\u0119gry licz\u0105 na porozumienie z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 do ko\u0144ca roku. Minister: harmonogram zostanie dotrzymany", "date_published": "2022-11-25 05:36:09+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119gry licz\u0105 na porozumienie z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 do ko\u0144ca roku. Minister: harmonogram zostanie dotrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ten6y-tibor-navracsics-wegierski-minister-ds-funduszy-europejskich-odpowiedzialny-za-negocjacje-z-komisja-europejska-6235648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska ocenia, \u017ce W\u0119gry nie wywi\u0105za\u0142y si\u0119 z zobowi\u0105za\u0144 w zakresie walki z korupcj\u0105, kt\u00f3re by\u0142y niezb\u0119dne do odblokowania 7,5 mld euro w ramach polityki sp\u00f3jno\u015bci. W\u0119gierski minister ds. funduszy europejskich uwa\u017ca, \u017ce porozumienia uda si\u0119 zawrze\u0107 do ko\u0144ca roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mgly-w-czterech-wojewodztwach-niebezpieczne-warunki-na-drogach-w-kilku-wojewodztwach-6235666?source=rss", "title": "Alerty IMGW w czterech wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-11-25 05:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW w czterech wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hk552d-mgly-5527988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y wyst\u0119puj\u0105 w pi\u0105tek rano w niekt\u00f3rych regionach kraju. IMGW ostrzega przed ograniczon\u0105 widzialno\u015bci\u0105 na zachodzie kraju. Miejscami mo\u017ce spada\u0107 tam ona do 50 metr\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-marznace-opady-i-mgly-prognoza-zagrozen-na-piatek-i-sobote-6235666?source=rss", "title": "Mo\u017cliwe niebezpieczne zjawiska. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "date_published": "2022-11-25 05:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe niebezpieczne zjawiska. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gb4ssx-oblodzenia-gololedz-marznace-opady-6228294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marzn\u0105ce opady powoduj\u0105ce go\u0142oled\u017a i g\u0119ste mg\u0142y mog\u0105 utrudnia\u0107 jazd\u0119 na drogach kilku wojew\u00f3dztw w pi\u0105tek i sobot\u0119 - wynika z prognozy zagro\u017ce\u0144 Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW).", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-marznace-opady-mgly-ostrzezenia-meteorologiczne-sliskie-drogi-i-chodniki-6235666?source=rss", "title": "Trudne warunki na drogach. IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi i g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105", "date_published": "2022-11-25 05:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne warunki na drogach. IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi i g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9za47m-mgly-6190919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega kolejne regiony przed niebezpiecznymi warunkami pogodowymi. Synoptycy wydali alarmy przed opadami marzn\u0105cymi i g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. Sprawd\u017a, gdzie pogoda w nocy b\u0119dzie dla nas zagro\u017ceniem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-marznace-opady-ostrzezenia-meteorologiczne-sliskie-drogi-i-chodniki-6235666?source=rss", "title": "\u015aliskie jezdnie i chodniki. IMGW ostrzega", "date_published": "2022-11-25 05:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aliskie jezdnie i chodniki. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3c65cw-uwaga-na-opady-marznace/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty przed niebezpiecznymi zjawiskami, zwi\u0105zanymi z zimow\u0105 pogod\u0105. Wed\u0142ug komunikat\u00f3w wieczorem i w nocy spodziewane s\u0105 opady marzn\u0105ce. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alarmy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-slisko-i-mglisto-niebezpieczne-warunki-na-drogach-w-kilku-wojewodztwach-6235666?source=rss", "title": "\u015alisko i mglisto. Alerty IMGW", "date_published": "2022-11-25 05:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"\u015alisko i mglisto. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-koqgi2-uwaga-bedzie-slisko-4114757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty przed oblodzeniem dla niekt\u00f3rych miejsc na po\u0142udniu, a tak\u017ce w centrum kraju. Na zachodzie podr\u00f3\u017cowanie w pi\u0105tek o poranku mog\u0105 utrudnia\u0107 g\u0119ste mg\u0142y, przed kt\u00f3rymi r\u00f3wnie\u017c ostrzegaj\u0105 synoptycy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-komisja-ponad-15-tysiecy-osob-zaginelo-podczas-wojny-6235635?source=rss", "title": "ICMP: ponad 15 tysi\u0119cy os\u00f3b zagin\u0119\u0142o podczas wojny w Ukrainie", "date_published": "2022-11-25 05:30:27+00:00", "description": "<img alt=\"ICMP: ponad 15 tysi\u0119cy os\u00f3b zagin\u0119\u0142o podczas wojny w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5yyyjj-mieszkancy-chersonia-po-wyzwoleniu-miasta-6235633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 15 tysi\u0119cy os\u00f3b zagin\u0119\u0142o podczas wojny w Ukrainie - poinformowa\u0142a w czwartek Mi\u0119dzynarodowa Komisja ds. Os\u00f3b Zaginionych (ICMP). Prezes organizacji ocenia, \u017ce proces poszukiwania zaginionych na Ukrainie b\u0119dzie trwa\u0142 latami, nawet po ustaniu walk.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/polacy-przyjmuja-za-duzo-lekow-6235586?source=rss", "title": "Polacy przyjmuj\u0105 za du\u017co lek\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 05:22:41+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy przyjmuj\u0105 za du\u017co lek\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjya94-wilczynska-6235571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy lek\u00f3w bior\u0105 za du\u017co i cz\u0119sto bez \u017cadnej kontroli - nawet tych przepisanych przez lekarzy. Wed\u0142ug danych NFZ a\u017c jedna trzecia Polak\u00f3w w wieku emerytalnym przyjmuje co najmniej pi\u0119\u0107 lek\u00f3w dziennie. Wielu z nich przyjmuje kilkana\u015bcie, a nawet kilkadziesi\u0105t tabletek. Jest pilota\u017cowy program przegl\u0105d\u00f3w lekowych. Seniorzy w wybranych aptekach mog\u0105 pokaza\u0107 farmaceucie wszystkie za\u017cywane przez siebie preparaty. Anna Wilczy\u0144ska.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-dyneburg-pomnik-polskich-i-lotewskich-dowodcow-zbezczeszczony-6235566?source=rss", "title": "Pomnik polskich i \u0142otewskich dow\u00f3dc\u00f3w oblany farb\u0105. \"By\u0107 mo\u017ce to pijani chuligani. Druga wersja to zemsta\"", "date_published": "2022-11-25 05:19:17+00:00", "description": "<img alt=\"Pomnik polskich i \u0142otewskich dow\u00f3dc\u00f3w oblany farb\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8r3efp-pomnik-w-dyneburgu-na-lotwie-6235616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomnik ku czci polskich i \u0142otewskich bohater\u00f3w wojny za niepodleg\u0142o\u015b\u0107 \u0141otwy w Dyneburgu zosta\u0142 oblany bia\u0142\u0105 farb\u0105 przez wandali - poda\u0142 w czwartek \u0142otewski portal LSM. Nieznani sprawcy umie\u015bcili na nim r\u00f3wnie\u017c obra\u017aliwy napis.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-badanie-ponad-80-procent-mlodych-ludzi-cierpi-na-nomofobie-lek-przed-utrata-smartfona-6235638?source=rss", "title": "Badanie: ponad 80 procent m\u0142odych Hiszpan\u00f3w cierpi na nomofobi\u0119, l\u0119k przed utrat\u0105 smartfona", "date_published": "2022-11-25 05:12:25+00:00", "description": "<img alt=\"Badanie: ponad 80 procent m\u0142odych Hiszpan\u00f3w cierpi na nomofobi\u0119, l\u0119k przed utrat\u0105 smartfona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cl4zs-syn-stracil-smartfona-ojciec-ruszyl-na-poszukiwania-zdj-ilustracyjne-6166991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 80 procent m\u0142odych ludzi odczuwa panik\u0119 na my\u015bl o problemach z telefonem kom\u00f3rkowym \u2013 wynika z przeprowadzonych w Hiszpanii bada\u0144 firmy OnePoll. Ponad po\u0142owa u\u017cytkownik\u00f3w twierdzi, \u017ce niemo\u017cliwo\u015b\u0107 skontaktowania si\u0119 z przyjaci\u00f3\u0142mi czy rodzin\u0105 powoduje u nich poczucie izolacji.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-weekendowe-prace-drogowe-objazdy-na-bielanach-i-w-wilanowie-6233904?source=rss", "title": "Weekendowe prace drogowe w dw\u00f3ch dzielnicach. Autobusy pojad\u0105 objazdami", "date_published": "2022-11-25 05:09:45+00:00", "description": "<img alt=\"Weekendowe prace drogowe w dw\u00f3ch dzielnicach. Autobusy pojad\u0105 objazdami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dxak8u-weekendowe-prace-drogowe-w-dwoch-dzielnicach-2044668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy planuj\u0105 wymian\u0119 nawierzchni na Bielanach i w Wilanowie. W weekend spowoduje to utrudnienia w przeje\u017adzie na ulicach Jarz\u0119bskiego i Sytej. Zamkni\u0119te odcinki b\u0119dzie mo\u017cna omin\u0105\u0107 objazdami. Spowoduje to zmiany w kursowaniu komunikacji miejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-zatwierdzil-18-mld-euro-pozyczki-dla-ukrainy-w-2023-roku-6235629?source=rss", "title": "Parlament Europejski zatwierdzi\u0142 18 mld euro po\u017cyczki dla Ukrainy w 2023 roku", "date_published": "2022-11-25 05:04:15+00:00", "description": "<img alt=\"Parlament Europejski zatwierdzi\u0142 18 mld euro po\u017cyczki dla Ukrainy w 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1z9q3m-parlament-europejski-zatwierdzil-18-mld-euro-pozyczki-dla-ukrainy-w-2023-roku-6235628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek pos\u0142owie Parlamentu Europejskiego zatwierdzili 18 miliard\u00f3w euro po\u017cyczki dla Ukrainy w czasie trwania wojny wywo\u0142anej przez Rosj\u0119. Po\u017cyczka dla Ukrainy jest warunkowa. Wymaga reform, kt\u00f3re wzmocni\u0105 instytucje kraju i przygotuj\u0105 go zar\u00f3wno do odbudowy, jak i do cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rafael-grossi-eksperci-maea-przybyli-do-wszystkich-ukrainskich-elektrowni-jadrowych-6235644?source=rss", "title": "Grossi: eksperci MAEA przybyli do wszystkich ukrai\u0144skich elektrowni j\u0105drowych", "date_published": "2022-11-25 04:56:26+00:00", "description": "<img alt=\"Grossi: eksperci MAEA przybyli do wszystkich ukrai\u0144skich elektrowni j\u0105drowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmeyfz-chmielnicka-elektrownia-atomowa-6233413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej przybyli do wszystkich elektrowni j\u0105drowych Ukrainy w celu udzielenia wsparcia i pomocy ich personelowi - poinformowa\u0142 w czwartek na Twitterze dyrektor generalny MAEA Rafael Grossi, donosi Ukrinform.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/miasta-i-ich-sposoby-na-odsniezanie-ulic-6235575?source=rss", "title": "Miasta i ich sposoby na od\u015bnie\u017canie ulic", "date_published": "2022-11-25 04:50:32+00:00", "description": "<img alt=\"Miasta i ich sposoby na od\u015bnie\u017canie ulic\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6hz99-wieczorek-6235569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec z soleniem chodnik\u00f3w w Gliwicach. Krak\u00f3w dalej testuje sypanie alejek fusami z kawy. Warszawski Ursyn\u00f3w rezygnuje z tego eksperymentu, bo urz\u0119dnicy wcale nie pij\u0105 tak du\u017co ma\u0142ej czarnej. \u0141ukasz Wieczorek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-financial-times-slabo-wyposazona-bundeswehra-czeka-na-wsparcie-finansowe-rzadu-6235611?source=rss", "title": "\"Financial Times\": s\u0142abo wyposa\u017cona Bundeswehra czeka na wsparcie finansowe rz\u0105du", "date_published": "2022-11-25 04:47:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1n3jv-niemiecka-armia-6217896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bundeswehra nie otrzyma\u0142a prawie nic z obiecanej kwoty 100 miliard\u00f3w euro dofinansowania - informuje w czwartek portal dziennika \"Financial Times\". Politycy opozycji zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy deklaracje Niemiec o wiod\u0105cej roli w europejskiej obronno\u015bci to co\u015b wi\u0119cej, ni\u017c pusta retoryka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-rada-praw-czlowieka-rozpocznie-dochodzenie-ws-brutalnych-represji-w-iranie-6235623?source=rss", "title": "Rada Praw Cz\u0142owieka ONZ rozpocznie dochodzenie w sprawie brutalnych represji w Iranie", "date_published": "2022-11-25 04:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Praw Cz\u0142owieka ONZ rozpocznie dochodzenie w sprawie brutalnych represji w Iranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ctbht-protesty-w-iranie-6231943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Praw Cz\u0142owieka ONZ postanowi\u0142a, \u017ce rozpocznie dochodzenie w sprawie brutalnych represji wobec uczestnik\u00f3w protest\u00f3w w Iranie, kt\u00f3rzy od ponad dw\u00f3ch miesi\u0119cy demonstruj\u0105 w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 Mahsy Amini. Z wnioskiem o piln\u0105 decyzj\u0119 w tej sprawie wyst\u0105pi\u0142y Niemcy i Islandia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-25-listopada-2022-roku-6235659?source=rss", "title": "\"Forbes\": wojna kosztuje Rosj\u0119 co najmniej 10 miliard\u00f3w dolar\u00f3w miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-11-25 04:10:33+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tean57-rosyjscy-zolnierze-6222026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 275. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Rosja przez dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wojny w Ukrainie wyda\u0142a na dzia\u0142ania ofensywne 82 mld dolar\u00f3w, oko\u0142o jedn\u0105 czwart\u0105 dochod\u00f3w swojego zesz\u0142orocznego bud\u017cetu - donosi w pi\u0105tek ukrai\u0144skie wydanie magazynu ekonomicznego \"Forbes\". Wed\u0142ug wylicze\u0144 gazety, jesieni\u0105 tego roku rosyjskie wydatki na zbrojenia wzros\u0142y dwukrotnie, wojna kosztuje obecnie Moskw\u0119 co najmniej dziesi\u0119\u0107 miliard\u00f3w dolar\u00f3w miesi\u0119cznie. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2511-snieg-i-deszcz-od-1-do-7-stopni-6235574?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 25.11. \u015anieg i deszcz, od -1 do 7 stopni", "date_published": "2022-11-25 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 25.11. \u015anieg i deszcz, od -1 do 7 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ynuo89-snieg-deszcz-ze-sniegiem-6235594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W pi\u0105tek 25.11 na wschodzie kraju b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 zanikaj\u0105ce opady \u015bniegu. W \u015brodkowej oraz zachodniej Polsce lokalnie mo\u017ce s\u0142abo popada\u0107 deszcz lub m\u017cawka. Biomet b\u0119dzie niekorzystny.", "persistent": false}]