[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-stanowisko-prezydenta-ws-patriotow-jest-niezmienne,nId,6434460", "title": "Szef BBN: Stanowisko prezydenta ws. Patriot\u00f3w jest niezmienne", "date_published": "2022-11-25 22:46:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-stanowisko-prezydenta-ws-patriotow-jest-niezmienne,nId,6434460\"><img align=\"left\" alt=\" Szef BBN: Stanowisko prezydenta ws. Patriot\u00f3w jest niezmienne\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bbn-stanowisko-prezydenta-ws-patriotow-jest-niezmienne/000DS5ZIUY9E95X9-C321.jpg\" /></a>Stanowisko prezydenta Andrzeja Dudy jest niezmienne: Je\u015bli z militarnego punktu widzenia z Ukrainy ochrona by\u0142aby lepsza, baterie mog\u0105 tam sta\u0107. Je\u015bli oferta nie obejmie Ukrainy, ich miejsce powinno by\u0107 w Polsce - oceni\u0142 w pi\u0105tek szef BBN Jacek Siewiera. Doda\u0142, \u017ce &quot;bezpiecze\u0144stwo RP to priorytet&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-onz-o-traktowaniu-kobiet-w-afganistanie-zbrodnie-prz,nId,6434458", "title": "Ekspert ONZ o traktowaniu kobiet w Afganistanie: Zbrodnie przeciw ludzko\u015bci", "date_published": "2022-11-25 22:36:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-onz-o-traktowaniu-kobiet-w-afganistanie-zbrodnie-prz,nId,6434458\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert ONZ o traktowaniu kobiet w Afganistanie: Zbrodnie przeciw ludzko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-onz-o-traktowaniu-kobiet-w-afganistanie-zbrodnie-prz/000GEB9OV0BL2IDC-C321.jpg\" /></a>Spos\u00f3b traktowania kobiet przez talib\u00f3w polegaj\u0105cy na ograniczaniu ich wolno\u015bci mo\u017ce by\u0107 r\u00f3wnoznaczny ze zbrodniami przeciw ludzko\u015bci w rozumieniu prawa mi\u0119dzynarodowego - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek w raporcie specjalny sprawozdawca ONZ ds. spraw cz\u0142owieka w Afganistanie Richard Bennett. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kobiet w tym kraju pracuj\u0105cych dla rz\u0105du straci\u0142a prac\u0119 lub wyp\u0142aca si\u0119 im bardzo niskie zapomogi, by zosta\u0142y w domu. Talibowie zakazali im r\u00f3wnie\u017c wst\u0119pu do sto\u0142ecznych park\u00f3w i weso\u0142ych miasteczek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-otwarto-26-pietrowy-wiezowiec-dla-swin-to-najwieksza-c,nId,6434452", "title": "Chiny: Otwarto 26-pi\u0119trowy wie\u017cowiec dla \u015bwi\u0144. To najwi\u0119ksza chlewnia na \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-25 22:18:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-otwarto-26-pietrowy-wiezowiec-dla-swin-to-najwieksza-c,nId,6434452\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Otwarto 26-pi\u0119trowy wie\u017cowiec dla \u015bwi\u0144. To najwi\u0119ksza chlewnia na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-otwarto-26-pietrowy-wiezowiec-dla-swin-to-najwieksza-c/000GEB44DII2PG32-C321.jpg\" /></a>W prowincji Hubei w Chinach otwarto najwi\u0119ksz\u0105 na \u015bwiecie farm\u0119 trzody chlewnej. To 26-pi\u0119trowy wie\u017cowiec, w kt\u00f3rym mo\u017cliwy b\u0119dzie ub\u00f3j ponad miliona \u015bwi\u0144 rocznie. Krytycy zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce zwi\u0119kszy to ryzyko wybuchu epidemii chor\u00f3b zwierz\u0105t.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-niemal-trzy-miliony-pracownikow-jest-ponizanych-prz,nId,6434447", "title": "Holandia: Niemal trzy miliony pracownik\u00f3w jest poni\u017canych przez szef\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 21:18:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-niemal-trzy-miliony-pracownikow-jest-ponizanych-prz,nId,6434447\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Niemal trzy miliony pracownik\u00f3w jest poni\u017canych przez szef\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-niemal-trzy-miliony-pracownikow-jest-ponizanych-prz/0006IXQIXNHFQDPG-C321.jpg\" /></a>Niemal trzy miliony Holendr\u00f3w jest poni\u017canych przez swoich prze\u0142o\u017conych w miejscu pracy - wynika z badania przeprowadzonego przez o\u015brodek Maurice de Hond. Piet Fortuin, szef zwi\u0105zku zawodowego CNV, kt\u00f3re zleci\u0142o sonda\u017c podkre\u015bla, \u017ce to szokuj\u0105ce. - Nie spodziewali\u015bmy si\u0119 czego\u015b takiego - dodaje.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysta-chcial-miec-wyjatkowe-zdjecie-z-wakacji-spadl-z-40-m,nId,6434440", "title": "Turysta chcia\u0142 mie\u0107 wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie z wakacji. Spad\u0142 z 40-metrowego klifu", "date_published": "2022-11-25 21:16:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysta-chcial-miec-wyjatkowe-zdjecie-z-wakacji-spadl-z-40-m,nId,6434440\"><img align=\"left\" alt=\"Turysta chcia\u0142 mie\u0107 wyj\u0105tkowe zdj\u0119cie z wakacji. Spad\u0142 z 40-metrowego klifu\" src=\"https://i.iplsc.com/turysta-chcial-miec-wyjatkowe-zdjecie-z-wakacji-spadl-z-40-m/000GEAYU5O013FSS-C321.jpg\" /></a>Ten m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 mie\u0107 niezapomnian\u0105 pami\u0105tk\u0119 z wakacji na Bali. Postanowi\u0142 zapozowa\u0107 do zdj\u0119cia w niezwyk\u0142y spos\u00f3b - robi\u0105c salto na kraw\u0119dzi klifu. Nie wszystko posz\u0142o jednak po jego my\u015bli. M\u0119\u017cczyzna run\u0105\u0142 z wysoko\u015bci 40 metr\u00f3w na piaszczysto-kamienist\u0105 pla\u017c\u0119. Prze\u017cy\u0142, cho\u0107 na pomoc musia\u0142 czeka\u0107 wiele godzin. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotkal-sie-z-matkami-wsrod-nich-urzedniczki-i-kobiety,nId,6434443", "title": "Putin spotka\u0142 si\u0119 z \"matkami\". W\u015br\u00f3d nich urz\u0119dniczki i kobiety w\u0142adzy", "date_published": "2022-11-25 20:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotkal-sie-z-matkami-wsrod-nich-urzedniczki-i-kobiety,nId,6434443\"><img align=\"left\" alt=\"Putin spotka\u0142 si\u0119 z &quot;matkami&quot;. W\u015br\u00f3d nich urz\u0119dniczki i kobiety w\u0142adzy\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-spotkal-sie-z-matkami-wsrod-nich-urzedniczki-i-kobiety/000GEAX5II1M3LOO-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji spotka\u0142 si\u0119 z &quot;matkami uczestnik\u00f3w operacji specjalnej&quot;. Internauci zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce twarze &quot;matek&quot; wydaj\u0105 im si\u0119 znajome. Jak si\u0119 okaza\u0142o, na spotkaniu by\u0142y mi\u0119dzy innymi re\u017cyserka film\u00f3w patriotycznych, by\u0142a doradczyni szefa republiki Chakasji czy moskiewska urz\u0119dniczka i cz\u0142onkini partii Jedna Rosja.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-okradal-wloskich-staruszkow-mial-blisko-kilogram-zlota,nId,6434437", "title": "Polak okrada\u0142 w\u0142oskich staruszk\u00f3w. Mia\u0142 blisko kilogram z\u0142ota", "date_published": "2022-11-25 20:39:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-okradal-wloskich-staruszkow-mial-blisko-kilogram-zlota,nId,6434437\"><img align=\"left\" alt=\"Polak okrada\u0142 w\u0142oskich staruszk\u00f3w. Mia\u0142 blisko kilogram z\u0142ota\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-okradal-wloskich-staruszkow-mial-blisko-kilogram-zlota/000GEAW8UP24EO98-C321.jpg\" /></a>Podszywa\u0142 si\u0119 pod chorego krewnego i oszukiwa\u0142 osoby starsze - tak we W\u0142oszech dzia\u0142a\u0142 35-letni Polak. Skonfiskowano mu blisko kilogram z\u0142ota i bi\u017cuterii warte 35 tysi\u0119cy euro. Karabinierzy w Zogno prosz\u0105 o kontakt poszkodowanych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-trybu-samolotowego-bedzie-mozna-korzystac-z-internetu,nId,6434405", "title": "Koniec trybu samolotowego. B\u0119dzie mo\u017cna korzysta\u0107 z internetu w czasie lotu", "date_published": "2022-11-25 20:20:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-trybu-samolotowego-bedzie-mozna-korzystac-z-internetu,nId,6434405\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec trybu samolotowego. B\u0119dzie mo\u017cna korzysta\u0107 z internetu w czasie lotu\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-trybu-samolotowego-bedzie-mozna-korzystac-z-internetu/000GEAL61BHKC002-C321.jpg\" /></a>Szykuje si\u0119 prze\u0142om w bran\u017cy lotniczej. Unijne prawo dopu\u015bci montowanie na pok\u0142adach samolot\u00f3w sprz\u0119tu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie korzystanie z internetu podczas lotu przy u\u017cyciu smartfona czy te\u017c komputera, tak jak na ziemi. Nowoczesna technologia ma pojawi\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w autobusach i innych \u015brodkach transportu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-zamrozeniu-cen-gazu,nId,6434434", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o zamro\u017ceniu cen gazu", "date_published": "2022-11-25 20:13:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-zamrozeniu-cen-gazu,nId,6434434\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o zamro\u017ceniu cen gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-zamrozeniu-cen-gazu/000GEAQTL63V9L9I-C321.jpg\" /></a>Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt ustawy o zamro\u017ceniu ceny gazu w 2023, na poziomie z 2022 roku. Maksymalna cena za megawatogodzin\u0119 ma wynosi\u0107 200 z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelil-kolegow-z-pracy-porownywali-mnie-do-jeffreya-dahm,nId,6434404", "title": "Zastrzeli\u0142 koleg\u00f3w z pracy. \"Por\u00f3wnywali mnie do Jeffreya Dahmera\"", "date_published": "2022-11-25 20:10:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelil-kolegow-z-pracy-porownywali-mnie-do-jeffreya-dahm,nId,6434404\"><img align=\"left\" alt=\"Zastrzeli\u0142 koleg\u00f3w z pracy. &quot;Por\u00f3wnywali mnie do Jeffreya Dahmera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zastrzelil-kolegow-z-pracy-porownywali-mnie-do-jeffreya-dahm/000GEAK03H5DCOCO-C321.jpg\" /></a>Sprawca strzelaniny w ameryka\u0144skim markecie Walmart - Andre Bing - napisa\u0142 po\u017cegnalny list, w kt\u00f3rym skar\u017cy\u0142 si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Nazwa\u0142 ich &quot;idiotami&quot; i wspomnia\u0142 o tym, \u017ce por\u00f3wnywali go do znanego seryjnego mordercy-kanibala Jeffreya Dahmera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tsue-oddalil-skarge-ke-przeciwko-polsce-ws-zawieszenia-pobor,nId,6434399", "title": "TSUE oddali\u0142 skarg\u0119 KE przeciwko Polsce ws. zawieszenia poboru akcyzy", "date_published": "2022-11-25 19:55:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tsue-oddalil-skarge-ke-przeciwko-polsce-ws-zawieszenia-pobor,nId,6434399\"><img align=\"left\" alt=\"TSUE oddali\u0142 skarg\u0119 KE przeciwko Polsce ws. zawieszenia poboru akcyzy\" src=\"https://i.iplsc.com/tsue-oddalil-skarge-ke-przeciwko-polsce-ws-zawieszenia-pobor/000GEAEQCCPLUIXA-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej oddali\u0142 skarg\u0119 Komisji Europejskiej przeciwko Polsce w sprawie zawieszenia poboru akcyzy na alkohol do produkcji lek\u00f3w - poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w. - Polska w dostateczny spos\u00f3b udowodni\u0142a, \u017ce system zwolnie\u0144 oparty na procedurze zawieszenia poboru akcyzy praktycznie eliminuje ryzyko naruszania przepis\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 resort. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-mord-w-peru-student-medycyny-mial-zabic-kochanke-na,nId,6434403", "title": "Brutalny mord w Peru. Student medycyny mia\u0142 zabi\u0107 kochank\u0119 \"na organy\"", "date_published": "2022-11-25 19:55:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalny-mord-w-peru-student-medycyny-mial-zabic-kochanke-na,nId,6434403\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalny mord w Peru. Student medycyny mia\u0142 zabi\u0107 kochank\u0119 &quot;na organy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalny-mord-w-peru-student-medycyny-mial-zabic-kochanke-na/000GEAJCHLK2LTFK-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 51-letnia Meksykanka, kt\u00f3ra wyjecha\u0142a do m\u0119\u017cczyzny poznanego przez internet. Jak przekazuje New York Post, jej rozcz\u0142onkowane cia\u0142o zosta\u0142o znalezione na peruwia\u0144skiej pla\u017cy. Podejrzanym w sprawie jest 31-letni kochanek, student medycyny, kt\u00f3ry mia\u0142 zabi\u0107 j\u0105 w celu pozyskania organ\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-zdecydowal-sie-na-inwazje-ekspert-mowi-o-pewnych-,nId,6434390", "title": "\"\u0141ukaszenka zdecydowa\u0142 si\u0119 na inwazj\u0119\". Ekspert m\u00f3wi o \"pewnych warunkach\"", "date_published": "2022-11-25 19:19:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-zdecydowal-sie-na-inwazje-ekspert-mowi-o-pewnych-,nId,6434390\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u0141ukaszenka zdecydowa\u0142 si\u0119 na inwazj\u0119&quot;. Ekspert m\u00f3wi o &quot;pewnych warunkach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zdecydowal-sie-na-inwazje-ekspert-mowi-o-pewnych/000GEAH1BAFDII2P-C321.jpg\" /></a>- S\u0105dzimy, \u017ce \u0141ukaszenka zdecydowa\u0142 si\u0119 na inwazj\u0119 - twierdzi za\u0142o\u017cyciel Stowarzyszenia Si\u0142 Bezpiecze\u0144stwa Bia\u0142orusi i wsp\u00f3\u0142pracownik Swiet\u0142any Cichanouskiej. Doda\u0142 jednak, \u017ce inwazja nast\u0105pi &quot;pod pewnymi warunkami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-barcelony-zdecydowaly-miasto-odwiedzi-mniej-turystow,nId,6434402", "title": "W\u0142adze Barcelony zdecydowa\u0142y. Miasto odwiedzi mniej turyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-25 19:14:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-barcelony-zdecydowaly-miasto-odwiedzi-mniej-turystow,nId,6434402\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Barcelony zdecydowa\u0142y. Miasto odwiedzi mniej turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-barcelony-zdecydowaly-miasto-odwiedzi-mniej-turystow/000GEAGBE38X1BGC-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Barcelony zdecydowa\u0142y si\u0119 poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. W tym celu przyj\u0119to projekt, kt\u00f3ry ma ograniczy\u0107 liczb\u0119 turyst\u00f3w w stolicy Katalonii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sprzatali-autostrade-znalezli-ludzka-czaszke-w-plecaku,nId,6434367", "title": "USA: Sprz\u0105tali autostrad\u0119. Znale\u017ali ludzk\u0105 czaszk\u0119 w plecaku", "date_published": "2022-11-25 18:58:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sprzatali-autostrade-znalezli-ludzka-czaszke-w-plecaku,nId,6434367\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Sprz\u0105tali autostrad\u0119. Znale\u017ali ludzk\u0105 czaszk\u0119 w plecaku \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-sprzatali-autostrade-znalezli-ludzka-czaszke-w-plecaku/00054LQFXUHTQ8VR-C321.jpg\" /></a>Ekipa sprz\u0105taj\u0105ca mi\u0119dzystanow\u0105 autostrad\u0119 w Oregonie dokona\u0142a przera\u017caj\u0105cego odkrycia. W plecaku pozostawionym przy s\u0142upku znaleziono ludzk\u0105 czaszk\u0119, kt\u00f3ra najprawdopodobniej nale\u017cy do kobiety w wieku 30-40 lat. Policja prowadzi \u015bledztwo w tej sprawie. To nie pierwszy raz, gdy w okolicy znaleziono ludzk\u0105 czaszk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-radny-chcial-pomoc-kobiecie-z-namiotu-takiej-reakcji-sie-nie,nId,6434330", "title": "Radny chcia\u0142 pom\u00f3c kobiecie z namiotu. Takiej reakcji si\u0119 nie spodziewa\u0142", "date_published": "2022-11-25 18:50:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-radny-chcial-pomoc-kobiecie-z-namiotu-takiej-reakcji-sie-nie,nId,6434330\"><img align=\"left\" alt=\"Radny chcia\u0142 pom\u00f3c kobiecie z namiotu. Takiej reakcji si\u0119 nie spodziewa\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/radny-chcial-pomoc-kobiecie-z-namiotu-takiej-reakcji-sie-nie/000GEA78VK9L8C03-C321.jpg\" /></a>Sosnowiecki radny \u0141ukasz Litewka - znany w mediach z pomagania osobom w trudnej sytuacji - publicznie wyci\u0105gn\u0105\u0142 r\u0119k\u0119 do 24-latki z Gda\u0144ska. Zaproponowa\u0142 wyposa\u017cenie jej przysz\u0142ego lokum. Przypomnijmy, kobieta mieszka\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Jego wpis wywo\u0142a\u0142 szereg reakcji, r\u00f3wnie\u017c tych negatywnych. &quot;Na alkohol mia\u0142a, a na kurtk\u0119 dla dziecka nie, mnie ta historia nie bierze&quot; - stwierdzi\u0142 jeden z internaut\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-do-matek-poleglych-zolnierzy-wszyscy-kiedys-u,nId,6434374", "title": "W\u0142adimir Putin do matek poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy: Wszyscy kiedy\u015b umr\u0105", "date_published": "2022-11-25 18:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-do-matek-poleglych-zolnierzy-wszyscy-kiedys-u,nId,6434374\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin do matek poleg\u0142ych \u017co\u0142nierzy: Wszyscy kiedy\u015b umr\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-do-matek-poleglych-zolnierzy-wszyscy-kiedys-u/000GEA5N61LXXUI2-C321.jpg\" /></a>- Wszyscy kiedy\u015b z tego \u015bwiata odejdziemy \u2013 tak Putin zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do matek i \u017con rosyjskich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy stracili \u017cycie na wojnie z Ukrain\u0105. Przyw\u00f3dca Rosji podkre\u015bli\u0142 te\u017c, \u017ce w wypadkach drogowych i z powodu alkoholu ginie w tym kraju ok. 30 tys. ludzi rocznie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-mozna-wyslac-na-ukraine-baterie-patriot-bez-obs,nId,6434368", "title": "Andrzej Duda: Mo\u017cna wys\u0142a\u0107 na Ukrain\u0119 baterie Patriot bez obs\u0142ugi NATO", "date_published": "2022-11-25 18:30:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-mozna-wyslac-na-ukraine-baterie-patriot-bez-obs,nId,6434368\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Mo\u017cna wys\u0142a\u0107 na Ukrain\u0119 baterie Patriot bez obs\u0142ugi NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-mozna-wyslac-na-ukraine-baterie-patriot-bez-obs/000FL6YG92KNL3KL-C321.jpg\" /></a>&quot;Mo\u017cna wys\u0142a\u0107 na Ukrain\u0119 baterie Patriot bez obs\u0142ugi z wojsk NATO&quot; - napisa\u0142 na Twitterze prezydent Andrzej Duda. I doda\u0142: &quot;Ukraina od dawna o to prosi. Z pewno\u015bci\u0105 zgodzi si\u0119 na warunek ich ustawienia tak, by chroni\u0142y te\u017c pa\u0144stwo NATO, np. Polsk\u0119&quot;. W ten spos\u00f3b rozwin\u0105\u0142 swoj\u0105 wcze\u015bniejsz\u0105 pi\u0105tkow\u0105 wypowied\u017a. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pobila-wlasna-corke-by-zemscic-sie-na-mezu-wstrzasajaca-hist,nId,6434361", "title": "Pobi\u0142a w\u0142asn\u0105 c\u00f3rk\u0119, by zem\u015bci\u0107 si\u0119 na m\u0119\u017cu. Wstrz\u0105saj\u0105ca historia z Kazania", "date_published": "2022-11-25 18:10:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pobila-wlasna-corke-by-zemscic-sie-na-mezu-wstrzasajaca-hist,nId,6434361\"><img align=\"left\" alt=\"Pobi\u0142a w\u0142asn\u0105 c\u00f3rk\u0119, by zem\u015bci\u0107 si\u0119 na m\u0119\u017cu. Wstrz\u0105saj\u0105ca historia z Kazania\" src=\"https://i.iplsc.com/pobila-wlasna-corke-by-zemscic-sie-na-mezu-wstrzasajaca-hist/000GEA49RV7AWNJT-C321.jpg\" /></a>Pobi\u0142a i w mro\u017any dzie\u0144 wystawi\u0142a na balkon p\u00f3\u0142toraroczn\u0105 dziewczynk\u0119, ubran\u0105 jedynie w pampersa i koszulk\u0119. W ten spos\u00f3b chcia\u0142a zem\u015bci\u0107 si\u0119 na m\u0119\u017cu, kt\u00f3ry j\u0105 zostawi\u0142. Prokuratura oskar\u017cy kobiet\u0119 o torturowanie c\u00f3rki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondaz-rekordowe-poparcie-dla-polaczenia-moldawii-z-rumunia,nId,6434345", "title": "Sonda\u017c: Rekordowe poparcie dla po\u0142\u0105czenia Mo\u0142dawii z Rumuni\u0105", "date_published": "2022-11-25 18:07:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sondaz-rekordowe-poparcie-dla-polaczenia-moldawii-z-rumunia,nId,6434345\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Rekordowe poparcie dla po\u0142\u0105czenia Mo\u0142dawii z Rumuni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-rekordowe-poparcie-dla-polaczenia-moldawii-z-rumunia/000FXTJPWK5YGDG9-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z opublikowanego sonda\u017cu kiszyniowskiego Centrum Bada\u0144 Socjologicznych, 42,5 proc. obywateli Mo\u0142dawii jest za po\u0142\u0105czeniem ich kraju z Rumuni\u0105. Portal Deschide wskazuje, \u017ce to najwi\u0119kszy odsetek poparcia w 30-letniej historii Republiki Mo\u0142dawii, a komentatorzy t\u0142umacz\u0105, \u017ce mo\u017ce chodzi\u0107 o pogorszon\u0105 sytuacj\u0119 bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-zanim-ukradl-auto-uczyl-sie-nim-jezdzic-nagraly-go,nId,6434340", "title": "Bia\u0142ystok: Zanim ukrad\u0142 auto, uczy\u0142 si\u0119 nim je\u017adzi\u0107. Nagra\u0142y go kamery", "date_published": "2022-11-25 17:50:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-zanim-ukradl-auto-uczyl-sie-nim-jezdzic-nagraly-go,nId,6434340\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: Zanim ukrad\u0142 auto, uczy\u0142 si\u0119 nim je\u017adzi\u0107. Nagra\u0142y go kamery \" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-zanim-ukradl-auto-uczyl-sie-nim-jezdzic-nagraly-go/000GEA0MRKK5YIOT-C321.jpg\" /></a>M\u00f3wi si\u0119, \u017ce &quot;okazja czyni z\u0142odzieja&quot;. Ten m\u0119\u017cczyzna jest tego \u017cywym przyk\u0142adem. 39-latek znalaz\u0142 kluczyki od samochodu w pobli\u017cu parkingu. Gdy tylko zlokalizowa\u0142 auto, postanowi\u0142 nim odjecha\u0107. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nie posiada\u0142 prawa jazdy, m\u0119\u017cczyzna urz\u0105dzi\u0142 sobie godzinn\u0105 lekcj\u0119 prowadzenia auta na parkingu. Gdy opanowa\u0142 ju\u017c wszystkie manewry, odjecha\u0142. Zdarzenie nagra\u0142y kamery monitoringu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-jezioro-elckie-nurkowie-wydobyli-cialo-poszukiwanego-32-latk,nId,6434327", "title": "Jezioro E\u0142ckie: Nurkowie wydobyli cia\u0142o poszukiwanego 32-latka", "date_published": "2022-11-25 17:43:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-jezioro-elckie-nurkowie-wydobyli-cialo-poszukiwanego-32-latk,nId,6434327\"><img align=\"left\" alt=\"Jezioro E\u0142ckie: Nurkowie wydobyli cia\u0142o poszukiwanego 32-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/jezioro-elckie-nurkowie-wydobyli-cialo-poszukiwanego-32-latk/000GEA0TXR0QPEU2-C321.jpg\" /></a>Nurkowie odnale\u017ali w pi\u0105tek cia\u0142o 32-letniego m\u0119\u017cczyzny w Jeziorze E\u0142ckim na Mazurach - przekaza\u0142a policja. Jego zagini\u0119cie zg\u0142oszono dzie\u0144 wcze\u015bniej po zauwa\u017ceniu na wodzie pustego dryfuj\u0105cego pontonu. Okoliczno\u015bci tragedii maj\u0105 by\u0107 wyja\u015bniane w \u015bledztwie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idziemy-z-duchem-czasu-hanower-zezwala-na-plywanie-topless,nId,6434169", "title": "\"Idziemy z duchem czasu\". Hanower zezwala na p\u0142ywanie topless", "date_published": "2022-11-25 17:20:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idziemy-z-duchem-czasu-hanower-zezwala-na-plywanie-topless,nId,6434169\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Idziemy z duchem czasu&quot;. Hanower zezwala na p\u0142ywanie topless\" src=\"https://i.iplsc.com/idziemy-z-duchem-czasu-hanower-zezwala-na-plywanie-topless/000GE9KK8ME7SFQF-C321.jpg\" /></a>Na publicznym, miejskim basenie w stroju topless? Tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzaj\u0105 radni Hanoweru. Wkr\u00f3tce b\u0119dzie tam mo\u017cna p\u0142ywa\u0107 bez g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci stroju k\u0105pielowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-telewizja-uderza-w-polske-przeoczyli-jednak-istotny,nId,6434067", "title": "Rosyjska telewizja uderza w Polsk\u0119. \"Przeoczyli\" jednak istotny szczeg\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-25 17:14:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-telewizja-uderza-w-polske-przeoczyli-jednak-istotny,nId,6434067\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska telewizja uderza w Polsk\u0119. &quot;Przeoczyli&quot; jednak istotny szczeg\u00f3\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-telewizja-uderza-w-polske-przeoczyli-jednak-istotny/000GE9MIME5GV3TV-C321.jpg\" /></a>Propagandy\u015bci w rosyjskiej telewizji powiedzieli, \u017ce Polska zn\u00f3w przygotowuje si\u0119 do wys\u0142ania kolumn czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119 lub na granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 - przekaza\u0142a Nexta, bia\u0142oruski niezale\u017cny portal informacyjny. Za &quot;dow\u00f3d&quot; s\u0142u\u017cy nagranie z \u0142otewskimi flagami. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktywisci-przed-domem-kaczynskiego-przypominaja-mu-niespelni,nId,6434149", "title": "Aktywi\u015bci przed domem Kaczy\u0144skiego. Przypominaj\u0105 mu niespe\u0142nione obietnice", "date_published": "2022-11-25 17:09:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aktywisci-przed-domem-kaczynskiego-przypominaja-mu-niespelni,nId,6434149\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci przed domem Kaczy\u0144skiego. Przypominaj\u0105 mu niespe\u0142nione obietnice\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-przed-domem-kaczynskiego-przypominaja-mu-niespelni/000GE9Y42QHAYY19-C321.jpg\" /></a>Osk\u00f3rowana, sztuczna norka na r\u0119kach Mai Ostaszewskiej przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - takie sceny rozegra\u0142y si\u0119 dzisiaj na warszawskim \u017boliborzu. W Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Bez Futra aktywi\u015bci Stowarzyszenia Otwarte Klatki i Fundacji Viva! zorganizowali specjaln\u0105 akcj\u0119 przypominaj\u0105c\u0105 prezesowi PiS o jego wielokrotnych deklaracjach o zakazie hodowli zwierz\u0105t na futro w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-indonezji-pieciolatek-przezyl-dwa-dni-pod,nId,6434131", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Pi\u0119ciolatek prze\u017cy\u0142 dwa dni pod gruzami", "date_published": "2022-11-25 16:46:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-indonezji-pieciolatek-przezyl-dwa-dni-pod,nId,6434131\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Pi\u0119ciolatek prze\u017cy\u0142 dwa dni pod gruzami\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-indonezji-pieciolatek-przezyl-dwa-dni-pod/000GE9L798EBE390-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni Azka prze\u017cy\u0142 dwa dni pod gruzami po tym, jak w wyniku trz\u0119sienia ziemi zawali\u0142 si\u0119 blok, w kt\u00f3rym mieszka\u0142. Media podaj\u0105, \u017ce ch\u0142opiec unikn\u0105\u0142 \u015bmierci, poniewa\u017c znalaz\u0142 si\u0119 w szczelinie, a nad nim by\u0142 materac. Jego rodzice oraz babcia nie prze\u017cyli. W sieci pojawi\u0142 si\u0119 film z akcji ratunkowej prowadzonej przez indonezyjskie s\u0142u\u017cby. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-zamknela-pieciolatka-w-izolatce-byl-tam-przez-w,nId,6434144", "title": "Nauczycielka zamkn\u0119\u0142a pi\u0119ciolatka w izolatce. By\u0142 tam przez wiele godzin", "date_published": "2022-11-25 16:40:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-zamknela-pieciolatka-w-izolatce-byl-tam-przez-w,nId,6434144\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczycielka zamkn\u0119\u0142a pi\u0119ciolatka w izolatce. By\u0142 tam przez wiele godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczycielka-zamknela-pieciolatka-w-izolatce-byl-tam-przez-w/000GE9JDKMGCG9VN-C321.jpg\" /></a>W Teksasie aresztowano 47-letni\u0105 nauczycielk\u0119 i jej dwie asystentki za zamkni\u0119cie pi\u0119cioletniego podopiecznego w izolatce. Dziecko sp\u0119dzi\u0142o tam wiele godzin, nie maj\u0105c dost\u0119pu do jedzenia. Jak przekazuje &quot;Daily Mail&quot;, pi\u0119ciolatek by\u0142 tam tak d\u0142ugo, \u017ce zacz\u0105\u0142 zjada\u0107 w\u0142asne odchody i pi\u0107 mocz. Ch\u0142opiec tak\u017ce upad\u0142 i zrani\u0142 si\u0119, ale \u017cadna z kobiet nie udzieli\u0142a mu w tamtym momencie pomocy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mieszkancy-wroclawskiego-osiedla-terroryzuja-przedszkolakow-,nId,6434124", "title": "Mieszka\u0144cy wroc\u0142awskiego osiedla terroryzuj\u0105 przedszkolak\u00f3w. Oblewanie wod\u0105 i wyzwiska", "date_published": "2022-11-25 16:34:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mieszkancy-wroclawskiego-osiedla-terroryzuja-przedszkolakow-,nId,6434124\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144cy wroc\u0142awskiego osiedla terroryzuj\u0105 przedszkolak\u00f3w. Oblewanie wod\u0105 i wyzwiska\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancy-wroclawskiego-osiedla-terroryzuja-przedszkolakow/000GE8TQUC6TOVDA-C321.jpg\" /></a>Wroc\u0142aw, osiedle Kowale, ul. Jask\u00f3\u0142cza 23. Znajduj\u0105cy si\u0119 pod tym adresem punkt przedszkolny przeszkadza mieszka\u0144com s\u0105siaduj\u0105cym z plac\u00f3wk\u0105. Jak informuj\u0105 rodzice maluch\u00f3w, dzieci maj\u0105 by\u0107 wyzywane, straszone pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105, d\u017awi\u0119kami wystrza\u0142\u00f3w, a tak\u017ce oblewane wod\u0105 z w\u0119\u017ca ogrodowego. Dyrekcja przedszkola potwierdza, \u017ce takie sytuacje mia\u0142y miejsce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grenlandia-koniec-ze-zmiana-czasu-politycy-podzieleni,nId,6434118", "title": "Grenlandia: Koniec ze zmian\u0105 czasu. Politycy podzieleni", "date_published": "2022-11-25 16:16:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grenlandia-koniec-ze-zmiana-czasu-politycy-podzieleni,nId,6434118\"><img align=\"left\" alt=\"Grenlandia: Koniec ze zmian\u0105 czasu. Politycy podzieleni\" src=\"https://i.iplsc.com/grenlandia-koniec-ze-zmiana-czasu-politycy-podzieleni/000GE8Y0IP4EO6VW-C321.jpg\" /></a>Grenlandia ko\u0144czy ze zmian\u0105 czasu. Zdecydowano, \u017ce od przysz\u0142ego roku zegark\u00f3w nie b\u0119dzie trzeba przestawia\u0107 na czas zimowy. Wzbudzi\u0142o to obawy niekt\u00f3rych polityk\u00f3w uwa\u017caj\u0105cych, \u017ce odbije si\u0119 to na zdrowiu mieszka\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poznan-proces-ws-molestowania-przez-ksiedza-ofiara-chce-mili,nId,6434129", "title": "Pozna\u0144: Proces ws. molestowania przez ksi\u0119dza. Ofiara chce miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-11-25 15:53:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poznan-proces-ws-molestowania-przez-ksiedza-ofiara-chce-mili,nId,6434129\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Proces ws. molestowania przez ksi\u0119dza. Ofiara chce miliona z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-proces-ws-molestowania-przez-ksiedza-ofiara-chce-mili/000GE8UZB5SJC5P5-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek ruszy\u0142 proces, w kt\u00f3rym Piotr A. domaga si\u0119 miliona z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia od archidiecezji pozna\u0144skiej. M\u0119\u017cczyzna w dzieci\u0144stwie by\u0142 molestowany przez ksi\u0119dza. Kuria potwierdzi\u0142a oskar\u017cenia, stwierdzaj\u0105c, \u017ce na pocz\u0105tku lat 90. proboszcz z Wojnowic pope\u0142ni\u0142 &quot;przest\u0119pstwo przeciwko sz\u00f3stemu przykazaniu&quot;. Ksi\u0105dz zosta\u0142 wydalony ze stanu duchownego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-zablokowaly-polska-pomoc-dla-ukrainy-zakulisowe-rozmow,nId,6434035", "title": "\"Chiny zablokowa\u0142y polsk\u0105 pomoc dla Ukrainy\". Zakulisowe rozmowy z USA", "date_published": "2022-11-25 15:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-zablokowaly-polska-pomoc-dla-ukrainy-zakulisowe-rozmow,nId,6434035\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Chiny zablokowa\u0142y polsk\u0105 pomoc dla Ukrainy&quot;. Zakulisowe rozmowy z USA\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-zablokowaly-polska-pomoc-dla-ukrainy-zakulisowe-rozmow/000GE8PQJ7EEU2RQ-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku wojny Polska zaproponowa\u0142a Ukrainie przekazanie my\u015bliwc\u00f3w. Cho\u0107 Stany Zjednoczone wst\u0119pnie popar\u0142y ten pomys\u0142, to kolejnego dnia zmieni\u0142y swoje stanowisko. Jak podaje portal &quot;Spectator&quot; - wp\u0142yw na zmian\u0119 decyzji w tej sprawie mia\u0142y zakulisowe rozmowy z Chinami. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofalne-warunki-w-niemieckich-szpitalach-choruja-glown,nId,6434071", "title": "\"Katastrofalne warunki\" w niemieckich szpitalach. Choruj\u0105 g\u0142\u00f3wnie dzieci", "date_published": "2022-11-25 15:40:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofalne-warunki-w-niemieckich-szpitalach-choruja-glown,nId,6434071\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Katastrofalne warunki&quot; w niemieckich szpitalach. Choruj\u0105 g\u0142\u00f3wnie dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofalne-warunki-w-niemieckich-szpitalach-choruja-glown/000GE8QKV2LXVNN9-C321.jpg\" /></a>W Niemczech znacznie wzrasta liczba ostrych chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego. Szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d dzieci - informuje Instytut im. Roberta Kocha. W szpitalach s\u0105 &quot;katastrofalne warunki&quot;, a w niekt\u00f3rych plac\u00f3wkach rodzice musz\u0105 spa\u0107 z dzie\u0107mi w izbach przyj\u0119\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-urzadzili-lincz-zarzneli-kilkunastu-rosyjskich-zo,nId,6434084", "title": "Wagnerowcy urz\u0105dzili lincz. \"Zar\u017cn\u0119li\" kilkunastu rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-11-25 15:30:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-urzadzili-lincz-zarzneli-kilkunastu-rosyjskich-zo,nId,6434084\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy urz\u0105dzili lincz. &quot;Zar\u017cn\u0119li&quot; kilkunastu rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/wagnerowcy-urzadzili-lincz-zarzneli-kilkunastu-rosyjskich-zo/000DYVP29NJSA5UT-C321.jpg\" /></a>19 zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy z rosyjskiej armii zosta\u0142o zamordowanych przez rosyjskich najemnik\u00f3w z tzw. grupy Wagnera nieopodal Bi\u0142ohoriwki w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Wcze\u015bniej mieli oni odmawia\u0107 walki z ukrai\u0144skimi wojskami - przekazuje telewizja Kana\u0142 24 za \u017ar\u00f3d\u0142ami w s\u0142u\u017cbach specjalnych Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3276226,iAId,441834", "title": "\u0106wiczenia TUMAK - 22 na przesmyku suwalskim", "date_published": "2022-11-25 15:27:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3276226,iAId,441834\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wiczenia TUMAK - 22 na przesmyku suwalskim\" src=\"https://i.iplsc.com/cwiczenia-tumak-22-na-przesmyku-suwalskim/000GE8PLYCRSP6SG-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze 16. Dywizji Zmechanizowanej zako\u0144czyli w pi\u0105tek \u0107wiczenia TUMAK - 22, kt\u00f3re mia\u0142y sprawdzi\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 wojska w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce. W podsumowaniu \u0107wicze\u0144 w P\u0142ocicznie k. Suwa\u0142k (podlaskie) wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-wpuscili-jej-na-poklad-samolotu-bo-byla-za-gruba-linia-o,nId,6434055", "title": "Nie wpu\u015bcili jej na pok\u0142ad samolotu, bo by\u0142a \"za gruba\". Linia odpowiada", "date_published": "2022-11-25 15:15:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-wpuscili-jej-na-poklad-samolotu-bo-byla-za-gruba-linia-o,nId,6434055\"><img align=\"left\" alt=\"Nie wpu\u015bcili jej na pok\u0142ad samolotu, bo by\u0142a &quot;za gruba&quot;. Linia odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-wpuscili-jej-na-poklad-samolotu-bo-byla-za-gruba-linia-o/000GE8KP7X5UW1DT-C321.jpg\" /></a>Influencerka i modelka z Brazylii nie zosta\u0142a wpuszczona na pok\u0142ad samolotu Qatar Airways. Powodem mia\u0142a by\u0107 jej waga. Linie lotnicze zaproponowa\u0142y zakup znacznie dro\u017cszego biletu w pierwszej klasie. Rzecznik firmy odpowiada, \u017ce kobieta by\u0142a &quot;wyj\u0105tkowo niegrzeczna i agresywna&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bundestag-chce-uznac-holodomor-w-ukrainie-za-ludobojstwo,nId,6434050", "title": "Bundestag chce uzna\u0107 Ho\u0142odomor w Ukrainie za ludob\u00f3jstwo", "date_published": "2022-11-25 15:02:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bundestag-chce-uznac-holodomor-w-ukrainie-za-ludobojstwo,nId,6434050\"><img align=\"left\" alt=\"Bundestag chce uzna\u0107 Ho\u0142odomor w Ukrainie za ludob\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/bundestag-chce-uznac-holodomor-w-ukrainie-za-ludobojstwo/000GE8FJHHW62T1N-C321.jpg\" /></a>Miliony ludzi zmar\u0142o w latach 1932-1933 z powodu g\u0142odu w Ukrainie wywo\u0142anego przez J\u00f3zefa Stalina. Kilka kraj\u00f3w zakwalifikowa\u0142o tzw. Ho\u0142odomor jako ludob\u00f3jstwo. W przysz\u0142ym tygodniu Niemcy chc\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 w ich \u015blady.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katarczycy-przerwali-transmisje-myslalem-ze-wsadza-mnie-do-w,nId,6434051", "title": "Katarczycy przerwali transmisj\u0119. \"My\u015bla\u0142em, \u017ce wsadz\u0105 mnie do wi\u0119zienia\"", "date_published": "2022-11-25 14:39:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katarczycy-przerwali-transmisje-myslalem-ze-wsadza-mnie-do-w,nId,6434051\"><img align=\"left\" alt=\"Katarczycy przerwali transmisj\u0119. &quot;My\u015bla\u0142em, \u017ce wsadz\u0105 mnie do wi\u0119zienia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/katarczycy-przerwali-transmisje-myslalem-ze-wsadza-mnie-do-w/000GE7SCFKK52T1P-C321.jpg\" /></a>Stresuj\u0105ce chwile prze\u017cy\u0142 argenty\u0144ski dziennikarz Joaquin &quot;Pollo&quot; Alvarez, kt\u00f3ry relacjonuje mundial w Katarze. Prowadzona przez niego rozmowa z argenty\u0144skim fanem na w\u00f3zku inwalidzkim zosta\u0142a nagle zak\u0142\u00f3cona przez jednego z urz\u0119dnik\u00f3w. Ca\u0142a ekipa telewizyjna musia\u0142a opu\u015bci\u0107 rzekomo &quot;prywatny&quot; teren, mimo posiadania wszelkich niezb\u0119dnych zg\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-w-wypadku-samochodowym-zginela-szesciolatka,nId,6434023", "title": "Opolskie: W wypadku samochodowym zgin\u0119\u0142a sze\u015bciolatka", "date_published": "2022-11-25 14:30:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-w-wypadku-samochodowym-zginela-szesciolatka,nId,6434023\"><img align=\"left\" alt=\"Opolskie: W wypadku samochodowym zgin\u0119\u0142a sze\u015bciolatka\" src=\"https://i.iplsc.com/opolskie-w-wypadku-samochodowym-zginela-szesciolatka/000GE7NT0HFPACS1-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bcioletnia dziewczynka zgin\u0119\u0142a w wypadku w okolicach Polskiej Cerekwi w wojew\u00f3dztwie opolskim. Auto, kt\u00f3rym kierowa\u0142a 35-letnia kobieta, wypad\u0142o z jezdni i uderzy\u0142o w przydro\u017cne drzewo - przekaza\u0142 dy\u017curny GDDKiA w Opolu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-polsce-rodzi-sie-za-malo-dzieci-ponizej-najczarniejszego-s,nId,6433760", "title": "W Polsce rodzi si\u0119 za ma\u0142o dzieci. \"Poni\u017cej najczarniejszego scenariusza\"", "date_published": "2022-11-25 14:20:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-polsce-rodzi-sie-za-malo-dzieci-ponizej-najczarniejszego-s,nId,6433760\"><img align=\"left\" alt=\"W Polsce rodzi si\u0119 za ma\u0142o dzieci. &quot;Poni\u017cej najczarniejszego scenariusza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-polsce-rodzi-sie-za-malo-dzieci-ponizej-najczarniejszego-s/000GE7KMHXANF8VP-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny w najnowszym biuletynie informacyjnym poda\u0142 dane dotycz\u0105ce urodze\u0144 i zgon\u00f3w w Polsce. We wrze\u015bniu 2022 roku na \u015bwiat przysz\u0142o 26,5 tys. dzieci, natomiast zmar\u0142o 34,5 tys. os\u00f3b. Ekonomista Rafa\u0142 Mundry opracowa\u0142 dane urz\u0119du z ostatnich 12 miesi\u0119cy i stwierdzi\u0142, \u017ce na ten moment w Polsce rodzi si\u0119 mniej dzieci, ni\u017c GUS za\u0142o\u017cy\u0142 w &quot;najczarniejszym scenariuszu&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-uderza-w-mniejszosc-niemiecka-jest-odpowied,nId,6434002", "title": "Solidarna Polska uderza w mniejszo\u015b\u0107 niemieck\u0105. Jest odpowied\u017a", "date_published": "2022-11-25 14:16:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-uderza-w-mniejszosc-niemiecka-jest-odpowied,nId,6434002\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska uderza w mniejszo\u015b\u0107 niemieck\u0105. Jest odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-uderza-w-mniejszosc-niemiecka-jest-odpowied/000GE7HN3G2WECGA-C321.jpg\" /></a>Solidarna Polska z\u0142o\u017cy\u0142a projekt ustawy, kt\u00f3rego za\u0142o\u017cenie to &quot;nie dla przywilej\u00f3w mniejszo\u015bci niemieckiej w Polsce&quot;. Gdyby ustawa zosta\u0142a przyj\u0119ta, mniejszo\u015b\u0107 niemiecka nie mia\u0142aby przedstawiciela w Sejmie. - Czeka\u0142em na ten moment, kiedy gro\u017aby pos\u0142a Janusza Kowalskiego ujrz\u0105 \u015bwiat\u0142o dzienne. Wida\u0107 w obozie w\u0142adzy wyra\u017an\u0105 retoryk\u0119 antyniemieck\u0105 - m\u00f3wi Interii pose\u0142 Ryszard Galla. I zaznacza: - To nie jest przywilej tylko dla mniejszo\u015bci niemieckiej, cho\u0107 to nasza mniejszo\u015b\u0107 skutecznie z niego korzysta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dodatek-gazowy-rzad-wprowadza-pomoc-dla-najubozszych,nId,6434014", "title": "Dodatek gazowy. Rz\u0105d wprowadza pomoc dla najubo\u017cszych", "date_published": "2022-11-25 14:01:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dodatek-gazowy-rzad-wprowadza-pomoc-dla-najubozszych,nId,6434014\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek gazowy. Rz\u0105d wprowadza pomoc dla najubo\u017cszych\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-gazowy-rzad-wprowadza-pomoc-dla-najubozszych/000GE7JW0852TYGB-C321.jpg\" /></a>Zamro\u017cona taryfa na gaz b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142a dla wszystkich. Nie b\u0119dzie w\u00f3wczas brany pod uwag\u0119 pr\u00f3g dochodowy. Dla najubo\u017cszych rz\u0105d wprowadzi jednak dodatek gazowy, o kt\u00f3ry ubiega\u0107 si\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna w urz\u0119dach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-o-patriotach-dla-ukrainy-powinny-chronic-tentorium-pols,nId,6434004", "title": "Duda o Patriotach dla Ukrainy: Powinny chroni\u0107 tentorium Polski", "date_published": "2022-11-25 13:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-o-patriotach-dla-ukrainy-powinny-chronic-tentorium-pols,nId,6434004\"><img align=\"left\" alt=\"Duda o Patriotach dla Ukrainy: Powinny chroni\u0107 tentorium Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/duda-o-patriotach-dla-ukrainy-powinny-chronic-tentorium-pols/000GE7HH6NU8NL3L-C321.jpg\" /></a>Z wojskowego punktu widzenia by\u0142oby najlepiej, gdyby zestawy Patriot znajdowa\u0142y si\u0119 w pewnej odleg\u0142o\u015bci od polskiej granicy, na terytorium Ukrainy, ale decyzja w sprawie ich rozmieszczenia nale\u017cy do strony, kt\u00f3ra nimi dysponuje, czyli do Niemiec - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda. Wcze\u015bniej stanowisko prezydenta przedstawi\u0142 szef jego kancelarii Pawe\u0142 Szrot. - Te rakiety powinny broni\u0107 polskiego terytorium i polskich obywateli - stwierdzi\u0142 w radiowej Jedynce. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-z-niemiec-dla-polski-czy-ukrainy-andrzej-duda-zabie,nId,6434004", "title": "Patrioty z Niemiec dla Polski czy Ukrainy? Andrzej Duda zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-11-25 13:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-z-niemiec-dla-polski-czy-ukrainy-andrzej-duda-zabie,nId,6434004\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty z Niemiec dla Polski czy Ukrainy? Andrzej Duda zabiera g\u0142os \" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-z-niemiec-dla-polski-czy-ukrainy-andrzej-duda-zabie/000GE7HH6NU8NL3L-C321.jpg\" /></a>Z wojskowego punktu widzenia by\u0142oby najlepiej, gdyby zestawy Patriot znajdowa\u0142y si\u0119 w pewnej odleg\u0142o\u015bci od polskiej granicy, na terytorium Ukrainy, ale decyzja w sprawie ich rozmieszczenia nale\u017cy do strony, kt\u00f3ra nimi dysponuje, czyli do Niemiec - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda. Wcze\u015bniej stanowisko prezydenta przedstawi\u0142 szef jego kancelarii Pawe\u0142 Szrot. - Te rakiety powinny broni\u0107 polskiego terytorium i polskich obywateli - stwierdzi\u0142 w radiowej Jedynce. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-24-latka-z-dzieckiem-w-namiocie-na-mrozie-matka-musi-wziac-o,nId,6433747", "title": "24-latka z dzieckiem w namiocie na mrozie. \"Matka musi wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-11-25 13:49:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-24-latka-z-dzieckiem-w-namiocie-na-mrozie-matka-musi-wziac-o,nId,6433747\"><img align=\"left\" alt=\"24-latka z dzieckiem w namiocie na mrozie. &quot;Matka musi wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/24-latka-z-dzieckiem-w-namiocie-na-mrozie-matka-musi-wziac-o/000GE7DEDOAF8WTI-C321.jpg\" /></a>24-latka, kt\u00f3ra mieszka\u0142a z przemarzni\u0119t\u0105 c\u00f3rk\u0105 w namiocie w Gda\u0144sku, po us\u0142yszeniu zarzut\u00f3w przebywa w O\u015brodku Interwencji MOPR. Sprawa jednak ca\u0142y czas budzi ogromne emocje. - Matka musi wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za t\u0119 sytuacj\u0119 - m\u00f3wi Interii El\u017cbieta Rafalska z PiS, by\u0142a minister rodziny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propaganda-zmienia-stanowisko-chodzi-o-kazachstan,nId,6433770", "title": "Kremlowska propaganda zmienia stanowisko. Chodzi o Kazachstan", "date_published": "2022-11-25 13:46:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propaganda-zmienia-stanowisko-chodzi-o-kazachstan,nId,6433770\"><img align=\"left\" alt=\"Kremlowska propaganda zmienia stanowisko. Chodzi o Kazachstan\" src=\"https://i.iplsc.com/kremlowska-propaganda-zmienia-stanowisko-chodzi-o-kazachstan/000GE7DB3H45CCNB-C321.jpg\" /></a>Kilka dni temu kremlowscy propagandy\u015bci wskazywali kolejny cel Rosji - Kazachstan. Ostrzegali przed rzekomym nazizmem w tym kraju. Na wie\u015b\u0107, \u017ce W\u0142adimir Putin ma spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem Kazachstanu Kasymem-\u017bomartem Tokajewem nast\u0105pi\u0142a zmiana stanowiska. Jeden z g\u0142\u00f3wnych rosyjskich propagandyst\u00f3w W\u0142adimir So\u0142owjow m\u00f3wi, \u017ce podczas spotkania &quot;wszyscy powinni szanowa\u0107 si\u0119 wzajemnie&quot;. &quot;Kazachstan - alarm odwo\u0142any&quot; - napisa\u0142 Anton Heraszczenko.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odrzucila-jego-oswiadczyny-podpalil-sie-i-przytulil-wybranke,nId,6433758", "title": "Odrzuci\u0142a jego o\u015bwiadczyny. Podpali\u0142 si\u0119 i przytuli\u0142 \"wybrank\u0119\"", "date_published": "2022-11-25 13:26:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odrzucila-jego-oswiadczyny-podpalil-sie-i-przytulil-wybranke,nId,6433758\"><img align=\"left\" alt=\"Odrzuci\u0142a jego o\u015bwiadczyny. Podpali\u0142 si\u0119 i przytuli\u0142 &quot;wybrank\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/odrzucila-jego-oswiadczyny-podpalil-sie-i-przytulil-wybranke/000GE7B39TDF1U6C-C321.jpg\" /></a>Gajanan Munde, 30-letni doktorant z indyjskiego uniwersytetu w Aurangabad pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 kobiet\u0119, kt\u00f3ra odrzuci\u0142a jego o\u015bwiadczyny. Gdy ofiara wesz\u0142a do jednej z sal, m\u0119\u017cczyzna zamkn\u0105\u0142 za ni\u0105 drzwi, obla\u0142 si\u0119 \u0142atwopaln\u0105 substancj\u0105 i podpali\u0142, po czym &quot;przytuli\u0142&quot; kobiet\u0119. Napastnik zmar\u0142, z kolei poszkodowana dozna\u0142a powa\u017cnych oparze\u0144 ca\u0142ego cia\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wulgaryzmy-podczas-odsloniecia-pomnika-zapadl-wyrok,nId,6433754", "title": "Wulgaryzmy podczas ods\u0142oni\u0119cia pomnika. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-25 13:23:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wulgaryzmy-podczas-odsloniecia-pomnika-zapadl-wyrok,nId,6433754\"><img align=\"left\" alt=\"Wulgaryzmy podczas ods\u0142oni\u0119cia pomnika. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/wulgaryzmy-podczas-odsloniecia-pomnika-zapadl-wyrok/000FOJK5E26MMCT6-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o u\u017cycie nieprzyzwoitych s\u0142\u00f3w podczas ods\u0142oni\u0119cia pomnika prof. Jana Szyszki dosta\u0142 kar\u0119 grzywny w wysoko\u015bci 50 z\u0142. Zdaniem s\u0119dzi Karoliny Kiejnich-Kruk zachowanie m\u0119\u017cczyzny cechuje tzw. spo\u0142eczne niepos\u0142usze\u0144stwo obywatelskie, a s\u0142owa m\u00f3wi\u0105 o klasie cz\u0142owieka, kt\u00f3ry je wypowiada. Obro\u0144ca 65-latka zapowiedzia\u0142 apelacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkala-z-corka-w-namiocie-rzecznik-praw-dziecka-zada-wyja,nId,6433743", "title": "Mieszka\u0142a z c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Rzecznik Praw Dziecka \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 od instytucji", "date_published": "2022-11-25 13:13:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkala-z-corka-w-namiocie-rzecznik-praw-dziecka-zada-wyja,nId,6433743\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0142a z c\u00f3rk\u0105 w namiocie. Rzecznik Praw Dziecka \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 od instytucji \" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkala-z-corka-w-namiocie-rzecznik-praw-dziecka-zada-wyja/000GE7B07GMRYL1F-C321.jpg\" /></a>Wraca sprawa 24-letniej kobiety z Gda\u0144ska, kt\u00f3ra z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 mieszka\u0142a w namiocie. Interweniuje Rzecznik Praw Dziecka, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Miejskiego O\u015brodka Pomocy Rodzinie i s\u0105du rodzinnego o wyja\u015bnienia. - Zg\u0142aszam te\u017c udzia\u0142 do sprawy rodzinnej i monitoruj\u0119 karn\u0105 - przekaza\u0142 Interii Miko\u0142aj Pawlak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-trzymetrowy-pyton-zaatakowal-dziecko-wciagnal-chlo,nId,6433713", "title": "Australia: Trzymetrowy pyton zaatakowa\u0142 dziecko. Wci\u0105gn\u0105\u0142 ch\u0142opca do basenu", "date_published": "2022-11-25 12:58:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-trzymetrowy-pyton-zaatakowal-dziecko-wciagnal-chlo,nId,6433713\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Trzymetrowy pyton zaatakowa\u0142 dziecko. Wci\u0105gn\u0105\u0142 ch\u0142opca do basenu\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-trzymetrowy-pyton-zaatakowal-dziecko-wciagnal-chlo/000GE6VBLUHVX1EU-C321.jpg\" /></a>Trzymetrowy pyton uk\u0105si\u0142 pi\u0119ciolatka i wci\u0105gn\u0105\u0142 go do basenu; ch\u0142opiec prze\u017cy\u0142, a jedyn\u0105 &quot;pami\u0105tk\u0105&quot; ze zdarzenia jest drobna rana na jego kostce. W udzielonym w pi\u0105tek wywiadzie dla lokalnego radia 3AW ojciec dziecka stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;tak to ju\u017c jest w Australii&quot;. Doda\u0142, \u017ce ch\u0142opiec poczu\u0142 si\u0119 du\u017co lepiej, gdy &quot;wyja\u015bnili mu, \u017ce nie umrze, poniewa\u017c ten w\u0105\u017c nie by\u0142 jadowity&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-weekend-pochmurny-i-chlodny-kierowcy-musza-uwazac-na-marznac,nId,6433449", "title": "Weekend pochmurny i ch\u0142odny. Kierowcy musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na marzn\u0105ce opady", "date_published": "2022-11-25 12:40:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-weekend-pochmurny-i-chlodny-kierowcy-musza-uwazac-na-marznac,nId,6433449\"><img align=\"left\" alt=\"Weekend pochmurny i ch\u0142odny. Kierowcy musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na marzn\u0105ce opady\" src=\"https://i.iplsc.com/weekend-pochmurny-i-chlodny-kierowcy-musza-uwazac-na-marznac/000GE6OCK68NJRA3-C321.jpg\" /></a>Pogoda podzieli Polsk\u0119 w ostatni listopadowy weekend. Na wschodzie i w centrum - zima, a na zachodzie mieszka\u0144cy mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 typowo jesiennej aury. - B\u0119dzie pochmurno, w wi\u0119kszo\u015bci kraju wyst\u0119powa\u0107 b\u0119d\u0105 mieszane opady deszczu i \u015bniegu - powiedzia\u0142a Interii synoptyk Ilona Bazyluk. Temperatura te\u017c nie b\u0119dzie nas rozpieszcza\u0107. W wi\u0119kszo\u015bci kraju oko\u0142o 0 st. Celsjusza, co oznacza, \u017ce opady b\u0119d\u0105 zamarza\u0107. Kierowcy musz\u0105 zatem uwa\u017ca\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-musimy-ich-zabic-kijow-potwierdza-likwidacje-iranczykow-na-k,nId,6433698", "title": "\"Musimy ich zabi\u0107\". Kij\u00f3w potwierdza likwidacj\u0119 Ira\u0144czyk\u00f3w na Krymie", "date_published": "2022-11-25 12:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-musimy-ich-zabic-kijow-potwierdza-likwidacje-iranczykow-na-k,nId,6433698\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Musimy ich zabi\u0107&quot;. Kij\u00f3w potwierdza likwidacj\u0119 Ira\u0144czyk\u00f3w na Krymie\" src=\"https://i.iplsc.com/musimy-ich-zabic-kijow-potwierdza-likwidacje-iranczykow-na-k/000GE6SSOBJRA4SK-C321.jpg\" /></a>- Byli na naszym terytorium, nie zaprosili\u015bmy ich. Je\u017celi nie ich tam nie zaprosili\u015bmy, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z terrorystami i bior\u0105 udzia\u0142 w niszczeniu naszego narodu, to musimy ich zabi\u0107 - tak informacj\u0119 o zabiciu Ira\u0144czyk\u00f3w na Krymie skomentowa\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony O\u0142eksij Dani\u0142ow. Wed\u0142ug niepotwierdzonych informacji, w ukrai\u0144skich ostrza\u0142ach zgin\u0119\u0142o 10 ira\u0144skich instruktor\u00f3w, pomagaj\u0105cych Rosjanom w pilotowaniu dron\u00f3w kamikadze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-o-patriotach-umieszczenie-ich-w-ukrainie-korzystne,nId,6433623", "title": "B\u0142aszczak o Patriotach: Umieszczenie ich w Ukrainie korzystne dla Polski", "date_published": "2022-11-25 12:10:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-o-patriotach-umieszczenie-ich-w-ukrainie-korzystne,nId,6433623\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak o Patriotach: Umieszczenie ich w Ukrainie korzystne dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-o-patriotach-umieszczenie-ich-w-ukrainie-korzystne/000GE6PJHRG0KWVQ-C321.jpg\" /></a>Rozlokowanie niemieckich Patriot\u00f3w na Ukraine jest korzystne dla bezpiecze\u0144stwa wschodniej cz\u0119\u015bci naszego kraju - powiedzia\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z \u017co\u0142nierzami podczas manewr\u00f3w TUMAK-22. Szef resortu t\u0142umaczy\u0142, \u017ce systemy zainstalowane na zachodzie Ukrainy b\u0119d\u0105 mia\u0142y czas na str\u0105cenie pocisk\u00f3w lec\u0105cych na tereny Polski po\u0142o\u017cone blisko granicy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znak-solidarnosci-z-ukraina-w-sejmie-zapadly-ciemnosci,nId,6433656", "title": "Znak solidarno\u015bci z Ukrain\u0105. W Sejmie zapad\u0142y ciemno\u015bci", "date_published": "2022-11-25 11:55:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znak-solidarnosci-z-ukraina-w-sejmie-zapadly-ciemnosci,nId,6433656\"><img align=\"left\" alt=\"Znak solidarno\u015bci z Ukrain\u0105. W Sejmie zapad\u0142y ciemno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/znak-solidarnosci-z-ukraina-w-sejmie-zapadly-ciemnosci/000GE6KW7LD4GW9I-C321.jpg\" /></a>Na zako\u0144czenie dwudniowych obrad Zgromadzenia Parlamentarnego OBWE, w pi\u0105tek na sali sejmowej wy\u0142\u0105czono \u015bwiat\u0142o na znak solidarno\u015bci z Ukrain\u0105. Delegaci na chwil\u0119 w\u0142\u0105czyli latarki w swoich telefonach kom\u00f3rkowych. W \u015brod\u0119 ministerstwo energetyki Ukrainy poinformowa\u0142o, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w kraju zosta\u0142a pozbawiona dostaw pr\u0105du wskutek zmasowanego rosyjskiego ostrza\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-europa-oskarza-usa-o-czerpanie-korzysci-z-wojny-w-u,nId,6433633", "title": "Politico: Europa oskar\u017ca USA o czerpanie korzy\u015bci z wojny w Ukrainie", "date_published": "2022-11-25 11:30:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-europa-oskarza-usa-o-czerpanie-korzysci-z-wojny-w-u,nId,6433633\"><img align=\"left\" alt=\"Politico: Europa oskar\u017ca USA o czerpanie korzy\u015bci z wojny w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/politico-europa-oskarza-usa-o-czerpanie-korzysci-z-wojny-w-u/000A0GTDC6USDJMH-C321.jpg\" /></a>Unijni urz\u0119dnicy trac\u0105 cierpliwo\u015b\u0107 w stosunku do ameryka\u0144skiej administracji - donosi Politico. &quot;Na tej wojnie najbardziej zyskuj\u0105 USA, poniewa\u017c sprzedaj\u0105 wi\u0119cej gazu i to po wy\u017cszych cenach, a tak\u017ce sprzedaj\u0105 coraz wi\u0119cej broni&quot; - m\u00f3wi\u0105 rozm\u00f3wcy portalu podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce Amerykanie pozostaj\u0105 g\u0142usi na problemy swoich transatlantyckich sojusznik\u00f3w. UE sugeruje, \u017ce cz\u0119\u015bciowym rozwi\u0105zaniem sporu by\u0142aby obni\u017cka cen gazu, jednak USA przekonuje, \u017ce wysokie ceny wynikaj\u0105 ze stawek rynkowych, a nie polityki rz\u0105du w Waszyngtonie. Obie strony pozostaj\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-zrywa-wspolprace-z-bialorusia-jest-komunikat-msw,nId,6433626", "title": "Litwa zrywa wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Jest komunikat MSW", "date_published": "2022-11-25 11:21:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-litwa-zrywa-wspolprace-z-bialorusia-jest-komunikat-msw,nId,6433626\"><img align=\"left\" alt=\"Litwa zrywa wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Jest komunikat MSW\" src=\"https://i.iplsc.com/litwa-zrywa-wspolprace-z-bialorusia-jest-komunikat-msw/000GE6FLNBNCQOAB-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oru\u015b nie mo\u017ce by\u0107 i nie b\u0119dzie partnerem Litwy w dziedzinie spraw wewn\u0119trznych - zakomunikowa\u0142a litewska minister spraw wewn\u0119trznych Agne Bilotaite. Jednocze\u015bnie przekaza\u0142a, \u017ce kierowany przez ni\u0105 resort wypowiada umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z bia\u0142oruskim MSW podpisan\u0105 w 1993 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-pijany-rozbil-samochod-w-srodku-bylo-troje-dzieci,nId,6433616", "title": "Pijany rozbi\u0142 samoch\u00f3d. W \u015brodku by\u0142o troje dzieci", "date_published": "2022-11-25 11:07:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-pijany-rozbil-samochod-w-srodku-bylo-troje-dzieci,nId,6433616\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany rozbi\u0142 samoch\u00f3d. W \u015brodku by\u0142o troje dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-rozbil-samochod-w-srodku-bylo-troje-dzieci/000GE6D5UB2AAK1H-C321.jpg\" /></a>Kompletnie pijany wi\u00f3z\u0142 tr\u00f3jk\u0119 dzieci. Podr\u00f3\u017c zako\u0144czy\u0142a si\u0119 rozbiciem samochodu na barierkach energoch\u0142onnych. Po przyje\u017adzie policji okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca nie do\u015b\u0107, \u017ce mia\u0142 2,5 promila alkoholu, to nie posiada\u0142 prawa jazdy, a pojazd nie mia\u0142 przegl\u0105du, ani ubezpieczenia. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi nawet do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-terminy-przerwy-semestralnej-dla-wszystkic,nId,6433586", "title": "Ferie zimowe 2023. Terminy przerwy semestralnej dla wszystkich wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-11-25 10:50:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ferie-zimowe-2023-terminy-przerwy-semestralnej-dla-wszystkic,nId,6433586\"><img align=\"left\" alt=\"Ferie zimowe 2023. Terminy przerwy semestralnej dla wszystkich wojew\u00f3dztw\" src=\"https://i.iplsc.com/ferie-zimowe-2023-terminy-przerwy-semestralnej-dla-wszystkic/0004ZDAFDCM3LPU4-C321.jpg\" /></a>Ferie zimowe to wyczekiwana przez uczni\u00f3w przerwa mi\u0119dzy semestrami. Co roku zmienia si\u0119 termin przerwy dla konkretnych wojew\u00f3dztw, podzielonych na cztery grupy. Sprawd\u017a, kiedy s\u0105 ferie zimowe 2023 i kt\u00f3re regiony jako pierwsze b\u0119d\u0105 mog\u0142y cieszy\u0107 si\u0119 odpoczynkiem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-program-maluch-plus-rzad-wyda-na-niego-trzy-razy-wiecej,nId,6433588", "title": "Program Maluch Plus. Rz\u0105d wyda na niego trzy razy wi\u0119cej", "date_published": "2022-11-25 10:48:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-program-maluch-plus-rzad-wyda-na-niego-trzy-razy-wiecej,nId,6433588\"><img align=\"left\" alt=\"Program Maluch Plus. Rz\u0105d wyda na niego trzy razy wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/program-maluch-plus-rzad-wyda-na-niego-trzy-razy-wiecej/000GE66M3RLPQN3E-C321.jpg\" /></a>Minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g zapowiedzia\u0142a, \u017ce w przysz\u0142ym tygodniu rz\u0105d og\u0142osi nowy program Maluch Plus. - Dotychczasowy jego bud\u017cet wynosi\u0142 450 mln, a w nowej ods\u0142onie b\u0119dzie on potrojony - m\u00f3wi\u0142a Mal\u0105g.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-policjant-smiertelnie-postrzelil-32-latka-uslyszal-zarzuty,nId,6433587", "title": "Policjant \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 32-latka. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-25 10:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-policjant-smiertelnie-postrzelil-32-latka-uslyszal-zarzuty,nId,6433587\"><img align=\"left\" alt=\"Policjant \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 32-latka. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/policjant-smiertelnie-postrzelil-32-latka-uslyszal-zarzuty/00066OSSOHC88HQ9-C321.jpg\" /></a>Zarzut niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w i przekroczenia uprawnie\u0144 przedstawi\u0142a olszty\u0144ska prokuratura policjantowi, kt\u00f3ry podczas interwencji w Wydminach (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 agresywnie zachowuj\u0105cego si\u0119 32-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Gdy funkcjonariusz odda\u0142 strza\u0142, 32-latek mia\u0142 dusi\u0107 policjantk\u0119, kt\u00f3ra bra\u0142a udzia\u0142 w interwencji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ksiadz-marcin-modrzejewski-nie-zyje-mial-32-lata,nId,6433583", "title": "Ksi\u0105dz Marcin Modrzejewski nie \u017cyje. Mia\u0142 32 lata", "date_published": "2022-11-25 10:35:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ksiadz-marcin-modrzejewski-nie-zyje-mial-32-lata,nId,6433583\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz Marcin Modrzejewski nie \u017cyje. Mia\u0142 32 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-marcin-modrzejewski-nie-zyje-mial-32-lata/000GE6666OVECKVN-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz Marcin Modrzejewski, wikariusz parafii \u015bw. Barbary w \u0141\u0119cznej, zmar\u0142 w szpitalu po &quot;kilkugodzinnej walce&quot;. 30 listopada duchowny sko\u0144czy\u0142by 33 lata. &quot;Ca\u0142e swoje serce wk\u0142ada\u0142 w pos\u0142ug\u0119 duszpastersk\u0105&quot; - wspomina ksi\u0119dza Ruch \u015awiat\u0142o-\u017bycie \u0141\u0119czna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-bezpieczna-europa-to-taka-w-ktorej-rosja-ponosi-kleske,nId,6433574", "title": "Duda: Bezpieczna Europa to taka, w kt\u00f3rej Rosja ponosi kl\u0119sk\u0119", "date_published": "2022-11-25 10:26:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duda-bezpieczna-europa-to-taka-w-ktorej-rosja-ponosi-kleske,nId,6433574\"><img align=\"left\" alt=\"Duda: Bezpieczna Europa to taka, w kt\u00f3rej Rosja ponosi kl\u0119sk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-bezpieczna-europa-to-taka-w-ktorej-rosja-ponosi-kleske/000GE64L3TVWY4P6-C321.jpg\" /></a>Bezpieczna Europa to taka, w kt\u00f3rej Rosja ponosi kl\u0119sk\u0119 polityczn\u0105, wojskow\u0105 i gospodarcz\u0105 -  m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Kownie prezydent Andrzej Duda. W wyst\u0105pieniu podczas konferencji The Idea of Europe t\u0142umaczy\u0142, \u017ce &quot;Europa musi by\u0107 zjednoczona i silna&quot;, a jej &quot;przysz\u0142o\u015b\u0107 wymaga odwa\u017cniejszych i bardziej zdecydowanych dzia\u0142a\u0144, ni\u017c kiedykolwiek wcze\u015bniej&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uzupelniaja-straty-mobilizacja-lekarzy-w-obwodzie-l,nId,6433541", "title": "Rosjanie uzupe\u0142niaj\u0105 straty. Mobilizacja lekarzy w obwodzie \u0142uga\u0144skim", "date_published": "2022-11-25 10:03:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uzupelniaja-straty-mobilizacja-lekarzy-w-obwodzie-l,nId,6433541\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uzupe\u0142niaj\u0105 straty. Mobilizacja lekarzy w obwodzie \u0142uga\u0144skim\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uzupelniaja-straty-mobilizacja-lekarzy-w-obwodzie-l/000G3C1SJJ2N4MTB-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy agresorzy staraj\u0105 si\u0119 szybko uzupe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 kadr\u0119 wojskow\u0105, kt\u00f3ra ponosi ci\u0119\u017ckie straty - poda\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. Wed\u0142ug komunikatu \u0142uga\u0144skiej administracji wojskowej w wielu miastach obwodu trwa mobilizacja m\u0119\u017cczyzn do 55. roku \u017cycia. Okupanci wzywaj\u0105 nawet lekarzy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinskie-okrety-wojenne-na-wodach-japonii-jeden-byl-uzbrojon,nId,6433537", "title": "Chi\u0144skie okr\u0119ty wojenne na wodach Japonii. Jeden by\u0142 uzbrojony w dzia\u0142o", "date_published": "2022-11-25 09:58:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinskie-okrety-wojenne-na-wodach-japonii-jeden-byl-uzbrojon,nId,6433537\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144skie okr\u0119ty wojenne na wodach Japonii. Jeden by\u0142 uzbrojony w dzia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/chinskie-okrety-wojenne-na-wodach-japonii-jeden-byl-uzbrojon/000GE5TVL9FGXCVG-C321.jpg\" /></a>Cztery chi\u0144skie okr\u0119ty wojenne wp\u0142yn\u0119\u0142y w pi\u0105tek na japo\u0144skie wody terytorialne w pobli\u017cu wysp Senkaku na Morzu Wschodniochi\u0144skim - og\u0142osi\u0142a japo\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna. Jeden z okr\u0119t\u00f3w by\u0142 wyposa\u017cony w dzia\u0142o - najwi\u0119ksze, jakie do tej pory widziano na takiej chi\u0144skiej jednostce. Chiny uznaj\u0105 wyspy Senkaku za w\u0142asne i nazywaj\u0105 je Diaoyu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lawki-patriotyczne-za-100-tys-zl-znikaja-z-polskich-miast,nId,6433530", "title": "\u0141awki patriotyczne za 100 tys. z\u0142 znikaj\u0105 z polskich miast", "date_published": "2022-11-25 09:50:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lawki-patriotyczne-za-100-tys-zl-znikaja-z-polskich-miast,nId,6433530\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awki patriotyczne za 100 tys. z\u0142 znikaj\u0105 z polskich miast\" src=\"https://i.iplsc.com/lawki-patriotyczne-za-100-tys-zl-znikaja-z-polskich-miast/000GE5TTM1967EG4-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z zapowiedziami rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 demonta\u017c patriotycznych \u0142awek - o ich ca\u0142kowitej rozbi\u00f3rce informuj\u0105 m.in. media z Poznania i Lublina. Obiekty promuj\u0105ce Program Inwestycji Strategicznych pojawi\u0142y si\u0119 w polskich miastach na prze\u0142omie sierpnia i wrze\u015bnia. Koszt stworzenia jednej z nich wyni\u00f3s\u0142 100 tys. z\u0142otych. Kampani\u0119 sfinansowa\u0142 Bank Gospodarstwa Krajowego nale\u017c\u0105cy do Skarbu Pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-minister-ukraina-powinna-wykorzystac-slabosc-rosji,nId,6433505", "title": "Brytyjski minister: Ukraina powinna wykorzysta\u0107 s\u0142abo\u015b\u0107 Rosji", "date_published": "2022-11-25 09:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-minister-ukraina-powinna-wykorzystac-slabosc-rosji,nId,6433505\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski minister: Ukraina powinna wykorzysta\u0107 s\u0142abo\u015b\u0107 Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-minister-ukraina-powinna-wykorzystac-slabosc-rosji/000GE5NANUC70F4A-C321.jpg\" /></a>- Rosjanie s\u0105 zdemoralizowani. Wrzucaj\u0105 wojskowych do maszynki do mi\u0119sa - oceni\u0142 minister obrony Wielkiej Brytanii Ben Wallace. - Bior\u0105c pod uwag\u0119 przewag\u0119 Ukrainy pod wzgl\u0119dem wyszkolenia i morale \u017co\u0142nierzy, w interesie Kijowa jest utrzymanie dotychczasowego tempa operacji wojskowych - stwierdzi\u0142. Jego zdaniem Ukrai\u0144cy powinni wykorzysta\u0107 s\u0142abo\u015b\u0107 Rosji r\u00f3wnie\u017c w miesi\u0105cach zimowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-z-niemiec-stanowisko-prezydenta-jest-najzupelniej-p,nId,6433476", "title": "Patrioty z Niemiec. \"Stanowisko prezydenta jest najzupe\u0142niej precyzyjne\"", "date_published": "2022-11-25 09:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-z-niemiec-stanowisko-prezydenta-jest-najzupelniej-p,nId,6433476\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty z Niemiec. &quot;Stanowisko prezydenta jest najzupe\u0142niej precyzyjne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-z-niemiec-stanowisko-prezydenta-jest-najzupelniej-p/000GE5MEX2ET1M4P-C321.jpg\" /></a>Gdyby dosz\u0142o do przekazania przez Niemcy baterii i rakiet Patriot, powinny one broni\u0107 polskiego terytorium i polskich obywateli - stwierdzi\u0142 szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot dodaj\u0105c, \u017ce stanowisko Andrzeja Dudy jest w tej sprawie &quot;najzupe\u0142niej precyzyjne&quot;. Innego zdania jest wicepremier i szef MON Mariusz B\u0142aszczak, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do niemieckiego resortu obrony o przekazanie systemu Ukrainie, czemu jednak nieprzychylny jest Berlin. &quot;Te Patrioty s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 zintegrowanej obrony NATO, dlatego musz\u0105 by\u0107 rozmieszone na terytorium Sojuszu&quot;...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-my-za-wojne-placimy-pieniedzmi-a-ukraincy-k,nId,6433499", "title": "Jens Stoltenberg: My za wojn\u0119 p\u0142acimy pieni\u0119dzmi, a Ukrai\u0144cy krwi\u0105", "date_published": "2022-11-25 09:14:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jens-stoltenberg-my-za-wojne-placimy-pieniedzmi-a-ukraincy-k,nId,6433499\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg: My za wojn\u0119 p\u0142acimy pieni\u0119dzmi, a Ukrai\u0144cy krwi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-my-za-wojne-placimy-pieniedzmi-a-ukraincy-k/0007704SACWK3QFW-C321.jpg\" /></a>- Wszyscy p\u0142acimy cen\u0119 za wojn\u0119 w Ukrainie, ale my robimy to pieni\u0119dzmi, a Ukrai\u0144cy krwi\u0105 - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg na pi\u0105tkowej konferencji prasowej poprzedzaj\u0105cej przysz\u0142otygodniowe spotkanie ministr\u00f3w obrony 30 pa\u0144stw Sojuszu w Bukareszcie. Oceni\u0142, \u017ce &quot;prezydent Putin odnosi pora\u017ck\u0119 w Ukrainie i odpowiada na to brutalno\u015bci\u0105&quot;. Stoltenberg doda\u0142, \u017ce &quot;cieszy si\u0119 z niemieckiej oferty ws. rozmieszczenia baterii Patriot w Polsce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-kilkadziesiat-osob-probowalo-sie-przedostac-z-bialorusi-d,nId,6433472", "title": "SG: Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o si\u0119 przedosta\u0107 z Bia\u0142orusi do Polski", "date_published": "2022-11-25 08:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sg-kilkadziesiat-osob-probowalo-sie-przedostac-z-bialorusi-d,nId,6433472\"><img align=\"left\" alt=\"SG: Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o si\u0119 przedosta\u0107 z Bia\u0142orusi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/sg-kilkadziesiat-osob-probowalo-sie-przedostac-z-bialorusi-d/000GE5FTUR8XXY2C-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142a Stra\u017c Graniczna migranci w czwartek pr\u00f3bowali pokonywa\u0107 polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119 na rzekach. Pogranicznicy z Bia\u0142owie\u017cy poinformowali, \u017ce kilka os\u00f3b przesz\u0142o przez Przew\u0142ok\u0119 po lodzie. W sumie SG udaremni\u0142a pr\u00f3b\u0119 nielegalnego przedostania si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski 87 osobom.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cbsp-rozbilo-zorganizowana-polsko-ukrainska-grupe-przestepcz,nId,6433470", "title": "CB\u015aP rozbi\u0142o zorganizowan\u0105, polsko-ukrai\u0144sk\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105", "date_published": "2022-11-25 08:39:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cbsp-rozbilo-zorganizowana-polsko-ukrainska-grupe-przestepcz,nId,6433470\"><img align=\"left\" alt=\"CB\u015aP rozbi\u0142o zorganizowan\u0105, polsko-ukrai\u0144sk\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/cbsp-rozbilo-zorganizowana-polsko-ukrainska-grupe-przestepcz/000GE5EA9659TEIF-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze CB\u015aP zatrzymali 20-osobow\u0105 zorganizowan\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3ra wystawi\u0142a &quot;lewe&quot; faktury na ponad 23 mln z\u0142. Jej cz\u0142onkami s\u0105 obywatele Polski i Ukrainy. Sze\u015bciu z zatrzymanych trafi\u0142o do aresztu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polscy-najemnicy-zniszczeni-kadyrow-chwali-sie-rzekomymi-suk,nId,6433469", "title": "\"Polscy najemnicy zniszczeni\". Kadyrow chwali si\u0119 rzekomymi sukcesami", "date_published": "2022-11-25 08:39:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polscy-najemnicy-zniszczeni-kadyrow-chwali-sie-rzekomymi-suk,nId,6433469\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polscy najemnicy zniszczeni&quot;. Kadyrow chwali si\u0119 rzekomymi sukcesami\" src=\"https://i.iplsc.com/polscy-najemnicy-zniszczeni-kadyrow-chwali-sie-rzekomymi-suk/000GE5FMTSJC5LOL-C321.jpg\" /></a>&quot;W wyniku pochopnych dzia\u0142a\u0144 wr\u00f3g poni\u00f3s\u0142 ci\u0119\u017ckie straty. Zniszczono 200 \u017co\u0142nierzy Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, a tak\u017ce kilka jednostek ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu wojskowego&quot; - pochwali\u0142 si\u0119 za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych Ramzan Kadyrow. Przyw\u00f3dca Czeczenii znany z zaklinania rzeczywisto\u015bci stwierdzi\u0142 ponadto, \u017ce w\u015br\u00f3d zabitych byli te\u017c Polacy i Amerykanie. W jego ocenie nie byli to najemnicy a... regularne armie NATO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-powaznie-ucierpial-najtragiczniejszy-dzien-od-wyzwol,nId,6433429", "title": "Cherso\u0144 powa\u017cnie ucierpia\u0142. \"Najtragiczniejszy dzie\u0144 od wyzwolenia\"", "date_published": "2022-11-25 07:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-powaznie-ucierpial-najtragiczniejszy-dzien-od-wyzwol,nId,6433429\"><img align=\"left\" alt=\"Cherso\u0144 powa\u017cnie ucierpia\u0142. &quot;Najtragiczniejszy dzie\u0144 od wyzwolenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cherson-powaznie-ucierpial-najtragiczniejszy-dzien-od-wyzwol/000GE57M5EKOOCRT-C321.jpg\" /></a>Siedem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 21 zosta\u0142o rannych w czwartek w wyniku rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w Chersonia - przekaza\u0142 szef w\u0142adz obwodu charkowskiego Jaros\u0142aw Januszewycz. Miniona doba by\u0142a najtragiczniejszym dniem w Chersoniu od 11 listopada, czyli wyzwolenia tego miasta z r\u0105k rosyjskich okupant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mozliwy-atak-chemiczny-na-ukraine-rosjanie-moga-uzyc-nowiczo,nId,6433434", "title": "Mo\u017cliwy atak chemiczny na Ukrain\u0119. Rosjanie mog\u0105 u\u017cy\u0107 nowiczoka", "date_published": "2022-11-25 07:52:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mozliwy-atak-chemiczny-na-ukraine-rosjanie-moga-uzyc-nowiczo,nId,6433434\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cliwy atak chemiczny na Ukrain\u0119. Rosjanie mog\u0105 u\u017cy\u0107 nowiczoka\" src=\"https://i.iplsc.com/mozliwy-atak-chemiczny-na-ukraine-rosjanie-moga-uzyc-nowiczo/000GE56XBXPSVYBK-C321.jpg\" /></a>Rosja mo\u017ce u\u017cy\u0107 przeciwko Ukrain\u0119 broni chemicznej - wynika z doniesie\u0144 portalu Politico. Przypuszcza si\u0119, \u017ce jedn\u0105 z substancji po jak\u0105 mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 jest nowiczok. Takie przypuszczenia mia\u0142y pojawi\u0107 si\u0119 w administracji prezydenta USA Joe Bidena. Scenariusz mia\u0142by sta\u0107 si\u0119 realny, je\u015bli rosyjska armia b\u0119dzie ponosi\u0107 na froncie du\u017ce straty. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zyla-z-dwuletnia-corka-w-lesie-teraz-24-latka-zamieszka-w-sc,nId,6433414", "title": "\u017by\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w lesie. Teraz 24-latka zamieszka w schronisku", "date_published": "2022-11-25 07:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zyla-z-dwuletnia-corka-w-lesie-teraz-24-latka-zamieszka-w-sc,nId,6433414\"><img align=\"left\" alt=\"\u017by\u0142a z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 w lesie. Teraz 24-latka zamieszka w schronisku\" src=\"https://i.iplsc.com/zyla-z-dwuletnia-corka-w-lesie-teraz-24-latka-zamieszka-w-sc/000GE53PXE8UOVEB-C321.jpg\" /></a>24-letnia kobieta, kt\u00f3ra w Gda\u0144sku Zaspie \u017cy\u0142a w namiocie ze swoj\u0105 dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105, zamieszka w schronisku dla bezdomnych. Jej c\u00f3reczka jest w szpitalu. Kobiecie przedstawiono zarzuty nara\u017cenia c\u00f3rki na bezpo\u015brednie niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia lub zdrowia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-zbrodnie-sprzed-lat-nieoficjalnie-zatrzymano-tade,nId,6433424", "title": "Tajemnicze zbrodnie sprzed lat. Nieoficjalnie: Zatrzymano Tadeusza P.", "date_published": "2022-11-25 07:39:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-zbrodnie-sprzed-lat-nieoficjalnie-zatrzymano-tade,nId,6433424\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zbrodnie sprzed lat. Nieoficjalnie: Zatrzymano Tadeusza P.\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zbrodnie-sprzed-lat-nieoficjalnie-zatrzymano-tade/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Tadeusz P. podejrzewany o udzia\u0142 w kilku zbrodniach sprzed lat zosta\u0142 zatrzymany przez \u015bledczych - wynika z nieoficjalnych informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a Interia. Chodzi m.in. o \u015bmiertelne potr\u0105cenie Edwarda Krajnika w 1985r. Rok p\u00f3\u017aniej zagin\u0105\u0142 Krzysztof Pyka, milicjant, kt\u00f3rego cia\u0142o wy\u0142owiono z Jeziora Soli\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-zbrodnie-w-bieszczadach-nieoficjalnie-zatrzymano-,nId,6433424", "title": "Tajemnicze zbrodnie w Bieszczadach. Nieoficjalnie: Zatrzymano Tadeusza P.", "date_published": "2022-11-25 07:39:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-zbrodnie-w-bieszczadach-nieoficjalnie-zatrzymano-,nId,6433424\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zbrodnie w Bieszczadach. Nieoficjalnie: Zatrzymano Tadeusza P.\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zbrodnie-w-bieszczadach-nieoficjalnie-zatrzymano/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Tadeusz P. podejrzewany o udzia\u0142 w kilku zbrodniach sprzed lat zosta\u0142 zatrzymany przez \u015bledczych - wynika z nieoficjalnych informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a Interia. Chodzi m.in. o \u015bmiertelne potr\u0105cenie Edwarda Krajnika w 1985 r. Rok p\u00f3\u017aniej zagin\u0105\u0142 Krzysztof Pyka, milicjant, kt\u00f3rego cia\u0142o wy\u0142owiono z Jeziora Soli\u0144skiego. Spraw\u0105 od ponad roku zajmowa\u0142o si\u0119 Krakowskie Archiwum X. Tadeusz P. us\u0142ysza\u0142 zarzut podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. Nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. P. trafi\u0142 do aresztu tymczasowego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-podczas-robot-drogowych-walec-zmiazdzyl-stopy-mezczy,nId,6433401", "title": "Wypadek podczas rob\u00f3t drogowych. Walec zmia\u017cd\u017cy\u0142 stopy m\u0119\u017cczy\u017anie", "date_published": "2022-11-25 07:13:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-podczas-robot-drogowych-walec-zmiazdzyl-stopy-mezczy,nId,6433401\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek podczas rob\u00f3t drogowych. Walec zmia\u017cd\u017cy\u0142 stopy m\u0119\u017cczy\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-podczas-robot-drogowych-walec-zmiazdzyl-stopy-mezczy/000GE53N5QA5YE5I-C321.jpg\" /></a>Podczas rob\u00f3t drogowych w \u0141odzi dosz\u0142o do wypadku. Po stopach 32-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry pracowa\u0142 przy remoncie drogi, przejecha\u0142 walec. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala z powa\u017cnym urazem n\u00f3g. Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy sprawdza okoliczno\u015bci wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-3-proc-na-wage-zlota-lewica-chce-przejac-wyborcow-pis-u,nId,6431578", "title": "2-3 proc. na wag\u0119 z\u0142ota. Lewica chce przej\u0105\u0107 wyborc\u00f3w PiS-u", "date_published": "2022-11-25 07:12:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-3-proc-na-wage-zlota-lewica-chce-przejac-wyborcow-pis-u,nId,6431578\"><img align=\"left\" alt=\"2-3 proc. na wag\u0119 z\u0142ota. Lewica chce przej\u0105\u0107 wyborc\u00f3w PiS-u\" src=\"https://i.iplsc.com/2-3-proc-na-wage-zlota-lewica-chce-przejac-wyborcow-pis-u/000GE0W1DWEBCSYG-C321.jpg\" /></a>Wsp\u00f3lna lista opozycji do Sejmu na rok przed wyborami parlamentarnymi wydaje si\u0119 ma\u0142o realna. Dlatego Lewica przygotowuje strategi\u0119 pod samodzielny start. Jedynym z filar\u00f3w jej kampanii wyborczej ma by\u0107 pr\u00f3ba przej\u0119cia przynamniej cz\u0119\u015bci elektoratu socjalnego Zjednoczonej Prawicy. Pom\u00f3c ma w tym m.in. postulat wprowadzenia tzw. renty wdowiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-ujawniono-nagranie-rozmowy-z-papiezem-w-tle-proces-k,nId,6433388", "title": "Watykan: Ujawniono nagranie rozmowy z papie\u017cem. W tle proces kardyna\u0142a", "date_published": "2022-11-25 06:49:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-ujawniono-nagranie-rozmowy-z-papiezem-w-tle-proces-k,nId,6433388\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: Ujawniono nagranie rozmowy z papie\u017cem. W tle proces kardyna\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-ujawniono-nagranie-rozmowy-z-papiezem-w-tle-proces-k/000GE4SCCGB99L65-C321.jpg\" /></a>S\u0105dzony przed Trybuna\u0142em Watyka\u0144skim kardyna\u0142 Angelo Becciu nagra\u0142 swoj\u0105 rozmow\u0119 z papie\u017cem bez jego zgody - poda\u0142y w czwartek w\u0142oskie media. Z opublikowanego nagrania wynika, \u017ce Franciszek by\u0142 wtedy os\u0142abiony i nie wr\u00f3ci\u0142 do pe\u0142ni si\u0142 po niedawnej w\u00f3wczas operacji. Kardyna\u0142 zaprzecza, \u017ce to z jego inicjatywy zarejestrowano rozmow\u0119. Becciu jest s\u0105dzony o nieprawid\u0142owo\u015bci finansowe, w tym m.in. za udzia\u0142 w grupie przest\u0119pczej, czy defraudacj\u0119 \u015brodk\u00f3w ze zbi\u00f3rki charytatywnej na zakup luksusowej willi w Londynie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-parta-razem-wybierze-dwojke-wspolprzewodniczacych-nie-boimy-,nId,6433380", "title": "Parta Razem wybierze dw\u00f3jk\u0119 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych. \"Nie boimy si\u0119 zmian\"", "date_published": "2022-11-25 06:37:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-parta-razem-wybierze-dwojke-wspolprzewodniczacych-nie-boimy-,nId,6433380\"><img align=\"left\" alt=\"Parta Razem wybierze dw\u00f3jk\u0119 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych. &quot;Nie boimy si\u0119 zmian&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/parta-razem-wybierze-dwojke-wspolprzewodniczacych-nie-boimy/000GE4WEOS2U3WAQ-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 konwencja partii Razem, podczas kt\u00f3rej po raz pierwszy w swojej historii wybrana zostanie dw\u00f3jka wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych ugrupowania. Wybrane zostan\u0105 tak\u017ce pozosta\u0142e w\u0142adze centralne. Go\u015b\u0107mi konwencji b\u0119d\u0105 W\u0142odzimierz Czarzasty, Robert Biedro\u0144 i Krzysztof Gawkowski. Wybory wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych ju\u017c si\u0119 formalnie zacz\u0119\u0142y w czwartek i potrwaj\u0105 do soboty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-razem-wybierze-dwojke-wspolprzewodniczacych-nie-boimy,nId,6433380", "title": "Partia Razem wybierze dw\u00f3jk\u0119 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych. \"Nie boimy si\u0119 zmian\"", "date_published": "2022-11-25 06:37:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-razem-wybierze-dwojke-wspolprzewodniczacych-nie-boimy,nId,6433380\"><img align=\"left\" alt=\"Partia Razem wybierze dw\u00f3jk\u0119 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych. &quot;Nie boimy si\u0119 zmian&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/partia-razem-wybierze-dwojke-wspolprzewodniczacych-nie-boimy/000GE4WEOS2U3WAQ-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 konwencja partii Razem, podczas kt\u00f3rej po raz pierwszy w swojej historii wybrana zostanie dw\u00f3jka wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych ugrupowania. Wybrane zostan\u0105 tak\u017ce pozosta\u0142e w\u0142adze centralne. Go\u015b\u0107mi konwencji b\u0119d\u0105 W\u0142odzimierz Czarzasty, Robert Biedro\u0144 i Krzysztof Gawkowski. Wybory wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cych ju\u017c si\u0119 formalnie zacz\u0119\u0142y w czwartek i potrwaj\u0105 do soboty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mniej-zelazka-pralki-czy-piekarnika-wlosi-oszczedzaja,nId,6433376", "title": "Mniej \u017celazka, pralki czy piekarnika. W\u0142osi oszcz\u0119dzaj\u0105", "date_published": "2022-11-25 06:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mniej-zelazka-pralki-czy-piekarnika-wlosi-oszczedzaja,nId,6433376\"><img align=\"left\" alt=\"Mniej \u017celazka, pralki czy piekarnika. W\u0142osi oszcz\u0119dzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/mniej-zelazka-pralki-czy-piekarnika-wlosi-oszczedzaja/000G89QB0JQ5I3WA-C321.jpg\" /></a>W\u0142osi zacz\u0119li oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d i gaz. Z sonda\u017cu, w kt\u00f3rym obywatele wypowiedzieli si\u0119 na temat postawy wobec kryzysu energetycznego wynika, \u017ce po\u0142owa z nich rzadziej u\u017cywa elektrycznego piekarnika i \u017celazka. Jeszcze wi\u0119cej oszcz\u0119dza na ogrzewaniu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lazik-perserverance-na-marsie-naukowcy-potwierdzaja-krater-b,nId,6433374", "title": "\u0141azik Perserverance na Marsie. Naukowcy potwierdzaj\u0105: Krater by\u0142 jeziorem", "date_published": "2022-11-25 06:26:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lazik-perserverance-na-marsie-naukowcy-potwierdzaja-krater-b,nId,6433374\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141azik Perserverance na Marsie. Naukowcy potwierdzaj\u0105: Krater by\u0142 jeziorem\" src=\"https://i.iplsc.com/lazik-perserverance-na-marsie-naukowcy-potwierdzaja-krater-b/000GE4U6KNL1EV9N-C321.jpg\" /></a>\u0141azik Perserverance wyl\u0105dowa\u0142 na Marsie w 2021 roku. Dane, kt\u00f3re zebra\u0142 dowodz\u0105, \u017ce marsja\u0144ski krater Jezero by\u0142 kiedy\u015b jeziorem. Co wi\u0119cej, znajdowa\u0142a si\u0119 w nim materia organiczna. Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105, co to oznacza.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-merkel-niemcy-nie-powinny-byc-pierwszym-krajem-ktory-wysyla-,nId,6433367", "title": "Merkel: Niemcy nie powinny by\u0107 pierwszym krajem, kt\u00f3ry wysy\u0142a czo\u0142gi", "date_published": "2022-11-25 05:58:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-merkel-niemcy-nie-powinny-byc-pierwszym-krajem-ktory-wysyla-,nId,6433367\"><img align=\"left\" alt=\"Merkel: Niemcy nie powinny by\u0107 pierwszym krajem, kt\u00f3ry wysy\u0142a czo\u0142gi\" src=\"https://i.iplsc.com/merkel-niemcy-nie-powinny-byc-pierwszym-krajem-ktory-wysyla/0007AW7YQ7Q5FTUR-C321.jpg\" /></a>Jak stwierdzi\u0142a by\u0142a kanclerz Angela Merkel w rozmowie z dziennikiem &quot;Spiegel&quot;, pod koniec swojej kadencji nie widzia\u0142a ju\u017c mo\u017cliwo\u015bci wp\u0142ywania na prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina. Podczas swojej po\u017cegnalnej wizyty w Moskwie w sierpniu 2021 roku odnios\u0142a wra\u017cenie, \u017ce &quot;dla Putina liczy si\u0119 tylko w\u0142adza i polityka si\u0142y. By\u0142a kanclerz pochwali\u0142a te\u017c op\u00f3r Ukrai\u0144c\u00f3w, jak jednak powiedzia\u0142a, &quot;Niemcy nie powinny by\u0107 pierwszym krajem, kt\u00f3ry wysy\u0142a najnowocze\u015bniejsze czo\u0142gi poniewa\u017c w Rosji nadal mo\u017cna z Niemcami stworzy\u0107 dobr\u0105 atmosfer\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zakupowe-pulapki-w-black-friday-tak-odroznisz-prawdziwa-prom,nId,6431235", "title": "Zakupowe pu\u0142apki w Black Friday. Tak odr\u00f3\u017cnisz prawdziw\u0105 promocj\u0119 od kantu", "date_published": "2022-11-25 05:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zakupowe-pulapki-w-black-friday-tak-odroznisz-prawdziwa-prom,nId,6431235\"><img align=\"left\" alt=\"Zakupowe pu\u0142apki w Black Friday. Tak odr\u00f3\u017cnisz prawdziw\u0105 promocj\u0119 od kantu\" src=\"https://i.iplsc.com/zakupowe-pulapki-w-black-friday-tak-odroznisz-prawdziwa-prom/000GDZMBKGLMD0VG-C321.jpg\" /></a>Black Friday to szansa na zdobycie zwykle dro\u017cszych produkt\u00f3w w ni\u017cszych cenach. Tak jest w teorii. Nie jest \u017cadn\u0105 tajemnic\u0105, \u017ce sklepy robi\u0105 wszystko, by przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w, nie trac\u0105c przy tym dochod\u00f3w. Jak odr\u00f3\u017cni\u0107 prawdziw\u0105 promocj\u0119 w Black Friday od zagrywki handlowc\u00f3w? Oto kilka sposob\u00f3w na to, jak nie straci\u0107 pieni\u0119dzy w Czarny Pi\u0105tek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-najpiekniejsze-jarmarki-swiateczne-w-polsce-od-dzis-zaprasza,nId,6431513", "title": "Najpi\u0119kniejsze jarmarki \u015bwi\u0105teczne w Polsce. Od dzi\u015b zaprasza te\u017c rynek w Krakowie", "date_published": "2022-11-25 05:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-najpiekniejsze-jarmarki-swiateczne-w-polsce-od-dzis-zaprasza,nId,6431513\"><img align=\"left\" alt=\"Najpi\u0119kniejsze jarmarki \u015bwi\u0105teczne w Polsce. Od dzi\u015b zaprasza te\u017c rynek w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/najpiekniejsze-jarmarki-swiateczne-w-polsce-od-dzis-zaprasza/000DSEHNI6FMVHSK-C321.jpg\" /></a>Jarmarki Bo\u017conarodzeniowe sta\u0142y si\u0119 ju\u017c zimowym symbolem turystycznym w wielu polskich miastach. Gdzie odb\u0119d\u0105 si\u0119 najwi\u0119ksze \u015bwi\u0105teczne targi w kraju? Co b\u0119dzie mo\u017cna na nich kupi\u0107? Jakie czekaj\u0105 nas atrakcje? Podpowiadamy, gdzie warto si\u0119 wybra\u0107 na spacer i zakupy w magicznej atmosferze. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-wydala-na-wojne-82-mld-dolarow-to-25-proc-calego,nId,6433362", "title": "Media: Rosja wyda\u0142a na wojn\u0119 82 mld dolar\u00f3w. To 25 proc. ca\u0142ego bud\u017cetu", "date_published": "2022-11-25 05:23:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-wydala-na-wojne-82-mld-dolarow-to-25-proc-calego,nId,6433362\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja wyda\u0142a na wojn\u0119 82 mld dolar\u00f3w. To 25 proc. ca\u0142ego bud\u017cetu\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-wydala-na-wojne-82-mld-dolarow-to-25-proc-calego/000EROP1WORTTOYR-C321.jpg\" /></a>Na wojn\u0119 w Ukrainie Rosja wyda\u0142a ju\u017c 82 mld dolar\u00f3w - wynika z szacunk\u00f3w ukrai\u0144skiego wydania magazynu ekonomicznego Forbes. Suma ta stanowi blisko jedn\u0105 czwart\u0105 zesz\u0142orocznego bud\u017cetu ca\u0142ego pa\u0144stwa. Zgodnie z wyliczeniami Rosjanie przeznaczaj\u0105 najwi\u0119cej \u015brodk\u00f3w z rakiety, a nast\u0119pnie na bro\u0144, amunicj\u0119 i paliwa. R\u00f3wnie wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wydatk\u00f3w jest \u017co\u0142d oraz odszkodowania wyp\u0142acane rodzinom zabitych \u017co\u0142nierzy i rannym na froncie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250543", "title": "Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-25 04:37:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250543\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GE4O1V1II0GCB-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250634", "title": "Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-25 04:37:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250634\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GE4O1V1II0GCB-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250656", "title": "Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-25 04:37:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250656\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GE4O1V1II0GCB-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250724", "title": "Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-25 04:37:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250724\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GE4O1V1II0GCB-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250746", "title": "Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-25 04:37:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3438,akt,250746\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 275. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-275-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GE4O1V1II0GCB-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]