[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Yellen-Czesc-sankcji-wobec-Rosji-mozna-by-utrzymac-nawet-po-wojnie-8438428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Yellen: Cz\u0119\u015b\u0107 sankcji wobec Rosji mo\u017cna by utrzyma\u0107 nawet po wojnie", "date_published": "2022-11-13 18:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/40528dc9be4c1c-945-567-73-24-4810-2886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister finans\u00f3w (skarbu) USA skarbu Janet Yellen powiedzia\u0142a w niedziel\u0119 w wywiadzie dla \"Wall Street Journal\", \u017ce niekt\u00f3re sankcje na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119 mog\u0142yby pozosta\u0107 w mocy nawet po ewentualnym zawarciu przez ni\u0105 porozumienia pokojowego z Ukrain\u0105. Da\u0142oby to Waszyngtonowi mo\u017cliwo\u015b\u0107 wywierania nacisku na rosyjsk\u0105 gospodark\u0119 w d\u0142u\u017cszej perspektywie - ocenia gazeta.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztab-Rosjanie-zwiekszaja-zgrupowanie-w-rejonie-Melitopola-8438423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sztab: Rosjanie zwi\u0119kszaj\u0105 zgrupowanie w rejonie Melitopola", "date_published": "2022-11-13 17:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/671d79368fd664-948-568-0-167-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie zwi\u0119kszaj\u0105 liczebno\u015b\u0107 swoich wojsk w rejonie Melitopola w obwodzie zaporoskim Ukrainy, a zmniejszaj\u0105 w kilku miejscowo\u015bciach na lewym brzegu Dniepru w obwodzie cherso\u0144skim \u2013 informuje sztab generalny armii ukrai\u0144skiej w niedziel\u0119 wieczorem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieksza-pomoc-dla-kredytobiorcow-Kaczynski-Musielibysmy-zwiekszyc-podatki-8438420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119ksza pomoc dla kredytobiorc\u00f3w? Kaczy\u0144ski: Musieliby\u015bmy zwi\u0119kszy\u0107 podatki", "date_published": "2022-11-13 16:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/021fc5ca5e6e56-948-568-0-0-1023-613.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wakacje kredytowe to pomoc daleko id\u0105ca; tyle w tym momencie mo\u017cna zrobi\u0107 - tak prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odpowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w \u017bywcu na pytanie o mo\u017cliw\u0105 dalsz\u0105 pomoc kredytobiorcom. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce dalsza pomoc wymaga\u0142aby zwi\u0119kszenia podatk\u00f3w, a tego rz\u0105d nie chce robi\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cisza-i-spokoj-Tego-Polacy-oczekuja-od-biura-wtedy-chetniej-pracuja-z-firmy-8435467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cisza i spok\u00f3j. Tego Polacy oczekuj\u0105 od biura; wtedy ch\u0119tniej pracuj\u0105 z firmy", "date_published": "2022-11-13 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/83e9e23cfbf5df-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biuro, kt\u00f3re umo\u017cliwia efektywn\u0105 prac\u0119 i zapewnia poczucie prywatno\u015bci, cisz\u0119 i spok\u00f3j, jest dzi\u015b odwiedzane przez pracownik\u00f3w cz\u0119\u015bciej \u2013 \u015brednio trzy razy w tygodniu. To o jeden dzie\u0144 wi\u0119cej ni\u017c w przypadku biur, kt\u00f3re tych warunk\u00f3w nie gwarantuj\u0105 - wynika z badania \"Zaprojektuj biuro przysz\u0142o\u015bci\" przeprowadzonego w\u015br\u00f3d u\u017cytkownik\u00f3w biur przez firmy Skanska i Colliers.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-przygotowalo-poradnik-kibica-na-Mistrzostwa-Swiata-w-Pilce-Noznej-w-Katarze-8436525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSZ przygotowa\u0142o poradnik kibica na Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej w Katarze", "date_published": "2022-11-13 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/41e7a7901fd27c-948-568-10-0-958-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MSZ przygotowa\u0142o poradnik dla polskich kibic\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 pojecha\u0107 na Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, kt\u00f3re rozpoczn\u0105 si\u0119 w listopadzie w Katarze. To pa\u0144stwo odmienne ni\u017c Polska, z innym kontekstem kulturowym; np. nie wolno tam spo\u017cywa\u0107 alkoholu - m\u00f3wi rzecznik resortu \u0141ukasz Jasina.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-eksplozja-na-glownym-deptaku-w-Stambule-Sa-ofiary-8438385.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka eksplozja na g\u0142\u00f3wnym deptaku w Stambule. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-11-13 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/ed17f76c02ff7d-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do silnej eksplozji dosz\u0142o w niedziel\u0119 na popularnej, przeznaczonej dla pieszych alei Istiklal w centrum Stambu\u0142u; wybuch spowodowa\u0142 obra\u017cenia u co najmniej 11 os\u00f3b - wynika z relacji tureckich medi\u00f3w, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 agencja AP. Przyczyna wybuchu na razie nie jest znana.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Polska-przestala-byc-krajem-niskich-plac-8438363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Polska przesta\u0142a by\u0107 krajem niskich p\u0142ac", "date_published": "2022-11-13 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/cf50dc64962ffc-948-568-0-12-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Postkomunizm by\u0142 w istocie systemem eksploatatorskim; my\u015bmy postanowili to zmieni\u0107 - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Bielsku-Bia\u0142ej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Jak podkre\u015bli\u0142, za rz\u0105d\u00f3w PiS Polska przesta\u0142a by\u0107 krajem niskich p\u0142ac.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-bykow-na-GPW-Co-5-inwestor-oczekuje-spadkow-8438352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej \"byk\u00f3w\" na GPW. Co 5. inwestor oczekuje spadk\u00f3w", "date_published": "2022-11-13 12:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/12904f258c9cd4-948-568-12-52-983-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odsetek inwestor\u00f3w spodziewaj\u0105cych si\u0119 w ci\u0105gu sze\u015bciu miesi\u0119cy trendu wzrostowego na GPW wzr\u00f3s\u0142 o 7,9 pkt. proc. i wyni\u00f3s\u0142 57,9 proc. Odsetek respondent\u00f3w oczekuj\u0105cych trendu spadkowego spad\u0142 o 2,8 pkt. proc. do 20,7 proc. - wynika z cotygodniowego sonda\u017cu Indeksu Nastroj\u00f3w Inwestor\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korki-na-Zakopiance-Google-Maps-nakazuje-omijanie-tunelu-8438346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korki na Zakopiance. Google Maps nakazuje omijanie tunelu", "date_published": "2022-11-13 11:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/067bdfbb5bbace-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tury\u015bci, kt\u00f3rzy sp\u0119dzali d\u0142ugi listopadowy weekend pod Tatrami w niedziel\u0119 wyruszyli w drog\u0119 powrotn\u0105. Ju\u017c na wyje\u017adzie z Zakopanego w kierunku Krakowa utworzy\u0142y si\u0119 wielokilometrowe korki. Popularna nawigacja Google prowadzi bowiem kierowc\u00f3w star\u0105 drog\u0105 omijaj\u0105c\u0105 tunel na Zakopiance, kt\u00f3ry w sobot\u0119 zosta\u0142 otwarty.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-Wszyscy-zaplaca-wyzsze-podatki-8438345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski minister finans\u00f3w: wszyscy zap\u0142ac\u0105 wy\u017csze podatki", "date_published": "2022-11-13 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/27181508e3f591-948-568-4-22-1766-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszyscy mieszka\u0144cy Wielkiej Brytanii b\u0119d\u0105 musieli p\u0142aci\u0107 wy\u017csze podatki, ale ci, kt\u00f3rzy zarabiaj\u0105 najwi\u0119cej b\u0119d\u0105 musieli dokona\u0107 wi\u0119kszych po\u015bwi\u0119ce\u0144 - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister finans\u00f3w Jeremy Hunt.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-polscy-przedsiebiorcy-odchodza-z-wlasnego-biznesu-Najczesciej-przekazuja-firmy-dzieciom-8435422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak polscy przedsi\u0119biorcy odchodz\u0105 z w\u0142asnego biznesu? Najcz\u0119\u015bciej przekazuj\u0105 firmy dzieciom", "date_published": "2022-11-13 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/9a37660e2dbb74-948-568-140-0-2492-1495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />64 proc. polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w widzi mo\u017cliwo\u015b\u0107 odej\u015bcia z firmy, przekazuj\u0105c biznes dzieciom lub innym cz\u0142onkom rodziny (27 proc.) - wynika z badania. W procesie odchodzenia najwi\u0119kszym problemem dla w\u0142a\u015bcicieli jest biurokracja, ale te\u017c sam fakt opuszczania stworzonej przez siebie firmy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jarmarki-bozonarodzeniowe-w-Niemczech-pod-znakiem-wyzszych-cen-i-oszczedzania-energii-8435237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jarmarki bo\u017conarodzeniowe w Niemczech pod znakiem wy\u017cszych cen i oszcz\u0119dzania energii", "date_published": "2022-11-13 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/6bc4c00315189b-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze jarmarki \u015bwi\u0105teczne w Niemczech ju\u017c ruszy\u0142y, kolejne zaczn\u0105 dzia\u0142a\u0107 niebawem - ale w wielu miejscach z ograniczeniami, aby oszcz\u0119dza\u0107 energi\u0119. Wielu organizator\u00f3w zmuszonych jest te\u017c do podnoszenia cen. W Poczdamie za grzane wino trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 oko\u0142o czterech euro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Globalne-ocieplenie-moze-uwolnic-miliardy-ton-dwutlenku-wegla-z-torfowisk-Kongo-8436146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Globalne ocieplenie mo\u017ce uwolni\u0107 miliardy ton dwutlenku w\u0119gla z torfowisk Kongo", "date_published": "2022-11-13 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/4fdd555b318550-945-560-0-0-2591-1554.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze na \u015bwiecie tropikalne torfowiska po\u0142o\u017cone w Kongo mog\u0105 przekszta\u0142ci\u0107 si\u0119 z magazynu dwutlenku w\u0119gla w \u017ar\u00f3d\u0142o jego emisji, podobnie jak mia\u0142o to miejsce przed tysi\u0105cami lat - informuje \u201eNature\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syndrom-oszusta-Co-to-jest-i-kogo-dotyczy-8436906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Syndrom oszusta. Co to jest i kogo dotyczy?", "date_published": "2022-11-13 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/116bba362e0d7e-948-567-0-10-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Syndrom oszusta to zjawisko psychologiczne polegaj\u0105ce na braku wiary w\u00a0swoje mo\u017cliwo\u015bci pomimo obiektywnych dowod\u00f3w na posiadanie wiedzy i\u00a0kompetencji. Dla os\u00f3b dotkni\u0119tych tym syndromem ani wykszta\u0142cenie,...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-oddanie-Chersonia-bolesne-dla-Kremla-Putin-ma-problem-8438313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: oddanie Chersonia bolesne dla Kremla. Putin ma problem", "date_published": "2022-11-13 06:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/07327d7d7dd155-948-568-0-0-1771-1062.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wycofanie si\u0119 wojsk rosyjskich z Chersonia tworzy tarcia ideologiczne pomi\u0119dzy W\u0142adimirem Putinem i twardog\u0142owymi zwolennikami inwazji na Ukrain\u0119; prokremlowski ideolog Aleksandr Dugin otwarcie skrytykowa\u0142 Putina - informuje ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Exodus-polskich-pracownikow-Brytyjczycy-zaniepokojeni-8438310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Exodus polskich pracownik\u00f3w? Brytyjczycy zaniepokojeni", "date_published": "2022-11-13 06:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/78c432169f556e-945-560-0-268-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedna trzecia polskich pracownik\u00f3w kluczowych w Wielkiej Brytanii planuje powr\u00f3t do Polski lub jest niezdecydowana co do pozostania - wynika z przeprowadzonego przez brytyjskich uczonych badania. Pow\u00f3d? M.in. dyskryminacja i niskie p\u0142ace.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odrzanska-Droga-Wodna-Grupa-Azoty-wiosna-rusza-prace-odtworzeniowe-8438299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odrza\u0144ska Droga Wodna. Grupa Azoty: wiosn\u0105 rusz\u0105 prace odtworzeniowe", "date_published": "2022-11-13 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/5bb2eb87e9b19d-948-568-0-52-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiosn\u0105 2023 r. rusz\u0105 prace budowlane w ramach odtworzenia Odrza\u0144skiej Drogi Wodnej - poinformowa\u0142a Grupa Azoty. W wyniku prac powstanie og\u00f3lnodost\u0119pny terminal kontenerowy, infrastruktura kolejowa zostanie zmodernizowana, a basen portowy b\u0119dzie przystosowany do realizacji prze\u0142adunk\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdjecia-tylko-dla-bogatych-Fotografowie-smialo-podnosza-ceny-8438292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zdj\u0119cia tylko dla bogatych? Fotografowie \u015bmia\u0142o podnosz\u0105 ceny", "date_published": "2022-11-13 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/d727308493d34b-945-560-94-32-1786-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja gospodarcza uderza w rynek us\u0142ug fotograficznych w Polsce - wynika z najnowszego badania. Jak dodano, 48 proc. pytanych podnios\u0142o do 15 proc. ceny na swoje us\u0142ugi, a 34 proc. nawet jeszcze wy\u017cej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktywizacja-osob-z-pokolenia-55-recepta-na-niedobor-pracownikow-8435463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aktywizacja os\u00f3b z pokolenia 55+ recept\u0105 na niedob\u00f3r pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/a60238f378db49-948-568-0-72-1714-1028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba pracuj\u0105cych os\u00f3b w wieku 25-34 lata spad\u0142a w \ndekad\u0119 o 5,8 pkt. proc., a liczba zatrudnionych w wieku 55-64 lata \nwzros\u0142a o 4,3 pp. - podaj\u0105 autorzy raportu \u201ePokolenia na polskim rynku \npracy\u201d.  Ich zdaniem sposobem na pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 niedob\u00f3r pracownik\u00f3w \njest aktywizacja starszego pokolenia na du\u017co wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 ni\u017c obecnie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-hulajnogi-wcale-nie-takie-bezpieczne-Bedzie-obowiazkowe-OC-dla-wlascicieli-Te-kraje-juz-wprowadzily-taki-wymog-8430422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "E-hulajnogi wcale nie takie bezpieczne. B\u0119dzie obowi\u0105zkowe OC dla w\u0142a\u015bcicieli? Te kraje ju\u017c wprowadzi\u0142y taki wym\u00f3g", "date_published": "2022-11-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/78d1ac4b5351c2-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przybywa\npowa\u017cnych kolizji z udzia\u0142em u\u017cytkownik\u00f3w hulajn\u00f3g elektrycznych. Taka sytuacja\nmo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw na obowi\u0105zek ubezpieczenia. Niekt\u00f3re pa\u0144stwa go wprowadzi\u0142y.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojskowy-dron-kosmiczny-X-37B-wyladowal-na-przyladku-Canaveral-8438286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojskowy dron kosmiczny X-37B wyl\u0105dowa\u0142 na przyl\u0105dku Canaveral", "date_published": "2022-11-13 03:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/e2a27a8642856e-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski wojskowy dron kosmiczny X-37B wyl\u0105dowa\u0142 w sobot\u0119 na przyl\u0105dku Canaveral na Florydzie w USA po sp\u0119dzeniu prawie dw\u00f3ch i p\u00f3\u0142 roku na orbicie Ziemi - poinformowa\u0142 koncern lotniczy Boeing.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Demokraci-utrzymaja-wiekszosc-w-Senacie-8438285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Demokraci utrzymaj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Senacie", "date_published": "2022-11-13 02:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/96e310cc51332c-948-568-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Demokratka Catherine Cortez Masto obroni\u0142a sw\u00f3j mandat senatora z Nevady, dzi\u0119ki czemu Demokraci zachowaj\u0105 kontrol\u0119 nad Senatem w USA - poda\u0142a agencja AP, opieraj\u0105c si\u0119 na dotychczas podliczonych g\u0142osach. By\u0142 to ostatni nierozstrzygni\u0119ty pojedynek o Senat. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, kt\u00f3ra z partii b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Izbie Reprezentant\u00f3w.</p>", "favourite": false}]