[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowenia-wybory-prezydenckie-2022-natasza-pirc-musar-wygrywa-druga-ture-6218458?source=rss", "title": "Pierwsza kobieta na fotelu prezydenta S\u0142owenii. \"Jeste\u015bmy w trakcie zmiany pokoleniowej\"", "date_published": "2022-11-13 21:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza kobieta na fotelu prezydenta S\u0142owenii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ymyk8g-natasza-pirc-musar-6218461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popierana przez centrolewic\u0119 Natasza Pirc Musar zostanie prezydentem S\u0142owenii - wynika po przeliczeniu niemal 100 procent g\u0142os\u00f3w oddanych w niedzielnych wyborach. B\u0119dzie ona pierwsz\u0105 kobiet\u0105 sprawuj\u0105c\u0105 najwy\u017cszy urz\u0105d w tym pa\u0144stwie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/debata-zdrowie-psychiczne-polakow-w-tvn24-aktor-piotr-zelt-i-piosenkarka-anna-wyszkoni-dyskutuja-6218414?source=rss", "title": "Debata\u00a0\"Zdrowie psychiczne Polak\u00f3w\". Depresja jak kula \u015bniegowa, robi si\u0119 \"coraz wi\u0119ksza i coraz bardziej przyspiesza\"", "date_published": "2022-11-13 20:43:42+00:00", "description": "<img alt=\"Debata\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ljppos-debatazdrowie-psychiczne-polakow-w-tvn24-6218438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W TVN24 odby\u0142a si\u0119 debata\u00a0\"Zdrowie psychiczne Polak\u00f3w\" z udzia\u0142em mi\u0119dzy innymi psycholog\u00f3w, pedagog\u00f3w i pacjent\u00f3w. Aktor Piotr Zelt, ambasador kampanii \"Twarze Depresji. Nie Oceniam. Akceptuj\u0119\", m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"przyznanie si\u0119 przed sob\u0105 i podj\u0119cie walki z depresj\u0105, walki o zdrowie, jest wyrazem si\u0142y wewn\u0119trznej, a nie wyrazem s\u0142abo\u015bci\". Piosenkarka Anna Wyszkoni, tak\u017ce ambasadorka tej kampanii, stwierdzi\u0142a, \u017ce \"nikt, kogo nie dotkn\u0119\u0142a depresja bezpo\u015brednio, nie rozumie tego stanu tak do ko\u0144ca\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzad-prawa-i-sprawiedliwosci-bez-zbigniewa-ziobry-oceniaja-eksperci-6218408?source=rss", "title": "Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci bez Zbigniewa Ziobry? \"Pr\u00f3ba zepchni\u0119cia, zabrania tlenu\"", "date_published": "2022-11-13 19:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci bez Zbigniewa Ziobry? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vflnhd-zbigniew-ziobro-6209700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy jest mo\u017cliwe utrzymanie przez Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wi\u0119kszo\u015bci sejmowej bez Zbigniewa Ziobry? Na to pytanie odpowied\u017a pr\u00f3bowali znale\u017a\u0107 go\u015bcie \"Fakt\u00f3w po Faktach\" - doktor Anna Materska-Sosnowska, politolo\u017cka z Uniwersytetu Warszawskiego, Fundacji Batorego oraz profesor Aleksander Bobko, filozof z Uniwersytetu Rzeszowskiego, by\u0142y senator PiS.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chiny-zimowa-aura-spadl-snieg-oblodzone-samoloty-zasypane-sniegiem-drogi-6218411?source=rss", "title": "Zimowa aura w Chinach.\u00a0Oblodzone samoloty, zasypane \u015bniegiem drogi", "date_published": "2022-11-13 19:16:27+00:00", "description": "<img alt=\"Zimowa aura w Chinach.\u00a0Oblodzone samoloty, zasypane \u015bniegiem drogi\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ly07iz-w-chinach-spadl-snieg-6218427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W p\u00f3\u0142nocno-wschodnich Chinach spad\u0142 \u015bnieg. Bia\u0142o zrobi\u0142o si\u0119 mi\u0119dzy innymi w prowincjach Heilongjiang i Jilin. Meteorolodzy wydali ostrze\u017cenia przed gwa\u0142town\u0105 aur\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-kobietach-alkoholu-dzietnosci-osobach-lgbt-agnieszka-holland-komentuje-6218347?source=rss", "title": "Agnieszka Holland o wypowiedziach Kaczy\u0144skiego: to jest zachowanie nieludzkie", "date_published": "2022-11-13 18:53:48+00:00", "description": "<img alt=\"Agnieszka Holland o wypowiedziach Kaczy\u0144skiego: to jest zachowanie nieludzkie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m5vvku-agnieszka-holland-6218361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agnieszka Holland, re\u017cyserka i scenarzystka, odnosz\u0105c si\u0119 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 do ostatnich wypowiedzi prezesa PiS, mi\u0119dzy innymi o osobach LGBT, stwierdzi\u0142a \"jedyn\u0105 strategi\u0105, jak\u0105 umie stosowa\u0107 pan Kaczy\u0144ski i jego ca\u0142a partia, jest szukanie wroga\". Doda\u0142a, \u017ce  \"te rubaszne \u017carciki prezesa\" mog\u0105 mie\u0107 \"\u015bmiertelne konsekwencje, mog\u0105 doprowadzi\u0107 jakich\u015b m\u0142odych ludzi do \u015bmierci\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1411-mglista-i-chlodna-noc-w-dzien-termometry-pokaza-maksymalnie-15-stopni-6218355?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 14.11. Mglista i ch\u0142odna noc, w dzie\u0144 termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 15 stopni", "date_published": "2022-11-13 18:02:59+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 14.11. Mglista i ch\u0142odna noc, w dzie\u0144 termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 15 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv4xci-przed-nami-chlodna-noc-6185704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W poniedzia\u0142ek 14.11 b\u0119dzie przewa\u017cnie pochmurno, ale jest szansa na przeja\u015bnienia i rozpogodzenia. Miejscami mo\u017ce popada\u0107 m\u017cawka. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 15 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zywiec-dodatkowa-pomoc-dla-kredytobiorcow-kaczynski-ja-w-tej-chwili-takiego-pomyslu-nie-mam-6218367?source=rss", "title": "Dodatkowa pomoc dla kredytobiorc\u00f3w? Kaczy\u0144ski: ja w tej chwili takiego pomys\u0142u nie mam", "date_published": "2022-11-13 17:47:25+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatkowa pomoc dla kredytobiorc\u00f3w? Kaczy\u0144ski: ja w tej chwili takiego pomys\u0142u nie mam\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3zqjo-dodatkowa-pomoc-dla-kredytobiorcow-kaczynski-ja-w-tej-chwili-takiego-pomyslu-nie-mam-6188309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania w niedziel\u0119 z mieszka\u0144cami \u017bywca zosta\u0142 zapytany o mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszej pomocy dla kredytobiorc\u00f3w. - Wakacje kredytowe to pomoc daleko id\u0105ca, tyle w tym momencie mo\u017cna zrobi\u0107 - odpowiedzia\u0142 prezes PiS. Kaczy\u0144ski podkre\u015bli\u0142, \u017ce dalsza pomoc wymaga\u0142aby zwi\u0119kszenia podatk\u00f3w, a tego rz\u0105d nie chce robi\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/aktywisci-przyklejaja-sie-do-obrazow-i-oblewaja-je-konserwowa-zywnoscia-rozmowa-z-krzysztofem-moraczewskim-6215127?source=rss", "title": "Dlaczego aktywi\u015bci oblali akurat \"S\u0142oneczniki\", a przykleili si\u0119 do \"Masakry w Korei\"? Wyb\u00f3r nie jest przypadkowy", "date_published": "2022-11-13 17:18:46+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego aktywi\u015bci oblali akurat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahdcy2-aktywistki-klimatyczne-z-ruchu-just-stop-oil-przed-oblanymi-zupa-slonecznikami-van-gogha-national-portrait-gallery-w-londynie-6215116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci przyklejaj\u0105 si\u0119 do obraz\u00f3w i oblewaj\u0105 je konserwow\u0105 \u017cywno\u015bci\u0105. Wszystko w imi\u0119 zwr\u00f3cenia uwagi na gro\u017c\u0105c\u0105 nam katastrof\u0119 klimatyczn\u0105. Jednych zachowanie aktywist\u00f3w oburza, inni im kibicuj\u0105, niekt\u00f3rzy maj\u0105\u00a0to w nosie. Wszyscy maj\u0105 przechlapane. O sztuce, jej niszczeniu i nieuchronnym ko\u0144cu \u015bwiata opowiada Krzysztof Moraczewski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/jak-poprawic-sluch-w-glosnych-miejscach-naukowcy-zalecaja-odpowiednie-treningi-6218310?source=rss", "title": "Jak poprawi\u0107 s\u0142uch w g\u0142o\u015bnych miejscach? Naukowcy zalecaj\u0105 odpowiednie treningi", "date_published": "2022-11-13 17:16:17+00:00", "description": "<img alt=\"Jak poprawi\u0107 s\u0142uch w g\u0142o\u015bnych miejscach? Naukowcy zalecaj\u0105 odpowiednie treningi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wseuoe-jak-poprawic-sluch-6218314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli z trudem nad\u0105\u017casz za rozmow\u0105 w g\u0142o\u015bnych pomieszczeniach, mo\u017ce to by\u0107 spowodowane problemami z przetwarzaniem przez m\u00f3zg szybkich zmian d\u017awi\u0119ku. Naukowcy z Uniwersytetu Marylandu w College Park\u00a0w USA przedstawili technik\u0119 treningow\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce pom\u00f3c w rozwi\u0105zaniu tego problemu i tym samym ulepszy\u0107 nasz s\u0142uch.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gorce-jadac-crossem-w-gorach-uderzyl-w-przeszkode-i-stracil-przytomnosc-ladowal-smiglowiec-lpr-6218287?source=rss", "title": "W g\u00f3rach uderzy\u0142 w przeszkod\u0119. Stan m\u0119\u017cczyzny zacz\u0105\u0142 si\u0119 pogarsza\u0107, l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-11-13 16:44:42+00:00", "description": "<img alt=\"W g\u00f3rach uderzy\u0142 w przeszkod\u0119. Stan m\u0119\u017cczyzny zacz\u0105\u0142 si\u0119 pogarsza\u0107, l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4k4a1-wypadek-w-rejonie-jaworzynki-gorcowskiej-6218016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anego wypadku dosz\u0142o w Beskidach Zachodnich. M\u0119\u017cczyzna jad\u0105cy po Gorcach pojazdem crossowym uderzy\u0142 z du\u017c\u0105 si\u0142\u0105 w przydro\u017cn\u0105 przeszkod\u0119 i straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Gdy si\u0119 ockn\u0105\u0142, uskar\u017ca\u0142 si\u0119 na silny b\u00f3l. Do szpitala w Krakowie poszkodowanego zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-ukraincy-nie-chca-opuszczac-hotelu-ikar-podpisuja-petycje-6218277?source=rss", "title": "Uchod\u017acy do ko\u0144ca listopada maj\u0105 opu\u015bci\u0107 hotel. Chc\u0105 zosta\u0107, przygotowali petycj\u0119 do wojewody", "date_published": "2022-11-13 16:32:39+00:00", "description": "<img alt=\"Uchod\u017acy do ko\u0144ca listopada maj\u0105 opu\u015bci\u0107 hotel. Chc\u0105 zosta\u0107, przygotowali petycj\u0119 do wojewody\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-3sa9rm-protest-mieszkancow-hotelu-ikar-6218330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ko\u0144ca miesi\u0105ca uchod\u017acy z Ukrainy maj\u0105 opu\u015bci\u0107 hotel Ikar, w kt\u00f3rym ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 remont. \"Proponuje si\u0119 nam przesiedlenie do innych miejscowo\u015bci, z regu\u0142y znacznie oddalonych od Poznania lub s\u0142abo z nim skomunikowanych, albo wynaj\u0119cie mieszkania, co przy bardzo wysokich w ostatnim czasie cenach najmu jest dla nas nieosi\u0105galne\" \u2013 napisali w petycji do wojewody wielkopolskiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-uchodzcy-z-ukrainy-nie-chca-opuszczac-hotelu-ikar-podpisuja-petycje-6218277?source=rss", "title": "Uchod\u017acy do ko\u0144ca listopada maj\u0105 opu\u015bci\u0107 hotel. Chc\u0105 zosta\u0107, przygotowali petycj\u0119 do wojewody", "date_published": "2022-11-13 16:32:39+00:00", "description": "<img alt=\"Uchod\u017acy do ko\u0144ca listopada maj\u0105 opu\u015bci\u0107 hotel. Chc\u0105 zosta\u0107, przygotowali petycj\u0119 do wojewody\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-3sa9rm-protest-mieszkancow-hotelu-ikar-6218330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ko\u0144ca miesi\u0105ca uchod\u017acy z Ukrainy maj\u0105 opu\u015bci\u0107 hotel Ikar, w kt\u00f3rym ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 remont. \"Proponuje si\u0119 nam przesiedlenie do innych miejscowo\u015bci, z regu\u0142y znacznie oddalonych od Poznania lub s\u0142abo z nim skomunikowanych, albo wynaj\u0119cie mieszkania, co przy bardzo wysokich w ostatnim czasie cenach najmu jest dla nas nieosi\u0105galne\" \u2013 napisali w petycji do wojewody wielkopolskiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/polskie-oledry-pozar-domu-nie-zyje-88-letnia-kobieta-6218338?source=rss", "title": "W domu wybuch\u0142 po\u017car, nie \u017cyje 88-letnia kobieta", "date_published": "2022-11-13 16:20:40+00:00", "description": "<img alt=\"W domu wybuch\u0142 po\u017car, nie \u017cyje 88-letnia kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-e04nfa-pozar-objal-min-kuchnie-6218340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    88-latka zgin\u0119\u0142a w po\u017carze domu we wsi Polskie Ol\u0119dry ko\u0142o Pleszewa (Wielkopolska). Przyczyny powstania ognia nie s\u0105 jeszcze znane, trwa \u015bledztwo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czarnek-rozdaje-kolejne-miliony-organizacjom-i-ludziom-zwiazanym-z-pis-jaroslaw-kaczynski-komentuje-6218241?source=rss", "title": "Czarnek rozdaje miliony. Kaczy\u0144ski: to bitwa o polsk\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-13 16:07:47+00:00", "description": "<img alt=\"Czarnek rozdaje miliony. Kaczy\u0144ski: to bitwa o polsk\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ci31y-jaroslaw-kaczynski-6218250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bitwa, kt\u00f3r\u0105 toczy minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek, jest bitw\u0105 o polsk\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107, nasze istnienie - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Bielsku-Bia\u0142ej Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - By\u0142a polityka antynarodowa, skrajnie wr\u0119cz szkodliwa, antypolska. I my\u015bmy to te\u017c zlikwidowali - doda\u0142 prezes PiS.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bielsko-biala-kaczynski-zapowiada-gotowosc-do-zakupow-broni-z-panstw-ue-jesli-tylko-zechcialy-zaniechac-z-nami-wojny-6218241?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: jeste\u015bmy gotowi dawa\u0107 wam zam\u00f3wienia, ale nie gdy nam wmawiacie, \u017ce nie ma praworz\u0105dno\u015bci", "date_published": "2022-11-13 16:07:47+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: jeste\u015bmy gotowi dawa\u0107 wam zam\u00f3wienia, ale nie gdy nam wmawiacie, \u017ce nie ma praworz\u0105dno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ci31y-jaroslaw-kaczynski-6218250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 z mieszka\u0144cami Bielska-Bia\u0142ej. Podczas spotkania poruszy\u0142 m.in. temat potencjalnych zakup\u00f3w przez Polsk\u0119 broni z pa\u0144stw Unii Europejskiej. - Jeste\u015bmy gotowi kupi\u0107 w innych pa\u0144stwach, \u017ceby tylko te pa\u0144stwa zechcia\u0142y zaniecha\u0107 wojny z nami w Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 prezes PiS. W", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mrzezyno-cialo-dryfowalo-w-baltyku-trzy-mile-morskie-od-brzegu-6218317?source=rss", "title": "Cia\u0142o dryfowa\u0142o w Ba\u0142tyku, trzy mile morskie od brzegu", "date_published": "2022-11-13 15:41:25+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o dryfowa\u0142o w Ba\u0142tyku, trzy mile morskie od brzegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciea3d42554a9438cf2d99c1bebe332f8a1-ratownicy-sar-u-ruszaja-co-chwile-na-kolejne-akcje-3520718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Ratownicy morscy ko\u0142obrzeskiej stacji SAR wyci\u0105gn\u0119li z Ba\u0142tyku dryfuj\u0105ce cia\u0142o \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik prasowy Morskiej S\u0142u\u017cby Poszukiwania i Ratownictwa Rafa\u0142 Goeck. Cia\u0142o znalaz\u0142 patrol Stra\u017cy Granicznej oko\u0142o trzech mil morskich na p\u00f3\u0142noc od Mrze\u017cyna (woj. zachodniopomorskie).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nawozy-i-pestycydy-zmieniaja-sposob-w-jaki-pszczoly-i-trzmiele-widza-kwiaty-6218246?source=rss", "title": "Nawozy i pestycydy zmieniaj\u0105 spos\u00f3b, w jaki pszczo\u0142y i trzmiele \"widz\u0105\" kwiaty", "date_published": "2022-11-13 15:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nawozy i pestycydy zmieniaj\u0105 spos\u00f3b, w jaki pszczo\u0142y i trzmiele \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4aujq2-pszczola-miodna-5182999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stosowane w rolnictwie nawozy i pestycydy, kt\u00f3re s\u0105 rozpylane, mog\u0105 zmieni\u0107 spos\u00f3b, w jaki zapylaj\u0105ce owady \"postrzegaj\u0105 kwiaty\", zniech\u0119caj\u0105c pszczo\u0142y i trzmiele do zapylania - poinformowali na \u0142amach czasopisma \"PNAS Nexus\" ameryka\u0144scy i brytyjscy naukowcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pll-lot-ponad-30-pasazerow-zostalo-na-lotnisku-w-albanii-6218303?source=rss", "title": "Ponad 30 pasa\u017cer\u00f3w LOT-u zosta\u0142o na lotnisku w Albanii", "date_published": "2022-11-13 15:29:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 30 pasa\u017cer\u00f3w LOT-u zosta\u0142o na lotnisku w Albanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hsybci-polacy-pozostawieni-na-lotnisku-w-albanii-6218289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 pasa\u017cer\u00f3w Polskich Linii Lotniczych LOT nie wylecia\u0142a w niedziel\u0119 z alba\u0144skiej Tirany do Warszawy. Jak przekaza\u0142 rzecznik prasowy LOT-u, Krzysztof Moczulski, 31 pasa\u017cer\u00f3w sobotniego lotu z Warszawy do alba\u0144skiej Tirany nie zosta\u0142o wpuszczonych na jej teren. - Musieli zosta\u0107 odes\u0142ani najbli\u017cszym mo\u017cliwym lotem, st\u0105d powsta\u0142 tak zwany overbooking - m\u00f3wi\u0142. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 oraz zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/myslenice-atak-na-kierowce-biskupa-napastnik-zatrzymany-6218313?source=rss", "title": "Atak na kierowc\u0119 biskupa w My\u015blenicach. Napastnik zatrzymany", "date_published": "2022-11-13 15:23:41+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na kierowc\u0119 biskupa w My\u015blenicach. Napastnik zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie4292bdd3d813a1ba0c0fd995abed24ca-biskupi-dostali-instrukcje-ws-naduzyc-seksualnych-4068002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca biskupa Roberta Chrz\u0105szcza zosta\u0142 ci\u0119\u017cko raniony w My\u015blenicach. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna w powa\u017cnym stanie zosta\u0142 zabrany do szpitala. Duchowny nie odni\u00f3s\u0142 \u017cadnych obra\u017ce\u0144. Napastnik zosta\u0142 zatrzymany. Motywy jego dzia\u0142ania nie s\u0105 na razie znane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/myslenice-atak-na-kierowce-biskupa-policja-szuka-sprawcy-6218313?source=rss", "title": "Atak na kierowc\u0119 biskupa w My\u015blenicach. Trwaj\u0105 poszukiwania napastnika", "date_published": "2022-11-13 15:23:41+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na kierowc\u0119 biskupa w My\u015blenicach. Trwaj\u0105 poszukiwania napastnika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie4292bdd3d813a1ba0c0fd995abed24ca-biskupi-dostali-instrukcje-ws-naduzyc-seksualnych-4068002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca biskupa zosta\u0142 ci\u0119\u017cko raniony no\u017cem w My\u015blenicach. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zabrany do szpitala. Duchowny nie odni\u00f3s\u0142 \u017cadnych obra\u017ce\u0144. Trwaj\u0105 poszukiwania napastnika.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ilosc-spozywanego-bialka-a-otylosc-dieta-i-zywnosc-przetworzona-badania-naukowcow-6218180?source=rss", "title": "\u017bywno\u015b\u0107 przetworzona mo\u017ce nas \"g\u0142odzi\u0107\"", "date_published": "2022-11-13 14:47:54+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bywno\u015b\u0107 przetworzona mo\u017ce nas \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kuqw9-kontrola-wagi-otylosc-dieta-6218244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedostateczna ilo\u015b\u0107 bia\u0142ka w diecie prowadzi do przejadania si\u0119 i tycia - wskazuje najnowsze badanie. Zjawisko okre\u015blane jako \"g\u0142\u00f3d bia\u0142ka\" powi\u0105zane by\u0142o ze spo\u017cywaniem du\u017cych ilo\u015bci wysoce przetworzonych produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Jak zaznaczaj\u0105 naukowcy, szczeg\u00f3lnie du\u017cy wp\u0142yw na zdrowie ma wysokobia\u0142kowe \u015bniadanie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-zbiorka-darow-dla-ukrainy-mieszkancy-iziumu-potrzebuja-swiec-kocow-i-spiworow-6217976?source=rss", "title": "Potrzebne s\u0105 \u015bwiece, koce i \u015bpiwory. Trwa zbiorka dar\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w zbombardowanego Iziumu", "date_published": "2022-11-13 14:27:18+00:00", "description": "<img alt=\"Potrzebne s\u0105 \u015bwiece, koce i \u015bpiwory. Trwa zbiorka dar\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w zbombardowanego Iziumu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qlh0gx-poznanska-zbiorka-darow-dla-mieszkancow-iziumu-6218006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fundacja Redemptoris Missio z Poznania zorganizowa\u0142a zbi\u00f3rk\u0119 \u015bwiec, koc\u00f3w i \u015bpiwor\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w ukrai\u0144skiego\u00a0Iziumu, kt\u00f3rych domy zosta\u0142y zniszczone w wyniku wojny. Przed zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 zim\u0105 to artyku\u0142y pierwszej potrzeby, na kt\u00f3re mieszka\u0144cy bardzo licz\u0105. Po rosyjskich ostrza\u0142ach w Iziumie Ukrai\u0144cy mieszkaj\u0105 w piwnicach zbombardowanych dom\u00f3w, gdzie trudno o zapewnienie ciep\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stambul-turcja-eksplozja-w-centrum-miasta-sa-ranni-co-najmniej-jedna-osoba-nie-zyje-6218245?source=rss", "title": "Eksplozja w centrum Stambu\u0142u. S\u0105 ranni, jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-13 14:14:41+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozja w centrum Stambu\u0142u. S\u0105 ranni, jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqcdyg-eksplozja-w-stambule-6218292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W centrum Stambu\u0142u dosz\u0142o w niedziel\u0119 do eksplozji. Gubernator miasta Ali Yerlikaya przekaza\u0142, \u017ce zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba, a wiele os\u00f3b odnios\u0142o obra\u017cenia. Przyczyna wybuchu na razie nie jest znana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stambul-turcja-eksplozja-w-centrum-miasta-zabici-i-ranni-6218245?source=rss", "title": "Eksplozja w centrum Stambu\u0142u.\u00a0Ro\u015bnie bilans ofiar i rannych. Erdogan: to haniebny atak", "date_published": "2022-11-13 14:14:41+00:00", "description": "<img alt=\"Eksplozja w centrum Stambu\u0142u.\u00a0Ro\u015bnie bilans ofiar i rannych. Erdogan: to haniebny atak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqcdyg-eksplozja-w-stambule-6218292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W centrum Stambu\u0142u dosz\u0142o w niedziel\u0119 do eksplozji. Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan nazwa\u0142 j\u0105 \"haniebnym atakiem\" i o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce by\u0142 to wybuch bomby. Poda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce bilans ofiar wzr\u00f3s\u0142 do sze\u015bciu zabitych i 53 rannych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/donald-tusk-jesli-nie-przywioza-tych-pieniedzy-stana-przed-trybunalem-stanu-kiedy-to-mozliwe-6214530?source=rss", "title": "Tusk: je\u015bli \"nie przywioz\u0105 tych pieni\u0119dzy\", stan\u0105 przed Trybuna\u0142em Stanu. Kiedy to mo\u017cliwe?", "date_published": "2022-11-13 14:07:36+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: je\u015bli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8cbdf-donald-tusk-w-plocku-9-listopada-2022-6209906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Platformy Obywatelskiej zapowiada, \u017ce ci, kt\u00f3rzy doprowadz\u0105 do utraty unijnych funduszy dla Polski, odpowiedz\u0105 za to przed Trybuna\u0142em Stanu. Jakie warunki musz\u0105 by\u0107 spe\u0142nione, by postawi\u0107 urz\u0119dnika pa\u0144stwowego przez takim trybuna\u0142em? Wyja\u015bniamy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jasionka-rocznica-ladowania-najwiekszego-samolotu-na-swiecie-6218224?source=rss", "title": "Wysoki na sze\u015b\u0107 pi\u0119ter, szeroki jak boisko. Rok temu gigant l\u0105dowa\u0142 w Polsce", "date_published": "2022-11-13 14:02:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoki na sze\u015b\u0107 pi\u0119ter, szeroki jak boisko. Rok temu gigant l\u0105dowa\u0142 w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ikitp4-samolot-transportowy-mrija-an-225-najwiekszy-samolot-transportowy-swiata-5616004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszy transportowy samolot na \u015bwiecie, ukrai\u0144ski Antonow An-225 \"Mrija\", rok temu wyl\u0105dowa\u0142 na lotnisku w Jasionce pod Rzeszowem. Kilka miesi\u0119cy p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 zniszczony podczas inwazji Rosji na Ukrain\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-tesla-bedzie-wspolpracowac-z-policja-po-tragicznym-wypadku-z-udzialem-modelu-y-6218198?source=rss", "title": "Tesla chce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z policj\u0105 po tragicznym wypadku", "date_published": "2022-11-13 13:45:13+00:00", "description": "<img alt=\"Tesla chce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z policj\u0105 po tragicznym wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pi8gn-pekin-shutterstock1465950431-6218217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja poszukuje obecnie rzeczoznawcy, aby ustali\u0107 szczeg\u00f3\u0142y zwi\u0105zane z wypadkiem, a my aktywnie zapewniamy wszelk\u0105 niezb\u0119dn\u0105 pomoc -\u00a0 przekaza\u0142a w komunikacie firma Elona Muska. Kierowca poruszaj\u0105cy si\u0119 samochodem marki Tesla spowodowa\u0142 w po\u0142udniowej prowincji Guangdong wypadek. Wskazuje si\u0119, \u017ce powodem mia\u0142y by\u0107 niesprawne hamulce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/poszukiwanie-zycia-na-marsie-pomoga-w-nim-skaly-sprzed-miliardow-lat-6218030?source=rss", "title": "Na Ziemi pojawi\u0142y si\u0119 miliardy lat temu. Teraz maj\u0105 pom\u00f3c szuka\u0107 \u015blad\u00f3w \u017cycia na Marsie", "date_published": "2022-11-13 13:32:23+00:00", "description": "<img alt=\"Na Ziemi pojawi\u0142y si\u0119 miliardy lat temu. Teraz maj\u0105 pom\u00f3c szuka\u0107 \u015blad\u00f3w \u017cycia na Marsie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3cvwah-stromatolity-z-zachodniej-australii-6218167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Staro\u017cytne ska\u0142y z zachodniej Australii mog\u0105 pom\u00f3c naukowcom w zidentyfikowaniu potencjalnych \u015blad\u00f3w \u017cycia w pr\u00f3bkach z Marsa. Kluczow\u0105 rol\u0119 w tym procesie mog\u0105 pe\u0142ni\u0107 stromatolity - struktury, kt\u00f3rych pochodzenie by\u0142o przedmiotem naukowych kontrowersji. Najnowsze badania rzucaj\u0105 \u015bwiat\u0142o na ich genez\u0119 oraz spos\u00f3b, w jaki pomog\u0105 nam w badaniach Czerwonej Planety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rudze-milkowska-karczma-dwa-tragiczne-pozary-tej-samej-nocy-nie-zyja-dwie-osoby-6218164?source=rss", "title": "Weszli do p\u0142on\u0105cych budynk\u00f3w, znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142a", "date_published": "2022-11-13 13:07:59+00:00", "description": "<img alt=\"Weszli do p\u0142on\u0105cych budynk\u00f3w, znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f7m7u1-pozar-we-wsi-rudze-pod-oswiecimiem-6218064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny po\u017car we wsi Rudze pod O\u015bwi\u0119cimiem (Ma\u0142opolska). Nie \u017cyje osoba, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 w obj\u0119tym p\u0142omieniami pomieszczeniu. Tej samej nocy dosz\u0142o te\u017c do innego tragicznego w skutkach po\u017caru. W Mi\u0142kowskiej Karczmie (\u015awi\u0119tokrzyskie) p\u0142on\u0105\u0142 dom jednorodzinny. Tam te\u017c zgin\u0119\u0142a jedna osoba.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/bedzie-rowerowe-polaczenie-warszawy-z-jablonna-6217393?source=rss", "title": "Rowerowe po\u0142\u0105czenie Warszawy z Jab\u0142onn\u0105. Prace potrwaj\u0105 do ko\u0144ca roku", "date_published": "2022-11-13 13:06:54+00:00", "description": "<img alt=\"Rowerowe po\u0142\u0105czenie Warszawy z Jab\u0142onn\u0105. Prace potrwaj\u0105 do ko\u0144ca roku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vrps0m-wybuduja-rowerowe-polaczenie-warszawy-z-jablonna-6217388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybudujemy rowerowe po\u0142\u0105czenie Warszawy z Jab\u0142onn\u0105 - zapowiedzia\u0142 pe\u0142nomocnik prezydenta Warszawy do spraw komunikacji rowerowej. \"Chodzi o budow\u0119 dwukierunkowej trasy rowerowej od skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Przyrzecze na granicy Warszawy\" - czytamy na Facebooku pe\u0142nomocnika.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-pozar-wagonu-kolejowego-na-stacji-pkp-6218048?source=rss", "title": "Wagon kolejowy stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach", "date_published": "2022-11-13 12:56:52+00:00", "description": "<img alt=\"Wagon kolejowy stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y07ds2-pozar-wagonu-na-stacji-pkp-w-kielcach-6218184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stacji kolejowej w Kielcach w p\u0142omieniach stan\u0105\u0142 wagon kolejowy. Wed\u0142ug kolejarzy, to stary poci\u0105g, stoj\u0105cy na torach bocznych. Stra\u017cacy sprawdzaj\u0105 czy nikt nie ucierpia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zmarl-keith-levene-6218178?source=rss", "title": "Zmar\u0142 Keith Levene, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i gitarzysta The Clash", "date_published": "2022-11-13 12:51:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 Keith Levene, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i gitarzysta The Clash\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbxerr-keith-levene-6218176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Keith Levene, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel punkrockowego zespo\u0142u The Clash i gitarzysta postpunkowej grupy Public Image Ltd, zmar\u0142 w pi\u0105tek - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 jego przyjaciel, pisarz Adam Hammond.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-odkrycie-podczas-badan-kamienicy-przy-zabkowskiej-swiadcza-ze-byl-tam-dom-modlitwy-6217870?source=rss", "title": "Odkrycie podczas bada\u0144 XIX-wiecznej kamienicy. \"Wyniki przemawiaj\u0105 za domem modlitwy\"", "date_published": "2022-11-13 12:37:04+00:00", "description": "<img alt=\"Odkrycie podczas bada\u0144 XIX-wiecznej kamienicy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4uwy29-odkrycie-w-kamienicy-przy-zabkowskiej-12-6217873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasze biuro zleci\u0142o badania polichromii, kt\u00f3re zosta\u0142y odkryte w trakcie inwentaryzacji kwarta\u0142u ulic Z\u0105bkowskiej, Targowej, Brzeskiej i Kijowskiej. Podczas sprawdzania oficyny kamienicy przy Z\u0105bkowskiej 12 na jej \u015bcianach specjali\u015bci odkryli bogate dekoracje - przekaza\u0142o Biuro Sto\u0142ecznego Konserwatora Zabytk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-wyborcza-pis-pytania-o-finansowanie-wlodzimierz-czarzasty-zloze-zawiadomienie-do-prokuratury-6218153?source=rss", "title": "Pytania o finansowanie kampanii PiS. Czarzasty zapowiada z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury", "date_published": "2022-11-13 12:36:36+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o finansowanie kampanii PiS. Czarzasty zapowiada z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whb5id-pis-6218169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbudowali\u015bcie uk\u0142ad zamkni\u0119ty, kt\u00f3ry powoduje to, \u017ce mieli\u015bcie du\u017co wi\u0119ksze szanse - powiedzia\u0142 w \"Kawie na \u0142aw\u0119\" eurodeputowany PO Bartosz Ar\u0142ukowicz, odnosz\u0105c si\u0119 do reporta\u017cu \"Czarno na bia\u0142ym\" na temat finansowania kampanii europos\u0142\u00f3w PiS przez osoby zwi\u0105zane ze sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa. Wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty zapowiedzia\u0142, \u017ce w tym tygodniu z\u0142o\u017cy zawiadomienie do prokuratury w tej sprawie. - Nie podejmuj\u0119 si\u0119 oceny z punktu widzenia etyczno-moralnego, natomiast taki obowi\u0105zuje system finansowania partii politycznych od wielu, wielu lat - komentowa\u0142 z kolei szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-mgly-ostrzezenia-meteorologiczne-uwaga-na-geste-mgly-6218152?source=rss", "title": "G\u0119ste mg\u0142y zagro\u017ceniem w cz\u0119\u015bci kraju. Alerty IMGW", "date_published": "2022-11-13 12:34:50+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0119ste mg\u0142y zagro\u017ceniem w cz\u0119\u015bci kraju. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyvh65-uwaga-na-mgly-6188760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed g\u0119stymi mg\u0142ami dla cz\u0119\u015bci kraju. W nocy i w poniedzia\u0142ek rano widzialno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 ograniczona do nawet 50 metr\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-mgly-ostrzezenia-meteorologiczne-prognoza-zagrozen-imgw-oblodzenia-uwaga-na-geste-mgly-6218152?source=rss", "title": "Przed nami mglista noc i poranek. W kolejnych dniach zagro\u017ceniem b\u0119d\u0105 oblodzenia", "date_published": "2022-11-13 12:34:50+00:00", "description": "<img alt=\"Przed nami mglista noc i poranek. W kolejnych dniach zagro\u017ceniem b\u0119d\u0105 oblodzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqsipx-geste-mgly-ogarna-polske-6189325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami, kt\u00f3re mog\u0105 ograniczy\u0107 widzialno\u015b\u0107 do nawet 50 metr\u00f3w. Niebezpiecznie b\u0119dzie w nocy i w poniedzia\u0142ek rano. Synoptycy wydali te\u017c prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 z kt\u00f3rej wynika, \u017ce w kolejnych dniach mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 oblodzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-azji-wschodniej-w-kambodzy-prezydent-usa-joe-biden-konkurujemy-z-chinami-ale-nie-chcemy-popasc-z-nimi-w-konflikt-6218115?source=rss", "title": "Prezydent USA Joe Biden na Szczycie Azji Wschodniej: konkurujemy z Chinami, ale nie chcemy popa\u015b\u0107 z nimi w konflikt", "date_published": "2022-11-13 12:06:26+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent USA Joe Biden na Szczycie Azji Wschodniej: konkurujemy z Chinami, ale nie chcemy popa\u015b\u0107 z nimi w konflikt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f96dm7-joe-biden-na-szczycie-azji-wschodniej-6218144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden zapewni\u0142 w niedziel\u0119 w Kambod\u017cy, \u017ce Stany Zjednoczone b\u0119d\u0105 energicznie konkurowa\u0107 z Chinami, utrzymuj\u0105c jednocze\u015bnie kana\u0142y komunikacji, by ta konkurencja nie prowadzi\u0142a do konfliktu. Podczas szczytu Azji Wschodniej w Phnom Penh ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca zapowiedzia\u0142, \u017ce USA b\u0119d\u0105 otwarcie porusza\u0107 kwesti\u0119 przestrzegania przez Pekin praw cz\u0142owieka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/debe-zderzenie-dwoch-aut-nie-zyje-jedna-osoba-6218081?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut. Nie \u017cyje jedna osoba, osiem jest rannych", "date_published": "2022-11-13 11:59:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut. Nie \u017cyje jedna osoba, osiem jest rannych\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-2aggao-zderzenie-6218138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem os\u00f3b rannych, jedna nie \u017cyje - to tragiczny bilans wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 470 w miejscowo\u015bci D\u0119be ko\u0142o Kalisza. Zderzy\u0142y si\u0119 tam bus i samoch\u00f3d osobowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakopianka-korki-i-powrot-z-dlugiego-weekendu-nawigacja-google-maps-nakazuje-omijac-tunel-6218142?source=rss", "title": "Wielkie otwarcie i pierwsze problemy. Popularna nawigacja nakazuje omija\u0107 tunel na zakopiance", "date_published": "2022-11-13 11:58:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie otwarcie i pierwsze problemy. Popularna nawigacja nakazuje omija\u0107 tunel na zakopiance\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-u2l1xf-otwarcie-tunelu-w-ciagu-zakopianki-6218147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wyje\u017adzie z Zakopanego w kierunku Krakowa utworzy\u0142y si\u0119 wielokilometrowe korki. Nawigacja Google prowadzi kierowc\u00f3w star\u0105 drog\u0105 omijaj\u0105c\u0105 tunel na zakopiance, kt\u00f3ry w sobot\u0119 zosta\u0142 otwarty. Policja radzi, aby kierowcy jechali zgodnie z oznakowaniem drogi i nie sugerowali si\u0119 w tym miejscu nawigacj\u0105, kt\u00f3ra nie zosta\u0142a jeszcze aktualizowana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/nowe-technologie-joipaw-aplikacja-dla-psow-jak-wykryc-demencje-6218075?source=rss", "title": "Startup z Hongkongu stworzy\u0142 gr\u0119 i aplikacj\u0119 dla ps\u00f3w. Maj\u0105 chroni\u0107 czworonogi przed demencj\u0105", "date_published": "2022-11-13 11:31:36+00:00", "description": "<img alt=\"Startup z Hongkongu stworzy\u0142 gr\u0119 i aplikacj\u0119 dla ps\u00f3w. Maj\u0105 chroni\u0107 czworonogi przed demencj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rzamj5-pies-shutterstock232123681-6218114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze oznaki problem\u00f3w ze stawami albo psiej demencji s\u0105 dla cz\u0142owieka trudne do zauwa\u017cenia. Gdy wi\u0119c dostanie tak\u0105 informacj\u0119 dzi\u0119ki aplikacji, mo\u017ce j\u0105 przekaza\u0107 weterynarzowi, co u\u0142atwi diagnostyk\u0119 i leczenie - wyja\u015bni\u0142 Dersim Avdar, jeden z wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w Joipaw, urz\u0105dzenia monitoruj\u0105cego aktywno\u015b\u0107 ps\u00f3w. Wczesne wykrycie pojawiaj\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w zdrowotnych, zanim jeszcze wyst\u0105pi\u0105 powa\u017cne objawy, mo\u017ce pozwoli\u0107 utrzyma\u0107 psa d\u0142u\u017cej w dobrej kondycji i unikn\u0105\u0107 p\u00f3\u017aniejszych komplikacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzad-pis-czy-koalicja-zjednoczonej-prawicy-przetrwa-do-wyborow-politycy-komentuja-6217974?source=rss", "title": "Czy rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy przetrwa do wybor\u00f3w? Politycy typuj\u0105", "date_published": "2022-11-13 11:29:15+00:00", "description": "<img alt=\"Czy rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy przetrwa do wybor\u00f3w? Politycy typuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mlxy9-13-1045-kawa-cl-0008-6218012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli Zbigniew Ziobro wypadnie z rz\u0105du, to rozpocznie si\u0119 wojna na haki i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski doskonale o tym wie - m\u00f3wi\u0142a z \"Kawie na \u0142aw\u0119\" pos\u0142anka Polski 2050 Joanna Mucha. Go\u015bcie programu zastanawiali si\u0119, czy na tle sporu o KPO mo\u017ce doj\u015b\u0107 do roz\u0142amu w koalicji Zjednoczonej Prawicy. - Albo b\u0119d\u0105 pieni\u0105dze, albo b\u0119dzie Ziobro - oceni\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty z Lewicy. Europose\u0142 PiS Adam Bielan wyrazi\u0142 za\u015b przekonanie, \u017ce jego \u015brodowisko polityczne nie b\u0119dzie mia\u0142o \"takiego dylematu\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-16-dni-idzie-pierwsze-powazne-ochlodzenie-prognoza-dlugoterminowa-tomasza-wasilewskiego-6218083?source=rss", "title": "Pogoda na 16 dni: idzie pierwsze powa\u017cne och\u0142odzenie", "date_published": "2022-11-13 11:16:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: idzie pierwsze powa\u017cne och\u0142odzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xy16iw-16-dni-169-6218085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ciep\u0142ym pocz\u0105tku tygodnia szybko nast\u0105pi zmiana pogody. Sprawd\u017a autorsk\u0105, d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody na 16 dni prezentera tvnmeteo.pl Tomasza Wasilewskiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/polska-dywizja-korzysta-z-ukrainskich-barw-wyjasniamy-6214848?source=rss", "title": "Polska dywizja w barwach ukrai\u0144skich? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2022-11-13 11:11:28+00:00", "description": "<img alt=\"Polska dywizja w barwach ukrai\u0144skich? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fcn16g-tweet-opublikowany-9-listopada-6214544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Internauci rozsy\u0142aj\u0105 zdj\u0119cie niebiesko-\u017c\u00f3\u0142tego \u017cagla reklamowego wykorzystywanego przez 16 Pomorsk\u0105 Dywizj\u0119 Zmechanizowan\u0105 i komentuj\u0105, \u017ce jest on w \"barwach ukrai\u0144skich\". Nie maj\u0105 racji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-bieg-niepodleglosci-potracil-policjanta-szuka-go-policja-6218078?source=rss", "title": "Potr\u0105ci\u0142 policjanta i odjecha\u0142. Maj\u0105 ju\u017c dane w\u0142a\u015bciciela auta, nie zosta\u0142 jeszcze zatrzymany", "date_published": "2022-11-13 11:09:53+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 policjanta i odjecha\u0142. Maj\u0105 ju\u017c dane w\u0142a\u015bciciela auta, nie zosta\u0142 jeszcze zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zyuie1-karetka-6088989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 w pi\u0105tek w Poznaniu policjanta zabezpieczaj\u0105cego Bieg Niepodleg\u0142o\u015bci. Policja wie ju\u017c do kogo nale\u017cy auto, ale jego w\u0142a\u015bciciel nie pojawi\u0142 si\u0119 jeszcze w miejscu zamieszkania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gniewkowo-nie-zyje-64-latka-policja-zatrzymala-jej-meza-6218062?source=rss", "title": "W \u0142azience znale\u017ali cia\u0142o kobiety, jej m\u0105\u017c zatrzymany", "date_published": "2022-11-13 10:52:27+00:00", "description": "<img alt=\"W \u0142azience znale\u017ali cia\u0142o kobiety, jej m\u0105\u017c zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0hw4g-policja-6192693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    72-letni mieszkaniec gminy Gniewkowo (woj. kujawsko-pomorskie) zosta\u0142 zatrzymany po tym, jak policjanci znale\u017ali w mieszkaniu cia\u0142o jego \u017cony. Trwa \u015bledztwo, na razie nikt nie us\u0142ysza\u0142 zarzut\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gniewkowo-nie-zyje-64-latka-zarzut-zabojstwa-i-areszt-dla-jej-meza-6218062?source=rss", "title": "W \u0142azience znale\u017ali cia\u0142o kobiety. Zarzut zab\u00f3jstwa i areszt dla m\u0119\u017ca", "date_published": "2022-11-13 10:52:27+00:00", "description": "<img alt=\"W \u0142azience znale\u017ali cia\u0142o kobiety. Zarzut zab\u00f3jstwa i areszt dla m\u0119\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0hw4g-policja-6192693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    72-letni mieszkaniec gminy Gniewkowo (woj. kujawsko-pomorskie) zosta\u0142 zatrzymany po tym, jak policjanci znale\u017ali w mieszkaniu cia\u0142o jego \u017cony. Us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa, przyzna\u0142 si\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kock-zle-zaparkowal-samochod-trafil-do-aresztu-6218038?source=rss", "title": "\u0179le zaparkowa\u0142 samoch\u00f3d, trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-11-13 10:36:25+00:00", "description": "<img alt=\"\u0179le zaparkowa\u0142 samoch\u00f3d, trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq2t7a-grozi-mu-do-10-lat-wiezienia-6218019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W aucie mia\u0142 prawie 1,5 kilograma \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych, by\u0142 te\u017c pod ich wp\u0142ywem. Wpad\u0142, bo \u017ale zaparkowa\u0142. 23-latek zosta\u0142 tymczasowo aresztowany, grozi mu nawet do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-dziura-w-budzecie-po-rzadzie-liz-truss-nowy-plan-gospodarczy-przedstawi-jeremy-hunt-6217964?source=rss", "title": "S\u0142ony rachunek za siedem tygodni rz\u0105d\u00f3w. Nast\u0119pcy maj\u0105 problem z ogromn\u0105 dziur\u0105 w bud\u017cecie", "date_published": "2022-11-13 10:33:54+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142ony rachunek za siedem tygodni rz\u0105d\u00f3w. Nast\u0119pcy maj\u0105 problem z ogromn\u0105 dziur\u0105 w bud\u017cecie\u00a0 \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-1i5b1o-liz-truss-6178736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mini bud\u017cet\" Liz Truss kosztowa\u0142 Wielk\u0105 Brytani\u0119 30 miliard\u00f3w funt\u00f3w i zapocz\u0105tkowa\u0142 za\u0142amanie rynku obligacji, kt\u00f3re spowodowa\u0142o gwa\u0142towny wzrost koszt\u00f3w po\u017cyczek - wynika z analizy Resolution Foundation\u00a0. W zwi\u0105zku z tym Jeremy Hunt, minister finans\u00f3w, wyja\u015bni\u0142, \u017ce \"teraz trzeba zrobi\u0107 to, co jest w\u0142a\u015bciwe dla kraju i sytuacji, w kt\u00f3rej jeste\u015bmy, a to niestety oznacza podwy\u017cki podatk\u00f3w\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-mobilizacja-ilu-rosjan-przyjechalo-do-gruzji-prezydent-salome-zurabiszwili-podala-dane-6217969?source=rss", "title": "Prezydent Gruzji poda\u0142a dane, ilu Rosjan przyby\u0142o do kraju podczas mobilizacji", "date_published": "2022-11-13 10:29:14+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Gruzji poda\u0142a dane, ilu Rosjan przyby\u0142o do kraju podczas mobilizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ejgndv-rosjanie-na-przejsciu-granicznym-z-gruzja-zdjecie-z-wrzesnia-2022-roku-6217980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Gruzji Salome Zurabiszwili poda\u0142a, \u017ce do Gruzji - od czasu og\u0142oszenia przez W\u0142adimira Putina mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - wjecha\u0142o 700 tysi\u0119cy Rosjan. Jak doda\u0142a, wielu przemie\u015bci\u0142o si\u0119 nast\u0119pnie do Armenii, Turcji i innych pa\u0144stw, a co si\u00f3dma osoba zosta\u0142a w jej kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-100-letnia-kobieta-zostala-najstarszym-dawca-narzadow-na-swiecie-6217963?source=rss", "title": "100-latka zosta\u0142a najstarszym dawc\u0105 narz\u0105d\u00f3w na \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-13 10:26:57+00:00", "description": "<img alt=\"100-latka zosta\u0142a najstarszym dawc\u0105 narz\u0105d\u00f3w na \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ytze5j-przeszczepy-organow-zdjecie-ilustracyjne-4970344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stulatka z W\u0142och sta\u0142a si\u0119 najstarszym na \u015bwiecie dawc\u0105 narz\u0105d\u00f3w. Mimo zaawansowanego wieku kobiety, jej w\u0105troba okaza\u0142a si\u0119 zdrowa, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe by\u0142o przeszczepienie organu pacjentowi z listy oczekuj\u0105cych. To tylko jeden z wielu udanych przypadk\u00f3w transplantacji narz\u0105d\u00f3w od starszego dawcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-13-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-13 10:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3hit8-covid-dzienny-bilans-6217971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 84 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Minionej doby resort zdrowia nie odnotowa\u0142 \u017cadnego zgonu spowodowanego COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kon-skradziony-z-pastwiska-zostal-raniony-siekiera-6217994?source=rss", "title": "Ko\u0144 skradziony z pastwiska zosta\u0142 raniony siekier\u0105", "date_published": "2022-11-13 10:04:16+00:00", "description": "<img alt=\"Ko\u0144 skradziony z pastwiska zosta\u0142 raniony siekier\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6uvqde-21-latkowi-grozi-75-roku-wiezenia-6217981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    21-letni mieszkaniec gminy Ciel\u0105dz w woj. \u0142\u00f3dzkim odpowie za kradzie\u017c konia z pastwiska oraz uderzenie zwierz\u0119cia siekier\u0105. Klacz uciek\u0142a, jest teraz pod obserwacj\u0105 weterynarza. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymali policjanci, trafi\u0142 do aresztu. Grozi mu do 7,5 roku pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-ziobro-czy-moze-stracic-stanowisko-ministra-sprawiedliwosci-6217957?source=rss", "title": "Czy Zbigniew Ziobro mo\u017ce straci\u0107 stanowisko? Politolog: my\u015bl\u0119, \u017ce ta rozgrywka b\u0119dzie twarda", "date_published": "2022-11-13 09:59:06+00:00", "description": "<img alt=\"Czy Zbigniew Ziobro mo\u017ce straci\u0107 stanowisko? Politolog: my\u015bl\u0119, \u017ce ta rozgrywka b\u0119dzie twarda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6fn83-zbigniew-ziobro-6217960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest urabianie, temperowanie Zbigniewa Ziobry. Zobaczymy, na ile to b\u0119dzie skuteczne, czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w momencie, w kt\u00f3rym ma bardzo chybotliw\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107, zdecyduje si\u0119 na to, \u017ceby pozby\u0107 si\u0119 nie tylko Zbigniewa Ziobry, ale i kilku pos\u0142\u00f3w - zastanawia\u0142 si\u0119 w TVN24 politolog, doktor Tomasz S\u0142upik. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spor\u00f3w wewn\u0105trz Zjednoczonej Prawicy, kt\u00f3rych pod\u0142o\u017cem ma by\u0107 mi\u0119dzy innymi kwestia unijnych funduszy dla Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/linia-kolejowa-warszawa-radom-od-marca-pociagi-pojada-szybciej-do-120-kilometrow-na-godzine-6217848?source=rss", "title": "Przyspieszenie na linii Warszawa - Radom. Od marca poci\u0105gi pojad\u0105 120 km/h", "date_published": "2022-11-13 09:41:10+00:00", "description": "<img alt=\"Przyspieszenie na linii Warszawa - Radom. Od marca poci\u0105gi pojad\u0105 120 km/h\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x1cj6b-pociagi-pkp-plk-na-linii-radom-warszawa-pojada-szybciej-zdj-ilustracyjne-6217852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 120 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 wzro\u015bnie od marca 2023 roku pr\u0119dko\u015b\u0107 poci\u0105g\u00f3w na linii kolejowej \u0142\u0105cz\u0105cej Radom z Warszaw\u0105 - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy PKP PLK. Od drugiego kwarta\u0142u przysz\u0142ego roku poci\u0105gi pojad\u0105 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 nawet 160 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-samochod-zawisl-na-barierach-na-trasie-s8-6217925?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d zawis\u0142 na barierach na trasie S8", "date_published": "2022-11-13 09:12:17+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d zawis\u0142 na barierach na trasie S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iusmxp-samochod-na-barierach-na-trasie-s8-6217923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8, pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Modli\u0144ska i Marymoncka, kieruj\u0105ca samochodem osobowym uderzy\u0142a w bariery rozdzielaj\u0105ce jezdnie. Policja poda\u0142a, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pozar-samochodow-na-ulicy-porebskiego-szesc-zniszczonych-pojazdow-6217902?source=rss", "title": "Nocny po\u017car samochod\u00f3w w Gda\u0144sku. Zniszczeniu uleg\u0142o sze\u015b\u0107 pojazd\u00f3w", "date_published": "2022-11-13 09:08:20+00:00", "description": "<img alt=\"Nocny po\u017car samochod\u00f3w w Gda\u0144sku. Zniszczeniu uleg\u0142o sze\u015b\u0107 pojazd\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zoispc-pozar-samochodow-w-gdansku-6217954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery samochody w p\u0142omieniach, a dwa nadpalone - taki widok zastali stra\u017cacy, kt\u00f3rzy dotarli w nocy na miejsce po\u017caru w Gda\u0144sku. \u0141\u0105cznie uszkodzonych zosta\u0142o sze\u015b\u0107 pojazd\u00f3w. Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-general-ben-hodges-o-mozliwym-terminie-wyzwolenia-krymu-6217833?source=rss", "title": "Sytuacja na Krymie. Genera\u0142 Ben Hodges: wierz\u0119, \u017ce Ukraina wyzwoli go do lata", "date_published": "2022-11-13 08:56:43+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja na Krymie. Genera\u0142 Ben Hodges: wierz\u0119, \u017ce Ukraina wyzwoli go do lata \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydgwor-ukrainscy-zolnierze-na-poludniu-kraju-6215646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y zbrojne Ukrainy mog\u0105 wyzwoli\u0107 Mariupol i Melitopol do stycznia przysz\u0142ego roku, po czym rozpocznie si\u0119 wyzwalanie Krymu - oceni\u0142 by\u0142y dow\u00f3dca si\u0142 l\u0105dowych USA w Europie, emerytowany genera\u0142 broni Ben Hodges.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-misja-artemis-i-gotowa-do-startu-rakieta-wygrala-z-huraganem-6217820?source=rss", "title": "Artemis I gotowa do startu. \"Nasza konstrukcja przesz\u0142a pr\u00f3b\u0119 burzy\"", "date_published": "2022-11-13 08:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Artemis I gotowa do startu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ca68s7-misja-artemis-i-przed-przejsciem-nicole-6217824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA potwierdzi\u0142a, \u017ce start misji Artemis I zaplanowany jest na 16 listopada. Ogl\u0119dziny techniczne wskaza\u0142y, \u017ce rakieta SLS i kapsu\u0142a Orion nie zosta\u0142y powa\u017cnie uszkodzone podczas przej\u015bcia huraganu Nicole przez Floryd\u0119. Naukowcy wi\u0105\u017c\u0105 du\u017ce nadzieje z misj\u0105 - Artemis I to pierwszy krok do powrotu cz\u0142owieka na Ksi\u0119\u017cyc.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walki-o-bachmut-michal-przedlacki-najgoretsze-miejsce-na-froncie-wschodnim-6217862?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy broni\u0105 Bachmutu. \"Najgor\u0119tsze miejsce na froncie wschodnim\"", "date_published": "2022-11-13 08:50:28+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy broni\u0105 Bachmutu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwe35b-walki-o-bachmut-6217893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie robi\u0105 wszystko, \u017ceby osi\u0105gn\u0105\u0107 cho\u0107 jakikolwiek, najmniejszy sukces. Bachmut jest jednym z kilku takich miejsc, gdzie dok\u0142adaj\u0105 wszelkich stara\u0144 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 Micha\u0142 Przedlacki, reporter \"Superwizjera\", kt\u00f3ry relacjonuje sytuacj\u0119 w Ukrainie. Jak doda\u0142 dziennikarz, po\u0142o\u017cone w obwodzie donieckim miasto jest \"najgor\u0119tszym miejscem na froncie wschodnim\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-kierowca-rozbil-sie-na-barierkach-na-paderewskiego-bmw-nie-bylo-dopuszczone-do-ruchu-6217430?source=rss", "title": "21-latek rozbi\u0142 samoch\u00f3d na barierkach. \"Auto nie by\u0142o dopuszczone do ruchu\"", "date_published": "2022-11-13 08:33:23+00:00", "description": "<img alt=\"21-latek rozbi\u0142 samoch\u00f3d na barierkach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x2bjoh-rozbite-auto-na-wiadukcie-6217424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Rozp\u0119dzone bmw wjecha\u0142o w barierki energoch\u0142onne na wiadukcie przy  Paderewskiego w Nowym Dworze Mazowieckim. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 21-latek, a na fotelu pasa\u017cera jego 18-letni brat - poinformowa\u0142a rzeczniczka policji w Nowym Dworze Mazowieckim. Na kierowc\u0119 policjanci na\u0142o\u017cyli 3500 z\u0142otych mandatu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-mundury-w-rozmiarze-ss-dla-bundeswehry-zolnierze-maja-usuwac-metki-6217834?source=rss", "title": "Mundury w rozmiarze SS trafi\u0142y do niemieckiej armii. \u017bo\u0142nierze maj\u0105 usuwa\u0107 metki", "date_published": "2022-11-13 08:26:12+00:00", "description": "<img alt=\"Mundury w rozmiarze SS trafi\u0142y do niemieckiej armii. \u017bo\u0142nierze maj\u0105 usuwa\u0107 metki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1n3jv-niemiecka-armia-6217896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo obrony Niemiec zam\u00f3wi\u0142o tysi\u0105ce sztuk odzie\u017cy s\u0142u\u017cbowej w rozmiarze S-Short, przez co na metkach znalaz\u0142 si\u0119 skr\u00f3t SS - przekaza\u0142 dziennik \"Bild\". Niemieckie media zwr\u00f3ci\u0142y uwag\u0119, \u017ce skr\u00f3t ten budzi skojarzenia z nazistowsk\u0105 formacj\u0105 Schutzstaffel, odpowiedzialn\u0105 za terror i zbrodnie w czasie II wojny \u015bwiatowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-bilans-ofiar-demonstracji-podala-organizacja-praw-czlowieka-iran-human-rights-6217815?source=rss", "title": "Protesty w Iranie. Organizacja praw cz\u0142owieka o tragicznym bilansie ofiar demonstracji", "date_published": "2022-11-13 08:15:19+00:00", "description": "<img alt=\"Protesty w Iranie. Organizacja praw cz\u0142owieka o tragicznym bilansie ofiar demonstracji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6l82u-protesty-w-iranie-6165353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja praw cz\u0142owieka\u00a0Iran\u00a0Human Rights poda\u0142a, \u017ce co najmniej 326 os\u00f3b zosta\u0142o zabitych w\u00a0Iranie w trwaj\u0105cych od wrze\u015bnia protestach. Wybuch\u0142y one po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini, aresztowanej przez tamtejsz\u0105 policj\u0119 moralno\u015bci za \"nieodpowiedni\" str\u00f3j.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/stopy-procentowe-inflacja-projekcja-inflacji-nbp-komentuje-profesor-marian-noga-6217863?source=rss", "title": "\"NBP podda\u0142 si\u0119, konkretnie RPP powiedzia\u0142a spo\u0142ecze\u0144stwu, \u017ce my ju\u017c nie walczymy z inflacj\u0105\"", "date_published": "2022-11-13 08:04:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-47ca6i-adam-glapinski-6215389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatnie posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej \u015bwiadczy o tym, \u017ce Narodowy Bank Polski si\u0119 podda\u0142, a konkretnie Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej powiedzia\u0142a spo\u0142ecze\u0144stwu, \u017ce my ju\u017c nie walczymy z inflacj\u0105. Co nie jest dobrym sygna\u0142em dla spo\u0142ecze\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z TVN24 prof. Marian Noga, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.\u00a0Doda\u0142, \u017ce Polsce grozi stagflacja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/cherson-odbity-przez-ukraincow-tworzy-podzialy-miedzy-wladimirem-putinem-i-twardoglowymi-zwolennikami-wojny-analiza-isw-6217854?source=rss", "title": "ISW: oddanie Chersonia tworzy podzia\u0142y mi\u0119dzy Putinem i twardog\u0142owymi zwolennikami wojny", "date_published": "2022-11-13 07:44:10+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: oddanie Chersonia tworzy podzia\u0142y mi\u0119dzy Putinem i twardog\u0142owymi zwolennikami wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ortnfb-putin-na-cwiczeniach-z-udzialem-rezerwistow-6201000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w na Wojn\u0105 (ISW) ocenia, \u017ce wycofanie si\u0119 wojsk rosyjskich z Chersonia tworzy tarcia ideologiczne pomi\u0119dzy W\u0142adimirem Putinem i twardog\u0142owymi zwolennikami inwazji na Ukrain\u0119. Zdaniem think tanku, prokremlowski ideolog Aleksandr Dugin otwarcie skrytykowa\u0142 przyw\u00f3dc\u0119 Rosji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/madryt-hiszpania-poczta-w-hiszpanii-ma-zawiesic-emisje-znaczka-z-sierpem-i-mlotem-jest-postanowienie-sadu-6217725?source=rss", "title": "Hiszpania. S\u0105d nakaza\u0142 wstrzymanie emisji znaczka z sierpem i m\u0142otem", "date_published": "2022-11-13 07:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Hiszpania. S\u0105d nakaza\u0142 wstrzymanie emisji znaczka z sierpem i m\u0142otem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h8tgjs-znaczek-6217859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poczta w Hiszpanii zosta\u0142a zobowi\u0105zana do zawieszenia emisji znaczka z sierpem i m\u0142otem, upami\u0119tniaj\u0105cego setn\u0105 rocznic\u0119 utworzenia Komunistycznej Partii Hiszpanii (PCE). Takie postanowienie wyda\u0142 s\u0105d administracyjny w Madrycie, kt\u00f3ry przychyli\u0142 si\u0119 do \u017c\u0105dania organizacji Prawnicy Chrze\u015bcija\u0144scy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/bedzie-mrozno-ale-pogodnie-tomasz-wasilewski-o-pogodzie-na-kolejne-dni-6217832?source=rss", "title": "Czeka nas du\u017ca zmiana w pogodzie. Kiedy zobaczymy b\u0142\u0119kitne niebo?", "date_published": "2022-11-13 07:38:30+00:00", "description": "<img alt=\"Czeka nas du\u017ca zmiana w pogodzie. Kiedy zobaczymy b\u0142\u0119kitne niebo?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jgcw41-wasyl-jesien-mroz-6217858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 rano w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci Polski panuje pochmurna, wilgotna aura. Prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski uspokaja\u0142 na antenie TVN24, \u017ce te niezbyt przyjemne warunki atmosferyczne nie pozostan\u0105 z nami d\u0142ugo.  Nadchodz\u0105ce dni zapowiadaj\u0105 si\u0119 ch\u0142odniej, wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z tym jednak i dobre wiadomo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kanada-rosja-sankcje-wartosc-rosyjskich-aktywow-zablokowanych-w-kanadzie-spadla-6217789?source=rss", "title": "Od czerwca ten kraj mo\u017ce przejmowa\u0107 rosyjskie maj\u0105tki. Jednak ich warto\u015b\u0107 spada", "date_published": "2022-11-13 07:36:32+00:00", "description": "<img alt=\"Od czerwca ten kraj mo\u017ce przejmowa\u0107 rosyjskie maj\u0105tki. Jednak ich warto\u015b\u0107 spada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdp6v6-podano-laczny-majatek-kanadyjczykow-4616338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanada zamrozi\u0142a rosyjskie aktywa o warto\u015bci blisko 122 milion\u00f3w dolar\u00f3w kanadyjskich (CAD) - wynika z najnowszych danych policji federalnej. Oznacza to spadek w por\u00f3wnaniu do wcze\u015bniej podawanych informacji. Specjali\u015bci wskazuj\u0105, \u017ce cho\u0107 ro\u015bnie liczba obj\u0119tych sankcjami, osoby te mog\u0105 nie mie\u0107 \u017cadnego maj\u0105tku w Kanadzie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-iran-wladimir-putin-rozmawial-z-prezydentem-iranu-ebrahimem-raisim-kreml-wydal-oswiadczenie-6217766?source=rss", "title": "W\u0142adimir Putin rozmawia\u0142 z prezydentem Iranu Ebrahimem Raisim. Jest o\u015bwiadczenie Kremla", "date_published": "2022-11-13 07:16:28+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Putin rozmawia\u0142 z prezydentem Iranu Ebrahimem Raisim. Jest o\u015bwiadczenie Kremla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nu1gto-wladimir-putin-6217768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin rozmawia\u0142 telefonicznie z prezydentem Iranu Ebrahimem Raisim. Obaj przyw\u00f3dcy po\u0142o\u017cyli nacisk na pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy politycznej, handlowej i gospodarczej - poinformowa\u0142 Kreml w o\u015bwiadczeniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-121122-liczby-z-ostatniego-losowania-6217773?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z 12 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-13 07:13:44+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z 12 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnim losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Wygran\u0105 pierwszego stopnia, w wysoko\u015bci 1 miliona z\u0142otych, zanotowano natomiast w Lotto Plus. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 12 listopada 2022 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-gerard-depardieu-zamknal-swoj-biznes-w-rosji-6217774?source=rss", "title": "Portal Meduza: Gerard Depardieu zamkn\u0105\u0142 sw\u00f3j biznes w Rosji", "date_published": "2022-11-13 07:08:31+00:00", "description": "<img alt=\"Portal Meduza: Gerard Depardieu zamkn\u0105\u0142 sw\u00f3j biznes w Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied3920e8e0b9ab8ef4784c2b51eb6e9b2-gerard-depardieu-oskarzony-o-gwalt-4681704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gerard Depardieu, kt\u00f3ry w 2013 roku otrzyma\u0142 rosyjskie obywatelstwo, zamkn\u0105\u0142 sw\u00f3j biznes producencki w Rosji - poda\u0142 w sobot\u0119 niezale\u017cny portal Meduza. Wiosn\u0105 francuski aktor opowiedzia\u0142 si\u0119 przeciwko wojnie w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-paryz-zmarl-merhan-karimi-nasseri-iranski-uchodzca-byl-inspiracja-do-filmu-terminal-przez-18-lat-mieszkal-na-lotnisku-charlesa-de-gaullea-6217775?source=rss", "title": "Zmar\u0142 ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3rego losy by\u0142y inspiracj\u0105 filmu \"Terminal\" Stevena Spielberga. Latami mieszka\u0142 na lotnisku w Pary\u017cu", "date_published": "2022-11-13 06:55:04+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3rego losy by\u0142y inspiracj\u0105 filmu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mue83x-merhan-karimi-nasseri-byl-inspiracja-do-filmu-terminal-6217779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Merhan Karimi Nasseri zmar\u0142 w sobot\u0119 na paryskim lotnisku Charles'a de Gaulle'a - poinformowa\u0142y w\u0142adze portu lotniczego. Ira\u0144ski uchod\u017aca przez 18 lat mieszka\u0142 na terenie tego obiektu, w ostatnich tygodniach tam wr\u00f3ci\u0142. Jego losy by\u0142y inspiracj\u0105 mi\u0119dzy innymi dla filmu Stevena Spielberga \"Terminal\" z 2004 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/merhan-karimi-nasseri-nie-zyje-iranski-uchodzca-byl-inspiracja-filmu-terminal-przez-18-lat-mieszkal-na-lotnisku-charles-de-gaulle-6217775?source=rss", "title": "Zmar\u0142 ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3rego losy by\u0142y inspiracj\u0105 filmu \"Terminal\" Stevena Spielberga. Latami mieszka\u0142 na lotnisku w Pary\u017cu", "date_published": "2022-11-13 06:55:04+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3rego losy by\u0142y inspiracj\u0105 filmu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c19otq-merhan-karimi-nasseri-byl-inspiracja-do-filmu-terminal-6217779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Merhan Karimi Nasseri zmar\u0142 w sobot\u0119 na paryskim lotnisku Charles'a de Gaulle'a - poinformowa\u0142y w\u0142adze portu lotniczego. Ira\u0144ski uchod\u017aca w przesz\u0142o\u015bci przez 18 lat mieszka\u0142 na terenie tego obiektu, w ostatnich tygodniach tam wr\u00f3ci\u0142. Jego losy by\u0142y inspiracj\u0105 mi\u0119dzy innymi dla filmu Stevena Spielberga \"Terminal\" z 2004 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/sztuczna-inteligencja-a-sztuka-czy-ai-dalle-midjourney-moga-przeksztalcic-slowo-w-przepiekne-dzielo-sztuki-6198279?source=rss", "title": "Zaczarowany o\u0142\u00f3wek, wersja 2022. Czy robot mo\u017ce napisa\u0107 symfoni\u0119 i namalowa\u0107 obraz?", "date_published": "2022-11-13 06:37:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zaczarowany o\u0142\u00f3wek, wersja 2022. Czy robot mo\u017ce napisa\u0107 symfoni\u0119 i namalowa\u0107 obraz? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v8mf1r-zdjecie-stworzone-przez-sztuczna-inteligencje-do-opisu-zdjecie-do-zilustrowania-newsa-o-sztucznej-inteligencji-6198317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kultowej bajce \"Zaczarowany o\u0142\u00f3wek\" g\u0142\u00f3wny bohater Piotrek wraz ze swoim psem za pomoc\u0105 tytu\u0142owego o\u0142\u00f3wka rysowali obiekty, kt\u00f3re potem magicznie o\u017cywa\u0142y. Kto z nas nie marzy\u0142, aby cho\u0107 przez chwil\u0119 sta\u0107 si\u0119 w\u0142a\u015bcicielem takiego przedmiotu? A co, gdyby lekko zmodyfikowa\u0107 ten pomys\u0142 i zamiast tworzy\u0107 rzeczywisto\u015b\u0107 za pomoc\u0105 tradycyjnego narz\u0119dzia - opisywa\u0107 w j\u0119zyku naturalnym swoje wizje, kt\u00f3re nast\u0119pnie si\u0119 zmaterializuj\u0105? Brzmi jak science fiction, jednak za spraw\u0105 najnowszych rozwi\u0105za\u0144 w dziedzinie sztucznej inteligencji takie \"magiczne\" narz\u0119dzie jest bli\u017cej, ni\u017c nam si\u0119 wydaje. Do \u015bwiata AI, w kt\u00f3rym nawet bez artystycznego talentu mo\u017cna tworzy\u0107 dzie\u0142a sztuki, zaprasza Micha\u0142 Jaro\u0144, specjalista od sztucznej inteligencji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-negocjacje-dawyd-arachamia-ukrainski-deputowany-o-tym-kiedy-bedzie-mozna-mowic-o-negocjacjach-z-rosja-6217781?source=rss", "title": "Kiedy b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe negocjacje z Rosj\u0105? Ukrai\u0144ski deputowany przewiduje", "date_published": "2022-11-13 05:49:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe negocjacje z Rosj\u0105? Ukrai\u0144ski deputowany przewiduje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ps3utg-wiceszef-rosyjskiej-rady-bezpieczenstwa-dmitrij-miedwiediew-z-inspekcja-w-fabryce-zbrojeniowej-w-kurganie-6217821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef ko\u0142a parlamentarnego ukrai\u0144skiej partii S\u0142uga Ludu, Dawyd Arachamia, oceni\u0142, \u017ce szansa na wznowienie negocjacji z Rosj\u0105 mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 w drugiej po\u0142owie 2023 roku. Polityk zauwa\u017cy\u0142, \u017ce wa\u017cnym czynnikiem b\u0119d\u0105 cykle wyborcze sojusznik\u00f3w Ukrainy, \"jak i okupanta\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-armia-ukrainska-wyzwolila-kolejne-miejscowosci-w-obwodzie-chersonskim-prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-komentuje-6217706?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: armia ukrai\u0144ska wyzwoli\u0142a kolejne miejscowo\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim", "date_published": "2022-11-13 05:27:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: armia ukrai\u0144ska wyzwoli\u0142a kolejne miejscowo\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ow00iz-zniszczenia-w-borodziance-6217814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w sobot\u0119 wieczorem, \u017ce spod rosyjskiej okupacji wyzwolono ju\u017c ponad 60 miejscowo\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu kraju. Przekazano r\u00f3wnie\u017c, \u017ce rosyjskie si\u0142y zrabowa\u0142y prawie 15 tysi\u0119cy obraz\u00f3w z tego obwodu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dallas-zderzenie-dwoch-samolotow-podczas-pokazow-lotniczych-w-dallas-6217785?source=rss", "title": "Zderzenie samolot\u00f3w podczas pokaz\u00f3w lotniczych w Dallas", "date_published": "2022-11-13 05:16:35+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie samolot\u00f3w podczas pokaz\u00f3w lotniczych w Dallas\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hscma5-dwa-samoloty-zderzyly-sie-w-dallas-6217788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samoloty zderzy\u0142y si\u0119 w sobot\u0119 w Dallas w ameryka\u0144skim stanie Teksas - poinformowa\u0142y w\u0142adze federalne. Interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe. Do zderzenia dosz\u0142o podczas pokaz\u00f3w lotniczych upami\u0119tniaj\u0105cych drug\u0105 wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wojskowy-dron-kosmiczny-x-37b-wyladowal-na-przyladku-canaveral-6217808?source=rss", "title": "Wojskowy dron kosmiczny X-37B wyl\u0105dowa\u0142 na przyl\u0105dku Canaveral", "date_published": "2022-11-13 05:06:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wojskowy dron kosmiczny X-37B wyl\u0105dowa\u0142 na przyl\u0105dku Canaveral\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qu6w02-wojskowy-dron-kosmiczny-x-37b-wyladowal-na-przyladku-canaveral-6217810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koncern lotniczy Boeing poinformowa\u0142, \u017ce ameryka\u0144ski wojskowy dron kosmiczny X-37B wyl\u0105dowa\u0142 w sobot\u0119 na przyl\u0105dku Canaveral na Florydzie w USA po sp\u0119dzeniu prawie dw\u00f3ch i p\u00f3\u0142 roku na orbicie Ziemi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-demokraci-utrzymaja-wiekszosc-w-senacie-catherine-cortez-masto-uzyska-reelekcje-6217805?source=rss", "title": "Stany Zjednoczone. Demokraci utrzymaj\u0105 kontrol\u0119 nad Senatem", "date_published": "2022-11-13 04:44:18+00:00", "description": "<img alt=\"Stany Zjednoczone. Demokraci utrzymaj\u0105 kontrol\u0119 nad Senatem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ynafvj-dobre-wiesci-dla-prezydenta-joe-bidena-6217809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Catherine Cortez Masto, senator Partii Demokratycznej, uzyska reelekcj\u0119 w Nevadzie - prognozuje Edison Research na podstawie prawie kompletu wynik\u00f3w g\u0142osowania w tym stanie. To oznacza, \u017ce Senat b\u0119dzie kontrolowany przez demokrat\u00f3w przez kolejne dwa lata. CNN zwraca uwag\u0119, \u017ce to \"ogromny impuls\" dla prezydenta Joe Bidena.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-demokraci-utrzymaja-wiekszosc-w-senacie-catherine-cortez-masto-uzyska-reelekcje-w-nevadzie-joe-biden-komentuje-6217805?source=rss", "title": "Stany Zjednoczone. Demokraci utrzymaj\u0105 kontrol\u0119 nad Senatem", "date_published": "2022-11-13 04:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stany Zjednoczone. Demokraci utrzymaj\u0105 kontrol\u0119 nad Senatem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ynafvj-dobre-wiesci-dla-prezydenta-joe-bidena-6217809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Catherine Cortez Masto, senator Partii Demokratycznej, uzyska reelekcj\u0119 w Nevadzie - prognozuje Edison Research na podstawie prawie kompletu wynik\u00f3w g\u0142osowania w tym stanie. To oznacza, \u017ce Senat b\u0119dzie kontrolowany przez demokrat\u00f3w przez kolejne dwa lata. CNN zwraca uwag\u0119, \u017ce to \"ogromny impuls\" dla prezydenta Joe Bidena. - To zwyci\u0119stwo jest odzwierciedleniem jako\u015bci naszych kandydat\u00f3w - powiedzia\u0142 ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-13-listopada-2022-6217790?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-13 04:28:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5vax1v-zolnierze-gwardii-narodowej-ukrainy-rozmieszczaja-dzialo-przeciwlotnicze-6217791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 263. dzie\u0144.\u00a0Armia ukrai\u0144ska kontynuuje ofensyw\u0119 w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu kraju. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przekaza\u0142, \u017ce wyzwolono spod rosyjskiej okupacji ponad 60 miejscowo\u015bci. Do normalnego \u017cycia wraca mi\u0119dzy innymi Cherso\u0144. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-13-listopada-2022-roku-6217792?source=rss", "title": "Genera\u0142 Ben Hodges: Ukraina do stycznia mo\u017ce wyzwoli\u0107 dwa du\u017ce miasta", "date_published": "2022-11-13 04:22:28+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Ben Hodges: Ukraina do stycznia mo\u017ce wyzwoli\u0107 dwa du\u017ce miasta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acb6nz-radosc-ukraincow-w-chersoniu-6217807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 263 dni. Zdaniem by\u0142ego dow\u00f3dcy si\u0142 l\u0105dowych USA w Europie, emerytowanego genera\u0142a broni Bena Hodgesa, armia ukrai\u0144ska mo\u017ce wyzwoli\u0107 Mariupol i Melitopol do stycznia 2023 roku, po czym rozpocznie si\u0119 wyzwalanie Krymu. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-1311-zgnily-wyz-przyniesie-pochmurna-aure-od-10-do-13-stopni-6217699?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela, 13.11. \"Zgni\u0142y wy\u017c\" przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119, od 10 do 13 stopni", "date_published": "2022-11-13 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela, 13.11. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zy8qak-pochmurno-ale-i-dosc-cieplo-6205647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela 13.11 w wielu regionach kraju up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury. Miejscami mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 m\u017cawka. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 10 do 13 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]