[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rosyjscy-zolnierze-starli-sie-z-dowodcami-wycieklo-nag,nId,6408509", "title": "Rosja: Rosyjscy \u017co\u0142nierze starli si\u0119 z dow\u00f3dcami. Wyciek\u0142o nagranie", "date_published": "2022-11-13 21:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rosyjscy-zolnierze-starli-sie-z-dowodcami-wycieklo-nag,nId,6408509\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Rosyjscy \u017co\u0142nierze starli si\u0119 z dow\u00f3dcami. Wyciek\u0142o nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rosyjscy-zolnierze-starli-sie-z-dowodcami-wycieklo-nag/000GC2U80LX1CL07-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy \u017co\u0142nierze na przedmie\u015bciach Moskwy zarzucaj\u0105 dow\u00f3dztwu s\u0142abe przygotowanie do dzia\u0142a\u0144 bojowych - mo\u017cna zobaczy\u0107 na wideo zmieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Po og\u0142oszeniu w Rosji &quot;cz\u0119\u015bciowej&quot; mobilizacji w sieci zacz\u0119\u0142o pojawia\u0107 si\u0119 coraz wi\u0119cej nagra\u0144, na kt\u00f3rych rosyjscy \u017co\u0142nierze narzekaj\u0105 na warunki panuj\u0105ce w armii rosyjskiej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-telewizja-rezygnuje-z-podawania-prognozy-pogody-dla,nId,6408496", "title": "Rosyjska telewizja rezygnuje z podawania prognozy pogody dla Chersonia", "date_published": "2022-11-13 21:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-telewizja-rezygnuje-z-podawania-prognozy-pogody-dla,nId,6408496\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska telewizja rezygnuje z podawania prognozy pogody dla Chersonia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-telewizja-rezygnuje-z-podawania-prognozy-pogody-dla/000GC2MIM5VWWWVL-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski Cherso\u0144 znajdowa\u0142 si\u0119 255 dni w r\u0119kach Rosjan. 11 listopada licz\u0105ce niemal 300 tys. mieszka\u0144c\u00f3w miasto zosta\u0142o odbite. Kreml oficjalnie nie przyznaje si\u0119 do pora\u017cki i zamiast o ucieczce swoich \u017co\u0142nierzy m\u00f3wi o &quot;umacnianiu pozycji&quot; na lewym brzegu Dniepru. Ale w medialnym przekazie mo\u017cna te\u017c dostrzec pewne r\u00f3\u017cnice, kt\u00f3re powsta\u0142y z dnia na dzie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propagandystka-kremla-zmienia-narracje-armia-nie-jest-przygo,nId,6408501", "title": "Propagandystka Kremla zmienia narracj\u0119: Armia nie jest przygotowana na tak olbrzymi\u0105 wojn\u0119", "date_published": "2022-11-13 20:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-propagandystka-kremla-zmienia-narracje-armia-nie-jest-przygo,nId,6408501\"><img align=\"left\" alt=\"Propagandystka Kremla zmienia narracj\u0119: Armia nie jest przygotowana na tak olbrzymi\u0105 wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/propagandystka-kremla-zmienia-narracje-armia-nie-jest-przygo/000GC2U909AOLXXW-C321.jpg\" /></a>- Nikt nie liczy\u0142 na tak\u0105 du\u017c\u0105 wojn\u0119, \u015bwiatow\u0105 wojn\u0119. Nikt nie przypuszcza\u0142, \u017ce 50 kraj\u00f3w poprze Ukrain\u0119 - m\u00f3wi\u0142a kremlowska propagandystka Olga Skabiejewa, zmieniaj\u0105c narracj\u0119, kt\u00f3ra do tej pory pojawia\u0142a si\u0119 w pa\u0144stwowej telewizji. Rosyjska dziennikarka m\u00f3wi\u0142a tak\u017ce o powodach wycofania si\u0119 Rosjan z Chersonia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-slowenii-pric-musar-wygrywa-wybory-pre,nId,6408494", "title": "Wybory prezydenckie w S\u0142owenii. Pric Musar wygrywa wybory prezydenckie", "date_published": "2022-11-13 20:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-slowenii-pric-musar-wygrywa-wybory-pre,nId,6408494\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w S\u0142owenii. Pric Musar wygrywa wybory prezydenckie\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-slowenii-pric-musar-wygrywa-wybory-pre/000GC2HISAY4LQU5-C321.jpg\" /></a>Po przeliczeniu ponad 98 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych w niedzielnych wyborach prezydenckich w S\u0142owenii prowadzi popierana przez centrolewic\u0119 kandydatka Natasza Pirc Musar \u2013 poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza. Oznacza to, \u017ce Pric Musar b\u0119dzie pierwsz\u0105 kobiet\u0105 w historii, kt\u00f3ra obejmie najwa\u017cniejszy urz\u0105d w S\u0142owenii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-tragedia-podczas-zabawy-w-chowanego-nie-zyje-dziew,nId,6408479", "title": "Australia. Tragedia podczas zabawy w chowanego. Nie \u017cyje dziewi\u0119ciolatek", "date_published": "2022-11-13 19:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-tragedia-podczas-zabawy-w-chowanego-nie-zyje-dziew,nId,6408479\"><img align=\"left\" alt=\"Australia. Tragedia podczas zabawy w chowanego. Nie \u017cyje dziewi\u0119ciolatek\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-tragedia-podczas-zabawy-w-chowanego-nie-zyje-dziew/000GC2BVA89OL1AF-C321.jpg\" /></a>Ojciec zmar\u0142ego ch\u0142opca wyzna\u0142 lokalnym mediom, \u017ce gdy dotar\u0142 do przygniecionego syna metalow\u0105 bram\u0105 od gara\u017cu, ten nie dawa\u0142 ju\u017c oznak \u017cycia. Kolega dziewi\u0119ciolatka, z kt\u00f3rym wsp\u00f3lnie bawi\u0142 si\u0119 w chowanego, zosta\u0142 przewieziony do szpitala z powa\u017cnymi obra\u017ceniami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-trwaja-walki-o-strategiczny-polwysep-kinburnski,nId,6408477", "title": "Ukraina: Trwaj\u0105 walki o strategiczny P\u00f3\u0142wysep Kinburnski", "date_published": "2022-11-13 19:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-trwaja-walki-o-strategiczny-polwysep-kinburnski,nId,6408477\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Trwaj\u0105 walki o strategiczny P\u00f3\u0142wysep Kinburnski\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-trwaja-walki-o-strategiczny-polwysep-kinburnski/000GC2CKG48R9VPY-C321.jpg\" /></a>Na P\u00f3\u0142wyspie Kinburnskim w obwodzie miko\u0142ajowskim trwaj\u0105 walki. Wcze\u015bniej w mediach pojawia\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy przej\u0119\u0142y kontrol\u0119 na tym miejscem. Jak przekaza\u0142a rzeczniczka Dow\u00f3dztwa Operacyjnego Po\u0142udnie, na p\u00f3\u0142wyspie wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 wojska rosyjskie.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-zywcu-wyjscie-z-ue-moralnie-sluszne,nId,6408415", "title": "Kaczy\u0144ski w \u017bywcu: Wyj\u015bcie z UE \"moralnie s\u0142uszne\"", "date_published": "2022-11-13 18:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-zywcu-wyjscie-z-ue-moralnie-sluszne,nId,6408415\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w \u017bywcu: Wyj\u015bcie z UE &quot;moralnie s\u0142uszne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-zywcu-wyjscie-z-ue-moralnie-sluszne/000GC1LMX9D4H2WD-C321.jpg\" /></a>- My nie mamy zamiaru z Unii Europejskiej wyst\u0119powa\u0107. Jakby\u015bmy to zrobili, co moralnie jest s\u0142uszne, ja bym by\u0142 ca\u0142kowicie za tym. Tylko \u017ce by to oznacza\u0142o, \u017ce w\u0142a\u015bnie wyst\u0119pujemy z Unii - przekonywa\u0142 na spotkaniu z mieszka\u0144cami \u017bywca Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Prezes PiS jednocze\u015bnie potwierdzi\u0142 &quot;tward\u0105 walk\u0119&quot; z UE, ale przy stosowaniu &quot;r\u00f3\u017cnego rodzaju zwrot\u00f3w&quot;. - Trzeba by\u0107 czasem w\u0119\u017cem, a czasem lwem - argumentowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-zadecydowal-o-demobilizacji-czesc-zolni,nId,6408458", "title": "Rosja: W\u0142adimir Putin zadecydowa\u0142 o demobilizacji. Cz\u0119\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy nie b\u0119dzie walczy\u0107", "date_published": "2022-11-13 17:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wladimir-putin-zadecydowal-o-demobilizacji-czesc-zolni,nId,6408458\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W\u0142adimir Putin zadecydowa\u0142 o demobilizacji. Cz\u0119\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy nie b\u0119dzie walczy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-zadecydowal-o-demobilizacji-czesc-zolni/000GC20I8ATB4KIX-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin poleci\u0142 zdemobilizowa\u0107 student\u00f3w z Donieckiej i \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej, kt\u00f3rych wcze\u015bniej powo\u0142ano do s\u0142u\u017cby wojskowej - przekaza\u0142 rzecznik prezydenta Rosji Dmitrij Pieskow, cytowany przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 Ria Nowosti. Zgodnie z decyzj\u0105 Putina, studenci zostan\u0105 odes\u0142ani do dom\u00f3w i b\u0119d\u0105 mogli kontynuowa\u0107 nauk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-akcja-ratownicza-we-wloclawku-wstrzymana-nie-udalo-sie-odnal,nId,6408446", "title": "Akcja ratownicza we W\u0142oc\u0142awku wstrzymana. Nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w\u0119dkarza", "date_published": "2022-11-13 17:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-akcja-ratownicza-we-wloclawku-wstrzymana-nie-udalo-sie-odnal,nId,6408446\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja ratownicza we W\u0142oc\u0142awku wstrzymana. Nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w\u0119dkarza\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-ratownicza-we-wloclawku-wstrzymana-nie-udalo-sie-odnal/000GC1VSP6NT59WQ-C321.jpg\" /></a>Ratownikom nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 w\u0119dkarza, kt\u00f3ry w sobot\u0119 wypad\u0142 z pontonu na Wi\u015ble we W\u0142oc\u0142awku. W niedziel\u0119 zdecydowano o wstrzymaniu akcji ratunkowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie kontynuowana w poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-szesc-osob-zginelo-w-wypadku-na-pokazie-lotniczym-w-dall,nId,6408437", "title": "USA: Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku na pokazie lotniczym w Dallas", "date_published": "2022-11-13 17:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-szesc-osob-zginelo-w-wypadku-na-pokazie-lotniczym-w-dall,nId,6408437\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku na pokazie lotniczym w Dallas\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-szesc-osob-zginelo-w-wypadku-na-pokazie-lotniczym-w-dall/000GC1UXJBWNJRA4-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o podczas zderzenia dw\u00f3ch samolot\u00f3w podczas sobotniego pokazu lotniczego w Dallas - powiadomi\u0142y lokalne w\u0142adze. Jak przekazano, wci\u0105\u017c trwaj\u0105 prace nad identyfikacj\u0105 ofiar. Wed\u0142ug stra\u017cy po\u017carnej, nie zg\u0142oszono obra\u017ce\u0144 w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re obserwowa\u0142y pokaz. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-matka-zglosila-uprowadzenie-3-latki-policja-nie-uruchomila-a,nId,6408393", "title": "Matka zg\u0142osi\u0142a uprowadzenie 3-latki. Policja nie uruchomi\u0142a alertu", "date_published": "2022-11-13 16:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-matka-zglosila-uprowadzenie-3-latki-policja-nie-uruchomila-a,nId,6408393\"><img align=\"left\" alt=\"Matka zg\u0142osi\u0142a uprowadzenie 3-latki. Policja nie uruchomi\u0142a alertu\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-zglosila-uprowadzenie-3-latki-policja-nie-uruchomila-a/00061XUSEG0NDVC0-C321.jpg\" /></a>Kaliska policja przyj\u0119\u0142a zawiadomienie o uprowadzeniu rodzicielskim 3-latki z Wolicy k. Kalisza. Spraw\u0119 zg\u0142osi\u0142a matka dziewczynki, kt\u00f3ra przekaza\u0142a, \u017ce porwania dokona\u0142 ojciec dziecka razem z grup\u0105 m\u0119\u017cczyzn.  Zar\u00f3wno ojciec, jak i matka dziewczynki maj\u0105 pe\u0142nie w\u0142adz rodzicielskich, policjanci na t\u0119 chwil\u0119 nie uruchamiaj\u0105 alertu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekajacy-z-chersonia-rosjanie-ukradli-szopa-internauci-zak,nId,6408404", "title": "Uciekaj\u0105cy z Chersonia Rosjanie ukradli szopa. Internauci zakpili z okupant\u00f3w", "date_published": "2022-11-13 16:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekajacy-z-chersonia-rosjanie-ukradli-szopa-internauci-zak,nId,6408404\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekaj\u0105cy z Chersonia Rosjanie ukradli szopa. Internauci zakpili z okupant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekajacy-z-chersonia-rosjanie-ukradli-szopa-internauci-zak/000GC1T0I2PG6GRK-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy wycofuj\u0105 si\u0119 z obwodu cherso\u0144skiego w Ukrainie ukradli szopa z zoo - powiadomi\u0142y ukrai\u0144skie media. Informacje o kradzie\u017cy potwierdzi\u0142a rosyjska blogerka, kt\u00f3ra uzna\u0142a, \u017ce to &quot;jedyna dobra wiadomo\u015b\u0107&quot; z rosyjskiego odwrotu. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych w niedziel\u0119 pojawia\u0142 si\u0119 wyspy mem\u00f3w z szopem. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-atak-nozownika-w-myslenicach-kierowca-biskupa-ciezko-ranny,nId,6408414", "title": "Atak no\u017cownika w My\u015blenicach. Kierowca biskupa ci\u0119\u017cko ranny", "date_published": "2022-11-13 15:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-atak-nozownika-w-myslenicach-kierowca-biskupa-ciezko-ranny,nId,6408414\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w My\u015blenicach. Kierowca biskupa ci\u0119\u017cko ranny\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-myslenicach-kierowca-biskupa-ciezko-ranny/000GC1MDPG7LGI6D-C321.jpg\" /></a>Kierowca biskupa Roberta Chrz\u0105szcza zosta\u0142 zaatakowany przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 z no\u017cem w pobli\u017cu ko\u015bcio\u0142a w My\u015blenicach. Ofiara w ci\u0119\u017ckim stanie zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. Z informacji medi\u00f3w wynika, \u017ce trwa po\u015bcig za sprawc\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zwloki-w-znacznym-stanie-rozkladu-wyciagniete-z-baltyku,nId,6408411", "title": "Zw\u0142oki w znacznym stanie rozk\u0142adu wyci\u0105gni\u0119te z Ba\u0142tyku", "date_published": "2022-11-13 15:20:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zwloki-w-znacznym-stanie-rozkladu-wyciagniete-z-baltyku,nId,6408411\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki w znacznym stanie rozk\u0142adu wyci\u0105gni\u0119te z Ba\u0142tyku\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-w-znacznym-stanie-rozkladu-wyciagniete-z-baltyku/000GC1KZEPDPIEIE-C321.jpg\" /></a>Ratownicy morscy ko\u0142obrzeskiej stacji SAR wyci\u0105gn\u0119li z Ba\u0142tyku dryfuj\u0105ce zw\u0142oki - przekaza\u0142 rzecznik prasowy Morskiej S\u0142u\u017cby Poszukiwania i Ratownictwa Rafa\u0142 Goeck. Zw\u0142oki zosta\u0142y znalezione przez patrol Stra\u017cy Granicznej na wysoko\u015bci Mrze\u017cyna, ok. 3 mil morskich na p\u00f3\u0142noc od tej miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-stambule-panika-na-placu-taksim,nId,6408382", "title": "Eksplozja w Stambule. Panika na placu Taksim", "date_published": "2022-11-13 14:00:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-stambule-panika-na-placu-taksim,nId,6408382\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Stambule. Panika na placu Taksim \" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-stambule-panika-na-placu-taksim/000GC0TA5O13FV53-C321.jpg\" /></a>Wybuch nast\u0105pi\u0142 na ruchliwej ulicy w centrum Stambu\u0142u w dzielnicy Taksim. Media informuj\u0105 o wielu rannych. Na miejscu panuje chaos - podaj\u0105 tureckie media i Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-stambule-rosnie-tragiczny-bilans,nId,6408382", "title": "Eksplozja w Stambule. Ro\u015bnie tragiczny bilans", "date_published": "2022-11-13 14:00:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-stambule-rosnie-tragiczny-bilans,nId,6408382\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Stambule. Ro\u015bnie tragiczny bilans\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-stambule-rosnie-tragiczny-bilans/000GC0WBF4CE1U9R-C321.jpg\" /></a>Na ruchliwej ulicy w centrum Stambu\u0142u przy placu Taksim dosz\u0142o do wybuchu. Prezydent Turcji poinformowa\u0142 o co najmniej 6 ofiarach \u015bmiertelnych i 53 rannych. Twierdzi, \u017ce dosz\u0142o do zaplanowanego, &quot;zdradzieckiego&quot; ataku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-zagrozeniach-dla-demokracji-wspomnial-o-osobie-z,nId,6408380", "title": "Kaczy\u0144ski o zagro\u017ceniach dla demokracji. Wspomnia\u0142 o \"osobie z macic\u0105\"", "date_published": "2022-11-13 13:48:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-zagrozeniach-dla-demokracji-wspomnial-o-osobie-z,nId,6408380\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o zagro\u017ceniach dla demokracji. Wspomnia\u0142 o &quot;osobie z macic\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-zagrozeniach-dla-demokracji-wspomnial-o-osobie-z/000GC0RZTKD6SI41-C321.jpg\" /></a>W ocenie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego &quot;lewactwo europejskie&quot; chce ograniczy\u0107 demokracj\u0119, a wybory by\u0142y w ramach jednej opcji. Na potwierdzenie swojej tezy poda\u0142 przyk\u0142ad. M\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o g\u0142o\u015bnej sprawie cytatu o &quot;osobie z macic\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-chce-odbierac-obywatelstwo-poprawka-dotyczaca-armii,nId,6408357", "title": "Putin chce odbiera\u0107 obywatelstwo. Poprawka dotycz\u0105ca armii", "date_published": "2022-11-13 12:22:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-chce-odbierac-obywatelstwo-poprawka-dotyczaca-armii,nId,6408357\"><img align=\"left\" alt=\"Putin chce odbiera\u0107 obywatelstwo. Poprawka dotycz\u0105ca armii\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-chce-odbierac-obywatelstwo-poprawka-dotyczaca-armii/000GC0JXG905SJC3-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin przedstawi\u0142 poprawk\u0119 do projektu ustawy o mo\u017cliwo\u015bci odebrania nabytego obywatelstwa, kt\u00f3ra zosta\u0142a przyj\u0119ta w pierwszym czytaniu. Dotyczy ona szerzenia &quot;fa\u0142szywych&quot; informacji na temat rosyjskiej armii. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-na-horyzoncie-w-czwartek-mozliwy-pierwszy-snieg,nId,6408356", "title": "Zima na horyzoncie. W czwartek mo\u017cliwy pierwszy \u015bnieg", "date_published": "2022-11-13 12:21:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-na-horyzoncie-w-czwartek-mozliwy-pierwszy-snieg,nId,6408356\"><img align=\"left\" alt=\"Zima na horyzoncie. W czwartek mo\u017cliwy pierwszy \u015bnieg\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-na-horyzoncie-w-czwartek-mozliwy-pierwszy-snieg/000GC0JS1F2238Y7-C321.jpg\" /></a>Synoptycy s\u0105 przekonani, \u017ce w najbli\u017cszy czwartek nadejdzie zmiana pogody. &quot;B\u0119dzie wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca, ale ch\u0142odno. Temperatura spadnie poni\u017cej zera i na p\u00f3\u0142nocy kraju mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 deszcz ze \u015bniegiem i \u015bnieg&quot; - przekaza\u0142o IMGW.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znany-rosyjski-motocyklista-nie-zyje-spadl-z-klifu,nId,6408346", "title": "Znany rosyjski motocyklista nie \u017cyje. Spad\u0142 z klifu", "date_published": "2022-11-13 11:47:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znany-rosyjski-motocyklista-nie-zyje-spadl-z-klifu,nId,6408346\"><img align=\"left\" alt=\"Znany rosyjski motocyklista nie \u017cyje. Spad\u0142 z klifu\" src=\"https://i.iplsc.com/znany-rosyjski-motocyklista-nie-zyje-spadl-z-klifu/000GC0G6QRMTB2BI-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu Noworosyjska zgin\u0105\u0142 znany rosyjski motocyklista - Micha\u0142 Blumenfeld. W sieci upubliczniono nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 jak m\u0119\u017cczyzna spada z klifu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-kryzysie-minister-finansow-musimy-przyjac-,nId,6408337", "title": "Wielka Brytania w kryzysie. Minister finans\u00f3w: Musimy przyj\u0105\u0107 trudn\u0105 prawd\u0119", "date_published": "2022-11-13 11:44:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-kryzysie-minister-finansow-musimy-przyjac-,nId,6408337\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania w kryzysie. Minister finans\u00f3w: Musimy przyj\u0105\u0107 trudn\u0105 prawd\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-w-kryzysie-minister-finansow-musimy-przyjac/000GC0FY3H7HV0BM-C321.jpg\" /></a>Minister finans\u00f3w Wielkiej Brytanii Jeremy Hunt zapowiedzia\u0142 podwy\u017ck\u0119 podatk\u00f3w dla wszystkich obywateli i zaapelowa\u0142 do rodak\u00f3w o &quot;po\u015bwi\u0119cenia&quot;. M\u00f3wi\u0142 o &quot;trudnej prawdzie&quot; i &quot;trudnych decyzjach&quot;. Rz\u0105d rozwa\u017ca obni\u017cenie progu zarobk\u00f3w, powy\u017cej kt\u00f3rego p\u0142aci si\u0119 45 proc. podatku - podaje &quot;The Sunday Telegraph&quot;. Hunt przyzna\u0142, \u017ce rz\u0105d nie podniesie p\u0142ac w bud\u017cet\u00f3wce w stopniu wyr\u00f3wnuj\u0105cym inflacj\u0119. Bank Anglii zapowiada z kolei dwuletni\u0105 recesj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-o-horoskopach-chorobliwa-ciekawosc,nId,6408325", "title": "Papie\u017c Franciszek o horoskopach. \"Chorobliwa ciekawo\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-11-13 11:06:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-o-horoskopach-chorobliwa-ciekawosc,nId,6408325\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek o horoskopach. &quot;Chorobliwa ciekawo\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-o-horoskopach-chorobliwa-ciekawosc/000GC0B7Q6NQTX9E-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek przestrzeg\u0142 wiernych przed katastroficznym my\u015bleniem, defetyzmem i szukaniem odpowiedzi &quot;w bredniach mag\u00f3w lub w horoskopach&quot;. - Nie s\u0142uchajmy prorok\u00f3w zag\u0142ady - zaapelowa\u0142a g\u0142owa Ko\u015bcio\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-flaga-pod-plyta-chodnikowa-byla-schowana-przed-ros,nId,6408327", "title": "Ukrai\u0144ska flaga pod p\u0142yt\u0105 chodnikow\u0105. By\u0142a schowana przed Rosjanami", "date_published": "2022-11-13 10:54:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-flaga-pod-plyta-chodnikowa-byla-schowana-przed-ros,nId,6408327\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska flaga pod p\u0142yt\u0105 chodnikow\u0105. By\u0142a schowana przed Rosjanami\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-flaga-pod-plyta-chodnikowa-byla-schowana-przed-ros/000GC09PM3H6GQCI-C321.jpg\" /></a>&quot;W ten spos\u00f3b mieszka\u0144cy Chersonia ukrywali ukrai\u0144skie flagi podczas okupacji&quot; - pisze &quot;Ukrai\u0144ska Prawda&quot; i publikuje nagranie, na kt\u00f3rym pokazano, gdzie jedna z mieszkanek miasta schowa\u0142a ukrai\u0144sk\u0105 flag\u0119 przed Rosjanami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-awaryjne-ladowanie-samolotu-ryanair-z-polski,nId,6408314", "title": "W\u0119gry: Awaryjne l\u0105dowanie samolotu Ryanair z Polski", "date_published": "2022-11-13 09:50:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-awaryjne-ladowanie-samolotu-ryanair-z-polski,nId,6408314\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Awaryjne l\u0105dowanie samolotu Ryanair z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-awaryjne-ladowanie-samolotu-ryanair-z-polski/000GC03AEJI0F8SE-C321.jpg\" /></a>Samolot linii Ryanair lec\u0105cy z Poznania musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107 na lotnisku w w\u0119gierskim Debreczynie. Powodem by\u0142 fa\u0142szywy alarm bombowy. Maszyna by\u0142a eskortowana przez my\u015bliwce Gripen.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-lekarze-przeszczepili-watrobe-od-100-letniej-dawczyni,nId,6408294", "title": "W\u0142ochy: Lekarze przeszczepili w\u0105trob\u0119 od 100-letniej dawczyni", "date_published": "2022-11-13 08:50:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-lekarze-przeszczepili-watrobe-od-100-letniej-dawczyni,nId,6408294\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Lekarze przeszczepili w\u0105trob\u0119 od 100-letniej dawczyni\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-lekarze-przeszczepili-watrobe-od-100-letniej-dawczyni/000GBZYOPG8Q24DJ-C321.jpg\" /></a>We w\u0142oskiej Pizie lekarze z powodzeniem wykonali operacj\u0119 przeszczepu w\u0105troby. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce dawc\u0105 by\u0142a kobieta, kt\u00f3ra zmar\u0142a w wieku 100 lat. Tym samym zosta\u0142a najstarszym dawc\u0105 organ\u00f3w na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-napiecia-na-bialorusi-powodem-rosyjscy-zolnierze,nId,6408282", "title": "Napi\u0119cia na Bia\u0142orusi. Powodem rosyjscy \u017co\u0142nierze", "date_published": "2022-11-13 08:37:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-napiecia-na-bialorusi-powodem-rosyjscy-zolnierze,nId,6408282\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119cia na Bia\u0142orusi. Powodem rosyjscy \u017co\u0142nierze\" src=\"https://i.iplsc.com/napiecia-na-bialorusi-powodem-rosyjscy-zolnierze/000GBZW3BMAHKHNS-C321.jpg\" /></a>Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy informuje o rosn\u0105cych napi\u0119ciach na Bia\u0142orusi w obwodzie brzeskim. Stacjonuj\u0105 tam rosyjscy wojskowi, a lokalne szpitale s\u0105 przeci\u0105\u017cone z powodu konieczno\u015bci ich leczenia. Wielu mieszka\u0144com regionu nie podoba si\u0119 taka sytuacja. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-oburzona-po-zyczeniach-wegierskiego-polityka-dla-pol,nId,6408283", "title": "Ukraina oburzona po \u017cyczeniach w\u0119gierskiego polityka dla Polski", "date_published": "2022-11-13 08:15:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-oburzona-po-zyczeniach-wegierskiego-polityka-dla-pol,nId,6408283\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina oburzona po \u017cyczeniach w\u0119gierskiego polityka dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-oburzona-po-zyczeniach-wegierskiego-polityka-dla-pol/000GBZUU5NT5B5SL-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierski polityk z\u0142o\u017cy\u0142 \u017cyczenia Polsce z okazji rocznicy odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci, w kt\u00f3rych zasugerowa\u0142 &quot;ponowne spotkanie&quot; na polsko-w\u0119gierskiej granicy. Zilustrowa\u0142 wpis zdj\u0119ciem z 1939 roku, kiedy dzi\u015b ukrai\u0144skie Zakarpacie by\u0142o pod kontrol\u0105 W\u0119gier. Rzecznik MSZ Ukrainy wezwa\u0142 w\u0119gierski rz\u0105d do reakcji i pot\u0119pienia wypowiedzi. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozlam-w-rosji-zwolennicy-putina-juz-mu-nie-ufaja,nId,6408276", "title": "Roz\u0142am w Rosji. Zwolennicy Putina ju\u017c mu nie ufaj\u0105", "date_published": "2022-11-13 07:38:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozlam-w-rosji-zwolennicy-putina-juz-mu-nie-ufaja,nId,6408276\"><img align=\"left\" alt=\"Roz\u0142am w Rosji. Zwolennicy Putina ju\u017c mu nie ufaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rozlam-w-rosji-zwolennicy-putina-juz-mu-nie-ufaja/000GBZT12BF5I7EF-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia, \u017ce wycofanie si\u0119 wojsk rosyjskich z Chersonia doprowadzi\u0142o do ideologicznego roz\u0142amu w Rosji mi\u0119dzy zwolennikami wojny a prezydentem W\u0142adimirem Putinem, podwa\u017caj\u0105c zaufanie do jego zaanga\u017cowania i zdolno\u015bci do spe\u0142nienia wojennych obietnic. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pompa-ciepla-czy-takie-rozwiazanie-jest-oplacalne-i-dla-kogo,nId,6402863", "title": "Pompa ciep\u0142a. Czy takie rozwi\u0105zanie jest op\u0142acalne i dla kogo?", "date_published": "2022-11-13 07:24:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pompa-ciepla-czy-takie-rozwiazanie-jest-oplacalne-i-dla-kogo,nId,6402863\"><img align=\"left\" alt=\"Pompa ciep\u0142a. Czy takie rozwi\u0105zanie jest op\u0142acalne i dla kogo?\" src=\"https://i.iplsc.com/pompa-ciepla-czy-takie-rozwiazanie-jest-oplacalne-i-dla-kogo/000GBMJ6P94RJEF0-C321.jpg\" /></a>Popularno\u015b\u0107 pomp ciep\u0142a w Polsce stale ro\u015bnie. Z powodu gwa\u0142townie rosn\u0105cych cen w\u0119gla i gazu wiele os\u00f3b rozwa\u017ca przej\u015bcie na ten bardziej ekologiczny system ogrzewania. Czy ka\u017cdemu si\u0119 to op\u0142aci? A kiedy op\u0142aci si\u0119 bardziej?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kulisy-zycia-na-ziemi-oto-najlepsze-seriale-przyrodnicze-na-,nId,6400859", "title": "Kulisy \u017cycia na Ziemi. Oto najlepsze seriale przyrodnicze na Netflixie", "date_published": "2022-11-13 07:23:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kulisy-zycia-na-ziemi-oto-najlepsze-seriale-przyrodnicze-na-,nId,6400859\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy \u017cycia na Ziemi. Oto najlepsze seriale przyrodnicze na Netflixie\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-zycia-na-ziemi-oto-najlepsze-seriale-przyrodnicze-na/000A8MLSJMIQ7Q4D-C321.jpg\" /></a>Seriale przyrodnicze nale\u017c\u0105 do najch\u0119tniej ogl\u0105danych produkcji na Netfliksie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich zachwyca stron\u0105 wizualn\u0105 oraz ma bardzo warto\u015bciowe walory edukacyjne. Oto subiektywna lista pi\u0119ciu najlepszych seriali przyrodniczych na platformie Netflix. Nie mo\u017cesz ich przegapi\u0107!</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kogo-boi-sie-zelenski-grozne-spojrzenie-pierwszej-damy,nId,6408268", "title": "Kogo boi si\u0119 Ze\u0142enski? Gro\u017ane spojrzenie pierwszej damy", "date_published": "2022-11-13 06:57:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kogo-boi-sie-zelenski-grozne-spojrzenie-pierwszej-damy,nId,6408268\"><img align=\"left\" alt=\"Kogo boi si\u0119 Ze\u0142enski? Gro\u017ane spojrzenie pierwszej damy\" src=\"https://i.iplsc.com/kogo-boi-sie-zelenski-grozne-spojrzenie-pierwszej-damy/000GBZQI7K8ITMPO-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nie wystraszy\u0142 si\u0119 W\u0142adimira Putina, rosyjskiej armii, gr\u00f3\u017ab \u0141ukaszenki. Teraz jednak ukrai\u0144scy internauci ironizuj\u0105, \u017ce ich prezydent &quot;jeszcze nigdy nie by\u0142 w tak niebezpiecznej sytuacji&quot;. Wskazuj\u0105 na kadr z wywiadu ukrai\u0144skiej pary prezydenckiej dla CNN i spojrzenie pierwszej damy. Czym Wo\u0142odymyr podpad\u0142 \u017conie?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-gminy-przeczuwaja-klopoty-nie-chcemy-zostac-z-tym-weglem,nId,6403597", "title": "Gminy przeczuwaj\u0105 k\u0142opoty. \"Nie chcemy zosta\u0107 z tym w\u0119glem\"", "date_published": "2022-11-13 06:52:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-gminy-przeczuwaja-klopoty-nie-chcemy-zostac-z-tym-weglem,nId,6403597\"><img align=\"left\" alt=\"Gminy przeczuwaj\u0105 k\u0142opoty. &quot;Nie chcemy zosta\u0107 z tym w\u0119glem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gminy-przeczuwaja-klopoty-nie-chcemy-zostac-z-tym-weglem/000GBQ74DO8659VL-C321.jpg\" /></a>Ruszy\u0142o sk\u0142adanie wniosk\u00f3w na zakup w\u0119gla od gmin. Zainteresowanie? - Wnioski z\u0142o\u017cy\u0142o 350 os\u00f3b na 4 tys. uprawnionych. Spodziewali\u015bmy si\u0119 wi\u0119kszej liczby ch\u0119tnych - m\u00f3wi Interii Grzegorz Kubik, burmistrz Rawicza. W niekt\u00f3rych gminach kontrowersje budzi to, co stanie si\u0119 z w\u0119glem, je\u015bli mieszka\u0144cy go nie kupi\u0105. - Mamy 60 dni na zap\u0142acenie faktury, bez wzgl\u0119du na to, czy go sprzedamy. Jak zostanie, b\u0119dziemy p\u0142aci\u0107 urz\u0119dnikom w\u0119glem - ironizuj\u0105 niekt\u00f3rzy w\u0142odarze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-te-rosliny-oczyszcza-powietrze-w-domu-usuna-smog-elektromagn,nId,6400844", "title": "Te ro\u015bliny oczyszcz\u0105 powietrze w domu. Usun\u0105 \"smog elektromagnetyczny\"", "date_published": "2022-11-13 06:43:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-te-rosliny-oczyszcza-powietrze-w-domu-usuna-smog-elektromagn,nId,6400844\"><img align=\"left\" alt=\"Te ro\u015bliny oczyszcz\u0105 powietrze w domu. Usun\u0105 &quot;smog elektromagnetyczny&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/te-rosliny-oczyszcza-powietrze-w-domu-usuna-smog-elektromagn/000EB6ML0NBNBM89-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bliny doniczkowe dzia\u0142aj\u0105 jak naturalny filtr, kt\u00f3ry oczyszcza powietrze w domu. Niekt\u00f3re gatunki usuwaj\u0105 lub neutralizuj\u0105 szkodliwe dla zdrowia cz\u0142owieka substancje gazowe, m.in. toluen, nikotyn\u0119, amoniak, ksylen, formaldehyd, aceton czy benzen. Cz\u0119\u015b\u0107 kwiat\u00f3w wydziela te\u017c fitoncydy, czyli zwi\u0105zki lotne hamuj\u0105ce namna\u017canie si\u0119 mikroorganizm\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-kto-zabil-joanne-glos-w-sluchawce-zginela-ci-jedna-corka-zgi,nId,6402899", "title": "Kto zabi\u0142 Joann\u0119? G\u0142os w s\u0142uchawce: Zgin\u0119\u0142a ci jedna c\u00f3rka, zginie i druga", "date_published": "2022-11-13 06:32:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-kto-zabil-joanne-glos-w-sluchawce-zginela-ci-jedna-corka-zgi,nId,6402899\"><img align=\"left\" alt=\"Kto zabi\u0142 Joann\u0119? G\u0142os w s\u0142uchawce: Zgin\u0119\u0142a ci jedna c\u00f3rka, zginie i druga\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-zabil-joanne-glos-w-sluchawce-zginela-ci-jedna-corka-zgi/000GBMRSYGEMYXTD-C321.jpg\" /></a>18-letnia Joanna Tomczak zagin\u0119\u0142a w tajemniczych okoliczno\u015bciach w sierpniu 1991 r. Rok p\u00f3\u017aniej grzybiarze znale\u017ali w lesie cia\u0142o. Pochowano je na cmentarzu jako niezidentyfikowane zw\u0142oki. Szcz\u0105tki zosta\u0142y ekshumowane po 20 latach, a badania wykaza\u0142y, \u017ce nale\u017c\u0105 one do zaginionej Joanny. Po tym wydarzeniu nieznajomy m\u0119\u017cczyzna zadzwoni\u0142 do rodziny i powiedzia\u0142: - Zgin\u0119\u0142a ci jedna c\u00f3rka, zginie i druga. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-przewiduje-armia-ukrainy-wyzwoli-krym,nId,6408264", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142 przewiduje: Armia Ukrainy wyzwoli Krym", "date_published": "2022-11-13 06:21:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-przewiduje-armia-ukrainy-wyzwoli-krym,nId,6408264\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142 przewiduje: Armia Ukrainy wyzwoli Krym\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-general-przewiduje-armia-ukrainy-wyzwoli-krym/000FEFQG7SH3V9NG-C321.jpg\" /></a>Kontrofensywa Ukrainy trwa. Zdaniem by\u0142ego dow\u00f3dcy si\u0142 l\u0105dowych USA w Europie, emerytowanego genera\u0142a broni Bena Hodgesa, si\u0142y zbrojne Ukrainy mog\u0105 wyzwoli\u0107 Mariupol i Melitopol do stycznia przysz\u0142ego roku, po czym rozpocznie si\u0119 wyzwalanie Krymu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biora-kredyt-mimo-poteznego-kryzysu-gdzies-mieszkac-trzeba,nId,6403123", "title": "Bior\u0105 kredyt mimo pot\u0119\u017cnego kryzysu. \"Gdzie\u015b mieszka\u0107 trzeba\"", "date_published": "2022-11-13 06:20:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biora-kredyt-mimo-poteznego-kryzysu-gdzies-mieszkac-trzeba,nId,6403123\"><img align=\"left\" alt=\"Bior\u0105 kredyt mimo pot\u0119\u017cnego kryzysu. &quot;Gdzie\u015b mieszka\u0107 trzeba&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biora-kredyt-mimo-poteznego-kryzysu-gdzies-mieszkac-trzeba/000GBOG0T7IX61M4-C321.jpg\" /></a>Adam ju\u017c z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o przyznanie mu kredytu na zakup mieszkania. Nie chce d\u0142u\u017cej wynajmowa\u0107. Agnieszka wraz z narzeczonym r\u00f3wnie\u017c planuj\u0105 taki kredyt wzi\u0105\u0107. - Jeste\u015bmy m\u0142odzi, wi\u0119c przy kredycie na 20 lat nie b\u0119dziemy seniorami w dniu jego sp\u0142acenia. Wolimy d\u0142u\u017cej nie czeka\u0107 - m\u00f3wi kobieta. Eksperci finansowi w rozmowie z Interi\u0105 przyznaj\u0105, \u017ce wci\u0105\u017c udzielaj\u0105 porad dotycz\u0105cych kredyt\u00f3w hipotecznych, a cz\u0119\u015b\u0107 ich klient\u00f3w, je\u015bli ma oczekiwan\u0105 zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105, decyduje si\u0119 na takie zobowi\u0105zanie. - Lepsze czasy mog\u0105 nie nast\u0105pi\u0107, a gdzie\u015b...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3369,akt,130602", "title": "Wojna w Ukrainie. 263. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-13 05:02:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3369,akt,130602\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 263. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FWK9P57KARXFC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3369,akt,130655", "title": "Wojna w Ukrainie. 263. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-13 05:02:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3369,akt,130655\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 263. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FWK9P57KARXFC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3369,akt,130741", "title": "Wojna w Ukrainie. 263. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-13 05:02:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3369,akt,130741\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 263. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-263-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FWK9P57KARXFC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-13-listopada-to-niedziela-handlowa-w-tych-sklepach-na-pe,nId,6395395", "title": "Czy 13 listopada to niedziela handlowa? W tych sklepach na pewno zrobisz zakupy", "date_published": "2022-11-13 04:42:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-13-listopada-to-niedziela-handlowa-w-tych-sklepach-na-pe,nId,6395395\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 13 listopada to niedziela handlowa? W tych sklepach na pewno zrobisz zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-13-listopada-to-niedziela-handlowa-w-tych-sklepach-na-pe/000FSTCSKMD28XY5-C321.jpg\" /></a>11 listopada obchodzimy Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci, a to oznacza, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w na dzie\u0144 przed weekendem pozostanie zamkni\u0119ta dla klient\u00f3w. Wiadomo, \u017ce zakupy standardowo b\u0119dziemy mogli zrobi\u0107 w czwartek i w sobot\u0119. Jednak, kt\u00f3re sklepy pozostan\u0105 otwarte r\u00f3wnie\u017c w niedziel\u0119? Czy 13 listopada to niedziela handlowa i w zwi\u0105zku z tym Biedronka, Lidl i \u017babka b\u0119d\u0105 czynne? Rozwiewamy w\u0105tpliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]