[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29136415,polacy-popieraja-pomysl-budowy-muru-na-granicy-z-rosja-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polacy popieraj\u0105 pomys\u0142 budowy muru na granicy z Rosj\u0105. Nawet wyborcy opozycji", "date_published": "2022-11-13 21:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/d6/1a/z28141110M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 65 proc. Polak\u00f3w popiera budow\u0119 zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla WP. Za pomys\u0142em rz\u0105du opowiadaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wyborcy opozycji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29135861,myslenice-nozownik-zaatakowal-kierowce-biskupa-trwa-poscig.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "My\u015blenice. No\u017cownik zaatakowa\u0142 kierowc\u0119 biskupa. Trwa po\u015bcig policyjny", "date_published": "2022-11-13 15:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa po\u015bcig policyjny za m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry w My\u015blenicach zaatakowa\u0142 kierowc\u0119 biskupa Roberta Chrz\u0105szcza - podaje RMF FM. Do ataku mia\u0142o doj\u015b\u0107 niedaleko ko\u015bcio\u0142a pw. Podwy\u017cszenia Krzy\u017ca \u015awi\u0119tego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29135383,lubelskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Nietrze\u017awa kobieta wjecha\u0142a w zaparkowane auto. Na numer alarmowy zadzwoni\u0142 jej samoch\u00f3d", "date_published": "2022-11-13 13:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/c9/1b/z29135411M,Samochod-po-wypadku.jpg\" vspace=\"2\" />38-letnia kobieta z gminy Ko\u0144skowola (woj. lubelskie) odpowie za kierowanie samochodem w stanie nietrze\u017awo\u015bci i spowodowanie kolizji drogowej. Na numer alarmowy \"zadzwoni\u0142\" jej samoch\u00f3d, w kt\u00f3rym uruchomi\u0142 si\u0119 alarm.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29135480,kiedy-sa-ferie-zimowe-2023-przedstawiamy-rozpiske-dla-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy s\u0105 ferie zimowe 2023? Przedstawiamy rozpisk\u0119 dla wszystkich wojew\u00f3dztw [DATY]", "date_published": "2022-11-13 13:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/a3/1b/z28982399M,Ferie-zimowe-2023---terminy--Niektorzy-uczniowie-b.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe s\u0105 jedn\u0105 z d\u0142u\u017cszych przerw od nauki w roku szkolnym. Ich termin nie jest jednak sta\u0142y, co przysparza pewnych problem\u00f3w - dzieci i ich rodzice co roku zastanawiaj\u0105 si\u0119, kiedy dok\u0142adnie wypada wolne dla ich wojew\u00f3dztwa. Przedstawiamy dok\u0142adn\u0105 rozpisk\u0119, kt\u00f3ra rozwieje wszelkie w\u0105tpliwo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29135349,nocny-pozar-samochodow-w-gdansku-zniszczonych-zostalo-szesc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejny nocny po\u017car samochod\u00f3w w Gda\u0144sku. Zniszczonych zosta\u0142o sze\u015b\u0107 aut. Policja bada spraw\u0119", "date_published": "2022-11-13 12:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/c9/1b/z29135385M,Nocny-pozar-w-Gdansku.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery auta sp\u0142on\u0119\u0142y, a dwa zosta\u0142y nadpalone - takie s\u0105 skutki nocnego po\u017caru, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w Gda\u0144sku. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29135291,tragedia-w-kleparach-w-lazience-znaleziono-cialo-kobiety-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia w Kleparach. W \u0142azience znaleziono cia\u0142o kobiety. Jej m\u0105\u017c zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-11-13 12:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/73/1b/z28784656M,Policja-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a 72-latka podejrzanego o zab\u00f3jstwo swojej \u017cony. Zw\u0142oki kobiety znaleziono w pi\u0105tek w \u0142azience jej mieszkania. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymano w sobot\u0119 w lesie pod Gniewkowem (woj. kujawsko-pomorskie).", "favourite": false}]