[{"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "USA: T-Mobile po cichu wprowadza kary za \"mow\u0119 nienawi\u015bci\"", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/30917_1.jpg\" />            Gigant komunikacji mobilnej, T-Mobile, wprowadzi\u0142 aktualizacj\u0119 swoich warunk&oacute;w \u015bwiadczenia us\u0142ug, dodaj\u0105c sankcje za tre\u015bci uznawane za naruszaj\u0105ce zasady dotycz\u0105ce &bdquo;mowy nienawi\u015bci i wulgaryzm&oacute;w&rdquo;.\n\nNa chwil\u0119...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/usa_t_mobile_po_cichu_wprowadza_kary_za_mowe_nienawisci-30917.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/usa_t_mobile_po_cichu_wprowadza_kary_za_mowe_nienawisci-30917.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/usa_t_mobile_po_cichu_wprowadza_kary_za_mowe_nienawisci-30917.html", "date_published": "2023-12-31T16:34:30+00:00", "permanent": true, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "IT hardware PL", "album": "IT hardware PL", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://ithardware.pl/img/ith_icon_144.png", "age": null, "page_rating_contents": 51, "page_rating_votes": 20, "page_rating_visits": 4, "page_rating": 71, "tags": ["hate speech"], "comments": [], "vote": 20.0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Policzyli koszt mi\u0142o\u015bci w CO2. Taylor Swift lata na randki prywatnym odrzutowcem", "description": "Ameryka\u0144ska piosenkarka Taylor Swift, podr\u00f3\u017cuj\u0105c do swojego ch\u0142opaka prywatnym odrzutowcem, spowodowa\u0142a emisj\u0119 138 ton dwutlenku w\u0119gla w ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy \u2014 tyle, co 17 dom\u00f3w w rok. Gwiazda musia\u0142aby zasadzi\u0107 ponad 2000 drzew i pozwoli\u0107 im rosn\u0105\u0107 przez dekad\u0119, aby zr\u00f3wnowa\u017cy\u0107 szkody dla \u015brodowiska spowodowane przez jej loty \u2014 wyliczy\u0142 \"Daily Mail\".", "link": "https://businessinsider.com.pl/lifestyle/taylor-swift-w-3-miesiace-wyemitowala-tyle-co2-co-17-domow-w-rok/fb5qyv2", "date_published": "2023-12-29T17:24:57+00:00", "permanent": true, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "Business insider", "album": "Business insider", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://ocdn.eu/businessinsider/static/bi-logo-horizontal.jpg.png", "age": null, "page_rating_contents": 50, "page_rating_votes": 10, "page_rating_visits": 4, "page_rating": 60, "tags": ["climate change"], "comments": [], "vote": 10.0}, {"source": "https://wpolityce.pl", "title": "NASZ WYWIAD. \"Uciekli\u015bmy z Kanady przed ideologi\u0105 gender\"", "description": "\"Ideologia gender, wielorakie dzia\u0142ania na rzecz upowszechniania si\u0119 praktycznego tej ideologii, mody na tzw. tranzycje, homoseksualizm, biseksualizm \u2013 ten walec wci\u0105\u017c przyspiesza. Podatne s\u0105 na to w szczeg\u00f3lno\u015bci dziew\u2026", "link": "https://wpolityce.pl/swiat/675690-nasz-wywiad-ucieklismy-z-kanady-przed-ideologia-gender", "date_published": "2023-12-25T12:36:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://wpolityce.pl", "album": "https://wpolityce.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": "https://media.wplm.pl/pictures/2023/12/23/1200/800/fc72f0dc99f74117a2ccd7e21754f26b.jpeg", "age": null, "page_rating_contents": 50, "page_rating_votes": 20, "page_rating_visits": 4, "page_rating": 70, "tags": ["indoctrination", "the left wing", "gender", "lgbt"], "comments": [], "vote": 20.0}, {"source": "https://bezprawnik.pl", "title": "Paszport w\u0119glowy to najg\u0142upszy pomys\u0142 na walk\u0119 ze zmianami klimatu, o jakim s\u0142ysza\u0142em", "description": "Paszport w\u0119glowy z rocznym limitem CO2 dla ka\u017cdego? Jasne, jak tylko mo\u017cni tego \u015bwiata zrobi\u0105 porz\u0105dek z Chinami, Indiami i USA.", "link": "https://bezprawnik.pl/paszport-weglowy", "date_published": "2023-12-14T06:24:04.539458+00:00", "permanent": true, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://bezprawnik.pl", "album": "https://bezprawnik.pl", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://bezprawnik.pl/app/uploads/2023/12/paszport-weglowy.jpg", "age": null, "page_rating_contents": 50, "page_rating_votes": 50, "page_rating_visits": 5, "page_rating": 100, "tags": ["climate change"], "comments": [], "vote": 50.0}, {"source": "https://www.mp.pl", "title": "Ucisk w klatce piersiowej i ko\u0142atanie serca po szczepieniu przeciwko COVID-19 u 16-letniego ch\u0142opca", "description": "Ucisk w klatce piersiowej i ko\u0142atanie serca po szczepieniu przeciwko COVID-19 u 16-letniego ch\u0142opca", "link": "https://www.mp.pl/szczepienia/praktyka/przypadki/310343,ucisk-w-klatce-piersiowej-i-kolatanie-serca-po-szczepieniu-przeciwko-covid-19-u-16-letniego-chlopca", "date_published": "2023-12-11T09:39:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://www.mp.pl", "album": "https://www.mp.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": "https://adst.mp.pl/img/articles///www.mp.pl/szczepienia/praktyka/przypadki/istock-489563248-290.jpg", "age": null, "page_rating_contents": 51, "page_rating_votes": 7, "page_rating_visits": 3, "page_rating": 58, "tags": ["covid"], "comments": [], "vote": 7.0}, {"source": "https://zaufanatrzeciastrona.pl", "title": "O trzech takich, co zhakowali prawdziwy poci\u0105g \u2013 a nawet 30 poci\u0105g\u00f3w | Zaufana Trzecia Strona", "description": "O trzech takich, co zhakowali prawdziwy poci\u0105g \u2013 a nawet 30 poci\u0105g\u00f3w | Zaufana Trzecia Strona", "link": "https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/o-trzech-takich-co-zhakowali-prawdziwy-pociag-a-nawet-30-pociagow", "date_published": "2023-12-05T07:09:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://zaufanatrzeciastrona.pl", "album": "https://zaufanatrzeciastrona.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": "https://lh7-us.googleusercontent.com/M6PZ-NSSdeu35QFqWx7OgMhMxCmfdrRng6P_znCtOM0Ov2cwk_Pvb8nen1x8Z73NY9aAqIHiZXRdu9mvDq_zUFfNKN3zlOVjQbosXKDPb9LzhlIBS7yXo1vF4mMK64l-zk_GHda4KL1RSKYze2DyAjc", "age": null, "page_rating_contents": 40, "page_rating_votes": 30, "page_rating_visits": 6, "page_rating": 70, "tags": ["dark design", "newag"], "comments": [], "vote": 30.0}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCe6nK69Yc1zna7QSJEfA9pw", "title": "KONIEC PRYWATNO\u015aCI w internecie nadchodzi.", "description": "\ud83d\udd25 Otrzymuj najwa\u017cniejsze wydarzenia ze \u015bwiata cyberbezpiecze\u0144stwa z ostatnich godzin. Regularnie i zwi\u0119\u017ale. E-mailem wprost na Twoj\u0105 skrzynk\u0119. Zapisz si\u0119 do naszego newslettera CYBEREXPRESS \ud83d\ude82 https://niebezpiecznik.substack.com/  \ud83d\udd25", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=W00XCGCkuWw", "date_published": "2023-11-17T19:45:07+00:00", "permanent": true, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "Niebezpiecznik", "album": "Niebezpiecznik", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": "https://i4.ytimg.com/vi/W00XCGCkuWw/hqdefault.jpg", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 10, "page_rating_visits": 9, "page_rating": 10, "tags": ["censorship", "privacy", "surveillance"], "comments": [], "vote": 10.0}, {"source": "https://www.pap.pl", "title": "https://www.pap.pl/aktualnosci/polityk-postrzelony-w-twarz-w-centrum-madrytu", "description": "https://www.pap.pl/aktualnosci/polityk-postrzelony-w-twarz-w-centrum-madrytu", "link": "https://www.pap.pl/aktualnosci/polityk-postrzelony-w-twarz-w-centrum-madrytu", "date_published": "2023-11-10T11:48:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://www.pap.pl", "album": "https://www.pap.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 3, "page_rating": 0, "tags": ["christianophobia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://motoryzacja.interia.pl", "title": "Pytania o elektryczn\u0105 rewolucj\u0119. Koncerny m\u00f3wi\u0105 o powa\u017cnym problemie", "description": "Pytania o elektryczn\u0105 rewolucj\u0119. Koncerny m\u00f3wi\u0105 o powa\u017cnym problemie", "link": "https://motoryzacja.interia.pl/raport-samochody-elektryczne/news-to-juz-koniec-trendu-na-elektryki-koncerny-mowia-o-powaznym-,nId,7113222", "date_published": "2023-10-28T18:29:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://motoryzacja.interia.pl", "album": "https://motoryzacja.interia.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 2, "page_rating": 0, "tags": ["electric vehicles", "climate change"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe badanie: Szczepionki na COVID i gryp\u0119 zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko udaru u senior\u00f3w", "description": "Z analizy danych przeprowadzonej przez ameryka\u0144sk\u0105 Agencj\u0119 ds. \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) wynika, \u017ce przyjmowanie szczepionek na COVID-19 i gryp\u0119 mo\u017ce wi\u0105za\u0107 si\u0119 z pewnym ryzykiem u senior\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39326731-nowe-badanie-szczepionki-na-covid-i-grype-zwiekszaja-ryzyko-udaru-u-seniorow", "date_published": "2023-10-26T07:49:36+00:00", "permanent": true, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 3, "page_rating": 0, "tags": ["covid"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epedagogika.pl", "title": "Youtuber, przemoc, zagro\u017cenie - lekcja z Pandora gate", "description": "Youtuber, przemoc, zagro\u017cenie - lekcja z Pandora gate", "link": "https://epedagogika.pl/top-tematy/czy-znany-youtuber-moze-byc-zagrozeniem-jaka-lekcja-na-temat-przemocy-w-sieci-plynie-z-afery-pandora-gate-7359.html", "date_published": "2023-10-12T06:10:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://epedagogika.pl", "album": "https://epedagogika.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pandora gate", "youtube"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Walka z COVID-19 w Polsce. Raport NIK zarzuca w\u0142adzy \"daleko id\u0105c\u0105 niegospodarno\u015b\u0107\"", "description": "Kancelaria premiera nie wywi\u0105za\u0142a si\u0119 nale\u017cycie ze swoich obowi\u0105zk\u00f3w - wynika z kontroli NIK dotycz\u0105cej realizacji zada\u0144 finansowanych z Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19. Ministerstwo Zdrowia nieprawid\u0142owo oszacowa\u0142o zapotrzebowanie na szczepionki, a straty pa\u0144stwa z tego tytu\u0142u to daleko id\u0105c\u0105 niegospodarno\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 prezes NIK Marian Bana\u015b.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39180861-walka-z-covid-19-w-polsce-raport-nik-zarzuca-wladzy-daleko-idaca-niegospodarnosc", "date_published": "2023-09-28T10:42:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["vaccine", "covid"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://biznes.interia.pl", "title": "Polskie finanse zagro\u017cone. Fundujemy sobie wysoki deficyt bud\u017cetowy i skokowy wzrost d\u0142ugu", "description": "Polskie finanse zagro\u017cone. Fundujemy sobie wysoki deficyt bud\u017cetowy i skokowy wzrost d\u0142ugu", "link": "https://biznes.interia.pl/gospodarka/news-polski-dlug-gwaltownie-rosnie-wkrotce-moze-przekroczyc-pozio,nId,7027813", "date_published": "2023-09-17T11:36:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://biznes.interia.pl", "album": "https://biznes.interia.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["public debt"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.onet.pl", "title": "NIK ujawnia: w czasie pandemii rz\u0105d nara\u017ca\u0142 \u017cycie i zdrowie Polak\u00f3w", "description": "NIK ujawnia: w czasie pandemii rz\u0105d nara\u017ca\u0142 \u017cycie i zdrowie Polak\u00f3w\r\n        \r\n        - Wiadomo\u015bci", "link": "https://wiadomosci.onet.pl/tylko-w-onecie/nik-ujawnia-w-czasie-pandemii-rzad-narazal-zycie-i-zdrowie-polakow/9jf5pte?utm_source=wykop.pl_viasg_wiadomosci&utm_medium=referal&utm_campaign=leo_automatic&srcc=undefined", "date_published": "2023-09-11T06:39:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://wiadomosci.onet.pl", "album": "https://wiadomosci.onet.pl", "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["government", "covid", "poland", "najwy\u017csza izba kontroli"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci zaniepokojeni tempem zad\u0142u\u017cania si\u0119 kraju. \"Sytuacja jest dramatyczna\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/d2a772b06fdfb0-948-568-0-0-4134-2480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku d\u0142ug publiczny przekroczy 2 bln z\u0142, a jego relacja do PKB wzro\u015bnie do 53 proc. Tegoroczny poziom poni\u017cej 50 proc. to zas\u0142uga g\u0142\u00f3wnie wysokiej inflacji, dzi\u0119ki kt\u00f3rej d\u0142ug jest finansowany ukrytym...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-zaniepokojeni-tempem-zadluzania-sie-kraju-Sytuacja-jest-dramatyczna-8606849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-07T05:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107", "public debt", "poland"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "AstraZeneca i Pfizer-BioNTech maj\u0105\u00a0k\u0142opoty. Sypi\u0105 si\u0119 pozwy o skutki uboczne szczepionek na COVID-19", "description": "Do niemieckich s\u0105d\u00f3w trafi\u0142y ju\u017c\u00a0setki pozw\u00f3w przeciwko firmom AstraZeneca i Pfizer-BioNTech, a ci\u0105gle pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe. Chodzi o skutki uboczne szczepionki przeciwko COVID-19. Pacjenci twierdz\u0105, \u017ce firma nie dochowa\u0142a nale\u017cytej staranno\u015bci, informuj\u0105c o mo\u017cliwych komplikacjach wynikaj\u0105cych z zaszczepienia ich preparatem.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39028671-astrazeneca-i-pfizer-biontech-maja-klopoty-sypia-sie-pozwy-o-skutki-uboczne-szczepionek-na-covid-19", "date_published": "2023-08-30T16:00:26.952834+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pfizer", "covid", "astrazeneca", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Surowe kary za dezinformacj\u0119 oraz szpiegostwo. Jest podpis prezydenta", "description": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu karnego, kt\u00f3ra zaostrza kary za szpiegostwo \u2014 przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 Kancelaria Prezydenta. Kontrowersje budz\u0105 kary za \"prowadzenie dezinformacji, polegaj\u0105cej na rozpowszechnianiu nieprawdziwych lub wprowadzaj\u0105cych w b\u0142\u0105d informacji\".", "link": "https://businessinsider.com.pl/prawo/surowe-kary-za-szpiegostwo-i-dezinformacje-andrzej-duda-podpisal-ustawe/zp97b0t", "date_published": "2023-08-30T15:20:01.349573+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "Business insider", "album": "Business insider", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["espionage", "poland", "misinformation", "disinformation"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://lubimyczytac.pl", "title": "Rozpieszczony umys\u0142. Jak dobre intencje i z\u0142e idee skazuj\u0105 pokolenia na pora\u017ck\u0119 - Jonathan Haidt,\u00a0Greg Lukianoff | Ksi\u0105\u017cka w Lubimyczytac.pl - Opinie, oceny, ceny", "description": "Rozpieszczony umys\u0142. Jak dobre intencje i z\u0142e idee skazuj\u0105 pokolenia na pora\u017ck\u0119 - Jonathan Haidt,\u00a0Greg Lukianoff | Ksi\u0105\u017cka w Lubimyczytac.pl - Opinie, oceny, ceny", "link": "https://lubimyczytac.pl/ksiazka/5050676/rozpieszczony-umysl-jak-dobre-intencje-i-zle-idee-skazuja-pokolenia-na-porazke", "date_published": "2023-08-28T07:17:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["book", "science is dead"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://pogoda.interia.pl", "title": "Pogoda w INTERIA.PL \u2013 d\u0142ugoterminowa (na 25 dni) prognoza pogody dla Polski, Europy i \u015awiata", "description": "Pogoda w INTERIA.PL \u2013 d\u0142ugoterminowa (na 25 dni) prognoza pogody dla Polski, Europy i \u015awiata", "link": "https://pogoda.interia.pl/", "date_published": "2023-08-27T18:24:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["weather"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bolt zacznie nagrywa\u0107 Polak\u00f3w. Projekt budzi kontrowersje", "description": "Polska b\u0119dzie jednym z pierwszych kraj\u00f3w na \u015bwiecie, gdzie Bolt nagra wszystko, co dzieje si\u0119 w aucie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art38995261-bolt-zacznie-nagrywac-polakow-projekt-budzi-kontrowersje", "date_published": "2023-08-24T01:16:30.138756+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["privac", "technofeudalism", "bolt", "poland", "surveillance"], "comments": [], "vote": 10.0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znikaj\u0105ca Hiszpania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_UAktkuTURBXy9iYzMxNjBjNS03OWYxLTQ3NGItYjdkMC05MGMwMTZmNGQ2NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obumieraj\u0105ce miasteczka czy nawet zupe\u0142nie opustosza\u0142e miejscowo\u015bci to coraz cz\u0119stszy obraz Hiszpanii. Cho\u0107 podobn\u0105 sytuacj\u0119 mo\u017cna zaobserwowa\u0107 w r\u00f3\u017cnych krajach \u2013 szczeg\u00f3lnie na po\u0142udniu Europy \u2013 to jednak najwi\u0119kszy kraj P\u00f3\u0142wyspu Iberyjskiego jest wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym si\u0119 przyk\u0142adem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9220831,znikajaca-hiszpania.html", "date_published": "2023-08-17T04:00:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["depopulation"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://twitter.com", "title": "Naomi Watts, Megan Fox i Charlize Theron na zdj\u0119ciach z\u2026 synami", "description": "Naomi Watts, Megan Fox i Charlize Theron na zdj\u0119ciach z\u2026 synami", "link": "https://twitter.com/BuonaSera1916/status/1691406601012289536?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1691406601012289536%7Ctwgr%5Ec0284957550f77a7041ab6e15a00f15994cdb8c4%7Ctwcon%5Es1_&ref_url=https%3A%2F%2Fwykop.pl%2Flink%2F7186149%2Fnowa-moda-wsrod-pato-celebrytek-miec-dziecko-trans", "date_published": "2023-08-16T05:47:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Auta wodorowe to przysz\u0142o\u015b\u0107? Naprawa kosztuje 2 razy wi\u0119cej ni\u017c ca\u0142e auto, a \u017cywotno\u015b\u0107 to... 10 lat", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/28709_1.jpg\" />            Wiele os&oacute;b widzi w autach wodorowych przysz\u0142o\u015b\u0107 i alternatyw\u0119 dla kontrowersyjnych&nbsp;elektryk&oacute;w, kt&oacute;re nie ciesz\u0105 si\u0119 wcale przychylno\u015bci\u0105 kierowc&oacute;w. Ogniwo wodorowe jest du\u017co l\u017cejsze ni\u017c akumulatory, a zamiast...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/auta_wodorowe_sa_super_naprawa_kosztuje_2_razy_wiecej_niz_cale_auto_a_zywotnosc_to_10_lat-28709.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/auta_wodorowe_sa_super_naprawa_kosztuje_2_razy_wiecej_niz_cale_auto_a_zywotnosc_to_10_lat-28709.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/auta_wodorowe_sa_super_naprawa_kosztuje_2_razy_wiecej_niz_cale_auto_a_zywotnosc_to_10_lat-28709.html", "date_published": "2023-08-09T08:30:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["electric vehicles"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://chrome.google.com", "title": "Pomocnik Allegro - Chrome Web Store", "description": "Pomocnik Allegro - Chrome Web Store", "link": "https://chrome.google.com/webstore/detail/pomocnik-allegro/mppahmgdcnapaalefnpnfoekkpggkkol?hl=pl", "date_published": "2023-08-06T14:15:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["browser extension"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.pap.pl", "title": "\"Przemoc osi\u0105gn\u0119\u0142a sw\u00f3j szczyt\". Belgijski policjant o przera\u017caj\u0105cej brutalno\u015bci przest\u0119pc\u00f3w w Brukseli | Polska Agencja Prasowa SA", "description": "\"Przemoc osi\u0105gn\u0119\u0142a sw\u00f3j szczyt\". Belgijski policjant o przera\u017caj\u0105cej brutalno\u015bci przest\u0119pc\u00f3w w Brukseli | Polska Agencja Prasowa SA", "link": "https://www.pap.pl/aktualnosci/news%2C1603692%2Cprzemoc-osiagnela-swoj-szczyt-belgijski-policjant-o-przerazajacej", "date_published": "2023-08-01T10:32:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["immigration"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://pl.m.wikipedia.org", "title": "Wojna o krow\u0119 \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia", "description": "Wojna o krow\u0119 \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia", "link": "https://pl.m.wikipedia.org/wiki/Wojna_o_krow%C4%99", "date_published": "2023-07-30T19:49:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["history"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://next.gazeta.pl", "title": "W\u0142ochy zawieszaj\u0105 \u015bwiadczenie dla 170 tys. obywateli. Prawie pi\u0119\u0107 lat nie pracowali, ale to koniec | Biznes na Next.Gazeta.pl", "description": "W\u0142ochy zawieszaj\u0105 \u015bwiadczenie dla 170 tys. obywateli. Prawie pi\u0119\u0107 lat nie pracowali, ale to koniec | Biznes na Next.Gazeta.pl", "link": "https://next.gazeta.pl/next/7,151003,30024617,wlochy-zawieszaja-swiadczenie-dla-170-tys-obywateli-prawie.html", "date_published": "2023-07-30T19:16:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["guaranteed income", "the left wing"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.hoplofobia.info", "title": "Kto zabija w Ameryce albo 13/64 \u2013 HOPLOFOBIA.INFO", "description": "Kto zabija w Ameryce albo 13/64 \u2013 HOPLOFOBIA.INFO", "link": "https://www.hoplofobia.info/kto-zabija-w-ameryce-albo-13-64/", "date_published": "2023-07-25T09:42:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["racism", "science is dead", "crime"], "comments": [], "vote": 60.0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy boj\u0105 si\u0119 chodzi\u0107 na baseny. \"Obelgi i gro\u017aby \u015bmierci s\u0105 na porz\u0105dku dziennym\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dXJktkuTURBXy9kNWVjM2I5ZS03OTljLTQ2NTEtOGMwYy1iMzkyY2VkYzY2NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Debata na temat bezpiecze\u0144stwa na niemieckich k\u0105pieliskach ogarn\u0119\u0142a ca\u0142y kraj. By\u0142a minister ds. rodziny uwa\u017ca, \u017ce &quot;kontrole to\u017csamo\u015bci i obecno\u015b\u0107 policji na niewiele si\u0119 zdadz\u0105, je\u015bli arabska m\u0142odzie\u017c generalnie nie przestrzega norm naszego spo\u0142ecze\u0144stwa&quot;. G\u0142os w tej sprawie zabra\u0142 te\u017c kanclerz Scholz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8891054,niemcy-boja-sie-chodzic-na-baseny-obelgi-i-grozby-smierci-sa-na-porz.html", "date_published": "2023-07-22T06:54:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["immigration"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec kilkunastu pirackich serwis\u00f3w. Tw\u00f3rca skar\u017cy si\u0119 na Canal+ i policj\u0119", "description": "Przesta\u0142o dzia\u0142a\u0107 kilkana\u015bcie serwis\u00f3w z linkami do bezprawnie udost\u0119pnianych film\u00f3w, seriali, gier i ksi\u0105\u017cek. To witryny m.in. z \u201ewarez\u201d i \u201etorrent\u201d w nazwach. - Policja mo\u017ce podejmowa\u0107 kolejne pr\u00f3by zabierania mi sprz\u0119tu elektronicznego - skar\u017cy si\u0119 ich za\u0142o\u017cyciel.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-serwisy-pirackie-warez-torrent-zamkiete-zniknely-dlaczego", "date_published": "2023-07-20T20:08:18.494693+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["piracy"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "http://www.retronauta.pl", "title": "Skrywana tajemnica firm Adidas i Puma (II w\u00b6)", "description": "Skrywana tajemnica firm Adidas i Puma (II w\u00b6)", "link": "http://www.retronauta.pl/skrywana-tajemnica-firm-adidas-i-puma", "date_published": "2023-07-20T19:16:19+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["adidas", "germany", "puma", "holocaust"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wpolityce.pl", "title": "Eksperymenty LGBT na dzieciach. Wywiad z potworem", "description": "Eksperymenty LGBT na dzieciach. Wywiad z potworem", "link": "https://wpolityce.pl/spoleczenstwo/654778-eksperymenty-lgbt-na-dzieciach-wywiad-z-potworem", "date_published": "2023-07-16T07:08:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["transgender", "the left wing"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://calcoolator.pl", "title": "Spadek napi\u00c4\u0099cia z pr\u00c4\u0085du, pr\u00c4\u0085d jednofazowy i tr\u00c3\u00b3jfazowy, d\u00c5\u0082ugo\u00c5\u009b\u00c4\u0087, przekr\u00c3\u00b3j lub \u00c5\u009brednica przewodu- Calcoolator.pl - Kalkulator online.", "description": "Spadek napi\u00c4\u0099cia z pr\u00c4\u0085du, pr\u00c4\u0085d jednofazowy i tr\u00c3\u00b3jfazowy, d\u00c5\u0082ugo\u00c5\u009b\u00c4\u0087, przekr\u00c3\u00b3j lub \u00c5\u009brednica przewodu- Calcoolator.pl - Kalkulator online.", "link": "https://calcoolator.pl/spadek_napiecia_z_pradu_jednofazowy_trojfazowy.html", "date_published": "2023-07-10T09:40:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["online calculator", "project"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://kobieta.onet.pl", "title": "Zdradzaj\u0105 partner\u00f3w na urlopie. M\u00f3wi\u0105, \u017ce potem s\u0105 lepszymi \u017conami                 - Kobieta", "description": "Zdradzaj\u0105 partner\u00f3w na urlopie. M\u00f3wi\u0105, \u017ce potem s\u0105 lepszymi \u017conami \r\n        \r\n        - Kobieta", "link": "https://kobieta.onet.pl/wiadomosci/zdradzaja-partnerow-na-urlopie-mowia-ze-potem-sa-lepszymi-zonami/7g434kg?utm_source=kobieta.onet.pl_viasg_kobieta&utm_medium=referal&utm_campaign=leo_automatic&srcc=undefined&utm_v=2", "date_published": "2023-07-08T08:24:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["feminism", "propaganda"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyja\u015bnie\u0144 ws. umowy z Pfizerem nie b\u0119dzie. Parlament Europejski kapituluje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ByktkuTURBXy85Zjg4Mjk4MC01ZDkxLTRhMTQtYTkyYy02MWFkNTliZWIzOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie tylko negocjacje, lecz tak\u017ce zapisy kontraktowe powinny by\u0107 transparentne \u2013 deklarowa\u0142a jesieni\u0105 Kathleen Van Brempt, szefowa komisji europarlamentu. Transparentno\u015bci jednak nie b\u0119dzie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8747464,wyjasnien-ws-umowy-z-pfizerem-nie-bedzie-parlament-europejski-kapitu.html", "date_published": "2023-07-06T05:36:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "vaccine", "pfizer"], "comments": [], "vote": 50.0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u015bli zielona transformacja ma si\u0119 uda\u0107, potrzeba 700 mld euro rocznie. Media dotar\u0142y do projektu raportu KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3huktkuTURBXy8zZThkYTFjMS1hNGRkLTQwYzItYmM3My04YmQxMTU2NjNkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska musi inwestowa\u0107 dodatkowe 700 miliard\u00f3w euro rocznie, je\u015bli plan przej\u015bcia europejskiej gospodarki na zielon\u0105 energi\u0119 ma si\u0119 powie\u015b\u0107, a Stary Kontynent ma si\u0119 odci\u0105\u0107 si\u0119 od tanich rosyjskich paliw kopalnych, wynika z projektu raportu Komisji Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8747074,jesli-zielona-transformacja-ma-sie-udac-potrzeba-700-mld-euro-rocznie.html", "date_published": "2023-07-05T11:54:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "global warming"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Cyfrowe Euro z zaszytymi funkcjami! Zdziwisz si\u0119, kto o nich zadecyduje!", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. https://bit.ly/449KmHd\n2. https://bit.ly/3niam2L\n3. https://bit.ly/437ttvk\n4. https://bit.ly/3NzjglE\n5. https://bit.ly/43b70gV\n6. https://bit.ly/42Zl4du \n7. https://bit.ly/3NQMDkW\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Wykorzystano grafik\u0119 ze strony:\nyoutube.com / Bank for International Settlements - https://bit.ly/42Zl4du \n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #euro #cbdc #pieni\u0105dze\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=42vlkuxG_84", "date_published": "2023-06-29T21:40:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://i1.ytimg.com/vi/42vlkuxG_84/hqdefault.jpg", "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["digital euro", "cbdc"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Skala wymusze\u0144, korupcji i bezkarno\u015bci najwi\u0119ksza w historii Ukrainy. Firmy m\u00f3wi\u0105 do\u015b\u0107", "description": "Samowola \u0142ap\u00f3wkarzy w mundurach i s\u0119dziowskich togach przekroczy\u0142a wszelkie granice \u2014 grzmi\u0105 ukrai\u0144scy przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy chc\u0105 stworzenia publicznego rejestru nieuczciwych funkcjonariuszy. Wskazuj\u0105, \u017ce korupcja na niespotykan\u0105 dot\u0105d skal\u0119 podwa\u017ca zdolno\u015b\u0107 obronn\u0105 Ukrainy.", "link": "https://businessinsider.com.pl/gospodarka/korupcja-w-ukrainie-na-niespotykana-skale-firmy-zaapelowaly-do-prezydenta/cg7ejz2", "date_published": "2023-06-28T16:24:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["ukraine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dane milion\u00f3w Polak\u00f3w na Seszelach. Dost\u0119p po 40 z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-dane-milionow-polakow-na-seszelach-dostep-po-40-zl,nId,6867040\"><img align=\"left\" alt=\"Dane milion\u00f3w Polak\u00f3w na Seszelach. Dost\u0119p po 40 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/dane-milionow-polakow-na-seszelach-dostep-po-40-zl/000HC0HEDV8IVX3M-C321.jpg\" /></a>Za op\u0142at\u0105 sp\u00f3\u0142ka zarejestrowana na Seszelach udost\u0119pnia dane ksi\u0105g wieczystych, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest formalnie resort Zbigniewa Ziobry. Wyciek dotyczy danych milion\u00f3w Polak\u00f3w. Prokuratura bada\u0142a spraw\u0119, ale \u015bledztwo zawieszono. - W Polsce taka dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest nielegalna, ale nie mamy mo\u017cliwo\u015bci zakazania tego procederu, je\u015bli dzieje si\u0119 to poza granicami kraju - m\u00f3wi Interii minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. Zyski z procederu id\u0105 w miliony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-dane-milionow-polakow-na-seszelach-dostep-po-40-zl,nId,6867040", "date_published": "2023-06-28T10:08:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["data leak", "poland"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://motoryzacja.interia.pl", "title": "Eksperci WEF ostrzegaj\u0105: trzeba ograniczy\u0107 liczb\u0119 aut na \u015bwiecie - Motoryzacja w INTERIA.PL", "description": "Eksperci WEF ostrzegaj\u0105: trzeba ograniczy\u0107 liczb\u0119 aut na \u015bwiecie - Motoryzacja w INTERIA.PL", "link": "https://motoryzacja.interia.pl/wiadomosci/news-eksperci-wef-ostrzegaja-trzeba-ograniczyc-liczbe-aut-na-swie,nId,6856931", "date_published": "2023-06-25T08:49:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "wef", "world economic forum", "electric vehicles", "davos"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl", "title": "Lotnictwo. Prywatne odrzutowce generuj\u0105 10 razy wi\u0119cej gaz\u00f3w cieplarnianych ni\u017c loty rejsowe - raport ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w Politycznych - TVN24 Biznes", "description": "Lotnictwo. Prywatne odrzutowce generuj\u0105 10 razy wi\u0119cej gaz\u00f3w cieplarnianych ni\u017c loty rejsowe - raport ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w Politycznych - TVN24 Biznes", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/lotnictwo-prywatne-odrzutowce-generuja-10-razy-wiecej-gazow-cieplarnianych-niz-loty-rejsowe-raport-amerykanskiego-instytutu-studiow-politycznych-7189114", "date_published": "2023-06-24T15:31:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "global warming"], "comments": [], "vote": 80.0}, {"source": "https://feeds.feedburner.com/niebezpiecznik/", "title": "Dziura w moj.gov.pl - mo\u017cna by\u0142o podejrze\u0107 dane Polak\u00f3w z bazy paszport\u00f3w.", "description": "<a href=\"https://niebezpiecznik.pl/post/dziura-w-rzadowym-systemie-mozna-bylo-podejrzec-cudze-paszporty-i-nie-tylko/\"><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"alignleft tfe wp-post-image\" height=\"100\" hspace=\"5\" src=\"https://niebezpiecznik.pl/wp-content/uploads/2023/06/paszport-wyciek-polska-150x150.jpg\" width=\"100\" /></a>Rz\u0105dowy serwis moj.gov.pl pozwala ka\u017cdemu Polakowi na za\u0142atwienie swoich urz\u0119dowych spraw online. Daje te\u017c\u00a0dost\u0119p do wielu rz\u0105dowych rejestr\u00f3w zawieraj\u0105cych wra\u017cliwe dane na temat ka\u017cdego z nas, np. rejestru dowod\u00f3w osobistych. Niestety, w moj.gov.pl znajdowa\u0142a si\u0119\u00a0dziura, kt\u00f3ra pozwala\u0142a na podgl\u0105danie cudzych danych z rejestru dokument\u00f3w paszportowych. O sprawie poinformowa\u0142 nas jeden z Czytelnik\u00f3w, kt\u00f3ry b\u0142\u0105d zauwa\u017cy\u0142. [&#8230;]", "link": "https://niebezpiecznik.pl/post/dziura-w-rzadowym-systemie-mozna-bylo-podejrzec-cudze-paszporty-i-nie-tylko/", "date_published": "2023-06-22T10:59:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["data leak"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://feeds.feedburner.com/niebezpiecznik/", "title": "Polska apka szpieguj\u0105ca u\u017cytkownik\u00f3w Androida zosta\u0142a zhackowana. Wyciek\u0142y dane pods\u0142uchiwanych ni\u0105 ofiar", "description": "<a href=\"https://niebezpiecznik.pl/post/letmespy-android-wyciek-hacked/\"><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"alignleft tfe wp-post-image\" height=\"100\" hspace=\"5\" src=\"https://niebezpiecznik.pl/wp-content/uploads/2023/06/letmespy-wyciek-150x150.png\" width=\"100\" /></a>W internecie kto\u015b udost\u0119pni\u0142 plik o nazwie &#8220;jaki_kraj_taki_finfisher&#8220;. Plik zawiera dane u\u017cytkownik\u00f3w \u015bledzonych za pomoc\u0105 polskiego narz\u0119dzia do szpiegowania u\u017cytkownik\u00f3w Androida o nazwie LetMeSpy. Ale wyciek\u0142y te\u017c dane tych, kt\u00f3rzy wykorzystywali to narz\u0119dzie do \u015bledzenia innych &#x1f608;. &#8220;Alba\u0144ski wirus&#8221; &#8211; zainstaluj go sobie sam Zacznijmy od tego, \u017ce wiele os\u00f3b ma r\u00f3\u017cn\u0105 definicj\u0119 program\u00f3w do [&#8230;]", "link": "https://niebezpiecznik.pl/post/letmespy-android-wyciek-hacked/", "date_published": "2023-06-21T12:43:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["data leak", "letmespy", "hackers", "android", "stalkerware"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl", "title": "Uproszczenie procedur wizowych, wi\u0119cej pa\u0144stw uzyska wiz\u0119 w ministerstwie - rp.pl", "description": "Uproszczenie procedur wizowych, wi\u0119cej pa\u0144stw uzyska wiz\u0119 w ministerstwie - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/cudzoziemcy/art38629391-latwiejszy-wjazd-do-polski-dla-obywateli-ponad-20-panstw", "date_published": "2023-06-20T10:41:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "immigration"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl", "title": "WEF wzywa do 75% redukcji prywatnych samochod\u00f3w", "description": "WEF wzywa do 75% redukcji prywatnych samochod\u00f3w", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/wef_wzywa_do_75_redukcji_wlasnosci_prywatnych_samochodow-27875.html", "date_published": "2023-06-19T19:09:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": "https://ithardware.pl", "album": "https://ithardware.pl", "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 50, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 3, "page_rating": 50, "tags": ["world economic forum", "electric vehicles", "wef", "climate change"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl", "title": "Korupcja przy eksporcie zbo\u017ca z Ukrainy. Milion dolar\u00f3w \u0142ap\u00f3wek miesi\u0119cznie - Money.pl", "description": "Korupcja przy eksporcie zbo\u017ca z Ukrainy. Milion dolar\u00f3w \u0142ap\u00f3wek miesi\u0119cznie - Money.pl", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/milion-dolarow-lapowek-miesiecznie-korupcja-przy-eksporcie-zboza-z-ukrainy-6910673317431968a.html", "date_published": "2023-06-19T07:10:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["ukraine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl", "title": "Korupcja na Ukrainie. By\u0142y wiceminister obrony aresztowany - rp.pl", "description": "Korupcja na Ukrainie. By\u0142y wiceminister obrony aresztowany - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art38619671-korupcja-na-ukrainie-byly-wiceminister-obrony-aresztowany", "date_published": "2023-06-16T09:02:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["ukraine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCxylNW9F-X_u42j5ujiJJjg", "title": "Jak zrobi\u0107 dobr\u0105 siekier\u0119? Porady kowala Romka: \"Ostrze wstawione r\u00f3wno w obuch tak jak strzeli\u0142\"", "description": "Witaj na kanale Romek Zaklinacz Byk\u00f3w! Tutaj znajdziesz niezwyk\u0142e przygody Romka, do\u015bwiadczonego kowala, kt\u00f3ry stawi czo\u0142a ka\u017cdemu wyzwaniu. Od zaklinania byk\u00f3w, po tworzenie niezwyk\u0142ych rzeczy w swoim warsztacie - Romek nigdy si\u0119 nie poddaje.\r\n\r\nW tym odcinku Romek pokazuje, jak stworzy\u0107 siekier\u0119 z resora kolejowego. Mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 to skomplikowane, ale dla Romka nie ma rzeczy niemo\u017cliwych. Dzi\u0119ki jego do\u015bwiadczeniu i niewyczerpanej cierpliwo\u015bci, proces tworzenia tej siekiery stanie si\u0119 dla was prawdziw\u0105 przygod\u0105.\r\n\r\nSubskrybuj nasz kana\u0142, aby by\u0107 na bie\u017c\u0105co z kolejnymi odcinkami, kt\u00f3re przynosz\u0105 Ci prawdziwe emocje i nauk\u0119! Dzi\u0119kujemy za ogl\u0105danie i pami\u0119taj, z Romekiem Zaklinaczem Byk\u00f3w, ka\u017cda przygoda jest wyj\u0105tkowa!\r\n\r\nZacznij wspiera\u0107 m\u00f3j kana\u0142 i b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 publikowa\u0107 wi\u0119cej film\u00f3w:\r\nhttps://www.youtube.com/channel/UCxylNW9F-X_u42j5ujiJJjg/join", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=SkKCS0pO87I", "date_published": "2023-06-16T00:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi/SkKCS0pO87I/maxresdefault.jpg", "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["hobby", "blacksmith"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://biznes.wprost.pl", "title": "Blokada pornografii dla nieletnich. Ustawa o ochronie w sieci ju\u017c w Sejmie \u2013 Biznes Wprost", "description": "Blokada pornografii dla nieletnich. Ustawa o ochronie w sieci ju\u017c w Sejmie \u2013 Biznes Wprost", "link": "https://biznes.wprost.pl/technologie/internet/11261809/blokada-pornografii-dla-nieletnich-ustawa-o-ochronie-w-sieci-juz-w-sejmie.html", "date_published": "2023-06-13T20:57:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["tech control", "government control", "censorship", "poland"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl", "title": "Teva zap\u0142aci miliony dolar\u00f3w kary. Firma farmaceutyczna nap\u0119dza\u0142a kryzys opioidowy - Bankier.pl", "description": "Teva zap\u0142aci miliony dolar\u00f3w kary. Firma farmaceutyczna nap\u0119dza\u0142a kryzys opioidowy - Bankier.pl", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Teva-zaplaci-miliony-dolarow-kary-Firma-farmaceutyczna-napedzala-kryzys-opioidowy-8557212.html", "date_published": "2023-06-10T06:48:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["big pharma"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://chrzescijanin.pl", "title": "Nigeria: 168 zabitych w atakach na chrze\u015bcija\u0144skie wsie - Chrze\u015bcija\u0144ski Serwis Informacyjny", "description": "Nigeria: 168 zabitych w atakach na chrze\u015bcija\u0144skie wsie - Chrze\u015bcija\u0144ski Serwis Informacyjny", "link": "https://chrzescijanin.pl/168-zabitych-w-atakach-na-chrzescijanskie-wsie/", "date_published": "2023-06-08T14:48:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["nigeria", "christianophobia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl", "title": "Jest porozumienie ws. relokacji migrant\u00f3w mimo sprzeciwu Polski - RMF 24", "description": "Jest porozumienie ws. relokacji migrant\u00f3w mimo sprzeciwu Polski - RMF 24", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-jest-porozumienie-ws-relokacji-migrantow-mimo-sprzeciwu-pols,nId,6829558#crp_state=1", "date_published": "2023-06-08T08:10:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "immigration"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.totylkoteoria.pl", "title": "Moja historia cofni\u0119cia zmiany p\u0142ci. Tranzycja i detranzycja", "description": "Moja historia cofni\u0119cia zmiany p\u0142ci. Tranzycja i detranzycja", "link": "https://www.totylkoteoria.pl/tranzycja-detranzycja-zmiana-plci/", "date_published": "2023-06-08T06:37:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["homosexuality", "transgender"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://energetyka24.com", "title": "Komisja Europejska nie chce obci\u0105\u017cy\u0107 prywatnych odrzutowc\u00f3w op\u0142atami za emisje | Energetyka24", "description": "Komisja Europejska nie chce obci\u0105\u017cy\u0107 prywatnych odrzutowc\u00f3w op\u0142atami za emisje | Energetyka24", "link": "https://energetyka24.com/klimat/wiadomosci/komisja-europejska-nie-chce-obciazyc-prywatnych-odrzutowcow-oplatami-za-emisje", "date_published": "2023-06-05T13:03:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "elites"], "comments": [], "vote": 60.0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Fiskus na Instagramie i Facebooku. Urz\u0119dnicy sprawdzaj\u0105 podatnik\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych", "description": "Fiskus sprawdza podatnik\u00f3w na Facebooku, Instagramie i platformach handlowych. Przegl\u0105daj\u0105c zdj\u0119cia i og\u0142oszenia, skarb\u00f3wka szuka informacji o osobach, kt\u00f3re nie p\u0142ac\u0105 podatk\u00f3w, zani\u017caj\u0105 ich wysoko\u015b\u0107, prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 bez rejestracji lub traktuj\u0105 wydatki wakacyjne jak koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej \u2014 informuje Prawo.pl.", "link": "https://businessinsider.com.pl/twoje-pieniadze/fiskus-na-instagramie-i-facebooku-urzednicy-sprawdzaja-podatnikow-w-mediach/s39bcer", "date_published": "2023-06-03T18:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["fiskus", "government control"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl", "title": "Kasy samoobs\u0142ugowe demontowane w kolejnych krajach. Jest wa\u017cny pow\u00f3d - Instalki.pl", "description": "Kasy samoobs\u0142ugowe demontowane w kolejnych krajach. Jest wa\u017cny pow\u00f3d - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/technika/59435-kasy-samoobslugowe-demontowane-w-kolejnych-krajach-jest-wazny-powod.html", "date_published": "2023-06-03T17:46:08.673382+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["sociology"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Szefowa Coca-Cola HBC w Polsce: wyr\u00f3wnamy liczb\u0119 kobiet i m\u0119\u017cczyzn w kierownictwie [WYWIAD]", "description": "\u2014 Jednym z naszych za\u0142o\u017ce\u0144 jest wyr\u00f3wnanie liczby kobiet i m\u0119\u017cczyzn na stanowiskach kierowniczych. Naszym celem jako Grupy Coca-Cola HBC jest osi\u0105gni\u0119cie tego balansu do 2030 r. Jeste\u015bmy ju\u017c blisko, ale wci\u0105\u017c widzimy tu przestrze\u0144 do dzia\u0142ania \u2013 m\u00f3wi Ru\u017ea Tomi\u0107 Fontana, dyrektorka generalna Coca-Cola HBC Polska i Kraje Ba\u0142tyckie.", "link": "https://businessinsider.com.pl/firmy/szefowa-coca-cola-hbc-chce-w-kierownictwie-tyle-kobiet-co-mezczyzn-ma-plan/d6kexfe", "date_published": "2023-06-03T04:47:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["quotas", "feminism", "sexism"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Hakerzy ujawnili dane u\u017cytkownik\u00f3w Allegro, Onetu, WP i Facebooka. Rz\u0105d oferuje weryfikacj\u0119", "description": "W internecie pojawi\u0142a si\u0119 baza danych loginowych kilku milion\u00f3w polskich u\u017cytkownik\u00f3w, m.in. witryn e-mailowych Onet i WP, Facebooka i kilku platform e-commerce. Allegro zresetowa\u0142o has\u0142a internaut\u00f3w, kt\u00f3rych mo\u017ce dotyczy\u0107 wyciek. Ministerstwo Cyfryzacji uruchomi\u0142o stron\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 ka\u017cdemu u\u017cytkownikowi zweryfikowa\u0107, czy ujawniono jego dane.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wyciek-danych-haslo-login-allegro-onetu-wp-facebook-jak-sprawdzic-moje-dane", "date_published": "2023-06-01T01:51:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["data leak", "hackers"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Lex Tusk podpisana, z\u0142oty i gie\u0142da w d\u00f3\u0142. Oto dlaczego rynek tak zareagowa\u0142", "description": "\"\u017begnajcie pieni\u0105dze z KPO\". Tak rynek walutowy i gie\u0142dowy wydaje si\u0119 ocenia\u0107 podpis prezydenta z\u0142o\u017cony pod ustaw\u0105 \"lex Tusk\". Podpis wp\u0142yn\u0105\u0142 zar\u00f3wno na kurs z\u0142otego, jak i notowania akcji na warszawskiej gie\u0142dzie. Wybory to zdecydowanie nie jest dobry czas na inwestowanie.", "link": "https://businessinsider.com.pl/gielda/wiadomosci/lex-tusk-podpisana-zloty-i-gielda-w-dol-oto-dlaczego-rynek-tak-zareagowal/047yqw4", "date_published": "2023-05-29T10:17:54+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107", "poland", "lex tusk"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Unia Europejska: Identyfikator cyfrowy dla wszystkich do 2030 roku", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/27516_1.jpg\" />            Wdra\u017canie identyfikator&oacute;w cyfrowych przyspiesza przy niewielkiej uwadze spo\u0142eczno\u015bci i w\u0142a\u015bciwie jakimkolwiek braku sprzeciwu.&nbsp;Komisja Europejska przeznaczy\u0142a 46 mln EUR na kontrowersyjny europejski portfel to\u017csamo\u015bci cyfrowej,...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/unia_europejska_identyfikator_cyfrowy_dla_wszystkich_do_2030_roku-27516.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/unia_europejska_identyfikator_cyfrowy_dla_wszystkich_do_2030_roku-27516.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/unia_europejska_identyfikator_cyfrowy_dla_wszystkich_do_2030_roku-27516.html", "date_published": "2023-05-29T07:45:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["digital identity", "government control"], "comments": [], "vote": 50.0}, {"source": "https://zaufanatrzeciastrona.pl", "title": "Kilka milion\u00f3w login\u00f3w i hase\u0142 z Polski wyciek\u0142o do sieci | Zaufana Trzecia Strona", "description": "Kilka milion\u00f3w login\u00f3w i hase\u0142 z Polski wyciek\u0142o do sieci | Zaufana Trzecia Strona", "link": "https://zaufanatrzeciastrona.pl/post/kilka-milionow-loginow-i-hasel-z-polski-wycieklo-do-sieci/", "date_published": "2023-05-29T07:38:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["data leak"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl/", "title": "Tesla ma problem. Pracownik ujawni\u0142 tysi\u0105ce skarg na auta elektryczne - Instalki.pl", "description": "Tesla ma problem. Pracownik ujawni\u0142 tysi\u0105ce skarg na auta elektryczne - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/technika/59356-tesla-wyciek-100-gb-skargi-handelsblatt.html", "date_published": "2023-05-29T07:27:02.626362+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["electric vehicles", "climate change"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl", "title": "Lex Tusk - co zawiera i dlaczego jest gro\u017ana - rp.pl", "description": "Lex Tusk - co zawiera i dlaczego jest gro\u017ana - rp.pl", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art38529891-lex-tusk-co-zawiera-i-dlaczego-jest-grozna", "date_published": "2023-05-29T06:59:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107", "poland", "lex tusk"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://pl.wikipedia.org", "title": "Polscy Sprawiedliwi w\u015br\u00f3d Narod\u00f3w \u015awiata \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia", "description": "Polscy Sprawiedliwi w\u015br\u00f3d Narod\u00f3w \u015awiata \u2013 Wikipedia, wolna encyklopedia", "link": "https://pl.wikipedia.org/wiki/Polscy_Sprawiedliwi_w%C5%9Br%C3%B3d_Narod%C3%B3w_%C5%9Awiata", "date_published": "2023-05-25T11:53:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "righteous among the nations", "holocaust", "israel"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "UE szykuje si\u0119 do zakazu szyfrowania. Wyciek\u0142a oficjalna ankieta z opiniami pa\u0144stw cz\u0142onkowskich", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/27433_1.jpg\" />            Z wynik&oacute;w ujawnionej w sieci&nbsp;ankiety Rady Europejskiej, dotycz\u0105cej opinii na temat szyfrowania w krajach cz\u0142onkowskich, wynika, \u017ce Hiszpania wyra\u017anie popiera zakaz stosowania szyfrowania typu end-to-end. Taki \u015brodek zosta\u0142 zaproponowany...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/wyciekla_lista_krajow_ue_zwalczajacych_szyfrowanie_komunikatorow_znamy_stanowisko_polski_i_innych-27433.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/wyciekla_lista_krajow_ue_zwalczajacych_szyfrowanie_komunikatorow_znamy_stanowisko_polski_i_innych-27433.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/wyciekla_lista_krajow_ue_zwalczajacych_szyfrowanie_komunikatorow_znamy_stanowisko_polski_i_innych-27433.html", "date_published": "2023-05-24T07:59:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["crypto wars"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://dorzeczy.pl", "title": "Zakaz kr\u00f3tkich lot\u00f3w we Francji. Nie obejmuje \"elit\"", "description": "Zakaz kr\u00f3tkich lot\u00f3w we Francji. Nie obejmuje \"elit\"", "link": "https://dorzeczy.pl/ekonomia/442410/zakaz-krotkich-lotow-we-francji-nie-obejmuje-elit.html", "date_published": "2023-05-23T12:17:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "france"], "comments": [], "vote": 30.0}, {"source": "https://www.fronda.pl", "title": "Wykluczeni w imi\u0119 t\u0119czy. Ideologia z\u017cera francuski futbol | Fronda.pl", "description": "Wykluczeni w imi\u0119 t\u0119czy. Ideologia z\u017cera francuski futbol | Fronda.pl", "link": "https://www.fronda.pl/a/Wykluczeni-w-imie-teczy-Ideologia-zzera-francuski-futbol,215288.html", "date_published": "2023-05-16T08:00:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["lgbt", "intolerance", "the left wing"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://naukaoklimacie.pl", "title": "Fakty i mity - Nauka o klimacie | naukaoklimacie.pl", "description": "Fakty i mity - Nauka o klimacie | naukaoklimacie.pl", "link": "https://naukaoklimacie.pl/fakty-i-mity/", "date_published": "2023-05-11T12:46:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "global warming"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.pap.pl", "title": "Prof. Lew-Starowicz: stale mam do czynienia ze z\u0142\u0105 diagnostyk\u0105. 80 proc. doros\u0142ych porzuca pragnienie zmiany p\u0142ci | Polska Agencja Prasowa SA", "description": "Prof. Lew-Starowicz: stale mam do czynienia ze z\u0142\u0105 diagnostyk\u0105. 80 proc. doros\u0142ych porzuca pragnienie zmiany p\u0142ci | Polska Agencja Prasowa SA", "link": "https://www.pap.pl/aktualnosci/news%2C1568660%2Cprof-lew-starowicz-stale-mam-do-czynienia-ze-zla-diagnostyka-80-proc", "date_published": "2023-05-05T09:42:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["transgender", "gender", "lew starowicz", "the left wing"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.onet.pl", "title": "Przepisy covidowe niekonstytucyjne. Eksperci: nie powinny ju\u017c funkcjonowa\u0107\n        \n        - Wiadomo\u015bci", "description": "Przepisy covidowe niekonstytucyjne. Eksperci: nie powinny ju\u017c funkcjonowa\u0107\n        \n        - Wiadomo\u015bci", "link": "https://wiadomosci.onet.pl/tylko-w-onecie/przepisy-covidowe-niekonstytucyjne-eksperci-nie-powinny-juz-funkcjonowac/kbz9eke?utm_source=wykop.pl_viasg_wiadomosci&utm_medium=referal&utm_campaign=leo_automatic&srcc=undefined&utm_v=2", "date_published": "2023-04-27T10:30:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["law", "covid", "big brother"], "comments": [], "vote": 50.0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Le Figaro\": Trwa \"meksykanizacja Francji\" - wojny gang\u00f3w narkotykowych od Pary\u017ca po Marsyli\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QJktkuTURBXy9iZmE4NWNiOC04ZDQ0LTRjN2UtOGNiNi1jODdjOTBiZjNhY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strzelaniny w centrum Marsylii, narkomani w\u0142\u00f3cz\u0105cy si\u0119 od parku do parku, rekordowe konfiskaty kokainy w portach; w ca\u0142ym kraju konsumpcja i handel narkotykami siej\u0105 spustoszenie \u2013 zauwa\u017ca w czwartek dziennik \u201eLe Figaro\u201d w komentarzu redakcyjnym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8702662,le-figaro-trwa-meksykanizacja-francji-wojny-gangow-narkotykowych-od-paryza-po-marsylie.html", "date_published": "2023-04-20T08:25:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["immigration", "france"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.fxmag.pl", "title": "Czy to jest zamach na wolno\u015b\u0107 finansow\u0105? Powstaje pierwsza mi\u0119dzynarodowa waluta cyfrowa | FXMAG INWESTOR", "description": "Czy to jest zamach na wolno\u015b\u0107 finansow\u0105? Powstaje pierwsza mi\u0119dzynarodowa waluta cyfrowa | FXMAG INWESTOR", "link": "https://www.fxmag.pl/artykul/czy-to-jest-zamach-na-wolnosc-finansowa-powstaje-pierwsza-miedzynarodowa-waluta-cyfrowa", "date_published": "2023-04-18T13:33:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["unicoin", "cbdc"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen pozwana w zwi\u0105zku z kontraktami z Pfizerem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/2b1fd098e14513-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijski lobbysta z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 przeciwko przewodnicz\u0105cej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen przed belgijskim s\u0105dem. Domaga si\u0119 uchylenia jej immunitetu i zbadania wiadomo\u015bci tekstowych wymienianych przez ni\u0105 z dyrektorem generalnym firmy Pfizer Albertem Bourl\u0105 - informuje Euractiv.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-KE-Ursula-von-der-Leyen-pozwana-w-zwiazku-z-kontraktami-z-Pfizerem-8524425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-17T17:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pfizer", "vaccine", "covid", "big pharma"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.salon24.pl", "title": "Prezes UOKiK wygra\u0142 w s\u0105dzie z Biedronk\u0105. Ogromna kara dla Jeronimo Martins - blog Redakcja", "description": "Prezes UOKiK wygra\u0142 w s\u0105dzie z Biedronk\u0105. Ogromna kara dla Jeronimo Martins - blog Redakcja", "link": "https://www.salon24.pl/newsroom/1296510,prezesa-uokik-wygral-w-sadzie-z-biedronka-ogromna-kara-dla-jeronimo-martins", "date_published": "2023-04-17T07:08:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["corporatocracy", "biedronka"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w Niemczech. Ujawniono kontrowersyjne e-maile szefa Axel Springer", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/c9865698c165c3-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziennik \u201eDie Zeit\" jako pierwszy opublikowa\u0142 maile i wiadomo\u015bci, pisane na czacie przez szefa koncernu Axel Springer - Mathiasa Doepfnera. Wypowiedzi, w kt\u00f3rych Doepfner m.in. obra\u017ca Niemc\u00f3w Wschodnich czy instruuje \u00f3wczesnego redaktora naczelnego \u201eBilda\u201d, by przed wyborami pisa\u0142 wi\u0119cej o FDP, tym samym wp\u0142ywa\u0142 na kampani\u0119 wyborcz\u0105, wywo\u0142a\u0142y oburzenie i poruszenie \u2013 opisuje w pi\u0105tek \u201eTagesschau\u201d. To manipulacja redaktorami i dewaluacja dziennikarstwa - ocenia premier Turyngii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-Niemczech-Ujawniono-kontrowersyjne-e-maile-szefa-Axel-Springer-8523511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-16T10:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["axel springer", "germany"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl", "title": "Niemcy. Niemcy zamykaj\u0105 ostatnie elektrownie atomowe, wielkie wyzwanie przed najwi\u0119ksz\u0105 gospodark\u0105 Europy - TVN24 Biznes", "description": "Niemcy. Niemcy zamykaj\u0105 ostatnie elektrownie atomowe, wielkie wyzwanie przed najwi\u0119ksz\u0105 gospodark\u0105 Europy - TVN24 Biznes", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-niemcy-zamykaja-ostatnie-elektrownie-atomowe-wielkie-wyzwanie-przed-najwieksza-gospodarka-europy-6919294", "date_published": "2023-04-15T07:35:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["atom", "climate change", "germany"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Prezydent Biden i prezes Pfizera pozwani za wymuszanie cenzury. Z Twitterem ju\u017c wygra\u0142", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/26799_1.jpg\" />            Niezale\u017cny dziennikarz Alex Berenson z\u0142o\u017cy\u0142 pozew przeciwko prezydentowi&nbsp;Joe Bidenowi, firmie Pfizer oraz kilku innym osobom za naciskanie na Twittera, aby zablokowano jego konto. Berenson zosta\u0142 odci\u0119ty od platformy, gdy kwestionowa\u0142...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/prezydent_biden_i_prezes_pfizera_pozwani_za_wymuszanie_cenzury_z_twitterem_juz_wygral-26799.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/prezydent_biden_i_prezes_pfizera_pozwani_za_wymuszanie_cenzury_z_twitterem_juz_wygral-26799.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/prezydent_biden_i_prezes_pfizera_pozwani_za_wymuszanie_cenzury_z_twitterem_juz_wygral-26799.html", "date_published": "2023-04-14T09:38:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pfizer", "alex berenson", "censorship", "twitter", "joe biden", "big pharma"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NOP czy nie NOP? Nagle przesta\u0142a chodzi\u0107. Pfizer: \u015aci\u015ble monitorujemy takie zdarzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nop-czy-nie-nop-nagle-przestala-chodzic-pfizer-scisle-monito,nId,6704142\"><img align=\"left\" alt=\"NOP czy nie NOP? Nagle przesta\u0142a chodzi\u0107. Pfizer: \u015aci\u015ble monitorujemy takie zdarzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nop-czy-nie-nop-nagle-przestala-chodzic-pfizer-scisle-monito/000DV1B6U9QXGKEC-C321.jpg\" /></a>- Le\u017ca\u0142am w szpitalnym \u0142\u00f3\u017cku jak k\u0142oda. Nie rusza\u0142am r\u0119k\u0105 ani nog\u0105. To jest co\u015b okropnego. A\u017c mam \u0142zy w oczach - opowiada 63-letnia pani Gra\u017cyna, u kt\u00f3rej wyst\u0105pi\u0142 zesp\u00f3\u0142 Guillaina-Barr\u00e9go. Kilka dni wcze\u015bniej przyj\u0119\u0142a szczepionk\u0119 przeciw COVID-19. Jak ustali\u0142a Interia, takich przypadk\u00f3w odnotowano w Polsce 25. &quot;Bardzo powa\u017cnie traktujemy zdarzenia niepo\u017c\u0105dane, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 potencjalnie zwi\u0105zane z naszymi lekami i szczepionkami&quot; - przekaza\u0142 Interii Pfizer, kt\u00f3rego preparatem szczepiona by\u0142a kobieta. Jak si\u0119 jednak okaza\u0142o, rekompensata za...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nop-czy-nie-nop-nagle-przestala-chodzic-pfizer-scisle-monito,nId,6704142", "date_published": "2023-04-14T04:59:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pfizer", "covid", "big pharma", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.gov.pl", "title": "NOP \u2013 niepo\u017c\u0105dany odczyn poszczepienny. Czym jest i jak cz\u0119sto wyst\u0119puje? - Szczepienie przeciwko COVID-19 - Portal Gov.pl", "description": "NOP \u2013 niepo\u017c\u0105dany odczyn poszczepienny. Czym jest i jak cz\u0119sto wyst\u0119puje? - Szczepienie przeciwko COVID-19 - Portal Gov.pl", "link": "https://www.gov.pl/web/szczepimysie/niepozadane-odczyny-poszczepienne", "date_published": "2023-04-13T07:21:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "FBI: U\u017cywasz okre\u015ble\u0144 jak \"Chad\", \"red pill\" i \"looksmaxxing\"? Mo\u017cesz by\u0107 brutalnym ekstremist\u0105", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/26765_1.jpg\" />            Je\u015bli u\u017cywasz termin&oacute;w &bdquo;red pill&rdquo;, &bdquo;based&rdquo;, &bdquo;looksmaxxing&rdquo;, a nawet nazw takich jak &bdquo;Chad&rdquo; i &bdquo;Stacey&rdquo;, to prawdopodobnie jeste\u015b brutalnym ekstremist\u0105. Tak przynajmniej twierdzi...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/fbi_uzywasz_okreslen_jak_chad_red_pill_i_looksmaxxing_mozesz_byc_brutalnym_ekstremista-26765.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/fbi_uzywasz_okreslen_jak_chad_red_pill_i_looksmaxxing_mozesz_byc_brutalnym_ekstremista-26765.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/fbi_uzywasz_okreslen_jak_chad_red_pill_i_looksmaxxing_mozesz_byc_brutalnym_ekstremista-26765.html", "date_published": "2023-04-12T07:39:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["newspeak", "propaganda", "fbi"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Niemcy. Coraz wi\u0119cej pacjent\u00f3w skar\u017c\u0105cych si\u0119 na objawy po szczepieniu przeciw COVID-19", "description": "Szpital Uniwersytecki w Marburgu powi\u0119kszy\u0142 swoje specjalistyczne ambulatorium dla pacjent\u00f3w cierpi\u0105cych na zesp\u00f3\u0142 postcovidowy o przychodni\u0119 post-vac (po zaszczepieniu przeciw COVID-19) - informuje Frankfurter Allgemeine Zeitung. Medycy zajm\u0105 si\u0119 tam leczeniem siedmiu tys. os\u00f3b, u kt\u00f3rych stwierdzono upo\u015bledzenia zdrowia. - Temat by\u0142 wyciszany zbyt d\u0142ugo - twierdzi kierownik plac\u00f3wki.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-03/niemcy-coraz-wiecej-pacjentow-skarzacych-sie-na-objawy-po-szczepieniu-przeciw-covid-19/", "date_published": "2023-04-03T11:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Google, Amazon i Meta pogarszaj\u0105 swoje podstawowe produkty. Robi\u0105 to celowo", "description": "Big Tech zalicza \"big downgrade\". Google, Amazon i Meta celowo pogarszaj\u0105 jako\u015b\u0107 swoich kluczowych produkt\u00f3w.", "link": "https://businessinsider.com.pl/biznes/google-amazon-i-meta-pogarszaja-swoje-podstawowe-produkty-robia-to-celowo/8hqsn68", "date_published": "2023-04-01T04:05:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["dark design", "meta", "algorithms", "search engines", "amazon", "google"], "comments": [], "vote": 70.0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa liczba podr\u00f3\u017cy prywatnymi odrzutowcami w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. w Europie odbyto 572 806 lot\u00f3w prywatnymi odrzutowcami; to rekordowy poziom takich podr\u00f3\u017cy i wzrost o 64 proc. w stosunku do 2021 r. - informuje agencja Belga.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8692131,rekordowa-liczba-podrozy-prywatnymi-odrzutowcami-w-europie.html", "date_published": "2023-03-31T11:57:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "billionaires"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie nowy obowi\u0105zek dla firm. Chodzi o ochron\u0119 \u015brodowiska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/594a9883a3004c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu 2023 roku wesz\u0142a w\u00a0\u017cycie unijna dyrektywa CSRD, kt\u00f3ra od 2024 pocz\u0105wszy, w\u00a0trzech etapach, kilkukrotnie zwi\u0119kszy liczb\u0119 sp\u00f3\u0142ek zobligowanych do raportowania w\u00a0zakresie ESG, czyli dba\u0142o\u015bci...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-nowy-obowiazek-dla-firm-Chodzi-o-ochrone-srodowiska-8515222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-31T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["esg"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.niedziela.pl", "title": "Wielka Brytania: Parlament zakaza\u0142 modlitwy przed o\u015brodkami aborcyjnymi | Niedziela.pl", "description": "Wielka Brytania: Parlament zakaza\u0142 modlitwy przed o\u015brodkami aborcyjnymi | Niedziela.pl", "link": "https://www.niedziela.pl/artykul/90162/Wielka-Brytania-Parlament-zakazal", "date_published": "2023-03-26T19:40:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["abortion", "christianophobia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "UE planuje wymusi\u0107 akceptacj\u0119 cyfrowego euro i bezgot\u00f3wkow\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/26438_1.jpg\" />            Chocia\u017c plany wprowadzenia scentralizowanego, kontrolowanego przez rz\u0105d pieni\u0105dza spotykaj\u0105 si\u0119 z pewnym sprzeciwem w Stanach Zjednoczonych, wydaje si\u0119, \u017ce og&oacute;\u0142 polityk&oacute;w&nbsp;opowiada si\u0119 za wprowadzeniem cyfrowej waluty banku...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/ue_planuje_wymusic_akceptacje_cyfrowego_euro_i_bezgotowkowa_przyszlosc-26438.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/ue_planuje_wymusic_akceptacje_cyfrowego_euro_i_bezgotowkowa_przyszlosc-26438.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/ue_planuje_wymusic_akceptacje_cyfrowego_euro_i_bezgotowkowa_przyszlosc-26438.html", "date_published": "2023-03-22T09:02:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["european union", "cbdc", "government control"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://gazetatrybunalska.info", "title": "Trzecia rocznica pandemii. Koszty promocji i nazwiska reklamuj\u0105cych szczepionki - Gazeta Trybunalska", "description": "Trzecia rocznica pandemii. Koszty promocji i nazwiska reklamuj\u0105cych szczepionki - Gazeta Trybunalska", "link": "https://gazetatrybunalska.info/2023/03/trzecia-rocznica-pandemii-koszty-promocji-i-nazwiska-reklamujacych-szczepionki/", "date_published": "2023-03-20T06:19:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "propaganda", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiede\u0144 boi si\u0119 atak\u00f3w terrorystycznych. Chodzi o ko\u015bcio\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v2yktkuTURBXy81OGU3YWNiMS01NmFkLTRlMDQtOTdjOC1hMWFiODBmN2UxY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja w Wiedniu zmobilizowa\u0142a w \u015brod\u0119 du\u017ce si\u0142y ze wzgl\u0119du na sygna\u0142y o planowanym ataku terrorystycznym. &quot;Pa\u0144stwowe s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa i wywiadu maj\u0105 przes\u0142anki dotycz\u0105ce atak\u00f3w motywowanych islamistycznie wok\u00f3\u0142 tzw. newralgicznych miejsc, zw\u0142aszcza ko\u015bcio\u0142\u00f3w&quot; \u2013 powiedzia\u0142 rzecznik policji, cytowany przez portal gazety &quot;Der Standard\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8681424,wieden-boi-sie-atakow-terrorystycznych-chodzi-o-koscioly.html", "date_published": "2023-03-15T15:45:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["christianophobia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl", "title": "Budownictwo m by\u0107 neutralne klimatycznie.  Europos\u0142owie zdecydowali - Money.pl", "description": "Budownictwo m by\u0107 neutralne klimatycznie.  Europos\u0142owie zdecydowali - Money.pl", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/budownictwo-m-byc-neutralne-klimatycznie-europoslowie-zdecydowali-6876357884091168a.html", "date_published": "2023-03-14T16:01:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://obserwatorgospodarczy.pl", "title": "Sytuacja kobiet w Hiszpanii\u00a0ma si\u0119 poprawi\u0107 dzi\u0119ki nowej ustawie", "description": "Sytuacja kobiet w Hiszpanii\u00a0ma si\u0119 poprawi\u0107 dzi\u0119ki nowej ustawie", "link": "https://obserwatorgospodarczy.pl/2023/03/13/hiszpania-uchwala-nowe-prawo-przynajmniej-40-kobiet-w-zarzadach-spolek/", "date_published": "2023-03-13T19:56:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["spain", "feminism", "sexism", "inequality"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://i.pl", "title": "Spadkobiercy Urbana, czyli wiarygodno\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w | Portal i.pl", "description": "Spadkobiercy Urbana, czyli wiarygodno\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w | Portal i.pl", "link": "https://i.pl/spadkobiercy-urbana-czyli-wiarygodnosc-materialow/ar/c15-17357845", "date_published": "2023-03-10T20:17:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["jan pawel 2"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://deon.pl", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w stawianych Wojtyle. Wyja\u015bni\u0142, co naprawd\u0119 stoi za zeznaniami ksi\u0119\u017cy", "description": "Ks. Isakowicz-Zaleski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w stawianych Wojtyle. Wyja\u015bni\u0142, co naprawd\u0119 stoi za zeznaniami ksi\u0119\u017cy", "link": "https://deon.pl/kosciol/ks-isakowicz-zaleski-odniosl-sie-do-zarzutow-stawianych-wojtyle-wyjasnil-co-naprawde-stoi-za-zeznaniami-ksiezy,2438201", "date_published": "2023-03-09T20:15:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["jan pawel 2"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fiskus sprawdzi nasze dane na OLX, Allegro i Vinted. Skarb\u00f3wka dowie si\u0119, co i za ile sprzedajemy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/36e8a945d04c85-948-568-0-120-2543-1525.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 koniec handlowego eldorado w sieci. Skarb\u00f3wka przyjrzy si\u0119 produktom i us\u0142ugom, kt\u00f3re podatnicy sprzedaj\u0105 za po\u015brednictwem portali sprzeda\u017cowych. Pod lup\u0119 fiskusa trafi\u0105 r\u00f3wnie\u017c og\u0142oszenia o najmie mieszkania, gara\u017cu oraz miejsca postojowego. Rz\u0105d pracuje nad implementacj\u0105 do polskich przepis\u00f3w unijnej dyrektywy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-OLX-Allegro-i-Vinted-Skarbowka-dowie-sie-co-i-za-ile-sprzedajemy-8502133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-09T08:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["fiskus", "government control", "poland", "allegro"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://niezalezna.pl/", "title": "Francja niemal ca\u0142kowicie sparali\u017cowana na wiele tygodni. Francuzi nie chc\u0105 reformy emerytalnej | Niezalezna.pl", "description": "Francja niemal ca\u0142kowicie sparali\u017cowana na wiele tygodni. Francuzi nie chc\u0105 reformy emerytalnej | Niezalezna.pl", "link": "https://niezalezna.pl/477646-francja-protesty-strajki-paraliz-wiek-emerytalny", "date_published": "2023-03-08T23:29:25.319597+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["france", "protest"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://konkret24.tvn24.pl", "title": "Inwigilacja Pegasusem. PiS: jest kontrola s\u0105du. T\u0142umaczymy, dlaczego to iluzja  - Konkret24", "description": "Inwigilacja Pegasusem. PiS: jest kontrola s\u0105du. T\u0142umaczymy, dlaczego to iluzja  - Konkret24", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/inwigilacja-pegasusem-pis-jest-kontrola-sadu-tlumaczymy-dlaczego-to-iluzja-6805222", "date_published": "2023-03-08T06:58:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pegasus", "big brother", "spyware", "privacy", "surveillance"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCwSv086EAByBY-Z7y-QR_cQ", "title": "Od aplikacji mObywatel, do To\u017csamo\u015bci Suwerennej. Jak to wp\u0142ynie na nasze \u017cycie?", "description": "\ud83d\udcfa Zapraszam do ogl\u0105dania\n\n\u2b07\ufe0fRozwi\u0144 opis\u2b07\ufe0f\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc40 Uszi po godzinach: https://goo.gl/cdCFKe\n\ud83d\udc40 Hello World_: http://bit.ly/31BEhnv\n------------------------------------------------------------\n\u2709\ufe0f Ludzie listy pisz\u0105 \n\ud83d\udd8a\ufe0f uszi@protonmail.com\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udc7a Niecenzuralne i agresywne komentarze zostan\u0105 usuni\u0119te.  Jak ju\u017c musisz zakl\u0105\u0107 dawaj znaki (&*%@%).\n------------------------------------------------------------\n\ud83d\udcb2 Donate/ Darowizna\nPLN / SMS / Blik: http://bit.ly/3bsXtJj\nBTC: 174EmE88YFtvs6fuM8ZL5yYbik8hcaY6ud\n-------------------------------------------------------------\n\u2705 \u0179r\u00f3d\u0142a:\n1. http://bit.ly/3ylvBD2\n2. https://bit.ly/2SFFQRs\n3. http://bit.ly/3JiQgOj\n4. http://bit.ly/3eNdj7j\n5. http://bit.ly/30mj8hp\n6. https://bit.ly/3kS4FaR\n7. http://bit.ly/3JlgcbU\n8. https://bit.ly/3Jvxd3z\n9. http://bit.ly/3F01vsr\n---------------------------------------------------------------\n\ud83c\udfb4 Wykorzystano grafik\u0119 ze stron:\ngov.pl - http://bit.ly/2lVWjQr\n---------------------------------------------------------------\n\ud83d\udca1 Tagi: #mobywatel #polityka\n--------------------------------------------------------------", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=2L2Hr2QOOJk", "date_published": "2023-03-08T05:00:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://i3.ytimg.com/vi/2L2Hr2QOOJk/hqdefault.jpg", "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["digital passport", "digital identity", "mobywatel", "government control"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://gloswielkopolski.pl", "title": "19 lekarzy i naukowc\u00f3w stanie przed s\u0105dem w Poznaniu. Chodzi o COVID-19 | G\u0142os Wielkopolski", "description": "19 lekarzy i naukowc\u00f3w stanie przed s\u0105dem w Poznaniu. Chodzi o COVID-19 | G\u0142os Wielkopolski", "link": "https://gloswielkopolski.pl/19-lekarzy-i-naukowcow-stanie-przed-sadem-w-poznaniu-chodzi-o-covid19/ar/c14-17330665", "date_published": "2023-02-28T09:02:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "cancel culture", "censorship"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://pulsmedycyny.pl", "title": "By\u0142a dziennikarka rozpowszechnia\u0142a covidowe fake newsy. Kara: dwa lata wi\u0119zienia - Puls Medycyny - pulsmedycyny.pl", "description": "By\u0142a dziennikarka rozpowszechnia\u0142a covidowe fake newsy. Kara: dwa lata wi\u0119zienia - Puls Medycyny - pulsmedycyny.pl", "link": "https://pulsmedycyny.pl/byla-dziennikarka-rozpowszechniala-covidowe-fake-newsy-kara-dwa-lata-wiezienia-1178624", "date_published": "2023-02-27T10:37:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["misinformation"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://cybernews.com", "title": "RockYou2021: largest password compilation of all time leaked online with 8.4 billion entries", "description": "RockYou2021: largest password compilation of all time leaked online with 8.4 billion entries", "link": "https://cybernews.com/security/rockyou2021-alltime-largest-password-compilation-leaked/", "date_published": "2023-02-24T20:20:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["data leak"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Polska nie radzi sobie z odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii. Rezygnacja z aut spalinowych wypada jeszcze bardziej absurdalnie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1000\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/ekologia.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/ekologia.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W\u0142adze Unii Europejskiej zaprezentowa\u0142y dane dotycz\u0105ce transformacji energetycznej prowadzonej przez kraje Wsp\u00f3lnoty. Polska znajduje si\u0119 niestety daleko poza czo\u0142\u00f3wk\u0105. Pojawia si\u0119 pytanie: jaki jest sens w rezygnacji z aut spalinowych i przechodzeniu na \u201celektryki\u201d, je\u015bli te ostatnie i tak b\u0119d\u0105 \u0142adowane z u\u017cyciem energii wyprodukowanej poprzez spalanie w\u0119gla b\u0105d\u017a innych paliw kopalnych?  Czytaj te\u017c: Pog\u00f3d\u017a [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/polska-odnawialne-zrodla-energii-raport-unii-europejskiej", "date_published": "2023-02-18T17:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["electric vehicles", "climate change"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://mycompanypolska.pl", "title": "FOZZ, czyli matka wszystkich afer", "description": "FOZZ, czyli matka wszystkich afer", "link": "https://mycompanypolska.pl/artykul/fozz-czyli-matka-wszystkich-afer/11162", "date_published": "2023-02-17T20:10:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["fozz", "najwy\u017csza izba kontroli", "micha\u0142 folzmann", "jaros\u0142aw kaczynski"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hiszpania: Nowe prawo dotycz\u0105ce zmiany p\u0142ci w\u015br\u00f3d dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-nowe-prawo-dotyczace-zmiany-plci-wsrod-dzieci,nId,6601787\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Nowe prawo dotycz\u0105ce zmiany p\u0142ci w\u015br\u00f3d dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-nowe-prawo-dotyczace-zmiany-plci-wsrod-dzieci/000GRRJEXIQ6P0XN-C321.jpg\" /></a>Nawet dzieci, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 12 lat b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmiany p\u0142ci. To efekt zatwierdzenia przez Parlament Hiszpanii tzw. ustawy o osobach transp\u0142ciowych. Za nowelizacj\u0105 przepis\u00f3w przygotowan\u0105 przez ministerstwo do spraw r\u00f3wnouprawnienia opowiedzia\u0142y si\u0119 obie izby Kortez\u00f3w Generalnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-nowe-prawo-dotyczace-zmiany-plci-wsrod-dzieci,nId,6601787", "date_published": "2023-02-16T15:41:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["spain", "gender", "the left wing", "lgbt", "transgender"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC7cPIZJGVhzD1oAwmKXSqow", "title": "Richard Coudenhove-Kalergi i idea paneuropejska w okresie mi\u0119dzywojennym | prof. Adam Wielomski", "description": "Prelekcja prof. dr. hab. Adama Wielomskiego z cykli wyk\u0142ad\u00f3w Akademii Andegavenum po\u015bwi\u0119conych to\u017csamo\u015bci Europy i jej umys\u0142owemu dziedzictwu.\u00a9 Instytut Dziedzictwa Europejskiego Andegavenum 2022Andegavenum.plNagranie dofinansowane ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu pa\u0144stwa w ramach programu realizowanego przez Ministra Edukacji i Nauki pod nazw\u0105 \u201eSpo\u0142eczna Odpowiedzialno\u015b\u0107 Nauki\u201d, nr projektu SONP/SN/514927/2021, ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 888 893 z\u0142, kwota dofinansowania 800 000 z\u0142.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=w4CY1ub19mY", "date_published": "2023-02-15T00:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["coudenhove-kalergi", "lecture"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Wielka Brytania chce zakazu szyfrowanych telefon\u00f3w", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/25815_1.jpg\" />            Wielka Brytania przygotowuje si\u0119 do starcia z telefonami &bdquo;szytymi na miar\u0119&rdquo;. Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych domaga si\u0119&nbsp;kryminalizacja zar&oacute;wno sprzeda\u017cy, jak i posiadania zaszyfrowanych telefon&oacute;w, kt&oacute;re s\u0105...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/wielka_brytania_chce_zakazu_szyfrowanych_telefonow-25815.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/wielka_brytania_chce_zakazu_szyfrowanych_telefonow-25815.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/wielka_brytania_chce_zakazu_szyfrowanych_telefonow-25815.html", "date_published": "2023-02-13T12:37:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["anonymity", "england", "dystopia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl", "title": "Koniec nczas.com blokada portal Najwy\u017cszy CZAS! Tomasz Sommer ABW", "description": "Koniec nczas.com blokada portal Najwy\u017cszy CZAS! Tomasz Sommer ABW", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-nczas-com-blokada-portal-najwyzszy-czas-tomasz-sommer-abw", "date_published": "2023-02-11T20:17:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["censorship", "big brother", "moderation", "big tech"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://next.gazeta.pl", "title": "Bill Gates ma cztery odrzutowce. Miliarder t\ufffdumaczy, czemu nimi lata, cho\ufffd walczy o klimat", "description": "Bill Gates ma cztery odrzutowce. Miliarder t\ufffdumaczy, czemu nimi lata, cho\ufffd walczy o klimat", "link": "https://next.gazeta.pl/next/7,172392,29450499,bill-gates-ma-cztery-odrzutowce-miliarder-tlumaczy-czemu-nimi.html#do_w=52&do_v=478&fallback=true&do_st=RS&do_sid=604&do_a=604&s=BoxBizImg7&do_upid=478_ti&do_utid=29450499&do_uvid=1675973616132", "date_published": "2023-02-09T13:55:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["bill gates", "hypocrisy", "climate change", "billionaires"], "comments": [], "vote": 60.0}, {"source": "https://wiadomosci.radiozet.pl", "title": "Got\u00f3wka wycofana z obiegu? Polacy zdecydowali | Wiadomo\u015bci Radio ZET", "description": "Got\u00f3wka wycofana z obiegu? Polacy zdecydowali | Wiadomo\u015bci Radio ZET", "link": "https://wiadomosci.radiozet.pl/Biznes/gotowka-wycofana-z-obiegu-polacy-zdecydowali", "date_published": "2023-02-06T13:52:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "cbdc"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja mo\u017ce odebra\u0107 prac\u0119. Oto 10 zawod\u00f3w, kt\u00f3re zast\u0105pi", "description": "ChatGPT mo\u017ce by\u0107 pot\u0119\u017cniejszy, ni\u017c sobie wyobra\u017cali\u015bmy. I mo\u017ce odebra\u0107 nam prac\u0119. Oto 10 zawod\u00f3w, kt\u00f3re najprawdopodobniej zast\u0105pi sztuczna inteligencja.", "link": "https://businessinsider.com.pl/technologie/sztuczna-inteligencja-moze-odebrac-prace-oto-10-zawodow-na-celowniku/m96bw6c", "date_published": "2023-02-03T17:48:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["chatgpt", "artificial intelligence"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Anulowa\u0142em abonament na Netflix. Nowy spos\u00f3b walki z wsp\u00f3\u0142dzieleniem kont zakrawa o nie\u015bmieszny \u017cart", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/netflix-wspoldzielenie-kont-2023-felieton.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/netflix-wspoldzielenie-kont-2023-felieton.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W\u0142a\u015bnie anulowa\u0142em abonament Netflix. I wcale nie zrobi\u0142em tego z powodu najwy\u017cszej ceny spo\u015br\u00f3d wszystkich us\u0142ug, najs\u0142abszej oferty czy faktu, \u017ce mam tyle seriali do obejrzenia w innych platformach, \u017ce do ko\u0144ca roku si\u0119 nie wyrobi\u0119. Zrobi\u0142em to z powodu zmiany w udost\u0119pnianiu kont, kt\u00f3ra sprawi\u0142a, \u017ce dalsze korzystanie z tego serwisu nie ma sensu. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/netflix-wspoldzielenie-konta-felieton", "date_published": "2023-02-03T16:06:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["netflix"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://niezalezna.pl/", "title": "Hipokryzja aktywist\u00f3w klimatycznych. Przyklejali si\u0119 do dr\u00f3g, na wakacje... polecieli samolotem | Niezalezna.pl", "description": "Hipokryzja aktywist\u00f3w klimatycznych. Przyklejali si\u0119 do dr\u00f3g, na wakacje... polecieli samolotem | Niezalezna.pl", "link": "https://niezalezna.pl/473651-hipokryzja-aktywistow-klimatycznych-przyklejali-sie-do-drog-na-wakacje-polecieli-samolotem", "date_published": "2023-02-02T16:51:07.258692+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["hypocrisy", "climate change"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Inflacja w Chorwacji po wej\u015bciu do strefy euro nie wzros\u0142a, tylko spad\u0142a", "description": "Wbrew temu, co opowiada\u0142 rz\u0105d, inflacja w Chorwacji wcale nie wzros\u0142a, tylko spad\u0142a po wej\u015bciu do strefy euro, podobnie jak inflacja w ca\u0142ej tej strefie. Fed podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe, ale szef tego banku na konferencji wypad\u0142 do\u015b\u0107 \u0142agodnie, wi\u0119c rynki posz\u0142y w g\u00f3r\u0119. Po wynikach finansowych \u015bwietny dzie\u0144 na gie\u0142dzie b\u0119dzie mia\u0142 dzi\u015b w\u0142a\u015bciciel Facebooka. W kraju mieli\u015bmy nowy rekord produkcji pr\u0105du z wiatru i publikacj\u0119 wska\u017anika PMI, kt\u00f3ry si\u0119 poprawia, ale nadal jest s\u0142aby. Oto pi\u0119\u0107 najciekawszych wydarze\u0144 w gospodarce teraz.", "link": "https://businessinsider.com.pl/gospodarka/piec-najciekawszych-wydarzen-w-gospodarce-teraz-2022023/ndyxye8", "date_published": "2023-02-02T06:09:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["croatia", "euro"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Zapomnijcie o ChatGPT. Fundusz inwestycyjny sterowany sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 po cichu rozbija bank", "description": "Fundusz inwestycyjny sterowany sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 i nap\u0119dzany superkomputerem IBM Watson, po cichu zarabia, przekraczaj\u0105c stop\u0119 zwrotu z rynku o prawie 100 proc.", "link": "https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/zapomnijcie-o-chatgpt-fundusz-sterowany-sztuczna-inteligencja-rozbija-bank/th4lpsh", "date_published": "2023-02-01T18:01:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["artificial intelligence"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos na ulicach, szalej\u0105ce ceny i zam\u0119t nawet w kostnicach. RPA walczy o przetrwanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-ulicach-szalejace-ceny-i-zamet-nawet-w-kostnicach-r,nId,6568724\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos na ulicach, szalej\u0105ce ceny i zam\u0119t nawet w kostnicach. RPA walczy o przetrwanie\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-na-ulicach-szalejace-ceny-i-zamet-nawet-w-kostnicach-r/000GOYR3X2IGP6QA-C321.jpg\" /></a>- Na ko\u0144cu tunelu jest \u015bwiat\u0142o poci\u0105gu, kt\u00f3ry jedzie wprost na nas - m\u00f3wi\u0105 mieszka\u0144cy Republiki Po\u0142udniowej Afryki (RPA). Wszystko przez coraz trudniejsze do opanowania przerwy w dostawach pr\u0105du, kt\u00f3re parali\u017cuj\u0105 kraj. Nie dzia\u0142aj\u0105 biznesy, kostnice nie nad\u0105\u017caj\u0105 z usuwaniem rozk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 zw\u0142ok, wy\u0142\u0105czaj\u0105ca si\u0119 nagle sygnalizacja \u015bwietlna powoduje drogowy chaos i wypadki, a ceny szybuj\u0105 do gigantycznych kwot.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-ulicach-szalejace-ceny-i-zamet-nawet-w-kostnicach-r,nId,6568724", "date_published": "2023-01-31T14:46:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["crisis", "rpa"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Gangsterzy odwo\u0142ali burmistrz. \"Niekt\u00f3rzy ledwo znali j\u0119zyk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-gangsterzy-odwolali-burmistrz-niektorzy-ledwo-znali-,nId,6566587\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Gangsterzy odwo\u0142ali burmistrz. &quot;Niekt\u00f3rzy ledwo znali j\u0119zyk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-gangsterzy-odwolali-burmistrz-niektorzy-ledwo-znali/000GOSVPESP962SS-C321.jpg\" /></a>Walczy\u0142a z przest\u0119pczo\u015bci\u0105, a teraz lokalni gangsterzy pozbawili j\u0105 stanowiska burmistrza. Ebby Oestlin, rz\u0105dz\u0105ca w gminie Botkyrka pod Sztokholmem, straci\u0142a poparcie Partii Robotniczej - Socjaldemokraci, bo do ugrupowania przyj\u0119to nowe osoby. Gdy zorientowano si\u0119, \u017ce w\u015br\u00f3d dodatkowych cz\u0142onk\u00f3w s\u0105 przest\u0119pcy, by\u0142o za p\u00f3\u017ano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-gangsterzy-odwolali-burmistrz-niektorzy-ledwo-znali-,nId,6566587", "date_published": "2023-01-30T16:27:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["immigration", "sweden"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl", "title": "Aplikacja mObywatel zast\u0105pi dow\u00f3d osobisty w urz\u0119dach i bankach. Wiemy kiedy - Instalki.pl", "description": "Aplikacja mObywatel zast\u0105pi dow\u00f3d osobisty w urz\u0119dach i bankach. Wiemy kiedy - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/software/57943-aplikacja-mobywatel-zamiast-dowodu-osobistego-bank-urzad-kiedy.html", "date_published": "2023-01-30T14:18:51.618654+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["digital identity", "poland"], "comments": [], "vote": 50.0}, {"source": "https://ithardware.pl/feed", "title": "Valve ignorowa\u0142o \u015bmier\u0107 Gorge'a Floyda i ruch BLM. Firma stanowczo odmawia\u0142a poparcia", "description": "<img src=\"https://ithardware.pl/artykuly/min/25560_1.jpg\" />            People Make Games postanowi\u0142o przeanalizowa\u0107 struktur\u0119 Valve, szukaj\u0105c odpowiedzi na ich brak reakcji na ca\u0142y ruch BLM i wydarzenia po \u015bmierci&nbsp;Gorge'a Floyda.\n\nWed\u0142ug raportu, pracownicy Valve podobno chcieli, \u017ceby producent gier...\n            <p>Pe\u0142na wersja strony <a href=\"https://ithardware.pl/aktualnosci/valve_nie_dalo_sie_wkrecic_w_smierc_gorge_a_floyda_i_ruch_blm_firma_stanowczo_odmawiala_poparcia-25560.html\">https://ithardware.pl/aktualnosci/valve_nie_dalo_sie_wkrecic_w_smierc_gorge_a_floyda_i_ruch_blm_firma_stanowczo_odmawiala_poparcia-25560.html</a></p>", "link": "https://ithardware.pl/aktualnosci/valve_nie_dalo_sie_wkrecic_w_smierc_gorge_a_floyda_i_ruch_blm_firma_stanowczo_odmawiala_poparcia-25560.html", "date_published": "2023-01-29T08:52:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["valve", "blm", "black lives matter"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://300gospodarka.pl", "title": "\u015awiat walczy o niskie emisje. I coraz bardziej lubi prywatne odrzutowce", "description": "\u015awiat walczy o niskie emisje. I coraz bardziej lubi prywatne odrzutowce", "link": "https://300gospodarka.pl/news/swiat-walczy-o-niskie-emisje-ale-coraz-bardziej-lubi-prywatne-odrzutowce", "date_published": "2023-01-28T14:51:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "carbon emissions"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.telepolis.pl", "title": "Paczkomaty maj\u0105 znikn\u0105\u0107. Miasto idzie na no\u017ce         - TELEPOLIS.PL", "description": "Paczkomaty maj\u0105 znikn\u0105\u0107. Miasto idzie na no\u017ce         - TELEPOLIS.PL", "link": "https://www.telepolis.pl/wiadomosci/wydarzenia/paczkomat-inpost-allegro-poznan", "date_published": "2023-01-25T07:33:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "paczkomaty"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie szczep si\u0119\". Lekarze zniech\u0119caj\u0105cy do szczepie\u0144 mog\u0105 ponie\u015b\u0107 kar\u0119 za swoj\u0105 postaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2e35f421201e22-948-568-0-77-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eZniech\u0119caj\u0105cy do szczepie\u0144 medycy stan\u0105 przed s\u0105dami lekarskimi. Sprawa dotyczy 116 os\u00f3b. Wnioski o ukaranie lekarzy dotycz\u0105 propagowania pogl\u0105d\u00f3w niezgodnych z aktualn\u0105 wiedz\u0105 medyczn\u0105\u201d \u2013 czytamy na \u0142amach serwisu Prawo.pl</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-szczep-sie-Lekarze-zniechecajacy-do-szczepien-moga-poniesc-kare-za-swoja-postawe-8476698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-01-23T12:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["vaccine", "moderation", "censorship", "covid", "covid mandates"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.prawo.pl", "title": "Post\u0119powania przeciwko lekarzom zniech\u0119caj\u0105cym do szczepie\u0144", "description": "Post\u0119powania przeciwko lekarzom zniech\u0119caj\u0105cym do szczepie\u0144", "link": "https://www.prawo.pl/zdrowie/postepowania-przeciwko-lekarzom-zniechecajacym-do-szczepien,519414.html", "date_published": "2023-01-23T09:03:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "cancel culture", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japonia chce odwr\u00f3ci\u0107 trend demograficzny. Rz\u0105d si\u0119gnie po bezprecedensowe \u015brodki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/35befda6b312b4-945-567-0-421-2421-1453.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Japonii si\u0119gnie po bezprecedensowe \u015brodki, by odwr\u00f3ci\u0107 trend spadaj\u0105cej liczby urodze\u0144 \u2013 og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Fumio Kishida na otwarciu sesji parlamentu. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w w\u0142adz w 2022 roku w kraju po raz pierwszy urodzi\u0142o si\u0119 mniej ni\u017c 800 tys. dzieci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-chce-odwrocic-trend-demograficzny-Rzad-siegnie-po-bezprecedensowe-srodki-8476515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-01-23T09:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["japan", "demographics"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl", "title": "Chiny, nieruchomo\u015bci. Prezes Evergrande Hui Ka Yan straci\u0142 93 procent maj\u0105tku - TVN24 Biznes", "description": "Chiny, nieruchomo\u015bci. Prezes Evergrande Hui Ka Yan straci\u0142 93 procent maj\u0105tku - TVN24 Biznes", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-nieruchomosci-prezes-evergrande-hui-ka-yan-stracil-93-procent-majatku-6643480", "date_published": "2023-01-22T10:12:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["crisis", "china"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCQzFWhdeztB2M5mbNJIQ02g", "title": "Smutny film o Armenii. Co doprowadzi\u0142o j\u0105 do upadku?", "description": "Smutny film o Armenii. Co doprowadzi\u0142o j\u0105 do upadku?", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=SljlG-2d7G0", "date_published": "2023-01-21T11:41:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["crisis", "armenia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 boom na streaming. Konkurenci Netflixa nadal pal\u0105 ogromne ilo\u015bci got\u00f3wki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PY5ktkuTURBXy8yNjhkZmNjMS02YTAxLTQ2ZGUtOTQ0ZC1iOGQwOWNhNmVkOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek serwis\u00f3w streamingowych mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci przej\u015b\u0107 gruntowne zmiany. Wiele os\u00f3b z bran\u017cy uwa\u017ca, \u017ce liczba dostawc\u00f3w internetowej rozrywki jest zbyt du\u017ca i konieczna jest konsolidacja, kt\u00f3ra wy\u0142oni kilku lider\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8634619,koniec-boomu-na-rynku-streamingowym.html", "date_published": "2023-01-17T05:31:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["netflix", "streaming"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Hiszpanii przybywa wi\u0119cej imigrant\u00f3w, ni\u017c rodzi si\u0119 dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na terytorium prawie ca\u0142ego kraju przybywa wi\u0119cej nowych imigrant\u00f3w, ni\u017c rodzi si\u0119 dzieci. Spo\u0142ecze\u0144stwo ulega transformacji spo\u0142ecznej, kt\u00f3ra mo\u017ce zmieni\u0107 map\u0119 polityczn\u0105, gospodarcz\u0105 i kulturaln\u0105 kraju - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eEl Confidencial\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8637768,hiszpania-imigranci-demografia.html", "date_published": "2023-01-16T17:15:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["spain", "immigration"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demografia. Wi\u0119cej ni\u017c wyzwanie dekady", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To, co dzieje si\u0119 ze spo\u0142ecze\u0144stwem w Polsce, przypomina sytuacj\u0119 w wielu krajach Europy, kt\u00f3re szybko si\u0119 starzej\u0105. Dzi\u015b nad Wis\u0142\u0105 co pi\u0105ty mieszkaniec sko\u0144czy\u0142 65 lat, a za kilkana\u015bcie lat b\u0119dzie to dotyczy\u0142o ju\u017c co czwartego, a nawet co trzeciego. Coraz wa\u017cniejsz\u0105 rol\u0119 spe\u0142nia migracja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8636131,demografia-wiecej-niz-wyzwanie-dekady.html", "date_published": "2023-01-16T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "demographics"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl", "title": "Samochody elektryczne to powa\u017cne zagro\u017cenie dla innych pojazd\u00f3w. O tym si\u0119 nie m\u00f3wi - Instalki.pl", "description": "Samochody elektryczne to powa\u017cne zagro\u017cenie dla innych pojazd\u00f3w. O tym si\u0119 nie m\u00f3wi - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/technika/57737-samochody-elektryczne-masa-zagrozenie-dla-innych-pojazdow.html", "date_published": "2023-01-15T12:31:43.878419+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["electric vehicles"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej kraj\u00f3w zakazuje smartfon\u00f3w w szko\u0142ach. Za ich u\u017cywanie gro\u017c\u0105 powa\u017cne kary", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kxrktktTURBXy9lMmFkNGEyYS1mZTY4LTQxNWQtOGExMi0wYWQ2YWIwMmExM2UucG5nkZMFzQEdzKA\" />U\u017cywanie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych w szko\u0142ach zosta\u0142o zakazane ju\u017c m.in. we Francji, W\u0142oszech, Grecji, Portugalii i Chinach. Wprowadzaj\u0105cy takie regulacje jako powody podaj\u0105 problemy z koncentracj\u0105 na lekcjach, uzale\u017cnienie od internetu oraz negatywny wp\u0142yw u\u017cywania telefon\u00f3w przez uczni\u00f3w na relacje spo\u0142eczne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8635874,smartfon-w-szkole-zakaz-kraje-europy-powazne-kary.html", "date_published": "2023-01-15T07:42:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["digital dementia", "smartphone"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Pierwsze odszkodowania za NOP-y ju\u017c wyp\u0142acone. Kwota robi wra\u017cenie", "description": "Rzecznik Praw Pacjenta wyp\u0142aci\u0142 ju\u017c pieni\u0105dze 182 osobom, kt\u00f3re dozna\u0142y powa\u017cnego dzia\u0142ania niepo\u017c\u0105danego po szczepieniu przeciwko COVID-19. \u015arednia wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia wynosi niemal 20 tys. z\u0142, a \u0142\u0105czna kwota to 3,6 mln z\u0142.", "link": "https://businessinsider.com.pl/wiadomosci/pierwsze-odszkodowania-za-nop-y-juz-wyplacone-kwota-robi-wrazenie/p79g6te", "date_published": "2023-01-14T06:34:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["vaccine", "covid"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl", "title": "Ursula von der Leyen ma by\u0107 przes\u0142uchiwana w PE. Chodzi o szczepionki", "description": "Ursula von der Leyen ma by\u0107 przes\u0142uchiwana w PE. Chodzi o szczepionki", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-program-szczepien-przeciw-covid/news-ursula-von-der-leyen-ma-byc-przesluchiwana-w-pe-chodzi-o-szc,nId,6530045#crp_state=1", "date_published": "2023-01-12T22:03:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["corruption", "vaccine", "covid"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wprost.pl", "title": "Niepokoj\u0105ce wyniki sonda\u017cu CBOS. Blisko 70 proc. m\u0142odych Polek nie chce mie\u0107 dzieci \u2013 Wprost", "description": "Niepokoj\u0105ce wyniki sonda\u017cu CBOS. Blisko 70 proc. m\u0142odych Polek nie chce mie\u0107 dzieci \u2013 Wprost", "link": "https://www.wprost.pl/kraj/11043208/niepokojace-wyniki-sondazu-cbos-blisko-70-proc-mlodych-polek-nie-chce-miec-dzieci.html", "date_published": "2023-01-12T22:02:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["poland", "feminism"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://niezalezna.pl/", "title": "Czy i statki b\u0119d\u0105 na pr\u0105d? | Niezalezna.pl", "description": "Czy i statki b\u0119d\u0105 na pr\u0105d? | Niezalezna.pl", "link": "https://niezalezna.pl/471243-czy-i-statki-beda-na-prad", "date_published": "2023-01-12T16:10:06.053921+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["climate change", "carbon footprint"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://weekend.gazeta.pl", "title": "Praca jak ka\u017cda inna. \"Bardzo bym sobie \u017cyczy\u0142a, \u017ceby oddemonizowa\u0107 ten sex work w Polsce\"", "description": "Praca jak ka\u017cda inna. \"Bardzo bym sobie \u017cyczy\u0142a, \u017ceby oddemonizowa\u0107 ten sex work w Polsce\"", "link": "https://weekend.gazeta.pl/weekend/7,177334,29350456,praca-jak-kazda-inna-bardzo-bym-sobie-zyczyla-zeby-oddemonizowac.html", "date_published": "2023-01-12T09:03:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["antisocial", "feminism", "sexualization"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zutylizowany COVID-19. W europejskich magazynach le\u017cy ok. 430 mln dawek szczepionek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D-sktkuTURBXy85ODczZWExNS02OTg1LTRhYzYtOGM3Yi02NWJmODk1YmUyNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ej Europie w magazynach le\u017cy ok. 430 mln dawek szczepionek na koronawirusa \u2013 wynika z analizy DGP. I s\u0105 niewielkie szanse na ich wykorzystanie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jest celowana w poprzedni wariant", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8633471,zutylizowany-covid-19-w-magazynach-lezy-430-mln-dawek-szczepionek.html", "date_published": "2023-01-12T07:17:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["vaccine", "covid"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja znowu kupuje izraelsk\u0105 technologi\u0119 szpiegowsk\u0105 Cellebrite", "description": "<img alt=\"Policja znowu kupuje izraelsk\u0105 technologi\u0119 szpiegowsk\u0105 Cellebrite\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3nsue-haker-cyberatak-shutterstock1834912495-5586403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To narz\u0119dzia, kt\u00f3re po pod\u0142\u0105czeniu do telefonu potrafi\u0105 mi\u0119dzy innymi odczytywa\u0107 dane u\u017cytkownika zapisane w chmurze - z ponad 50 \u017ar\u00f3de\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/policja-znowu-kupuje-cellebrite-czym-jest-ta-izraelska-technologia-szpiegowska-6624777?source=rss", "date_published": "2023-01-11T16:08:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["surveillance", "government control", "privacy", "poland", "cellebrite"], "comments": [], "vote": 70.0}, {"source": "https://www.onet.pl", "title": "Szokuj\u0105ce ustalenia prokuratury w sprawie ksi\u0119dza pedofila. Gdyby bp Skworc reagowa\u0142, uda\u0142oby si\u0119 unikn\u0105\u0107 wielu dramat\u00f3w", "description": "Szokuj\u0105ce ustalenia prokuratury w sprawie ksi\u0119dza pedofila. Gdyby bp Skworc reagowa\u0142, uda\u0142oby si\u0119 unikn\u0105\u0107 wielu dramat\u00f3w", "link": "https://www.onet.pl/informacje/onetwiadomosci/szokujace-ustalenia-prokuratury-w-sprawie-ksiedza-pedofila-nie-poniosl-kary/yns502l,79cfc278", "date_published": "2023-01-11T15:32:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["church scandal", "religion"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl", "title": "Karcher przyzna\u0142 si\u0119 do zawy\u017cania cen sprz\u0119tu w Polsce przez ponad 20 lat - Instalki.pl", "description": "Karcher przyzna\u0142 si\u0119 do zawy\u017cania cen sprz\u0119tu w Polsce przez ponad 20 lat - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/hardware/57669-karcher-przyznal-sie-do-zawyzania-cen-sprzetu-w-polsce-przez-ponad-20-lat.html", "date_published": "2023-01-11T14:01:12.536383+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["corruption", "monopoly"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl", "title": "Polski rz\u0105d poszerza mo\u017cliwo\u015b\u0107 elektronicznej inwigilacji obywateli wbrew prawu UE - Instalki.pl", "description": "Polski rz\u0105d poszerza mo\u017cliwo\u015b\u0107 elektronicznej inwigilacji obywateli wbrew prawu UE - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/bezpieczenstwo/57671-inwigilacja-internet-suzby-polska-ue-prawo.html", "date_published": "2023-01-11T14:01:11.645010+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["surveillance", "poland", "government control", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "comments": [], "vote": 50.0}, {"source": "https://www.rmf24.pl", "title": "Zawarto\u015b\u0107 \u201echmury\u201d, komunikator\u00f3w, usuni\u0119te tre\u015bci. Nowa policyjna bro\u0144 w walce z przest\u0119pczo\u015bci\u0105?", "description": "Zawarto\u015b\u0107 \u201echmury\u201d, komunikator\u00f3w, usuni\u0119te tre\u015bci. Nowa policyjna bro\u0144 w walce z przest\u0119pczo\u015bci\u0105?", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/news-zawartosc-chmury-komunikatorow-usuniete-tresci-nowa-policyjn,nId,6527601#crp_state=1", "date_published": "2023-01-11T13:12:54+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["surveillance", "subscription", "misinformation", "moderation", "privacy"], "comments": [], "vote": 90.0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyskryminacja klasowa nadal jest faktem. Sta\u0142a si\u0119 paliwem dla populist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cvSktkuTURBXy9mM2E3YzEwZC01ZTI3LTQ2ZjgtOGNkMy0yYjY4NDQwZTZhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Paternalizm wobec klas ni\u017cszych nie jest niczym nowym, jednak nabiera innego wymiaru, gdy trzeba si\u0119 zmierzy\u0107 z kryzysem demokracji, populizmem czy zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 katastrof\u0105 klimatyczn\u0105", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8626908,dyskryminacja-klasowa-nadal-jest-faktem-stala-sie-paliwem-dla-populistow.html", "date_published": "2023-01-08T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["socialism", "inequality"], "comments": [], "vote": 80.0}, {"source": "https://businessinsider.com.pl/.feed", "title": "Media spo\u0142eczno\u015bciowe stworzy\u0142y pokolenie \"przewra\u017cliwionych dzieci\". To zagra\u017ca kapitalizmowi", "description": "\u2013 Nie jeste\u015bcie kreatywni, nie my\u015blicie o przysz\u0142o\u015bci, skupiacie si\u0119 na zagro\u017ceniach w tera\u017aniejszo\u015bci \u2013 zwraca si\u0119 do przedstawicieli pokolenia Z profesor szko\u0142y biznesu NYU, dodaj\u0105c, \u017ce te cechy mog\u0105 zagrozi\u0107 ameryka\u0144skiej kulturze innowacji.", "link": "https://businessinsider.com.pl/lifestyle/media-spolecznosciowe-stworzyly-pokolenie-przewrazliwionych-dzieci-to-zagraza/kggs4w4", "date_published": "2023-01-07T12:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["newspeak", "social media"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.instalki.pl", "title": "Ile kosztuje \u0142adowanie samochod\u00f3w elektrycznych w 2023? Policzy\u0142em to i jestem przera\u017cony - Instalki.pl", "description": "Ile kosztuje \u0142adowanie samochod\u00f3w elektrycznych w 2023? Policzy\u0142em to i jestem przera\u017cony - Instalki.pl", "link": "https://www.instalki.pl/aktualnosci/technika/57587-ile-kosztuje-ladowanie-samochodow-elektrycznych-w-2023.html", "date_published": "2023-01-06T10:07:18.994947+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["electric vehicles"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://obywatelenieba.pl", "title": "Zdewastowano ponad 30 grob\u00f3w na anglika\u0144skim cmentarzu w Jerozolimie. Sprawcy zostali nagrani przez kamery.", "description": "Zdewastowano ponad 30 grob\u00f3w na anglika\u0144skim cmentarzu w Jerozolimie. Sprawcy zostali nagrani przez kamery.", "link": "https://obywatelenieba.pl/2023/01/06/zdewastowano-chrzescijanski-cmentarz/", "date_published": "2023-01-06T09:02:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["israel", "christianophobia"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl", "title": "Niemcy dok\u0142adaj\u0105 do bud\u017cetu UE 25 mld euro, a otrzymuj\u0105 132 mld euro rocznie", "description": "Niemcy dok\u0142adaj\u0105 do bud\u017cetu UE 25 mld euro, a otrzymuj\u0105 132 mld euro rocznie", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8626375,niemcy-daja-budzet-ue-25-mld-euro-otrzymuja-132-mld-euro-rocznie.html", "date_published": "2023-01-04T12:09:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["european union", "germany"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jest szczepionkowa ugoda. Pierwszy producent wstrzymuje dostawy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/18c7e167-206f-4fa5-989d-0221fca6ddc6\" width=\"308\" /> Pierwszy sukces Polski w negocjacjach z koncernami farmaceutycznymi. Jeden z producent\u00f3w szczepionek anuluje nam dostawy cz\u0119\u015bci zam\u00f3wionych preparat\u00f3w. Wcze\u015bniej minister zdrowia Adam Niedzielski zapowiada\u0142, \u017ce nasz rz\u0105d b\u0119dzie renegocjowa\u0107 umowy. \u2013 Kontynuacja realizacji kontakt\u00f3w na ich dostawy jest nielogiczna \u2013 m\u00f3wi\u0142 na pocz\u0105tku grudnia.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jest-szczepionkowa-ugoda-pierwszy-producent-wstrzymuje-dostawy-6851139086457696a.html", "date_published": "2023-01-02T06:36:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["covid", "vaccine"], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://zaimki.pl", "title": "Witamy na stronie zaimki.pl!", "description": "Witamy na stronie zaimki.pl!", "link": "https://zaimki.pl/", "date_published": "2023-01-01T22:08:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["social engineering", "pronouns", "gender", "newspeak", "the left wing"], "comments": [], "vote": 60.0}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Mikroplastiki to powa\u017cny problem, ale ten filtr go rozwi\u0105\u017ce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"989\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/filtr-do-wody.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/filtr-do-wody.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mikroplastiki s\u0105 wsp\u00f3\u0142czesnym problemem, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 faktem wraz z rozwojem ludzkiej cywilizacji. Niestety, s\u0105 one tak wszechobecne, \u017ce dostaj\u0105 si\u0119 do uk\u0142ad\u00f3w pokarmowych nie tylko ludzi, ale i innych zwierz\u0105t. W zasadzie nie powinno to nikogo dziwi\u0107, wszak tworzywa sztuczne s\u0105 wykorzystywane na ka\u017cdym kroku, a ich recykling, delikatnie m\u00f3wi\u0105c, kuleje. A wszelkiego rodzaju [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/01/filtr-usuwajacy-mikroplastiki-z-wody", "date_published": "2023-01-01T10:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": true, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": 0, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": ["pollution", "microplastic"], "comments": [], "vote": 0}]