[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Stopy-procentowe-powinny-byc-wyzsze-niz-obecne-8419465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki: Stopy procentowe powinny by\u0107 wy\u017csze ni\u017c obecne", "date_published": "2022-10-07 19:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/d7765beec5f6ea-948-568-0-488-1366-819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopy procentowe powinny docelowo by\u0107 wy\u017csze ni\u017c obecne 6,75 proc., cho\u0107 s\u0105 ju\u017c na dosy\u0107 wysokim poziomie - powiedzia\u0142 w Polsat News cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki. Doda\u0142, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 RPP do dalszych podwy\u017cek mog\u0105 sk\u0142oni\u0107 wyniki listopadowej projekcji inflacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-URE-zacheca-do-podatku-od-nadzwyczajnych-zyskow-8419458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef URE zach\u0119ca do podatku od ekstrazysk\u00f3w. \"Mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 w przysz\u0142ym roku\"", "date_published": "2022-10-07 18:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/d5b9d78009cad2-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sytuacji spo\u0142ecznej, kiedy ceny energii s\u0105 tak nieakceptowalne, warto r\u00f3wnie\u017c si\u0119gn\u0105\u0107 po podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w (windfall tax), ale rozs\u0105dnie; w firmach musz\u0105 zosta\u0107 \u015brodki na inwestycje - oceni\u0142 w pi\u0105tek prezes prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki (URE) Rafa\u0142 Gawin."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Projekt-budzetu-pozwala-na-realizacje-najwazniejszych-priorytetow-panstwa-8419454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Projekt bud\u017cetu pozwala na realizacj\u0119 najwa\u017cniejszych priorytet\u00f3w pa\u0144stwa", "date_published": "2022-10-07 18:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/188fae76c4f4f9-948-568-19-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prace nad projektem bud\u017cetu s\u0105 bardzo zaawansowane; to bud\u017cet, kt\u00f3ry pozwala na realizacj\u0119 tych priorytet\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 dzi\u015b w pa\u0144stwie polskim najwa\u017cniejsze - powiedzia\u0142  w pi\u0105tek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-wyjatkowy-w-Nowym-Jorku-na-tle-kryzysu-imigracyjnego-8419441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w Nowym Jorku na tle kryzysu imigracyjnego", "date_published": "2022-10-07 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/0c231e20e94477-945-560-17-61-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Burmistrz Nowego Jorku Eric Adams og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek stan wyj\u0105tkowy w odpowiedzi na kryzys migracyjny, kt\u00f3ry b\u0119dzie kosztowa\u0142 miasto 1 mld dolar\u00f3w w tym roku podatkowym. Zaapelowa\u0142 o pomoc stanow\u0105 i federaln\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-Wegier-UE-bardziej-potrzebuje-Balkanow-Zachodnich-niz-Balkany-Unii-8419431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSZ W\u0119gier: UE bardziej potrzebuje Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich ni\u017c Ba\u0142kany Unii", "date_published": "2022-10-07 17:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/4929d16c2e984c-948-568-0-0-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecnie to Unia Europejska bardziej potrzebuje Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich ni\u017c Ba\u0142kany Unii \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto podczas mi\u0119dzynarodowego forum bezpiecze\u0144stwa w Czarnog\u00f3rze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glinski-Nagrody-w-KRRiT-dla-wszystkich-pracownikow-Rady-za-dwa-lata-pracy-8419430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gli\u0144ski: Nagrody w KRRiT dla wszystkich pracownik\u00f3w Rady za dwa lata pracy", "date_published": "2022-10-07 17:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/72ea3ccefffb7d-948-568-0-30-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To nagroda dla wszystkich pracownik\u00f3w Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji za dwa lata pracy \u2013  m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Sejmie wicepremier, szef MKiDN Piotr Gli\u0144ski odnosz\u0105c si\u0119 do informacji o niemal 2 mln z\u0142 nagr\u00f3d dla cz\u0142onk\u00f3w i pracownik\u00f3w KRRiT w ostatnich dw\u00f3ch latach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-zamrozone-Potrzebny-juz-tylko-podpis-prezydenta-8419424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny pr\u0105du zamro\u017cone. Potrzebny ju\u017c tylko podpis prezydenta", "date_published": "2022-10-07 17:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0c2b2f235e1ae2-948-568-0-209-2263-1357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119\u00a0zamra\u017caj\u0105c\u0105 ceny pr\u0105du. Do okre\u015blonych limit\u00f3w zu\u017cycia ceny w przysz\u0142ym roku pozostan\u0105 na niezmienionym poziomie. Zamro\u017cone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c stawki op\u0142at dystrybucyjnych do wskazanych limit\u00f3w.\u00a0Ustawa trafi teraz do podpisu przez prezydenta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Cena-polskiego-wegla-nie-moze-byc-zalezna-od-cen-z-Holandii-8419415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Cena polskiego w\u0119gla nie mo\u017ce by\u0107 zale\u017cna od cen z Holandii", "date_published": "2022-10-07 17:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/e5cd40f0c0c57d-948-568-0-0-4515-2708.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena w\u0119gla z krajowego wydobycia nie mo\u017ce by\u0107 uzale\u017cniona od ceny zakupu w\u0119gla w holenderskim porcie - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce trwaj\u0105 prace maj\u0105ce zapewni\u0107 uczciwe wynagrodzenie dla g\u00f3rnik\u00f3w, a z drugiej, by w\u0119giel dla energetyki nie by\u0142 drogi."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-utrudnia-produkcje-i-kupno-chipow-dla-chinskiego-wojska-8419411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA utrudni\u0105 produkcj\u0119 i kupno chip\u00f3w dla chi\u0144skiego wojska", "date_published": "2022-10-07 17:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/72c2702cd9bcb7-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie Biuro Przemys\u0142u i Bezpiecze\u0144stwa (BIS) doda\u0142o 31 chi\u0144skich firm technologicznych do listy podmiot\u00f3w, obj\u0119tych kontrol\u0105 eksportu. Celem jest ograniczenie produkcji i kupna zaawansowanych chip\u00f3w komputerowych dla chi\u0144skiego wojska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benefit-Systems-rozpoczal-przeglad-opcji-dzialania-dot-inwestycji-w-Calypso-Fitness-8419396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Benefit Systems rozpocz\u0105\u0142 przegl\u0105d opcji dzia\u0142ania dot. inwestycji w Calypso Fitness", "date_published": "2022-10-07 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/58d06393f5ea1c-948-568-2-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Benefit Systems przeanalizuje r\u00f3\u017cne scenariusze dzia\u0142ania wzgl\u0119dem inwestycji w Calypso Fitness oraz posiadanych przez Calypso Fitness aktyw\u00f3w - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-przymusowy-w-Novatek-Green-Energy-Co-z-pradem-dla-klientow-8419387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zarz\u0105d przymusowy w Novatek Green Energy. Co z gazem dla klient\u00f3w?", "date_published": "2022-10-07 16:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/dd9f930b8af12e-948-568-0-0-2200-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wprowadzeniu do Novatek Green Energy tymczasowego zarz\u0105du przymusowego - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek PAP resort, dodaj\u0105c, \u017ce pozwoli to zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne dla ponad 900 klient\u00f3w sp\u00f3\u0142ki znajduj\u0105cej si\u0119 na "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-przedluzyl-tarcze-antyinflacyjna-8419379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sejm przed\u0142u\u017cy\u0142 tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105", "date_published": "2022-10-07 16:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0ec98bfa2d3373-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm popar\u0142 w pi\u0105tek cz\u0119\u015b\u0107 poprawek do nowelizacji ustawy o CIT, kt\u00f3ra zawiesza na dwa lata przepisy o podatku minimalnym i wyd\u0142u\u017ca tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105 do ko\u0144ca 2022 r. W ustawie pozosta\u0142y zapisy utrzymuj\u0105ce podwy\u017cszone stawki VAT 8 i 23 proc. - ich wykre\u015blenia chcieli senato"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/B-Millennium-zawiaze-w-III-kw-447-mln-zl-rezerw-na-ryzyko-prawne-8419374.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Millennium szacuje koszt wakacji kredytowych na 1,4 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-07 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/0f0e2430df62e1-948-568-0-0-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Millennium zawi\u0105\u017ce w III kwartale 447 mln z\u0142 rezerw na ryzyko prawne zwi\u0105zane z walutowymi kredytami hipotecznymi udzielonymi przez bank. Dodatkowo grupa rozpozna\u0142a z g\u00f3ry w ci\u0119\u017car wynik\u00f3w tego okresu koszt wakacji kredytowych w wysoko\u015bci 1.423 mln z\u0142 - poda\u0142 bank w komuni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzadowcy-protestowali-przeciwko-drogiemu-pradowi-8419362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dowcy protestowali przeciwko drogiemu pr\u0105dowi", "date_published": "2022-10-07 16:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/059a21adbd0cbb-948-568-0-133-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwracamy si\u0119 o piln\u0105 interwencj\u0119, kt\u00f3ra pozwoli rozpocz\u0105\u0107 proces stabilizacji sytuacji na rynku energii elektrycznej - napisali do premiera Mateusza Morawieckiego samorz\u0105dowcy z Ruchu \"Tak! Dla Polski\" oraz m.in. Zwi\u0105zku Miast Polskich. W pi\u0105tek w stolicy odby\u0142 si\u0119 protest sa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-z-USA-zdecydowaly-o-przebiegu-sesji-Bumech-znow-blisko-miliarda-kapitalizacji-8419361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dane z USA zdecydowa\u0142y o przebiegu sesji. Bumech zn\u00f3w blisko miliarda kapitalizacji", "date_published": "2022-10-07 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/92a0f94f34fb2f-945-567-1159-148-2468-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informacje o ameryka\u0144skim rynku pracy przes\u0105dzi\u0142y o wyniku sesji w pi\u0105tek. Indeksy na GPW, mimo spadk\u00f3w, by\u0142y wzgl\u0119dnie odporne na to, jak na dane w pierwszych godzinach zareagowali inwestorzy na Wall Street. Ca\u0142y tydzie\u0144 g\u0142\u00f3wne benchmarki sko\u0144czy\u0142y na plusach, a gwiazd\u0105 s"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fuzja-PGNiG-z-PKN-Orlen-Panstwo-zachowa-kontrole-nad-zasobami-naturalnymi-8419324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fuzja PGNiG z PKN Orlen. Pa\u0144stwo zachowa kontrol\u0119 nad zasobami naturalnymi", "date_published": "2022-10-07 15:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fuzja z PKN Orlen nie grozi utrat\u0105 kontroli przez pa\u0144stwo nad zasobami naturalnymi. Obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy prawa gwarantuj\u0105 Skarbowi Pa\u0144stwa ich  w\u0142asno\u015b\u0107, ale tak\u017ce pe\u0142ny nadz\u00f3r nad ich eksploatacj\u0105 - zapewni\u0142o w pi\u0105tek PGNiG.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-techniczne-w-bankach-Santander-Bank-Polska-Alior-Bank-Nest-Bank-BPS-8419284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny weekend bez Blika i wyp\u0142aty got\u00f3wki. Banki zapowiedzia\u0142y przerwy", "date_published": "2022-10-07 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/ba4dd1761760fa-948-568-0-109-2189-1313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Problemy z p\u0142atno\u015bciami online, brak dost\u0119pu do Blika i wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z bankomat\u00f3w \u2013 nadchodz\u0105cy weekend minie pod znakiem utrudnie\u0144. Jak co tydzie\u0144 przygotowali\u015bmy list\u0119 bank\u00f3w, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142y planowane prace serwisowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ochrona-w-PGG-chce-podwyzek-Zamierza-strajkowac-8419302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ochrona w PGG chce podwy\u017cek. Zamierza strajkowa\u0107", "date_published": "2022-10-07 15:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/fe2735590ecd4a-945-560-0-0-4898-2938.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 90 proc. pracownik\u00f3w ochrony kopal\u0144 z Grupy KOK, bior\u0105cych udzia\u0142 w niedawnym referendum strajkowym, opowiedzia\u0142o si\u0119 za strajkiem w ramach trwaj\u0105cego w firmie sporu p\u0142acowego. Frekwencja w g\u0142osowaniu przekroczy\u0142a 70 proc. Grupa \u015bwiadczy us\u0142ugi g\u0142\u00f3wnie dla Polskiej Grupy "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skuza-Samorzady-dostaly-pierwsza-transza-wsparcia-8419286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skuza: Samorz\u0105dy dosta\u0142y pierwsz\u0105 transz\u0119 wsparcia", "date_published": "2022-10-07 15:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/47cfcad54940ce-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek samorz\u0105dy dosta\u0142y 4,5 mld z\u0142 wsparcia, to pierwsza transza z kwoty 13,7 mld z\u0142, kt\u00f3r\u0105 uchwali\u0142 Sejm \u2013 powiedzia\u0142 podczas debaty nad projektem bud\u017cetu wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlozono-wniosek-o-wydanie-decyzji-srodowiskowej-dla-CPK-8419263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142o\u017cono wniosek o wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla CPK", "date_published": "2022-10-07 14:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/04f87fa401232a-604-362-24-9-604-362.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o wydanie decyzji \u015brodowiskowej dla lotniska oraz w\u0119z\u0142a kolejowego - poinformowali w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wiceszefowa resortu klimatu i \u015brodowiska Ma\u0142gorzata Goli\u0144ska oraz pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-we-wrzesniu-2022-8419188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144skie \u201epayrollsy\u201d zgodnie z planem. Bezrobocie najni\u017csze od p\u00f3\u0142 wieku", "date_published": "2022-10-07 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/9fdc16d7f6b325-948-568-314-447-3490-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrze\u015bniowe statystyki z ameryka\u0144skiego rynku pracy wskaza\u0142y\nna zgodny z oczekiwaniami wzrost zatrudnienia. Stopa bezrobocia powr\u00f3ci\u0142a do\nnajni\u017cszego poziomu od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloper-budowal-w-otulinie-Kampinosu-Ukarano-go-grzywna-8419183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloper budowa\u0142 w otulinie Kampinosu. Ukarano go... grzywn\u0105", "date_published": "2022-10-07 13:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/9f37984dec0506-948-568-7-2-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Rejonowy w Pruszkowie skaza\u0142 prezesa sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra budowa\u0142a osiedle w otulinie Kampinosu i rezerwatu \u0141osiowe B\u0142ota. Marian O. musi m.in. zap\u0142aci\u0107 100 tys. z\u0142otych grzywny oraz wp\u0142aci\u0107 20 tys. nawi\u0105zki na rzecz NFO\u015aiGW - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protokol-RPP-CPI-przynajmniej-do-polowy-23-bedzie-silnie-podwyzszona-8419180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protok\u00f3\u0142 RPP: CPI przynajmniej do po\u0142owy '23 b\u0119dzie silnie podwy\u017cszona", "date_published": "2022-10-07 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/6ff1dd8e801d5d-945-560-90-270-2053-1231.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0119\u015b\u0107 RPP uwa\u017ca\u0142a we wrze\u015bniu, \u017ce CPI przynajmniej do po\u0142owy '23 b\u0119dzie silnie podwy\u017cszona - wynika z opisu przebiegu wrze\u015bniowego posiedzenia RPP. R\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 Rady wskazywa\u0142a na os\u0142abiaj\u0105ce dzia\u0142anie polityki pieni\u0119\u017cnej ze strony powszechnych wakacji kredytowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-chcial-wyzszych-limitow-taniego-pradu-Komisja-sejmowa-przeciw-8419164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat chcia\u0142 wy\u017cszych limit\u00f3w taniego pr\u0105du. Komisja sejmowa przeciw", "date_published": "2022-10-07 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja ds. energii opowiedzia\u0142a si\u0119 przeciw poprawkom Senatu podnosz\u0105cym limity zu\u017cycia energii elektrycznej w ustawie o zamro\u017ceniu jej cen w 2023 r. Pos\u0142owie odrzucili wi\u0119kszo\u015b\u0107 merytorycznych poprawek Senatu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recesja-i-wzrost-inflacji-Prognozy-rzadu-Niemiec-na-2023-r-8419153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Recesja i wzrost inflacji. Prognozy rz\u0105du Niemiec na 2023 r.", "date_published": "2022-10-07 12:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/580fc5483f3cab-945-560-0-24-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki rz\u0105d spodziewa si\u0119 w 2023 roku recesji. Z informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a stacja ARD wynika, \u017ce spodziewany wzrost PKB w bie\u017c\u0105cym roku to zaledwie 1,4 proc., a w 2023 roku niemiecka gospodarka zacznie si\u0119 kurczy\u0107. Wzro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c inflacja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2023-jak-finanse-kretacza-Awantura-w-Sejmie-8419063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bud\u017cet 2023 jak \"finanse kr\u0119tacza\". Awantura w Sejmie", "date_published": "2022-10-07 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/0151e3f68ccdfd-945-560-0-110-2595-1556.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koalicja Obywatelska wniesie o odrzucenie projektu ustawy bud\u017cetowej na rok 2023 w pierwszym czytaniu- zapowiedzia\u0142a w pi\u0105tek Izabela Leszczyna (KO). W projekcie ustawy zapisano zawy\u017cone dochody, zani\u017cone wydatki i deficyt, kt\u00f3ry \"nijak si\u0119 ma do deficytu bud\u017cetowego\" - doda\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Poslce-pazdziernik-2022-8419128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocarne podwy\u017cki cen paliw. Winni: OPEC i dolar", "date_published": "2022-10-07 11:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/3dc19344b5af62-948-568-0-21-4380-2627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek pa\u017adziernika przyni\u00f3s\u0142 drako\u0144skie podwy\u017cki\ndetalicznych cen benzyn i oleju nap\u0119dowego na polskich stacjach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-centralny-Belgii-o-nieuniknionej-recesji-Krotka-i-lagodna-8419099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank centralny Belgii o nieuniknionej recesji. \"Kr\u00f3tka i \u0142agodna\"", "date_published": "2022-10-07 11:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/3de308a76abbcb-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wnym powodem recesji w Belgii, kt\u00f3ra jest nieunikniona, jest ograniczanie przez firmy produkcji ze wzgl\u0119du na wysokie koszty energii i prac - wskaza\u0142 Geert Langenus, ekonomista Belgijskiego Banku Narodowego (NBB)  dziennikowi \u201eDe Standaard\u201d. Doda\u0142, recesja b\u0119dzie kr\u00f3tka i \u0142a"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-inflacyjne-watpliwosci-w-USA-i-Polsce-8419036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacyjne w\u0105tpliwo\u015bci w USA i Polsce", "date_published": "2022-10-07 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/def1f59c2e425a-948-568-97-159-1674-1004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wst\u0119pny szacunek inflacji we wrze\u015bniu okaza\u0142 si\u0119 \nzaskakuj\u0105co wysoki. W tym tygodniu GUS szczeg\u00f3\u0142owo poinformuje, kt\u00f3re \ntowary i us\u0142ugi nap\u0119dza\u0142y wzrost wska\u017anika. W centrum uwagi inwestor\u00f3w \nglobalnych r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie inflacja, tyle \u017ce w Stanach Zjednoczonych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-wprowadzaja-swoj-podatek-nadzwyczajny-Placic-go-moze-spolka-Orlenu-8419072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czechy wprowadzaj\u0105 sw\u00f3j podatek nadzwyczajny. P\u0142aci\u0107 go mo\u017ce sp\u00f3\u0142ka Orlenu", "date_published": "2022-10-07 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/1f3e274c20ab01-948-568-0-120-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeski rz\u0105d chce opodatkowa\u0107 nadzwyczajne zyski energetyki, przemys\u0142u naftowego i wydobywczego. Jedyn\u0105 rafineri\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 u naszych po\u0142udniowych s\u0105siad\u00f3w jest ta wchodz\u0105ca w sk\u0142ad Grupy Orlen.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-realizuje-raj-podatkowy-Tak-twierdzi-Koalicja-Polska-8419054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d realizuje raj podatkowy. Tak twierdzi Koalicja Polska", "date_published": "2022-10-07 10:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/0705b0783498d9-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska rozlu\u017ani\u0142a mo\u017cliwo\u015bci wydatkowe je\u015bli chodzi o bud\u017cet, ale to nie oznacza tworzenia raju podatkowego; taki raj podatkowy rz\u0105d realizuje - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Sejmie Czes\u0142aw Siekierski (Koalicja Polska), prezentuj\u0105c stanowisko klubu do projektu bud\u017cetu na 2"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irlandia-mowi-nie-pustostanom-Rzad-nalozy-nowy-podatek-na-wlascicieli-mieszkan-8419046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Irlandia m\u00f3wi \u201enie\u201d pustostanom. Rz\u0105d na\u0142o\u017cy nowy podatek na w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144", "date_published": "2022-10-07 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/91a5570e0c7c70-945-560-7-172-2977-1786.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Irlandzki rz\u0105d wypowiada wojn\u0119 pustostanom i kr\u00f3tkoterminowemu najmowi. W ograniczeniu liczby niezamieszka\u0142ych lokali pom\u00f3c ma nowy podatek, kt\u00f3ry zacznie obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c w przysz\u0142ym roku.\n</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sa-warunki-do-dalszych-podwyzek-stop-proc-w-Polsce-ale-RPP-jest-golebia-8419034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105 warunki do dalszych podwy\u017cek st\u00f3p proc. w Polsce, ale RPP jest go\u0142\u0119bia", "date_published": "2022-10-07 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/a4ae37b64f88cb-948-568-65-195-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej prawdopodobnie nie zako\u0144czy\u0142a jeszcze cyklu podwy\u017cek st\u00f3p - mia\u0142yby one raczej charakter dostrajaj\u0105cy, cho\u0107 s\u0105 ryzyka po stronie mocnego wznowienia cyklu - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci. Niekt\u00f3re o\u015brodki analityczne s\u0105dz\u0105, \u017ce Rada bez wzgl\u0119du na wyniki listopa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Francji-brakuje-paliwa-Kilometrowe-kolejki-samochodow-do-stacji-8419030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We Francji brakuje paliwa. Kilometrowe kolejki samochod\u00f3w do stacji", "date_published": "2022-10-07 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/85775876aee5a5-948-568-11-99-2189-1313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wielu stacjach benzynowych we Francji ustawiaj\u0105 si\u0119 od kilku dni kilometrowe kolejki samochod\u00f3w. Oko\u0142o 15 proc. stacji w kraju nie ma paliwa, g\u0142\u00f3wnie z powodu strajk\u00f3w na tle p\u0142acowym w koncernach naftowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-na-stanowisku-prezesa-PERN-Nowym-szefem-spolki-Pawel-Stanczyk-8419031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiana na stanowisku prezesa PERN. Nowym szefem sp\u00f3\u0142ki Pawe\u0142 Sta\u0144czyk", "date_published": "2022-10-07 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/665584a26489fc-948-568-0-48-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie PERN odwo\u0142a\u0142o z funkcji prezesa sp\u00f3\u0142ki Igora Wasilewskiego i jednocze\u015bnie powo\u0142a\u0142o na to stanowisko Paw\u0142a Sta\u0144czyka, kt\u00f3ry ostatnio by\u0142 prezesem zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki Grupa Azoty Zak\u0142ady Azotowe K\u0119dzierzyn. Stanowisko prezesa PERN Sta\u0144czyk obj\u0105\u0142 7 pa\u017ad"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-mowi-sie-ze-samorzady-maja-dystrybuowac-wegiel-ale-wegla-nie-ma-8419016.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: m\u00f3wi si\u0119, \u017ce samorz\u0105dy maj\u0105 dystrybuowa\u0107 w\u0119giel, ale w\u0119gla nie ma", "date_published": "2022-10-07 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/de879bab5200f9-948-568-640-150-2333-1400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u00f3wi si\u0119, \u017ce samorz\u0105dy maj\u0105 dystrybuowa\u0107 w\u0119giel, tylko rz\u0105d nie zrobi\u0142 niczego, \u017ceby w\u0119giel by\u0142 dost\u0119pny; w\u0119gla nie ma, a kiedy si\u0119 pojawia, to jest w cenach nie do zaakceptowania - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek Lider PO Donald Tusk. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d obwiniania wszystkich odpowiedzialno\u015bci\u0105"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzy-lata-zlotego-milczenia-Chin-8418971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzy lata z\u0142otego milczenia Chin", "date_published": "2022-10-07 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/c1d1b4f4a23cd9-948-568-0-0-4339-2603.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od trzech lat chi\u0144ski bank centralny nie raportuje zmiany rezerw z\u0142ota. \nTo jednak nie oznacza, \u017ce nie gromadzi \"kr\u00f3lewskiego metalu\". W \nprzesz\u0142o\u015bci Chi\u0144czycy \"przypominali sobie\" o setkach ton z\u0142ota co kilka \nlat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Manifestacja-Solidarnosci-w-Warszawie-nie-jest-przeciwko-rzadowi-8419003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Manifestacja Solidarno\u015bci nie jest \"przeciwko rz\u0105dowi\"", "date_published": "2022-10-07 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/59ded470216b8b-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Solidarno\u015b\u0107 zdecydowa\u0142a o zorganizowaniu 17 listopada protestu w Warszawie. W ocenie zwi\u0105zku propozycje rz\u0105du nie gwarantuj\u0105 skutecznej realizacji jego postulat\u00f3w. Nie szykujemy protestu przeciwko rz\u0105dowi, ale na rzecz realizacji naszych postulat\u00f3w \u2013 przekaza\u0142 szef zwi\u0105zku Piotr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-daje-podwyzki-pracownikom-8418996.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta Polska przyzna\u0142a podwy\u017cki swoim pracownikom. Tu\u017c po podwy\u017ckach dla klient\u00f3w", "date_published": "2022-10-07 09:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/0f112f9d220849-945-560-2-5-1149-689.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta Polska przyzna swoim pracownikom podwy\u017cki. Wy\u017csze wynagrodzenia wp\u0142yn\u0105 na ich konta ju\u017c od 1 grudnia 2022 r. To nie jedyna zmiana w finansach sp\u00f3\u0142ki skarbu pa\u0144stwa, poniewa\u017c od tygodnia obowi\u0105zuj\u0105 wy\u017csze ceny dla klient\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarabiaja-12-tys-zl-po-studiach-Nie-jest-to-informatyka-8418931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Absolwenci tego kierunku zarabiaj\u0105 12 tys. z\u0142 po studiach. Nie jest to informatyka", "date_published": "2022-10-07 08:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/52ab7a26ff6410-948-568-0-143-3027-1816.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Studenci kilku polskich uczelni ju\u017c w pierwszym roku po uko\u0144czeniu studi\u00f3w zarabiaj\u0105 pi\u0119ciocyfrowe kwoty. Najwy\u017csze miesi\u0119czne wynagrodzenie wynosi 12048,25 z\u0142 \u2013 wynika z danych og\u00f3lnopolskiego systemu monitorowania ekonomicznych los\u00f3w absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych (ELA).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-planuje-start-nowego-rynku-spolek-zagranicznych-GlobalConnect-na-4-XI-8418967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na GPW b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 akcje BMW i Mercedesa w polskiej walucie. Rusza GlobalConnect", "date_published": "2022-10-07 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/c13e3174d42b18-948-568-74-119-1917-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce w Warszawie ruszy rynek akcji sp\u00f3\u0142ek zagranicznych GlobalConnect. Wed\u0142ug komunikatu GPW, od 4 listopada b\u0119dzie mo\u017cna inwestowa\u0107 w akcje znanych sp\u00f3\u0142ek w polskich z\u0142otych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczkowska-W-przyszlym-roku-tempo-wzrostu-PKB-spadnie-do-1-7-proc-8418964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Odpowiedzialny i ambitny\". Rzeczkowska o projekcie bud\u017cetu na 2023 r.", "date_published": "2022-10-07 08:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/7f81cba8afe8fb-948-568-60-44-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 realny PKB wzro\u015bnie o 4,6 proc., a w przysz\u0142ym roku nast\u0105pi pogorszenie sytuacji gospodarczej. Przewidujemy obni\u017cenie tempa wzrostu PKB do 1,7 proc. \u2013 powiedzia\u0142a w pi\u0105tek w Sejmie minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-z-wiatrakami-politycznie-nieoplacalna-a-dla-Polakow-kosztowna-8418966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Walka z wiatrakami: politycznie nieop\u0142acalna, a dla Polak\u00f3w kosztowna", "date_published": "2022-10-07 08:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/d509ac0b12c767-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c prawie trzy miesi\u0105ce w sejmowej zamra\u017carce le\u017cy rz\u0105dowy projekt nowelizacji tzw. ustawy\nodleg\u0142o\u015bciowej. Cho\u0107 badania opinii spo\u0142ecznej pokazuj\u0105 du\u017ce poparcie dla l\u0105dowej energetyki\nwiatrowej, a dane rynkowe jej mocny wp\u0142yw na obni\u017canie cen energii, to antywiatrakowe\n\u015brodowis"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pawel-Dobrowolski-czeka-nas-kilka-dekad-podwyzszonej-inflacji-8418958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pawe\u0142 Dobrowolski: czeka nas kilka dekad podwy\u017cszonej inflacji", "date_published": "2022-10-07 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/2dd2c79c2f8180-948-568-15-45-985-591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeka nas kilka dekad podwy\u017cszonej inflacji - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w RMF FM g\u0142\u00f3wny ekonomista Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Dobrowolski. Jego zdaniem mo\u017cna by zbi\u0107 szybko inflacj\u0119 do poziomu jednocyfrowego, ale kosztem dwucyfrowego bezrobocia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-polowa-ukrainskich-czolgow-to-te-zdobyte-w-walce-8418957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad po\u0142owa ukrai\u0144skich czo\u0142g\u00f3w to te zdobyte w walce", "date_published": "2022-10-07 08:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/2f476b3be8e870-948-568-20-80-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 sprz\u0119tu ukrai\u0144skiego wojska stanowi ten zdobyty w walce, a w przypadku czo\u0142g\u00f3w jest to ponad po\u0142owa; to, \u017ce si\u0142y rosyjskie nie niszcz\u0105 ich zanim wpadn\u0105 w r\u0119ce ukrai\u0144skie, \u017ale \u015bwiadczy o wyszkoleniu Rosjan - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-prosi-samorzadowcow-o-pomoc-Od-tego-zalezy-bezpieczenstwo-8418950.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier prosi samorz\u0105dowc\u00f3w o pomoc. \"Od tego zale\u017cy bezpiecze\u0144stwo\"", "date_published": "2022-10-07 08:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/4f2b4db52c89f9-948-568-5-0-960-576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potrzebujemy pe\u0142nej wsp\u00f3\u0142pracy ws. bezpiecze\u0144stwa energetycznego polskich rodzin - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki w li\u015bcie do prezydent\u00f3w miast i samorz\u0105dowc\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-zmierza-do-okraglego-poziomu-dolar-znow-po-5-zl-8418940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Glapi\u0144ski i RPP nie maj\u0105 lito\u015bci dla polskiej waluty. Dolar zn\u00f3w po 5 z\u0142", "date_published": "2022-10-07 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/085e6ba0f3dfd7-948-568-0-241-3708-2224.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od \u015brodowej decyzji RPP ws. utrzymania st\u00f3p procentowych z\u0142oty straci\u0142 \ndo euro blisko 10 groszy, a do dolara ponad 15 groszy. Tymczasem prezes \nNBP bagatelizuje os\u0142abienie polskiej waluty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NSZZ-Solidarnosc-sie-buntuje-i-chce-by-rzad-z-nia-rozmawial-8418934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" si\u0119 buntuje i chce, by rz\u0105d z ni\u0105 rozmawia\u0142", "date_published": "2022-10-07 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/f0953c397f53a2-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek odb\u0119dzie si\u0119 nadzwyczajne posiedzenie Komisji Krajowej NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\u201d. B\u0119dziemy decydowa\u0107 o dalszych dzia\u0142aniach, aby rz\u0105d usiad\u0142 i zacz\u0105\u0142 faktycznie z nami rozmawia\u0107, a nie tylko przekazywa\u0107, co ma zamiar zrobi\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek przewodnicz\u0105cym NSZZ \"Solidarn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Glapinski-ponownie-jednym-z-najgorszych-bankierow-centralnych-Europy-8418899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Adam Glapi\u0144ski ponownie jednym z najgorszych bankier\u00f3w centralnych Europy", "date_published": "2022-10-07 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/b19ce8d2f716fa-948-568-0-28-3758-2254.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Adam Glapi\u0144ski tradycyjnie znalaz\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d najni\u017cej ocenianych szef\u00f3w \nbank\u00f3w centralnych Europy w rankingu przygotowanym przez magazyn \"Global\n Finance\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-mocnego-tygodniowego-wzrostu-cen-ropy-nie-bylo-od-poczatku-marca-8418917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak mocnego tygodniowego wzrostu cen ropy nie by\u0142o od pocz\u0105tku marca", "date_published": "2022-10-07 07:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/bafeaa7ebd18c7-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy naftowej na rynkach paliw wzros\u0142y w tym tygodniu najmocniej od pocz\u0105tku marca po \u015brodowej decyzji OPEC+ o zmniejszenia dostaw surowca, co zacie\u015bni ju\u017c i tak napi\u0119t\u0105 sytuacj\u0119 na globalnych rynkach paliw przed zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 zim\u0105 - podaj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-sprzedaje-wegiel-po-rozsadnej-cenie-Prezes-wyjasnia-po-ile-8418898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE sprzedaje w\u0119giel po \"rozs\u0105dnej\", niekoniecznie rynkowej, cenie", "date_published": "2022-10-07 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/f263e2c88ade34-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzedajemy w\u0119giel w cenie 2100 z\u0142 netto za ton\u0119 i zale\u017cy nam, \u017ceby do odbiorc\u00f3w indywidualnych trafia\u0142 on w rozs\u0105dnej cenie, a wi\u0119c poni\u017cej 3000 z\u0142 brutto - powiedzia\u0142 \"Rzeczpospolitej\" prezes PGE Wojciech D\u0105browski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Wroclawia-kupil-dom-z-basenem-8418882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Wroc\u0142awia kupi\u0142 dom z basenem", "date_published": "2022-10-07 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/308fd48859531d-948-568-414-342-1005-603.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad p\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych kosztowa\u0142 zabytkowy dom, kt\u00f3ry kupi\u0142 prezydent Wroc\u0142awia Jacek Sutryk. Polityk naby\u0142 nieruchomo\u015b\u0107 na ekskluzywnym osiedlu S\u0119polno, na kt\u00f3rym mieszkanie jest marzeniem wielu wroc\u0142awian - pisze w pi\u0105tek \"Super Express\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperski-Fundusz-Gwarancyjny-Kto-sie-nie-zalapie-na-ochrone-funduszu-8418876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deweloperski Fundusz Gwarancyjny. Nie ka\u017cdy si\u0119 za\u0142apie na ochron\u0119 funduszu", "date_published": "2022-10-07 05:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/31816251349780-948-568-0-79-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deweloperski Fundusz Gwarancyjny nie ochroni nabywcy nowego mieszkania z drugiej r\u0119ki ani przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3ry kupi nowy lokal pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - m\u00f3wi PAP Renata Mentlewicz z Ubezpieczeniowego Funduszu Gwarancyjnego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-konczy-w-piatek-70-lat-Zanim-zostal-szpiegiem-byl-gangsterem-8418875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin ko\u0144czy w pi\u0105tek 70 lat. \"Zanim zosta\u0142 szpiegiem, by\u0142 gangsterem\"", "date_published": "2022-10-07 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/4299f985417651-948-568-0-70-1753-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Putin sprawuje w\u0142adz\u0119 od ponad 22 lat, a to spowodowa\u0142o przegnicie wszystkich instytucji w Rosji. Zanim zosta\u0142 szpiegiem, by\u0142 gangsterem. Co robi\u0105 gangsterzy? Pilnuj\u0105, by nie by\u0142o nowych ludzi poza tymi, z kt\u00f3rymi dorastali. W Rosji nie ma \u017cadnych instytucji, kt\u00f3re mog\u0142yby za"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozszerzenie-NATO-pod-znakiem-zapytania-Turcja-stawia-warunki-8418871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozszerzenie NATO pod znakiem zapytania. Turcja stawia warunki", "date_published": "2022-10-07 05:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0be015866fedae-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce Ankara b\u0119dzie nadal sprzeciwia\u0107 si\u0119 staraniom Szwecji o cz\u0142onkostwo w NATO, dop\u00f3ki nie zostan\u0105 spe\u0142nione \u017c\u0105dania Turcji dotycz\u0105ce zaostrzenia szwedzkiego stanowiska wobec \"organizacji terrorystycznych\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wody-Polskie-odpieraja-zarzuty-Nie-betonujemy-Odry-8418868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wody Polskie odpieraj\u0105 zarzuty. \"Nie betonujemy Odry\"", "date_published": "2022-10-07 05:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/5bb2eb87e9b19d-948-568-0-52-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestycje na Odrze maj\u0105 sprawi\u0107, by nie wyp\u0142yca\u0142a si\u0119 i nie pog\u0142\u0119bia\u0142a, nie zmieni\u0142a koryta, a woda mia\u0142a swobodny przep\u0142yw; poprawi to bezpiecze\u0144stwo przeciwpowodziowe - m\u00f3wi PAP wiceszef W\u00f3d Polskich Wojciech Skowyrski. Rzeka nie b\u0119dzie pog\u0142\u0119biana ani betonowana - dodaje.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-oszczedzac-prad-w-domu-Podpowiadamy-8414557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d w domu? Podpowiadamy", "date_published": "2022-10-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/17e782dc89d725-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Widmo drastycznych podwy\u017cek cen pr\u0105du w przysz\u0142ym roku, kt\u00f3re cz\u0119\u015bciowo ma zniwelowa\u0107 Tarcza solidarno\u015bciowa, mo\u017ce sk\u0142oni\u0107 wiele gospodarstw domowych do oszcz\u0119dno\u015bci. Ci\u0119\u017cko b\u0119dzie zrezygnowa\u0107 z lod\u00f3wki, kt\u00f3ra jest jednym z najbardziej energoch\u0142onnych sprz\u0119t\u00f3w AGD. Jak mo\u017cna wi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofalna-sprzedaz-mieszkan-Deweloperzy-pokazuja-liczby-8418431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katastrofalna sprzeda\u017c mieszka\u0144. Deweloperzy pokazuj\u0105 liczby", "date_published": "2022-10-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/6ce8329f0e77e8-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c mieszka\u0144 raportowana przez gie\u0142dowych deweloper\u00f3w spada w spos\u00f3b gwa\u0142towny. Liczby pokazane po trzecim kwartale wskazuj\u0105 na mocne t\u0105pniecie, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d najwi\u0119kszych graczy. Bran\u017cowy indeks zaliczy\u0142 na koniec wrze\u015bnia minimum trwaj\u0105cej bessy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-dla-kazdego-do-wyboru-6-minirankingow-Przeswietlamy-promocje-8418578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty dla ka\u017cdego \u2013 do wyboru 6 miniranking\u00f3w. Prze\u015bwietlamy promocje", "date_published": "2022-10-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/f4644bf4bb458a-948-568-855-81-1947-1168.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pewnie s\u0142yszeli\u015bcie, \u017ce pa\u017adziernik ochrzczono mianem miesi\u0105ca oszcz\u0119dzania? A skoro kalendarz sprzyja i sprzyjaj\u0105 stopy procentowe, id\u017amy w to. Przed nami pierwszy odcinek miniserialu dla poszukuj\u0105cych okazji do oszcz\u0119dzania. Na lokatach, kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych, a nawet "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlamali-sie-okradli-i-zamkneli-za-soba-drzwi-Ubezpieczyciel-odmowil-wyplaty-odszkodowania-8418416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142amali si\u0119, okradli i\u2026 zamkn\u0119li za sob\u0105 drzwi. Ubezpieczyciel odm\u00f3wi\u0142 wyp\u0142aty odszkodowania", "date_published": "2022-10-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/c5ed0655f06099-948-568-7-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasza czytelniczka po powrocie z urlopu zasta\u0142a zdemolowane mieszkanie. Dosz\u0142o do w\u0142amania, ale z\u0142odzieje otworzyli zamki, nie zostawiaj\u0105c \u015blad\u00f3w fizycznej ingerencji. Policja uzna\u0142a zdarzenie za kradzie\u017c z w\u0142amaniem. Ubezpieczyciel za \u201ekradzie\u017c zwyk\u0142\u0105\u201d - i odm\u00f3wi\u0142 wyp\u0142aty odszk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Wagnera-drenuje-Afryke-Tak-Rosja-ma-finansowac-wojne-na-Ukrainie-8418854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Wagnera drenuje Afryk\u0119. Tak Rosja ma finansowa\u0107 wojn\u0119 na Ukrainie", "date_published": "2022-10-07 02:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/0d0a7526d27d3a-763-457-0-408-763-457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone oskar\u017cy\u0142y w czwartek rosyjskich najemnik\u00f3w wojskowych o eksploatacj\u0119 zasob\u00f3w naturalnych w Republice \u015arodkowoafryka\u0144skiej, Mali, Sudanie i innych afryka\u0144skich krajach w celu sfinansowania wojny Moskwy na Ukrainie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zegar-tyka-Sad-dal-Elonowi-Muskowi-czas-na-sfinalizowania-zakupu-Twittera-8418853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zegar tyka. S\u0105d da\u0142 Elonowi Muskowi czas na sfinalizowania zakupu Twittera", "date_published": "2022-10-07 01:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/5c8cfe520eb3f5-948-568-60-28-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w stanie Delaware w USA wstrzyma\u0142 w czwartek proces z pozwu platformy spo\u0142eczno\u015bciowej Twitter Inc przeciwko Elonowi Muskowi, kt\u00f3ry dzie\u0144 wcze\u015bniej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce jest got\u00f3w kupi\u0107 Twittera za pierwotnie uzgodnion\u0105 z serwisem cen\u0119 44 mld dolar\u00f3w.</p>"}]