[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wspolny-plan-onz-turcji-i-ukrainy-chca-odblokowac-kilkanasci,nId,6380291", "title": "Wsp\u00f3lny plan ONZ, Turcji i Ukrainy. Chc\u0105 odblokowa\u0107 kilkana\u015bcie statk\u00f3w", "date_published": "2022-10-30 22:57:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wspolny-plan-onz-turcji-i-ukrainy-chca-odblokowac-kilkanasci,nId,6380291\"><img align=\"left\" alt=\"Wsp\u00f3lny plan ONZ, Turcji i Ukrainy. Chc\u0105 odblokowa\u0107 kilkana\u015bcie statk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wspolny-plan-onz-turcji-i-ukrainy-chca-odblokowac-kilkanasci/000FVCH4GCCPLTFK-C321.jpg\" /></a>&quot;Na czas nieokre\u015blony&quot; rosyjska delegacja wycofa si\u0119 z udzia\u0142u w inspekcjach statk\u00f3w przewo\u017c\u0105cych ukrai\u0144skie zbo\u017ce. Te kontrole przeprowadzane s\u0105 w tureckim Stambule - og\u0142osi\u0142o w niedzielny wiecz\u00f3r Wsp\u00f3lne Centrum Koordynacyjne (JCC) tzw. inicjatywy zbo\u017cowej. Wcze\u015bniej ONZ, Turcja i Ukraina ustali\u0142y, w jaki spos\u00f3b odblokowa\u0107 kilkana\u015bcie statk\u00f3w po tym, jak Kreml wycofa\u0142 si\u0119 z umowy umo\u017cliwiaj\u0105cej wywo\u017cenie zbo\u017ca z port\u00f3w m.in. w Odessie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-wyniki-wyborow-prezydenckich-exit-polls-bolsonaro-p,nId,6380282", "title": "Brazylia. Wyniki wybor\u00f3w prezydenckich. Exit polls: Bolsonaro przegrywa", "date_published": "2022-10-30 21:21:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-wyniki-wyborow-prezydenckich-exit-polls-bolsonaro-p,nId,6380282\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia. Wyniki wybor\u00f3w prezydenckich. Exit polls: Bolsonaro przegrywa\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-wyniki-wyborow-prezydenckich-exit-polls-bolsonaro-p/000G9V7FV1HDCOCN-C321.jpg\" /></a>Jair Bolsonaro, dotychczasowy prezydent Brazylii, przekona\u0142 do siebie 49,7 procenta wyborc\u00f3w, a jego konkurent Luiz Inacio Lula da Silva - 50,3 procenta - wynika z danych po przeliczeniu niemal 81 procent g\u0142os\u00f3w oddanych w drugiej turze wybor\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-litwini-boja-sie-ataku-rosji-ochotnicy-wstepuja-do-milicji-o,nId,6380275", "title": "Litwini boj\u0105 si\u0119 ataku Rosji. Ochotnicy wst\u0119puj\u0105 do milicji obywatelskich", "date_published": "2022-10-30 20:54:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-litwini-boja-sie-ataku-rosji-ochotnicy-wstepuja-do-milicji-o,nId,6380275\"><img align=\"left\" alt=\"Litwini boj\u0105 si\u0119 ataku Rosji. Ochotnicy wst\u0119puj\u0105 do milicji obywatelskich\" src=\"https://i.iplsc.com/litwini-boja-sie-ataku-rosji-ochotnicy-wstepuja-do-milicji-o/000G9V2977DBE6KE-C321.jpg\" /></a>Litwini obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce w przypadku rozszerzenia wojny tocz\u0105cej si\u0119 na Ukrainie, rosyjskie wojska stacjonuj\u0105ce z obydwu stron przesmyku suwalskiego mog\u0142yby naciera\u0107 jednocze\u015bnie ze wschodu i zachodu, potencjalnie izoluj\u0105c Litw\u0119, \u0141otw\u0119 i Estoni\u0119 od reszty NATO. Ochotnicze milicje odnotowa\u0142y gwa\u0142towny wzrost liczby ch\u0119tnych do obrony kraju - napisa\u0142 w niedziel\u0119 portal Sky News.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wolgograd-zalany-fekaliami-mieszkancy-tlocza-sie-w-lazniach,nId,6380265", "title": "Wo\u0142gograd zalany fekaliami. Mieszka\u0144cy t\u0142ocz\u0105 si\u0119 w \u0142a\u017aniach", "date_published": "2022-10-30 20:21:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wolgograd-zalany-fekaliami-mieszkancy-tlocza-sie-w-lazniach,nId,6380265\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142gograd zalany fekaliami. Mieszka\u0144cy t\u0142ocz\u0105 si\u0119 w \u0142a\u017aniach\" src=\"https://i.iplsc.com/wolgograd-zalany-fekaliami-mieszkancy-tlocza-sie-w-lazniach/000G9UYIEQIEG1T4-C321.jpg\" /></a>Eksplozja w kolektorze \u015bciekowym spowodowa\u0142a, \u017ce kilka dzielnic rosyjskiego Wo\u0142gogradu jest zalanych fekaliami. Mieszka\u0144com towarzyszy nie tylko smr\u00f3d, ale i brak bie\u017c\u0105cej wody w kranach, ciep\u0142a w kaloryferach, jak i puste p\u00f3\u0142ki w sklepach. Szef obwodu przyzna\u0142, \u017ce kanalizacj\u0119 wybudowano &quot;z naruszeniem wszystkich przepis\u00f3w i wymaga\u0144&quot;, lecz doda\u0142, \u017ce s\u0142u\u017cby dzia\u0142aj\u0105 najsprawniej, jak si\u0119 da. Mieszka\u0144cy s\u0105 nieco innego zdania.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kierowca-potracil-dziecko-i-uciekl-media-to-deputowany,nId,6380266", "title": "Rosja: Kierowca potr\u0105ci\u0142 dziecko i uciek\u0142. Media: To deputowany", "date_published": "2022-10-30 20:07:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kierowca-potracil-dziecko-i-uciekl-media-to-deputowany,nId,6380266\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Kierowca potr\u0105ci\u0142 dziecko i uciek\u0142. Media: To deputowany\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kierowca-potracil-dziecko-i-uciekl-media-to-deputowany/000G9UYT4EKNNAIP-C321.jpg\" /></a>Kierowca bia\u0142ego SUV-a przejecha\u0142 ma\u0142e dziecko w rosyjskim mie\u015bcie Tatarsk. Na nagraniu opublikowanym w sieci wida\u0107, jak m\u0119\u017cczyzna wysiada z auta, przygl\u0105da si\u0119 poszkodowanemu, a nast\u0119pnie odje\u017cd\u017ca. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce za kierownic\u0105 m\u00f3g\u0142 siedzie\u0107 deputowany z partii W\u0142adimira Putina Jedna Rosja, Siergiej Mamontow.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-info-zaprosilo-tuska-i-morawieckiego-lider-po-odmowil,nId,6380253", "title": "TVP Info zaprosi\u0142o Tuska i Morawieckiego. Lider PO odm\u00f3wi\u0142", "date_published": "2022-10-30 19:10:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-info-zaprosilo-tuska-i-morawieckiego-lider-po-odmowil,nId,6380253\"><img align=\"left\" alt=\"TVP Info zaprosi\u0142o Tuska i Morawieckiego. Lider PO odm\u00f3wi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-info-zaprosilo-tuska-i-morawieckiego-lider-po-odmowil/000G9UQG966DABS0-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk nie spotka si\u0119 w studiu telewizji publicznej z Mateuszem Morawieckim. Jak przekaza\u0142 rzecznik PO, lider opozycyjnej partii odrzuci\u0142 zaproszenie do programu TVP Info, kt\u00f3rego drugim go\u015bciem b\u0119dzie premier. Audycja zostanie wyemitowana na \u017cywo w niedziel\u0119 wieczorem. Odmow\u0119 przewodnicz\u0105cego Platformy komentuj\u0105 politycy zwi\u0105zani z jego ugrupowaniem, jak i przedstawiciele Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-info-zaprosilo-tuska-i-morawieckiego-lider-po-odmowil-de,nId,6380253", "title": "TVP Info zaprosi\u0142o Tuska i Morawieckiego. Lider PO odm\u00f3wi\u0142 debaty", "date_published": "2022-10-30 19:10:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-info-zaprosilo-tuska-i-morawieckiego-lider-po-odmowil-de,nId,6380253\"><img align=\"left\" alt=\"TVP Info zaprosi\u0142o Tuska i Morawieckiego. Lider PO odm\u00f3wi\u0142 debaty\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-info-zaprosilo-tuska-i-morawieckiego-lider-po-odmowil-de/000G9UQG966DABS0-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk nie spotka si\u0119 w studiu telewizji publicznej z Mateuszem Morawieckim. Jak przekaza\u0142 rzecznik PO, lider opozycyjnej partii otrzyma\u0142 w niedziel\u0119 zaproszenie do programu TVP Info, kt\u00f3rego drugim go\u015bciem b\u0119dzie premier. Audycja b\u0119dzie wyemitowana na \u017cywo tego samego dnia wieczorem. Odmow\u0119 przewodnicz\u0105cego Platformy komentuj\u0105 politycy zwi\u0105zani z jego ugrupowaniem, jak i przedstawiciele Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przykleily-sie-przy-szkielecie-dinozaura-zadaja-obnizenia-pr,nId,6380243", "title": "Przyklei\u0142y si\u0119 przy szkielecie dinozaura. \u017b\u0105daj\u0105 obni\u017cenia pr\u0119dko\u015bci na autostradach", "date_published": "2022-10-30 18:07:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przykleily-sie-przy-szkielecie-dinozaura-zadaja-obnizenia-pr,nId,6380243\"><img align=\"left\" alt=\"Przyklei\u0142y si\u0119 przy szkielecie dinozaura. \u017b\u0105daj\u0105 obni\u017cenia pr\u0119dko\u015bci na autostradach\" src=\"https://i.iplsc.com/przykleily-sie-przy-szkielecie-dinozaura-zadaja-obnizenia-pr/000G9UKGPMYYXTC8-C321.jpg\" /></a>Dwie aktywistki z organizacji Ostatnie Pokolenie przyklei\u0142y si\u0119 do barierki wok\u00f3\u0142 szkieletu dinozaura w berli\u0144skim Muzeum Historii Naturalnej. Apelowa\u0142y do rz\u0105du Niemiec, by natychmiast obni\u017cy\u0142 emisj\u0119 dwutlenku w\u0119gla, a tak\u017ce dopuszczaln\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 na autostradach. - Dinozaury wygin\u0119\u0142y, poniewa\u017c nie mog\u0142y wytrzyma\u0107 ogromnych zmian klimatycznych. To samo zagra\u017ca nam - przekonywa\u0142a jedna z dzia\u0142aczek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-panika-przed-klubem-osiem-osob-rannych,nId,6380237", "title": "Czechy: Panika przed klubem. Osiem os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-10-30 17:43:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-panika-przed-klubem-osiem-osob-rannych,nId,6380237\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Panika przed klubem. Osiem os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-panika-przed-klubem-osiem-osob-rannych/000G9UHRFRKL8D6P-C321.jpg\" /></a>W czeskich Sluszovicach zbyt wiele os\u00f3b zgromadzi\u0142o si\u0119 przed wej\u015bciem do dyskoteki, w kt\u00f3rej trwa\u0142a impreza z okazji Halloween. Zrobi\u0142 si\u0119 zator i wybuch\u0142a panika. Osiem os\u00f3b wymaga\u0142o pomocy lekarskiej. Pi\u0119\u0107 z nich ma powa\u017cne obra\u017cenia, a dwie trafi\u0142y na OIOM.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-transseksualna-gwalcicielka-w-meskim-wiezien,nId,6380223", "title": "Wielka Brytania: Transseksualna gwa\u0142cicielka w m\u0119skim wi\u0119zieniu. Osadzeni w\u015bciekli", "date_published": "2022-10-30 17:19:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-transseksualna-gwalcicielka-w-meskim-wiezien,nId,6380223\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Transseksualna gwa\u0142cicielka w m\u0119skim wi\u0119zieniu. Osadzeni w\u015bciekli\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-transseksualna-gwalcicielka-w-meskim-wiezien/000G9UDCBGFPBHGV-C321.jpg\" /></a>Gdy 48-letnia gwa\u0142cicielka dw\u00f3ch dziewczynek idzie si\u0119 my\u0107 albo je\u015b\u0107, inni wi\u0119\u017aniowie z brytyjskiego, m\u0119skiego zak\u0142adu karnego musz\u0105 przebywa\u0107 w swoich celach ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Z tego samego powodu skazana transseksualistka nie mo\u017ce trafi\u0107 do \u017ce\u0144skiego zak\u0142adu, chocia\u017c - zgodnie z prawem - jest ona kobiet\u0105. Codzienne ograniczenia spowodowane jej obecno\u015bci\u0105 wywo\u0142uj\u0105 w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 u pozosta\u0142ych osadzonych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-marsz-milczenia-w-protescie-po-zabojstwie-13-latk,nId,6380224", "title": "Inowroc\u0142aw: Marsz milczenia w prote\u015bcie po zab\u00f3jstwie 13-latki", "date_published": "2022-10-30 17:00:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-marsz-milczenia-w-protescie-po-zabojstwie-13-latk,nId,6380224\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw: Marsz milczenia w prote\u015bcie po zab\u00f3jstwie 13-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-marsz-milczenia-w-protescie-po-zabojstwie-13-latk/000G9UCA4LME6LGK-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142e r\u00f3\u017ce, znicze i czarno-bia\u0142e portrety 13-letniej Nadii nie\u015bli uczestnicy marszu milczenia, kt\u00f3ry przeszed\u0142 w niedziel\u0119 ulicami Inowroc\u0142awia. Ok. 150 os\u00f3b odda\u0142o ho\u0142d brutalnie zamordowanej dziewczynce. - Nie godzimy si\u0119 z agresj\u0105, nie godzimy si\u0119 z wszelkimi formami przemocy. Chcemy kocha\u0107 ludzi, kocha\u0107 drugiego cz\u0142owieka - m\u00f3wi\u0142a jedna z organizatorek marszu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-wielka-ucieczka-pracownikow-fabryki-z-lockdownu,nId,6380212", "title": "Chiny: Wielka ucieczka pracownik\u00f3w fabryki z lockdownu", "date_published": "2022-10-30 16:12:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-wielka-ucieczka-pracownikow-fabryki-z-lockdownu,nId,6380212\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Wielka ucieczka pracownik\u00f3w fabryki z lockdownu\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wielka-ucieczka-pracownikow-fabryki-z-lockdownu/000G9U9ZXF93LR2Y-C321.jpg\" /></a>Setki os\u00f3b przemierzaj\u0105ce pola i autostrady wida\u0107 na nagraniach zamieszczanych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wed\u0142ug medialnych doniesie\u0144 to pracownicy najwi\u0119kszej chi\u0144skiej fabryki sk\u0142adaj\u0105cej telefony Apple. Jak podaje m.in. Reuters, ludzie masowo uciekaj\u0105 ze zmagaj\u0105cego si\u0119 z ogniskiem COVID-19 zak\u0142adu w mie\u015bci Zhengzhou i decyduj\u0105 si\u0119 nawet na 100 km piesz\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 do rodzinnych miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-z-rodzina-na-cmentarzu-w-palmirach-nie-zapomnijcie-o,nId,6380245", "title": "Premier z rodzin\u0105 na cmentarzu w Palmirach. \"Nie zapomnijcie o nich\"", "date_published": "2022-10-30 16:10:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-z-rodzina-na-cmentarzu-w-palmirach-nie-zapomnijcie-o,nId,6380245\"><img align=\"left\" alt=\"Premier z rodzin\u0105 na cmentarzu w Palmirach. &quot;Nie zapomnijcie o nich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-z-rodzina-na-cmentarzu-w-palmirach-nie-zapomnijcie-o/000G9UJ3APPF0SXD-C321.jpg\" /></a>Nie zapomnijcie, odwiedzaj\u0105c groby swoich bliskich, zapali\u0107 \u015bwieczk\u0119 tak\u017ce na grobach tych, kt\u00f3rzy walczyli o nasz\u0105 wolno\u015b\u0107, walczyli za Polsk\u0119. Cze\u015b\u0107 ich pami\u0119ci - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w nagraniu udost\u0119pnionym w niedziel\u0119 na Facebooku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-areszt-dla-25-latka-ktory-ukradl-tramwaj,nId,6380199", "title": "\u015al\u0105skie: Areszt dla 25-latka, kt\u00f3ry ukrad\u0142 tramwaj", "date_published": "2022-10-30 15:33:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-areszt-dla-25-latka-ktory-ukradl-tramwaj,nId,6380199\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie: Areszt dla 25-latka, kt\u00f3ry ukrad\u0142 tramwaj\" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-areszt-dla-25-latka-ktory-ukradl-tramwaj/000G9U3W3TUVTGV3-C321.jpg\" /></a>S\u0105d przychyli\u0142 si\u0119 do wniosku prokuratury i zdecydowa\u0142 o trzymiesi\u0119cznym areszcie dla 25-latka, kt\u00f3ry - nie maj\u0105c uprawnie\u0144 - zasiad\u0142 za nastawnikiem \u015bl\u0105skiego tramwaju i pojecha\u0142 nim z Katowic do Chorzowa, zabieraj\u0105c po drodze pasa\u017cer\u00f3w. Zdaniem \u015bledczych m\u0119\u017cczyzna m.in. sprowadzi\u0142 bezpo\u015brednie niebezpiecze\u0144stwo w ruchu l\u0105dowym.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-40-osob,nId,6380198", "title": "Indie: Run\u0105\u0142 niemal stuletni most. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 40 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-30 15:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-40-osob,nId,6380198\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Run\u0105\u0142 niemal stuletni most. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 40 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-40-osob/000G9U458AS5A2EW-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 40 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku zarwania si\u0119 niemal stuletniego mostu na rzece Machhu w mie\u015bcie Morbi w stanie Gud\u017aarat w Indiach - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal hindustantimes.com.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-68-osob,nId,6380198", "title": "Indie: Run\u0105\u0142 niemal stuletni most. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 68 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-30 15:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-68-osob,nId,6380198\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Run\u0105\u0142 niemal stuletni most. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 68 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-68-osob/000G9U8742WFG1PK-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 68 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku zerwania si\u0119 niemal stuletniego mostu na rzece Machhu w mie\u015bcie Morbi w stanie Gud\u017aarat w Indiach - podaje Reuters za indyjskim rz\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-81-osob,nId,6380198", "title": "Indie: Run\u0105\u0142 niemal stuletni most. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 81 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-30 15:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-81-osob,nId,6380198\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Run\u0105\u0142 niemal stuletni most. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 81 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-runal-niemal-stuletni-most-zginelo-co-najmniej-81-osob/000G9U8742WFG1PK-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 81 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku zerwania si\u0119 niemal stuletniego mostu na rzece Machhu w mie\u015bcie Morbi w stanie Gud\u017aarat w Indiach - podaje Reuters za indyjskim rz\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-w-okolicach-skaryszewa-zginela-byla-poslanka,nId,6380186", "title": "Wypadek w okolicach Skaryszewa. Zgin\u0119\u0142a by\u0142a pos\u0142anka", "date_published": "2022-10-30 14:45:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-w-okolicach-skaryszewa-zginela-byla-poslanka,nId,6380186\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w okolicach Skaryszewa. Zgin\u0119\u0142a by\u0142a pos\u0142anka\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-okolicach-skaryszewa-zginela-byla-poslanka/000G9U0BYRYJULGK-C321.jpg\" /></a>W Modrzejowicach w woj. mazowieckim dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Podczas wyprzedzania kierowca volvo uderzy\u0142 w skr\u0119caj\u0105cego w lewo mercedesa. Na miejscu zgin\u0119\u0142a 67-letnia kobieta. Jak poinformowa\u0142 w\u00f3jt gminy Jedli\u0144sk Kamil Dziewierz, ofiar\u0105 jest dyrektorka Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Radomiu, by\u0142a pos\u0142anka wybrana w 2005 r. do Sejmu z list PiS Lucyna Wi\u015bniewska.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-cynkowe-trumny-na-smietniku,nId,6380179", "title": "Rosja: Cynkowe trumny na \u015bmietniku", "date_published": "2022-10-30 14:10:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-cynkowe-trumny-na-smietniku,nId,6380179\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Cynkowe trumny na \u015bmietniku\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-cynkowe-trumny-na-smietniku/000G9TBR9QXIRB76-C321.jpg\" /></a>W Bie\u0142gorodzie, mie\u015bcie na zachodzie Rosji, przy granicy z Ukrain\u0105, mieszka\u0144cy znale\u017ali na \u015bmietniku cynkowe trumny, w kt\u00f3rych przywo\u017cone s\u0105 zw\u0142oki rosyjskich \u017co\u0142nierzy - poda\u0142 portal Baza. &quot;Ludzie byli - delikatnie m\u00f3wi\u0105c - zszokowani&quot; - pisz\u0105 media.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-wypadl-za-burte-promu-trwaja-poszukiwania,nId,6380172", "title": "M\u0119\u017cczyzna wypad\u0142 za burt\u0119 promu. Trwaj\u0105 poszukiwania", "date_published": "2022-10-30 13:50:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-wypadl-za-burte-promu-trwaja-poszukiwania,nId,6380172\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna wypad\u0142 za burt\u0119 promu. Trwaj\u0105 poszukiwania\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-wypadl-za-burte-promu-trwaja-poszukiwania/000G9T39AGGUW0BI-C321.jpg\" /></a>Trwa akcja poszukiwawcza i ratunkowa w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. W sobot\u0119 wieczorem za burt\u0119 promu Stena Line wypad\u0142a osoba. Zesz\u0142ej nocy s\u0142u\u017cby ratunkowe uda\u0142y si\u0119 w rejon Lough w Belfa\u015bcie i jak wynika z informacji przekazanych przez &quot;Daily Mail&quot;, w niedziel\u0119 rano wznowiono poszukiwania. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dwuletnie-dziecko-wypadlo-z-auta-rodzice-wiezli-je-do-szpita,nId,6380147", "title": "Dwuletnie dziecko wypad\u0142o z auta. Rodzice wie\u017ali je do szpitala", "date_published": "2022-10-30 13:44:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dwuletnie-dziecko-wypadlo-z-auta-rodzice-wiezli-je-do-szpita,nId,6380147\"><img align=\"left\" alt=\"Dwuletnie dziecko wypad\u0142o z auta. Rodzice wie\u017ali je do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/dwuletnie-dziecko-wypadlo-z-auta-rodzice-wiezli-je-do-szpita/000G9T6M3LS4A2G3-C321.jpg\" /></a>W Pleszewie w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku. Rodzice jechali do szpitala z ma\u0142ym dzieckiem, kt\u00f3re traci\u0142o przytomno\u015b\u0107. Wedle doniesie\u0144 \u015bwiadk\u00f3w, kierowca w pewnym momencie straci\u0142 panowanie nad pojazdem. Dwulatek, kt\u00f3ry wypad\u0142 z auta, zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Jego stan jest powa\u017cny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-nowak-na-twitterze-o-niewoli-ekologizmow-i-eksperyme,nId,6380168", "title": "Barbara Nowak na Twitterze o \"niewoli ekologizm\u00f3w\" i \"eksperymentach z p\u0142ciami\"", "date_published": "2022-10-30 13:36:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-nowak-na-twitterze-o-niewoli-ekologizmow-i-eksperyme,nId,6380168\"><img align=\"left\" alt=\"Barbara Nowak na Twitterze o &quot;niewoli ekologizm\u00f3w&quot; i &quot;eksperymentach z p\u0142ciami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/barbara-nowak-na-twitterze-o-niewoli-ekologizmow-i-eksperyme/000E6SNI9HLL8EBF-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty Barbara Nowak opublikowa\u0142a na Twitterze nowy wpis. Odnios\u0142a si\u0119 w nim do kwestii nadchodz\u0105cego dnia Wszystkich \u015awi\u0119tych. P\u00f3\u017aniej jednak temat zmieni\u0142a, wspominaj\u0105c o &quot;niewoli ekologizm\u00f3w&quot; czy &quot;eksperymentach z p\u0142ciami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-walbrzych-jan-pawel-ii-przegral-z-ksiezna-daisy-uczniowie-wy,nId,6380162", "title": "Wa\u0142brzych: Jan Pawe\u0142 II przegra\u0142 z Ksi\u0119\u017cn\u0105 Daisy. Uczniowie wybrali patrona", "date_published": "2022-10-30 13:16:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-walbrzych-jan-pawel-ii-przegral-z-ksiezna-daisy-uczniowie-wy,nId,6380162\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u0142brzych: Jan Pawe\u0142 II przegra\u0142 z Ksi\u0119\u017cn\u0105 Daisy. Uczniowie wybrali patrona\" src=\"https://i.iplsc.com/walbrzych-jan-pawel-ii-przegral-z-ksiezna-daisy-uczniowie-wy/000G9T3CI9S8PVC4-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0119\u017cna Daisy Hochberg von Pless zosta\u0142a now\u0105 patronk\u0105 Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego numer 5 w Wa\u0142brzychu. W konkursie, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w minion\u0105 \u015brod\u0119, decyzj\u0105 uczni\u00f3w, nauczycieli i pracownik\u00f3w plac\u00f3wki, pokona\u0142a takich kandydat\u00f3w jak Jan Pawe\u0142 II czy Faustyna Kowalska. Wyb\u00f3r spotka\u0142 si\u0119 z pozytywnym odbiorem internaut\u00f3w. Mniej zadowoleni byli z kolei przedstawiciele \u015brodowisk prawicowych. - Moim zdaniem to pocz\u0105tek \u015bwieckiego kultu, wpisany w promocj\u0119 Ksi\u0105\u017ca - m\u00f3wi dr Piotr Sosi\u0144ski, sekretarz wa\u0142brzyskich struktur PiS.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-remizie-w-dyskotece-zginal-ochroniarz,nId,6380166", "title": "Tragedia w remizie. W dyskotece zgin\u0105\u0142 ochroniarz", "date_published": "2022-10-30 13:00:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-remizie-w-dyskotece-zginal-ochroniarz,nId,6380166\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w remizie. W dyskotece zgin\u0105\u0142 ochroniarz\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-remizie-w-dyskotece-zginal-ochroniarz/000G9T3B9D0YUDDO-C321.jpg\" /></a>Tragiczna noc w remizie w Borys\u0142awicach. W czasie zabawy w dyskotece zgin\u0105\u0142 ochroniarz. Spraw\u0119 bada prokuratura, zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-wojskach-obrony-terytorialnej-sa-w-gotowosci-by-od,nId,6380143", "title": "Premier o Wojskach Obrony Terytorialnej: S\u0105 w gotowo\u015bci, by odeprze\u0107 wroga", "date_published": "2022-10-30 12:31:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-wojskach-obrony-terytorialnej-sa-w-gotowosci-by-od,nId,6380143\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o Wojskach Obrony Terytorialnej: S\u0105 w gotowo\u015bci, by odeprze\u0107 wroga\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-wojskach-obrony-terytorialnej-sa-w-gotowosci-by-od/000G9SXDWS8SA2IB-C321.jpg\" /></a>W czasach trudnych i najtrudniejszych - czasach wojny, kt\u00f3re oby nie nadesz\u0142y na nasz\u0105 ziemi\u0119, s\u0105 w gotowo\u015bci, aby s\u0142u\u017cy\u0107 naszej ojczy\u017anie, odeprze\u0107 wroga, obroni\u0107 niepodleg\u0142o\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki podczas uroczysto\u015bci zaprzysi\u0119\u017cenia \u017co\u0142nierzy 18. Sto\u0142ecznej Brygady Obrony Terytorialnej. Zaznaczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce utworzenie Wojska Obrony Terytorialnej by\u0142o w\u0142a\u015bciwym krokiem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-znicz-w-dwa-dni-zatrzymano-618-nietrzezwych-kierowcow,nId,6380132", "title": "Akcja \"Znicz\". W dwa dni zatrzymano 618 nietrze\u017awych kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-30 12:13:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-znicz-w-dwa-dni-zatrzymano-618-nietrzezwych-kierowcow,nId,6380132\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja &quot;Znicz&quot;. W dwa dni zatrzymano 618 nietrze\u017awych kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-znicz-w-dwa-dni-zatrzymano-618-nietrzezwych-kierowcow/000E4YCW0KTHYE4C-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek i sobot\u0119 policjanci odnotowali 140 wypadk\u00f3w drogowych, w kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142o 14 os\u00f3b, a 149 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 nadkom. Robert Opas z Biura Ruchu Drogowego KGP. W ci\u0105gu dw\u00f3ch dni funkcjonariusze zatrzymali 618 kierowc\u00f3w pod wp\u0142ywem alkoholu - w sam\u0105 sobot\u0119 by\u0142o ich 315. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwaja-zaciete-walki-w-obwodzie-luganskim-rosjanie-zaminowal,nId,6380131", "title": "Trwaj\u0105 zaci\u0119te walki w obwodzie \u0142uga\u0144skim. \"Rosjanie zaminowali wszystko\"", "date_published": "2022-10-30 11:49:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwaja-zaciete-walki-w-obwodzie-luganskim-rosjanie-zaminowal,nId,6380131\"><img align=\"left\" alt=\"Trwaj\u0105 zaci\u0119te walki w obwodzie \u0142uga\u0144skim. &quot;Rosjanie zaminowali wszystko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaja-zaciete-walki-w-obwodzie-luganskim-rosjanie-zaminowal/000G9SVE4XCWK5XC-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zaminowali &quot;niemal wszystko&quot; - mosty, drogi czy brzegi rzek wok\u00f3\u0142 miast Swatowe i Kreminna w obwodzie \u0142uga\u0144skim - przekaza\u0142 szef w\u0142adz regionalnych Serhij Hajdaj. Na jedn\u0105 z takich min najechali podczas akcji tak\u017ce ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze. Ze zdarzenia opublikowano materia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-slowackich-tatrach-zginal-polak,nId,6380140", "title": "Tragiczny wypadek w s\u0142owackich Tatrach. Zgin\u0105\u0142 Polak", "date_published": "2022-10-30 11:25:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-slowackich-tatrach-zginal-polak,nId,6380140\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w s\u0142owackich Tatrach. Zgin\u0105\u0142 Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-slowackich-tatrach-zginal-polak/000CCWNOLANF6LIP-C321.jpg\" /></a>W s\u0142owackich Tatrach zgin\u0105\u0142 Polak - poinformowa\u0142a s\u0142owacka s\u0142u\u017cba ratownicza. Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny przetransportowali do kraju \u015bmig\u0142owcem ratownicy TOPR. Taternik najprawdopodobniej po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 na oblodzonej skale i spa\u0142 w przepa\u015b\u0107, wspinaj\u0105c si\u0119 w okolicach Ko\u0142owego Szczytu. To kolejny \u015bmiertelny wypadek Polaka w g\u00f3rach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-guardian-brytyjscy-poslowie-uzyskiwali-darowizny-od-rzadu-ka,nId,6380126", "title": "\"Guardian\": Brytyjscy pos\u0142owie uzyskiwali darowizny od rz\u0105du Kataru", "date_published": "2022-10-30 11:24:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-guardian-brytyjscy-poslowie-uzyskiwali-darowizny-od-rzadu-ka,nId,6380126\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Guardian&quot;: Brytyjscy pos\u0142owie uzyskiwali darowizny od rz\u0105du Kataru\" src=\"https://i.iplsc.com/guardian-brytyjscy-poslowie-uzyskiwali-darowizny-od-rzadu-ka/000G9SU8BXR2XMCT-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przed tegorocznymi mistrzostwami \u015bwiata Katar mia\u0142 obdarowywa\u0107 brytyjskich pos\u0142\u00f3w darowiznami. Ci p\u00f3\u017aniej wydawali si\u0119 przychylniej wypowiada\u0107 o Katarze w debatach parlamentarnych - donosi &quot;Guardian&quot;. Chodzi w sumie o 40 darowizn dla 34 pos\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-najcenniejszy-nagrobek-stoi-pusty-wiadomo-kto-mial-tam-spocz,nId,6380133", "title": "Najcenniejszy nagrobek stoi pusty. Wiadomo, kto mia\u0142 tam spocz\u0105\u0107", "date_published": "2022-10-30 11:09:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-najcenniejszy-nagrobek-stoi-pusty-wiadomo-kto-mial-tam-spocz,nId,6380133\"><img align=\"left\" alt=\"Najcenniejszy nagrobek stoi pusty. Wiadomo, kto mia\u0142 tam spocz\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/najcenniejszy-nagrobek-stoi-pusty-wiadomo-kto-mial-tam-spocz/000G9SSXAWQ0RU0E-C321.jpg\" /></a>Wysokiej klasy dzie\u0142o renesansu - tak eksperci wypowiadaj\u0105 si\u0119 nt. nagrobka przy\u015bciennego Batorych. Ten znajduje si\u0119 na Warmii, w ko\u015bciele \u015bw. Andrzeja Aposto\u0142a w Barczewie. Co ciekawe, nagrobek stoi pusty. Wszystko przez to, \u017ce osoby, kt\u00f3re mia\u0142y w nim spocz\u0105\u0107, zmar\u0142y poza Warmi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seul-swiatowi-przywodcy-skladaja-kondolencje-jestesmy-w-wami,nId,6380121", "title": "Seul: \u015awiatowi przyw\u00f3dcy sk\u0142adaj\u0105 kondolencje. \"Jeste\u015bmy w Wami\"", "date_published": "2022-10-30 10:35:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seul-swiatowi-przywodcy-skladaja-kondolencje-jestesmy-w-wami,nId,6380121\"><img align=\"left\" alt=\"Seul: \u015awiatowi przyw\u00f3dcy sk\u0142adaj\u0105 kondolencje. &quot;Jeste\u015bmy w Wami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/seul-swiatowi-przywodcy-skladaja-kondolencje-jestesmy-w-wami/000G9SRB1ACVECKU-C321.jpg\" /></a>Od \u015bwiatowych przyw\u00f3dc\u00f3w nap\u0142ywaj\u0105 kondolencje zwi\u0105zane z tragedi\u0105 w Seulu. O\u015bwiadczenie napisali mi\u0119dzy innymi: prezydent USA Joe Biden, premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak i przewodnicz\u0105cy Chi\u0144skiej Republiki Ludowej Xi Jinping. Bilans ofiar stale ro\u015bnie i wynosi obecnie 153. 82 osoby s\u0105 poszkodowane. Stan cz\u0119\u015bci z nich okre\u015blany jest jako krytyczny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seul-swiatowi-przywodcy-skladaja-kondolencje-jestesmy-z-wami,nId,6380121", "title": "Seul: \u015awiatowi przyw\u00f3dcy sk\u0142adaj\u0105 kondolencje. \"Jeste\u015bmy z Wami\"", "date_published": "2022-10-30 10:35:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seul-swiatowi-przywodcy-skladaja-kondolencje-jestesmy-z-wami,nId,6380121\"><img align=\"left\" alt=\"Seul: \u015awiatowi przyw\u00f3dcy sk\u0142adaj\u0105 kondolencje. &quot;Jeste\u015bmy z Wami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/seul-swiatowi-przywodcy-skladaja-kondolencje-jestesmy-z-wami/000G9SRB1ACVECKU-C321.jpg\" /></a>Od \u015bwiatowych przyw\u00f3dc\u00f3w nap\u0142ywaj\u0105 kondolencje zwi\u0105zane z tragedi\u0105 w Seulu. O\u015bwiadczenie napisali mi\u0119dzy innymi: prezydent USA Joe Biden, premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak i przewodnicz\u0105cy Chi\u0144skiej Republiki Ludowej Xi Jinping. Bilans ofiar stale ro\u015bnie i wynosi obecnie 153. 82 osoby s\u0105 poszkodowane. Stan cz\u0119\u015bci z nich okre\u015blany jest jako krytyczny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zadali-rosjanom-potezny-cios-opublikowano-najnowsze,nId,6380118", "title": "Ukrai\u0144cy zadali Rosjanom pot\u0119\u017cny cios. Opublikowano najnowsze dane", "date_published": "2022-10-30 10:32:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zadali-rosjanom-potezny-cios-opublikowano-najnowsze,nId,6380118\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zadali Rosjanom pot\u0119\u017cny cios. Opublikowano najnowsze dane\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zadali-rosjanom-potezny-cios-opublikowano-najnowsze/000F2C9921YPOBIM-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia straci\u0142a minionej doby 950 \u017co\u0142nierzy - wynika z najnowszego komunikatu Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Najtrudniejszym odcinkiem linii frontu mia\u0142y by\u0107 kierunki: doniecki i \u0142yma\u0144ski, gdzie Rosjanie mieli dozna\u0107 najwi\u0119kszych strat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propaganda-upada-niecodzienna-sytuacja-w-rosyjski,nId,6380109", "title": "Kremlowska propaganda upada. Niecodzienna sytuacja w rosyjskiej telewizji", "date_published": "2022-10-30 10:08:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowska-propaganda-upada-niecodzienna-sytuacja-w-rosyjski,nId,6380109\"><img align=\"left\" alt=\"Kremlowska propaganda upada. Niecodzienna sytuacja w rosyjskiej telewizji\" src=\"https://i.iplsc.com/kremlowska-propaganda-upada-niecodzienna-sytuacja-w-rosyjski/000G9SOIGYKWTGTS-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda trwa w najlepsze. Tym razem, na antenie jednej ze stacji telewizyjnych dosz\u0142o do niespodziewanego zdarzenia. Zaproszony go\u015b\u0107 do programu, gdzie szerzy si\u0119 fake newsy, gloryfikuje Rosj\u0119 i oskar\u017ca Ukrain\u0119, wypowiedzia\u0142 si\u0119 niezgodnie z przyj\u0119tym schematem. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-topnieje-przewaga-lidera-najnowszy-sondaz-parlamentarny,nId,6380108", "title": "Topnieje przewaga lidera. Najnowszy sonda\u017c parlamentarny", "date_published": "2022-10-30 09:55:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-topnieje-przewaga-lidera-najnowszy-sondaz-parlamentarny,nId,6380108\"><img align=\"left\" alt=\"Topnieje przewaga lidera. Najnowszy sonda\u017c parlamentarny\" src=\"https://i.iplsc.com/topnieje-przewaga-lidera-najnowszy-sondaz-parlamentarny/000G79S15B6X640P-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu parlamentarnego pracowni Estymator Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 utrzymuje si\u0119 na prowadzeniu. Na parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105 sw\u00f3j g\u0142os chcia\u0142oby odda\u0107 ponad osiem proc. wi\u0119cej respondent\u00f3w, ni\u017c na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Mimo to przewaga PiS nad KO topnieje. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-agresywny-kierowca-zaatakowal-mezczyzne-cos-ci-nie-pasuje-ze,nId,6380095", "title": "Agresywny kierowca zaatakowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. \"Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce se po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119?\"", "date_published": "2022-10-30 09:31:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-agresywny-kierowca-zaatakowal-mezczyzne-cos-ci-nie-pasuje-ze,nId,6380095\"><img align=\"left\" alt=\"Agresywny kierowca zaatakowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. &quot;Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce se po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/agresywny-kierowca-zaatakowal-mezczyzne-cos-ci-nie-pasuje-ze/000G9SL7U58OSV2M-C321.jpg\" /></a>W Koszalinie dosz\u0142o do ataku na m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zatr\u0105bi\u0142 na kierowc\u0119 jeepa, je\u017cd\u017c\u0105cego po chodniku. Ten zatrzyma\u0142 auto i zacz\u0105\u0142 wygra\u017ca\u0107 m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119. - Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce se po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119? - krzycza\u0142, nie szcz\u0119dz\u0105c przy tym wulgaryzm\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziennikarki-oskarzone-o-szpiegostwo-to-reakcja-wladz-na-wyd,nId,6380087", "title": "Dziennikarki oskar\u017cone o szpiegostwo. To reakcja w\u0142adz na wydarzenia w Iranie", "date_published": "2022-10-30 09:25:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziennikarki-oskarzone-o-szpiegostwo-to-reakcja-wladz-na-wyd,nId,6380087\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarki oskar\u017cone o szpiegostwo. To reakcja w\u0142adz na wydarzenia w Iranie\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarki-oskarzone-o-szpiegostwo-to-reakcja-wladz-na-wyd/000G9SIHQH5C879O-C321.jpg\" /></a>Iran oskar\u017ca dwie dziennikarki - Niloofar Hamedi i Elahe Mohammadi o bycie szpiegami CIA. Kobiety odegra\u0142y znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w relacjonowaniu sprawy \u015bmierci Mahsy Amini. W o\u015bwiadczeniu wydanym przez Korpus Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej zaznaczono, \u017ce protesty, kt\u00f3re wci\u0105\u017c trwaj\u0105 w Iranie, by\u0142y wcze\u015bniej zaplanowane. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-donosi-grupa-wagnera-przedklada-ilosc-nad-j,nId,6380089", "title": "Brytyjski wywiad donosi: Grupa Wagnera przedk\u0142ada ilo\u015b\u0107 nad jako\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-30 09:15:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-donosi-grupa-wagnera-przedklada-ilosc-nad-j,nId,6380089\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski wywiad donosi: Grupa Wagnera przedk\u0142ada ilo\u015b\u0107 nad jako\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-wywiad-donosi-grupa-wagnera-przedklada-ilosc-nad-j/000F2ATYS8TELR1V-C321.jpg\" /></a>Grupa Wagnera zacz\u0119\u0142a przedk\u0142ada\u0107 ilo\u015b\u0107 nad jako\u015b\u0107 i do\u015bwiadczenie, czemu dowodzi rekrutowanie przez ni\u0105 wi\u0119\u017ani\u00f3w cierpi\u0105cych na powa\u017cne choroby - donosi brytyjski wywiad w najnowszej aktualizacji wywiadowczej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nakarmila-niemowle-i-poszla-spac-tragiczny-wypadek,nId,6380080", "title": "Nakarmi\u0142a niemowl\u0119 i posz\u0142a spa\u0107. Tragiczny wypadek", "date_published": "2022-10-30 08:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nakarmila-niemowle-i-poszla-spac-tragiczny-wypadek,nId,6380080\"><img align=\"left\" alt=\"Nakarmi\u0142a niemowl\u0119 i posz\u0142a spa\u0107. Tragiczny wypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/nakarmila-niemowle-i-poszla-spac-tragiczny-wypadek/0007ME6ID1XQU3U0-C321.jpg\" /></a>W Wielkiej Brytanii zmar\u0142o sze\u015bciotygodniowe niemowl\u0119. Matka dziecka w wyniku nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku przygniot\u0142a je podczas snu po nocnym karmieniu. Jak przekazuje &quot;The Sun&quot;, po przewiezieniu ma\u0142ej Lilly-Marie do londy\u0144skiego szpitala, stwierdzono zatrzymanie akcji serca i powa\u017cne niedotlenienie m\u00f3zgu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-telefon-liz-truss-zhakowany-media-wyciekly-tajne-dane,nId,6380088", "title": "Telefon Liz Truss zhakowany. Media: Wyciek\u0142y tajne dane", "date_published": "2022-10-30 08:43:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-telefon-liz-truss-zhakowany-media-wyciekly-tajne-dane,nId,6380088\"><img align=\"left\" alt=\"Telefon Liz Truss zhakowany. Media: Wyciek\u0142y tajne dane\" src=\"https://i.iplsc.com/telefon-liz-truss-zhakowany-media-wyciekly-tajne-dane/000FLGF4QETV0CPL-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 brytyjskie media, prywatny telefon by\u0142ej premier Liz Truss mia\u0142 zosta\u0107 zhakowany przez rosyjskich szpieg\u00f3w. Wed\u0142ug ustale\u0144, agenci W\u0142adimira Putina mieli uzyska\u0107 dost\u0119p do tajnych danych dotycz\u0105cych pomocy Wielkiej Brytanii dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-gang-zielonej-rekawiczki-piec-najlepszych-seriali-,nId,6367514", "title": "Nie tylko \"Gang zielonej r\u0119kawiczki\". Pi\u0119\u0107 najlepszych seriali kryminalnych na Netflixie", "date_published": "2022-10-30 08:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-gang-zielonej-rekawiczki-piec-najlepszych-seriali-,nId,6367514\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko &quot;Gang zielonej r\u0119kawiczki&quot;. Pi\u0119\u0107 najlepszych seriali kryminalnych na Netflixie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-gang-zielonej-rekawiczki-piec-najlepszych-seriali/0009Y012HUUSCDU7-C321.jpg\" /></a>Seriale kryminalne ciesz\u0105 si\u0119 popularno\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d wielu fan\u00f3w intryguj\u0105cego kina. Dobre krymina\u0142y powinny trzyma\u0107 w napi\u0119ciu oraz zach\u0119ca\u0107 widza do ogl\u0105dania ka\u017cdego kolejnego odcinka. Wci\u0105gaj\u0105ce, niesztampowe i nieprzewidywalne seriale kryminalne mo\u017cna znale\u017a\u0107 na platformie Netflix. Oto subiektywny przegl\u0105d pi\u0119ciu wyj\u0105tkowych seriali kryminalnych. Obejrzyj je, dop\u00f3ki s\u0105 jeszcze dost\u0119pne na Netflixie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-sewastopol-analitycy-nie-maja-watpliwosci,nId,6380079", "title": "Atak na Sewastopol. Analitycy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-30 08:06:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-sewastopol-analitycy-nie-maja-watpliwosci,nId,6380079\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Sewastopol. Analitycy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-sewastopol-analitycy-nie-maja-watpliwosci/000G9SH0QM03G1QO-C321.jpg\" /></a>Analitycy z ameryka\u0144skiego think tanku Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 wskazuj\u0105, \u017ce to Ukraina mog\u0142a uderzy\u0107 w baz\u0119 Rosjan w Sewastopolu. Zaatakowana zosta\u0142a tam jedna z zacumowanych w porcie fregat. Podkre\u015blono, \u017ce takie operacje w czasie konfliktu s\u0105 uprawnionymi dzia\u0142aniami wojennymi, a nie &quot;terroryzmem&quot;, jak twierdzi Rosja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ktora-plyta-kuchenna-jest-najlepsza-do-gotowania-porownujemy,nId,6374003", "title": "Kt\u00f3ra p\u0142yta kuchenna jest najlepsza do gotowania? Por\u00f3wnujemy gazow\u0105, indukcyjn\u0105 i ceramiczn\u0105", "date_published": "2022-10-30 07:37:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ktora-plyta-kuchenna-jest-najlepsza-do-gotowania-porownujemy,nId,6374003\"><img align=\"left\" alt=\"Kt\u00f3ra p\u0142yta kuchenna jest najlepsza do gotowania? Por\u00f3wnujemy gazow\u0105, indukcyjn\u0105 i ceramiczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ktora-plyta-kuchenna-jest-najlepsza-do-gotowania-porownujemy/000G9DELEOCM6YBP-C321.jpg\" /></a>P\u0142yta kuchenna to niezb\u0119dny element wyposa\u017cenia kuchni, kt\u00f3ry powinien by\u0107 dobrany na podstawie nawyk\u00f3w kulinarnych, indywidualnych potrzeb, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci finansowych jej w\u0142a\u015bciciela. Na rynku dost\u0119pnych jest wiele rodzaj\u00f3w p\u0142yt grzewczych, jednak kt\u00f3re z nich s\u0105 najlepsze do gotowania i jednocze\u015bnie najbardziej si\u0119 op\u0142acaj\u0105?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pozar-schroniska-akademickiego-budynek-doszczetnie-splonal,nId,6380063", "title": "Po\u017car schroniska akademickiego. Budynek doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142", "date_published": "2022-10-30 07:30:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pozar-schroniska-akademickiego-budynek-doszczetnie-splonal,nId,6380063\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car schroniska akademickiego. Budynek doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-schroniska-akademickiego-budynek-doszczetnie-splonal/000G9SCU5NT5B7YC-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 w nocy dosz\u0142o do po\u017caru w schronisku akademickim w Ochotnicy G\u00f3rnej w Gorcach (woj. ma\u0142opolskie). Prawdopodobnie przyczyn\u0105 by\u0142 nieszczelny komin. Jak przekaza\u0142 w niedziel\u0119 dy\u017curny stra\u017cy po\u017carnej w Nowym Targu, budynek sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-somalia-zamachy-w-stolicy-co-najmniej-100-osob-nie-zyje-300-,nId,6380055", "title": "Somalia: Zamachy w stolicy. Co najmniej 100 os\u00f3b nie \u017cyje, 300 rannych", "date_published": "2022-10-30 06:50:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-somalia-zamachy-w-stolicy-co-najmniej-100-osob-nie-zyje-300-,nId,6380055\"><img align=\"left\" alt=\"Somalia: Zamachy w stolicy. Co najmniej 100 os\u00f3b nie \u017cyje, 300 rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/somalia-zamachy-w-stolicy-co-najmniej-100-osob-nie-zyje-300/000G9SAN5TNVGNXO-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 100 os\u00f3b ponios\u0142o \u015bmier\u0107, a niemal 300 zosta\u0142o rannych - to bilans ofiar po dw\u00f3ch sobotnich zamachach terrorystycznych w stolicy Somalii, Mogadiszu. Do zdarzenia dosz\u0142o przy u\u017cyciu samochod\u00f3w pu\u0142apek, kt\u00f3re wybuch\u0142y w pobli\u017cu ministerstwa edukacji i popularnej restauracji. W niedziel\u0119 rano agencja AP przekaza\u0142a, \u017ce wed\u0142ug w\u0142adz kraju ataku dokona\u0142a islamistyczna boj\u00f3wka Asz-Szabab. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dodatkowy-tysiac-zlotych-do-emerytury-przysluguje-nie-tylko-,nId,6369806", "title": "Dodatkowy tysi\u0105c z\u0142otych do emerytury. Przys\u0142uguje nie tylko kobietom", "date_published": "2022-10-30 06:36:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dodatkowy-tysiac-zlotych-do-emerytury-przysluguje-nie-tylko-,nId,6369806\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatkowy tysi\u0105c z\u0142otych do emerytury. Przys\u0142uguje nie tylko kobietom\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatkowy-tysiac-zlotych-do-emerytury-przysluguje-nie-tylko/000G90TLJMM9EA9E-C321.jpg\" /></a>Rodzicielskie \u015bwiadczenie uzupe\u0142niaj\u0105ce, nazywane potocznie emerytur\u0105 dla matek, przys\u0142uguje cz\u0119\u015bci kobiet, a tak\u017ce niekt\u00f3rym m\u0119\u017cczyznom. Osoby uprawnione co miesi\u0105c mog\u0105 zyska\u0107 ponad tysi\u0105c z\u0142otych, dlatego warto wiedzie\u0107, komu przys\u0142uguje \u015bwiadczenie &quot;Mama 4+&quot;, ile wynosi oraz, gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-w-seulu-rosnie-w-korei-poludniowej-zaloba-n,nId,6380051", "title": "Tragiczny bilans w Seulu ro\u015bnie. W Korei Po\u0142udniowej \u017ca\u0142oba narodowa", "date_published": "2022-10-30 06:17:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-w-seulu-rosnie-w-korei-poludniowej-zaloba-n,nId,6380051\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny bilans w Seulu ro\u015bnie. W Korei Po\u0142udniowej \u017ca\u0142oba narodowa\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-bilans-w-seulu-rosnie-w-korei-poludniowej-zaloba-n/000G9SB24A3N294W-C321.jpg\" /></a>\u017ba\u0142oba narodowa w Korei Po\u0142udniowej. Og\u0142osi\u0142 j\u0105 w niedziel\u0119 prezydent Jun Suk Jeol. &quot;Zgodnie z najnowszymi danymi, po wybuchu paniki podczas imprezy z okazji Halloween w Seulu zgin\u0119\u0142o 151 os\u00f3b, a 82 zosta\u0142y ranne&quot; - przekaza\u0142a agencja Yonhap.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryl-chorobe-zapominania-czy-swiat-pamieta-o-aloisie-alzhe,nId,6373928", "title": "Odkry\u0142 \"chorob\u0119 zapominania\". Czy \u015bwiat pami\u0119ta o Aloisie Alzheimerze?", "date_published": "2022-10-30 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryl-chorobe-zapominania-czy-swiat-pamieta-o-aloisie-alzhe,nId,6373928\"><img align=\"left\" alt=\"Odkry\u0142 &quot;chorob\u0119 zapominania&quot;. Czy \u015bwiat pami\u0119ta o Aloisie Alzheimerze?\" src=\"https://i.iplsc.com/odkryl-chorobe-zapominania-czy-swiat-pamieta-o-aloisie-alzhe/000G9DZ0D963WAQT-C321.jpg\" /></a>Umar\u0142 stosunkowo m\u0142odo, a odkrycie, kt\u00f3re wpisa\u0142o go do podr\u0119cznik\u00f3w psychiatrii nie zosta\u0142o docenione za \u017cycia. By\u0142 pionierem w wielu dziedzinach, ale to w\u0142a\u015bnie obserwacja jednej, wyj\u0105tkowej pacjentki sprawi\u0142a, \u017ce dzi\u015b jego nazwisko s\u0142ysza\u0142 prawie ka\u017cdy. Nie zmienia to jednak faktu, \u017ce sto lat po swojej \u015bmierci Alois Alzheimer nadal jawi si\u0119 jako posta\u0107 praktycznie nieznana. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grabic-liscie-czy-nie-grabic-lesnik-radzi-co-najlepiej-zrobi,nId,6371864", "title": "Grabi\u0107 li\u015bcie, czy nie grabi\u0107? Le\u015bnik radzi, co najlepiej zrobi\u0107", "date_published": "2022-10-30 05:45:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grabic-liscie-czy-nie-grabic-lesnik-radzi-co-najlepiej-zrobi,nId,6371864\"><img align=\"left\" alt=\"Grabi\u0107 li\u015bcie, czy nie grabi\u0107? Le\u015bnik radzi, co najlepiej zrobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/grabic-liscie-czy-nie-grabic-lesnik-radzi-co-najlepiej-zrobi/000G96RCQ1XNII3V-C321.jpg\" /></a>Czy grabienie li\u015bci w ogr\u00f3dku to dobry pomys\u0142? Teoretycznie - skoro li\u015bcie spad\u0142y, to pewnie musz\u0105 le\u017ce\u0107. Ale jak to pogodzi\u0107 z utrzymaniem trawnika? Mamy dla was kilka rad.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300606", "title": "Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-30 05:06:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300606\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G1V6GFYHKGJD7-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300708", "title": "Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-30 05:06:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300708\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G1V6GFYHKGJD7-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300804", "title": "Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-30 05:06:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300804\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G1V6GFYHKGJD7-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300910", "title": "Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-30 05:06:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3266,akt,300910\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 249. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-249-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G1V6GFYHKGJD7-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]