[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088914,nie-zyje-lucyna-wisniewska-byla-poslanka-pis-i-dyrektorka-senepidu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nie \u017cyje Lucyna Wi\u015bniewska. By\u0142a pos\u0142anka PiS i dyrektorka senepidu w Radomiu zgin\u0119\u0142a w wypadku", "date_published": "2022-10-30 17:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/bd/1b/z29088923M,Lucyna-Wisniewska.jpg\" vspace=\"2\" />Lucyna Wi\u015bniewska, szefowa sanepidu w Radomiu i byla pos\u0142anka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, zgin\u0119\u0142a w niedziel\u0119 w wypadku samochodowym. Mia\u0142a 67 lat.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088848,katowice-25-latek-powiedzial-dlaczego-ukradl-tramwaj-grozi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. 25-latek powiedzia\u0142, dlaczego udawa\u0142 motorniczego. Grozi mu do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-30 16:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/bd/1b/z29088894M,Tramwaj---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />25-latek, kt\u00f3ry w Katowicach uprowadzi\u0142 tramwaj, wyt\u0142umaczy\u0142 si\u0119 ze swojego zachowania. Jak podaje RMF FM, podczas przes\u0142uchania m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce jego ojciec by\u0142 motorniczym i on tak\u017ce chcia\u0142 prowadzi\u0107 taki pojazd.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088560,mazowsze-podjal-jedna-z-najgorszych-decyzji-w-swoim-zyciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowsze. Podj\u0105\u0142 jedn\u0105 z najgorszych decyzji w swoim \u017cyciu. Teraz 44-latek mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 lata za kratami", "date_published": "2022-10-30 15:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/bd/1b/z29088756M,44-latek-w-chwili-zatrzymania-byl-pijany.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Ostro\u0142\u0119ki zatrzymali kierowc\u0119, kt\u00f3ry w sobot\u0119 wieczorem doprowadzi\u0142 do zderzenia na drodze w gminie Kadzid\u0142o na Mazowszu. W jego wyniku kobieta w ci\u0105\u017cy trafi\u0142a do szpitala. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w niedziel\u0119 rano w jednym z dom\u00f3w w powiecie ostro\u0142\u0119ckim, by\u0142 pijany.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088419,koszalin-ominal-korek-i-jechal-po-chodniku-zaatakowal-kierowce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koszalin. Omin\u0105\u0142 korek, jecha\u0142 po chodniku i zwyzywa\u0142 kierowc\u0119. \"Bo ci wypier**** zaraz\" [WIDEO]", "date_published": "2022-10-30 14:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/bd/1b/z29088514M,W-Koszalinie-mezczyzna-jechal-po-chodniku.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednej z ulic w centrum Koszalina agresywny m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry jecha\u0142 samochodem po chodniku, pasach oraz \u015bcie\u017cce rowerowej, zaatakowa\u0142 kierowc\u0119, kt\u00f3ry na niego tr\u0105bi\u0142. - Co\u015b ci nie pasuje, \u017ce sobie po chodniczku je\u017cd\u017c\u0119? - s\u0142yszymy na nagraniu, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142 kierowca.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088446,nowak-uaktywnila-sie-na-wszystkich-swietych-kurator-oswiaty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowak uaktywni\u0142a si\u0119 na Wszystkich \u015awi\u0119tych. \"Kurator o\u015bwiaty nawo\u0142uj\u0105ca do zabobon\u00f3w, tylko w pa\u0144stwie PiS\"", "date_published": "2022-10-30 13:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/82/1b/z28844351M.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty udost\u0119pni\u0142a na Twitterze wpis, kt\u00f3ry odnosi si\u0119 do zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 \u015bwi\u0119ta Wszystkich \u015awi\u0119tych. \"Niech oczyszcz\u0105 je z niewoli ekologizm\u00f3w, hase\u0142 mordowania najs\u0142abszych, demoralizowania ludzi\" - napisa\u0142a Barbara Nowak. Pod wpisem zaroi\u0142o si\u0119 od komentarzy: \"Czy kto\u015b Pani\u0105 kontroluje?\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088210,promocja-ksiazki-mozgu-putina-w-gdansku-odwolana-po-raz-drugi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Promocja ksi\u0105\u017cki \"m\u00f3zgu Putina\" w Gda\u0144sku odwo\u0142ana po raz drugi. Organizator jest oskar\u017cony o szpiegostwo", "date_published": "2022-10-30 13:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/27/1b/z28473992M,Aleksander-Dugin.jpg\" vspace=\"2\" />Dom Technika w Gda\u0144sku - tam zaplanowano spotkanie promuj\u0105ce ksi\u0105\u017cki o rosyjskim filozofie i nacjonali\u015bcie Aleksandrze Duginie, okre\u015blanym mianem \"m\u00f3zgu Putina\". Ukrai\u0144skie aktywistki i Konsulat Ukrainy kolejny raz uniemo\u017cliwili organizacj\u0119 wydarzenia. Organizatorem spotkaniu jest t\u0142umacz ksi\u0105\u017cki Mateusz Piskorski, na kt\u00f3rym ci\u0105\u017c\u0105 zarzuty o szpiegostwo na rzecz Rosji i Chin.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088243,grzyby-2022-zaskakujace-skarby-lasu-dziezka-pomaranczowa-zachwyca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grzyby 2022. Dzie\u017cka pomara\u0144czowa zachwyca wygl\u0105dem. Czy jest jadalna?", "date_published": "2022-10-30 13:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/bd/1b/z29088330M,Dziezka-pomaranczowa.jpg\" vspace=\"2\" />Jednym z najciekawszych polskich grzyb\u00f3w jet dzie\u017cka pomara\u0144czowa, kt\u00f3ra zwraca na siebie uwag\u0119 z powodu koloru oraz wyj\u0105tkowego kszta\u0142tu. Gdzie mo\u017cemy znale\u017a\u0107 ten okaz grzyba oraz czy jest jadalny?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088261,w-nocy-doszczetnie-splonelo-schronisko-gorczanska-chata-kultowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W nocy doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142o schronisko Gorcza\u0144ska Chata. \"Kultowe miejsce dla wielu pokole\u0144 turyst\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-30 12:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/bd/1b/z29088283M,Pozar-schroniska-Gorczanska-Chata.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142o schronisko Gorcza\u0144ska Chata ko\u0142o Ochotnicy G\u00f3rnej. Przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142o prawdopodobnie zapalenie si\u0119 sadzy w kominie. Z budynku ewakuowano 9 os\u00f3b. Jedna osoba zosta\u0142a lekko poparzona.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088128,wiadomosci-tvp-uderzaja-w-donalda-tuska-przy-okazji-ataku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" TVP znowu uderzaj\u0105 w Donalda Tuska. Tym razem pretekstem atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi", "date_published": "2022-10-30 12:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/bd/1b/z29088269M,-Wiadomosci--TVP---29-10-2022.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" TVP ju\u017c wielokrotnie pokaza\u0142y, \u017ce s\u0105 w stanie po\u0142\u0105czy\u0107 atak na Donalda Tuska z niezwi\u0105zanym nawet z polsk\u0105 polityk\u0105 zdarzeniem. Taka sytuacja mia\u0142a tak\u017ce miejsce w sobotnim wydaniu tego programu. Szef PO pojawi\u0142 si\u0119 w tym razem w materiale na temat ataku na 82-letniego m\u0119\u017ca przewodnicz\u0105cej Izby Reprezentant\u00f3w USA Nancy Pelosi.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088146,boryslawice-43-letni-ochroniarz-zmarl-podczas-dyskoteki-w-remizie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Borys\u0142awice. 43-letni ochroniarz zmar\u0142 podczas dyskoteki w remizie. Policja ma podejrzanego", "date_published": "2022-10-30 11:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/bd/1b/z29088234M,Dyskoteka--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />30 pa\u017adziernika w nocy, podczas dyskoteki w remizie w Borys\u0142awicach, zmar\u0142 43-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry pracowa\u0142 tam jako ochroniarz. W zwi\u0105zku ze zdarzeniem zatrzymano m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek ze spraw\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29088018,zakupy-przed-dniem-wszystkich-swietych-ktore-sklepy-beda-czynne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zakupy przed dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych. Kt\u00f3re sklepy b\u0119d\u0105 czynne d\u0142u\u017cej? [LISTA]", "date_published": "2022-10-30 10:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/01/1b/z28317470M,Zakupy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek 31 pa\u017adziernika niekt\u00f3re sklepy b\u0119d\u0105 czynne d\u0142u\u017cej. Ma to zwi\u0105zek z tym, \u017ce 1 listopada wi\u0119kszo\u015b\u0107 z du\u017cych sieci i centra handlowe zostan\u0105 zamkni\u0119te. Gdzie zrobi\u0107 zakupy przed Wszystkimi \u015awi\u0119tymi?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29087889,walbrzych-oburzenie-na-prawicy-rodzice-i-uczniowie-nie-wybrali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wa\u0142brzych. Oburzenie na prawicy - rodzice i uczniowie nie wybrali Jana Paw\u0142a II na patrona szko\u0142y", "date_published": "2022-10-30 09:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/bd/1b/z29087972M,Szkola-w-Walbrzychu-wybrala-na-patronke-ksiezna-Da.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice, uczniowie i pracownicy szko\u0142y w Wa\u0142brzychu wybrali osob\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie patronem tej plac\u00f3wki. W demokratycznych wyborach uznano, \u017ce b\u0119dzie to ksi\u0119\u017cna Daisy Hochberg von Pless. Prawicowi politycy s\u0105 natomiast oburzeni, \u017ce nie wygra\u0142y inne propozycje, a dok\u0142adniej te, dotycz\u0105ce katolickich \u015bwi\u0119tych - Jana Paw\u0142a II i Faustyny Kowalskiej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29087807,niemcy-sa-wrogie-czy-przyjazne-wobec-polski-najwiecej-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Niemcy s\u0105 wrogie czy przyjazne wobec Polski? Najwi\u0119cej os\u00f3b wskaza\u0142o inn\u0105 odpowied\u017a [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-30 08:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/9c/1a/z27905586M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie wrogie ani przyjazne, ale neutralne - wed\u0142ug najwi\u0119kszej liczby ankietowanych w\u0142a\u015bnie takie nastawienie maj\u0105 Niemcy do Polski. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re tak uwa\u017caj\u0105 to m\u0142odzi ludzie, kt\u00f3rzy nie uko\u0144czyli jeszcze 25. roku \u017cycia.", "favourite": false}]