[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinska-fabryka-iPhone-ow-bez-pracownikow-Uciekali-przed-lockdownem-8431464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144ska fabryka iPhone'\u00f3w bez pracownik\u00f3w? Uciekali przed lockdownem", "date_published": "2022-10-30 16:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/3a26940c3a0fd5-948-568-0-35-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nagrania w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sugeruj\u0105, \u017ce pracownicy najwi\u0119kszej fabryki sk\u0142adaj\u0105cej telefony Apple w Chinach masowo uciekali ze zmagaj\u0105cego si\u0119 z ogniskiem Covid-19 zak\u0142adu w mie\u015bcie Zhengzhou i pieszo wracali do swoich rodzinnych miejscowo\u015bci, oddalonych nawet o ponad 100 kilometr\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-Rosja-moze-wykorzystywac-elektronike-z-importowanych-pralek-i-lodowek-do-celow-wojskowych-8431454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: Rosja mo\u017ce wykorzystywa\u0107 elektronik\u0119 z importowanych pralek i lod\u00f3wek do cel\u00f3w wojskowych", "date_published": "2022-10-30 15:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/d81b3d3b8bd62b-948-568-250-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nag\u0142y wzrost importu sprz\u0119tu domowego do kraj\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych z Rosj\u0105 mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zany z wykorzystywaniem zawartych w nim elektronicznych element\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 wojennych - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja Bloomberg.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Greenpeace-recykling-plastiku-to-mit-Glowni-winowajcy-to-Coca-Cola-PepsiCo-Unilever-i-Nestle-8427671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Greenpeace: recykling plastiku to mit. \"G\u0142\u00f3wni winowajcy to Coca-Cola, PepsiCo, Unilever i Nestle\"", "date_published": "2022-10-30 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/6389b92ca8f9a2-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2021 roku jedynie 2,4 mln ton plastiku, czyli oko\u0142o 5 proc., z 51 mln ton wyprodukowanych przez ameryka\u0144skie gospodarstwa domowe poddano recyklingowi, co pokazuje, \u017ce odzysk surowc\u00f3w wt\u00f3rnych to mit - wynika z opublikowanego raportu organizacji Greenpeace.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HBO-ponownie-rozbilo-bank-Final-Rodu-smoka-godnym-spadkobierca-Gry-o-tron-8429050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "HBO ponownie rozbi\u0142o bank. Fina\u0142 \"Rodu smoka\" godnym spadkobierc\u0105 \"Gry o tron\"", "date_published": "2022-10-30 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/95c753643ea15e-948-567-27-92-955-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znowu widzowie wchodz\u0105 w ten przedziwny stan zawieszania, kt\u00f3ry pami\u0119taj\u0105 z \"Gry o tron\" mi\u0119dzy fina\u0142em sezonu a pocz\u0105tkiem kolejnego... Tym razem to \"R\u00f3d Smoka\", szczeg\u00f3lnie dla nieczytaj\u0105cych ksi\u0105\u017cek, zafundowa\u0142 jazd\u0119 kolejk\u0105 g\u00f3rsk\u0105. Teraz nie mo\u017cna zrobi\u0107 nic, a jedynie czeka\u0107 dwa lata na nadej\u015bcie burzy i taniec smok\u00f3w. HBO za\u015b ju\u017c liczy zyski.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-od-1-listopada-obniza-ceny-wegla-kamiennego-dla-klientow-8431407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE od 1 listopada obni\u017ca ceny w\u0119gla kamiennego dla klient\u00f3w", "date_published": "2022-10-30 11:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/abeed644e2a010-948-568-0-74-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE od 1 listopada 2022 roku obni\u017ca ceny w\u0119gla kamiennego oferowanego firmom, jednostkom po\u017cytku publicznego, samorz\u0105dom i po\u015brednicz\u0105cym podmiotom w\u0119glowym; obni\u017cki si\u0119gaj\u0105 nawet 10 proc. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brazylia-wybiera-prezydenta-Ruszyla-druga-tura-8431404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brazylia wybiera prezydenta. Ruszy\u0142a druga tura", "date_published": "2022-10-30 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/4d5d5a2b7a39e0-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 w Brazylii odbywa si\u0119 druga tura wybor\u00f3w prezydenckich, w kt\u00f3rych o stanowisko g\u0142owy pa\u0144stwa ubiegaj\u0105 si\u0119 zwyci\u0119zca pierwszej tury Luiz Inacio Lula da Silva oraz walcz\u0105cy o reelekcj\u0119 Jair Bolsonaro. Przedwyborcze sonda\u017ce daj\u0105 przewag\u0119 sprawuj\u0105cemu urz\u0105d prezydenta w latach 2003-11 Luli, kt\u00f3rego popiera 53 proc. ankietowanych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milion-zlotych-kar-od-UOKiK-na-16-klubow-i-spolke-Polska-Liga-Koszykowki-8429679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Milion z\u0142otych kar od UOKiK na 16 klub\u00f3w i sp\u00f3\u0142k\u0119 Polska Liga Koszyk\u00f3wki", "date_published": "2022-10-30 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/9b4fd32996f3f8-948-568-0-57-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny na\u0142o\u017cy\u0142 prawie 1 mln z\u0142 kar na 16 klub\u00f3w i sp\u00f3\u0142k\u0119 Polska Liga Koszyk\u00f3wki.\u00a0Ukarane podmioty dokona\u0142y wsp\u00f3lnych, niedozwolonych uzgodnie\u0144, ograniczaj\u0105c mi\u0119dzy sob\u0105 rywalizacj\u0119 o pozyskanie jak najlepszych sportowc\u00f3w.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-plaze-Sardynii-odwieziono-ponad-tone-piasku-ukradzionego-przez-turystow-8428902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na pla\u017ce Sardynii odwieziono ponad ton\u0119 piasku ukradzionego przez turyst\u00f3w", "date_published": "2022-10-30 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/8f6bc2fb89ddb2-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad ton\u0119 piasku odwieziono w tych dniach na pla\u017ce na Sardynii, z kt\u00f3rych ukradli go tury\u015bci z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w jako \u201epami\u0105tk\u0119\u201d z wakacji. Zabieranie piasku, muszelek i kamyk\u00f3w jest na wyspie surowo zabronione i karane, ale wci\u0105\u017c s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 to przemyci\u0107 w baga\u017cu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-wlamali-sie-do-telefonu-Liz-Truss-gdy-byla-szefowa-MSZ-8431383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie w\u0142amali si\u0119 do telefonu Liz Truss, gdy by\u0142a szefow\u0105 MSZ", "date_published": "2022-10-30 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/85aa10d3d82b59-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Telefon kom\u00f3rkowy by\u0142ej brytyjskiej premier Liz Truss zosta\u0142 zhakowany podczas jej kadencji na stanowisku minister spraw zagranicznych. Sprawcami byli prawdopodobnie rosyjscy hakerzy - ujawni\u0142a w niedziel\u0119 gazeta \"Mail on Sunday\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ESTYMATOR-8431379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS przed KO - gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119", "date_published": "2022-10-30 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/e8d18134ebfd38-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119, 36,4 proc. ankietowanych g\u0142osowa\u0142oby na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, 28,3 proc. na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105, a 11,3 proc. na Polsk\u0119 2050 Szymona Ho\u0142owni - wynika z opublikowanych w niedziel\u0119 bada\u0144 pracowni Estymatora dla DoRzeczy.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-zabija-swiateczna-atmosfere-Nie-bedzie-oswietlenia-Budapesztu-z-powodu-cen-pradu-8429796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys zabija \u015bwi\u0105teczn\u0105 atmosfer\u0119. Nie b\u0119dzie o\u015bwietlenia Budapesztu z powodu cen pr\u0105du", "date_published": "2022-10-30 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/c0e9dfa918621a-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku ulice i place w Budapeszcie nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y dekoracyjnego \u015bwi\u0105tecznego o\u015bwietlenia z powodu wysokich cen energii elektrycznej \u2013 zdecydowa\u0142a rada miejska stolicy W\u0119gier.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-z-wielkiej-recesji-W-USA-slabnie-optymizm-co-do-losow-przyszlego-pokolenia-8428884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powt\u00f3rka z wielkiej recesji? W USA s\u0142abnie optymizm co do los\u00f3w przysz\u0142ego pokolenia", "date_published": "2022-10-30 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/d92478763e56a6-948-568-0-93-1492-895.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amerykanie z coraz mniejszym optymizmem patrz\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107 m\u0142odzie\u017cy. Je\u015bli w 2019 roku 60 proc. uwa\u017ca\u0142o, \u017ce m\u0142odzie\u017c b\u0119dzie mia\u0142a lepsze \u017cycie ni\u017c rodzice, obecnie jest to tylko 42 proc.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-zapasy-oleju-napedowego-sa-najnizsze-od-lat-8431355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: zapasy oleju nap\u0119dowego s\u0105 najni\u017csze od lat", "date_published": "2022-10-30 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/4eda13618b86ac-945-567-0-47-1265-759.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska nie odnotowa\u0142a dot\u0105d niedobor\u00f3w na rynku olej\u00f3w nap\u0119dowych, a produkcja oleju nap\u0119dowego w polskich rafineriach jest najwi\u0119ksza od lat - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Polski Instytut Ekonomiczny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-odlow-karpia-w-najwiekszych-stawach-w-Europie-8431347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142 od\u0142\u00f3w karpia w najwi\u0119kszych stawach w Europie", "date_published": "2022-10-30 07:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/778a5ba8aa4924-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Stawach Milickich, najwi\u0119kszym kompleksie staw\u00f3w rybnych w Europie, trwa coroczny od\u0142\u00f3w ryb. Opr\u00f3cz karpia, w po\u0142o\u017conych na terenie parku krajobrazowego akwenach hodowane s\u0105 m.in. szczupaki, amury, liny, sumy i jesiotry.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-w-Holandii-stracily-ponad-pol-miliarda-euro-na-transakcjach-platniczych-w-2021-roku-8429182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki w Holandii straci\u0142y ponad p\u00f3\u0142 miliarda euro na transakcjach p\u0142atniczych w 2021 roku", "date_published": "2022-10-30 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/38866019402220-948-568-126-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia jest jedynym krajem w Unii Europejskiej, w kt\u00f3rym banki ponosz\u0105 straty na transakcjach p\u0142atniczych - wynika z badania przeprowadzonego przez firm\u0119 konsultingow\u0105 McKinsey. W 2021 r. ponios\u0142y one z tego powodu strat\u0119 w wysoko\u015bci 570 mln euro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-pesymizm-finansowy-Polakow-Coraz-wiecej-osob-odklada-pieniadze-na-czarna-godzine-8428910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie pesymizm finansowy Polak\u00f3w. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b odk\u0142ada pieni\u0105dze na czarn\u0105 godzin\u0119", "date_published": "2022-10-30 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/e3ae983761cc26-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy coraz wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 przywi\u0105zuj\u0105 do oszcz\u0119dzania i\u00a0tworzenia sobie finansowej poduszki bezpiecze\u0144stwa - wynika z\u00a0Barometru Providenta przeprowadzonego z\u00a0okazji przypadaj\u0105cego 31 pa\u017adziernika Dnia Oszcz\u0119dzania. Prawie...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-budowa-elektrowni-jadrowych-w-Polsce-to-dodatkowe-1-2-proc-PKB-polskiej-gospodarki-8431338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: budowa elektrowni j\u0105drowych w Polsce to dodatkowe 1-2 proc. PKB polskiej gospodarki", "date_published": "2022-10-30 06:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/4ac4bce0bd408f-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa i funkcjonowanie elektrowni j\u0105drowych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na dodatkowe 1-2 proc. PKB polskiej gospodarki - powiedzia\u0142 PAP Adam Juszczak z Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Doda\u0142, \u017ce ponad 50 proc. inwestycji realizowane ma by\u0107 z pomoc\u0105 naszych firm - to kontrakty nawet powy\u017cej 100 mld z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-najwieksze-dlugi-czynszowe-maja-mieszkancy-Bydgoszczy-i-Warszawy-8431327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking: najwi\u0119ksze d\u0142ugi czynszowe maj\u0105 mieszka\u0144cy Bydgoszczy i Warszawy", "date_published": "2022-10-30 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/38e3a77dc15f24-948-568-0-69-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />D\u0142ugi czynszowe lokator\u00f3w i firm wynosz\u0105 194,5 mln z\u0142, najwi\u0119ksze zaleg\u0142o\u015bci zgromadzili mieszka\u0144cy Bydgoszczy i Warszawy - wynika z rankingu BIG InfoMonitor. Co sz\u00f3sty Polak zalega\u0142 w ostatnim p\u00f3\u0142roczu z p\u0142atno\u015bci\u0105 bie\u017c\u0105cych zobowi\u0105za\u0144, w tym czynszu - dodano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-dotarla-tez-na-stoki-Sezon-narciarski-rozpocznie-sie-od-podwyzek-cen-8428570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cyzna dotar\u0142a te\u017c na stoki. Sezon narciarski rozpocznie sie od podwy\u017cek cen", "date_published": "2022-10-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/9f90453cd4bb8e-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny skipass\u00f3w na nadchodz\u0105cy sezon narciarski wzros\u0142y o ok. 20 proc. w stosunku do ubieg\u0142ego sezonu. Za ca\u0142odzienn\u0105 jazd\u0119 w sezonie wysokim zap\u0142acimy 155 z\u0142, czyli o 30 z\u0142 wi\u0119cej. Cena za karnet siedmiodniowy wzros\u0142a z 680 z\u0142 do 870 z\u0142 \u2013 wynika z cennika skipass\u00f3w Tatry Super Ski obejmuj\u0105cego 18 najwi\u0119kszych stacji narciarskich na Podhalu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zaplace-za-prad-w-2023-roku-8429973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak limit zu\u017cycia cen pr\u0105du mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na nasze rachunki? W 2023 r. zap\u0142acimy jeszcze wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0d1ff1d1ca8b96-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku lat pocz\u0105tek sezonu grzewczego oznacza oczekiwanie na kolejne podwy\u017cki cen energii, gazu i ciep\u0142a. Nat\u0142ok informacji w mediach sprawia jednak, \u017ce nie wiemy, ile dok\u0142adnie zap\u0142acimy, dop\u00f3ki nie dojd\u0105 do nas pierwsze faktury. Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 nasze rachunki za pr\u0105d w 2023 r.? Dlaczego mimo zamro\u017cenia cen ka\u017cdy z nas zap\u0142aci wi\u0119cej?</p>", "favourite": false}]