[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-antony-blinken-putin-jest-daleki-od-checi-zaangazowania-sie-,nId,6362657", "title": "Antony Blinken: Putin jest daleki od ch\u0119ci zaanga\u017cowania si\u0119 w dyplomacj\u0119", "date_published": "2022-10-21 20:30:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-antony-blinken-putin-jest-daleki-od-checi-zaangazowania-sie-,nId,6362657\"><img align=\"left\" alt=\"Antony Blinken: Putin jest daleki od ch\u0119ci zaanga\u017cowania si\u0119 w dyplomacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/antony-blinken-putin-jest-daleki-od-checi-zaangazowania-sie/000BK04J8VSEMYWP-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stany USA Antony Blinken o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce nie widzi dowod\u00f3w na to, i\u017c Rosja chce zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 na Ukrai"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-przerywa-wakacje-jestem-na-to-gotowy,nId,6362656", "title": "Boris Johnson przerywa wakacje. \"Jestem na to gotowy\"", "date_published": "2022-10-21 20:27:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-przerywa-wakacje-jestem-na-to-gotowy,nId,6362656\"><img align=\"left\" alt=\"Boris Johnson przerywa wakacje. &quot;Jestem na to gotowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/boris-johnson-przerywa-wakacje-jestem-na-to-gotowy/000G8ICDSMPRPABP-C321.jpg\" /></a>James Duddridge, pose\u0142 popieraj\u0105cy Borisa Johnsona przekaza\u0142 Sky News, \u017ce by\u0142y premier ma startowa\u0107 o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej, a tym samym o urz\u0105d premiera Wielkiej Bryta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-laziska-gorne-tragiczny-wypadek-w-elektrowni-kobieta-stracil,nId,6362645", "title": "\u0141aziska G\u00f3rne: Tragiczny wypadek w elektrowni. Kobieta straci\u0142a r\u0119k\u0119", "date_published": "2022-10-21 19:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-laziska-gorne-tragiczny-wypadek-w-elektrowni-kobieta-stracil,nId,6362645\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141aziska G\u00f3rne: Tragiczny wypadek w elektrowni. Kobieta straci\u0142a r\u0119k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/laziska-gorne-tragiczny-wypadek-w-elektrowni-kobieta-stracil/000G8I4HFSP6Q7TH-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w elektrowni \u0141aziska nale\u017c\u0105cej do sp\u00f3\u0142ki Tauron Wytwarzanie. Jedna z pracownic, 53-letnia kobieta straci\u0142a r\u0119k\u0119 na wysoko\u015bci \u0142okc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotewski-kosciol-prawoslawny-chce-autokefalii-jest-wniosek-d,nId,6362642", "title": "\u0141otewski Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny chce autokefalii. Jest wniosek do Cyryla", "date_published": "2022-10-21 19:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lotewski-kosciol-prawoslawny-chce-autokefalii-jest-wniosek-d,nId,6362642\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141otewski Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny chce autokefalii. Jest wniosek do Cyryla\" src=\"https://i.iplsc.com/lotewski-kosciol-prawoslawny-chce-autokefalii-jest-wniosek-d/000G8I4OHQ91F4B6-C321.jpg\" /></a>\u0141otewski Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 i skierowa\u0142 do patriarchy Cyryla wniosek o autokefali\u0119. Wys\u0142anie dokumentu jest pok\u0142osiem nowych regulacji prawn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-le-monde-rosyjscy-agenci-we-francji-dzialaja-pod-nowymi-przy,nId,6362629", "title": "Le Monde: Rosyjscy agenci we Francji. Dzia\u0142aj\u0105 pod nowymi przykrywkami", "date_published": "2022-10-21 19:06:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-le-monde-rosyjscy-agenci-we-francji-dzialaja-pod-nowymi-przy,nId,6362629\"><img align=\"left\" alt=\"Le Monde: Rosyjscy agenci we Francji. Dzia\u0142aj\u0105 pod nowymi przykrywkami\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-rosyjscy-agenci-we-francji-dzialaja-pod-nowymi-przy/0007FEXE62OBHH1M-C321.jpg\" /></a>Dziennik &quot;Le Monde&quot; ujawni\u0142, \u017ce od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119 francuski wywiad wykry\u0142 kilku agent\u00f3w rosyjskich tajnych s\u0142u\u017cb wojskowych, k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-trump-zlozy-zeznania-radykalny-krok-komisj,nId,6362625", "title": "Szturm na Kapitol. Trump z\u0142o\u017cy zeznania? Radykalny krok komisji \u015bledczej", "date_published": "2022-10-21 18:57:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-kapitol-trump-zlozy-zeznania-radykalny-krok-komisj,nId,6362625\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na Kapitol. Trump z\u0142o\u017cy zeznania? Radykalny krok komisji \u015bledczej\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-na-kapitol-trump-zlozy-zeznania-radykalny-krok-komisj/000G8HZQVY9APPG7-C321.jpg\" /></a>Komisja \u015bledcza Kongresu USA, kt\u00f3ra bada atak na Kapitol z 6 stycznia 2021 r. ma dowody na to, \u017ce Trump wiedzia\u0142 o planowanym szturmie i sam chcia\u0142 go pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-chcieli-wylaczyc-prad-w-ukrainie-to-najwieksze-atak,nId,6362604", "title": "Rosjanie chcieli wy\u0142\u0105czy\u0107 pr\u0105d w Ukrainie. \"To najwi\u0119ksze ataki od II wojny \u015bwiatowej\"", "date_published": "2022-10-21 18:10:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-chcieli-wylaczyc-prad-w-ukrainie-to-najwieksze-atak,nId,6362604\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie chcieli wy\u0142\u0105czy\u0107 pr\u0105d w Ukrainie. &quot;To najwi\u0119ksze ataki od II wojny \u015bwiatowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-chcieli-wylaczyc-prad-w-ukrainie-to-najwieksze-atak/000G8HT79E7SH1OF-C321.jpg\" /></a>- Ataki Rosji na ukrai\u0144ski system energetyczny mia\u0142 spowodowa\u0107 wy\u0142\u0105czenie elektryczno\u015bci w naszym "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ucieczka-rosjan-z-beryslawia-ukraincy-coraz-blizej-chersonia,nId,6362600", "title": "Ucieczka Rosjan z Berys\u0142awia. Ukrai\u0144cy coraz bli\u017cej Chersonia", "date_published": "2022-10-21 18:06:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ucieczka-rosjan-z-beryslawia-ukraincy-coraz-blizej-chersonia,nId,6362600\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieczka Rosjan z Berys\u0142awia. Ukrai\u0144cy coraz bli\u017cej Chersonia\" src=\"https://i.iplsc.com/ucieczka-rosjan-z-beryslawia-ukraincy-coraz-blizej-chersonia/000G8HSR8SFPBDYT-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z informacji ukrai\u0144skiego sztabu generalnego, w Berys\u0142awiu na po\u0142udniu Ukrainy w\u0142adze okupacyjne zawiesi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107. Mi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-giorgia-meloni-przedstawila-sklad-rzadu-powrot-matteo,nId,6362596", "title": "W\u0142ochy: Giorgia Meloni przedstawi\u0142a sk\u0142ad rz\u0105du. Powr\u00f3t Matteo Salviniego", "date_published": "2022-10-21 17:48:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-giorgia-meloni-przedstawila-sklad-rzadu-powrot-matteo,nId,6362596\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Giorgia Meloni przedstawi\u0142a sk\u0142ad rz\u0105du. Powr\u00f3t Matteo Salviniego\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-giorgia-meloni-przedstawila-sklad-rzadu-powrot-matteo/000G8HQH0QO98BYW-C321.jpg\" /></a>Desygnowana na premiera W\u0142och Giorgia Meloni przedstawi\u0142a sk\u0142ad swojego rz\u0105du, kt\u00f3ry utworzy z koalicjantami z centroprawicy. Co ciekawe, do rz\u0105du po tr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wypuscila-roj-pszczol-na-policjantow-uslyszala-zarzuty,nId,6362575", "title": "USA: Wypu\u015bci\u0142a r\u00f3j pszcz\u00f3\u0142 na policjant\u00f3w. Us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2022-10-21 17:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wypuscila-roj-pszczol-na-policjantow-uslyszala-zarzuty,nId,6362575\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wypu\u015bci\u0142a r\u00f3j pszcz\u00f3\u0142 na policjant\u00f3w. Us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wypuscila-roj-pszczol-na-policjantow-uslyszala-zarzuty/000G8HID6EHB4LPP-C321.jpg\" /></a>55-letnia Rorie Susan Woods us\u0142ysza\u0142a zarzuty po tym, jak wypu\u015bci\u0142a swoje pszczo\u0142y wprost na policjant\u00f3w. Kobieta mia\u0142a zosta\u0107 eksmitowana z domu w stanie Massachusetts,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-tvp-i-korespondentki-polsat-news-chodzi-o-rozmowe-z-tus,nId,6362571", "title": "Sp\u00f3r TVP i korespondentki Polsat News. Chodzi o rozmow\u0119 z Tuskiem", "date_published": "2022-10-21 16:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-tvp-i-korespondentki-polsat-news-chodzi-o-rozmowe-z-tus,nId,6362571\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r TVP i korespondentki Polsat News. Chodzi o rozmow\u0119 z Tuskiem\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-tvp-i-korespondentki-polsat-news-chodzi-o-rozmowe-z-tus/000G8HLWSJFG1T2S-C321.jpg\" /></a>Telewizja Polska zarzuci\u0142a korespondentce Polsat News w Brukseli Dorocie Bawo\u0142ek, \u017ce &quot;przeszkodzi\u0142a&quot; TVP w rozmowie z Donaldem Tuskiem. Ta odpowiada, \u017ce ek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-pod-poznaniem-zderzenie-busa-i-ciezarowki,nId,6362570", "title": "Tragiczny wypadek pod Poznaniem. Zderzenie busa i ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2022-10-21 16:33:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-pod-poznaniem-zderzenie-busa-i-ciezarowki,nId,6362570\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod Poznaniem. Zderzenie busa i ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-poznaniem-zderzenie-busa-i-ciezarowki/000G8HIA34DJK8FH-C321.jpg\" /></a>Pod Poznaniem dosz\u0142o do tragicznego wypadku. W wyniku zderzenia busa z samochodem ci\u0119\u017carowym, zgin\u0119\u0142y trzy osoby - informuje nieoficjalnie Polsat News.</p><br clea"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-dziennikarze-zgineli-w-ostrzale-mostu-antonowskiego,nId,6362411", "title": "Rosyjscy dziennikarze zgin\u0119li w ostrzale mostu Antonowskiego", "date_published": "2022-10-21 15:49:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-dziennikarze-zgineli-w-ostrzale-mostu-antonowskiego,nId,6362411\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy dziennikarze zgin\u0119li w ostrzale mostu Antonowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-dziennikarze-zgineli-w-ostrzale-mostu-antonowskiego/000G8HF56J7FLNJQ-C321.jpg\" /></a>W czwartek wieczorem ukrai\u0144skie wojska ponownie ostrzela\u0142y uszkodzony most Antonowski na Dnieprze w pobli\u017cu Chersonia, na po\u0142udniu Ukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-w-rosji-przy-granicy-z-ukraina-trafienie-pociskiem,nId,6362408", "title": "Po\u017car w Rosji przy granicy z Ukrain\u0105. \"Trafienie pociskiem\"", "date_published": "2022-10-21 15:45:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-w-rosji-przy-granicy-z-ukraina-trafienie-pociskiem,nId,6362408\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Rosji przy granicy z Ukrain\u0105. &quot;Trafienie pociskiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-rosji-przy-granicy-z-ukraina-trafienie-pociskiem/000G8H4LDBILHOVH-C321.jpg\" /></a>Kolejny po\u017car na terytorium Rosji - p\u0142onie zak\u0142ad przemys\u0142owy w obwodzie bie\u0142gorodzkim. Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce przyczyn\u0105 jest bezpo\u015bre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sekretarz-obrony-usa-rozmawial-z-szojgu-to-druga-taka-rozmow,nId,6362400", "title": "Sekretarz obrony USA rozmawia\u0142 z Szojgu. To druga taka rozmowa", "date_published": "2022-10-21 15:39:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sekretarz-obrony-usa-rozmawial-z-szojgu-to-druga-taka-rozmow,nId,6362400\"><img align=\"left\" alt=\"Sekretarz obrony USA rozmawia\u0142 z Szojgu. To druga taka rozmowa\" src=\"https://i.iplsc.com/sekretarz-obrony-usa-rozmawial-z-szojgu-to-druga-taka-rozmow/000G8H406SH2V8IU-C321.jpg\" /></a>Sekretarz obrony Stan\u00f3w Zjednoczonych Lloyd Austin rozmawia\u0142 z ministrem obrony Rosji Siergiejem Szojgu. MON Rosji przekaza\u0142o w komu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-noc-orionidow-ekspert-mozna-sie-spodziewac-15-30-meteorow-na,nId,6362384", "title": "Noc Orionid\u00f3w. Ekspert: Mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 15-30 meteor\u00f3w na godzin\u0119", "date_published": "2022-10-21 15:18:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-noc-orionidow-ekspert-mozna-sie-spodziewac-15-30-meteorow-na,nId,6362384\"><img align=\"left\" alt=\"Noc Orionid\u00f3w. Ekspert: Mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 15-30 meteor\u00f3w na godzin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/noc-orionidow-ekspert-mozna-sie-spodziewac-15-30-meteorow-na/000FGB8MN9AOJNQR-C321.jpg\" /></a>W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 od 15 do 30 roz\u015bwietlaj\u0105cych niebo meteor\u00f3w w ci\u0105gu godziny. Takie ich nagromadzenie zwi\u0105zane jest ze s\u0142ynn\u0105 kom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-cwiczenia-sluzb-w-szkole-sredniej-padly-strzaly,nId,6362376", "title": "Rosja: \u0106wiczenia s\u0142u\u017cb w szkole \u015bredniej. Pad\u0142y strza\u0142y", "date_published": "2022-10-21 15:10:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-cwiczenia-sluzb-w-szkole-sredniej-padly-strzaly,nId,6362376\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: \u0106wiczenia s\u0142u\u017cb w szkole \u015bredniej. Pad\u0142y strza\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-cwiczenia-sluzb-w-szkole-sredniej-padly-strzaly/000G8GYMP126RA5T-C321.jpg\" /></a>Strza\u0142y i symulowany atak terrorystyczny - tak wygl\u0105da\u0142y \u0107wiczenia rosyjskich s\u0142u\u017cb w jednej ze szk\u00f3\u0142 w Gelend\u017cyku. Problem w tym, \u017ce o symulacji ataku nie poinformowano uczni\u00f3w.  &quo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-seria-gwaltow-w-taksowce-sprawca-nielegalny-imigrant,nId,6362290", "title": "Szwecja: Seria gwa\u0142t\u00f3w w taks\u00f3wce. Sprawc\u0105 nielegalny imigrant", "date_published": "2022-10-21 15:05:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-seria-gwaltow-w-taksowce-sprawca-nielegalny-imigrant,nId,6362290\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Seria gwa\u0142t\u00f3w w taks\u00f3wce. Sprawc\u0105 nielegalny imigrant\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-seria-gwaltow-w-taksowce-sprawca-nielegalny-imigrant/000G8GZ3KJ3TUUOT-C321.jpg\" /></a>Przez kilka miesi\u0119cy taks\u00f3wkarz pochodzenia somalijskiego z okolic Sztokholmu napada\u0142 i gwa\u0142ci\u0142 kobiety. W pi\u0105tek zosta\u0142 skazany przez s\u0105d w Solnej na cztery lata "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ostrzega-bialorusinow-mury-kremla-nie-sa-wieczne,nId,6362375", "title": "Ukraina ostrzega Bia\u0142orusin\u00f3w. \"Mury Kremla nie s\u0105 wieczne\"", "date_published": "2022-10-21 15:04:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ostrzega-bialorusinow-mury-kremla-nie-sa-wieczne,nId,6362375\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina ostrzega Bia\u0142orusin\u00f3w. &quot;Mury Kremla nie s\u0105 wieczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ostrzega-bialorusinow-mury-kremla-nie-sa-wieczne/000G8GYIPT2SV2KR-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y zbrojne Ukrainy opublikowa\u0142y apel do Bia\u0142orusin\u00f3w, by nie do\u0142\u0105czali do wojny przeciwko Ukrainie i nie dzielili z Rosj\u0105 odpowiedz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jerusalem-post-zginelo-10-iranczykow-uczyli-rosjan-obslugiwa,nId,6362362", "title": "Jerusalem Post: Zgin\u0119\u0142o 10 Ira\u0144czyk\u00f3w. Uczyli Rosjan obs\u0142ugiwa\u0107 drony", "date_published": "2022-10-21 14:47:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jerusalem-post-zginelo-10-iranczykow-uczyli-rosjan-obslugiwa,nId,6362362\"><img align=\"left\" alt=\"Jerusalem Post: Zgin\u0119\u0142o 10 Ira\u0144czyk\u00f3w. Uczyli Rosjan obs\u0142ugiwa\u0107 drony\" src=\"https://i.iplsc.com/jerusalem-post-zginelo-10-iranczykow-uczyli-rosjan-obslugiwa/000G7QO4HKFERO6S-C321.jpg\" /></a>10 Ira\u0144czyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w ostrza\u0142ach ukrai\u0144skiej armii - przekaza\u0142 przedstawiciel w\u0142adz Ukrainy, na kt\u00f3rego powo\u0142a\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek serwis izraelskiego dziennika"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malzenstwo-z-polski-organizowalo-w-czechach-szamanskie-sesje,nId,6362289", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Polski organizowa\u0142o w Czechach szama\u0144skie sesje. Us\u0142yszeli wyrok", "date_published": "2022-10-21 14:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malzenstwo-z-polski-organizowalo-w-czechach-szamanskie-sesje,nId,6362289\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Polski organizowa\u0142o w Czechach szama\u0144skie sesje. Us\u0142yszeli wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/malzenstwo-z-polski-organizowalo-w-czechach-szamanskie-sesje/000G8GUU6AUHSKJ0-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw K. i jego \u017cona Karolina K. trafi\u0105 na osiem lat do wi\u0119zienia - zdecydowa\u0142 s\u0105d w O\u0142omu\u0144cu. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo zajmowa\u0142o si\u0119 prowadzeniem o\u015brodka szam"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-jestem-za-powolaniem-komisji-sledczej,nId,6362345", "title": "Mateusz Morawiecki: Jestem za powo\u0142aniem komisji \u015bledczej", "date_published": "2022-10-21 14:19:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-jestem-za-powolaniem-komisji-sledczej,nId,6362345\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Jestem za powo\u0142aniem komisji \u015bledczej\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-jestem-za-powolaniem-komisji-sledczej/000G8GT7KE93P964-C321.jpg\" /></a>- Jestem za powo\u0142aniem komisji czy odpowiednich mechanizm\u00f3w weryfikacji tego, w jaki spos\u00f3b dochodzi\u0142o do wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w obszarze bezpiecze\u0144stwa i systemu energetycznego - pow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senator-opozycji-o-pomysle-tuska-jaka-komisja-sledcza-po-co,nId,6362330", "title": "Senator opozycji o pomy\u015ble Tuska: Jaka komisja \u015bledcza? Po co?!", "date_published": "2022-10-21 14:15:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senator-opozycji-o-pomysle-tuska-jaka-komisja-sledcza-po-co,nId,6362330\"><img align=\"left\" alt=\"Senator opozycji o pomy\u015ble Tuska: Jaka komisja \u015bledcza? Po co?!\" src=\"https://i.iplsc.com/senator-opozycji-o-pomysle-tuska-jaka-komisja-sledcza-po-co/000G8GRBPJMIMOHD-C321.jpg\" /></a>- Komisja \u015bledcza? Po co?! \u017beby odwraca\u0107 uwag\u0119 obywateli od realnych problem\u00f3w? - m\u00f3wi Interii senator Jacek Bury z Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni, kt\u00f3ry jest stanowczo prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-kaczynski-podjal-decyzje-o-zawieszeniu-posla-cz,nId,6362339", "title": "Rzecznik PiS: Kaczy\u0144ski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zawieszeniu pos\u0142a Czarneckiego", "date_published": "2022-10-21 14:12:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-pis-kaczynski-podjal-decyzje-o-zawieszeniu-posla-cz,nId,6362339\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik PiS: Kaczy\u0144ski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zawieszeniu pos\u0142a Czarneckiego\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-pis-kaczynski-podjal-decyzje-o-zawieszeniu-posla-cz/000G8GS91JNN9E7S-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS zdecydowa\u0142 w sprawie pos\u0142a Przemys\u0142awa Czarneckiego. Wed\u0142ug informacji medialnych parlamentarzysta w nocy z czwartku na pi\u0105tek trafi\u0142 do izby wytrze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-na-taka-pomoc-mozesz-liczyc-jak-dostac-d,nId,6362090", "title": "Ogrzewasz dom gazem? Na tak\u0105 pomoc mo\u017cesz liczy\u0107. Jak dosta\u0107 dop\u0142at\u0119?", "date_published": "2022-10-21 14:08:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-na-taka-pomoc-mozesz-liczyc-jak-dostac-d,nId,6362090\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom gazem? Na tak\u0105 pomoc mo\u017cesz liczy\u0107. Jak dosta\u0107 dop\u0142at\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-gazem-na-taka-pomoc-mozesz-liczyc-jak-dostac-d/000E0HT3S7I3U1LY-C321.jpg\" /></a>Dodatek do gazu 2022 to dofinansowanie dla w\u0142a\u015bcicieli gospodarstw domowych, kt\u00f3re s\u0105 ogrzewane gazem. Aktualnie mog\u0105 oni skorzysta\u0107 z dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w dop\u0142at. W p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-scholz-wbrew-wszystkim-chce-sprzedac-chinczykom-udzia,nId,6362294", "title": "Niemcy: Scholz wbrew wszystkim chce sprzeda\u0107 Chi\u0144czykom udzia\u0142y w porcie", "date_published": "2022-10-21 13:52:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-scholz-wbrew-wszystkim-chce-sprzedac-chinczykom-udzia,nId,6362294\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Scholz wbrew wszystkim chce sprzeda\u0107 Chi\u0144czykom udzia\u0142y w porcie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-scholz-wbrew-wszystkim-chce-sprzedac-chinczykom-udzia/000G8GHFSH1N71JN-C321.jpg\" /></a>Niemiecki kanclerz Olaf Scholz, mimo sprzeciwu niemal ze wszystkich stron, chce doprowadzi\u0107 do sprzeda\u017cy jednemu z chi\u0144skich koncern\u00f3w 35 procent udzia\u0142\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyczyn-ukrainskiego-pilota-smiglowiec-bojowy-tuz-nad-glowami,nId,6362286", "title": "Wyczyn ukrai\u0144skiego pilota. \u015amig\u0142owiec bojowy tu\u017c nad g\u0142owami", "date_published": "2022-10-21 13:36:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyczyn-ukrainskiego-pilota-smiglowiec-bojowy-tuz-nad-glowami,nId,6362286\"><img align=\"left\" alt=\"Wyczyn ukrai\u0144skiego pilota. \u015amig\u0142owiec bojowy tu\u017c nad g\u0142owami\" src=\"https://i.iplsc.com/wyczyn-ukrainskiego-pilota-smiglowiec-bojowy-tuz-nad-glowami/000G8FU1K1G5EMVM-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re wprawia w os\u0142upienie. Komentuj\u0105cy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce ukrai\u0144ski pilot bojowego \u015bmig\u0142owca Mi-24 da\u0142 n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-panika-w-przedszkolu-powodem-rodzina-dzikow,nId,6362252", "title": "W\u0142ochy: Panika w przedszkolu. Powodem rodzina dzik\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 13:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-panika-w-przedszkolu-powodem-rodzina-dzikow,nId,6362252\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Panika w przedszkolu. Powodem rodzina dzik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-panika-w-przedszkolu-powodem-rodzina-dzikow/000G8FFMJVR8TI1N-C321.jpg\" /></a>W przedszkolu we w\u0142oskiej Abruzji wybuch\u0142a panika, gdy do plac\u00f3wki wtargn\u0119\u0142y cztery dziki - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Ansa. Zwierz\u0119ta najpierw przesz\u0142y przez ogrodzenie, a potem sforsowa\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-cena-gazu-to-krew-walczacych-zolnierzy-uk,nId,6362291", "title": "Mateusz Morawiecki: Cena gazu to krew walcz\u0105cych \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skich", "date_published": "2022-10-21 13:21:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-cena-gazu-to-krew-walczacych-zolnierzy-uk,nId,6362291\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Cena gazu to krew walcz\u0105cych \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skich \" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-cena-gazu-to-krew-walczacych-zolnierzy-uk/000FYHGQ2TYE228Y-C321.jpg\" /></a>- Kwestie energii wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z pot\u0119\u017cnymi b\u0142\u0119dami polityki energetycznej i klimatycznej - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki na spotkaniu po szczycie Rady Eur"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-znany-rajdowiec-sobieslaw-zasada-mial-potracic-dziewczynke-w,nId,6362274", "title": "Znany rajdowiec Sobies\u0142aw Zasada mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 dziewczynk\u0119 w Krakowie", "date_published": "2022-10-21 13:20:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-znany-rajdowiec-sobieslaw-zasada-mial-potracic-dziewczynke-w,nId,6362274\"><img align=\"left\" alt=\"Znany rajdowiec Sobies\u0142aw Zasada mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 dziewczynk\u0119 w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/znany-rajdowiec-sobieslaw-zasada-mial-potracic-dziewczynke-w/000G8FJBPHB4O14G-C321.jpg\" /></a>By\u0142y rajdowiec i przedsi\u0119biorca Sobies\u0142aw Zasada mia\u0142 w Krakowie potr\u0105ci\u0107 10-letni\u0105 dziewczynk\u0119. Otrzyma\u0142 mandat karny w wysoko\u015bci 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych ora"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjskie-samoloty-blisko-polskiej-granicy-poderwano-mysliwc,nId,6362257", "title": "Rosyjskie samoloty blisko polskiej granicy. Poderwano my\u015bliwce", "date_published": "2022-10-21 12:50:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjskie-samoloty-blisko-polskiej-granicy-poderwano-mysliwc,nId,6362257\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty blisko polskiej granicy. Poderwano my\u015bliwce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-blisko-polskiej-granicy-poderwano-mysliwc/000G8FGKKQ0T449X-C321.jpg\" /></a>W\u0142oskie my\u015bliwce stacjonuj\u0105ce w Polsce przechwyci\u0142y rosyjskie samoloty w rejonie przygranicznym - przekaza\u0142y w pi\u0105tek w\u0142oskie si\u0142y powietrzne.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obraz-karola-iii-sprzedany-na-aukcji-cena-kilka-razy-wyzsza-,nId,6362077", "title": "Obraz Karola III sprzedany na aukcji. Cena kilka razy wy\u017csza ni\u017c szacowano", "date_published": "2022-10-21 12:48:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obraz-karola-iii-sprzedany-na-aukcji-cena-kilka-razy-wyzsza-,nId,6362077\"><img align=\"left\" alt=\"Obraz Karola III sprzedany na aukcji. Cena kilka razy wy\u017csza ni\u017c szacowano\" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-karola-iii-sprzedany-na-aukcji-cena-kilka-razy-wyzsza/000G8EVO5EMVLBS4-C321.jpg\" /></a>Obraz autorstwa kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola III, przedstawiaj\u0105cy zamek w Balmoral, zosta\u0142 sprzedany na aukcji. Osi\u0105gn\u0105\u0142 kilkukrotnie wy\u017csz\u0105 cen\u0119 ni\u017c "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-idzie-po-mlodych-pojawil-sie-na-tiktoku,nId,6362091", "title": "Kaczy\u0144ski idzie po m\u0142odych. Pojawi\u0142 si\u0119 na TikToku", "date_published": "2022-10-21 12:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-idzie-po-mlodych-pojawil-sie-na-tiktoku,nId,6362091\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski idzie po m\u0142odych. Pojawi\u0142 si\u0119 na TikToku\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-idzie-po-mlodych-pojawil-sie-na-tiktoku/000G8EJ8UGO3EOCL-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wyst\u0105pi\u0142 go\u015bcinnie na TikToku. Zaprosi\u0142 go wiceminister spraw zagranicznych Piotr Wawrzyk. Kr\u00f3tkie nagranie szybko sta\u0142o si\u0119 bardzo popularne w\u015br\u00f3d u\u017cytkownik\u00f3w medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turystka-zaatakowana-przez-bizona-amerykanskiego-przerazajac,nId,6362218", "title": "Turystka zaatakowana przez bizona ameryka\u0144skiego. Przera\u017caj\u0105ce nagranie", "date_published": "2022-10-21 12:35:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turystka-zaatakowana-przez-bizona-amerykanskiego-przerazajac,nId,6362218\"><img align=\"left\" alt=\"Turystka zaatakowana przez bizona ameryka\u0144skiego. Przera\u017caj\u0105ce nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/turystka-zaatakowana-przez-bizona-amerykanskiego-przerazajac/000G8FD4XNGCDSU0-C321.jpg\" /></a>Kobieta spaceruj\u0105ca po s\u0142ynnym parku stanowym w Teksasie niemal nie po\u017cegna\u0142a si\u0119 z \u017cyciem po spotkaniu z bizonem ameryka\u0144skim. Nagranie goni\u0105cego i napad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-kupuje-bron-od-korei-pln-i-iranu-przedstawiciel-usa-de,nId,6362227", "title": "Rosja kupuje bro\u0144 od Korei P\u0142n. i Iranu. Przedstawiciel USA: Desperacja", "date_published": "2022-10-21 12:22:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-kupuje-bron-od-korei-pln-i-iranu-przedstawiciel-usa-de,nId,6362227\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja kupuje bro\u0144 od Korei P\u0142n. i Iranu. Przedstawiciel USA: Desperacja \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kupuje-bron-od-korei-pln-i-iranu-przedstawiciel-usa-de/000G8FBBRW9K3PCJ-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price oceni\u0142, \u017ce ostatnie ruchy Putina \u015bwiadcz\u0105 o desperacji. - Zwracaj\u0105 si\u0119 do kraj\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zbrodnia-w-tarnowie-dzieci-z-poderznietymi-gardlami,nId,6362217", "title": "Zbrodnia w Tarnowie. Dzieci z poder\u017cni\u0119tymi gard\u0142ami", "date_published": "2022-10-21 12:13:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zbrodnia-w-tarnowie-dzieci-z-poderznietymi-gardlami,nId,6362217\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia w Tarnowie. Dzieci z poder\u017cni\u0119tymi gard\u0142ami\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-w-tarnowie-dzieci-z-poderznietymi-gardlami/000FKFHQ60KTHYFA-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w Tarnowie znaleziono cia\u0142a czterech os\u00f3b. Dwoje doros\u0142ych i dwoje dzieci. Co najmniej trzy osoby mia\u0142y poder\u017cni\u0119te gard\u0142a.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ukrainscy-uchodzcy-spotykaja-sie-w-niemczech-z-nienawi,nId,6362198", "title": "Media: Ukrai\u0144scy uchod\u017acy spotykaj\u0105 si\u0119 w Niemczech z nienawi\u015bci\u0105", "date_published": "2022-10-21 11:58:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ukrainscy-uchodzcy-spotykaja-sie-w-niemczech-z-nienawi,nId,6362198\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ukrai\u0144scy uchod\u017acy spotykaj\u0105 si\u0119 w Niemczech z nienawi\u015bci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ukrainscy-uchodzcy-spotykaja-sie-w-niemczech-z-nienawi/000EPJNRD126Q8VR-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy uchod\u017acy wojenni spotykaj\u0105 si\u0119 czasem na demonstracjach z otwart\u0105 nienawi\u015bci\u0105. Podpalenie schroniska dla uchod\u017ac\u00f3w nie jest wi\u0119c zaskoczeniem. Graffit"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-sluzby-kontrwywiadu-wojskowego-maciej-materka-zlozyl-re,nId,6362192", "title": "Szef S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego Maciej Materka z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119", "date_published": "2022-10-21 11:50:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-sluzby-kontrwywiadu-wojskowego-maciej-materka-zlozyl-re,nId,6362192\"><img align=\"left\" alt=\"Szef S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego Maciej Materka z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-sluzby-kontrwywiadu-wojskowego-maciej-materka-zlozyl-re/000G8F6WSA2EWD29-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 brygady Maciej Materka zrezygnowa\u0142 z pe\u0142nienia funkcji szefa S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego. &quot;Nadal pozostan\u0119 aktywny w obszarze bezpiecze\u0144stwa w sfe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bakiewicz-cyklicznosc-marszu-niepodleglosci-przywrocona-na-t,nId,6362169", "title": "B\u0105kiewicz: Cykliczno\u015b\u0107 Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci przywr\u00f3cona na trzy lata", "date_published": "2022-10-21 11:28:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bakiewicz-cyklicznosc-marszu-niepodleglosci-przywrocona-na-t,nId,6362169\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0105kiewicz: Cykliczno\u015b\u0107 Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci przywr\u00f3cona na trzy lata\" src=\"https://i.iplsc.com/bakiewicz-cyklicznosc-marszu-niepodleglosci-przywrocona-na-t/000DMDTZ2VBWNHJA-C321.jpg\" /></a>Cykliczno\u015b\u0107 Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci zosta\u0142a przywr\u00f3cona - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek na spotkaniu z dziennikarzami przed sto\u0142ecznym ratuszem prezes Stowarzyszenia Marsz N"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-tusk-chcial-zastawic-sidla-wpadl-w-nie-na-wlasne-zycz,nId,6362151", "title": "Ziobro: Tusk chcia\u0142 zastawi\u0107 sid\u0142a. Wpad\u0142 w nie na w\u0142asne \u017cyczenie", "date_published": "2022-10-21 11:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-tusk-chcial-zastawic-sidla-wpadl-w-nie-na-wlasne-zycz,nId,6362151\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: Tusk chcia\u0142 zastawi\u0107 sid\u0142a. Wpad\u0142 w nie na w\u0142asne \u017cyczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-tusk-chcial-zastawic-sidla-wpadl-w-nie-na-wlasne-zycz/000G8EU7CU6DESUX-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk bezkrytycznie da\u0142 wiar\u0119 relacjom i wyja\u015bnieniom Marcina W., uzna\u0142 je za wiarygodne przes\u0105dzaj\u0105c prawdziwo\u015b\u0107 jego wyja\u015bnie\u0144 - powiedzia\u0142 Zbigniew Ziobr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-inwazja-dzikow-w-gdansku-mieszkancy-boja-sie-wychodzic-z-psa,nId,6362121", "title": "Inwazja dzik\u00f3w w Gda\u0144sku. Mieszka\u0144cy boj\u0105 si\u0119 wychodzi\u0107 z psami", "date_published": "2022-10-21 11:05:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-inwazja-dzikow-w-gdansku-mieszkancy-boja-sie-wychodzic-z-psa,nId,6362121\"><img align=\"left\" alt=\"Inwazja dzik\u00f3w w Gda\u0144sku. Mieszka\u0144cy boj\u0105 si\u0119 wychodzi\u0107 z psami\" src=\"https://i.iplsc.com/inwazja-dzikow-w-gdansku-mieszkancy-boja-sie-wychodzic-z-psa/000FECMJVLBT6CAE-C321.jpg\" /></a>Gda\u0144sk prze\u017cywa inwazj\u0119 dzik\u00f3w. Ka\u017cdego dnia mieszka\u0144cy napotykaj\u0105 zwierz\u0119ta na skwerach, ulicach czy w okolicach wiat \u015bmietnikowych. Dochodzi te\u017c do atak\u00f3w na ps"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niemowle-umiera-w-zlobku-rodzice-winia-personel-placowki,nId,6362131", "title": "USA: Niemowl\u0119 umiera w \u017c\u0142obku. Rodzice wini\u0105 personel plac\u00f3wki", "date_published": "2022-10-21 11:00:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-niemowle-umiera-w-zlobku-rodzice-winia-personel-placowki,nId,6362131\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Niemowl\u0119 umiera w \u017c\u0142obku. Rodzice wini\u0105 personel plac\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-niemowle-umiera-w-zlobku-rodzice-winia-personel-placowki/000G8ESIIR93MWNM-C321.jpg\" /></a>Tragedia w \u017c\u0142obku w Homestead na Florydzie w USA. Dziewi\u0119ciomiesi\u0119czne niemowl\u0119 zmar\u0142o w trakcie pobytu w plac\u00f3wce. Rodzice ch\u0142opca twierdz\u0105, \u017ce dziecko uda\u0142oby si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-zdecydowal-polska-ma-nowych-dowodcow-wojsk,nId,6361987", "title": "Mariusz B\u0142aszczak zdecydowa\u0142. Polska ma nowych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych", "date_published": "2022-10-21 10:27:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-zdecydowal-polska-ma-nowych-dowodcow-wojsk,nId,6361987\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak zdecydowa\u0142. Polska ma nowych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-zdecydowal-polska-ma-nowych-dowodcow-wojsk/000G8EPM6FMUDDQL-C321.jpg\" /></a>Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak powo\u0142a\u0142 w pi\u0105tek nowych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych. W\u015br\u00f3d nominowanych jest genera\u0142 dywizji Karol Dymanowski, kt\u00f3ry obejmie obo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pokazowka-putina-przyjechal-na-poligon-strzelal-z-karabinu-s,nId,6362082", "title": "Pokaz\u00f3wka Putina. Przyjecha\u0142 na poligon, strzela\u0142 z karabinu. S\u0105 nagrania", "date_published": "2022-10-21 10:01:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pokazowka-putina-przyjechal-na-poligon-strzelal-z-karabinu-s,nId,6362082\"><img align=\"left\" alt=\"Pokaz\u00f3wka Putina. Przyjecha\u0142 na poligon, strzela\u0142 z karabinu. S\u0105 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/pokazowka-putina-przyjechal-na-poligon-strzelal-z-karabinu-s/000G8EIQD6RCG7NN-C321.jpg\" /></a>Propagandowy spektakl w wykonaniu W\u0142adimira Putina - pisz\u0105 zagraniczne media. Rosyjski przyw\u00f3dca pojawi\u0142 si\u0119 w czwartek n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gigantyczny-mysliwiec-z-chmur-nad-moskwa-mieszkancy-mowia-o-,nId,6362020", "title": "Gigantyczny \"my\u015bliwiec\" z chmur nad Moskw\u0105. Mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105 o \"omenie\"", "date_published": "2022-10-21 09:50:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gigantyczny-mysliwiec-z-chmur-nad-moskwa-mieszkancy-mowia-o-,nId,6362020\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczny &quot;my\u015bliwiec&quot; z chmur nad Moskw\u0105. Mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105 o &quot;omenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczny-mysliwiec-z-chmur-nad-moskwa-mieszkancy-mowia-o/000G8E7KURDKPU44-C321.jpg\" /></a>Od kilku dni nad stolic\u0105 Rosji niebo podczas zachod\u00f3w s\u0142o\u0144ca przybiera &quot;krwiste&quot; barwy. Wielu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-zakazenia-koronawirusem-ministerstwo-opublikowalo-dane,nId,6362054", "title": "Zaka\u017cenia koronawirusem. Ministerstwo opublikowa\u0142o dane", "date_published": "2022-10-21 09:30:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-zakazenia-koronawirusem-ministerstwo-opublikowalo-dane,nId,6362054\"><img align=\"left\" alt=\"Zaka\u017cenia koronawirusem. Ministerstwo opublikowa\u0142o dane \" src=\"https://i.iplsc.com/zakazenia-koronawirusem-ministerstwo-opublikowalo-dane/000EKRQODCLX1CM3-C321.jpg\" /></a>Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 1170 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 233 ponowne - dowiadujemy si\u0119 z pi\u0105tkowego raportu przygotowanego przez Ministerst"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lezal-na-ulicy-przewieziono-go-na-izbe-wytrzezwien-nieoficja,nId,6362037", "title": "Le\u017ca\u0142 na ulicy, przewieziono go na izb\u0119 wytrze\u017awie\u0144. Nieoficjalnie: To pose\u0142 PiS", "date_published": "2022-10-21 09:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lezal-na-ulicy-przewieziono-go-na-izbe-wytrzezwien-nieoficja,nId,6362037\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u017ca\u0142 na ulicy, przewieziono go na izb\u0119 wytrze\u017awie\u0144. Nieoficjalnie: To pose\u0142 PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/lezal-na-ulicy-przewieziono-go-na-izbe-wytrzezwien-nieoficja/000G8EA7DMXXUGRI-C321.jpg\" /></a>Przemys\u0142aw Czarnecki, pose\u0142 PiS mia\u0142 sp\u0119dzi\u0107 noc na izbie wytrze\u017awie\u0144 przy ul. Kolskiej w Warszawie - podaje TVN Warszawa. Ratownicy medyczni mieli zn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wojsko-ostrzega-w-weekend-na-podkarpaciu-kolumny-wojskowe,nId,6362016", "title": "Wojsko ostrzega. W weekend na Podkarpaciu kolumny wojskowe", "date_published": "2022-10-21 09:21:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wojsko-ostrzega-w-weekend-na-podkarpaciu-kolumny-wojskowe,nId,6362016\"><img align=\"left\" alt=\"Wojsko ostrzega. W weekend na Podkarpaciu kolumny wojskowe \" src=\"https://i.iplsc.com/wojsko-ostrzega-w-weekend-na-podkarpaciu-kolumny-wojskowe/000G8E8IITJBYVHT-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 na drogach wojew\u00f3dztwa podkarpackiego pojawi si\u0119 wzmo\u017cony ruch pojazd\u00f3w wojskowych. Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych wyda\u0142o w pi\u0105t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-czy-rosja-ma-prawo-do-krymu-historia-nie-klamie,nId,6345581", "title": "Czy Rosja ma prawo do Krymu? Historia nie k\u0142amie", "date_published": "2022-10-21 09:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-czy-rosja-ma-prawo-do-krymu-historia-nie-klamie,nId,6345581\"><img align=\"left\" alt=\"Czy Rosja ma prawo do Krymu? Historia nie k\u0142amie\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-rosja-ma-prawo-do-krymu-historia-nie-klamie/000G74Q4FQH7J3V4-C321.jpg\" /></a>W historii Krymu niezwykle trudno szuka\u0107 spokojnego okresu. P\u00f3\u0142wysep przez stulecia by\u0142 miejscem mieszania si\u0119 narodowo\u015bci oraz kultur, a mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontrolowania niemal ca\u0142ego Morza Czarnego z jego terenu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-magazynu-w-noginsku-pod-moskwa-gasilo-go-kilkudziesiec,nId,6361992", "title": "Po\u017car magazynu w Nogi\u0144sku pod Moskw\u0105. Gasi\u0142o go kilkudziesi\u0119ciu stra\u017cak\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 08:54:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozar-magazynu-w-noginsku-pod-moskwa-gasilo-go-kilkudziesiec,nId,6361992\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car magazynu w Nogi\u0144sku pod Moskw\u0105. Gasi\u0142o go kilkudziesi\u0119ciu stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-magazynu-w-noginsku-pod-moskwa-gasilo-go-kilkudziesiec/000G8E4XLJWWXXXW-C321.jpg\" /></a>Po\u017car magazynu w Nogi\u0144sku pod Moskw\u0105 obj\u0105\u0142 teren blisko 2 tys. metr\u00f3w kwadratowych. Zdj\u0119cia i filmy ze zdarzenia pojawi\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-wychowanie-ma-wplyw-na-geny-dzieci-przelomowe-wnioski-z-bada,nId,6361841", "title": "Wychowanie ma wp\u0142yw na geny dzieci. Prze\u0142omowe wnioski z bada\u0144", "date_published": "2022-10-21 08:53:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-wychowanie-ma-wplyw-na-geny-dzieci-przelomowe-wnioski-z-bada,nId,6361841\"><img align=\"left\" alt=\"Wychowanie ma wp\u0142yw na geny dzieci. Prze\u0142omowe wnioski z bada\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wychowanie-ma-wplyw-na-geny-dzieci-przelomowe-wnioski-z-bada/000EB3JHVP1XPQKN-C321.jpg\" /></a>Fizyczna przemoc oraz manipulacje psychiczne stosowane przez rodzic\u00f3w zmieniaj\u0105 aktywno\u015b\u0107 gen\u00f3w dzieci. W konsekwencji ro\u015bnie u nich zagro\u017cenie depresj\u0105 - wynika z naj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maksymalna-cena-gazu-premier-konkluzje-szczytu-dobre-dla-pol,nId,6362002", "title": "Maksymalna cena gazu. Premier: Konkluzje szczytu dobre dla Polski", "date_published": "2022-10-21 08:40:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maksymalna-cena-gazu-premier-konkluzje-szczytu-dobre-dla-pol,nId,6362002\"><img align=\"left\" alt=\"Maksymalna cena gazu. Premier: Konkluzje szczytu dobre dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/maksymalna-cena-gazu-premier-konkluzje-szczytu-dobre-dla-pol/000G8E6XU40OG9WU-C321.jpg\" /></a>- Konkluzje szczytu UE dobre dla Polski m.in. ustalenie o maksymalnej cenie gazu poprzez tzw. korytarz cenowy. Mechanizm dotycz\u0105cy zakazu spekulacji tak\u017ce zosta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elon-musk-nasmiewa-sie-z-miedwiediewa-na-twitterze-uderzyl-w,nId,6361862", "title": "Elon Musk na\u015bmiewa si\u0119 z Miedwiediewa na Twitterze. Uderzy\u0142 w czu\u0142y punkt", "date_published": "2022-10-21 08:25:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elon-musk-nasmiewa-sie-z-miedwiediewa-na-twitterze-uderzyl-w,nId,6361862\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk na\u015bmiewa si\u0119 z Miedwiediewa na Twitterze. Uderzy\u0142 w czu\u0142y punkt\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-nasmiewa-sie-z-miedwiediewa-na-twitterze-uderzyl-w/000G8DPXUNQQH8OS-C321.jpg\" /></a>Najbogatszy cz\u0142owiek na \u015bwiecie postanowi\u0142 skomentowa\u0107 ostatni wpis by\u0142ego prezydenta Rosji, Dmitrija Miedwiediewa. Wicep"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ze-szkolnej-wycieczki-na-striptiz-niemiec-stracil-spora-sume,nId,6361985", "title": "Ze szkolnej wycieczki na striptiz. Niemiec straci\u0142 spor\u0105 sum\u0119 w Polsce", "date_published": "2022-10-21 08:24:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-ze-szkolnej-wycieczki-na-striptiz-niemiec-stracil-spora-sume,nId,6361985\"><img align=\"left\" alt=\"Ze szkolnej wycieczki na striptiz. Niemiec straci\u0142 spor\u0105 sum\u0119 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/ze-szkolnej-wycieczki-na-striptiz-niemiec-stracil-spora-sume/000G8E412U69TEJG-C321.jpg\" /></a>&quot;Bild&quot; informuje o nietypowym przebiegu szkolnej wycieczki. 18-letni Niemiec przyjecha\u0142 do Krakowa, uda\u0142 si\u0119 do klubu ze striptizem i tam strac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-w-ustroniu-nie-zyje-15-latek-potracony-na-pasach,nId,6361978", "title": "Tragedia w Ustroniu. Nie \u017cyje 15-latek potr\u0105cony na pasach", "date_published": "2022-10-21 08:16:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragedia-w-ustroniu-nie-zyje-15-latek-potracony-na-pasach,nId,6361978\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Ustroniu. Nie \u017cyje 15-latek potr\u0105cony na pasach\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-ustroniu-nie-zyje-15-latek-potracony-na-pasach/000G8DZEJTJ7GMUD-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 15-latek potr\u0105cony w ubieg\u0142ym tygodniu na przej\u015bciu dla pieszych w Ustroniu. Lekarze o \u017cycie nastolatka walczyli siedem dni, niestety bezskutecznie. Ch\u0142opak zmar\u0142 w c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-ma-prawo-do-dozywotniego-dodatku-zwiazki-zawodowe-,nId,6361873", "title": "Liz Truss ma prawo do do\u017cywotniego dodatku. Zwi\u0105zki zawodowe oburzone", "date_published": "2022-10-21 07:59:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-ma-prawo-do-dozywotniego-dodatku-zwiazki-zawodowe-,nId,6361873\"><img align=\"left\" alt=\"Liz Truss ma prawo do do\u017cywotniego dodatku. Zwi\u0105zki zawodowe oburzone\" src=\"https://i.iplsc.com/liz-truss-ma-prawo-do-dozywotniego-dodatku-zwiazki-zawodowe/000G8DU95O0XR335-C321.jpg\" /></a>45 dni na stanowisku premier wystarczy\u0142y, by Liz Truss mog\u0142a ubiega\u0107 si\u0119 o do\u017cywotni dodatek pieni\u0119\u017cny. Mowa tu o maksymalnej sumie 115 tys. funt\u00f3w (ok. 630 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-13-letniej-nadii-podejrzany-uslyszal-zarzuty,nId,6361875", "title": "Zab\u00f3jstwo 13-letniej Nadii. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-10-21 07:52:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-13-letniej-nadii-podejrzany-uslyszal-zarzuty,nId,6361875\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 13-letniej Nadii. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzuty \" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-13-letniej-nadii-podejrzany-uslyszal-zarzuty/000G8DUDMWMILJVT-C321.jpg\" /></a>Prokuratura w Inowroc\u0142awiu w sprawie \u015bmierci 13-letniej Nadii przedstawi\u0142a 18-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie zarzut zab\u00f3jstwa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Wyniki sekcji zw\u0142ok wskazuj\u0105, \u017ce przyczyn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seniorzy-przenosza-sie-do-tanszych-mieszkan-brytyjczycy-mowi,nId,6361872", "title": "Seniorzy przenosz\u0105 si\u0119 do ta\u0144szych mieszka\u0144. Brytyjczycy m\u00f3wi\u0105 o ekstremum", "date_published": "2022-10-21 07:49:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seniorzy-przenosza-sie-do-tanszych-mieszkan-brytyjczycy-mowi,nId,6361872\"><img align=\"left\" alt=\"Seniorzy przenosz\u0105 si\u0119 do ta\u0144szych mieszka\u0144. Brytyjczycy m\u00f3wi\u0105 o ekstremum\" src=\"https://i.iplsc.com/seniorzy-przenosza-sie-do-tanszych-mieszkan-brytyjczycy-mowi/000G8DUWTGW79QXH-C321.jpg\" /></a>Rekordowo wysokie czynsze w Wielkiej Brytanii powoduj\u0105 ekstremaln\u0105 konkurencj\u0119 o nieruchomo\u015bci, a tak\u017ce zmiany w mieszkaniowych trendach. Brytyjskie me"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-kradziez-rozbojnicza-w-gdyni-policja-szuka-sprawcow,nId,6361866", "title": "Kradzie\u017c rozb\u00f3jnicza w Gdyni. Policja szuka sprawc\u00f3w", "date_published": "2022-10-21 07:37:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-kradziez-rozbojnicza-w-gdyni-policja-szuka-sprawcow,nId,6361866\"><img align=\"left\" alt=\"Kradzie\u017c rozb\u00f3jnicza w Gdyni. Policja szuka sprawc\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/kradziez-rozbojnicza-w-gdyni-policja-szuka-sprawcow/000G8DQGIHSLL76C-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Gdyni poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzn mog\u0105cych mie\u0107 zwi\u0105zek z kradzie\u017c\u0105 rozb\u00f3jnicz\u0105 na terenie miasta - informuje &quot;Dziennik Ba\u0142tycki&quot;. Funkcjonariusze sporz\u0105dzili portrety pami\u0119cio"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-viktor-orban-wegry-wylaczone-z-unijnych-limitow-cenowych-na-,nId,6361818", "title": "Viktor Orban: W\u0119gry wy\u0142\u0105czone z unijnych limit\u00f3w cenowych na gaz", "date_published": "2022-10-21 07:26:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-viktor-orban-wegry-wylaczone-z-unijnych-limitow-cenowych-na-,nId,6361818\"><img align=\"left\" alt=\"Viktor Orban: W\u0119gry wy\u0142\u0105czone z unijnych limit\u00f3w cenowych na gaz\" src=\"https://i.iplsc.com/viktor-orban-wegry-wylaczone-z-unijnych-limitow-cenowych-na/000G8D1ILUK9MCU8-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban wynegocjowa\u0142 ust\u0119pstwo Unii Europejskiej wobec W\u0119gier w sprawie gazu. Szef rz\u0105du poinformowa\u0142 o wy\u0142\u0105czeniu jego kraju z zaproponowanych przez Komisj\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chlopiec-wykapal-sie-w-jeziorze-zginal-od-ameby-zjadajac,nId,6361813", "title": "USA. Ch\u0142opiec wyk\u0105pa\u0142 si\u0119 w jeziorze. Zgin\u0105\u0142 od ameby \"zjadaj\u0105cej m\u00f3zg\"", "date_published": "2022-10-21 07:20:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chlopiec-wykapal-sie-w-jeziorze-zginal-od-ameby-zjadajac,nId,6361813\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Ch\u0142opiec wyk\u0105pa\u0142 si\u0119 w jeziorze. Zgin\u0105\u0142 od ameby &quot;zjadaj\u0105cej m\u00f3zg&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-chlopiec-wykapal-sie-w-jeziorze-zginal-od-ameby-zjadajac/000G8CYU30QO850L-C321.jpg\" /></a>Ch\u0142opiec z Nevady w USA zmar\u0142 z powodu uszkadzaj\u0105cej m\u00f3zg ameby. Na kontakt z rzadkim paso\u017cytem m\u00f3g\u0142 by\u0107 nara\u017cony podczas k\u0105pieli w jeziorze Mea"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostalo-tylko-10-dni-na-zlozenie-wniosku-jesli-chcesz-dostac,nId,6359868", "title": "Zosta\u0142o tylko 10 dni na z\u0142o\u017cenie wniosku. Je\u015bli chcesz dosta\u0107 ten dodatek, musisz si\u0119 pospieszy\u0107", "date_published": "2022-10-21 06:53:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostalo-tylko-10-dni-na-zlozenie-wniosku-jesli-chcesz-dostac,nId,6359868\"><img align=\"left\" alt=\"Zosta\u0142o tylko 10 dni na z\u0142o\u017cenie wniosku. Je\u015bli chcesz dosta\u0107 ten dodatek, musisz si\u0119 pospieszy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zostalo-tylko-10-dni-na-zlozenie-wniosku-jesli-chcesz-dostac/000FMPZRLR49WVPV-C321.jpg\" /></a>Dodatek os\u0142onowy to dofinansowanie, kt\u00f3re ma na celu wsparcie polskich rodzin w zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 inflacj\u0105. Jednak, aby \u015brodki zosta\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-z-koszmaru-nagie-glodne-i-torturowane-bliznieta-uciekly-,nId,6361832", "title": "Dom z koszmaru. Nagie, g\u0142odne i torturowane bli\u017ani\u0119ta uciek\u0142y z niewoli", "date_published": "2022-10-21 06:41:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-z-koszmaru-nagie-glodne-i-torturowane-bliznieta-uciekly-,nId,6361832\"><img align=\"left\" alt=\"Dom z koszmaru. Nagie, g\u0142odne i torturowane bli\u017ani\u0119ta uciek\u0142y z niewoli\" src=\"https://i.iplsc.com/dom-z-koszmaru-nagie-glodne-i-torturowane-bliznieta-uciekly/000G8D2SY5SKGMPS-C321.jpg\" /></a>Houston w Teksasie (USA) wstrz\u0105sn\u0119\u0142a szokuj\u0105ca historia. Dwoje bli\u017ani\u0105t uciek\u0142o z domu, w kt\u00f3rym ich matka i jej partner zn\u0119cali si\u0119 nad nimi. 16-letni bra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-powiesili-kobiete-sprzeciwiala-sie-okupacji,nId,6361823", "title": "Rosjanie powiesili kobiet\u0119. Sprzeciwia\u0142a si\u0119 okupacji", "date_published": "2022-10-21 06:28:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-powiesili-kobiete-sprzeciwiala-sie-okupacji,nId,6361823\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie powiesili kobiet\u0119. Sprzeciwia\u0142a si\u0119 okupacji \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-powiesili-kobiete-sprzeciwiala-sie-okupacji/000FMILZLGJBWQWE-C321.jpg\" /></a>Tetiana Mudrienko z miasteczka Skadowsk znana ze swojej antyrosyjskiej postawy zosta\u0142a &quot;w demonstracyjny spos\u00f3b powieszona&quot; przez okupant\u00f3w. Przyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-kpo-kwestie-z-wymiarem-sprawiedliwosci-wystarczaja,nId,6361814", "title": "Premier o KPO: Kwestie z wymiarem sprawiedliwo\u015bci wystarczaj\u0105co rozwi\u0105zane", "date_published": "2022-10-21 06:14:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-kpo-kwestie-z-wymiarem-sprawiedliwosci-wystarczaja,nId,6361814\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o KPO: Kwestie z wymiarem sprawiedliwo\u015bci wystarczaj\u0105co rozwi\u0105zane\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-kpo-kwestie-z-wymiarem-sprawiedliwosci-wystarczaja/000G8CZ7QH8NM740-C321.jpg\" /></a>- Chcia\u0142bym, by\u015bmy z\u0142o\u017cyli pierwszy wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107 z KPO w najbli\u017cszych kilku tygodniach - powiedzia\u0142 w opublikowanym w pi\u0105tek przez &quot;DGP&quot; wyw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zaklamuje-sytuacje-na-froncie-potrzebuja-sukcesu-bo-pr,nId,6361663", "title": "Rosja zak\u0142amuje sytuacj\u0119 na froncie. \"Potrzebuj\u0105 sukcesu, bo przegrywaj\u0105\"", "date_published": "2022-10-21 06:06:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zaklamuje-sytuacje-na-froncie-potrzebuja-sukcesu-bo-pr,nId,6361663\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zak\u0142amuje sytuacj\u0119 na froncie. &quot;Potrzebuj\u0105 sukcesu, bo przegrywaj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zaklamuje-sytuacje-na-froncie-potrzebuja-sukcesu-bo-pr/000F2ATYS8TELR1V-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy okupanci imituj\u0105 przej\u0119cie Bachmutu, aby przynajmniej w jednym kierunku stworzy\u0107 pozory zwyci\u0119stwa - i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kopalnia-kryptowalut-w-dawnej-fabryce-samochodow-chodzi-o-30,nId,6361670", "title": "Kopalnia kryptowalut w dawnej fabryce samochod\u00f3w. Chodzi o 30 mln z\u0142otych", "date_published": "2022-10-21 05:56:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kopalnia-kryptowalut-w-dawnej-fabryce-samochodow-chodzi-o-30,nId,6361670\"><img align=\"left\" alt=\"Kopalnia kryptowalut w dawnej fabryce samochod\u00f3w. Chodzi o 30 mln z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/kopalnia-kryptowalut-w-dawnej-fabryce-samochodow-chodzi-o-30/000G8CUU8TEKMF91-C321.jpg\" /></a>Trzech m\u0119\u017cczyzn odpowie za oszustwa wzgl\u0119dem mienia o znacznej warto\u015bci oraz przyw\u0142aszczenie 29,5 miliona z\u0142otych. Oskar\u017ceni prowadzili kopalni\u0119 krypt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-polowa-polakow-nie-chce-waloryzacji-500-plus-zaplacili,nId,6361680", "title": "Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w nie chce waloryzacji 500 plus. \"Zap\u0142aciliby wszyscy\"", "date_published": "2022-10-21 05:56:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-polowa-polakow-nie-chce-waloryzacji-500-plus-zaplacili,nId,6361680\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w nie chce waloryzacji 500 plus. &quot;Zap\u0142aciliby wszyscy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-polowa-polakow-nie-chce-waloryzacji-500-plus-zaplacili/0006DWK0IQ4GUYBN-C321.jpg\" /></a>Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w nie chce podniesienia \u015bwiadczenia 500 plus do 800 z\u0142. Wed\u0142ug &quot;Super Expressu&quot;, kt\u00f3ry zleci\u0142 sonda\u017c, taki wynik jest "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-bardzo-obawia-sie-ataku-rosji-i-bialorusi-na-poln,nId,6361677", "title": "Morawiecki \"bardzo obawia si\u0119\" ataku Rosji i Bia\u0142orusi na p\u00f3\u0142nocn\u0105 Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-21 05:49:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-bardzo-obawia-sie-ataku-rosji-i-bialorusi-na-poln,nId,6361677\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki &quot;bardzo obawia si\u0119&quot; ataku Rosji i Bia\u0142orusi na p\u00f3\u0142nocn\u0105 Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-bardzo-obawia-sie-ataku-rosji-i-bialorusi-na-poln/000G8CW5WLCYRXFC-C321.jpg\" /></a>Bardzo obawiam si\u0119 ataku wojska rosyjskiego lub rosyjskiego i bia\u0142oruskiego na p\u00f3\u0142nocn\u0105 granic\u0119 Ukrainy - powi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-nie-ma-watpliwosci-republikanie-ogranicza-wsparcie-dla,nId,6361659", "title": "Biden nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Republikanie ogranicz\u0105 wsparcie dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-21 05:22:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-nie-ma-watpliwosci-republikanie-ogranicza-wsparcie-dla,nId,6361659\"><img align=\"left\" alt=\"Biden nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Republikanie ogranicz\u0105 wsparcie dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-nie-ma-watpliwosci-republikanie-ogranicza-wsparcie-dla/000G8CWCM4RIB2AA-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden zarzuca Partii Republika\u0144skiej, \u017ce w przypadku wygranej w listopadowych wyborach parlamentarnych ograniczy wsparcie dla Ukrainy. Dow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-plan-na-wolna-rosje-przeciwnicy-putina-spotkaja-sie-w-j,nId,6361656", "title": "Maj\u0105 plan na woln\u0105 Rosj\u0119. Przeciwnicy Putina spotkaj\u0105 si\u0119 w Jab\u0142onnie", "date_published": "2022-10-21 05:16:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-plan-na-wolna-rosje-przeciwnicy-putina-spotkaja-sie-w-j,nId,6361656\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u0105 plan na woln\u0105 Rosj\u0119. Przeciwnicy Putina spotkaj\u0105 si\u0119 w Jab\u0142onnie\" src=\"https://i.iplsc.com/maja-plan-na-wolna-rosje-przeciwnicy-putina-spotkaja-sie-w-j/000G8CTJKAQTYCT3-C321.jpg\" /></a>Byli rosyjscy parlamentarzy\u015bci pot\u0119piaj\u0105cy re\u017cim Wladimira Putina spotkaj\u0105 si\u0119 w podwarszawskiej Jab\u0142onnie. W\u015br\u00f3d nich maj\u0105 b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jachty-oligarchow-w-niemieckiej-stoczni-wsrod-lodzi-wlasnosc,nId,6361653", "title": "Jachty oligarch\u00f3w w niemieckiej stoczni. W\u015br\u00f3d \u0142odzi w\u0142asno\u015b\u0107 Putina", "date_published": "2022-10-21 05:06:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jachty-oligarchow-w-niemieckiej-stoczni-wsrod-lodzi-wlasnosc,nId,6361653\"><img align=\"left\" alt=\"Jachty oligarch\u00f3w w niemieckiej stoczni. W\u015br\u00f3d \u0142odzi w\u0142asno\u015b\u0107 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/jachty-oligarchow-w-niemieckiej-stoczni-wsrod-lodzi-wlasnosc/000G8CSR70F6J8J4-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja i FBI zainteresowa\u0142y si\u0119 stoczni\u0105 w Bremie, kt\u00f3ra mog\u0142a wyprodukowa\u0107 kilka jacht\u00f3w nale\u017c\u0105cych do rosyjskich oligarch\u00f3w obj\u0119tych sankcjami. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnace-ceny-energii-unijni-przywodcy-osiagneli-porozumienie,nId,6361650", "title": "Rosn\u0105ce ceny energii. Unijni przyw\u00f3dcy osi\u0105gn\u0119li porozumienie", "date_published": "2022-10-21 04:59:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnace-ceny-energii-unijni-przywodcy-osiagneli-porozumienie,nId,6361650\"><img align=\"left\" alt=\"Rosn\u0105ce ceny energii. Unijni przyw\u00f3dcy osi\u0105gn\u0119li porozumienie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnace-ceny-energii-unijni-przywodcy-osiagneli-porozumienie/000G8CSJX4QFV533-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dcy 27 pa\u0144stw na unijnym szczycie w Brukseli zgodzili si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 razem nad &quot;\u015brodkami&quot; maj\u0105cymi na celu powstrzymanie wzrostu cen energii "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-jak-wygladaly-strategie-szczepien-w-poszczegolnych-krajach-s,nId,6361644", "title": "Jak wygl\u0105da\u0142y strategie szczepie\u0144 w poszczeg\u00f3lnych krajach? S\u0105 r\u00f3\u017cnice", "date_published": "2022-10-21 04:40:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-jak-wygladaly-strategie-szczepien-w-poszczegolnych-krajach-s,nId,6361644\"><img align=\"left\" alt=\"Jak wygl\u0105da\u0142y strategie szczepie\u0144 w poszczeg\u00f3lnych krajach? S\u0105 r\u00f3\u017cnice\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-wygladaly-strategie-szczepien-w-poszczegolnych-krajach-s/000G8CRR5B866DCN-C321.jpg\" /></a>Pandemia COVID-19 pokaza\u0142a, \u017ce nie ma \u015bwiatowego konsensusu dotycz\u0105cego walki z niebezpiecznym wirusem. Analiza badaczy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-samolot-podczas-ladowania-wypadl-z-pasa-na-pokladzie-francus,nId,6361640", "title": "Samolot podczas l\u0105dowania wypad\u0142 z pasa. Na pok\u0142adzie francuska minister", "date_published": "2022-10-21 04:29:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-samolot-podczas-ladowania-wypadl-z-pasa-na-pokladzie-francus,nId,6361640\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot podczas l\u0105dowania wypad\u0142 z pasa. Na pok\u0142adzie francuska minister\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-podczas-ladowania-wypadl-z-pasa-na-pokladzie-francus/000G8CQORDLTGRG0-C321.jpg\" /></a>Samolot z francusk\u0105 minister ds. sp\u00f3jno\u015bci terytorialnej Caroline Cayeux wypad\u0142 z pasa podczas l\u0105dowania na paryskim lotnisku Orly. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 42 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-240-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3214,akt,210604", "title": "Wojna w Ukrainie. 240. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-21 03:30:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-240-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3214,akt,210604\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 240. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-240-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3LMWGFPCM3LS-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-240-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3214,akt,210648", "title": "Wojna w Ukrainie. 240. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-21 03:30:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-240-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3214,akt,210648\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 240. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-240-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3LMWGFPCM3LS-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]