[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-iranie-50-ofiar-smiertelnych-onz-apeluje,nId,6304554", "title": "Protesty w Iranie. 50 ofiar \u015bmiertelnych. ONZ apeluje", "date_published": "2022-09-23 19:58:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-w-iranie-50-ofiar-smiertelnych-onz-apeluje,nId,6304554\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty w Iranie. 50 ofiar \u015bmiertelnych. ONZ apeluje \" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-w-iranie-50-ofiar-smiertelnych-onz-apeluje/000G3ZO5OBFA4O7V-C321.jpg\" /></a>Protesty w Iranie po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini wci\u0105\u017c trwaj\u0105. Jak podaje agencja Associated Press, zgin\u0119\u0142o co najmniej 50 os\u00f3b. Sekretarz generalny Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych Ant"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bez-niego-bedzie-ciemniej-tak-zegnaja-franciszka-pieczke,nId,6304553", "title": "\"Bez niego b\u0119dzie ciemniej\". Tak \u017cegnaj\u0105 Franciszka Pieczk\u0119", "date_published": "2022-09-23 19:49:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bez-niego-bedzie-ciemniej-tak-zegnaja-franciszka-pieczke,nId,6304553\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bez niego b\u0119dzie ciemniej&quot;. Tak \u017cegnaj\u0105 Franciszka Pieczk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bez-niego-bedzie-ciemniej-tak-zegnaja-franciszka-pieczke/000G3ZNMMM8C0017-C321.jpg\" /></a>Aktor Franciszek Pieczka zmar\u0142 w wieku 94 lat. Wybitn\u0105 posta\u0107 polskiej kinematografii w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \u017cegnaj\u0105 politycy, w tym Andrzej Duda. &quot;Pozostaje \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-reakcja-ukrainy-na-iranskie-drony-dla-rosji-uderzenie-w-amba,nId,6304550", "title": "Reakcja Ukrainy na ira\u0144skie drony dla Rosji. Uderzenie w ambasad\u0119 w Kijowie", "date_published": "2022-09-23 19:41:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-reakcja-ukrainy-na-iranskie-drony-dla-rosji-uderzenie-w-amba,nId,6304550\"><img align=\"left\" alt=\"Reakcja Ukrainy na ira\u0144skie drony dla Rosji. Uderzenie w ambasad\u0119 w Kijowie\" src=\"https://i.iplsc.com/reakcja-ukrainy-na-iranskie-drony-dla-rosji-uderzenie-w-amba/000G3ZRJV659VNM5-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie w\u0142adze podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wycofaniu akredytacji ambasadora Iranu. Podj\u0119to tak\u017ce decyzj\u0119 o zmniejszeniu ira\u0144sk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bronil-azowstalu-trafil-do-niewoli-wiadomo-jak-teraz-wyglada,nId,6304527", "title": "Broni\u0142 Azowstalu, trafi\u0142 do niewoli. Wiadomo, jak teraz wygl\u0105da", "date_published": "2022-09-23 18:59:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bronil-azowstalu-trafil-do-niewoli-wiadomo-jak-teraz-wyglada,nId,6304527\"><img align=\"left\" alt=\"Broni\u0142 Azowstalu, trafi\u0142 do niewoli. Wiadomo, jak teraz wygl\u0105da\" src=\"https://i.iplsc.com/bronil-azowstalu-trafil-do-niewoli-wiadomo-jak-teraz-wyglada/000G3ZLI4A2F0QRL-C321.jpg\" /></a>Mychaj\u0142o Dianow broni\u0142 Azowstalu do samego ko\u0144ca. Zdj\u0119cie rannego ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza obieg\u0142o sie\u0107 jeszcze w czasie, gdy w &quot"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-okolicy-chersonia-20-tys-zolnierzy-rosyjskich-moze-c,nId,6304524", "title": "Media: W okolicy Chersonia 20 tys. \u017co\u0142nierzy rosyjskich mo\u017ce czeka\u0107 \u015bmier\u0107", "date_published": "2022-09-23 18:53:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-w-okolicy-chersonia-20-tys-zolnierzy-rosyjskich-moze-c,nId,6304524\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W okolicy Chersonia 20 tys. \u017co\u0142nierzy rosyjskich mo\u017ce czeka\u0107 \u015bmier\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-okolicy-chersonia-20-tys-zolnierzy-rosyjskich-moze-c/000G3ZEKQG5DG7LF-C321.jpg\" /></a>Na zachodnim brzegu Dniepru w okolicach po\u0142o\u017conego na po\u0142udniu Ukrainy miasta Cherso\u0144 zagro\u017conych otoczeniem i zniszczen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-opiekun-medyczny-wystawil-seniorke-zlodzieje-okradli-ja-bezl,nId,6304490", "title": "Opiekun medyczny \"wystawi\u0142\" seniork\u0119. Z\u0142odzieje okradli j\u0105 bezlito\u015bnie", "date_published": "2022-09-23 18:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-opiekun-medyczny-wystawil-seniorke-zlodzieje-okradli-ja-bezl,nId,6304490\"><img align=\"left\" alt=\"Opiekun medyczny &quot;wystawi\u0142&quot; seniork\u0119. Z\u0142odzieje okradli j\u0105 bezlito\u015bnie\" src=\"https://i.iplsc.com/opiekun-medyczny-wystawil-seniorke-zlodzieje-okradli-ja-bezl/000G3Z6X70E0T6B5-C321.jpg\" /></a>Opiekun medyczny, pracuj\u0105cy w legalnie dzia\u0142aj\u0105cej fundacji, &quot;wystawi\u0142&quot; z\u0142odziejom za &quot;dol\u0119&quot; seniork\u0119, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 opiekowa\u0142."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-rosyjskie-media-kreml-planuje-zmobilizowac-ponad-,nId,6304508", "title": "Niezale\u017cne rosyjskie media: Kreml planuje zmobilizowa\u0107 ponad milion ludzi", "date_published": "2022-09-23 17:59:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-rosyjskie-media-kreml-planuje-zmobilizowac-ponad-,nId,6304508\"><img align=\"left\" alt=\"Niezale\u017cne rosyjskie media: Kreml planuje zmobilizowa\u0107 ponad milion ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/niezalezne-rosyjskie-media-kreml-planuje-zmobilizowac-ponad/000G3Z3II3U3W8HQ-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a, Rosja ma w planach zmobilizowanie 1,2 miliona os"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-franciszek-pieczka-nie-zyje-wybitny-aktor-mial-94-lata,nId,6304506", "title": "Franciszek Pieczka nie \u017cyje. Wybitny aktor mia\u0142 94 lata", "date_published": "2022-09-23 17:49:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-franciszek-pieczka-nie-zyje-wybitny-aktor-mial-94-lata,nId,6304506\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek Pieczka nie \u017cyje. Wybitny aktor mia\u0142 94 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-pieczka-nie-zyje-wybitny-aktor-mial-94-lata/000G3Z83MDWIUP0V-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Franciszek Pieczka. Popularny Gustlik z &quot;Czterech Pancernych&quot; mia\u0142 94 lata. Pochodzi\u0142 ze \u015al\u0105ska. By\u0142 jednym z najwybitniejszych aktor\u00f3w filmowych i teatralnych. Informa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-smiglowiec-mi-8-zestrzelony-pokazano-nagranie,nId,6304475", "title": "Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 zestrzelony. Pokazano nagranie", "date_published": "2022-09-23 17:30:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-smiglowiec-mi-8-zestrzelony-pokazano-nagranie,nId,6304475\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 zestrzelony. Pokazano nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-smiglowiec-mi-8-zestrzelony-pokazano-nagranie/000G3Z53ETYE37Q5-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie odnosz\u0105 kolejne sukcesy. Tym razem uda\u0142o im si\u0119 zestrzeli\u0107 rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8. Jak podano w raporcie 53. samodzielnej brygady zme"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-makabryczne-odkrycie-w-osowie-40-padlych-bykow,nId,6304478", "title": "Makabryczne odkrycie w Osowie. \"40 pad\u0142ych byk\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-23 17:17:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-makabryczne-odkrycie-w-osowie-40-padlych-bykow,nId,6304478\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne odkrycie w Osowie. &quot;40 pad\u0142ych byk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-odkrycie-w-osowie-40-padlych-bykow/000G3Z4GP978J0F5-C321.jpg\" /></a>Tragedia w jednym z gospodarstw w Osowie. Policja odkry\u0142a tam truch\u0142a zwierz\u0105t. Wed\u0142ug doniesie\u0144 lokalnych medi\u00f3w, w pomieszczeniach gospodarczych znaleziono 40 martwych byk\u00f3w. Nieoficjalnie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-powolal-nowego-ambasadora-w-niemczech,nId,6304456", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powo\u0142a\u0142 nowego ambasadora w Niemczech", "date_published": "2022-09-23 16:51:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-powolal-nowego-ambasadora-w-niemczech,nId,6304456\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powo\u0142a\u0142 nowego ambasadora w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-powolal-nowego-ambasadora-w-niemczech/000G3Z03K9L9GKIV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w pi\u0105tek podpisa\u0142 dekret, kt\u00f3rym mianowa\u0142 O\u0142eksija Makejewa nowym ambasadorem w Niemczech - poda\u0142 portal Ukra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-osiem-milionow-na-odbudowe-skarpy-w-tle-caritas-i-wody-polsk,nId,6304450", "title": "Osiem milion\u00f3w na odbudow\u0119 skarpy. W tle Caritas i Wody Polskie", "date_published": "2022-09-23 16:32:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-osiem-milionow-na-odbudowe-skarpy-w-tle-caritas-i-wody-polsk,nId,6304450\"><img align=\"left\" alt=\"Osiem milion\u00f3w na odbudow\u0119 skarpy. W tle Caritas i Wody Polskie\" src=\"https://i.iplsc.com/osiem-milionow-na-odbudowe-skarpy-w-tle-caritas-i-wody-polsk/000G3YWT9E8X3LPU-C321.jpg\" /></a>Osiem milion\u00f3w z\u0142otych - tyle przekazano z rezerwy premiera na odbudow\u0119 skarpy w Grybowie. Znajduje si\u0119 tam zak\u0142ad opieku\u0144czo-lecznicy, kt\u00f3ry prowadzi Caritas. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgijka-z-zakazem-wejscia-do-zoo-niezdrowa-relacja-z-jednym,nId,6304451", "title": "Belgijka z zakazem wej\u015bcia do ZOO. \"Niezdrowa relacja\" z jednym zwierzeciem", "date_published": "2022-09-23 16:24:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgijka-z-zakazem-wejscia-do-zoo-niezdrowa-relacja-z-jednym,nId,6304451\"><img align=\"left\" alt=\"Belgijka z zakazem wej\u015bcia do ZOO. &quot;Niezdrowa relacja&quot; z jednym zwierzeciem\" src=\"https://i.iplsc.com/belgijka-z-zakazem-wejscia-do-zoo-niezdrowa-relacja-z-jednym/000G3YXD2OABQTW4-C321.jpg\" /></a>Fina\u0142 g\u0142o\u015bnej sprawy w Belgii. Mieszkanka Antwerpii otrzyma\u0142a od lokalnego ZOO &quot;wilczy bilet&quot;. Zakaz dla Adie Timmermans wprowadzo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-tabletki-z-jodkiem-potasu-zabezpieczone-dla-kazdego-polaka-n,nId,6303972", "title": "Tabletki z jodkiem potasu zabezpieczone dla ka\u017cdego Polaka. Na co si\u0119 go stosuje?", "date_published": "2022-09-23 16:18:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-tabletki-z-jodkiem-potasu-zabezpieczone-dla-kazdego-polaka-n,nId,6303972\"><img align=\"left\" alt=\"Tabletki z jodkiem potasu zabezpieczone dla ka\u017cdego Polaka. Na co si\u0119 go stosuje? \" src=\"https://i.iplsc.com/tabletki-z-jodkiem-potasu-zabezpieczone-dla-kazdego-polaka-n/000G3W9EKME8UMM9-C321.jpg\" /></a>Jodek potasu stosowany jest jako sk\u0142adnik lek\u00f3w i suplement\u00f3w diety. W ostatnim czasie o substancji zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno w kontek\u015bcie zapewnie\u0144 Minis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zlodzieje-okradli-kosciol-zniknely-zbierane-od-40-lat-wota-i,nId,6304283", "title": "Z\u0142odzieje okradli ko\u015bci\u00f3\u0142. Znikn\u0119\u0142y zbierane od 40 lat wota i... wino", "date_published": "2022-09-23 16:17:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zlodzieje-okradli-kosciol-zniknely-zbierane-od-40-lat-wota-i,nId,6304283\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142odzieje okradli ko\u015bci\u00f3\u0142. Znikn\u0119\u0142y zbierane od 40 lat wota i... wino\" src=\"https://i.iplsc.com/zlodzieje-okradli-kosciol-zniknely-zbierane-od-40-lat-wota-i/000G3YWX6DDOF0QS-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107dziesi\u0105t metr\u00f3w kabla, mikrofony, rejestrator oraz niemaj\u0105ce warto\u015bci - wed\u0142ug proboszcza - \u0142a\u0144cuszki i medaliki, znikn\u0119\u0142y z ko\u015bcio\u0142a w Katowicach, gdy w\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekaja-przed-mobilizacja-finlandia-wskazuje-drogi-rosjan,nId,6304276", "title": "Uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. Finlandia wskazuje \"drogi\" Rosjan", "date_published": "2022-09-23 15:40:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekaja-przed-mobilizacja-finlandia-wskazuje-drogi-rosjan,nId,6304276\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. Finlandia wskazuje &quot;drogi&quot; Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekaja-przed-mobilizacja-finlandia-wskazuje-drogi-rosjan/000G3YJINOHEKMIL-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 fi\u0144skie media, prywatne firmy z Estonii oraz \u0141otwy przewo\u017c\u0105 Rosjan na teren Finlandii. Wszystko to, mimo publicznyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-ekshumowano-kolejne-ciala-z-iziumu,nId,6304253", "title": "Wojna w Ukrainie. Ekshumowano kolejne cia\u0142a z Iziumu", "date_published": "2022-09-23 15:33:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-ekshumowano-kolejne-ciala-z-iziumu,nId,6304253\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Ekshumowano kolejne cia\u0142a z Iziumu\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-ekshumowano-kolejne-ciala-z-iziumu/000G3YFQ04JFH59U-C321.jpg\" /></a>W niedawno wyzwolonym Iziumie ekshumowano dotychczas 436 cia\u0142, na 30 z nich wida\u0107 \u015blady tortur - przekazuj\u0105 lokalne w\u0142adze Ukrainy, cytowane przez agencj\u0119 Assoc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-zelenskiego-mobilizacja-to-czystki-etniczne-przeraze,nId,6304199", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: Mobilizacja to czystki etniczne. Przera\u017cenie Rosjan", "date_published": "2022-09-23 15:19:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doradca-zelenskiego-mobilizacja-to-czystki-etniczne-przeraze,nId,6304199\"><img align=\"left\" alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego: Mobilizacja to czystki etniczne. Przera\u017cenie Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/doradca-zelenskiego-mobilizacja-to-czystki-etniczne-przeraze/000G3YI6EQH8Q2YS-C321.jpg\" /></a>Doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Mychaj\u0142o Podoljak ostrzeg\u0142, \u017ce og\u0142oszona w \u015brod\u0119 przez prezydenta Rosji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-blackout-pierwsza-taka-decyzja-pse,nId,6304240", "title": "Czeka nas blackout? Pierwsza taka decyzja PSE", "date_published": "2022-09-23 15:04:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-blackout-pierwsza-taka-decyzja-pse,nId,6304240\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas blackout? Pierwsza taka decyzja PSE\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-blackout-pierwsza-taka-decyzja-pse/000DIN2ACIHUWY6V-C321.jpg\" /></a>Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE) og\u0142osi\u0142y w pi\u0105tek okres zagro\u017cenia na rynku mocy. Ten ma wyst\u0105pi\u0107 w\u0142a\u015bnie 23 wrze\u015bnia mi\u0119dzy godzin\u0105 19 a 21.  Nie oznacza to jednak, \u017ce Polak\u00f3w czeka blackout. - To sygna\u0142 do w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-onz-potwierdza-dokonanie-zbrodni-wojennych-,nId,6304203", "title": "Wojna w Ukrainie. ONZ potwierdza dokonanie zbrodni wojennych przez Rosjan", "date_published": "2022-09-23 14:26:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-onz-potwierdza-dokonanie-zbrodni-wojennych-,nId,6304203\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. ONZ potwierdza dokonanie zbrodni wojennych przez Rosjan \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-onz-potwierdza-dokonanie-zbrodni-wojennych/000G2YRPM4RI9S9V-C321.jpg\" /></a>Potwierdzono pope\u0142nienie zbrodni wojennych w Ukrainie. Przewodnicz\u0105cy komisji \u015bledczej ONZ ds. Ukrainy Erik Mose, na kt\u00f3r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-rosji-odkryto-nowego-koronawirusa-chosta-2-jest-odporny-na,nId,6304145", "title": "W Rosji odkryto nowego koronawirusa. Chosta-2 jest odporny na szczepionki", "date_published": "2022-09-23 14:18:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-rosji-odkryto-nowego-koronawirusa-chosta-2-jest-odporny-na,nId,6304145\"><img align=\"left\" alt=\"W Rosji odkryto nowego koronawirusa. Chosta-2 jest odporny na szczepionki\" src=\"https://i.iplsc.com/w-rosji-odkryto-nowego-koronawirusa-chosta-2-jest-odporny-na/000G3X7IMMBOKPYM-C321.jpg\" /></a>Naukowcy ostrzegaj\u0105 przed nowo odkrytym koronawirusem znalezionym w ciele rosyjskich nietoperzy. Chosta-2, pocz\u0105tkowo bagatelizowany, teraz sta\u0142 si\u0119 obi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-melnyk-mlodzi-rosjanie-musza-wreszcie-obalic-rezim-putina,nId,6304136", "title": "Melnyk: M\u0142odzi Rosjanie musz\u0105 wreszcie obali\u0107 re\u017cim Putina", "date_published": "2022-09-23 13:52:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-melnyk-mlodzi-rosjanie-musza-wreszcie-obalic-rezim-putina,nId,6304136\"><img align=\"left\" alt=\"Melnyk: M\u0142odzi Rosjanie musz\u0105 wreszcie obali\u0107 re\u017cim Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/melnyk-mlodzi-rosjanie-musza-wreszcie-obalic-rezim-putina/000G3X63TYCU8LBT-C321.jpg\" /></a>Ust\u0119puj\u0105cy ukrai\u0144ski ambasador w Niemczech zareagowa\u0142 na deklaracje niemieckich polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy opowiadaj\u0105 si\u0119 za przyjmowaniem przez Republ"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-autorski-cykl-karoliny-olejak-w-tygodniku-interii,nId,6304151", "title": "Autorski cykl Karoliny Olejak w Tygodniku Interii", "date_published": "2022-09-23 13:32:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-autorski-cykl-karoliny-olejak-w-tygodniku-interii,nId,6304151\"><img align=\"left\" alt=\"Autorski cykl Karoliny Olejak w Tygodniku Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/autorski-cykl-karoliny-olejak-w-tygodniku-interii/000G3XAEJ8JYBNDU-C321.jpg\" /></a>Ka\u017cda droga na szczyt ma sw\u00f3j pocz\u0105tek. &quot;Pytania Olejak w Interii&quot; to cykl rozm\u00f3w z inspiruj\u0105cymi go\u015b\u0107mi ze \u015bwiata polityki, sportu, nauki i kultury o \u017ar\u00f3d\u0142ach ich pasji i wa\u017cnych spo\u0142ecznie inicjat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-autorski-cykl-karoliny-olejak-w-tygodniku-interii,nId,6304151", "title": "Autorski cykl Karoliny Olejak w Tygodniku Interii", "date_published": "2022-09-23 13:32:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-autorski-cykl-karoliny-olejak-w-tygodniku-interii,nId,6304151\"><img align=\"left\" alt=\"Autorski cykl Karoliny Olejak w Tygodniku Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/autorski-cykl-karoliny-olejak-w-tygodniku-interii/000G3XAEJ8JYBNDU-C321.jpg\" /></a>Ka\u017cda droga na szczyt ma sw\u00f3j pocz\u0105tek. &quot;Pytania Olejak w Interii&quot; to cykl rozm\u00f3w z inspiruj\u0105cymi go\u015b\u0107mi ze \u015bwiata polityki, sportu, nauki i kultury o \u017ar\u00f3d\u0142ach ich pasji i wa\u017cnych spo\u0142ecznie in"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-z-orderem-orla-bialego-opozycja-grzmi-niebywaly-,nId,6304115", "title": "Macierewicz z Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego. Opozycja grzmi: Niebywa\u0142y skandal", "date_published": "2022-09-23 12:51:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-z-orderem-orla-bialego-opozycja-grzmi-niebywaly-,nId,6304115\"><img align=\"left\" alt=\"Macierewicz z Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego. Opozycja grzmi: Niebywa\u0142y skandal\" src=\"https://i.iplsc.com/macierewicz-z-orderem-orla-bialego-opozycja-grzmi-niebywaly/000G3XHBTI1M2FYK-C321.jpg\" /></a>Antoni Macierewicz otrzyma\u0142 z r\u0105k prezydenta Andrzeja Dudy Order Or\u0142a Bia\u0142ego - najwy\u017csze polskie odznaczenie. - Nie by\u0142oby wolnej Polski bez odwagi za\u0142o\u017cycieli K"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-blisko-tragedii-w-gnieznie-autobus-wjechal-w-budynek-kierowc,nId,6304100", "title": "Blisko tragedii w Gnie\u017anie. Autobus wjecha\u0142 w budynek, kierowca w szpitalu", "date_published": "2022-09-23 12:47:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-blisko-tragedii-w-gnieznie-autobus-wjechal-w-budynek-kierowc,nId,6304100\"><img align=\"left\" alt=\"Blisko tragedii w Gnie\u017anie. Autobus wjecha\u0142 w budynek, kierowca w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/blisko-tragedii-w-gnieznie-autobus-wjechal-w-budynek-kierowc/000G3WUPSI9PT1PF-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anego zdarzenia dosz\u0142o w pi\u0105tek oko\u0142o godz. 7:00 w Gnie\u017anie (woj. wielkopolskie). Pojazd, w kt\u00f3rym byli kierowca i pasa\u017cerka, nagle zjecha\u0142 n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-o-kpo-nie-wyplacimy-zadnych-pieniedzy,nId,6304101", "title": "Ursula von der Leyen o KPO: Nie wyp\u0142acimy \u017cadnych pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-23 12:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-o-kpo-nie-wyplacimy-zadnych-pieniedzy,nId,6304101\"><img align=\"left\" alt=\"Ursula von der Leyen o KPO: Nie wyp\u0142acimy \u017cadnych pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/ursula-von-der-leyen-o-kpo-nie-wyplacimy-zadnych-pieniedzy/000AW0X7TO0WJ2N5-C321.jpg\" /></a>Polski rz\u0105d nie chce zmieni\u0107 prawa w spos\u00f3b, jaki zapisali\u015bmy w naszej umowie w kwestii  przywr\u00f3cenia niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa. I dlatego nie mo\u017cemy i nie wyp\u0142acimy \u017cadn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-tym-jednym-przypadku-zrezygnuj-z-prysznica-bo-mozesz-zgina,nId,6304067", "title": "W tym jednym przypadku zrezygnuj z prysznica, bo mo\u017cesz zgin\u0105\u0107", "date_published": "2022-09-23 12:38:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-tym-jednym-przypadku-zrezygnuj-z-prysznica-bo-mozesz-zgina,nId,6304067\"><img align=\"left\" alt=\"W tym jednym przypadku zrezygnuj z prysznica, bo mo\u017cesz zgin\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tym-jednym-przypadku-zrezygnuj-z-prysznica-bo-mozesz-zgina/000G3WFLHC9BT6C9-C321.jpg\" /></a>Zmiany klimatu nasilaj\u0105 cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 gwa\u0142townych zjawisk pogodowych, w tym burz i wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych. Gdy zauwa\u017cymy pierwsze oznaki nadchodz\u0105cej nawa\u0142nicy,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-weglowy-wyplaty-ruszyly-czy-pieniedzy-wystarczy-dla-,nId,6303870", "title": "Dodatek w\u0119glowy: Wyp\u0142aty ruszy\u0142y. Czy pieni\u0119dzy wystarczy dla wszystkich?", "date_published": "2022-09-23 12:23:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-weglowy-wyplaty-ruszyly-czy-pieniedzy-wystarczy-dla-,nId,6303870\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek w\u0119glowy: Wyp\u0142aty ruszy\u0142y. Czy pieni\u0119dzy wystarczy dla wszystkich?\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-weglowy-wyplaty-ruszyly-czy-pieniedzy-wystarczy-dla/000FZ7ZIIRDLVNM6-C321.jpg\" /></a>Wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego w ko\u0144cu ruszy\u0142y. Pieni\u0105dze z op\u00f3\u017anieniem dotar\u0142y do samorz\u0105d\u00f3w i powoli zaczynaj\u0105 trafia\u0107 na konta Polak\u00f3w, jednak okazuje si\u0119, \u017ce n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-prawdziwe-imie-von-der-leyen-to-szantazystka,nId,6304085", "title": "Zbigniew Ziobro: Prawdziwe imi\u0119 Von der Leyen to szanta\u017cystka", "date_published": "2022-09-23 12:18:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-prawdziwe-imie-von-der-leyen-to-szantazystka,nId,6304085\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro: Prawdziwe imi\u0119 Von der Leyen to szanta\u017cystka\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-prawdziwe-imie-von-der-leyen-to-szantazystka/000FUCQHHOXPODTY-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro zareagowa\u0142 na wypowied\u017a Ursuli Von der Leyen w sprawie wybor\u00f3w we W\u0142oszech. Ziobro nazwa\u0142 j\u0105 &quot;szanta\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hongkong-aresztowano-mezczyzne-ktory-w-czasie-pogrzebu-krolo,nId,6304054", "title": "Hongkong: Aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w czasie pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II gra\u0142 na harmonijce", "date_published": "2022-09-23 12:18:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hongkong-aresztowano-mezczyzne-ktory-w-czasie-pogrzebu-krolo,nId,6304054\"><img align=\"left\" alt=\"Hongkong: Aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w czasie pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II gra\u0142 na harmonijce\" src=\"https://i.iplsc.com/hongkong-aresztowano-mezczyzne-ktory-w-czasie-pogrzebu-krolo/000G3WKL87EBGDIE-C321.jpg\" /></a>W Hongkongu dosz\u0142o do aresztowania m\u0119\u017cczyzny po tym, jak gra\u0142 on na harmonijce podczas czuwania w czasie pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-w-czeczenii-nie-bedzie-mobilizacji,nId,6304001", "title": "Ramzan Kadyrow: W Czeczenii nie b\u0119dzie mobilizacji", "date_published": "2022-09-23 11:22:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-w-czeczenii-nie-bedzie-mobilizacji,nId,6304001\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow: W Czeczenii nie b\u0119dzie mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-w-czeczenii-nie-bedzie-mobilizacji/000ENRKUQ392HA18-C321.jpg\" /></a>Czecze\u0144ski przyw\u00f3dca Ramzan Kadyrow zapowiedzia\u0142, \u017ce w jego republice nie b\u0119dzie mobilizacji. Doda\u0142, \u017ce Czeczenia &quot;przekroczy\u0142a ju\u017c sw\u00f3j plan w 254 proc.&quot;, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-nieudana-proba-zatrzymania-oszusta-padly-strzaly,nId,6304025", "title": "Warszawa: Nieudana pr\u00f3ba zatrzymania oszusta. Pad\u0142y strza\u0142y", "date_published": "2022-09-23 11:17:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-nieudana-proba-zatrzymania-oszusta-padly-strzaly,nId,6304025\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Nieudana pr\u00f3ba zatrzymania oszusta. Pad\u0142y strza\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-nieudana-proba-zatrzymania-oszusta-padly-strzaly/000G3WGWAUIW5YE3-C321.jpg\" /></a>Warszawscy policjanci w nocy z czwartku na pi\u0105tek pr\u00f3bowali zatrzyma\u0107 poszukiwanego listem go\u0144czym Igora Smitha. Pad\u0142y strza\u0142y, ale m\u0119\u017cczy\u017anie uda\u0142o si\u0119 uciec. 32-latek m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-brutalne-morderstwo-na-stacji-metra-napastn,nId,6303995", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Brutalne morderstwo na stacji metra. Napastnik przez lata prze\u015bladowa\u0142 ofiar\u0119", "date_published": "2022-09-23 11:12:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-brutalne-morderstwo-na-stacji-metra-napastn,nId,6303995\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa: Brutalne morderstwo na stacji metra. Napastnik przez lata prze\u015bladowa\u0142 ofiar\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-brutalne-morderstwo-na-stacji-metra-napastn/000G3WBPLANF6LJV-C321.jpg\" /></a>Na jednej ze stacji metra w stolicy Korei Po\u0142udniowej, Seulu, dosz\u0142o do brutalnego morderstwa. 28-letnia pracowniczka zosta\u0142a zaat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-wyglada-corka-kim-dzong-una-wycieklo-nagranie,nId,6303938", "title": "Tak wygl\u0105da c\u00f3rka Kim Dzong Una. Wyciek\u0142o nagranie", "date_published": "2022-09-23 11:10:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-wyglada-corka-kim-dzong-una-wycieklo-nagranie,nId,6303938\"><img align=\"left\" alt=\"Tak wygl\u0105da c\u00f3rka Kim Dzong Una. Wyciek\u0142o nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-wyglada-corka-kim-dzong-una-wycieklo-nagranie/000G3VWZLMCVEDOB-C321.jpg\" /></a>Sekretna c\u00f3rka Kim Dzong Una po raz pierwszy by\u0142a widziana publicznie - twierdz\u0105 chi\u0144scy eksperci, kt\u00f3rzy zauwa\u017cyli wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 si\u0119 strojem i zachowaniem dziewczynk\u0119 podczas imprezy z udzia\u0142em p\u00f3\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-na-bialorusi-nie-bedzie-mobilizacji-to-klamstwo,nId,6303956", "title": "\u0141ukaszenka: Na Bia\u0142orusi nie b\u0119dzie mobilizacji. To k\u0142amstwo", "date_published": "2022-09-23 10:30:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-na-bialorusi-nie-bedzie-mobilizacji-to-klamstwo,nId,6303956\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka: Na Bia\u0142orusi nie b\u0119dzie mobilizacji. To k\u0142amstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-na-bialorusi-nie-bedzie-mobilizacji-to-klamstwo/000G3W4YIEG337OU-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka zabra\u0142 g\u0142os po og\u0142oszeniu w Rosji &quot;cz\u0119\u015bciowej&quot; mobilizacji. - Na Bia\u0142orusi nie b\u0119dzie mobilizacji. To k\u0142amstwo - powiedzia\u0142. - To jest mob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-woda-znaleziona-w-pyle-asteroidy-moze-wyjasnic-taje,nId,6303898", "title": "Naukowcy: Woda znaleziona w pyle asteroidy mo\u017ce wyja\u015bni\u0107 tajemnic\u0119 pochodzenia \u017cycia na Ziemi", "date_published": "2022-09-23 10:20:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-woda-znaleziona-w-pyle-asteroidy-moze-wyjasnic-taje,nId,6303898\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy: Woda znaleziona w pyle asteroidy mo\u017ce wyja\u015bni\u0107 tajemnic\u0119 pochodzenia \u017cycia na Ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-woda-znaleziona-w-pyle-asteroidy-moze-wyjasnic-taje/000G3VU3114IATAY-C321.jpg\" /></a>Drobiny py\u0142u, kt\u00f3re japo\u0144ska sonda kosmiczna wydoby\u0142a z asteroidy oko\u0142o 300 mln km od Ziemi, ujawni\u0142y zaskakuj\u0105cy sk\u0142adnik: kropl\u0119 w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-glosna-sprawa-dominikanina-pawel-m-skazany,nId,6303973", "title": "G\u0142o\u015bna sprawa dominikanina. Pawe\u0142 M. skazany", "date_published": "2022-09-23 10:19:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-glosna-sprawa-dominikanina-pawel-m-skazany,nId,6303973\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142o\u015bna sprawa dominikanina. Pawe\u0142 M. skazany\" src=\"https://i.iplsc.com/glosna-sprawa-dominikanina-pawel-m-skazany/000D3Y6YWR237SEK-C321.jpg\" /></a>Dominikanin Pawe\u0142 M. zosta\u0142 skazany na cztery lata wi\u0119zienia. Wyrok nie jest jeszcze prawomocny - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Tomasz Terlikowski, kt\u00f3ry kierowa\u0142 pracami komisji badaj\u0105cej spraw\u0119 duchownego. Obraz "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naruszenie-porozumienia-o-zawieszeniu-broni-armenia-oskarza-,nId,6303930", "title": "Naruszenie porozumienia o zawieszeniu broni. Armenia oskar\u017ca Azerbejd\u017can o otwarcie ognia", "date_published": "2022-09-23 10:06:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naruszenie-porozumienia-o-zawieszeniu-broni-armenia-oskarza-,nId,6303930\"><img align=\"left\" alt=\"Naruszenie porozumienia o zawieszeniu broni. Armenia oskar\u017ca Azerbejd\u017can o otwarcie ognia\" src=\"https://i.iplsc.com/naruszenie-porozumienia-o-zawieszeniu-broni-armenia-oskarza/000G2FPR1RRKJ1IG-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo obrony Armenii oskar\u017ca si\u0142y zbrojne Azerbejd\u017canu o naruszenie porozumienia o zawieszeniu broni i otwarcie ognia na pozycje o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antoni-macierewicz-zostanie-odznaczony-orderem-orla-bialego,nId,6303940", "title": "Antoni Macierewicz zostanie odznaczony Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego", "date_published": "2022-09-23 09:52:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antoni-macierewicz-zostanie-odznaczony-orderem-orla-bialego,nId,6303940\"><img align=\"left\" alt=\"Antoni Macierewicz zostanie odznaczony Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego \" src=\"https://i.iplsc.com/antoni-macierewicz-zostanie-odznaczony-orderem-orla-bialego/000G3VXFBF8SDG8R-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda we\u017amie udzia\u0142 w uroczysto\u015bci wr\u0119czenia najwa\u017cniejszych i najstarszych odznacze\u0144 pa\u0144stwowych - Order\u00f3w Or\u0142a Bia\u0142ego - osobom zas\u0142u\u017conym dla Rzeczyposp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieccy-ekolodzy-pozywaja-polski-urzad-ws-odry,nId,6303937", "title": "Niemieccy ekolodzy pozywaj\u0105 polski urz\u0105d ws. Odry", "date_published": "2022-09-23 09:48:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieccy-ekolodzy-pozywaja-polski-urzad-ws-odry,nId,6303937\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieccy ekolodzy pozywaj\u0105 polski urz\u0105d ws. Odry\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieccy-ekolodzy-pozywaja-polski-urzad-ws-odry/000FXHPNA2ESW4TT-C321.jpg\" /></a>Trzy du\u017ce niemieckie organizacje ekologiczne BUND, NABU i DNR z\u0142o\u017cy\u0142y do S\u0105du Administracyjnego w Warszawie skarg\u0119 na rozbudow\u0119 Odry. Aktywi\u015bci pozywaj\u0105 Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Ochrony \u015arodowiska, r\u00f3wnie\u017c "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-longinowka-wypadek-z-udzialem-spadochroniarzy-jeden-z-nich-n,nId,6303911", "title": "Longin\u00f3wka: Wypadek z udzia\u0142em spadochroniarzy. Jeden z nich nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-23 09:17:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-longinowka-wypadek-z-udzialem-spadochroniarzy-jeden-z-nich-n,nId,6303911\"><img align=\"left\" alt=\"Longin\u00f3wka: Wypadek z udzia\u0142em spadochroniarzy. Jeden z nich nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/longinowka-wypadek-z-udzialem-spadochroniarzy-jeden-z-nich-n/000G3VXA6C81KQ1X-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch spadochroniarzy spad\u0142o z du\u017cej wysoko\u015bci w miejscowo\u015bci Longin\u00f3wka ko\u0142o Piotrkowa Trybunalskiego w woj. \u0142\u00f3dzkim. Jak przekaza\u0142 Interii rzecznik prasowy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-wywiadzie-dla-bilda-nie-mowcie-ze-najpierw-usa-po,nId,6303904", "title": "Ze\u0142enski w wywiadzie dla \"Bilda\": Nie m\u00f3wcie, \u017ce najpierw USA, potem Niemcy", "date_published": "2022-09-23 09:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-wywiadzie-dla-bilda-nie-mowcie-ze-najpierw-usa-po,nId,6303904\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski w wywiadzie dla &quot;Bilda&quot;: Nie m\u00f3wcie, \u017ce najpierw USA, potem Niemcy\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-wywiadzie-dla-bilda-nie-mowcie-ze-najpierw-usa-po/000G3VU9XY3JEG34-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski udzieli\u0142 wywiadu niemieckiego dziennikowi &quot;Bild&quot;, w kt\u00f3rym apelowa\u0142 do niemiecki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-aleksandrow-kujawski-policja-poszukuje-sprawcy-smiertelnego-,nId,6303848", "title": "Aleksandr\u00f3w Kujawski: Policja poszukuje sprawcy \u015bmiertelnego wypadku", "date_published": "2022-09-23 08:33:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-aleksandrow-kujawski-policja-poszukuje-sprawcy-smiertelnego-,nId,6303848\"><img align=\"left\" alt=\"Aleksandr\u00f3w Kujawski: Policja poszukuje sprawcy \u015bmiertelnego wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/aleksandrow-kujawski-policja-poszukuje-sprawcy-smiertelnego/000G3VFDVMGH1OBM-C321.jpg\" /></a>Do tragedii dosz\u0142o 25 sierpnia w Aleksandrowie Kujawskim. Krystian Markowski, jad\u0105c z nadmiern\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105, potr\u0105ci\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych m\u0119\u017cczy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-rasistowskie-komentarze-pracowniczek-przedszkola-ws,nId,6303839", "title": "Warszawa: Rasistowskie komentarze pracowniczek przedszkola. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o", "date_published": "2022-09-23 08:20:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-rasistowskie-komentarze-pracowniczek-przedszkola-ws,nId,6303839\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Rasistowskie komentarze pracowniczek przedszkola. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-rasistowskie-komentarze-pracowniczek-przedszkola-ws/000DBOQKNQSRERNX-C321.jpg\" /></a>Pracowniczki warszawskiego przedszkola na Starych Bielanach mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 na udost\u0119pnionym przez O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzylatek-smiertelnie-postrzelil-matke-bron-byla-niezabezpie,nId,6303837", "title": "Trzylatek \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 matk\u0119. Bro\u0144 by\u0142a niezabezpieczona", "date_published": "2022-09-23 08:13:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzylatek-smiertelnie-postrzelil-matke-bron-byla-niezabezpie,nId,6303837\"><img align=\"left\" alt=\"Trzylatek \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 matk\u0119. Bro\u0144 by\u0142a niezabezpieczona\" src=\"https://i.iplsc.com/trzylatek-smiertelnie-postrzelil-matke-bron-byla-niezabezpie/000G3V9HE809CVHS-C321.jpg\" /></a>Biuro szeryfa hrabstwa Spartanburg w Po\u0142udniowej Karolinie (USA) prowadzi \u015bledztwo w sprawie tragicznego incydentu z udzia\u0142em trzyletniego dziecka. Maluch zdob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-wyborczy-zjednoczona-opozycja-wygrywa-z-pis,nId,6303825", "title": "Nowy sonda\u017c wyborczy: Zjednoczona opozycja wygrywa z PiS", "date_published": "2022-09-23 08:00:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-sondaz-wyborczy-zjednoczona-opozycja-wygrywa-z-pis,nId,6303825\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy sonda\u017c wyborczy: Zjednoczona opozycja wygrywa z PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sondaz-wyborczy-zjednoczona-opozycja-wygrywa-z-pis/000G3V7HC4H7J3U1-C321.jpg\" /></a>Zjednoczona opozycja mog\u0142aby liczy\u0107 na ponad 50 proc. g\u0142os\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu dla &quot;Super Expressu&quot;. Co wa\u017cne, gdyby partie opozycyjne startowa\u0142y z osobnych list"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-migranci-forsowali-polska-granice-probowali-pokonac-stalowa-,nId,6303840", "title": "Migranci forsowali polsk\u0105 granic\u0119. \"Pr\u00f3bowali pokona\u0107 stalow\u0105 barier\u0119\"", "date_published": "2022-09-23 07:46:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-migranci-forsowali-polska-granice-probowali-pokonac-stalowa-,nId,6303840\"><img align=\"left\" alt=\"Migranci forsowali polsk\u0105 granic\u0119. &quot;Pr\u00f3bowali pokona\u0107 stalow\u0105 barier\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/migranci-forsowali-polska-granice-probowali-pokonac-stalowa/000G3VHBSG0KWUJ6-C321.jpg\" /></a>Minionej doby 63 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski - informuje stra\u017c graniczna. Kilkunastoosobowa grupa stara\u0142a si\u0119 poko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chaotyczna-mobilizacja-w-rosji-wezwania-otrzymuja-nawet-zmar,nId,6303813", "title": "Chaotyczna mobilizacja w Rosji. Wezwania otrzymuj\u0105 nawet zmarli", "date_published": "2022-09-23 07:42:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chaotyczna-mobilizacja-w-rosji-wezwania-otrzymuja-nawet-zmar,nId,6303813\"><img align=\"left\" alt=\"Chaotyczna mobilizacja w Rosji. Wezwania otrzymuj\u0105 nawet zmarli \" src=\"https://i.iplsc.com/chaotyczna-mobilizacja-w-rosji-wezwania-otrzymuja-nawet-zmar/000G3VAF6EHA03G4-C321.jpg\" /></a>Mobilizacja w Rosji przebiega chaotycznie i bez planu, jest masowa, w\u0142adze wysy\u0142aj\u0105 karty mobilizacyjne nie\u017cyj\u0105cym, a zmobilizowan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komorowski-lech-kaczynski-mial-zlego-ducha-swojego-brata-jar,nId,6303814", "title": "Komorowski: Lech Kaczy\u0144ski mia\u0142 z\u0142ego ducha, swojego brata Jaros\u0142awa", "date_published": "2022-09-23 07:33:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komorowski-lech-kaczynski-mial-zlego-ducha-swojego-brata-jar,nId,6303814\"><img align=\"left\" alt=\"Komorowski: Lech Kaczy\u0144ski mia\u0142 z\u0142ego ducha, swojego brata Jaros\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/komorowski-lech-kaczynski-mial-zlego-ducha-swojego-brata-jar/000G3V5WCIJ8J0F4-C321.jpg\" /></a>- Lech Kaczy\u0144ski by\u0142 raczej cz\u0142owiekiem szukaj\u0105cym zgody, ale mia\u0142 z\u0142ego ducha, swojego brata, kt\u00f3ry wbrew jego naturze nastawia\u0142 go na radykalne zachowania - m\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-mozna-juz-skladac-wnioski-o-dodatki-dla-,nId,6301735", "title": "Ogrzewasz dom gazem? Mo\u017cna ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski o dodatki. Dla kogo wy\u017csze dop\u0142aty?", "date_published": "2022-09-23 07:32:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ogrzewasz-dom-gazem-mozna-juz-skladac-wnioski-o-dodatki-dla-,nId,6301735\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewasz dom gazem? Mo\u017cna ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski o dodatki. Dla kogo wy\u017csze dop\u0142aty?\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewasz-dom-gazem-mozna-juz-skladac-wnioski-o-dodatki-dla/000G3QW77X60IMK1-C321.jpg\" /></a>Dodatek do gazu to pomys\u0142 rz\u0105du, aby obni\u017cy\u0107 koszty ogrzewania w dobie drastycznego wzrostu cen surowca. Nadwyr\u0119\u017cone bud\u017cety Polak\u00f3w podreperowa\u0107 mo\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-dzien-pseudoreferendum-w-melitopolu-slychac-eksploz,nId,6303798", "title": "Pierwszy dzie\u0144 pseudoreferendum. W Melitopolu s\u0142ycha\u0107 eksplozje", "date_published": "2022-09-23 07:04:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwszy-dzien-pseudoreferendum-w-melitopolu-slychac-eksploz,nId,6303798\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy dzie\u0144 pseudoreferendum. W Melitopolu s\u0142ycha\u0107 eksplozje\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-dzien-pseudoreferendum-w-melitopolu-slychac-eksploz/000G3UYLMWLD0XPR-C321.jpg\" /></a>W okupowanym przez Rosjan Melitopolu, mie\u015bcie po\u0142o\u017conym w obwodzie zaporoskim na po\u0142udniu Ukrainy, dosz\u0142o rano do eksplozji. Nie po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-szczepienia-druga-dawka-przypominajaca-wirusolog-chetnych-be,nId,6303557", "title": "Szczepienia drug\u0105 dawk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105. Wirusolog: Ch\u0119tnych b\u0119dzie jeszcze mniej", "date_published": "2022-09-23 06:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-szczepienia-druga-dawka-przypominajaca-wirusolog-chetnych-be,nId,6303557\"><img align=\"left\" alt=\"Szczepienia drug\u0105 dawk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105. Wirusolog: Ch\u0119tnych b\u0119dzie jeszcze mniej\" src=\"https://i.iplsc.com/szczepienia-druga-dawka-przypominajaca-wirusolog-chetnych-be/000EALGSX072LXUH-C321.jpg\" /></a>W pe\u0142ni zaszczepionych przeciwko COVID-19 jest nieca\u0142e 60 proc. Polak\u00f3w, w tym 40 proc. tak\u017ce pierwsz\u0105 dawk\u0105 przypo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-badanie-od-poczatku-wojny-nie-slabnie-akceptacja-polakow-wob,nId,6303544", "title": "Badanie: Od pocz\u0105tku wojny nie s\u0142abnie akceptacja Polak\u00f3w wobec uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 06:10:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-badanie-od-poczatku-wojny-nie-slabnie-akceptacja-polakow-wob,nId,6303544\"><img align=\"left\" alt=\"Badanie: Od pocz\u0105tku wojny nie s\u0142abnie akceptacja Polak\u00f3w wobec uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/badanie-od-poczatku-wojny-nie-slabnie-akceptacja-polakow-wob/000G3URRYQTVY6XA-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 ponad po\u0142owa uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy ma wy\u017csze wykszta\u0142cenie, w Polsce zwykle wykonuj\u0105 proste prace - wynika z najnowszego badania demograf\u00f3w, zaprezentowan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-neumann-stanie-przed-sadem-grozi-mu-do-10-lat-wiezi,nId,6303549", "title": "S\u0142awomir Neumann stanie przed s\u0105dem. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-23 05:58:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-neumann-stanie-przed-sadem-grozi-mu-do-10-lat-wiezi,nId,6303549\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Neumann stanie przed s\u0105dem. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-neumann-stanie-przed-sadem-grozi-mu-do-10-lat-wiezi/000G3USC6HTREN3H-C321.jpg\" /></a>Do 10 lat wi\u0119zienia grozi by\u0142emu wiceministrowi zdrowia w rz\u0105dzie PO-PSL S\u0142awomirowi Neumannowi, kt\u00f3ry jest jednym z oskar\u017conych w sprawie oszustw przy realizacji i "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jablek-jest-duzo-ale-brakuje-ludzi-do-ich-zrywania-za-duzy-s,nId,6303543", "title": "Jab\u0142ek jest du\u017co, ale brakuje ludzi do ich zrywania. \"Za du\u017cy socjal\"", "date_published": "2022-09-23 05:44:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jablek-jest-duzo-ale-brakuje-ludzi-do-ich-zrywania-za-duzy-s,nId,6303543\"><img align=\"left\" alt=\"Jab\u0142ek jest du\u017co, ale brakuje ludzi do ich zrywania. &quot;Za du\u017cy socjal&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jablek-jest-duzo-ale-brakuje-ludzi-do-ich-zrywania-za-duzy-s/000G3UQHXQXFDII0-C321.jpg\" /></a>- Dramatycznie brakuje ludzi do zrywania jab\u0142ek, cz\u0119\u015b\u0107 zbior\u00f3w prawdopodobnie pozostanie w sadach - poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Sadownik\u00f3w RP i pose\u0142 P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tracilam-przytomnosc-lekarze-kazali-rodzic-rodzina-wygrala-z,nId,6301794", "title": "\"Traci\u0142am przytomno\u015b\u0107, lekarze kazali rodzi\u0107\". Rodzina wygra\u0142a ze szpitalem", "date_published": "2022-09-23 05:23:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tracilam-przytomnosc-lekarze-kazali-rodzic-rodzina-wygrala-z,nId,6301794\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Traci\u0142am przytomno\u015b\u0107, lekarze kazali rodzi\u0107&quot;. Rodzina wygra\u0142a ze szpitalem\" src=\"https://i.iplsc.com/tracilam-przytomnosc-lekarze-kazali-rodzic-rodzina-wygrala-z/000G3R850PLXVK7C-C321.jpg\" /></a>- Piel\u0119gniarki kaza\u0142y mi zej\u015b\u0107 z \u0142\u00f3\u017cka na bia\u0142\u0105 szmat\u0119, rzucon\u0105 na pod\u0142og\u0119. Powiedzia\u0142y, \u017ce na niej urodz\u0119, a ja wiedzia\u0142am, \u017ce nie urodz\u0119 dzieck"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-jesli-rosja-uzyje-broni-nuklearnej-znajdzie-sie,nId,6303531", "title": "Andrzej Duda: Je\u015bli Rosja u\u017cyje broni nuklearnej, znajdzie si\u0119 poza wszelkim nawiasem", "date_published": "2022-09-23 05:08:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-jesli-rosja-uzyje-broni-nuklearnej-znajdzie-sie,nId,6303531\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Je\u015bli Rosja u\u017cyje broni nuklearnej, znajdzie si\u0119 poza wszelkim nawiasem\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-jesli-rosja-uzyje-broni-nuklearnej-znajdzie-sie/000G3UPLRP94UW3L-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda w Nowym Jorku m\u00f3wi\u0142 o tym, \u017ce &quot;zatrzymanie powracaj\u0105cej tendencji imperialnej Rosji, utrzymanie mi\u0119dzynarodowo uznanych gr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-tani-wegiel-tuz-przy-granicy-z-polska-jak-to-mozliwe,nId,6301659", "title": "Tani w\u0119giel tu\u017c przy granicy z Polsk\u0105. Jak to mo\u017cliwe?", "date_published": "2022-09-23 05:06:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-tani-wegiel-tuz-przy-granicy-z-polska-jak-to-mozliwe,nId,6301659\"><img align=\"left\" alt=\"Tani w\u0119giel tu\u017c przy granicy z Polsk\u0105. Jak to mo\u017cliwe? \" src=\"https://i.iplsc.com/tani-wegiel-tuz-przy-granicy-z-polska-jak-to-mozliwe/000G3QQPHLHP3BCR-C321.jpg\" /></a>Polacy je\u017cd\u017c\u0105 po ta\u0144szy w\u0119giel do Czech. Wed\u0142ug doniesie\u0144 tamtejszych medi\u00f3w mo\u017cna go kupi\u0107 ju\u017c od pi\u0119ciu tysi\u0119cy koron za ton\u0119, czyli oko\u0142o tysi\u0105ca "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kanada-nie-popiera-zakazu-wjazdu-dla-rosjan-chodzi-o-opozycj,nId,6303526", "title": "Kanada nie popiera zakazu wjazdu dla Rosjan. Chodzi o opozycjonist\u00f3w i \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-09-23 04:35:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kanada-nie-popiera-zakazu-wjazdu-dla-rosjan-chodzi-o-opozycj,nId,6303526\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada nie popiera zakazu wjazdu dla Rosjan. Chodzi o opozycjonist\u00f3w i \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-nie-popiera-zakazu-wjazdu-dla-rosjan-chodzi-o-opozycj/000G3UNVEQJHRH56-C321.jpg\" /></a>Kanada szuka mo\u017cliwo\u015bci os\u0105dzenia Rosji za atak na Ukrain\u0119. Nie popiera jednak wprowadzenia zakazu wjazdu na swoje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykanski-sekretarz-stanu-spotkal-sie-z-lawrowem,nId,6303527", "title": "Watyka\u0144ski sekretarz stanu spotka\u0142 si\u0119 z \u0141awrowem", "date_published": "2022-09-23 04:16:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykanski-sekretarz-stanu-spotkal-sie-z-lawrowem,nId,6303527\"><img align=\"left\" alt=\"Watyka\u0144ski sekretarz stanu spotka\u0142 si\u0119 z \u0141awrowem \" src=\"https://i.iplsc.com/watykanski-sekretarz-stanu-spotkal-sie-z-lawrowem/000G3UNT9NJR7PYQ-C321.jpg\" /></a>W Nowym Jorku dosz\u0142o do spotkania sekretarza stanu Stolicy Apostolskiej kardyna\u0142a Pietro Parolina z rosyjskim ministrem spraw zagranicznych Siergiejem \u0141awrowem - poda\u0142 portal Vatican News. Rozmawia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230534", "title": "Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-23 03:34:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230534\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3LMWGFPCM3LS-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230633", "title": "Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-23 03:34:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230633\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3LMWGFPCM3LS-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230732", "title": "Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-23 03:34:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230732\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3LMWGFPCM3LS-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230836", "title": "Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-23 03:34:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3057,akt,230836\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 212. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-212-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G3LMWGFPCM3LS-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]