[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28946651,dominikanin-pawel-m-skazany-na-cztery-lata-wiezienia-za-gwalt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dominikanin Pawe\u0142 M. skazany na cztery lata wi\u0119zienia za gwa\u0142t. \"Przywracanie elementarnej sprawiedliwo\u015bci\"", "date_published": "2022-09-23 17:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/9b/1b/z28946741M,Wroclaw--Kosciol-i-klasztor-pw--sw--Wojciecha---si.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok w sprawie dominikanina Paw\u0142a M. By\u0142y duszpasterz akademicki we Wroc\u0142awiu zosta\u0142 skazany na 4 lata wi\u0119zienia za zgwa\u0142cenie kobiety i zmuszanie do \"innej czynno\u015bci seksualnej\". Wyrok nie jest prawomocny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28946426,ewa-wrzosek-tuz-przed-wejsciem-na-antene-uslyszala-krzyk-z-okna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prok. Wrzosek wezwana na dywanik krzykiem przez okno. Szefowa sporz\u0105dzi\u0142a notatk\u0119 o obserwacji zza drzew", "date_published": "2022-09-23 15:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/9b/1b/z28946589M,Prok--Ewa-Wrzosek-wezwana-na-dywanik.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja News24 opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie zarejestrowane tu\u017c przed wywiadem z prok. Ew\u0105 Wrzosek. S\u0142ycha\u0107 na nim, jak prokuratorka Monika Laskowska krzyczy z okna i \"zaprasza na rozmow\u0119\" w celu wyja\u015bnienia powod\u00f3w opuszczenia miejsca pracy. Prokuratorka wezwana na dywanik nie kry\u0142a za\u017cenowania sytuacj\u0105. Podobnie jak reporter stacji."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28945489,longinowka-dwoch-skoczkow-spadlo-na-pole-jeden-nie-przezyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Longin\u00f3wka. Dw\u00f3ch skoczk\u00f3w spad\u0142o na pole. Jeden nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-09-23 13:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/9a/1b/z28945495M,Tragiczny-wypadek-w-Longinowce.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci tragedii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w pi\u0105tek po godz. 9 w Longin\u00f3wce w gminie Rozprza w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Jedna z os\u00f3b, kt\u00f3ra wyskoczy\u0142a z samolotu ze spadochronem, zgin\u0119\u0142a po upadku na pole. Druga zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28945264,tczew-seria-niecodziennych-kradziezy-10-lat-wiezienia-za-13.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tczew. Seria niecodziennych kradzie\u017cy. 10 lat wi\u0119zienia za 13 z\u0142? 18 kaw wartych 5 lat?", "date_published": "2022-09-23 12:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/ae/1a/z27977797M,Policyjne-zatrzymanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Tczewie w ci\u0105gu zaledwie kilku dni dosz\u0142o do zatrzymania trzech os\u00f3b podejrzewanych o niecodzienne kradzie\u017ce. We wtorek ze sklepu z\u0142odziej ukrad\u0142 18 kaw i koszyk sklepowy. Z kolei w \u015brod\u0119 m\u0119\u017cczyzna w\u0142o\u017cy\u0142 do bankomatu znalezion\u0105 kart\u0119 i wyp\u0142aci\u0142 13 z\u0142otych. W poniedzia\u0142ek natomiast policja zatrzyma\u0142a 19-latka w sprawie kradzie\u017cy roweru, jak si\u0119 okaza\u0142o to n"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28944357,rosja-uciekajacy-przed-mobilizacja-nie-wjada-do-polski-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rosja. Uciekaj\u0105cy przed mobilizacj\u0105 nie wjad\u0105 do Polski. \"Jest ryzyko prowokacji\"", "date_published": "2022-09-23 11:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/9a/1b/z28944780M,Rosjanie-czekaja-na-przejsciu-granicznym-z-Finland.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie uciekaj\u0105cy ze swojego kraju przed \"cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0105\" nie mog\u0105 liczy\u0107 na taryf\u0119 ulgow\u0105 na przej\u015bciach granicznych z Polsk\u0105. Od poniedzia\u0142ku do \u015brody odm\u00f3wiono wjazdu do kraju 10 obywatelom Rosji, zaostrzono r\u00f3wnie\u017c przepisy dotycz\u0105ce wjazdu do kraju."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28944576,warszawa-smierc-4-latka-na-torach-lekarze-wciaz-nie-zgadzaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. \u015amier\u0107 4-latka na torach. Lekarze wci\u0105\u017c nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na przes\u0142uchanie motorniczego", "date_published": "2022-09-23 09:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/79/1b/z28810704M,Wypadek-na-Jagiellonskiej--Drzwi-tramwaju-przytrza.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 4-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3rego noga utkn\u0119\u0142a w drzwiach tramwaju przy ul. Jagiello\u0144skiej w Warszawie. Do tragedii dosz\u0142o 12 sierpnia. Dziecko by\u0142o poci\u0105gni\u0119te przez kilkaset metr\u00f3w wzd\u0142u\u017c torowiska. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl, prokuratura przes\u0142ucha\u0142a ju\u017c babci\u0119 4-latka. \u015aledczy do tej pory nie rozmawiali jeszc"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28943970,rz-szkoly-beda-uczestniczyc-w-dystrybucji-jodku-potasu-sygnaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Rz\": Szko\u0142y b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w dystrybucji jodku potasu. Sygna\u0142y p\u0142yn\u0105 od dyrektor\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 08:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/95/1b/z28922179M,Szkola.jpg\" vspace=\"2\" />W szko\u0142ach mo\u017ce by\u0107 dystrybuowany jodek potasu, kt\u00f3ry uniemo\u017cliwia wch\u0142anianie radioaktywnego jodu-13 - ustali\u0142a \"Rzeczpospolita\" po rozmowach z dyrektorami polskich plac\u00f3wek. - Dystrybucja jodku potasu jest standardow\u0105 procedur\u0105. Eksperci dzisiaj nie wskazuj\u0105 na jaki\u015b zasadniczy wzrost zagro\u017cenia radiacyjnego - komentowa\u0142 w czwartek Micha\u0142 Dworczyk."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28943825,koniec-trzodki-zakowskiego-w-tok-fm-ktos-powiedzial-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koniec \"trz\u00f3dki\" \u017bakowskiego w TOK FM. \"Kto\u015b powiedzia\u0142: 'Do \u015bmierci'. I tak zosta\u0142o\"", "date_published": "2022-09-23 05:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/de/17/z25029087M,Jacek-Zakowski.jpg\" vspace=\"2\" />Koniec \"trz\u00f3dki\" Jacka \u017bakowskiego w TOK FM. Prowadz\u0105cy po\u017cegna\u0142 w pi\u0105tek na antenie zmar\u0142ego w tym tygodniu Tomasza Wo\u0142ka i zapowiedzia\u0142 s\u0142uchaczom, \u017ce dotychczasowa formu\u0142a programu si\u0119 ko\u0144czy. - Tak si\u0119 kiedy\u015b um\u00f3wili\u015bmy - powiedzia\u0142."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28943233,deklaracja-maturalna-2023-do-kiedy-trzeba-zlozyc-powoli-konczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Deklaracja maturalna 2023. Do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107? Powoli ko\u0144czy si\u0119 czas. Jak j\u0105 wype\u0142ni\u0107?", "date_published": "2022-09-23 04:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/4f/1b/z28635620M,Matura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Deklaracja maturalna to wniosek, dzi\u0119ki kt\u00f3remu absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich b\u0119d\u0105 mogli przyst\u0105pi\u0107 do egzaminu dojrza\u0142o\u015bci. Kiedy mija termin sk\u0142adania dokument\u00f3w? Zosta\u0142o zaledwie par\u0119 dni."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28943336,pierwszy-dzien-jesieni-2022-nadszedl-w-tym-roku-jest-wyjatkowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2022 nadszed\u0142. W tym roku jest wyj\u0105tkowy", "date_published": "2022-09-23 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/85/1b/z28859354M,Zlota-polska-jesien--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwszy dzie\u0144 jesieni nadszed\u0142. Dzi\u015b, w pi\u0105tek 23 wrze\u015bnia, rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kolejna kalendarzowa pora roku. W tym roku zar\u00f3wno kalendarzowa, jak i astronomiczna jesie\u0144 zaczyna si\u0119 tego samego dnia - to wyj\u0105tkowa sytuacja. Od teraz dni b\u0119d\u0105 kr\u00f3tsze od nocy."}]