[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-fiona-zbliza-sie-do-kanady-to-bedzie-ekstremalne-wydarzenie-6127603?source=rss", "title": "\"To b\u0119dzie ekstremalne wydarzenie\". Od lat nie by\u0142o tam tak silnego \u017cywio\u0142u", "date_published": "2022-09-23 19:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-31oaor-huragan-fiona-6127633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy odbiorc\u00f3w na ca\u0142ym archipelagu straci\u0142o dost\u0119p do pr\u0105du, a silny wiatr po\u0142ama\u0142 drzewa, gdy huragan Fiona przechodzi\u0142 obok Bermud\u00f3w. \u017bywio\u0142 kieruje si\u0119 w stron\u0119 atlantyckiego wybrze\u017ca Kanady, gdzie mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 jednym z najsilniejszych huragan\u00f3w w historii. Do tej pory, przechodz\u0105c przez rejon Morza Karaibskiego, poch\u0142on\u0105\u0142 co najmniej osiem ofiar \u015bm"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dwie-nagrody-zlotego-kopernika-dla-michala-przedlackiego-reportera-superwizjera-6127618?source=rss", "title": "Dwie nagrody Z\u0142otego Kopernika dla Micha\u0142a Przedlackiego, reportera \"Superwizjera\"", "date_published": "2022-09-23 19:49:39+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie nagrody Z\u0142otego Kopernika dla Micha\u0142a Przedlackiego, reportera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d10e3h-michal-przedlacki-5633121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 Przedlacki, reporter \"Superwizjera\", otrzyma\u0142 dwie g\u0142\u00f3wne nagrody na Festiwalu Film\u00f3w Przeciw Wojnie za materia\u0142 \"Pierwsza linia Frontu. Ucieczka z Irpienia\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/aborcja-w-polsce-reportaz-marty-warchol-miala-miec-na-imie-dr-hab-elzbieta-korolczuk-i-katarzyna-wezyk-komentuja-6127610?source=rss", "title": "Sytuacja ci\u0119\u017carnych a prawo aborcyjne. \"Zaczyna si\u0119 traktowa\u0107 kobiety jak inkubatory\"", "date_published": "2022-09-23 19:40:10+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja ci\u0119\u017carnych a prawo aborcyjne. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7e1g6q-katarzyna-wezyk-i-elzbieta-korolczuk-6127577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie rozumiem dlaczego lekarze w Polsce bardziej boj\u0105 si\u0119 konsekwencji przerwania ci\u0105\u017cy ni\u017c konsekwencji \u015bmierci pacjentki - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 Katarzyna W\u0119\u017cyk, dziennikarka \"Gazety Wyborczej\", autorka ksi\u0105\u017cki \"Aborcja jest\". Socjolo\u017cka, doktor habilitowana El\u017cbieta Korolczuk doda\u0142a, \u017ce \"zaczyna si\u0119 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-230922-liczby-z-ostatniego-losowania-6127597?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a023 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-23 19:35:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a023 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 140 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce zanotowano jedn\u0105 wygran\u0105 czwartego stopnia w wysoko\u015bci oko\u0142o \u0107wier\u0107 miliona z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kromnow-tragiczny-wypadek-pod-sochaczewem-nie-zyje-rowerzysta-6127611?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek pod Sochaczewem. Nie \u017cyje rowerzysta", "date_published": "2022-09-23 19:23:14+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod Sochaczewem. Nie \u017cyje rowerzysta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fip91m-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-kromnow-6127620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Kromn\u00f3w pod Sochaczewem kierowca auta osobowego potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119, kt\u00f3ry w wyniku poniesionych obra\u017ce\u0144 zmar\u0142. Okoliczno\u015bci wypadku ustala policja pod nadzorem prokuratora."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/belgia-antwerpia-kobieta-z-zakazem-wstepu-do-zoo-z-powodu-niezdrowej-relacji-z-szympansem-6127472?source=rss", "title": "Dosta\u0142a zakaz wst\u0119pu do zoo. Z powodu \"niezdrowej relacji\" z szympansem", "date_published": "2022-09-23 19:05:39+00:00", "description": "<img alt=\"Dosta\u0142a zakaz wst\u0119pu do zoo. Z powodu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gy72d2-szympans-6127523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    53-latce z Antwerpii zabroniono wst\u0119pu do tamtejszego ogrodu zoologicznego po tym, jak sp\u0119dza\u0142a tak du\u017co czasu z jednym z szympans\u00f3w, \u017ce doprowadzi\u0142o to mi\u0119dzy nimi do \"niezdrowej relacji\" - donosi publiczny belgijski nadawca VRT. W ubieg\u0142ym roku kobieta otrzyma\u0142a zakaz odwiedzin samej ma\u0142py, ale jak twierdz\u0105 w\u0142adze zoo, nie stosowa\u0142a si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/antoni-macierewicz-otrzymal-order-orla-bialego-komentarze-6127587?source=rss", "title": "Orze\u0142 Bia\u0142y dla Antoniego Macierewicza. \"Ten order z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 by mu si\u0119 nale\u017ca\u0142, gdyby swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zako\u0144czy\u0142 w 1989 roku\"", "date_published": "2022-09-23 18:57:33+00:00", "description": "<img alt=\"Orze\u0142 Bia\u0142y dla Antoniego Macierewicza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ufrmu-antoni-macierewicz-6127527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aleksander Hall, by\u0142y dzia\u0142acz opozycyjny w czasach PRL i Kawaler Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego komentowa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" przyznanie tego odznaczenia pos\u0142owi PiS Antoniemu Macierewiczowi. - Trzeba rozdzieli\u0107 dwie sprawy: historyczne zas\u0142ugi z czas\u00f3w KOR-u, walki o niepodleg\u0142o\u015b\u0107, i Antoni Macierewicz po 1980 roku - zauwa\u017cy\u0142. W TVN24 wyda"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wojna-na-ukrainie-wladimir-putin-oglosil-mobilizacje-robert-pszczel-i-agnieszka-bryc-komentuja-6127591?source=rss", "title": "\"Putin zagra\u0142 va banque\". Ma \"ogromne k\u0142opoty\" i \"plan na ucieczk\u0119 do przodu\"", "date_published": "2022-09-23 18:52:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtsovx-putin-6112221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obecna dynamika dzia\u0142a na niekorzy\u015b\u0107 Putina - komentowa\u0142 w TVN24 doktor Robert Pszczel, dyplomata, by\u0142y dyrektor Biura Informacji NATO w Moskwie. Doktor Agnieszka Bryc z Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika oceni\u0142a, \u017ce rosyjski dyktator ma \"plan na ucieczk\u0119 do przodu\", kt\u00f3rego cz\u0119\u015bci\u0105 by\u0142y jego ostatnie decyzje."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-estonia-wladze-w-minsku-nakazuja-redukcje-estonskiego-personelu-dyplomatycznego-6127352?source=rss", "title": "Bia\u0142oru\u015b nakazuje Estonii redukcj\u0119 jej personelu dyplomatycznego w Mi\u0144sku. Powodem \"awantury na arenie ONZ\"", "date_published": "2022-09-23 18:42:11+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oru\u015b nakazuje Estonii redukcj\u0119 jej personelu dyplomatycznego w Mi\u0144sku. Powodem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ljraob-prezydent-estonii-alar-karis-przemawia-na-forum-onz-21-wrzesnia-2022-roku-6127601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z \"awanturami na arenie ONZ\" Estonia ma zmniejszy\u0107 personel dyplomatyczny swojej ambasady w Mi\u0144sku - o\u015bwiadczy\u0142o w pi\u0105tek MSZ Bia\u0142orusi. Analogicznie Bia\u0142oru\u015b zmniejszy swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 dyplomatyczn\u0105 w Estonii - zapowiedziano. Jes"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-cena-maksymalna-pradu-dla-podmiotow-wrazliwych-podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-projekt-map-kierowanego-przez-jacka-sasina-6127491?source=rss", "title": "Nowy podatek i maksymalna cena pr\u0105du. Ofensywa Jacka Sasina", "date_published": "2022-09-23 18:13:42+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy podatek i maksymalna cena pr\u0105du. Ofensywa Jacka Sasina\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2arh2e-jacek-sasin-6127511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin poinformowa\u0142 w pi\u0105tek o przygotowanych przez jego resort rozwi\u0105zaniach, maj\u0105cych zapewni\u0107 ochron\u0119 podmiot\u00f3w wra\u017cliwych przed gwa\u0142townymi podwy\u017ckami cen energii elektrycznej. Chodzi o szko\u0142y, szpitale, ale ustawa ma obj\u0105\u0107 tak\u017ce samorz\u0105dy. Projekt przewiduje wprow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-znaleziono-kolejny-masowy-grob-na-wyzwolonych-terenach-6127456?source=rss", "title": "Kolejny masowy gr\u00f3b znaleziony na wyzwolonych terenach Ukrainy.", "date_published": "2022-09-23 18:08:06+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny masowy gr\u00f3b znaleziony na wyzwolonych terenach Ukrainy.\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64pscd-zwloki-wyciagniete-z-masowych-grobow-w-lesie-w-miescie-izium-w-obwodzie-charkowskim-6127254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyzwolonej przez ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119 miejscowo\u015b\u0107 Kozacza \u0141opa\u0144 w obwodzie charkowskim na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy znaleziono masowy gr\u00f3b, w kt\u00f3rym Rosjanie chowali swoje ofiary - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek g\u0142\u00f3wny komendant policji Ukrainy Ihor K\u0142ymenko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/franciszek-pieczka-nie-zyje-aktor-mial-94-lata-6127517?source=rss", "title": "Franciszek Pieczka nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-23 17:54:49+00:00", "description": "<img alt=\"Franciszek Pieczka nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3c3ii0-franciszek-pieczka-nie-zyje-6127522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Franciszek Pieczka, aktor filmowy i teatralny, nie \u017cyje. Mia\u0142 94 lata.\u00a0Zagra\u0142 w wielu filmach polskich i zagranicznych. Widzowie mogli go kojarzy\u0107 z takich obraz\u00f3w jak \"Ziemia obiecana\", \"Potop\", \"Quo vadis\" oraz z serialu \"Czterej pancerni i pies\".\u00a0By\u0142 kawalerem Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/byla-w-ciazy-jej-dziecko-nie-mialo-czaszki-lekarze-odmowili-aborcji-rzecznik-praw-pacjentareaguje-na-reportaz-tvn24-6127436?source=rss", "title": "Rzecznik Praw Pacjenta\u00a0reaguje na reporta\u017c TVN24. \"Sprawie zosta\u0142 nadany najwy\u017cszy priorytet\"", "date_published": "2022-09-23 17:22:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik Praw Pacjenta\u00a0reaguje na reporta\u017c TVN24. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdokkf-miala-miec-na-imie-6123116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Pacjenta Bart\u0142omiej \u0141ukasz Chmielowiec odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do reporta\u017cu TVN24, kt\u00f3ry przedstawi\u0142 histori\u0119 pani Mariny. Kobieta w 17. tygodniu ci\u0105\u017cy us\u0142ysza\u0142a od lekarza, \u017ce z jej dzieckiem wszystko jest w porz\u0105dku, a w 30. tygodniu - \u017ce cierpi ono na bezczaszkowie. \"Post\u0119powanie wszcz\u0119li\u015bmy niezw\u0142ocznie po zapoznaniu s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-rau-o-wystapieniu-siergieja-lawrowa-o-pociagnieciu-rosji-do-odpowiedzialnosci-i-o-stosunkach-polsko-wegierskich-6127329?source=rss", "title": "Rau: trudno wyobrazi\u0107 sobie sprawiedliwe zako\u0144czenie wojny bez poci\u0105gni\u0119cia winnych do odpowiedzialno\u015bci", "date_published": "2022-09-23 17:06:07+00:00", "description": "<img alt=\"Rau: trudno wyobrazi\u0107 sobie sprawiedliwe zako\u0144czenie wojny bez poci\u0105gni\u0119cia winnych do odpowiedzialno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7u7ssn-rau-6127348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyst\u0105pienie Siergieja \u0141awrowa zszokowa\u0142o s\u0142uchaczy, bo nawet nie pr\u00f3bowa\u0142 odnie\u015b\u0107 si\u0119 do zarzut\u00f3w wobec Rosji - komentowa\u0142 w rozmowie z Marcinem Wron\u0105 minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau. Stwierdzi\u0142, \u017ce \"trudno wyobrazi\u0107 sobie sprawiedliwe zako\u0144czenie wojny bez poci\u0105gni\u0119cia winnyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-checi-falszowania-wyborow-przez-przeciwnikow-systme-pegasus-profesor-adam-strzembosz-komentuje-6127367?source=rss", "title": "Profesor Strzembosz wskazuje \"najlepszy czynnik przekonuj\u0105cy, \u017ce te wybory nie b\u0119d\u0105 sfa\u0142szowane\"", "date_published": "2022-09-23 16:55:01+00:00", "description": "<img alt=\"Profesor Strzembosz wskazuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k6jfv-profesor-adam-strzembosz-6127393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor Adam Strzembosz, by\u0142y pierwszy prezes S\u0105du Najwy\u017cszego, odnosz\u0105c si\u0119 w \"Tak jest\" w TVN24 do wypowiedzi Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o tym, \u017ce przeciwnicy chc\u0105 fa\u0142szowa\u0107 wybory, stwierdzi\u0142, \u017ce \"najlepszym czynnikiem przekonuj\u0105cym, \u017ce te wybory nie b\u0119d\u0105 sfa\u0142szowane, to by\u0142aby likwidacja systemu Pegasus\". Jego zdaniem prezes PiS powinien "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2409-pochmurno-z-rozpogodzeniami-temperatura-od-13-do-18-stopni-6127412?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 24.09. Noc z mg\u0142ami, w dzie\u0144 s\u0142o\u0144ce b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 zza chmur", "date_published": "2022-09-23 16:49:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 24.09. Noc z mg\u0142ami, w dzie\u0144 s\u0142o\u0144ce b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 zza chmur\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q5p6lg-mgly-6127434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na noc synoptycy nigdzie nie zapowiadaj\u0105 opad\u00f3w deszczu, ale w niekt\u00f3rych miejscach utworz\u0105 si\u0119 mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107. Sobota 24.09 zapowiada si\u0119 pochmurno z rozpogodzeniami, a temperatura osi\u0105gnie maksymalnie od 13 do 18 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-zbrodnie-wojenne-w-ukrainie-potwierdzone-gwalty-tortury-przetrzymywanie-dzieci-6127271?source=rss", "title": "\u015aledztwo ONZ potwierdza zbrodnie wojenne w Ukrainie. Gwa\u0142ty, tortury, wi\u0119zienie dzieci", "date_published": "2022-09-23 16:39:23+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo ONZ potwierdza zbrodnie wojenne w Ukrainie. Gwa\u0142ty, tortury, wi\u0119zienie dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-ql6s5r-masowy-grob-w-lesie-w-poblizu-wyzwolonego-miasta-izium-6117800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pope\u0142nienie w Ukrainie zbrodni wojennych potwierdzi\u0142 w pi\u0105tek Erik Mose, przewodnicz\u0105cy komisji \u015bledczej ONZ ds. Ukrainy. Zaznaczy\u0142 przy tym, \u017ce komisja nie posiada jeszcze dowod\u00f3w na stwierdzenie, czy pope\u0142nione zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rachunek-za-prad-wzrosnie-o-280-procent-miasto-ma-plan-jak-zaoszczedzic-na-zuzyciu-6127293?source=rss", "title": "Rachunek za pr\u0105d wzro\u015bnie o 280 procent. Warszawa ma plan, jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na zu\u017cyciu", "date_published": "2022-09-23 16:21:06+00:00", "description": "<img alt=\"Rachunek za pr\u0105d wzro\u015bnie o 280 procent. Warszawa ma plan, jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na zu\u017cyciu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pu2nau-warszawa-shutterstock2063336414-1-5713911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O p\u00f3\u0142 miliarda maj\u0105 wzrosn\u0105\u0107 w przysz\u0142ym roku rachunki miasta za energi\u0119 elektryczn\u0105 - alarmuje sto\u0142eczny ratusz. Przedstawia r\u00f3wnie\u017c plan, kt\u00f3ry pozwoli ograniczy\u0107 koszty. Ponadto apeluje do w\u0142adz centralnych o wsparcie dla samorz\u0105d\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiana-czasu-na-zimowy-2022-kiedy-zmieniamy-czas-i-przestawiamy-zegarki-6127357?source=rss", "title": "Zmiana czasu na zimowy. Kiedy przestawiamy zegarki?", "date_published": "2022-09-23 16:18:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana czasu na zimowy. Kiedy przestawiamy zegarki?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-b408ue-zmiana-czasu-na-letni-2021-kiedy-przestawiamy-zegarki-z-czasu-zimowego-5042275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi w nocy z 29 na 30 pa\u017adziernika. O godzinie 3.00 nale\u017cy przestawi\u0107 wskaz\u00f3wki zegara na godzin\u0119 2.00. Oznacza to, \u017ce b\u0119dziemy mogli pospa\u0107 o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lodz-otwock-skoczek-spadochronowy-ktory-przezyl-wypadek-pod-lodzia-to-policjant-z-otwocka-6127358?source=rss", "title": "Skoczek spadochronowy, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 wypadek pod Piotrkowem Trybunalskim, to policjant z Otwocka", "date_published": "2022-09-23 16:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skoczek spadochronowy, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 wypadek pod Piotrkowem Trybunalskim, to policjant z Otwocka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvaplw-wypadek-spadochroniarzy-pod-piotrkowem-trybunalskim-6126602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden ze skoczk\u00f3w spadochronowych, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 wypadek w miejscowo\u015bci Longion\u00f3wka pod Piotrkowem Trybunalskim, to policjant z otwockiej komendy. Jego koledzy apeluj\u0105 o oddawanie krwi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-praga-polnoc-policja-18-latek-grozil-uczniom-liceum-nozem-aresztowany-6127333?source=rss", "title": "Policja: 18-latek grozi\u0142 uczniom liceum no\u017cem. Aresztowany", "date_published": "2022-09-23 16:06:50+00:00", "description": "<img alt=\"Policja: 18-latek grozi\u0142 uczniom liceum no\u017cem. Aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2uavgn-areszt-dla-podejrzanego-o-atak-nozem-6127314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzj\u0105 s\u0105du 18-latek, kt\u00f3ry przed liceum na Pradze P\u00f3\u0142noc z no\u017cem w r\u0119ku zaatakowa\u0142 kilkoro uczni\u00f3w, trafi\u0142 do aresztu na trzy miesi\u0105ce \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek komisarz Paulina Onyszko z p\u00f3\u0142nocnopraskiej komendy policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-donald-trump-oskarzony-o-zgwalcenie-pisarki-w-sklepowej-przymierzalni-6125410?source=rss", "title": "Znana pisarka oskar\u017ca Donalda Trumpa o gwa\u0142t w sklepowej przymierzalni. Zapowiada, \u017ce udowodni to przed s\u0105dem", "date_published": "2022-09-23 16:01:16+00:00", "description": "<img alt=\"Znana pisarka oskar\u017ca Donalda Trumpa o gwa\u0142t w sklepowej przymierzalni. Zapowiada, \u017ce udowodni to przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d6g474-donald-trump-5520677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elizabeth Jean Carroll, pisarka, kt\u00f3ra oskar\u017cy\u0142a Donalda Trumpa o gwa\u0142t, zamierza z\u0142o\u017cy\u0107 nowy pozew przeciwko by\u0142emu prezydentowi Stan\u00f3w Zjednoczonych. Ju\u017c drugi w tej sprawie. Trump odpiera zarzuty, twierdz\u0105c mi\u0119dzy innymi, \u017ce nie zna Carroll. W rozmowie z \"Guardianem\" pi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bank-polski-bank-pekao-santander-bank-polska-ing-bank-slaski-mbank-bank-bps-nest-bank-bnp-paribas-przerwy-w-bankach-utrudnienia-lista-bankow-6127294?source=rss", "title": "Utrudnienia dla klient\u00f3w najwi\u0119kszych bank\u00f3w. \"Wszystkie wa\u017cne transakcje wykonaj wcze\u015bniej\"", "date_published": "2022-09-23 16:00:32+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla klient\u00f3w najwi\u0119kszych bank\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1lkfv-bankomat-bank-platnosci-4659429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO Bank Polski, Bank Pekao, Santander Bank Polska, ING Bank \u015al\u0105ski oraz mBank - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y przerwy w najbli\u017cszych dniach. Oznacza to utrudnienia dla klient\u00f3w, mi\u0119dzy innymi w dost\u0119pie do konta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokurator-ewa-wrzosek-z-prokuratury-rejonowej-warszawa-mokotow-musi-sie-tlumaczyc-w-sprawie-wywiadu-zostala-wezwana-na-dywanik-6126917?source=rss", "title": "Prokurator Ewa Wrzosek musi si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 w sprawie wywiadu. Zosta\u0142a \"wezwana na tak zwany dywanik\"", "date_published": "2022-09-23 15:53:18+00:00", "description": "<img alt=\"Prokurator Ewa Wrzosek musi si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 w sprawie wywiadu. Zosta\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vq075v-prokurator-ewa-wrzosek-6127166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator Ewa Wrzosek z Prokuratury Rejonowej Warszawa-Mokot\u00f3w zosta\u0142a - jak sama to okre\u015bli\u0142a - \"wezwana na tak zwany dywanik\" przez swoj\u0105 prze\u0142o\u017con\u0105, a tak\u017ce zobowi\u0105zana przez ni\u0105 do z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144 w zwi\u0105zku z tym, \u017ce opu\u015bci\u0142a swoje stanowisko pracy i udzieli\u0142a wywiadu jednej z telewizji interne"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niepokojace-skandaliczne-szokujace-eksperci-o-pytaniach-w-ankiecie-oplaconej-przez-resort-edukacji-6127225?source=rss", "title": "Niepokoj\u0105ce, skandaliczne, szokuj\u0105ce. Eksperci o pytaniach w ankiecie op\u0142aconej przez resort edukacji", "date_published": "2022-09-23 15:39:42+00:00", "description": "<img alt=\"Niepokoj\u0105ce, skandaliczne, szokuj\u0105ce. Eksperci o pytaniach w ankiecie op\u0142aconej przez resort edukacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0uyoqw-lesbijka-lesbijki-lgbt-para-shutterstock1987833428-6125534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomorska Rada O\u015bwiatowa przygotowa\u0142a opini\u0119 w sprawie kontrowersyjnej ankiety skierowanej do 13- i 14-latk\u00f3w w ramach projektu \"M\u0142odzie\u017c 4.0\". Lista zastrze\u017ce\u0144 jest d\u0142uga. \"Jedne z najbardziej szokuj\u0105cych pyta\u0144\" skierowanych do m\u0142odzie\u017cy, doty"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/rykowisko-jeleni-zwierzeta-w-okresie-godowym-w-okolicach-bialej-podlaskiej-6127274?source=rss", "title": "Chc\u0105 odstraszy\u0107 konkurenta i zdoby\u0107 partnerk\u0119. \"S\u0105 mniej uwa\u017cne i \u0142atwiej je podgl\u0105da\u0107\"", "date_published": "2022-09-23 15:39:20+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 odstraszy\u0107 konkurenta i zdoby\u0107 partnerk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q8o3nv-54-6127281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prze\u0142om lata i jesieni to czas, w kt\u00f3rym rozpoczyna si\u0119 rykowisko jeleni. Zdj\u0119cia tych majestatycznych zwierz\u0105t w okresie godowym zaobserwowanych w okolicach Bia\u0142ej Podlaskiej (Lubelskie) otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/baltic-pipe-pgnig-zawarlo-umowy-na-dostawy-gazu-podano-ilosc-6127229?source=rss", "title": "PGNiG zawar\u0142o umowy na dostawy gazu nowym gazoci\u0105giem. Podano ilo\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-23 15:06:05+00:00", "description": "<img alt=\"PGNiG zawar\u0142o umowy na dostawy gazu nowym gazoci\u0105giem. Podano ilo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uc0vhs-pgnig-centrala-5992120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie G\u00f3rnictwo Naftowe i Gazownictwo (PGiNG) zawar\u0142o umowy ze sp\u00f3\u0142kami z grupy Equinor ASA na dostawy gazu od stycznia 2023 roku do stycznia 2033 roku. Kontrakty przewiduj\u0105 dostaw\u0119 do 2,4 miliarda metr\u00f3w sze\u015bciennych gazu rocznie - poinformowano w komunikacie. Surowiec ma by\u0107 dostarczany gazoci\u0105giem Ba"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pieniadze-z-kpo-dla-polski-deklaracja-szefowej-ke-ursuli-von-der-leyen-6127163?source=rss", "title": "Szefowa KE Ursula von der Leyen o polskim KPO. \"Dlatego nie mo\u017cemy i nie wyp\u0142acimy \u017cadnych pieni\u0119dzy\"", "date_published": "2022-09-23 14:58:20+00:00", "description": "<img alt=\"Szefowa KE Ursula von der Leyen o polskim KPO. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4xj899-ursula-von-der-leyen-6127161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski rz\u0105d nie chce zmieni\u0107 prawa w spos\u00f3b, jaki zapisali\u015bmy w naszej umowie w kwestii przywr\u00f3cenia niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa - przyzna\u0142a szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 na potrzeb\u0119 zmian w polskim wymiarze sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3re zapisane s\u0105 w tak zwanych kamieniach milowych, a kt\u00f3rych spe\u0142n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ksiadz-jan-kaczkowski-kiedy-byl-smiertelnie-chory-mowil-jestem-lapczywy-zycia-johnny-premiera-filmu-o-ksiedzu-kaczkowskim-6126621?source=rss", "title": "By\u0142 ju\u017c \u015bmiertelnie chory, gdy m\u00f3wi\u0142: \u017cycie jest pi\u0119kne, jestem \u0142apczywy \u017cycia. Kim by\u0142 ksi\u0105dz Jan Kaczkowski", "date_published": "2022-09-23 14:44:48+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 ju\u017c \u015bmiertelnie chory, gdy m\u00f3wi\u0142: \u017cycie jest pi\u0119kne, jestem \u0142apczywy \u017cycia. Kim by\u0142 ksi\u0105dz Jan Kaczkowski\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a6ytim-ksiadz-jan-kaczkowski-puckie-hospicjum-pw-sw-ojca-pio-4185856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pacjentom swojego hospicjum ksi\u0105dz Jan Kaczkowski pomaga\u0142 w odchodzeniu, podczas gdy sam mia\u0142 glejaka m\u00f3zgu, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 dla niego wyrokiem \u015bmierci. O radzeniu sobie z chorob\u0105 i trudno\u015bciami m\u00f3wi\u0142 z w\u0142a\u015bciwym sobie dysta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/projekt-twoj-swiadomy-wybor-w-swietokrzyskim-centrum-onkologii-w-ciagu-pieciu-lat-zbadali-12-tysiecy-osob-6127073?source=rss", "title": "Projekt \"Tw\u00f3j \u015bwiadomy wyb\u00f3r\". W \u015awi\u0119tokrzyskim Centrum Onkologii w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat zbadali 12 tysi\u0119cy os\u00f3b", "date_published": "2022-09-23 14:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pfbjtc-swietokrzyskie-centrum-onkologii-6082452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Onkologii podsumowa\u0142o efekty pi\u0119cioletniego projektu, kt\u00f3ry mia\u0142 na celu szybk\u0105 diagnoz\u0119 nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi. Przebadano w tym czasie 12 tysi\u0119cy os\u00f3b. - Nowotwory g\u0142owy i szyi odbieraj\u0105 nam cz\u0142owiecze\u0144stwo; konieczna jest wczesna diagnoza i profilaktyka - m\u00f3wi\u0142 doktor S\u0142awomir\u00a0Ok\u0142a, kierownik Kliniki Otolaryngologii, Chirurgi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/piotrkow-trybunalski-pedzil-mclarenem-po-remontowanym-odcinku-a1-6127146?source=rss", "title": "P\u0119dzi\u0142 McLarenem po remontowanym odcinku A1", "date_published": "2022-09-23 14:38:08+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 McLarenem po remontowanym odcinku A1\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c6jo47-pedzil-mclarenem-remontowanym-odcinkiem-a1-6127001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Piotrkowa Trybunalskiego (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali kierowc\u0119 McLarena, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 o 89 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 pr\u0119dko\u015b\u0107 na remontowanym odcinku autostrady A1, gdzie obowi\u0105zuje ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. 29-latek zosta\u0142 ukarany mandatem, a na jego konto trafi\u0142o 15 pun"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-po-urodzeniu-adelina-wazyla-niemal-65-kg-jej-guz-ponad-trzy-pomogli-lekarze-instytutu-centrum-zdrowia-matki-polki-6127087?source=rss", "title": "Po urodzeniu Adelina wa\u017cy\u0142a niemal 6,5 kg, jej guz ponad trzy. Wkr\u00f3tce dziewczynka opu\u015bci szpital", "date_published": "2022-09-23 14:32:27+00:00", "description": "<img alt=\"Po urodzeniu Adelina wa\u017cy\u0142a niemal 6,5 kg, jej guz ponad trzy. Wkr\u00f3tce dziewczynka opu\u015bci szpital\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzxuyk-lekarze-uratowali-dziecko-ktore-urodzilo-sie-z-guzem-wazacym-ponad-3-kg-6127055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekarze z Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi uratowali dziewczynk\u0119, kt\u00f3ra urodzi\u0142a si\u0119 z olbrzymim, bo wa\u017c\u0105cym ponad trzy kilogramy guzem krzy\u017cowo-ogonowym. Dziecko bezpiecznie przysz\u0142o na \u015bwiat, przesz\u0142o operacj\u0119 u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/julia-mendel-byla-rzeczniczka-prasowa-wolodymyra-zelenskiego-o-walce-z-rosyjska-dezinformacja-wywiad-6119209?source=rss", "title": "By\u0142a rzeczniczka Ze\u0142enskiego w tvn24.pl ujawnia kulisy wsp\u00f3\u0142pracy z prezydentem", "date_published": "2022-09-23 14:25:45+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a rzeczniczka Ze\u0142enskiego w tvn24.pl ujawnia kulisy wsp\u00f3\u0142pracy z prezydentem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zb7gq1-julia-mendel-6123256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O ukrai\u0144skim prezydencie m\u00f3wi: pracoholik, pij\u0105cy hektolitry kawy, uzale\u017cniony od sportu, a w sytuacjach kryzysowych - nie do zatrzymania. Jak zmieni\u0142 si\u0119 w ostatnim czasie? - Chyba ju\u017c nie \u017cartuje tak cz\u0119sto jak kiedy\u015b - m\u00f3wi Julia Mendel w pierwszym takim wywiadzie w polskich mediach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wysokie-ceny-energii-samorzady-rozpisuja-przetargi-drozej-za-prad-nawet-o-dziesiec-razy-niz-obecnie-samorzadowa-mapa-podwyzek-6127066?source=rss", "title": "Jedni si\u0119 buntuj\u0105, inni rozpaczliwie tn\u0105 koszty. Samorz\u0105dowa mapa podwy\u017cek", "date_published": "2022-09-23 14:22:28+00:00", "description": "<img alt=\"Jedni si\u0119 buntuj\u0105, inni rozpaczliwie tn\u0105 koszty. Samorz\u0105dowa mapa podwy\u017cek\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-zy940v-samorzadowcy-o-nowych-wysokich-cenach-za-prad-6127159/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3rzy samorz\u0105dowcy - jak ci z Poznania - uwa\u017caj\u0105, \u017ce zaproponowane ceny za energi\u0119 elektryczn\u0105 s\u0105 nieporozumieniem. Inni - jak ci w Koszalinie - rozpaczliwie szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci. Jeszcze inni - jak w przypadku Bydgoszczy - maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy przetargi na zakup pr\u0105du odbyw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jowisz-bedzie-najblizej-ziemi-od-59-lat-wielka-opozycja-jowisza-juz-wkrotce-6127135?source=rss", "title": "Najwi\u0119ksza planeta Uk\u0142adu S\u0142onecznego b\u0119dzie najbli\u017cej Ziemi od 59 lat", "date_published": "2022-09-23 14:22:28+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119ksza planeta Uk\u0142adu S\u0142onecznego b\u0119dzie najbli\u017cej Ziemi od 59 lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-olxnlf-jowisz-uchwycony-przez-sonde-juno-12-lutego-2019-roku-5630522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w obserwacji nocnego nieba czeka prawdziwa gratka. Jowisz znajdzie si\u0119 wkr\u00f3tce najbli\u017cej Ziemi od 1963 roku, dzi\u0119ki czemu najwi\u0119ksz\u0105 planet\u0119 Uk\u0142adu S\u0142onecznego z \u0142atwo\u015bci\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 przy u\u017cyciu amatorskich urz\u0105dze\u0144. Jednocze\u015bnie dojdzie do z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-pseudoreferendum-na-okupowanych-terytoriach-doniesienia-o-naduzyciach-okupantow-6127105?source=rss", "title": "Komisje puste, uzbrojeni m\u0119\u017cczy\u017ani przychodz\u0105 pod drzwi mieszka\u0144. Pseudoreferenda na okupowanych terenach", "date_published": "2022-09-23 14:21:44+00:00", "description": "<img alt=\"Komisje puste, uzbrojeni m\u0119\u017cczy\u017ani przychodz\u0105 pod drzwi mieszka\u0144. Pseudoreferenda na okupowanych terenach\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-svybyl-pseudoreferendum-na-okupowanych-przez-rosje-terenach-ukrainy-6127130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na okupowanych przez Rosj\u0119 terytoriach Ukrainy trwaj\u0105 referenda dotycz\u0105ce przy\u0142\u0105czenia do Federacji Rosyjskiej. Niezale\u017cne media i urz\u0119dnicy donosz\u0105 o nadu\u017cyciach ze strony okupant\u00f3w - zmuszaniu do g\u0142osowania, gro\u017abach - a tak\u017ce o n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-uniwersytet-ekonomiczny-zamyka-plywalnie-powodem-ceny-pradu-i-wysokie-koszty-utrzymania-obiektow-6126981?source=rss", "title": "Krakowska uczelnia zamyka p\u0142ywalni\u0119. Z powodu oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-09-23 14:18:48+00:00", "description": "<img alt=\"Krakowska uczelnia zamyka p\u0142ywalni\u0119. Z powodu oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lu4li1-plywania-uniwersytetu-ekonomicznego-w-krakowie-6126958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uniwersytet Ekonomiczny w Krakowie zamyka do odwo\u0142ania uczelnian\u0105 p\u0142ywalni\u0119. Pow\u00f3d? Jak t\u0142umaczy uczelnia, \"nag\u0142y wzrost koszt\u00f3w energii oraz utrzymania obiekt\u00f3w, przy braku adekwatnych zwi\u0119ksze\u0144 finansowania\". Nie wiadomo, czy basen zostanie otwarty w drugim semestrze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/aktor-ryan-grantham-skazany-na-dozywocie-za-zabojstwo-matki-celem-mial-byc-premier-kanady-6127067?source=rss", "title": "Aktor Ryan Grantham skazany na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo matki. Strzeli\u0142 jej w ty\u0142 g\u0142owy, gdy gra\u0142a na pianinie", "date_published": "2022-09-23 14:06:04+00:00", "description": "<img alt=\"Aktor Ryan Grantham skazany na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo matki. Strzeli\u0142 jej w ty\u0142 g\u0142owy, gdy gra\u0142a na pianinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-heoni4-ryan-grantham-zdjecie-z-2013-roku-5753252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znany z serialu \u201cRiverdale\u201d aktor Ryan Grantham zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za zabicie swojej matki i planowanie zamachu na premiera Kanady Justina Trudeau. Kanadyjczyk nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 ubiega\u0107 o warunkowe zwolnienie przez 14 lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-inwestor-tlumaczy-sprawe-zamurowania-sladow-po-kulach-z-czasow-wojny-6125245?source=rss", "title": "Inwestor: ratowali\u015bmy stary tynk, \u015blady po wojennych kulach b\u0119d\u0105 przykryte szyb\u0105", "date_published": "2022-09-23 14:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Inwestor: ratowali\u015bmy stary tynk, \u015blady po wojennych kulach b\u0119d\u0105 przykryte szyb\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-llpspw-slady-po-kulach-znajdowaly-sie-na-elewacji-budynku-przy-ulicy-emilii-plater-7-6124311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwestor remontuj\u0105cy zabytkow\u0105 kamienic\u0119 przy Emilii Plater 7 twierdzi, \u017ce nie dosz\u0142o do zatynkowania wojennych \u015blad\u00f3w po kulach. Zapewnia, \u017ce zabezpieczy\u0142 je zgodnie z nakazem Mazowieckiego Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/notowania-zlotego-23092022-kurs-dolara-euro-franka-wig-wig20-czerwien-na-gieldzie-6126182?source=rss", "title": "Dolar najdro\u017cszy w historii, gie\u0142da w czerwieni", "date_published": "2022-09-23 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dolar najdro\u017cszy w historii, gie\u0142da w czerwieni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b13gyo-kurs-dolara-4636792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dolar ameryka\u0144ski w pi\u0105tek oko\u0142o godziny 18.30 kosztowa\u0142 blisko 4,90 z\u0142otego. To najwy\u017cszy poziom w historii. Do poziomu 5 z\u0142otych ponownie zbli\u017cy\u0142 si\u0119 frank szwajcarski. Opr\u00f3cz s\u0142abego z\u0142otego ostatni dzie\u0144 tygodnia przyni\u00f3s\u0142 te\u017c du\u017ce spadki indeks\u00f3w na warszawskiej gie\u0142dzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/notowania-zlotego-23092022-kurs-dolara-euro-franka-6126182?source=rss", "title": "Z\u0142oty \"w magiczny spos\u00f3b\" odrabia straty", "date_published": "2022-09-23 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvkxqv-pieniadze-zlotowki-pln-shutterstock1246227253-5760573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska waluta w pi\u0105tek po po\u0142udniu umacnia si\u0119 wzgl\u0119dem euro. Ruch na parze EUR/PLN zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 analityk\u00f3w. W ich ocenie mog\u0142o doj\u015b\u0107 do interwencji na rynku walutowym w celu umocnienia z\u0142otego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-dziesiecina-w-kosciele-arcybiskup-marek-jedraszewski-wprowadza-nowy-podatek-od-przychodow-parafii-6126921?source=rss", "title": "Krakowska kuria wprowadza dziesi\u0119cin\u0119. Ma pokry\u0107 rosn\u0105ce koszty w parafiach", "date_published": "2022-09-23 13:57:25+00:00", "description": "<img alt=\"Krakowska kuria wprowadza dziesi\u0119cin\u0119. Ma pokry\u0107 rosn\u0105ce koszty w parafiach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-966wmo-arcybiskup-marek-jedraszewski-5162730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metropolita krakowski arcybiskup Marek J\u0119draszewski wprowadzi\u0142 dekretem 10-procentowy podatek od przychod\u00f3w podleg\u0142ych mu parafii. To op\u0142ata solidarno\u015bciowa, z kt\u00f3rej zaspokajane maj\u0105 by\u0107 potrzeby mniej zamo\u017cnych parafii. P\u0142aci\u0107 b\u0119d\u0105 ci proboszczowie, kt\u00f3rzy otrzymuj\u0105 pieni\u0105dze na przyk\u0142ad"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-rzad-planuje-zamrozenie-cen-pradu-ale-z-limitem-sa-informacje-o-projekcie-ustawy-6127034?source=rss", "title": "Oto rz\u0105dowy plan w sprawie rachunk\u00f3w za pr\u0105d", "date_published": "2022-09-23 13:53:17+00:00", "description": "<img alt=\"Oto rz\u0105dowy plan w sprawie rachunk\u00f3w za pr\u0105d \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6aoemm-kuchnia-kuchenka-prad-energia-elektryczna-shutterstock363562481-6112482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d pracuje nad zamro\u017ceniem cen pr\u0105du w 2023 roku do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia. W pi\u0105tek na rz\u0105dowych stronach opublikowano informacje o zapowiadanym projekcie ustawy. Ma on zosta\u0107 przyj\u0119ty Rad\u0119 Ministr\u00f3w jeszcze w tym miesi\u0105cu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-czterolatek-zginal-pociagniety-przez-tramwaj-sledczy-przesluchali-babcie-chlopca-6127096?source=rss", "title": "Czterolatek zgin\u0105\u0142 poci\u0105gni\u0119ty przez tramwaj. \u015aledczy przes\u0142uchali babci\u0119 ch\u0142opca", "date_published": "2022-09-23 13:40:20+00:00", "description": "<img alt=\"Czterolatek zgin\u0105\u0142 poci\u0105gni\u0119ty przez tramwaj. \u015aledczy przes\u0142uchali babci\u0119 ch\u0142opca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0why7j-smiertelne-potracenie-dziecka-na-pradze-6067069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa \u015bledztwo w sprawie tragicznego wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 4-letni ch\u0142opiec poci\u0105gni\u0119ty przez tramwaj wzd\u0142u\u017c torowiska. Prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce \u015bledczy przes\u0142uchali babci\u0119 ch\u0142opca. Motorniczy, ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, nie zosta\u0142 jeszcze przes\u0142uchany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/baltic-pipe-co-to-jest-co-warto-wiedziec-o-gazociagu-uniezalezniajacym-od-rosji-6126540?source=rss", "title": "Baltic Pipe - co to za gazoci\u0105g? Dlaczego jest tak wa\u017cny dla Polski?", "date_published": "2022-09-23 13:37:57+00:00", "description": "<img alt=\"Baltic Pipe - co to za gazoci\u0105g? Dlaczego jest tak wa\u017cny dla Polski?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bvi6l2-baltic-pipe-5125424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazoci\u0105g Baltic Pipe to strategiczna inwestycja, kt\u00f3ra wed\u0142ug polskich w\u0142adz ma by\u0107 \"kamieniem milowym\" na drodze do niezale\u017cno\u015bci gazowej od Rosji. Pozwoli Polsce na dostarczanie du\u017cych ilo\u015bci gazu ziemnego z norweskich z\u0142\u00f3\u017c. Jak dok\u0142adnie wygl\u0105da ta inwestycja i dlaczego Baltic Pipe jest taki wa\u017cny?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/piotr-trojan-z-nagroda-za-najlepsza-role-meska-w-filmie-johnny-rozmowa-6125838?source=rss", "title": "Piotr Trojan w tvn24.pl: Wspomnienie szko\u0142y aktorskiej to okres \u015bci\u015bni\u0119tego brzucha i l\u0119ku, ci\u0105g\u0142ej oceny", "date_published": "2022-09-23 13:36:35+00:00", "description": "<img alt=\"Piotr Trojan w tvn24.pl: Wspomnienie szko\u0142y aktorskiej to okres \u015bci\u015bni\u0119tego brzucha i l\u0119ku, ci\u0105g\u0142ej oceny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cmspw-dawid-ogrodnik-i-piotr-trojan-na-planie-johnnyego-6126273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 \"ma\u0142ym grubaskiem\" ze \u015al\u0105ska, kt\u00f3ry do tego sepleni\u0142. Ale nigdy nie przestawa\u0142 marzy\u0107 o aktorstwie, cho\u0107 logopeda nie dawa\u0142 mu na to szans. Szans na du\u017ce filmowe role nie dawa\u0142a mu r\u00f3wnie\u017c bran\u017ca. Tymczasem w ci\u0105gu dw\u00f3ch minionych lat P"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/czestochowa-dominikanin-pawel-m-z-wroclawia-skazany-za-zgwalcenie-kobiety-6127018?source=rss", "title": "Dominikanin Pawe\u0142 M. skazany za zgwa\u0142cenie kobiety", "date_published": "2022-09-23 12:56:23+00:00", "description": "<img alt=\"Dominikanin Pawe\u0142 M. skazany za zgwa\u0142cenie kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f3ltgh-dominikanie-we-wroclawiu-5056653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dominikanin Pawe\u0142 M. us\u0142ysza\u0142 wyrok czterech lat bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia za gwa\u0142t na kobiecie i \"zmuszanie jej do innej czynno\u015bci seksualnej w okresie od maja 2011 do sierpnia 2018 roku\". Do przest\u0119pstw mia\u0142o dochodzi\u0107 we wsp\u00f3lnocie, kt\u00f3ra mia\u0142a mie\u0107 cechy sekty. Wyrok s\u0105du nie jest prawomocny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/seminarium-w-orchard-lake-w-usa-skandal-dotyczacy-molestowania-nieoficjalnie-jest-ugoda-miedzy-ofiarami-a-ksiedzem-miroslawem-krolem-sledztwo-prokuratury-trwa-6125291?source=rss", "title": "Ofiary ksi\u0119dza Miros\u0142awa Kr\u00f3la z Orchard Lake dostan\u0105 odszkodowanie, maj\u0105 prawo m\u00f3wi\u0107 o molestowaniu", "date_published": "2022-09-23 12:46:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ofiary ksi\u0119dza Miros\u0142awa Kr\u00f3la z Orchard Lake dostan\u0105 odszkodowanie, maj\u0105 prawo m\u00f3wi\u0107 o molestowaniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jalbn-orchard-lake-schools-5116023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozywaj\u0105cy ksi\u0119dza Miros\u0142awa Kr\u00f3la zgodzili si\u0119 na ugod\u0119 w post\u0119powaniu przedprocesowym i wycofali oskar\u017cenia o molestowanie. Maj\u0105 otrzyma\u0107 wysokie odszkodowanie, a w ramach ugody zachowali sobie prawo do m\u00f3wienia o krzywdach, kt\u00f3rych do\u015bwiadczyli \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/literatura-ksiazki-zbyt-niebezpieczne-by-je-czytac-jakie-ksiazki-i-dlaczego-trafialy-na-indeks-6125525?source=rss", "title": "10 ksi\u0105\u017cek zbyt niebezpiecznych, by je czyta\u0107. Jakie tytu\u0142y i dlaczego zosta\u0142y zakazane? Ta lista zaskakuje", "date_published": "2022-09-23 12:39:42+00:00", "description": "<img alt=\"10 ksi\u0105\u017cek zbyt niebezpiecznych, by je czyta\u0107. Jakie tytu\u0142y i dlaczego zosta\u0142y zakazane? Ta lista zaskakuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9djk2-ksiazki-biblioteka-stos-shutterstock732217162-4921000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa Tydzie\u0144 Zakazanych Ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3ry w tym roku odbywa si\u0119 pod has\u0142em \"Ksi\u0105\u017cki nas \u0142\u0105cz\u0105. Cenzura nas dzieli\". Ksi\u0105\u017cki prowokuj\u0105, sk\u0142aniaj\u0105 do my\u015blenia, inspiruj\u0105 protesty. To tylko kilka z powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych nawet wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie nie brak t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-pogoda-w-polsce-jesien-2022-do-polski-wleje-sie-na-chwile-cieplejsze-powietrze-pozniej-czeka-nas-przebudowa-pola-barycznego-6126905?source=rss", "title": "Zimno wam? Mamy troch\u0119 dobrych wiadomo\u015bci", "date_published": "2022-09-23 12:24:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zimno wam? Mamy troch\u0119 dobrych wiadomo\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9nteqg-w-weekend-miejscami-bedzie-blisko-20-stopni-6127006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend temperatura wzro\u015bnie miejscami do 19 stopni Celsjusza. Ciep\u0142o zostanie z nami przez chwil\u0119 - ju\u017c w \u015brod\u0119 temperatura maksymalna nigdzie nie b\u0119dzie dochodzi\u0107 do 15 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gaz-ziemny-czy-wystarczy-gazu-na-zime-20222023-ile-polska-ma-gazu-w-magazynach-6126862?source=rss", "title": "Steinhoff: polskie magazyny gazu s\u0105 jednymi z najmniejszych w Europie. Mieszcz\u0105 15 procent rocznego zu\u017cycia", "date_published": "2022-09-23 12:24:10+00:00", "description": "<img alt=\"Steinhoff: polskie magazyny gazu s\u0105 jednymi z najmniejszych w Europie. Mieszcz\u0105 15 procent rocznego zu\u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qaa6m5-gazociag-gaz-przesyl-5705756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie magazyny gazu s\u0105 w stosunku do zu\u017cycia jednymi z najmniejszych w Europie, ich pojemno\u015b\u0107 to oko\u0142o 15 procent rocznego zu\u017cycia. Nie przekazuje si\u0119 opinii publicznej prawdziwych danych - m\u00f3wi\u0142 w programie \"Jeden na jeden\" w TVN24 Janusz Steinhoff, by\u0142y minister "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/katastrofa-w-odrze-wladze-oglaszaja-program-naprawczy-odry-naukowcy-sytuacja-jest-wciaz-tragiczna-zadne-miliony-nie-pomoga-6126924?source=rss", "title": "W\u0142adze og\u0142aszaj\u0105 program naprawczy Odry. Naukowcy: sytuacja jest wci\u0105\u017c tragiczna, \u017cadne miliony nie pomog\u0105", "date_published": "2022-09-23 12:23:40+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze og\u0142aszaj\u0105 program naprawczy Odry. Naukowcy: sytuacja jest wci\u0105\u017c tragiczna, \u017cadne miliony nie pomog\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohqqu6-wroclaw-23092022-akcja-odratujmy-odre-6127011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wci\u0105\u017c nie znaleziono i nie ukarano winnych katastrofy ekologicznej w Odrze, a rzeka nadal jest bardzo zasolona, co prowadzi\u0107 mo\u017ce do powt\u00f3rzenia tragedii - podkre\u015blaj\u0105 ekolodzy. Tymczasem w\u0142adze zapowiadaj\u0105 wprowadzenie program\u00f3w naprawczych i przezna"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chosta-2-nowy-wariant-koronawirusa-wykryty-u-rosyjskich-nietoperzy-jest-oporny-na-szczepionki-6126879?source=rss", "title": "Chosta-2, wykryty u rosyjskich nietoperzy wariant koronawirusa, odporny na szczepionki. Naukowcy ostrzegaj\u0105", "date_published": "2022-09-23 12:16:47+00:00", "description": "<img alt=\"Chosta-2, wykryty u rosyjskich nietoperzy wariant koronawirusa, odporny na szczepionki. Naukowcy ostrzegaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5d677y-nietoperze-5656335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa o\u015bmiu naukowc\u00f3w pod kierownictwem Michaela Letko opublikowa\u0142a w tym miesi\u0105cu na \u0142amach naukowego czasopisma PLOS Pathogens prac\u0119, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce odkryty w 2020 roku w\u015br\u00f3d rosyjskich podkowc\u00f3w du\u017cych (gatunek nietoperzy) koronawirus Chosta-2, jest odporny na dotychcz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/komisja-europejska-ursula-von-der-leyen-przed-wyborami-we-wloszech-nawiazuje-do-sytuacji-w-polsce-i-na-wegrzech-6126949?source=rss", "title": "Przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen przed wyborami we W\u0142oszech: mamy narz\u0119dzia, jak w przypadku W\u0119gier i Polski", "date_published": "2022-09-23 12:16:35+00:00", "description": "<img alt=\"Przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen przed wyborami we W\u0142oszech: mamy narz\u0119dzia, jak w przypadku W\u0119gier i Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4nzetw-od-lewej-silvio-berlusconi-giorgia-meloni-i-matteo-salvini-6110084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli sprawy we W\u0142oszech po niedzielnych wyborach \"p\u00f3jd\u0105 w trudnym kierunku, mamy narz\u0119dzia, jak w przypadku Polski i W\u0119gier\"- powiedzia\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. S\u0142owa te oburzy\u0142y lidera "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przejazd-kolumny-transportowej-z-czolgami-nagranie-6126312?source=rss", "title": "\"Zaobserwowa\u0142em ju\u017c drugi raz transport czo\u0142g\u00f3w\". Nagranie przejazdu kolumny", "date_published": "2022-09-23 12:06:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tii1r-transport-czolgow-w-warszawie-6126302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy informacj\u0119 o transporcie czo\u0142g\u00f3w. Na nagraniu wida\u0107 kolumn\u0119 poruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 Wa\u0142em Miedzeszy\u0144skim."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-gruzja-kolejki-na-granicach-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-nawet-na-rowerach-6126820?source=rss", "title": "Kolejki na granicy z Gruzj\u0105. Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 nawet na rowerach", "date_published": "2022-09-23 11:47:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejki na granicy z Gruzj\u0105. Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 nawet na rowerach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-epdee4-dlugie-kolejki-na-granicy-z-gruzja-rosjanie-uciekaja-nawet-na-rowerach-6126830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do sze\u015bciu kilometr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci dochodzi sznur samochod\u00f3w tworz\u0105cych kolejk\u0119 na przej\u015bciu granicznym z Gruzj\u0105 po tym, jak w\u0142adze Rosji og\u0142osi\u0142y \"cz\u0119\u015bciow\u0105\" mobilizacj\u0119 \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek rosyjska sekcja BBC. Z uwagi na zakaz przekraczan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/malopolska-chcial-wyrownac-teren-na-dzialce-w-przywiezionej-ziemi-znalazl-granat-z-zapalnikiem-6126587?source=rss", "title": "Chcia\u0142 wyr\u00f3wna\u0107 teren na dzia\u0142ce, w przywiezionej ziemi znalaz\u0142 granat z zapalnikiem", "date_published": "2022-09-23 11:39:24+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 wyr\u00f3wna\u0107 teren na dzia\u0142ce, w przywiezionej ziemi znalaz\u0142 granat z zapalnikiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjq0q4-granat-znaleziony-na-dzialce-w-plesnej-6126648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Granat z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znalaz\u0142 na swojej dzia\u0142ce mieszkaniec Ple\u015bnej pod Tarnowem (Ma\u0142opolska). M\u0119\u017cczyzna zauwa\u017cy\u0142 niebezpieczny przedmiot podczas wyr\u00f3wnywania terenu. Granat zosta\u0142 przywieziony wraz z ziemi\u0105 do zasypania nier\u00f3wno\u015bci. - \u0141adunek grozi\u0142 detonacj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/kontrakty-na-gaz-pgnig-dla-gazociagu-baltic-pipe-czy-wystarczajaco-zakontraktowano-6126643?source=rss", "title": "Za 4 dni oficjalne otwarcie Baltic Pipe. Ile gazu pop\u0142ynie?", "date_published": "2022-09-23 11:37:22+00:00", "description": "<img alt=\"Za 4 dni oficjalne otwarcie Baltic Pipe. Ile gazu pop\u0142ynie?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-zl1sdx-baltic-pipe-wiercenie-tunelu-pogorzelica-5835050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"PGNiG\u00a0wykorzysta przepustowo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu zaplanowan\u0105 na ten rok w 100 procentach\" zapewnia sp\u00f3\u0142ka w o\u015bwiadczeniu po publikacji money.pl. Wed\u0142ug portalu PGNiG nie ma jednak wystarczaj\u0105cych kontrakt\u00f3w na zape\u0142nienie Baltic Pipe gazem, a je\u015bli nawet uda si\u0119 go zakontraktowa\u0107, to mo\u017ce zabra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/baltic-pipe-ile-gazu-zakontraktowal-pgnig-6126643?source=rss", "title": "Za 4 dni oficjalne otwarcie Baltic Pipe. Ile gazu pop\u0142ynie?", "date_published": "2022-09-23 11:37:22+00:00", "description": "<img alt=\"Za 4 dni oficjalne otwarcie Baltic Pipe. Ile gazu pop\u0142ynie?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-zl1sdx-baltic-pipe-wiercenie-tunelu-pogorzelica-5835050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"PGNiG\u00a0wykorzysta przepustowo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu zaplanowan\u0105 na ten rok w 100 procentach\" zapewnia sp\u00f3\u0142ka w o\u015bwiadczeniu po publikacji money.pl. Wed\u0142ug portalu PGNiG nie ma jednak wystarczaj\u0105cych kontrakt\u00f3w na zape\u0142nienie Baltic Pipe gazem, a je\u015bli nawet uda si\u0119 go zakontraktowa\u0107, to mo\u017ce zabra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-strzelanina-na-targowku-list-gonczy-za-igorem-smithem-6126863?source=rss", "title": "Autem ucieka\u0142 przed policjantami, potr\u0105ci\u0142 jednego z nich. Pad\u0142y strza\u0142y. List go\u0144czy za Igorem Smithem", "date_published": "2022-09-23 11:26:03+00:00", "description": "<img alt=\"Autem ucieka\u0142 przed policjantami, potr\u0105ci\u0142 jednego z nich. Pad\u0142y strza\u0142y. List go\u0144czy za Igorem Smithem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y3y4mb-policja-poszukuje-igora-smitha-6126865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy na Targ\u00f3wku policjanci pr\u00f3bowali zatrzyma\u0107 poszukiwanego za oszustwa Igora Smitha. - Pr\u00f3buj\u0105c uciec samochodem, potr\u0105ci\u0142 policjanta. Drugi funkcjonariusz odda\u0142 cztery strza\u0142y w kierunku pojazdu - przekaza\u0142a policja. Trwaj\u0105 poszukiwana m\u0119\u017cczyz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/brakuje-wegla-posel-pis-piotr-kaleta-mowil-ze-kupil-tone-za-2400-zlotych-chodzilo-o-mial-weglowy-workowany-6126697?source=rss", "title": "Pose\u0142 PiS Piotr Kaleta m\u00f3wi\u0142, \u017ce kupi\u0142 ton\u0119 w\u0119gla za 2400 z\u0142otych. Okazuje si\u0119, \u017ce chodzi\u0142o o \"mia\u0142 workowany\"", "date_published": "2022-09-23 11:22:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS Piotr Kaleta m\u00f3wi\u0142, \u017ce kupi\u0142 ton\u0119 w\u0119gla za 2400 z\u0142otych. Okazuje si\u0119, \u017ce chodzi\u0142o o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ofq4g-piotr-kaleta-6126789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gla w sk\u0142adach brakuje, cho\u0107 rz\u0105dz\u0105cy zapowiadali, \u017ce z jego dost\u0119pno\u015bci\u0105 problem\u00f3w nie b\u0119dzie. Pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Piotr Kaleta m\u00f3wi\u0142 w czwartek w rozmowie z TVN24, \u017ce zam\u00f3wi\u0142 ton\u0119 w\u0119gla w cenie 2400 z\u0142otych. Jak si\u0119 okaza\u0142o, we wskazanym sk\u0142adzie jest oferowany mia\u0142 w\u0119glowy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swiebodzin-16-latek-z-ukrainy-jechal-na-zawody-sportowe-podczas-postoju-poszedl-na-stacje-gdy-wrocil-autokaru-juz-nie-bylo-6126787?source=rss", "title": "16-latek z Ukrainy jecha\u0142 na zawody sportowe. Podczas postoju poszed\u0142 na stacj\u0119; gdy wr\u00f3ci\u0142, autokaru ju\u017c nie by\u0142o", "date_published": "2022-09-23 11:04:25+00:00", "description": "<img alt=\"16-latek z Ukrainy jecha\u0142 na zawody sportowe. Podczas postoju poszed\u0142 na stacj\u0119; gdy wr\u00f3ci\u0142, autokaru ju\u017c nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-llssy4-policjanci-pomogli-16-latkowi-6126783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek z Ukrainy jecha\u0142 z niemieckiego Magdeburga do Warszawy na zawody sportowe. Podczas postoju w \u015awiebodzinie (Lubuskie) poszed\u0142 na stacj\u0119. Kiedy wr\u00f3ci\u0142, autokaru ju\u017c nie by\u0142o. O pomoc poprosi\u0142 policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy patrolowali miasto."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/powiat-drawski-rysica-azjatka-biegala-po-jezdni-i-nawolywala-w-poblizu-samochod-potracil-jej-mlode-6126650?source=rss", "title": "Rysica biega\u0142a po jezdni i nawo\u0142ywa\u0142a. W pobli\u017cu samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 jej m\u0142ode", "date_published": "2022-09-23 10:58:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rysica biega\u0142a po jezdni i nawo\u0142ywa\u0142a. W pobli\u017cu samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 jej m\u0142ode\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-efvbe2-azjatka-szuka-swojego-kociaka-w-okolicy-drogi-6126656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samica rysia o imieniu Azjatka biega\u0142a po jezdni w pobli\u017cu Drawskiego Parku Krajobrazowego. Stra\u017c Le\u015bna i cz\u0142onkowie Zachodniopomorskiego Towarzystwa Przyrodniczego pilnowali, by nie wbieg\u0142a pod samoch\u00f3d. Jak m\u00f3wi\u0105 przyrodnicy, szuka\u0142a swojego dziecka, kt\u00f3re w nocy zgin\u0119\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-marianturski-bedzie-przewodzil-radzie-programowej-muzeum-polin-w-kolejnej-kadencji-6126772?source=rss", "title": "Marian\u00a0Turski na czele Rady Programowej POLIN w kolejnej kadencji", "date_published": "2022-09-23 10:51:10+00:00", "description": "<img alt=\"Marian\u00a0Turski na czele Rady Programowej POLIN w kolejnej kadencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0508vj-marian-turski-4651635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowo powo\u0142ana Rada Programowa Muzeum Historii \u017byd\u00f3w Polskich POLIN wy\u0142oni\u0142a ze swego grona przewodnicz\u0105cego\u00a0Mariana Turskiego i jego zast\u0119pc\u00f3w: Aldon\u0119 Machnowsk\u0105-G\u00f3r\u0119, wiceprezydentk\u0119 Warszawy oraz Artura Hofmana, prezesa Towarzystwa Spo\u0142eczno-Kulturalnego \u017byd\u00f3w w Polsce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzelin-nie-chca-zamkniecia-oddzialu-polozniczego-protest-przed-usk-we-wroclawiu-6126417?source=rss", "title": "Nie chc\u0105 zamkni\u0119cia oddzia\u0142u po\u0142o\u017cniczego. Protest przed dolno\u015bl\u0105skim szpitalem", "date_published": "2022-09-23 10:43:25+00:00", "description": "<img alt=\"Nie chc\u0105 zamkni\u0119cia oddzia\u0142u po\u0142o\u017cniczego. Protest przed dolno\u015bl\u0105skim szpitalem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xkb8b-w-szpitalu-w-strzelinie-dolny-slask-nie-bedzie-porodow-6126652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku pa\u017adziernika w szpitalu w Strzelinie (Dolny \u015al\u0105sk) nie b\u0119dzie porod\u00f3w - tak\u0105 decyzj\u0119 ze wzgl\u0119du na nierentowno\u015b\u0107 oddzia\u0142u po\u0142o\u017cniczego podj\u0105\u0142 Zarz\u0105d Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego we Wroc\u0142awiu, kt\u00f3ry nadzoruje strzeli\u0144sk\u0105 plac\u00f3wk\u0119. Mieszka\u0144cy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-dziecko-placze-za-ojcem-zmobilizowanym-do-armii-komentarze-opozycjonistow-6126106?source=rss", "title": "Poborowi wsiadaj\u0105 do autokaru, s\u0142ycha\u0107 p\u0142acz dziecka. \"Ojca odbiera W\u0142adimir Putin i jego poplecznicy\"", "date_published": "2022-09-23 10:38:44+00:00", "description": "<img alt=\"Poborowi wsiadaj\u0105 do autokaru, s\u0142ycha\u0107 p\u0142acz dziecka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68ehef-rosyjscy-zolnierze-sklej-6126786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3\u0142pracownicy rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego i deputowany rady miejskiej Nowosybirska Siergiej Bojko zamie\u015bcili w internecie nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn - zmobilizowanych rosyjskich poborowych - wsiadaj\u0105cych do autokaru pod okiem policjant\u00f3w. W tle s\u0142ycha\u0107 p\u0142acz\u0105ce dziecko. \"Ojca nie odbiera"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-dziecko-placze-za-ojcem-wezwanym-do-armii-wideo-6126106?source=rss", "title": "Poborowi wsiadaj\u0105 do autokaru, s\u0142ycha\u0107 p\u0142acz dziecka. \"Ojca odbiera W\u0142adimir Putin i jego poplecznicy\"", "date_published": "2022-09-23 10:38:44+00:00", "description": "<img alt=\"Poborowi wsiadaj\u0105 do autokaru, s\u0142ycha\u0107 p\u0142acz dziecka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68ehef-rosyjscy-zolnierze-sklej-6126786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3\u0142pracownicy rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego i deputowany rady miejskiej Nowosybirska Siergiej Bojko zamie\u015bcili w internecie nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn - zmobilizowanych rosyjskich poborowych - wsiadaj\u0105cych do autokaru pod okiem policjant\u00f3w. W tle s\u0142ycha\u0107 p\u0142acz\u0105ce dziecko. \"Ojca nie odbiera"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mirachowo-najpierw-uderzyl-w-psa-pozniej-w-drzewo-17-latek-nie-zyje-6126606?source=rss", "title": "Najpierw uderzy\u0142 w psa, p\u00f3\u017aniej w drzewo. 17-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-23 10:24:46+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw uderzy\u0142 w psa, p\u00f3\u017aniej w drzewo. 17-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2nxele-mirachowo-17-latek-zginal-w-wypadku-na-motorowerze-6126563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w miejscowo\u015bci Mirachowo (wojew\u00f3dztwo pomorskie). 17-latek, kt\u00f3ry jecha\u0142 motorowerem uderzy\u0142 w drzewo i zgin\u0105\u0142 na miejscu. Wcze\u015bniej, jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, nastolatek uderzy\u0142 w psa. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/trujace-grzyby-jak-rozpoznac-ktore-gatunki-najlatwiej-pomylic-zdjecia-6125436?source=rss", "title": "Nie tylko muchomory. Na te grzyby trzeba uwa\u017ca\u0107 - truj\u0105cych gatunk\u00f3w przybywa", "date_published": "2022-09-23 10:19:34+00:00", "description": "<img alt=\"Nie tylko muchomory. Na te grzyby trzeba uwa\u017ca\u0107 - truj\u0105cych gatunk\u00f3w przybywa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-izewef-sezon-na-grzyby-rozpoczety-eksperci-radza-o-czym-warto-pamietac/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Truj\u0105cych grzyb\u00f3w przybywa, podejrzewam, \u017ce to rezultat zmian klimatycznych - ostrzega Wies\u0142aw Kami\u0144ski, grzyboznawca, autor bloga NaGrzyby.pl. Truj\u0105ce grzyby wyst\u0119puj\u0105 w ca\u0142ym kraju i nie s\u0105 to tylko muchomory - truj\u0105cych gatunk\u00f3w jest w Polsce a\u017c oko\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-zjechal-z-jezdni-i-uderzyl-w-drzewo-na-oczach-policjantek-ktore-ruszyly-z-pomoca-nagranie-6126425?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. Wszystko widzia\u0142y policjantki, kt\u00f3re ruszy\u0142y z pomoc\u0105", "date_published": "2022-09-23 10:11:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. Wszystko widzia\u0142y policjantki, kt\u00f3re ruszy\u0142y z pomoc\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a6igvm-wloclawek-6126702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oc\u0142awku (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) 74-letni kierowca zjecha\u0142 nagle z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. Wszystko widzia\u0142y policjantki, kt\u00f3re ruszy\u0142y m\u0119\u017cczy\u017anie z pomoc\u0105. Akcj\u0119 zarejestrowa\u0142a kamerka nasobna na mundurze jednej z funkcjonariuszek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zatrzymali-zlodziei-na-goracym-uczynku-wlasciciel-auta-ogladal-mecz-polska-holandia-na-narodowym-6126623?source=rss", "title": "Zatrzymali z\u0142odziei na gor\u0105cym uczynku. W\u0142a\u015bciciel auta by\u0142 na meczu", "date_published": "2022-09-23 10:06:50+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali z\u0142odziei na gor\u0105cym uczynku. W\u0142a\u015bciciel auta by\u0142 na meczu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-snlvas-kibice-reprezentacji-polski-podczas-meczu-6126616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas czwartkowego meczu Polska-Holandia policjanci zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali ukra\u015b\u0107 toyot\u0119 w pobli\u017cu Stadionu Narodowego. Jak nieoficjalnie ustali\u0142a Polska Agencja Prasowa, to osoby, kt\u00f3re maj\u0105 na sumieniu podobne przest\u0119pstwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-misja-dart-sonda-dart-uderzy-w-dimorphosa-do-kolizji-dojdzie-za-pare-dni-to-historyczny-moment-dla-calego-swiata-6126520?source=rss", "title": "Nadchodzi moment \"historyczny dla ca\u0142ego \u015bwiata\". Sonda DART uderzy w kosmiczn\u0105 ska\u0142\u0119", "date_published": "2022-09-23 10:01:35+00:00", "description": "<img alt=\"Nadchodzi moment \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xyclm3-sonda-dart-5497537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA w ramach misji DART wystrzeli\u0142a w przestrze\u0144 kosmiczn\u0105 sond\u0119, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na kursie kolizyjnym z Dimorphosem, ma\u0142ym satelit\u0105 planetoidy Didymos. Do historycznego zderzenia dojdzie w poniedzia\u0142ek. Badacze b\u0119d\u0105 obserwowa\u0107, czy wp\u0142ynie to na orbit\u0119 Didymosa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/order-orla-bialego-otrzyma-antoni-macierewicz-macierewicza-i-zalozycieli-kor-odznaczy-prezydent-andrzej-duda-6126666?source=rss", "title": "Prezydent odznaczy Antoniego Macierewicza Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego", "date_published": "2022-09-23 09:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent odznaczy Antoniego Macierewicza Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppcxhq-wyobrazmy-sobie-co-by-bylo-gdyby-pis-powiedzialo-ze-antoni-macierewicz-nas-oszukal-6110666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda odznaczy Orderami Or\u0142a Bia\u0142ego za\u0142o\u017cycieli i dzia\u0142aczy Komitetu Obrony Robotnik\u00f3w - Miros\u0142awa Chojeckiego, Antoniego Macierewicza i Piotra Naimskiego - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta RP."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/order-orla-bialego-otrzymal-antoni-macierewicz-zalozycieli-kor-odznaczyl-prezydent-andrzej-duda-6126666?source=rss", "title": "Prezydent odznaczy\u0142 Antoniego Macierewicza Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego", "date_published": "2022-09-23 09:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent odznaczy\u0142 Antoniego Macierewicza Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2djbax-antoni-macierewicz-odznaczony-przez-andrzeja-dude-6127113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda odznaczy\u0142 Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego za\u0142o\u017cycieli i dzia\u0142aczy Komitetu Obrony Robotnik\u00f3w - Miros\u0142awa Chojeckiego, Antoniego Macierewicza i Piotra Naimskiego. Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 w Belwederze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-sprzeda-zea-zaawansowany-system-obrony-powietrznej-spyder-doniesienia-o-transakcji-6126110?source=rss", "title": "Izrael sprzeda ZEA zaawansowany system obrony powietrznej Spyder. Reuters o transakcji", "date_published": "2022-09-23 09:42:52+00:00", "description": "<img alt=\"Izrael sprzeda ZEA zaawansowany system obrony powietrznej Spyder. Reuters o transakcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99zgd6-spyder-6126608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izrael zgodzi\u0142 si\u0119 sprzeda\u0107 Zjednoczonym Emiratom Arabskim zaawansowany system obrony powietrznej - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Chodzi o system Spyder zdolny mi\u0119dzy innymi do zwalczania atak\u00f3w dron\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pozar-karetki-na-placu-wilsona-6126447?source=rss", "title": "Karetka pali\u0142a si\u0119 na \u017boliborzu", "date_published": "2022-09-23 09:42:19+00:00", "description": "<img alt=\"Karetka pali\u0142a si\u0119 na \u017boliborzu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6j99ul-pozar-karetki-na-zoliborzu-6126436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c po\u017carna zosta\u0142a wezwana do po\u017caru w komorze silnika karetki. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, nikt nie zosta\u0142 poszkodowany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ksiaze-andrzej-mial-spiskowac-by-ksiaze-karol-nie-zasiadl-na-tronie-6125666?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej mia\u0142 spiskowa\u0107, by ksi\u0105\u017c\u0119 Karol nie zasiad\u0142 na tronie. Nowa biografia daje wgl\u0105d w pa\u0142acow\u0105 intryg\u0119", "date_published": "2022-09-23 09:42:09+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej mia\u0142 spiskowa\u0107, by ksi\u0105\u017c\u0119 Karol nie zasiad\u0142 na tronie. Nowa biografia daje wgl\u0105d w pa\u0142acow\u0105 intryg\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-88son2-pap202209191s5-6125654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszej biografii kr\u00f3lowej Kamili autorstwa Angeli Levin uwag\u0119 brytyjskich  medi\u00f3w przyku\u0142 w\u0105tek domniemanej intrygi przeciwko ksi\u0119ciu Karolowi. Uczestniczy\u0107 w niej mia\u0142 ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej oraz zmar\u0142a w 1997 roku ksi\u0119\u017cna Diana. Plan by\u0142 taki, by nie dopu\u015bci\u0107, by Ka"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pse-w-polskiej-energetyce-okres-zagrozenia-6126635?source=rss", "title": "W polskiej energetyce og\u0142oszono \"okres zagro\u017cenia\"", "date_published": "2022-09-23 09:39:16+00:00", "description": "<img alt=\"W polskiej energetyce og\u0142oszono \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dufv0r-pilne-16-5506665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie Sieci Elektroenergetyczne og\u0142osi\u0142y okresy zagro\u017cenia, kt\u00f3re przypadaj\u0105 na pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r - wynika z komunikatu PSE."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/okres-zagrozenia-w-polskiej-energetyce-co-to-oznacza-czy-moze-zabraknac-pradu-komunikat-pse-6126635?source=rss", "title": "W polskiej energetyce og\u0142oszono \"okres zagro\u017cenia\". \"Nie ma wp\u0142ywu na odbiorc\u00f3w energii elektrycznej\"", "date_published": "2022-09-23 09:39:16+00:00", "description": "<img alt=\"W polskiej energetyce og\u0142oszono \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbmzin-linie-energetyczne-prad-zasilanie-slup-shutterstock17003797-5767288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie Sieci Elektroenergetyczne og\u0142osi\u0142y okresy zagro\u017cenia, kt\u00f3re przypadaj\u0105 na pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r - wynika z komunikatu PSE. Jak czytamy na stronie Sieci, okres zagro\u017cenia \"to sygna\u0142 tylko dla jednostek rynku mocy, by w tych godzinach zrealizowa\u0142y swoje obowi\u0105zki mocowe\". \"Og\u0142oszenie okresu zagro\u017cenia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-restauracja-syto-zniknie-z-mapy-miasta-inflacja-pozera-to-co-udalo-nam-sie-z-takim-trudem-zarobic-6126430?source=rss", "title": "Gdy\u0144ska restauracja zniknie z mapy miasta. \"Inflacja po\u017cera to, co uda\u0142o nam si\u0119 z takim trudem zarobi\u0107\"", "date_published": "2022-09-23 09:34:05+00:00", "description": "<img alt=\"Gdy\u0144ska restauracja zniknie z mapy miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-arw3xh-restauracja-syto-w-gdyni-6126456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wegetaria\u0144ska restauracja Syto zamknie si\u0119 na koniec wrze\u015bnia. Wszystko przez wysokie ceny produkt\u00f3w i rachunk\u00f3w. - Mogli\u015bmy podnosi\u0107 ceny tylko do pewnego momentu, bo w pewnym momencie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nasi go\u015bcie nie maj\u0105 ju\u017c pieni\u0119dzy, \u017ceby chodzi\u0107 do restauracji - t\u0142umaczy w\u0142a\u015bciciel."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/brakuje-kilku-milionow-ton-wegla-w-polsce-komentuje-lukasz-horbacz-z-izby-gospodarczej-sprzedawcow-polskiego-wegla-6126542?source=rss", "title": "Kilkumilionowa luka na rynku w\u0119gla. Ekspert podaje liczby", "date_published": "2022-09-23 09:25:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkumilionowa luka na rynku w\u0119gla. Ekspert podaje liczby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avaru4-wegiel-shutterstock2052518054-1-5743892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug naszych obecnych prognoz do ko\u0144ca roku zabraknie mi\u0119dzy cztery a sze\u015b\u0107 milion\u00f3w ton w\u0119gla - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 \u0141ukasz Horbacz z Izby Gospodarczej Sprzedawc\u00f3w Polskiego W\u0119gla. Zdaniem eksperta ceny importowanego w\u0119gla nie spadn\u0105 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-bik-spada-liczba-kredytow-mieszkaniowych-i-gotowkowych-6126361?source=rss", "title": "Zapa\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych, \"kt\u00f3ra przeradza si\u0119 powoli w apokalips\u0119\"", "date_published": "2022-09-23 08:58:25+00:00", "description": "<img alt=\"Zapa\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lixpwh-dom-mieszkanie-osiedle-shutterstock2124938339-1-5699627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro Informacji Kredytowej poda\u0142o, \u017ce w sierpniu bie\u017c\u0105cego roku w por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu w 2021 roku o 68,8 procent spad\u0142a liczba udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych, a got\u00f3wkowych o 4,3 procent. - Tak z\u0142ego wyniku nie by\u0142o od ponad 12 lat, czyli od stycznia 2010 roku - zaznaczy\u0142 profesor Wal"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-sycylia-byk-utknal-w-wawozie-zobacz-akcje-ratunkowa-z-udzialem-smiglowca-6126416?source=rss", "title": "Byk podczepiony do helikoptera przelecia\u0142 nad w\u0105wozem", "date_published": "2022-09-23 08:57:39+00:00", "description": "<img alt=\"Byk podczepiony do helikoptera przelecia\u0142 nad w\u0105wozem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-i843r7-byk-utknal-w-wawozie-6126507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oscy ratownicy przeprowadzili w czwartek nietypow\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105. Z w\u0105wozu po\u0142o\u017conego w rejonie Syrakuzy wyci\u0105gali za pomoc\u0105 \u015bmig\u0142owca pot\u0119\u017cnego byka. Gdyby nie ich pomoc, zwierz\u0119 prawdopodobnie by zgin\u0119\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/osiem-tysiecy-bucikow-dzieciecych-ofiar-auschwitz-do-konserwacji-muzeum-podpisalo-umowe-6126321?source=rss", "title": "Osiem tysi\u0119cy bucik\u00f3w ofiar Auschwitz do konserwacji. \"Mo\u017ce s\u0105 tu tak\u017ce buty moich si\u00f3str bli\u017aniaczek\"", "date_published": "2022-09-23 08:55:33+00:00", "description": "<img alt=\"Osiem tysi\u0119cy bucik\u00f3w ofiar Auschwitz do konserwacji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wybwv9-buciki-najmlodszych-ofiar-auschwitz-birkenau-6126326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o o\u015bmiu tysi\u0119cy dzieci\u0119cych bucik\u00f3w, nale\u017c\u0105cych do najm\u0142odszych ofiar niemieckiego nazistowskiego obozu Auschwitz-Birkenau, zostanie poddanych konserwacji. Porozumienie w tej sprawie podpisa\u0142y Muzeum Auschwitz, Fundacja Auschwitz-Birkenau i organizacja International March of the Living (Mi\u0119d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-23-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-23 08:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-01abx0-covid-dzienny-bilans-6126485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 4438 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 19 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-mahsa-amini-nie-zyje-ojciec-oskarza-iranskie-wladze-o-klamstwa-w-sprawie-smierci-jego-corki-6126094?source=rss", "title": "Mahsa Amini nie \u017cyje. Ojciec oskar\u017ca ira\u0144skie w\u0142adze o k\u0142amstwa w sprawie \u015bmierci jego c\u00f3rki", "date_published": "2022-09-23 08:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mahsa Amini nie \u017cyje. Ojciec oskar\u017ca ira\u0144skie w\u0142adze o k\u0142amstwa w sprawie \u015bmierci jego c\u00f3rki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-560amo-protesty-w-iranie-po-smierci-22-letniej-mahsy-amini-teheran-21-wrzesnia-2022-roku-6126376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ojciec Mahsy Amini, 22-letniej kobiety, kt\u00f3rej \u015bmier\u0107 wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 protest\u00f3w w Iranie, oskar\u017cy\u0142 w\u0142adz\u0119 o rozpowszechnianie k\u0142amstw na temat tego, co spotka\u0142o jego c\u00f3rk\u0119. 22-latka zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119 po zatrzymaniu przez i"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-brytyjski-resort-obrony-ukraina-wywiera-presje-na-terytoria-kluczowe-dla-celow-rosji-6126433?source=rss", "title": "Raport brytyjskiego resortu obrony. \"Ukraina wywiera presj\u0119 na terytoria kluczowe dla cel\u00f3w Rosji\"", "date_published": "2022-09-23 08:37:50+00:00", "description": "<img alt=\"Raport brytyjskiego resortu obrony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0sdms1-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-charkowskim-22-wrzesnia-6126428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina wywiera presj\u0119 na terytoria, kt\u00f3re Rosja uwa\u017ca za kluczowe dla swoich cel\u00f3w wojennych - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony w codziennej aktualizacji wywiadowczej. \"Sytuacja na polu walki pozostaje z\u0142o\u017cona\" - dodano w raporcie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/matcze-48-latek-zostal-przygnieciony-przez-ciagnik-zahaczyl-o-kraweznik-i-przewrocil-sie-na-drodze-6126315?source=rss", "title": "48-latek przygnieciony przez ci\u0105gnik. Policja: kierowca odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w trakcie jazdy", "date_published": "2022-09-23 08:36:59+00:00", "description": "<img alt=\"48-latek przygnieciony przez ci\u0105gnik. Policja: kierowca odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w trakcie jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmkrg8-traktorzysta-zjechal-na-pobocze-i-zahaczyl-o-kraweznik-6126339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Matcze (Lubelskie) 48-letni kierowca zosta\u0142 przygnieciony przez ci\u0105gnik. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad pojazdem, gdy odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119, poniewa\u017c od maszyny odczepi\u0142 si\u0119 w\u00f3zek. Ci\u0105gnik zahaczy\u0142 o kraw\u0119\u017cnik i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na drodze. Kierowca tr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/aleksandrow-kujawski-pieszy-zginal-na-pasach-kierowca-uciekl-szuka-go-policja-6126286?source=rss", "title": "Pieszy zgin\u0105\u0142 na pasach, kierowca uciek\u0142. Szuka go policja", "date_published": "2022-09-23 08:33:47+00:00", "description": "<img alt=\"Pieszy zgin\u0105\u0142 na pasach, kierowca uciek\u0142. Szuka go policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jyqzy7-aleksandrow-kujawski-policja-poszukuje-sprawcy-smiertelnego-wypadku-6126249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja i prokuratura poszukuj\u0105 Krystiana Markowskiego. 36-letni mieszkaniec Aleksandrowa Kujawskiego poszukiwany jest w zwi\u0105zku z wypadkiem, w kt\u00f3rym - 25 sierpnia wieczorem - zgin\u0105\u0142 pieszy przechodz\u0105cy przez oznakowane przej\u015bcie. Po wypadku kierowca uciek\u0142 z miejsca "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/longinowka-wypadek-dwoch-skoczkow-spadochronowych-jeden-nie-zyje-drugi-jest-ciezko-ranny-6126408?source=rss", "title": "Wypadek dw\u00f3ch skoczk\u00f3w spadochronowych. Jeden nie \u017cyje, drugi jest ranny", "date_published": "2022-09-23 08:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek dw\u00f3ch skoczk\u00f3w spadochronowych. Jeden nie \u017cyje, drugi jest ranny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al3vr2-wybuch-w-mieszkaniu-na-teligi-zdjecie-ilustracyjne-5766180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Longion\u00f3wka pod Piotrkowem Trybunalskim (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) dosz\u0142o do upadku dw\u00f3ch skoczk\u00f3w spadochronowych. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, jeden z nich nie \u017cyje, drugi jest ci\u0119\u017cko ranny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/longinowka-wypadek-skoczkow-spadochronowych-jeden-nie-zyje-drugi-jest-ciezko-ranny-6126408?source=rss", "title": "Wypadek skoczk\u00f3w spadochronowych. Jeden nie \u017cyje, drugi jest ranny", "date_published": "2022-09-23 08:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek skoczk\u00f3w spadochronowych. Jeden nie \u017cyje, drugi jest ranny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gh6uq0-wypadek-skoczkow-spadochronowych-6126524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Longion\u00f3wka pod Piotrkowem Trybunalskim (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) dosz\u0142o do upadku dw\u00f3ch skoczk\u00f3w spadochronowych. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, jeden z nich nie \u017cyje, drugi jest ci\u0119\u017cko ranny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/pmi-strefa-euro-niemcy-slabe-nastroje-w-przemysle-i-uslugach-6126390?source=rss", "title": "S\u0142abe nastroje w gospodarce strefy euro", "date_published": "2022-09-23 08:22:22+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142abe nastroje w gospodarce strefy euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9g32j2-berlin-niemcy-hanohiki-shutterstock1109014418-1-5731388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wska\u017anik PMI dla sektora przemys\u0142owego w strefie euro wyni\u00f3s\u0142 48,5 punktu wobec 49,6 punktu w sierpniu. Lepsze wyniki zanotowa\u0142y us\u0142ugi, PMI dla tego sektora wyni\u00f3s\u0142 48,9. Tak wynika ze wst\u0119pnych danych opublikowanych przez firm\u0119 Markit. W pi\u0105tek opublikowano r\u00f3wnie\u017c dane dla Niemiec. Popo\u0142udniu pojawi\u0105 si\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czesciowa-mobilizacja-analityczka-osw-maria-domanska-w-rosji-zapanowala-panika-6126284?source=rss", "title": "Analityczka OSW Maria Doma\u0144ska: W Rosji zapanowa\u0142a panika. Przykre, \u017ce dopiero teraz", "date_published": "2022-09-23 08:18:59+00:00", "description": "<img alt=\"Analityczka OSW Maria Doma\u0144ska: W Rosji zapanowa\u0142a panika. Przykre, \u017ce dopiero teraz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cngm4x-protest-w-sankt-petersburgu-po-ogloszeniu-przez-putina-czesciowej-mobilizacji-6126350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 wyjecha\u0107 masowo z kraju, natomiast mamy te\u017c obrazki autobus\u00f3w, do kt\u00f3rych wsiadaj\u0105 t\u0142umy zmobilizowanych, by uda\u0107 si\u0119 na front - powiedzia\u0142a w TVN24 Maria Doma\u0144ska z zespo\u0142u rosyjskiego O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich. Ja"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-autobus-uderzyl-w-budynek-kierowca-w-szpitalu-policja-prawdopodobnie-zaslabl-6126365?source=rss", "title": "Autobus uderzy\u0142 w budynek, kierowca w szpitalu", "date_published": "2022-09-23 08:08:01+00:00", "description": "<img alt=\"Autobus uderzy\u0142 w budynek, kierowca w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6soxtu-autobus-uderzyl-w-budynek-w-gnieznie-6126357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus uderzy\u0142 w budynek w Gnie\u017anie (woj. wielkopolskie). 69-letni kierowca trafi\u0142 do szpitala. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna najprawdopodobniej zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/usa-prehistoryczna-zuchwa-znaleziona-w-rzece-iowa-to-relikt-rdzennych-amerykanow-6126319?source=rss", "title": "Prehistoryczna ludzka \u017cuchwa znaleziona w rzece. Wiadomo, do kogo nale\u017ca\u0142a", "date_published": "2022-09-23 08:07:15+00:00", "description": "<img alt=\"Prehistoryczna ludzka \u017cuchwa znaleziona w rzece. Wiadomo, do kogo nale\u017ca\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q7gpua-prehistoryczna-zuchwa-znaleziona-w-rzece-iowa-6126374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017buchwa, kt\u00f3r\u0105 znaleziono w zesz\u0142ym miesi\u0105cu w rzece Iowa w Stanach Zjednoczonych, nale\u017ca\u0142a do rdzennego Amerykanina w \u015brednim lub starszym wieku. Jak zauwa\u017caj\u0105 archeolodzy, to relikt prehistorycznych czas\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/reakcje-nienarodzonych-dzieci-usmiech-po-marchewce-grymas-po-jarmuzu-badania-6125345?source=rss", "title": "U\u015bmiech po marchewce, grymas po jarmu\u017cu. Naukowcy zbadali reakcje dzieci w \u0142onie matki", "date_published": "2022-09-23 07:47:14+00:00", "description": "<img alt=\"U\u015bmiech po marchewce, grymas po jarmu\u017cu. Naukowcy zbadali reakcje dzieci w \u0142onie matki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4qp8u-naukowcy-zbadali-reakcje-dzieci-w-lonie-matki-6125333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nienarodzone dzieci u\u015bmiecha\u0142y si\u0119, gdy ich matka jad\u0142a marchewk\u0119, ale krzywi\u0142y, gdy jedzony by\u0142 jarmu\u017c - stwierdzili brytyjscy naukowcy dzi\u0119ki zdj\u0119ciom USG ci\u0119\u017carnych kobiet. Jak podkre\u015blono, nie mo\u017cna na tej podstawie oceni\u0107, co dzieciom rzeczywi\u015bcie smakowa\u0142o,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-broniewskiego-auto-na-torowisku-kierowcy-nie-bylo-6126146?source=rss", "title": "Auto sta\u0142o na torowisku. \"Na miejscu nie by\u0142o kierowcy\"", "date_published": "2022-09-23 07:39:39+00:00", "description": "<img alt=\"Auto sta\u0142o na torowisku. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-829aqu-kolizja-na-broniewskiego-6126144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nocna interwencja s\u0142u\u017cb na Bielanach. Torowisko blokowa\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Na policj\u0119 i stra\u017c po\u017carn\u0105 nie czeka\u0142 jednak kierowca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-spis-ludnosci-pierwszy-raz-w-irlandii-polnocnej-wiecej-jest-katolikow-niz-protestantow-6126084?source=rss", "title": "Pierwszy raz w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej jest wi\u0119cej katolik\u00f3w ni\u017c protestant\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 07:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy raz w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej jest wi\u0119cej katolik\u00f3w ni\u017c protestant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wktq2a-pierwszy-raz-w-irlandii-polnocnej-wiecej-jest-katolikow-niz-protestantow-6126082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opublikowane w czwartek wyniki spisu powszechnego w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej z 2021 roku wskazuj\u0105, \u017ce po raz pierwszy w 101-letniej historii Irlandii P\u00f3\u0142nocnej mieszka w niej wi\u0119cej katolik\u00f3w i os\u00f3b wychowywanych w spo\u0142eczno\u015bci katolickiej ni\u017c protestant\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/honduras-byla-pierwsza-dama-rosa-elena-bonilla-skazana-za-korupcje-6126158?source=rss", "title": "By\u0142a pierwsza dama Hondurasu skazana na 14 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119", "date_published": "2022-09-23 07:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a pierwsza dama Hondurasu skazana na 14 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9s9kc-rosa-elena-bonilla-6126185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a pierwsza dama Hondurasu Rosa Elena Bonilla zosta\u0142a skazana na 14 lat wi\u0119zienia za dzia\u0142ania korupcyjne. Do zarzucanych jej przest\u0119pstw mia\u0142o dochodzi\u0107 w okresie, kiedy jej m\u0105\u017c, Porfirio Lobo Sosa, sprawowa\u0142 urz\u0105d g\u0142owy pa\u0144stwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/johnny-film-o-ksiedzu-janie-kaczkowskim-recenzja-zwiastun-6126195?source=rss", "title": "\"Johnny\", wci\u0105gaj\u0105ca opowie\u015b\u0107 o ksi\u0119dzu Janie Kaczkowskim, od pi\u0105tku w kinach", "date_published": "2022-09-23 07:27:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8nhr40-dawid-ogrodnik-i-piotr-trojan-w-filmie-johnny-6111129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Johnny\" opowiada o znajomo\u015bci nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c ksi\u0119dza Jana Kaczkowskiego i Patryka Galewskiego, wzi\u0119tego szefa kuchni. Chocia\u017c scenariusz do filmu napisa\u0142o \u017cycie, pe\u0142nometra\u017cowy debiut fabularny Daniela Jaroszka z Dawidem Ogrodnikiem i Piotrem Trojanem nie jest typowym przyk\u0142adem kina biograficznego. I bardzo dobrze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/najpierw-usunieto-masturbacje-potem-cala-ankiete-czego-minister-czarnek-nie-dowie-sie-o-13-latkach-6125498?source=rss", "title": "Najpierw usuni\u0119to \"masturbacj\u0119\", potem ca\u0142\u0105 ankiet\u0119. Czego minister Czarnek (nie) dowie si\u0119 o 13-latkach?", "date_published": "2022-09-23 07:23:57+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw usuni\u0119to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c290q2-dziewczyna-lozko-shutterstock1987828346-6125532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Czy seks grupowy jest zachowaniem dopuszczalnym?\", \"Czy si\u0119 masturbujesz?\" \u2013 wylecia\u0142y z ankiety po interwencji rodzic\u00f3w. Ale ju\u017c \"Czy osoba homoseksualna mo\u017ce pe\u0142ni\u0107 funkcje publiczne?\" \u2013 zosta\u0142o. Podobnie jak wiele innych pyta\u0144 o seksualno\u015b\u0107, u\u017cywki, wiar\u0119 skierowanych do 13- i 14-latk\u00f3w. Zawieraj\u0105ca je ankieta zosta\u0142a w\u0142a\u015bnie usuni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-mobilizacja-w-rosji-zelenski-zwrocil-sie-do-rosjan-w-jezyku-rosyjskim-6126210?source=rss", "title": "\"Warianty prze\u017cycia\". Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przem\u00f3wi\u0142 po rosyjsku", "date_published": "2022-09-23 07:15:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wjrfzt-wolodymyr-zelenski-6126258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142oszenie w Rosji mobilizacji to znak, \u017ce jej armia si\u0119 posypa\u0142a - oceni\u0142 w przem\u00f3wieniu prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 te\u017c bezpo\u015brednio do rosyjskich obywateli, m\u00f3wi\u0105c po rosyjsku. - Protestujcie. Walczcie. Uciekajcie. Albo oddawajcie si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli. To s\u0105 wasze warianty prze\u017cycia - powiedzia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kurs-chfpln-wysoki-kurs-franka-wplywa-na-wysokosc-rat-kredytow-6126229?source=rss", "title": "Kurs franka i wy\u017csze stopy procentowe. Nowe problemy frankowicz\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 07:09:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kurs franka i wy\u017csze stopy procentowe. Nowe problemy frankowicz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie81191c4949f5f30779fe47524885dc6b-az-12-proc-frankowiczow-odpowiedzialo-ze-obecnie-nic-nie-przekona-ich-do-zmiany-waluty-kredytu-4415609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Frankowicze zap\u0142ac\u0105 wy\u017csze raty kredyt\u00f3w. - Z najnowszych oblicze\u0144 wynika, \u017ce przez obecn\u0105 sytuacj\u0119, czyli wysoki kurs franka szwajcarskiego oraz wy\u017csze stopy procentowe, rata kredytu mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 o 300"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syria-zatonela-lodz-z-migrantami-jest-wiele-ofiar-6126066?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a z migrantami zaton\u0119\u0142a u wybrze\u017ca Syrii. Nie \u017cyj\u0105 co najmniej 34 osoby", "date_published": "2022-09-23 07:04:49+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a z migrantami zaton\u0119\u0142a u wybrze\u017ca Syrii. Nie \u017cyj\u0105 co najmniej 34 osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c2s6d7-lodz-migranci-shutterstock581296486-6126050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 34 migrant\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w uton\u0119\u0142o u wybrze\u017cy Syrii podczas pr\u00f3by wydostania si\u0119 z Libanu - poinformowa\u0142a agencja Reutera. S\u0142u\u017cby graniczne i miejscowi rybacy zaanga\u017cowali si\u0119 w akcj\u0119 ratunkow\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-masa-krytyczna-trasa-utrudnienia-objazdy-godzina-6126163?source=rss", "title": "Rowerzy\u015bci na ulicach, kierowcy na objazdach. Pi\u0105tkowe utrudnienia w kilku dzielnicach", "date_published": "2022-09-23 06:49:50+00:00", "description": "<img alt=\"Rowerzy\u015bci na ulicach, kierowcy na objazdach. Pi\u0105tkowe utrudnienia w kilku dzielnicach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5ig4ka-masa-krytyczna-zdjecie-archiwalne-5727433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem warszawskimi ulicami przejedzie Masa Krytyczna. Kierowcy i pasa\u017cerowie komunikacji publicznej musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 z utrudnieniami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-na-andersa-ranni-korki-6126202?source=rss", "title": "Dachowanie na Andersa. Dwie osoby ranne", "date_published": "2022-09-23 06:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowanie na Andersa. Dwie osoby ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prf0qu-zderzenie-na-muranowie-6126201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby ucierpia\u0142y w wypadku na Muranowie. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w porannym szczycie zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody osobowe. S\u0105 utrudnienia w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-dlugie-kolejki-samochodow-na-granicy-z-finlandia-gruzja-kazachstanem-i-mongolia-6126104?source=rss", "title": "\"To dla wszystkich szok\". D\u0142ugie kolejki na granicy Rosji z Finlandi\u0105, Gruzj\u0105, Kazachstanem i Mongoli\u0105", "date_published": "2022-09-23 06:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prfdax-rosjanie-masowo-opuszczaja-kraj-6126099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finlandia rozwa\u017ca wprowadzenie ogranicze\u0144 w podr\u00f3\u017cach Rosjan - zapowiedzia\u0142a fi\u0144ska premier Sanna Marin, pytana o wzmo\u017cony ruch na przej\u015bciach granicznych od rosyjskiej strony. D\u0142ugie kolejki ch\u0119tnych do opuszczenia Rosji odnotowano r\u00f3wnie\u017c na granicy z Gruzj\u0105, Kazachstanem i Mongoli\u0105. Media donosz\u0105, \u017ce ma to zwi\u0105zek z og\u0142oszon\u0105 przez prezydenta Rosji decyzj\u0105 o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/osuniecia-ziemi-po-ulewach-w-salwadorze-nie-zyje-siedem-osob-w-tym-dzieci-6126157?source=rss", "title": "Osuni\u0119cia ziemi po ulewach w Salwadorze. Nie \u017cyje siedem os\u00f3b, w tym dzieci", "date_published": "2022-09-23 06:13:29+00:00", "description": "<img alt=\"Osuni\u0119cia ziemi po ulewach w Salwadorze. Nie \u017cyje siedem os\u00f3b, w tym dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j6kmsp-osuniecia-ziemi-po-ulewach-w-salwadorze-6126190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Intensywne opady deszczu nawiedzi\u0142y Salwador, pa\u0144stwo po\u0142o\u017cone nad Oceanem Spokojnym. Taka aura spowodowa\u0142a, \u017ce dosz\u0142o tam do osuni\u0119\u0107 ziemi. Zgin\u0119\u0142o co najmniej siedem os\u00f3b, jedna zosta\u0142a ranna - poinformowa\u0142y w czwartek lokalne w\u0142adze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-w-polsce-braki-z-dostepnoscia-i-wysokie-ceny-janusz-steinhoff-komentuje-6126152?source=rss", "title": "Steinhoff: Coraz mocniej si\u0119 upewniam, \u017ce wracamy do poprzedniego systemu. Ju\u017c mamy reglamentacj\u0119 no\u015bnik\u00f3w energii", "date_published": "2022-09-23 06:10:59+00:00", "description": "<img alt=\"Steinhoff: Coraz mocniej si\u0119 upewniam, \u017ce wracamy do poprzedniego systemu. Ju\u017c mamy reglamentacj\u0119 no\u015bnik\u00f3w energii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egfdb4-janusz-steinhoff-6126160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityka, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 kreuje na wiecach i realizuje w oparciu o te wiecowe zobowi\u0105zania, jest skrajn\u0105 nieodpowiedzialno\u015bci\u0105 - oceni\u0142 w \"Jeden na jeden\" Janusz Steinhoff. By\u0142y minister gospodarki komentowa\u0142 s\u0142owa prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na temat w\u0119gla i od"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/notowania-zlotego-23092022-kurs-dolara-euro-franka-6126182?source=rss", "title": "Z\u0142oty traci do g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2022-09-23 06:01:35+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty traci do g\u0142\u00f3wnych walut\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvkxqv-pieniadze-zlotowki-pln-shutterstock1246227253-5760573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rano z\u0142oty os\u0142abia si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut. Euro jest wyceniane na 4,75 z\u0142 po wzro\u015bcie o 0,24 proc. Kurs spada te\u017c w stosunku do dolara, o 0,21 proc., i franka szwajcarskiego - o 0,17 proc."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mieszkanie-przy-ulicy-wspolnej-27-przeszlo-remont-6125855?source=rss", "title": "Posadzka z gorsecik\u00f3w, w drzwiach stylowy bulaj. Miasto wyremontowa\u0142o mieszkanie z lat 30.", "date_published": "2022-09-23 05:56:27+00:00", "description": "<img alt=\"Posadzka z gorsecik\u00f3w, w drzwiach stylowy bulaj. Miasto wyremontowa\u0142o mieszkanie z lat 30.\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y5cjcd-miasto-wyremontowalo-mieszkanie-przy-ulicy-wspolnej-27-6126019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto chwali si\u0119 remontem mieszkania przy Wsp\u00f3lnej 27. To wyj\u0105tkowy lokal, bo zachowa\u0142a si\u0119 w nim du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 oryginalnego wystroju z lat 30. ubieg\u0142ego wieku. Drzwi, glazury, parkiety, szafki - wszystko zosta\u0142o odnowione."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyslannik-papieza-franciszka-kardynal-pietro-parolin-spotkal-sie-z-szefem-msz-rosji-siergiejem-lawrowem-6126132?source=rss", "title": "Wsp\u00f3\u0142pracownik papie\u017ca kardyna\u0142 Parolin spotka\u0142 si\u0119 z \u0141awrowem", "date_published": "2022-09-23 05:55:26+00:00", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3\u0142pracownik papie\u017ca kardyna\u0142 Parolin spotka\u0142 si\u0119 z \u0141awrowem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8bjys-lawrow-parolin02-6126149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz stanu Stolicy Apostolskiej kardyna\u0142 Pietro Parolin rozmawia\u0142 w Nowym Jorku z rosyjskim ministrem spraw zagranicznych Siergiejem \u0141awrowem - poda\u0142 portal Vatican News. Do spotkania dosz\u0142o w czwartek na marginesie obrad Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. \"To kierunek, jakim pod\u0105\u017caj\u0105 wszyscy wsp\u00f3\u0142pracownicy Franciszk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-atak-w-sali-bilardowej-padly-strzaly-sa-zabici-6126112?source=rss", "title": "Strza\u0142y w sali bilardowej w Meksyku. Nie \u017cyje 10 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-23 05:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Strza\u0142y w sali bilardowej w Meksyku. Nie \u017cyje 10 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-li2xlu-meksyk-6126117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa m\u0119\u017cczyzn uzbrojonych w karabiny otworzy\u0142a ogie\u0144 w sali bilardowej w barze, w miejscowo\u015bci Tarimoro w stanie Guanajuato w \u015brodkowym Meksyku. W ataku zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b  - poinformowa\u0142a w czwartek wieczorem czasu lokalnego miejscowa prokuratura. Sprawc\u00f3w wci\u0105\u017c nie schwytano."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-metro-na-brodno-kiedy-otwarcie-nowego-odcinku-6125788?source=rss", "title": "Brakuje sze\u015bciu pozwole\u0144 do otwarcia nowych stacji metra", "date_published": "2022-09-23 05:24:42+00:00", "description": "<img alt=\"Brakuje sze\u015bciu pozwole\u0144 do otwarcia nowych stacji metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2tpws6-tak-wygladaja-nowe-stacje-metra-na-odcinku-brodnowskim-5751941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stacja Kondratowicza otrzyma\u0142a pozytywn\u0105 opini\u0119 Wojew\u00f3dzkiego Inspektoratu Nadzoru Budowlanego. Trwaj\u0105 kontrole na dw\u00f3ch pozosta\u0142ych stacjach: Zacisze i Br\u00f3dno. Ratuszowi zale\u017cy, by wszystkie trzy otworzy\u0107 jeszcze w ten weekend."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dziennikarka-cnn-christiane-amanpour-odmowila-zalozenia-chusty-na-glowe-prezydent-iranu-odwolal-wywiad-6126139?source=rss", "title": "Dziennikarka Christiane Amanpour nie za\u0142o\u017cy\u0142a chusty na g\u0142ow\u0119. CNN: prezydent Iranu odm\u00f3wi\u0142 wywiadu", "date_published": "2022-09-23 05:22:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarka Christiane Amanpour nie za\u0142o\u017cy\u0142a chusty na g\u0142ow\u0119. CNN: prezydent Iranu odm\u00f3wi\u0142 wywiadu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s4t9r1-prezydent-iranu-odwolal-wywiad-z-christiane-amanpour-dziennikarka-cnn-zamiescila-na-twitterze-zdjecie-pustego-krzesla-6126130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarka CNN Christiane Amanpour poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce ira\u0144ski prezydent Ebrahim Raisi nie zgodzi\u0142 si\u0119 na wywiad z ni\u0105, poniewa\u017c nie za\u0142o\u017cy\u0142a chusty n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sefe-dawniej-gazprom-germania-ma-zostac-przejete-przez-niemiecki-rzad-6126137?source=rss", "title": "Dawny Gazprom Germania zostanie znacjonalizowany", "date_published": "2022-09-23 05:13:55+00:00", "description": "<img alt=\"Dawny Gazprom Germania zostanie znacjonalizowany\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie0602a53ddb2afc5ec807de7fb337c3f9-bruksela-zatwierdzila-ponad-750-mln-euro-pomocy-na-gazociagi-w-polsce-3724875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Spiegiel\" informuje, \u017ce niemiecki rz\u0105d znacjonalizuje Securing Energy for Europe (SEFE), sp\u00f3\u0142k\u0119-c\u00f3rk\u0119 rosyjskiego koncernu pa\u0144stwowego Gazprom. Firma od kwietnia znajduje si\u0119 ju\u017c pod zarz\u0105dem Federalnej Agencji ds. Sieci i stanie si\u0119 w\u0142asno\u015bci\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-putin-oglosil-czesciowa-mobilizacje-ekspert-wojskowy-pulkownik-roman-switan-komentuje-6125835?source=rss", "title": "Pu\u0142kownik Switan o mobilizacji: Putin si\u0119 sp\u00f3\u017ani\u0142, Rosja nie zd\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-23 04:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pu\u0142kownik Switan o mobilizacji: Putin si\u0119 sp\u00f3\u017ani\u0142, Rosja nie zd\u0105\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1eik89-putin-6125903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142oszona przez W\u0142adimira Putina mobilizacja Rosji nie pomo\u017ce. To, co Rosjanie robi\u0105 teraz, trzeba by\u0142o robi\u0107 co najmniej p\u00f3\u0142 roku temu - wyrazi\u0142 przekonanie w rozmowie z ukrai\u0144sk\u0105 sekcj\u0105 Radia Swoboda ekspert wojskowy i pu\u0142kownik rezerwy ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych Roman Switan."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jesien-2022-rozpoczela-sie-astronomiczna-i-kalendarzowa-jesien-data-6125840?source=rss", "title": "Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 astronomiczna i kalendarzowa jesie\u0144", "date_published": "2022-09-23 04:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 astronomiczna i kalendarzowa jesie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dl0phg-jesien-6126136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Astronomiczna jesie\u0144 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek o godzinie 3.04 w momencie, kiedy S\u0142o\u0144ce przesz\u0142o przez punkt Wagi. Podczas tej pory roku b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na niebie jasne planety, roje meteor\u00f3w, pe\u0142nie Ksi\u0119\u017cyca. 25 pa\u017adziernika dojdzie do cz\u0119\u015bciowego za\u0107mienia S\u0142o\u0144ca, kt\u00f3re b\u0119dzie widoczne w Polsce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wyniki-lotto-z22-wrzesnia-2022-jakie-liczby-padly-podczas-ostatniego-losowania-6126128?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a022 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-23 04:32:47+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a022 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowym losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 3 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 22 wrze\u015bnia 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/uwaga-na-geste-mgly-ograniczajace-widzialnosc-trudne-warunki-dla-kierowcow-6126127?source=rss", "title": "Uwaga na g\u0119ste mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107. Trudne warunki dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 04:31:49+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na g\u0119ste mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107. Trudne warunki dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tf6f2-nad-ranem-pojawia-sie-mgly-5409885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y wyst\u0119puj\u0105 w pi\u0105tek o poranku w kilku wojew\u00f3dztwach. Miejscami widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona nawet do 100 metr\u00f3w. Taka aura sprawia, \u017ce warunki na drogach s\u0105 utrudnione."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-referenda-na-terenach-okupowanych-nato-zabiera-glos-wydaje-oswiadczenie-6126080?source=rss", "title": "Okupanci przygotowuj\u0105 tak zwane referenda. NATO zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-09-23 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Okupanci przygotowuj\u0105 tak zwane referenda. NATO zabiera g\u0142os\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-urpv2y-wladze-okupacyjne-zamierzaja-przeprowadzic-referenda-w-sprawie-przylaczenia-do-rosji-6126079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Referenda w Donbasie oraz w okupowanych cz\u0119\u015bciach obwod\u00f3w cherso\u0144skiego i zaporoskiego w sprawie przy\u0142\u0105czenia tych obszar\u00f3w do Rosji nie zostan\u0105 uznane - o\u015bwiadczy\u0142o w czwartek NATO. \"Sojusznicy w NATO nie uznaj\u0105 nielegalnej i bezprawnej aneksji. Te "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/w-oczekiwaniu-na-wyrok-sadu-w-sprawie-pedofilii-i-odpowiedzialnosci-torunskiej-kurii-6126042?source=rss", "title": "W oczekiwaniu na wyrok s\u0105du w sprawie pedofilii i odpowiedzialno\u015bci toru\u0144skiej kurii", "date_published": "2022-09-23 04:25:59+00:00", "description": "<img alt=\"W oczekiwaniu na wyrok s\u0105du w sprawie pedofilii i odpowiedzialno\u015bci toru\u0144skiej kurii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qlr82-mikolajewska-6126033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To zostanie ze mn\u0105 do ko\u0144ca \u017cycia - m\u00f3wi m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry twierdzi, \u017ce w wieku 10 lat sta\u0142 si\u0119 ofiar\u0105 ksi\u0119dza pedofila. Toru\u0144ska kuria robi\u0142a wszystko, by unikn\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015bci i wyp\u0142aty odszkodowania. 6 pa\u017adziernika s\u0105d wyda wyrok w sprawie zado\u015b\u0107uczynienia. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/islandia-akcja-policji-zatrzymano-osoby-ktore-przygotowywaly-atak-terrorystyczny-6126088?source=rss", "title": "Cztery osoby zatrzymane. Islandzka policja: przygotowywa\u0142y atak terrorystyczny", "date_published": "2022-09-23 03:48:04+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery osoby zatrzymane. Islandzka policja: przygotowywa\u0142y atak terrorystyczny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zks7mu-policja-w-islandii-aresztowala-cztery-osoby-6126086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Islandzka policja poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce zatrzyma\u0142a cztery osoby podczas zakrojonych na szerok\u0105 skal\u0119 operacji. Jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby, akcja mia\u0142a na celu zapobie\u017cenie przygotowaniom do ataku terrorystycznego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kambodza-wyrok-za-ludobojstwo-dozywocie-dla-bylego-przywodcy-czerwonych-khmerow-khieu-samphan-skazany-6126092?source=rss", "title": "Do\u017cywotnie wi\u0119zienie dla by\u0142ego przyw\u00f3dcy Czerwonych Khmer\u00f3w. Ostateczny wyrok", "date_published": "2022-09-23 03:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Do\u017cywotnie wi\u0119zienie dla by\u0142ego przyw\u00f3dcy Czerwonych Khmer\u00f3w. Ostateczny wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6sq9p-khieu-samphan-zostal-skazany-na-dozywocie-6126089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Khieu Samphan, jeden z przyw\u00f3dc\u00f3w re\u017cimu Czerwonych Khmer\u00f3w, zosta\u0142 skazany przez trybuna\u0142 w Kambod\u017cy na do\u017cywocie za udzia\u0142 w ludob\u00f3jstwie w tym kraju, w latach 70. Terror ten - wed\u0142ug szacunk\u00f3w - poch\u0142on\u0105\u0142 prawie dwa miliony ofiar. Wydany w czwartek wyrok jest potwierdzeni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-23-wrzesnia-2022-6126108?source=rss", "title": "Mieszkaj\u0105cy w Hiszpanii Ukrai\u0144cy zbieraj\u0105 \u015brodki na zakup dron\u00f3w dla swojej armii", "date_published": "2022-09-23 03:28:03+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszkaj\u0105cy w Hiszpanii Ukrai\u0144cy zbieraj\u0105 \u015brodki na zakup dron\u00f3w dla swojej armii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdc7tw-bayraktar2-5888469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 212 dni. Mieszkaj\u0105cy w Hiszpanii Ukrai\u0144cy, w tym uciekinierzy wojenni, kt\u00f3ry opu\u015bcili swoj\u0105 ojczyzn\u0119 po rosyjskiej inwazji, rozpocz\u0119li masow\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy na zakup tureckich dron\u00f3w Bayraktar. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w zbieranych jest za po\u015brednictwem kampanii w mediach "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spotkanie-szefow-dyplomacji-polski-wielkiej-brytanii-i-ukrainy-beda-rozwijac-trojstronna-wspolprace-6126098?source=rss", "title": "Spotkanie szef\u00f3w dyplomacji Polski, Wielkiej Brytanii i Ukrainy. B\u0119d\u0105 rozwija\u0107 tr\u00f3jstronn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119", "date_published": "2022-09-23 03:22:04+00:00", "description": "<img alt=\"Spotkanie szef\u00f3w dyplomacji Polski, Wielkiej Brytanii i Ukrainy. B\u0119d\u0105 rozwija\u0107 tr\u00f3jstronn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2dwf6y-zbigniew-rau-spotkal-sie-z-dmytro-kuleba-i-jamesem-cleverly-6126097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka Brytania, Polska i Ukraina b\u0119d\u0105 rozwija\u0107 tr\u00f3jstronn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 poprzez wzmocnienie zdolno\u015bci obronnych - przekaza\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenia szef\u00f3w dyplomacji. Ministrowie spraw zagranicznych spot"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6126107?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-23 03:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmletc-ukrainska-artyleria-2s7-pion-okolice-charkowa-26-sierpien-2022-6096038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 212. dzie\u0144. Og\u0142oszenie w Rosji mobilizacji to znak, \u017ce jej armia si\u0119 posypa\u0142a - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce w zwi\u0105zku z mobilizacj\u0105 wojna na Ukrainie przysz\u0142a do ka\u017cdego rosyjskiego domu, nie jest ju\u017c "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2309-beda-miejsca-gdzie-przelotnie-popada-deszcz-od-12-do-18-stopni-6126002?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 23.09. B\u0119d\u0105 miejsca, gdzie przelotnie popada deszcz. Od 12 do 18 stopni", "date_published": "2022-09-23 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 23.09. B\u0119d\u0105 miejsca, gdzie przelotnie popada deszcz. Od 12 do 18 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dwglaq-prognozowany-jest-deszcz-5440677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W pi\u0105tek 23.09 czeka nas pochmurna aura z przelotnymi opadami deszczu. O poranku mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 mg\u0142y. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 18 stopni."}]