[{"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://player.pl/playerplus/eurosport/federernadal----tiafoesock-,6527756,e?source=rss", "title": "Federer po raz ostatni na korcie. Ogl\u0105daj mecz w Eurosporcie Extra w Playerze i Eurosporcie 1", "date_published": "2022-09-23 21:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Federer po raz ostatni na korcie. Ogl\u0105daj mecz w Eurosporcie Extra w Playerze i Eurosporcie 1\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fwkexu-roger-federer-zagra-swoj-pozegnalny-mecz-podczas-laver-cup-6125317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja spotkania deblowego z udzia\u0142em Szwajcara w Laver Cup."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/federer-i-nadal-wcielili-si--w-trener-w-murraya--genialna-scena-w-pucharze-lavera,1119459.html?source=rss", "title": "Federer i Nadal wcielili si\u0119 w trener\u00f3w Murraya. Genialna scena w Pucharze Lavera", "date_published": "2022-09-23 20:53:59+00:00", "description": "<img alt=\"Federer i Nadal wcielili si\u0119 w trener\u00f3w Murraya. Genialna scena w Pucharze Lavera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71w29v-federer-i-nadal-wcielili-sie-w-trenerow-murraya/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do\u015bwiadczenie takich legend jak Roger Federer czy Rafael Nadal przydaje si\u0119 nawet poza kortem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/anglicy-opuszczaj--elit--ligi-narod-w--sensacyjna-pora-ka-niemc-w,1119458.html?source=rss", "title": "Anglicy opuszczaj\u0105 elit\u0119 Ligi Narod\u00f3w. Sensacyjna pora\u017cka Niemc\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 20:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Anglicy opuszczaj\u0105 elit\u0119 Ligi Narod\u00f3w. Sensacyjna pora\u017cka Niemc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16wta4-raspadori-dal-wygrana-wlochow-z-anglikami/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niespodziewane rozstrzygni\u0119cia w grupie 3 dywizji A Ligi Narod\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/r--a-ski-zachwyci-a-w-kluczowych-momentach---by-y-my-bardzo-na-adowane-emocjami-,1119451.html?source=rss", "title": "R\u00f3\u017ca\u0144ski zachwyci\u0142a w kluczowych momentach. \"By\u0142y\u015bmy bardzo na\u0142adowane emocjami\"", "date_published": "2022-09-23 19:54:00+00:00", "description": "<img alt=\"R\u00f3\u017ca\u0144ski zachwyci\u0142a w kluczowych momentach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-inqbb5-rozanski-pokazala-sie-z-bardzo-dobrej-strony/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letnia przyjmuj\u0105ca zdoby\u0142a 17 punkt\u00f3w, a Polki pokona\u0142y Chorwatki 3:1 na start mistrzostw \u015bwiata."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/makabryczny-incydent-podczas-pucharu-lavera--aktywista-podpali--si--na-korcie,1119443.html?source=rss", "title": "Aktywista podpali\u0142 si\u0119 na korcie w czasie Pucharu Lavera", "date_published": "2022-09-23 18:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Aktywista podpali\u0142 si\u0119 na korcie w czasie Pucharu Lavera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cn1yd9-aktywista-zostal-wyprowadzony-6127614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20-latek chcia\u0142 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na zmiany klimatyczne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nieudany-debiut-probierza-w-roli-selekcjonera-m-odzie-owej-kadry,1119435.html?source=rss", "title": "Nieudany debiut Probierza", "date_published": "2022-09-23 18:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nieudany debiut Probierza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qr3bei-polska-grecja-w-meczu-kadry-u-21/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0142karska reprezentacja Polski do lat 21 przegra\u0142a w Bia\u0142ymstoku 0:1 towarzyski mecz z Grecj\u0105. Spotkanie polskiej m\u0142odzie\u017c\u00f3wki by\u0142o pierwszym pod wodz\u0105 Micha\u0142a Probierza, kt\u00f3ry w lipcu rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako selekcjoner kadry U-21."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wygrana-polek-na-pocz-tek-mistrzostw--wiata--emocji-nie-zabrak-o,1119432.html?source=rss", "title": "Wygrana Polek na pocz\u0105tek mistrzostw \u015bwiata. Emocji nie zabrak\u0142o", "date_published": "2022-09-23 18:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wygrana Polek na pocz\u0105tek mistrzostw \u015bwiata. Emocji nie zabrak\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ros2od-polki-daly-z-siebie-wszystko-w-meczu-z-chorwacja/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Arnhem Bia\u0142o-Czerwone pokona\u0142y Chorwatki 3:1. Teraz czas na spotkania w Gda\u0144sku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/annemiek-van-vleuten-pojedzie-w-mistrzostwach--wiata-ze-z-amanym--okciem,1119434.html?source=rss", "title": "Pojedzie w mistrzostwach \u015bwiata ze z\u0142amanym \u0142okciem", "date_published": "2022-09-23 17:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pojedzie w mistrzostwach \u015bwiata ze z\u0142amanym \u0142okciem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hnnmc8-annemiek-van-vleuten/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utytu\u0142owana reprezentantka Holandii nie zamierza si\u0119 poddawa\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jastrz-bski-w-giel-mo-e-nie-przyst-pi--do-rozgrywek---sytuacja-kuriozalna-,1119385.html?source=rss", "title": "Jastrz\u0119bski W\u0119giel mo\u017ce nie przyst\u0105pi\u0107 do rozgrywek", "date_published": "2022-09-23 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jastrz\u0119bski W\u0119giel mo\u017ce nie przyst\u0105pi\u0107 do rozgrywek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xc8m13-co-dalej-z-jastrzebskim-weglem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cne problemy Jastrz\u0119bskiego W\u0119gla na tydzie\u0144 przed startem nowego sezonu PlusLigi. Z powodu przeszk\u00f3d formalnych wicemistrz Polski nie mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 nale\u017cno\u015bci swojemu by\u0142emu siatkarzowi, co skutkuje brakiem mo\u017cliwo\u015bci rejestracji graczy zagranicznych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polska---chorwacja-w-m--siatkarek--wynik-na--ywo-i-relacja,1119406.html?source=rss", "title": "Oby tak dalej! Polki prowadz\u0105 z Chorwatkami na inauguracji mistrzostw \u015bwiata", "date_published": "2022-09-23 16:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Oby tak dalej! Polki prowadz\u0105 z Chorwatkami na inauguracji mistrzostw \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bingfa-siatkarki-wrocily-na-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja i wynik na \u017cywo z meczu Polska - Chorwacja w eurosport.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1024,S00E1024,871725?source=rss", "title": "Hejtowa\u0142a \"opornych\" s\u0119dzi\u00f3w. \"Ma\u0142a Emi\" po raz pierwszy przed kamer\u0105 o aferze hejterskiej", "date_published": "2022-09-23 16:13:41+00:00", "description": "<img alt=\"Hejtowa\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s4mzdi-emilia-szmyt-6127284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Superwizjer\" w TVN24 GO."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/kijek-w-kosmosie-odcinki,607116/odcinek-38,S00E38,870970?source=rss", "title": "MON buduje konstelacj\u0119 satelit\u00f3w. Zapewni\u0105 zdolno\u015bci obserwacyjne dla naszej armii", "date_published": "2022-09-23 13:30:59+00:00", "description": "<img alt=\"MON buduje konstelacj\u0119 satelit\u00f3w. Zapewni\u0105 zdolno\u015bci obserwacyjne dla naszej armii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1z9u89-satelita-creotech-6127145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hubert Kijek rozmawia\u0142 o przedsi\u0119wzi\u0119ciu z prezesem firmy, kt\u00f3ra jest g\u0142\u00f3wnym wykonawc\u0105 komponent\u00f3w do misji PIAST."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-wybuch-w-koksowni-przyjazn-sledztwo-prokuratury-6127057?source=rss", "title": "Sze\u015b\u0107 os\u00f3b rannych w wybuchu w koksowni. Jest \u015bledztwo prokuratury", "date_published": "2022-09-23 13:28:20+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 os\u00f3b rannych w wybuchu w koksowni. Jest \u015bledztwo prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6f5kuf-dabrowa-gornicza-22092022-teren-koksowni-przyjazn-w-dabrowie-gorniczej-6127140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wybuchu w koksowni \"Przyja\u017a\u0144\" w D\u0105browie G\u00f3rniczej (woj. \u015bl\u0105skie)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/psychiatria-dziecieca-oddzial-w-olsztynie-zostaje-6127060?source=rss", "title": "Oddzia\u0142 psychiatrii dzieci\u0119cej w Olsztynie zostaje", "date_published": "2022-09-23 13:11:30+00:00", "description": "<img alt=\"Oddzia\u0142 psychiatrii dzieci\u0119cej w Olsztynie zostaje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nq9int-psychiatria-dziecieca-5074074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dowiedzia\u0142 si\u0119\u00a0tvn24.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ofiary-ksiedza-miroslawa-krola-z-orchard-lake-dostana-odszkodowanie-maja-prawo-mowic-o-molestowaniu-6125291?source=rss", "title": "Ofiary ksi\u0119dza Kr\u00f3la dostan\u0105 odszkodowanie, maj\u0105 prawo m\u00f3wi\u0107 o molestowaniu. Jest ugoda", "date_published": "2022-09-23 12:46:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ofiary ksi\u0119dza Kr\u00f3la dostan\u0105 odszkodowanie, maj\u0105 prawo m\u00f3wi\u0107 o molestowaniu. Jest ugoda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jalbn-orchard-lake-schools-5116023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieoficjalne informacje TVN24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/ustawa-o-ochronie-ludno-ci---totalitaryzm--i--pe-na-kontrola---kt-re-zapisy-s--naprawd--rewolucj-,1119283.html?source=rss", "title": "Ustawa o ochronie ludno\u015bci: \"totalitaryzm\" i \"pe\u0142na kontrola\"? Kt\u00f3re zapisy s\u0105 naprawd\u0119 rewolucj\u0105", "date_published": "2022-09-23 09:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa o ochronie ludno\u015bci: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-04b8ue-16jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bniamy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-braki-w-polsce-lukasz-horbacz-z-izby-gospodarczej-sprzedawcow-polskiego-wegla-podaje-liczby-6126542?source=rss", "title": "Kilkumilionowa luka na rynku w\u0119gla. Ekspert podaje liczby", "date_published": "2022-09-23 09:25:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkumilionowa luka na rynku w\u0119gla. Ekspert podaje liczby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avaru4-wegiel-shutterstock2052518054-1-5743892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa na antenie TVN24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jedno-zdj-cie--66-tytu--w-wielkoszlemowych--ostatnia-taka-kolacja-w-londynie,1119375.html?source=rss", "title": "Jedno zdj\u0119cie, 66 tytu\u0142\u00f3w wielkoszlemowych. Ostatnia taka kolacja w Londynie", "date_published": "2022-09-23 09:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jedno zdj\u0119cie, 66 tytu\u0142\u00f3w wielkoszlemowych. Ostatnia taka kolacja w Londynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqlh60-roger-federer-zakonczy-kariere-podczas-laver-cup/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roger Federer celebruje fantastyczn\u0105 karier\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/holenderskie-media-bezlitosne-dla-polak-w---pozwolili-prawie-na-wszystko-,1119373.html?source=rss", "title": "Holenderskie media bezlitosne dla Polak\u00f3w", "date_published": "2022-09-23 06:47:00+00:00", "description": "<img alt=\"Holenderskie media bezlitosne dla Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fktjlu-holenderskie-media-chwala-swoja-druzyne-polakow-ocenily-surowo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     \"Pozwolili prawie na wszystko\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/michniewicz--mam-wiele-zastrze-e-,1119371.html?source=rss", "title": "Michniewicz: mam wiele zastrze\u017ce\u0144", "date_published": "2022-09-23 06:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz: mam wiele zastrze\u017ce\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-esin4f-czeslaw-michniewicz-ma-wiele-zastrzezen-po-meczu-z-holandia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Selekcjoner reprezentacji Polski po meczu z Holandi\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niemoc-i-bezradno---roberta-lewandowskiego,1119369.html?source=rss", "title": "Niemoc i bezradno\u015b\u0107 Roberta Lewandowskiego", "date_published": "2022-09-23 05:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemoc i bezradno\u015b\u0107 Roberta Lewandowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oxasyv-polska-przegrala-w-warszawie-z-holandia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma za sob\u0105 kolejny trudny wiecz\u00f3r w reprezentacji Polski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/nadeszla-jesien-jak-was-przywitala,1521,gt?source=rss", "title": "Nadesz\u0142a jesie\u0144. Jak Was przywita\u0142a?", "date_published": "2022-09-23 04:36:17+00:00", "description": "<img alt=\"Nadesz\u0142a jesie\u0144. Jak Was przywita\u0142a?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h8azel-23-wrzesnia-to-poczatek-jesieni-6126134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontakt 24 czeka na Wasze relacje."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zieli-ski-dostrzeg--jasne-strony-meczu-z-holandi----wyci-gniemy-z-niego-co--dobrego-,1119367.html?source=rss", "title": "Zieli\u0144ski widzi jasne strony pora\u017cki z Holandi\u0105", "date_published": "2022-09-23 04:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zieli\u0144ski widzi jasne strony pora\u017cki z Holandi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8u7oi-piotr-zielinski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wyci\u0105gniemy z niego co\u015b dobrego\"."}]