[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29022226,otwarcie-baltic-pipe-opoznione-andrzej-duda-i-mateusz-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Uroczyste otwarcie Baltic Pipe. Media ods\u0142aniaj\u0105 kulisy sp\u00f3\u017anienia Dudy i Morawieckiego", "date_published": "2022-10-13 21:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ad/1b/z29022343M,Uroczystosc-otwarcia-gazociagu-Baltic-Pipe---zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />Z powodu obowi\u0105zkowej przerwy kontrolera ruchu lotniczego w Szczecinie samoloty z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i Mateuszem Morawieckim przylecia\u0142y z op\u00f3\u017anieniem na otwarcie gazoci\u0105gu Baltic Pipe. Z kolei samolot z premierk\u0105 Danii na pok\u0142adzie kr\u0105\u017cy\u0142 na niebie przez godzin\u0119 - ujawnia TVN24."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29021686,orlenowska-polska-press-ma-nowego-szefa-zostala-nim-prawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Orlenowska Polska Press ma nowego szefa. Zosta\u0142a nim \"prawa r\u0119ka prezesa Kurskiego\"", "date_published": "2022-10-13 19:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/3a/1b/z28552822M,Orlen-i-gazeta-Polska-Press.jpg\" vspace=\"2\" />Po niespe\u0142na p\u00f3\u0142tora roku Tomasz Przybek \u017cegna si\u0119 z fotelem prezesa zarz\u0105du Polska Press. Od pi\u0105tku 14 pa\u017adziernika na tym stanowisku zast\u0105pi go Stanis\u0142aw Bortkiewicz, kt\u00f3ry do niedawna zwi\u0105zany by\u0142 z TVP."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29021897,pisz-trzylatek-blakal-sie-boso-po-ruchliwym-skrzyzowaniu-przechodnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pisz. Przestraszony trzylatek b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 boso po ruchliwym skrzy\u017cowaniu. Interweniowali przechodnie", "date_published": "2022-10-13 17:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/ad/1b/z29021929M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 ko\u0142o po\u0142udnia w warmi\u0144sko-mazurskim Piszu dosz\u0142o do niebezpiecznego zdarzenia. Trzyletni ch\u0142opiec wykorzysta\u0142 nieuwag\u0119 rodzic\u00f3w i sam wyszed\u0142 z domu, trafiaj\u0105c na ruchliwe skrzy\u017cowanie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29021415,juz-sprzedaja-swierki-na-swieta-wyjasniamy-krakusom-i-make.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ju\u017c sprzedaj\u0105 \u015bwierki na \u015bwi\u0119ta? Wyja\u015bniamy krakusom i Make Life Harder, o co chodzi z tymi choinkami", "date_published": "2022-10-13 16:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/ad/1b/z29021841M,O-co-chodzi-z-tymi-choinkami-.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia \"pierwszych choinek bo\u017conarodzeniowych\", sprzedawanych w sklepach ogrodniczych. Cho\u0107 sami ju\u017c mamy na ko\u0144cu j\u0119zyka \"Last Christmas\", to wyja\u015bniamy: sprzeda\u017c \u015bwierka w donicach jesieni\u0105 to normalna sprawa. To w\u0142a\u015bnie teraz mog\u0105 trafi\u0107 do ogrod\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29021531,zapadl-wyrok-ws-andrzeja-zybertowicza-doradca-prezydenta-musi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zapad\u0142 wyrok ws. Andrzeja Zybertowicza. Doradca prezydenta musi przeprosi\u0107 za s\u0142owa o Okr\u0105g\u0142ym Stole", "date_published": "2022-10-13 16:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/ad/1b/z29021732M,Andrzej-Zybertowicz---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok w procesie przeciwko Andrzejowi Zybertowiczowi. Doradca prezydenta RP podczas debaty oksfordzkiej powiedzia\u0142, \u017ce przy Okr\u0105g\u0142ym Stole \"w\u0142adza podzieli\u0142a si\u0119 w\u0142adz\u0105 ze swoimi w\u0142asnymi agentami\". S\u0105d nakaza\u0142 Andrzejowi Zybertowiczowi opublikowanie przeprosin za te s\u0142owa. Wyrok jest nieprawomocny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29020905,wroclaw-powialo-groza-na-stacji-paliw-jeden-atakowal-siekiera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Na stacji paliw powia\u0142o groz\u0105. Kierowca udawa\u0142, \u017ce ma bro\u0144 paln\u0105, pasa\u017cer wyci\u0105gn\u0105\u0142 siekier\u0119", "date_published": "2022-10-13 14:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/ad/1b/z29021155M,Dwoch-mezczyzn-zaatakowalo-kierowce-samochodu-dost.jpg\" vspace=\"2\" />Na stacji paliw we Wroc\u0142awiu dosz\u0142o do awantury. Kierowca samochodu dostawczego mia\u0142 zajecha\u0107 drog\u0119 innemu autu, czym rozjuszy\u0142 siedz\u0105cych w nim m\u0119\u017cczyzn. Jeden grozi\u0142 kierowcy dostawczaka przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144 paln\u0105, drugi do\u0142\u0105czy\u0142 z siekier\u0105 w r\u0119ku. Ostatecznie roz\u0142adowa\u0142 furi\u0119 wal\u0105c siekier\u0105 w odkurzacz na stacji paliw."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29020761,kto-odpowiada-za-problemy-z-zaopatrzeniem-w-wegiel-wiekszosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kto odpowiada za problemy z zaopatrzeniem w w\u0119giel? Po\u0142owa Polak\u00f3w wini rz\u0105d [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-13 13:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/ad/1b/z29020896M,Kto-wedlug-Polakow-odpowiada-za-braki-w-zasobach-w.jpg\" vspace=\"2\" />Po\u0142owa Polak\u00f3w (50,7 proc.) obwinia rz\u0105d za problemy z zaopatrzeniem w w\u0119giel, wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego na zlecenie \"Rzeczpospolitej\". Jaka w tej sytuacji powinna by\u0107 rola samorz\u0105d\u00f3w? 46 proc. respondent\u00f3w odpowiedzia\u0142o, \u017ce powinny pom\u00f3c rz\u0105dowi."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29020434,60-letnia-rosjanka-w-areszcie-zostawila-wiadomosc-do-putina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rosja. 60-latka zostawi\u0142a wiadomo\u015b\u0107 na grobie rodzic\u00f3w Putina. Grozi jej pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-13 12:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/ad/1b/z29020728M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanka Irina Tsybaniowa, kt\u00f3ra zostawi\u0142a wiadomo\u015b\u0107 na grobie rodzic\u00f3w Putina, mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia na 5 lat. Oskar\u017cono j\u0105 o zbezczeszczenie nagrobka z powodu nienawi\u015bci. 60-latka przebywa w areszcie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29019875,poligon-drawski-dwie-zubrzyce-padly-od-kul-mysliwy-myslal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Poligon Drawski: dwie \u017cubrzyce pad\u0142y od kul. My\u015bliwy my\u015bla\u0142, \u017ce strzela do dzik\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 11:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/ad/1b/z29020232M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie samice \u017cubra zosta\u0142y zastrzelone w tym tygodniu na terenie Poligonu Drawskiego w woj. zachodniopomorskim. Do zastrzelenia jednego ze zwierz\u0105t przyzna\u0142 si\u0119 na policji my\u015bliwy, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce uzna\u0142 \u017cubry za dziki. Wed\u0142ug \u017bandarmerii Wojskowej \u00f3w m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce sta\u0107 r\u00f3wnie\u017c za \u015bmierci\u0105 drugiej \u017cubrzycy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29019719,krakow-policja-szuka-swiadkow-wypadku-w-ktorym-zginal-strazak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stra\u017cak potr\u0105cony przez przeje\u017cd\u017caj\u0105ce auto, osieroci\u0142 czworo dzieci. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 10:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/ac/1b/z29020095M,Strazak--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolska policja szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku na A4 w miejscowo\u015bci Morawica (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie), do kt\u00f3rego dosz\u0142o pod koniec wrze\u015bnia. Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 trzech pracuj\u0105cych w nocy stra\u017cak\u00f3w, jeden z nich nie \u017cyje. By\u0142 ojcem czw\u00f3rki dzieci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29018769,pogoda-nadciaga-bomba-ciepla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. \"W weekend wybuchnie nam prawdziwa bomba ciep\u0142a\". Nawet 23 stopnie na termometrach", "date_published": "2022-10-13 09:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/ac/1b/z29018809M,Pogoda--Jesien--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W weekend w Polsce ma wybuchn\u0105\u0107 \"prawdziwa bomba ciep\u0142a\" - zapowiada\u0142 w rozmowie z PAP rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. Zgodnie z prognozami w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 ciep\u0142ej z\u0142otej jesieni, cho\u0107 aur\u0119 na chwil\u0119 zaburz\u0105 opady deszczu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29018882,justyna-wydrzynska-moze-zostac-skazana-za-pomoc-w-aborcji-wstawily.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Justyna Wydrzy\u0144ska mo\u017ce zosta\u0107 skazana za pomoc w aborcji. Wstawi\u0142y si\u0119 za ni\u0105 sprawozdawczynie ONZ", "date_published": "2022-10-13 09:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ac/1b/z29018933M,Justyna-Wydrzynska-moze-zostac-skazana-za-pomoc-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Justyna Wydrzy\u0144ska mo\u017ce i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia za wsparcie w aborcji. Przeciwko represjonowaniu aktywistki protestuj\u0105 mi\u0119dzynarodowe organizacje. Dowodz\u0105, \u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wydrzy\u0144skiej realizuje aktualne wytyczne \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) dotycz\u0105ce aborcji. Cz\u0142onkini Aborcyjnego Dream Teamu przekaza\u0142a tabletki aborcyjne kobiecie \u017cyj\u0105cej w przemocowym "}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29018272,sledztwo-ws-koncertu-maty-nad-wisla-najpierw-umorzono-a-potem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015aledztwo ws. koncertu Maty nad Wis\u0142\u0105. Najpierw umorzono, a potem podj\u0119to na nowo. \"Uzupe\u0142nianie materia\u0142u\"", "date_published": "2022-10-13 08:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/95/1b/z28922290M,Mata-Tour-Torun-.jpg\" vspace=\"2\" />W sierpniu dosz\u0142o do umorzenia \u015bledztwa ws. majowego koncertu rapera Maty nad Wis\u0142\u0105 w Warszawie - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl. \u015aledztwo dotyczy\u0142o zorganizowania imprezy masowej bez zezwolenia. To jednak nie koniec sprawy, bo we wrze\u015bniu \u015br\u00f3dmiejska prokuratura zdecydowa\u0142a o podj\u0119ciu post\u0119powania na nowo."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29018456,kaczynski-w-pulawach-moze-niektorzy-sa-za-glupi-zart-prezesa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaczy\u0144ski \u017cartuje w Pu\u0142awach: \"Mo\u017ce niekt\u00f3rzy s\u0105 za g\u0142upi\". A tu zamiast \u015bmiechu cisza", "date_published": "2022-10-13 08:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/ac/1b/z29018502M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Pulawach.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas objazdu po Polsce pr\u00f3buje czasem rozbawia\u0107 publiczno\u015b\u0107 dowcipkowaniem w swoim stylu. W Pu\u0142awach jednak po \u017carcie Kaczy\u0144skiego zamiast salwy \u015bmiechu zapad\u0142a grobowa cisza."}]