[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francuskie-wladze-krytykuja-pomysl-putina-to-nie-ma-sensu,nId,6346021", "title": "Francuskie w\u0142adze krytykuj\u0105 pomys\u0142 Putina. \"To nie ma sensu\"", "date_published": "2022-10-13 21:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francuskie-wladze-krytykuja-pomysl-putina-to-nie-ma-sensu,nId,6346021\"><img align=\"left\" alt=\"Francuskie w\u0142adze krytykuj\u0105 pomys\u0142 Putina. &quot;To nie ma sensu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/francuskie-wladze-krytykuja-pomysl-putina-to-nie-ma-sensu/000FKEPVSRI9OOF4-C321.jpg\" /></a>Pomys\u0142 utworzenia &quot;hubu gazowego&quot; w Turcji w celu eksportowania gazu do Europy jest pozbawiony sensu - o\u015bwiadczy\u0142o biuro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniono-tajny-dokument-o-nord-stream-to-problem-dla-niemie,nId,6346019", "title": "Ujawniono tajny dokument o Nord Stream. \"To problem dla niemieckiego rz\u0105du\"", "date_published": "2022-10-13 20:37:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniono-tajny-dokument-o-nord-stream-to-problem-dla-niemie,nId,6346019\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawniono tajny dokument o Nord Stream. &quot;To problem dla niemieckiego rz\u0105du&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawniono-tajny-dokument-o-nord-stream-to-problem-dla-niemie/000G76PSCCPJLE6P-C321.jpg\" /></a>Nord Stream 2 nie zagra\u017ca dostawom gazu do Niemiec i Unii Europejskiej - wynika z ujawnionego dokumentu niemieckiego rz\u0105du, kt\u00f3ry zosta\u0142 prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bbc-zgineli-pierwsi-rosyjscy-zolnierze-ktorzy-nie-zostali-pr,nId,6346006", "title": "BBC: Zgin\u0119li pierwsi rosyjscy \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy nie zostali przeszkoleni", "date_published": "2022-10-13 19:56:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bbc-zgineli-pierwsi-rosyjscy-zolnierze-ktorzy-nie-zostali-pr,nId,6346006\"><img align=\"left\" alt=\"BBC: Zgin\u0119li pierwsi rosyjscy \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy nie zostali przeszkoleni\" src=\"https://i.iplsc.com/bbc-zgineli-pierwsi-rosyjscy-zolnierze-ktorzy-nie-zostali-pr/000G76INOIJ69SAX-C321.jpg\" /></a>Brytyjska stacja BBC poinformowa\u0142a o \u015bmierci pierwszych pi\u0119ciu zmobilizowanych, kt\u00f3rzy trafili na front bez przeszkolenia "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-ewakuacje-chersonia-boja-sie-ze-miasto-stanie-,nId,6345974", "title": "Rosja og\u0142asza ewakuacj\u0119 Chersonia. Boj\u0105 si\u0119, \u017ce miasto stanie si\u0119 now\u0105 lini\u0105 frontu", "date_published": "2022-10-13 19:29:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-ewakuacje-chersonia-boja-sie-ze-miasto-stanie-,nId,6345974\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja og\u0142asza ewakuacj\u0119 Chersonia. Boj\u0105 si\u0119, \u017ce miasto stanie si\u0119 now\u0105 lini\u0105 frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-oglasza-ewakuacje-chersonia-boja-sie-ze-miasto-stanie/000F3XX5HP6P26NS-C321.jpg\" /></a>Moskwa zapowiedzia\u0142a ewakuacj\u0119 Chersonia - informuje &quot;Guardian&quot;. Decyzja mia\u0142a zapa\u015b\u0107 po apelu rosyjsk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskiej-propagandy-zmobilizowani-strzelali-z-broni,nId,6345976", "title": "Wpadka rosyjskiej propagandy. Zmobilizowani strzelali z broni bez pocisk\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 19:21:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskiej-propagandy-zmobilizowani-strzelali-z-broni,nId,6345976\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka rosyjskiej propagandy. Zmobilizowani strzelali z broni bez pocisk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-rosyjskiej-propagandy-zmobilizowani-strzelali-z-broni/000G76C6EERPBGA2-C321.jpg\" /></a>Podczas wizyty ministra Siergieja Szojgu na poligonie zmobilizowani Rosjanie &quot;strzelali&quot; z karabin\u00f3w bez magaz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-rzadki-protest-przeciwko-xi-jinpingowi-usun-dyktatora-,nId,6345970", "title": "Chiny: Rzadki protest przeciwko Xi Jinpingowi. \"Usu\u0144 dyktatora i zdrajc\u0119\"", "date_published": "2022-10-13 19:20:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-rzadki-protest-przeciwko-xi-jinpingowi-usun-dyktatora-,nId,6345970\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Rzadki protest przeciwko Xi Jinpingowi. &quot;Usu\u0144 dyktatora i zdrajc\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-rzadki-protest-przeciwko-xi-jinpingowi-usun-dyktatora/000G76D41KS905Q9-C321.jpg\" /></a>Na kilka dni przed XX zjazdem chi\u0144skiej Partii Komunistycznej w Pekinie pojawi\u0142y si\u0119 transparenty, rozwieszone przez przeciwnik\u00f3w polityki prow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-f-skazany-przez-sad-byl-zamieszany-w-afere-podsluchowa,nId,6345943", "title": "Marek F. skazany przez s\u0105d. By\u0142 zamieszany w afer\u0119 pods\u0142uchow\u0105", "date_published": "2022-10-13 18:25:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-f-skazany-przez-sad-byl-zamieszany-w-afere-podsluchowa,nId,6345943\"><img align=\"left\" alt=\"Marek F. skazany przez s\u0105d. By\u0142 zamieszany w afer\u0119 pods\u0142uchow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-f-skazany-przez-sad-byl-zamieszany-w-afere-podsluchowa/000G763CKON9ARXE-C321.jpg\" /></a>Na p\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia w zawieszeniu na trzy lata oraz 15 tys. z\u0142otych grzywny skazany zosta\u0142 bohater tzw. afery pods\u0142uchowej Marek F. S\u0105d Okr\u0119gowy w Lublinie wyda\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-borrell-zachod-unicestwi-rosyjska-armie-jesli-putin-uzyje-br,nId,6345920", "title": "Borrell: Zach\u00f3d unicestwi rosyjsk\u0105 armi\u0119, je\u015bli Putin u\u017cyje broni atomowej", "date_published": "2022-10-13 17:42:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-borrell-zachod-unicestwi-rosyjska-armie-jesli-putin-uzyje-br,nId,6345920\"><img align=\"left\" alt=\"Borrell: Zach\u00f3d unicestwi rosyjsk\u0105 armi\u0119, je\u015bli Putin u\u017cyje broni atomowej\" src=\"https://i.iplsc.com/borrell-zachod-unicestwi-rosyjska-armie-jesli-putin-uzyje-br/000G75ZJJ1GA3JGO-C321.jpg\" /></a>Atak nuklearny Rosji na Ukrain\u0119 spowoduje tak pot\u0119\u017cn\u0105 odpowied\u017a Zachodu, \u017ce armia rosyjska zostanie unicestwiona - powie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przy-granicy-odnaleziono-syryjke-sg-w-lesie-pozostawili-ja-a,nId,6345895", "title": "Przy granicy odnaleziono Syryjk\u0119. SG: W lesie pozostawili j\u0105 aktywi\u015bci", "date_published": "2022-10-13 17:37:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przy-granicy-odnaleziono-syryjke-sg-w-lesie-pozostawili-ja-a,nId,6345895\"><img align=\"left\" alt=\"Przy granicy odnaleziono Syryjk\u0119. SG: W lesie pozostawili j\u0105 aktywi\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/przy-granicy-odnaleziono-syryjke-sg-w-lesie-pozostawili-ja-a/000G75TWFIAXVNJS-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej odnale\u017ali w \u015brod\u0119 w nocy przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 27-letni\u0105 obywatelk\u0119 Syrii, kt\u00f3rej szuka\u0142 m\u0105\u017c - poinformowa\u0142a na Twitterze "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-bombowce-niedaleko-finskiej-granicy-nie-ma-to-znac,nId,6345928", "title": "Rosyjskie bombowce niedaleko fi\u0144skiej granicy. \"Nie ma to znaczenia\"", "date_published": "2022-10-13 17:32:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-bombowce-niedaleko-finskiej-granicy-nie-ma-to-znac,nId,6345928\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie bombowce niedaleko fi\u0144skiej granicy. &quot;Nie ma to znaczenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-bombowce-niedaleko-finskiej-granicy-nie-ma-to-znac/000G762E4PABQPF0-C321.jpg\" /></a>Strategiczne rosyjskie bombowce Tu-160 i Tu-95 zosta\u0142y umieszczone w p\u00f3\u0142nocnej bazie na p\u00f3\u0142wyspie Kolskim w pobli\u017cu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-bombowce-umieszczone-niedaleko-finskiej-granicy,nId,6345928", "title": "Rosyjskie bombowce umieszczone niedaleko fi\u0144skiej granicy", "date_published": "2022-10-13 17:32:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-bombowce-umieszczone-niedaleko-finskiej-granicy,nId,6345928\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie bombowce umieszczone niedaleko fi\u0144skiej granicy \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-bombowce-umieszczone-niedaleko-finskiej-granicy/000G762E4PABQPF0-C321.jpg\" /></a>Strategiczne rosyjskie bombowce Tu-160 i Tu-95 zosta\u0142y umieszczone w p\u00f3\u0142nocnej bazie na p\u00f3\u0142wyspie Kolskim w pobli\u017cu granicy z Norwegi\u0105. Maszyn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szynkowski-vel-sek-zaprzysiezony-zastapi-konrada-szymanskieg,nId,6345709", "title": "Szynkowski vel S\u0119k zaprzysi\u0119\u017cony. Zast\u0105pi Konrada Szyma\u0144skiego", "date_published": "2022-10-13 17:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szynkowski-vel-sek-zaprzysiezony-zastapi-konrada-szymanskieg,nId,6345709\"><img align=\"left\" alt=\"Szynkowski vel S\u0119k zaprzysi\u0119\u017cony. Zast\u0105pi Konrada Szyma\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/szynkowski-vel-sek-zaprzysiezony-zastapi-konrada-szymanskieg/000G7609GMUGMVGO-C321.jpg\" /></a>Szymon Szynkowski vel S\u0119k zosta\u0142 zaprzysi\u0119\u017cony przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 na stanowisko ministra ds. Unii Europejskiej. Polityk zast\u0105pi\u0142 Konrada Szyma\u0144skiego, kt\u00f3re"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-polska-zbrojeniowka-pracuje-na-100-proc-mozliwosci,nId,6345884", "title": "B\u0142aszczak: Polska zbrojeni\u00f3wka pracuje na 100 proc. mo\u017cliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-13 16:56:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-polska-zbrojeniowka-pracuje-na-100-proc-mozliwosci,nId,6345884\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak: Polska zbrojeni\u00f3wka pracuje na 100 proc. mo\u017cliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-polska-zbrojeniowka-pracuje-na-100-proc-mozliwosci/000E6MF4D7W1BL2H-C321.jpg\" /></a>Polski przemys\u0142 zbrojeniowy pracuje na 100 proc. swoich mo\u017cliwo\u015bci i te moce jeszcze zwi\u0119ksza - powiedzia\u0142 w Brukseli wicepremier i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-merkel-nie-zaluje-swoich-decyzji-ws-wspolpracy-energetycznej,nId,6345900", "title": "Merkel: Nie \u017ca\u0142uje swoich decyzji ws. wsp\u00f3\u0142pracy energetycznej z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-13 16:52:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-merkel-nie-zaluje-swoich-decyzji-ws-wspolpracy-energetycznej,nId,6345900\"><img align=\"left\" alt=\"Merkel: Nie \u017ca\u0142uje swoich decyzji ws. wsp\u00f3\u0142pracy energetycznej z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/merkel-nie-zaluje-swoich-decyzji-ws-wspolpracy-energetycznej/000FBN2O9C13EOBG-C321.jpg\" /></a>Nie \u017ca\u0142uj\u0119 energetycznej polityki mojego rz\u0105du ws. kupowania du\u017cych ilo\u015bci gazu ziemnego z Rosji - powiedzia\u0142a w Lizbonie by\u0142a kanclerz Niemiec Angela Merk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rafal-trzaskowski-przegral-w-sadzie-z-fundacja-pro-prawo-do-,nId,6345725", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski przegra\u0142 w s\u0105dzie z fundacj\u0105 Pro - Prawo do \u017cycia", "date_published": "2022-10-13 16:39:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rafal-trzaskowski-przegral-w-sadzie-z-fundacja-pro-prawo-do-,nId,6345725\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski przegra\u0142 w s\u0105dzie z fundacj\u0105 Pro - Prawo do \u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-przegral-w-sadzie-z-fundacja-pro-prawo-do/000G75CUJOVD94RM-C321.jpg\" /></a>Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski nie chcia\u0142, aby Fundacja Pro - Prawo do \u017cycia zorganizowa\u0142a kampani\u0119 dotycz\u0105c\u0105 edukacji seksualnej. W okolicach ratusza "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-kliczko-do-gwiazdy-modern-talking-czy-ciebie-nie-o,nId,6345705", "title": "Wo\u0142odymyr Kliczko do gwiazdy \"Modern Talking\": Czy ciebie nie obchodzi, \u017ce w Ukrainie gin\u0105 ludzie?", "date_published": "2022-10-13 16:21:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-kliczko-do-gwiazdy-modern-talking-czy-ciebie-nie-o,nId,6345705\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Kliczko do gwiazdy &quot;Modern Talking&quot;: Czy ciebie nie obchodzi, \u017ce w Ukrainie gin\u0105 ludzie?\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-kliczko-do-gwiazdy-modern-talking-czy-ciebie-nie-o/000G75BQTH1N9CYR-C321.jpg\" /></a>Dieter Bohlen, by\u0142a gwiazda zespo\u0142u &quot;Modern Talking&quot; i producent muzyczny, w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-27-tys-zlotych-kary-dla-reklamodawcy-pierwszy-taki-przypadek,nId,6345697", "title": "27 tys. z\u0142otych kary dla reklamodawcy. Pierwszy taki przypadek", "date_published": "2022-10-13 15:48:05+00:00", "description": "<p>27 tys. z\u0142otych kary zap\u0142aci w\u0142a\u015bciciel reklamy w Krakowie, kt\u00f3ry nie dostosowa\u0142 si\u0119 do warunk\u00f3w miejskiej uchwa\u0142y krajobrazowej. M\u0119\u017cczyzna odwo\u0142a\u0142 si\u0119 od wyroku, jednak s\u0105d utrzyma\u0142 na\u0142o\u017con\u0105 kar\u0119. To pierwszy przypadek wygranej miasta w tego typu sprawie.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-miala-mordowac-niemowleta-media-znaleziono-list,nId,6345701", "title": "Piel\u0119gniarka mia\u0142a mordowa\u0107 niemowl\u0119ta. Media: Znaleziono list", "date_published": "2022-10-13 15:39:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-miala-mordowac-niemowleta-media-znaleziono-list,nId,6345701\"><img align=\"left\" alt=\"Piel\u0119gniarka mia\u0142a mordowa\u0107 niemowl\u0119ta. Media: Znaleziono list\" src=\"https://i.iplsc.com/pielegniarka-miala-mordowac-niemowleta-media-znaleziono-list/000G6N7O0PN3G20Q-C321.jpg\" /></a>Trwa proces Lucy Letby, piel\u0119gniarki, kt\u00f3ra zosta\u0142a oskar\u017cona o zamordowanie siedmiu noworodk\u00f3w. Cho\u0107 kobieta nie przyznaje si\u0119 do winy, s\u0105d poinformowa\u0142, \u017ce w cza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-mieknie-media-chce-dostac-pieniadze-z-ue,nId,6345680", "title": "\"Orban mi\u0119knie\". Media: Chce dosta\u0107 pieni\u0105dze z UE", "date_published": "2022-10-13 15:21:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-mieknie-media-chce-dostac-pieniadze-z-ue,nId,6345680\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Orban mi\u0119knie&quot;. Media: Chce dosta\u0107 pieni\u0105dze z UE\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-mieknie-media-chce-dostac-pieniadze-z-ue/000G753PAHLL5W79-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry dosta\u0142y dwa dodatkowe miesi\u0105ce na wdro\u017cenie reform antykorupcyjnych pod gro\u017ab\u0105 zamro\u017cenia funduszy UE. &quot;Viktror Orban publicznie walczy o 'suwerenno\u015b\u0107', ale ulega presji Brukseli, by"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/karolina-olejak/news-prezes-radia-lwow-ukraina-jest-dzis-polem-doswiadczalnym,nId,6345659", "title": "Prezes Radia Lw\u00f3w: Ukraina jest dzi\u015b polem do\u015bwiadczalnym", "date_published": "2022-10-13 15:19:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/karolina-olejak/news-prezes-radia-lwow-ukraina-jest-dzis-polem-doswiadczalnym,nId,6345659\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes Radia Lw\u00f3w: Ukraina jest dzi\u015b polem do\u015bwiadczalnym\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-radia-lwow-ukraina-jest-dzis-polem-doswiadczalnym/000G74XM10XQXFA9-C321.jpg\" /></a>Polacy we Lwowie si\u0119 znaj\u0105. Nikt nie potrafi powiedzie\u0107, ilu dok\u0142adnie nas jest, bo w czasie wojny wiele os\u00f3b wyjecha\u0142o. Ostatnio by\u0142am na przedstawieniu w j\u0119zyku p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drakonskie-kary-wiezienie-i-grzywna-za-nagie-zdjecia-na-only,nId,6345655", "title": "Drako\u0144skie kary. Wi\u0119zienie i grzywna za nagie zdj\u0119cia na OnlyFans", "date_published": "2022-10-13 14:54:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drakonskie-kary-wiezienie-i-grzywna-za-nagie-zdjecia-na-only,nId,6345655\"><img align=\"left\" alt=\"Drako\u0144skie kary. Wi\u0119zienie i grzywna za nagie zdj\u0119cia na OnlyFans\" src=\"https://i.iplsc.com/drakonskie-kary-wiezienie-i-grzywna-za-nagie-zdjecia-na-only/000G74ZHF0SWANGD-C321.jpg\" /></a>Trzy tygodnie wi\u0119zienia oraz grzywna w wysoko\u015bci trzech tysi\u0119cy dolar\u00f3w singapurskich to kara, jak\u0105 us\u0142ysza\u0142 22-letni Titus Low - u\u017cytkownik i tw\u00f3rca platformy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rada-europy-uznala-rosje-za-terrorystyczny-rezim,nId,6345650", "title": "Rada Europy uzna\u0142a Rosj\u0119 za \"terrorystyczny re\u017cim\"", "date_published": "2022-10-13 14:02:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rada-europy-uznala-rosje-za-terrorystyczny-rezim,nId,6345650\"><img align=\"left\" alt=\"Rada Europy uzna\u0142a Rosj\u0119 za &quot;terrorystyczny re\u017cim&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-europy-uznala-rosje-za-terrorystyczny-rezim/000G74TG4CDSW50J-C321.jpg\" /></a>Rezolucja, w kt\u00f3rej okre\u015blono Rosj\u0119 mianem &quot;terrorystycznego re\u017cimu&quot; zosta\u0142a przyj\u0119ta przez Zgromadzenie Parlamentarny Rady Europy. &quot;To pot\u0119\u017cny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-zybertowicz-musi-przeprosic-doradca-prezydenta-przeg,nId,6345649", "title": "Andrzej Zybertowicz musi przeprosi\u0107. Doradca prezydenta przegra\u0142 w s\u0105dzie", "date_published": "2022-10-13 14:01:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-zybertowicz-musi-przeprosic-doradca-prezydenta-przeg,nId,6345649\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Zybertowicz musi przeprosi\u0107. Doradca prezydenta przegra\u0142 w s\u0105dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-zybertowicz-musi-przeprosic-doradca-prezydenta-przeg/000DZF9RNNDT56FO-C321.jpg\" /></a>Andrzej Zybertowicz - doradca prezydenta Andrzeja Dudy - musi przeprosi\u0107 za s\u0142owa, kt\u00f3re pad\u0142y w czasie debaty oksfordzkiej w 2019 roku. Decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 S\u0105d O"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-ukrainka-zginela-w-czasie-prac-polowych-dostala-si,nId,6345602", "title": "Lubelskie: Ukrainka zgin\u0119\u0142a w czasie prac polowych. \"Dosta\u0142a si\u0119 w tryby\"", "date_published": "2022-10-13 13:50:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-ukrainka-zginela-w-czasie-prac-polowych-dostala-si,nId,6345602\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Ukrainka zgin\u0119\u0142a w czasie prac polowych. &quot;Dosta\u0142a si\u0119 w tryby&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-ukrainka-zginela-w-czasie-prac-polowych-dostala-si/000G741PXOLXXWS7-C321.jpg\" /></a>Do tragedii dosz\u0142o na terenie gminy Ko\u0144skowola (woj. lubelskie). Podczas prac polowych 48-letnia Ukrainka wpad\u0142a w tryby maszyny rolniczej. Mi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mowil-o-odkupieniu-zabki-chce-je-zamknac-w-niedzie,nId,6345631", "title": "Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o odkupieniu \u017babki. \"Chce je zamkn\u0105\u0107 w niedziele?\"", "date_published": "2022-10-13 13:47:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mowil-o-odkupieniu-zabki-chce-je-zamknac-w-niedzie,nId,6345631\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o odkupieniu \u017babki. &quot;Chce je zamkn\u0105\u0107 w niedziele?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-mowil-o-odkupieniu-zabki-chce-je-zamknac-w-niedzie/000G742BNRUYBPO7-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa wypowiedzi prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego po tym, jak zasugerowa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odkupienia sieci sklep\u00f3w \u017babka od funduszu CVC Capital Par"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-domu-w-zalasewie-sa-wyniki-sekcji-zwlok-chlopca,nId,6343450", "title": "Po\u017car domu w Zalasewie. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok ch\u0142opca", "date_published": "2022-10-13 13:30:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-domu-w-zalasewie-sa-wyniki-sekcji-zwlok-chlopca,nId,6343450\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car domu w Zalasewie. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok ch\u0142opca\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-domu-w-zalasewie-sa-wyniki-sekcji-zwlok-chlopca/000G6YNLHKFI7HW3-C321.jpg\" /></a>We wtorek po ugaszeniu po\u017caru domu w podpozna\u0144skim Zalasewie znaleziono cia\u0142a czterech os\u00f3b. Sekcje zw\u0142ok ofiar tragedii w Zalasewie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119 rano. W czwartek po godzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-parafia-rozkopala-skarpe-opiekun-zabytkow-to-jak-polityka-ko,nId,6345596", "title": "Parafia rozkopa\u0142a skarp\u0119. Opiekun zabytk\u00f3w: To jak polityka komunist\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 13:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-parafia-rozkopala-skarpe-opiekun-zabytkow-to-jak-polityka-ko,nId,6345596\"><img align=\"left\" alt=\"Parafia rozkopa\u0142a skarp\u0119. Opiekun zabytk\u00f3w: To jak polityka komunist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/parafia-rozkopala-skarpe-opiekun-zabytkow-to-jak-polityka-ko/000G740OD6Q94QCJ-C321.jpg\" /></a>Parafia w Kra\u015bniku prowadzi monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na terenie obj\u0119tym ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Na skarpie wyci\u0119to kilkana\u015bcie drzew, a nast\u0119pnie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rejonie-poltawy-rozbily-sie-dwa-ukrainskie-samoloty,nId,6345590", "title": "W rejonie Po\u0142tawy rozbi\u0142y si\u0119 dwa ukrai\u0144skie samoloty", "date_published": "2022-10-13 13:19:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rejonie-poltawy-rozbily-sie-dwa-ukrainskie-samoloty,nId,6345590\"><img align=\"left\" alt=\"W rejonie Po\u0142tawy rozbi\u0142y si\u0119 dwa ukrai\u0144skie samoloty\" src=\"https://i.iplsc.com/w-rejonie-poltawy-rozbily-sie-dwa-ukrainskie-samoloty/000G73W2PWGI9Q0R-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y powietrzne potwierdzi\u0142y, \u017ce straci\u0142y dwa samoloty w okolicach Po\u0142tawy. Jak wynika z komunikatu, jeden rozbi\u0142 si\u0119 kr\u00f3tko po ostrzale. O drug"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-awaryjne-ladowanie-spowodowane-dziwnym-zapachem-z-bagazu,nId,6345560", "title": "USA: Awaryjne l\u0105dowanie spowodowane dziwnym zapachem z baga\u017cu podr\u0119cznego", "date_published": "2022-10-13 13:11:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-awaryjne-ladowanie-spowodowane-dziwnym-zapachem-z-bagazu,nId,6345560\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Awaryjne l\u0105dowanie spowodowane dziwnym zapachem z baga\u017cu podr\u0119cznego\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-awaryjne-ladowanie-spowodowane-dziwnym-zapachem-z-bagazu/000G73QGUATAXWOR-C321.jpg\" /></a>Samolot lec\u0105cy z Miami na Barbados musia\u0142 pilnie zawraca\u0107 i awaryjnie l\u0105dowa\u0107, poniewa\u017c z jednego z baga\u017cy podr\u0119cznych wydobywa\u0142 si\u0119 bardzo dziwny i nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-gwarancja-iii-wojny-swiatowej-otwarte-grozby-kremla,nId,6345584", "title": "\"To gwarancja III wojny \u015bwiatowej\". Otwarte gro\u017aby Kremla", "date_published": "2022-10-13 12:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-gwarancja-iii-wojny-swiatowej-otwarte-grozby-kremla,nId,6345584\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To gwarancja III wojny \u015bwiatowej&quot;. Otwarte gro\u017aby Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/to-gwarancja-iii-wojny-swiatowej-otwarte-grozby-kremla/000G73UDHDCL3JGQ-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli Ukraina zostanie przyj\u0119ta do NATO, w\u00f3wczas konflikt b\u0119dzie mia\u0142 gwarancj\u0119 eskalacji do III wojny \u015bwiatowej - powiedzia\u0142 prokremlows"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ukrainiec-zadal-konkubinie-20-ciosow-nozem-podejrzewal-ja-o-,nId,6345556", "title": "Ukrainiec zada\u0142 konkubinie 20 cios\u00f3w no\u017cem. Podejrzewa\u0142 j\u0105 o zdrad\u0119", "date_published": "2022-10-13 12:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ukrainiec-zadal-konkubinie-20-ciosow-nozem-podejrzewal-ja-o-,nId,6345556\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainiec zada\u0142 konkubinie 20 cios\u00f3w no\u017cem. Podejrzewa\u0142 j\u0105 o zdrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainiec-zadal-konkubinie-20-ciosow-nozem-podejrzewal-ja-o/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>- Straci\u0142em panowanie nad sob\u0105. Nie jestem g\u0142upi, nie zrobi\u0142em tego \u015bwiadomie, pewne sytuacje si\u0119 wydarzaj\u0105 i cz\u0142owiek nie my\u015bli - powiedzia\u0142 57-letni obyw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oblal-strazaka-benzyna-i-podpalil-sad-najwyzszy-uchylil-wyro,nId,6345585", "title": "Obla\u0142 stra\u017caka benzyn\u0105 i podpali\u0142. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok", "date_published": "2022-10-13 12:46:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oblal-strazaka-benzyna-i-podpalil-sad-najwyzszy-uchylil-wyro,nId,6345585\"><img align=\"left\" alt=\"Obla\u0142 stra\u017caka benzyn\u0105 i podpali\u0142. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/oblal-strazaka-benzyna-i-podpalil-sad-najwyzszy-uchylil-wyro/000FSTF1P5I59UKB-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142 w sprawie Adama G. M\u0119\u017cczyzna wyjdzie na wolno\u015b\u0107, a jego sprawa trafi ponownie do s\u0105du apelacyjnego. G. w 2018 roku obla\u0142 stra\u017caka benzyn\u0105, a na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wegiel-dystrybuowany-przez-samorzady-bedzie-kosztowa,nId,6345572", "title": "Premier: W\u0119giel dystrybuowany przez samorz\u0105dy b\u0119dzie kosztowa\u0142 do 2 tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-13 12:28:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wegiel-dystrybuowany-przez-samorzady-bedzie-kosztowa,nId,6345572\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: W\u0119giel dystrybuowany przez samorz\u0105dy b\u0119dzie kosztowa\u0142 do 2 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wegiel-dystrybuowany-przez-samorzady-bedzie-kosztowa/000G73W0LK2LUIX6-C321.jpg\" /></a>- W\u0119giel dystrybuowany przez samorz\u0105dy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 sprzedawany dla odbiorc\u00f3w w cenie do 2 tys. z\u0142 za ton\u0119 - powiedzia\u0142 podczas czwartkowej konferencji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-oburzeni-slowami-kaczynskiego-stracil-kontakt-z,nId,6345529", "title": "Samorz\u0105dowcy oburzeni s\u0142owami Kaczy\u0144skiego. \"Straci\u0142 kontakt z baz\u0105\"", "date_published": "2022-10-13 12:28:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-oburzeni-slowami-kaczynskiego-stracil-kontakt-z,nId,6345529\"><img align=\"left\" alt=\"Samorz\u0105dowcy oburzeni s\u0142owami Kaczy\u0144skiego. &quot;Straci\u0142 kontakt z baz\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/samorzadowcy-oburzeni-slowami-kaczynskiego-stracil-kontakt-z/000G73M5NVGO0XR2-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3r mi\u0119dzy rz\u0105dem a samorz\u0105dem o dystrybucj\u0119 w\u0119gla trwa od pocz\u0105tku pa\u017adziernika. Kiedy wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce sprawa jest ju\u017c wyja\u015bniona, Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-mogli-tego-dluzej-ukrywac-rosyjskie-sluzby-potwierdzaja,nId,6345540", "title": "Nie mogli tego d\u0142u\u017cej ukrywa\u0107. Rosyjskie s\u0142u\u017cby potwierdzaj\u0105", "date_published": "2022-10-13 12:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-mogli-tego-dluzej-ukrywac-rosyjskie-sluzby-potwierdzaja,nId,6345540\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mogli tego d\u0142u\u017cej ukrywa\u0107. Rosyjskie s\u0142u\u017cby potwierdzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mogli-tego-dluzej-ukrywac-rosyjskie-sluzby-potwierdzaja/000G73NCGQERP8Y6-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu zmobilizowanych m\u0119\u017cczyzn w obwodzie czelabi\u0144skim zgin\u0119\u0142o w &quot;strefie specjalnej operacji wojskowej&quot; w Dobasie - poinform"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-strzezek-mozemy-dolozyc-opozycji-kilkaset-tysiecy-glosow,nId,6343851", "title": "Jan Strze\u017cek: Mo\u017cemy do\u0142o\u017cy\u0107 opozycji kilkaset tysi\u0119cy g\u0142os\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 11:54:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-strzezek-mozemy-dolozyc-opozycji-kilkaset-tysiecy-glosow,nId,6343851\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Strze\u017cek: Mo\u017cemy do\u0142o\u017cy\u0107 opozycji kilkaset tysi\u0119cy g\u0142os\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-strzezek-mozemy-dolozyc-opozycji-kilkaset-tysiecy-glosow/000G70MMOE0SYHKC-C321.jpg\" /></a>- Poparcie Porozumienia to 1-1,5 proc. Kilkaset g\u0142os\u00f3w przyda si\u0119 opozycji w pokonaniu PiS-u - przekonuje w rozmowie z Interi\u0105 Jan Strze\u017cek, rzecznik partii Jaros\u0142awa Go"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-tego-duzo-amunicja-z-ii-wojny-utrudnia-sledztwo-ws-nord,nId,6345518", "title": "\"Jest tego du\u017co\". Amunicja z II wojny utrudnia \u015bledztwo ws. Nord Stream", "date_published": "2022-10-13 11:38:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jest-tego-duzo-amunicja-z-ii-wojny-utrudnia-sledztwo-ws-nord,nId,6345518\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jest tego du\u017co&quot;. Amunicja z II wojny utrudnia \u015bledztwo ws. Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/jest-tego-duzo-amunicja-z-ii-wojny-utrudnia-sledztwo-ws-nord/000G73JW41T1NAGD-C321.jpg\" /></a>Du\u0144ski minister obrony powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce spoczywaj\u0105ca na dnie Morza Ba\u0142tyckiego amunicja z okresu II wojny \u015bwiatowej utrudnia \u015bledztwo w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-do-rady-europy-mamy-10-proc-potrzebnej-obrony-przec,nId,6345506", "title": "Ze\u0142enski do Rady Europy: Mamy 10 proc. potrzebnej obrony przeciwlotniczej", "date_published": "2022-10-13 11:35:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-do-rady-europy-mamy-10-proc-potrzebnej-obrony-przec,nId,6345506\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski do Rady Europy: Mamy 10 proc. potrzebnej obrony przeciwlotniczej\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-do-rady-europy-mamy-10-proc-potrzebnej-obrony-przec/000G73GDF37OVD83-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, wyst\u0119puj\u0105c w czwartek online przed Zgromadzeniem Parlamentarnym Rady Europy, powied"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-do-nauczycieli-uspokoi-sie-na-ukrainie-to-bedzie-sta,nId,6345511", "title": "Czarnek do nauczycieli: Uspokoi si\u0119 na Ukrainie, to b\u0119dzie sta\u0107 nas na wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-13 11:31:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-do-nauczycieli-uspokoi-sie-na-ukrainie-to-bedzie-sta,nId,6345511\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek do nauczycieli: Uspokoi si\u0119 na Ukrainie, to b\u0119dzie sta\u0107 nas na wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-do-nauczycieli-uspokoi-sie-na-ukrainie-to-bedzie-sta/000G73IDVLCXNGDJ-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy przekonani, \u017ce je\u015bli tylko uspokoi si\u0119 sytuacja zwi\u0105zana z wojn\u0105 na Ukrainie, a mechanizmy rynkowe - europejskie i \u015bwiatowe wr\u00f3c\u0105 przynajmniej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-morderstwo-dwoch-kobiet-zostaly-zlozone-w-ofierze-za-b,nId,6345461", "title": "Indie: Morderstwo dw\u00f3ch kobiet. Zosta\u0142y z\u0142o\u017cone w ofierze za... bogactwo", "date_published": "2022-10-13 11:30:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-morderstwo-dwoch-kobiet-zostaly-zlozone-w-ofierze-za-b,nId,6345461\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Morderstwo dw\u00f3ch kobiet. Zosta\u0142y z\u0142o\u017cone w ofierze za... bogactwo\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-morderstwo-dwoch-kobiet-zostaly-zlozone-w-ofierze-za-b/000G73EHBL4QETX7-C321.jpg\" /></a>Rytualny mord w Indiach. Policja dowodzi, \u017ce dwie kobiety zosta\u0142y zabite, poniewa\u017c sprawcy wierzyli, \u017ce w ten spos\u00f3b wyb\u0142agaj\u0105 dla siebie bogactwo. W spr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-na-islandii-nienalezna-pensja-latami-plynela-na-kont,nId,6345484", "title": "Skandal na Islandii. Nienale\u017cna pensja latami p\u0142yn\u0119\u0142a na konto dyrektora", "date_published": "2022-10-13 11:20:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-na-islandii-nienalezna-pensja-latami-plynela-na-kont,nId,6345484\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal na Islandii. Nienale\u017cna pensja latami p\u0142yn\u0119\u0142a na konto dyrektora\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-na-islandii-nienalezna-pensja-latami-plynela-na-kont/000G73FG2KPXITMN-C321.jpg\" /></a>Przez siedem lat islandzki dyrektor w zale\u017cnym od resortu \u015brodowiska funduszu pobiera\u0142 nienale\u017cne wynagrodzenie. W 2015 roku pensj\u0119 zabra\u0142a Rada ds. Wyna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sciagnela-dzieci-z-europy-10-letnia-corke-wydala-za-terrorys,nId,6345500", "title": "\u015aci\u0105gn\u0119\u0142a dzieci z Europy. 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 wyda\u0142a za terroryst\u0119", "date_published": "2022-10-13 11:20:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sciagnela-dzieci-z-europy-10-letnia-corke-wydala-za-terrorys,nId,6345500\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aci\u0105gn\u0119\u0142a dzieci z Europy. 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 wyda\u0142a za terroryst\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sciagnela-dzieci-z-europy-10-letnia-corke-wydala-za-terrorys/000G73G4DT1L1DQL-C321.jpg\" /></a>Camilla Olofsson sprowadzi\u0142a dzieci ze Szwecji do rozdartej wojn\u0105 Syrii. Nast\u0119pnie wyda\u0142a swoj\u0105 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 za m\u0105\u017c. &quot;Wybrankiem&quot; by\u0142 cz\u0142onek ruchu t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-spotkanie-erdogana-z-putinem-w-kazachstanie,nId,6345269", "title": "Wojna w Ukrainie. Spotkanie Erdogana z Putinem w Kazachstanie", "date_published": "2022-10-13 10:50:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-spotkanie-erdogana-z-putinem-w-kazachstanie,nId,6345269\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Spotkanie Erdogana z Putinem w Kazachstanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-spotkanie-erdogana-z-putinem-w-kazachstanie/000G73C0EV8J2MXW-C321.jpg\" /></a>- Dostawy energii z Rosji do Turcji id\u0105 pe\u0142n\u0105 par\u0105 - przekaza\u0142 prezydent Rosji w rozmowie z Recepem Tayyipem Erdoganem. Przyw\u00f3dcy Ros"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pszczoly-same-rozminowaly-ul-pod-kijowem,nId,6345469", "title": "Pszczo\u0142y same \"rozminowa\u0142y\" ul pod Kijowem", "date_published": "2022-10-13 10:43:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pszczoly-same-rozminowaly-ul-pod-kijowem,nId,6345469\"><img align=\"left\" alt=\"Pszczo\u0142y same &quot;rozminowa\u0142y&quot; ul pod Kijowem\" src=\"https://i.iplsc.com/pszczoly-same-rozminowaly-ul-pod-kijowem/000G73B704KIWY4Q-C321.jpg\" /></a>W Buczy w obwodzie kijowskim pszczo\u0142y same &quot;rozminowa\u0142y&quot; sw\u00f3j ul, kt\u00f3ry zosta\u0142 zaminowany przez rosyjskie wojsko podczas ucieczki z miasta. Poinformowa\u0142 o tym miejski kana\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sily-powietrzne-wlk-brytanii-poderwaly-mysliwce-do-pasazersk,nId,6345428", "title": "Si\u0142y powietrzne Wlk. Brytanii poderwa\u0142y my\u015bliwce do pasa\u017cerskiego samolotu", "date_published": "2022-10-13 10:23:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sily-powietrzne-wlk-brytanii-poderwaly-mysliwce-do-pasazersk,nId,6345428\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0142y powietrzne Wlk. Brytanii poderwa\u0142y my\u015bliwce do pasa\u017cerskiego samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/sily-powietrzne-wlk-brytanii-poderwaly-mysliwce-do-pasazersk/000G7379EMXVNKWV-C321.jpg\" /></a>Nietypowe zdarzenie w przestrzeni powietrznej Wielkiej Brytanii. Si\u0142y powietrzne tego kraju (RAF) poderwa\u0142y swoje my\u015bliwce typu Typhoon do cywilnego sa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-znaleziono-cialo-19-latka-ktory-przyznal-sie-do-hom,nId,6345435", "title": "S\u0142owacja: Znaleziono cia\u0142o 19-latka, kt\u00f3ry przyzna\u0142 si\u0119 do homofobicznej zbrodni", "date_published": "2022-10-13 10:15:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-znaleziono-cialo-19-latka-ktory-przyznal-sie-do-hom,nId,6345435\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja: Znaleziono cia\u0142o 19-latka, kt\u00f3ry przyzna\u0142 si\u0119 do homofobicznej zbrodni\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-znaleziono-cialo-19-latka-ktory-przyznal-sie-do-hom/00077OJBIMK2HCAD-C321.jpg\" /></a>W czwartek rano znaleziono zw\u0142oki 19-latka - przekazuje s\u0142owacka policja. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w \u015brod\u0119 wieczorem w Bratys\u0142awie m\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 dwie os"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-entuzjazm-karola-iii-na-spotkaniu-z-premier-nagranie-podbija,nId,6345433", "title": "\"Entuzjazm\" Karola III na spotkaniu z premier. Nagranie podbija sie\u0107", "date_published": "2022-10-13 10:02:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-entuzjazm-karola-iii-na-spotkaniu-z-premier-nagranie-podbija,nId,6345433\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Entuzjazm&quot; Karola III na spotkaniu z premier. Nagranie podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/entuzjazm-karola-iii-na-spotkaniu-z-premier-nagranie-podbija/000G73755YD11115-C321.jpg\" /></a>&quot;Wi\u0119c zn\u00f3w przysz\u0142a\u015b. Och jej, no dobrze&quot; - prawdopodobnie nie takiego przywitania od kr\u00f3la Karola III oczekiwa\u0142a premier Wielkiej Brytan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-przed-szkola-napastowal-seksualnie-13-latke-akcja-slaskiej-p,nId,6345421", "title": "Przed szko\u0142\u0105 napastowa\u0142 seksualnie 13-latk\u0119. Akcja \u015bl\u0105skiej policji", "date_published": "2022-10-13 09:56:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-przed-szkola-napastowal-seksualnie-13-latke-akcja-slaskiej-p,nId,6345421\"><img align=\"left\" alt=\"Przed szko\u0142\u0105 napastowa\u0142 seksualnie 13-latk\u0119. Akcja \u015bl\u0105skiej policji\" src=\"https://i.iplsc.com/przed-szkola-napastowal-seksualnie-13-latke-akcja-slaskiej-p/000G736H2IEJHTOX-C321.jpg\" /></a>S\u0105d aresztowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119, zatrzymanego przez policj\u0119 po interwencji przed jedn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 w powiecie pszczy\u0144skim (woj. \u015bl\u0105skie). 35-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut dopuszc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-zlodziej-damskiej-bielizny-kradl-noca-z-ogrodkow-i-balkonow,nId,6345412", "title": "Z\u0142odziej damskiej bielizny. Krad\u0142 noc\u0105 z ogr\u00f3dk\u00f3w i balkon\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 09:44:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-zlodziej-damskiej-bielizny-kradl-noca-z-ogrodkow-i-balkonow,nId,6345412\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142odziej damskiej bielizny. Krad\u0142 noc\u0105 z ogr\u00f3dk\u00f3w i balkon\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zlodziej-damskiej-bielizny-kradl-noca-z-ogrodkow-i-balkonow/000G72Z6016RDJLF-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Byczyny (woj. opolskie) przez kilka miesi\u0119cy ukrad\u0142 \u0142\u0105cznie 1630 sztuk damskiej bielizny. Nietypowy z\u0142odziej nie krad\u0142 jednak ze sklep\u00f3w - 53-latek &quot;po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-grzyby-nie-dla-kazdego-komu-szkodza-lesne-przysmaki,nId,6345376", "title": "Grzyby nie dla ka\u017cdego. Komu szkodz\u0105 le\u015bne przysmaki?", "date_published": "2022-10-13 09:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-grzyby-nie-dla-kazdego-komu-szkodza-lesne-przysmaki,nId,6345376\"><img align=\"left\" alt=\"Grzyby nie dla ka\u017cdego. Komu szkodz\u0105 le\u015bne przysmaki?\" src=\"https://i.iplsc.com/grzyby-nie-dla-kazdego-komu-szkodza-lesne-przysmaki/000G7344E6KGI7IX-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzyby w pe\u0142ni. Borowiki, kanie, kurki, rydze - to tylko niekt\u00f3re w\u015br\u00f3d wielu gatunk\u00f3w grzyb\u00f3w. Ale czy zalet\u0105 jedzenia grzyb\u00f3w s\u0105 tylko walory smakowe, w jakiej formie powinno si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-grzyby-nie-dla-kazdego-komu-szkodza-lesnie-przysmaki,nId,6345376", "title": "Grzyby nie dla ka\u017cdego. Komu szkodz\u0105 le\u015bnie przysmaki?", "date_published": "2022-10-13 09:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-grzyby-nie-dla-kazdego-komu-szkodza-lesnie-przysmaki,nId,6345376\"><img align=\"left\" alt=\"Grzyby nie dla ka\u017cdego. Komu szkodz\u0105 le\u015bnie przysmaki?\" src=\"https://i.iplsc.com/grzyby-nie-dla-kazdego-komu-szkodza-lesnie-przysmaki/000G7344E6KGI7IX-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzyby w pe\u0142ni. Borowiki, kanie, kurki, rydze - to tylko niekt\u00f3re w\u015br\u00f3d wielu gatunk\u00f3w grzyb\u00f3w. Ale czy zalet\u0105 jedzenia grzyb\u00f3w s\u0105 tylko walory smakowe, w jakiej formie powinno"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-zalamani-rachunkami-od-nowego-roku-bede-placil-20-tys,nId,6343838", "title": "Polacy za\u0142amani rachunkami. \"Od nowego roku b\u0119d\u0119 p\u0142aci\u0142 20 tys. z\u0142\"", "date_published": "2022-10-13 09:21:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-polacy-zalamani-rachunkami-od-nowego-roku-bede-placil-20-tys,nId,6343838\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy za\u0142amani rachunkami. &quot;Od nowego roku b\u0119d\u0119 p\u0142aci\u0142 20 tys. z\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zalamani-rachunkami-od-nowego-roku-bede-placil-20-tys/000G70JPCXMD0VFI-C321.jpg\" /></a>Jeszcze kilka miesi\u0119cy temu ma\u0142o kto potrafi\u0142 odpowiedzie\u0107 na pytanie, ile wynosi jego roczne zu\u017cycie pr\u0105du. Dz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niewinny-wyszedl-z-wiezienia-po-35-latach-dzieki-pogromcom-m,nId,6345372", "title": "Niewinny wyszed\u0142 z wi\u0119zienia po 35 latach. Dzi\u0119ki \"Pogromcom mit\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-13 09:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niewinny-wyszedl-z-wiezienia-po-35-latach-dzieki-pogromcom-m,nId,6345372\"><img align=\"left\" alt=\"Niewinny wyszed\u0142 z wi\u0119zienia po 35 latach. Dzi\u0119ki &quot;Pogromcom mit\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niewinny-wyszedl-z-wiezienia-po-35-latach-dzieki-pogromcom-m/000G72VPU1HFQDN7-C321.jpg\" /></a>John Galvan zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za wywo\u0142anie po\u017caru, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Do stawianego zarzutu przyzna\u0142 si\u0119 sam - po wycie\u0144czaj\u0105cym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-po-spotkaniu-z-premierem-ustalenia-w-sprawie-dys,nId,6345299", "title": "Trzaskowski po spotkaniu z premierem. Ustalenia w sprawie dystrybucji w\u0119gla", "date_published": "2022-10-13 09:00:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-po-spotkaniu-z-premierem-ustalenia-w-sprawie-dys,nId,6345299\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski po spotkaniu z premierem. Ustalenia w sprawie dystrybucji w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-po-spotkaniu-z-premierem-ustalenia-w-sprawie-dys/000G72H835I56EJJ-C321.jpg\" /></a>- Kwestia zakupu i dystrybucji w\u0119gla to nie jest odpowiedzialno\u015b\u0107 samorz\u0105du. To jest odpowiedzialno\u015b\u0107 rz\u0105dz\u0105cych - m\u00f3wi\u0142 prezydent Warszawy po spotkaniu z "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-afd-zada-kontroli-na-granicy-z-polska-i-czechami,nId,6345374", "title": "Niemiecka AfD \u017c\u0105da kontroli na granicy z Polsk\u0105 i Czechami", "date_published": "2022-10-13 08:56:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-afd-zada-kontroli-na-granicy-z-polska-i-czechami,nId,6345374\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka AfD \u017c\u0105da kontroli na granicy z Polsk\u0105 i Czechami\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-afd-zada-kontroli-na-granicy-z-polska-i-czechami/000G72YF62QKNJSD-C321.jpg\" /></a>Alternatywa dla Niemiec (AfD) z\u0142o\u017cy\u0142a w sakso\u0144skim parlamencie wniosek, by czasowo przywr\u00f3ci\u0107 kontrole graniczne z Czechami i Polsk\u0105. Postulat argumentowano rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-zakazenia-koronawirusem-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6345334", "title": "Nowe zaka\u017cenia koronawirusem. Dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-10-13 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-zakazenia-koronawirusem-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6345334\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zaka\u017cenia koronawirusem. Dane Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zakazenia-koronawirusem-dane-ministerstwa-zdrowia/000E5YLLUDABQSQB-C321.jpg\" /></a>Mamy 1910 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, z czego 350 to ponowne zaka\u017cenia - informuje w czwartkowym raporcie Ministerstwo Zdrowia. Zmar\u0142y 24 osoby, z cze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-lis-mial-udar-zyje-choc-w-nocy-nie-bylo-to-takie-pewn,nId,6345331", "title": "Tomasz Lis mia\u0142 udar. \"\u017byj\u0119, cho\u0107 w nocy nie by\u0142o to takie pewne\"", "date_published": "2022-10-13 08:12:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-lis-mial-udar-zyje-choc-w-nocy-nie-bylo-to-takie-pewn,nId,6345331\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Lis mia\u0142 udar. &quot;\u017byj\u0119, cho\u0107 w nocy nie by\u0142o to takie pewne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-lis-mial-udar-zyje-choc-w-nocy-nie-bylo-to-takie-pewn/000FFM428EEQKOM6-C321.jpg\" /></a>Tomasz Lis poinformowa\u0142, \u017ce przeszed\u0142 sw\u00f3j czwarty w \u017cyciu udar. &quot;Podobno ju\u017c \u017cyj\u0119, cho\u0107 w nocy nie by\u0142o to takie pewne&quot; - napisa\u0142.</p><br clear="}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-archidiecezja-dementuje-informacje-pap-o-smierci-ksiedza-mal,nId,6345326", "title": "Archidiecezja dementuje informacj\u0119 PAP o \u015bmierci ksi\u0119dza Ma\u0142kowskiego", "date_published": "2022-10-13 08:09:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-archidiecezja-dementuje-informacje-pap-o-smierci-ksiedza-mal,nId,6345326\"><img align=\"left\" alt=\"Archidiecezja dementuje informacj\u0119 PAP o \u015bmierci ksi\u0119dza Ma\u0142kowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/archidiecezja-dementuje-informacje-pap-o-smierci-ksiedza-mal/000G72NASYGBBL2K-C321.jpg\" /></a>Rzecznik prasowy Archidiecezji Warszawskiej zdementowa\u0142 informacj\u0119 o \u015bmierci kapelana Solidarno\u015bci ks. Stanis\u0142awa Ma\u0142kowskiego. Wcze\u015bniej tak\u0105 wiadomo\u015b\u0107 poda\u0142a P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowany-mial-siniaki-i-zlamany-nos-w-akcie-zgonu-zawal,nId,6345308", "title": "Zmobilizowany mia\u0142 siniaki i z\u0142amany nos. W akcie zgonu: Zawa\u0142 serca", "date_published": "2022-10-13 08:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowany-mial-siniaki-i-zlamany-nos-w-akcie-zgonu-zawal,nId,6345308\"><img align=\"left\" alt=\"Zmobilizowany mia\u0142 siniaki i z\u0142amany nos. W akcie zgonu: Zawa\u0142 serca\" src=\"https://i.iplsc.com/zmobilizowany-mial-siniaki-i-zlamany-nos-w-akcie-zgonu-zawal/000G72M9UK9K2N5Q-C321.jpg\" /></a>35-letni Aleksandr Ko\u0142tun zosta\u0142 zmobilizowany do rosyjskiej armii. Po pi\u0119ciu dniach na miejscu zbi\u00f3rki zmar\u0142. Na jego ciele b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-krzyczala-tak-glosno-ze-wezwano-policje-nietypowy-final,nId,6345287", "title": "Krzycza\u0142a tak g\u0142o\u015bno, \u017ce wezwano policj\u0119. Nietypowy fina\u0142", "date_published": "2022-10-13 07:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-krzyczala-tak-glosno-ze-wezwano-policje-nietypowy-final,nId,6345287\"><img align=\"left\" alt=\"Krzycza\u0142a tak g\u0142o\u015bno, \u017ce wezwano policj\u0119. Nietypowy fina\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/krzyczala-tak-glosno-ze-wezwano-policje-nietypowy-final/000G72G1OUAUHTQ8-C321.jpg\" /></a>&quot;Przed klatk\u0105 le\u017cy m\u0142oda kobieta i krzyczy. Na niej le\u017cy m\u0119\u017cczyzna&quot; - us\u0142yszeli w zg\u0142oszeniu policjanci z Ostro\u0142\u0119ki. Funkcjonariusze potraktowali spraw\u0119 powa\u017cnie i wy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-krzyczala-tak-glosno-ze-wezwano-police-nietypowy-final,nId,6345287", "title": "Krzycza\u0142a tak g\u0142o\u015bno, \u017ce wezwano polic\u0119. Nietypowy fina\u0142", "date_published": "2022-10-13 07:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-krzyczala-tak-glosno-ze-wezwano-police-nietypowy-final,nId,6345287\"><img align=\"left\" alt=\"Krzycza\u0142a tak g\u0142o\u015bno, \u017ce wezwano polic\u0119. Nietypowy fina\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/krzyczala-tak-glosno-ze-wezwano-police-nietypowy-final/000G72G1OUAUHTQ8-C321.jpg\" /></a>&quot;Przed klatk\u0105 le\u017cy m\u0142oda kobieta i krzyczy. Na niej le\u017cy m\u0119\u017cczyzna&quot; - us\u0142yszeli w zg\u0142oszeniu policjanci z Ostro\u0142\u0119ki. Funkcjonariusze potraktowali spraw\u0119 powa\u017cnie i wys\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-spektakularne-narodziny-w-zamojskim-zoo,nId,6345306", "title": "\"Spektakularne narodziny\" w zamojskim zoo", "date_published": "2022-10-13 07:43:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-spektakularne-narodziny-w-zamojskim-zoo,nId,6345306\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Spektakularne narodziny&quot; w zamojskim zoo\" src=\"https://i.iplsc.com/spektakularne-narodziny-w-zamojskim-zoo/000G72FH0ILEBAIP-C321.jpg\" /></a>Dwa tygrysy amurskie przysz\u0142y na \u015bwiat w zoo w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie). Jak informuje ogr\u00f3d zoologiczny, zwierz\u0119ta urodzi\u0142y si\u0119 w sierpniu, ale ze wzgl\u0119du na ich dobrostan wiadomo\u015b\u0107 przekazano dopiero teraz. Dwie s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-awantura-na-stacji-benzynowej-jeden-kierowca-wyciagnal-pisto,nId,6345274", "title": "Awantura na stacji benzynowej. Jeden kierowca wyci\u0105gn\u0105\u0142 pistolet, drugi siekier\u0119", "date_published": "2022-10-13 07:36:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-awantura-na-stacji-benzynowej-jeden-kierowca-wyciagnal-pisto,nId,6345274\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura na stacji benzynowej. Jeden kierowca wyci\u0105gn\u0105\u0142 pistolet, drugi siekier\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-na-stacji-benzynowej-jeden-kierowca-wyciagnal-pisto/000G72AHH3YNBMAG-C321.jpg\" /></a>K\u0142\u00f3tnia dw\u00f3ch kierowc\u00f3w na stacji benzynowej we Wroc\u0142awiu. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3remu bus mia\u0142 zajecha\u0107 drog\u0119, si\u0119gn\u0105\u0142 po przedmiot przypominaj\u0105cy pis"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-znow-sie-nie-popisali-wjechali-wprost-na-doskonale-,nId,6345276", "title": "Rosjanie zn\u00f3w si\u0119 nie popisali. Wjechali wprost na doskonale widoczne miny", "date_published": "2022-10-13 07:18:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-znow-sie-nie-popisali-wjechali-wprost-na-doskonale-,nId,6345276\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zn\u00f3w si\u0119 nie popisali. Wjechali wprost na doskonale widoczne miny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-znow-sie-nie-popisali-wjechali-wprost-na-doskonale/000G72BPDU8MGDHA-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 kolejne nagranie, w kt\u00f3rym widzimy, jak Rosjanie radz\u0105 sobie na froncie. Cho\u0107 go\u0142ym okiem mo\u017cna dost"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-domow-2023-do-kogo-przyjda-urzednicy-i-co-beda-spra,nId,6338458", "title": "Kontrole dom\u00f3w 2023. Do kogo przyjd\u0105 urz\u0119dnicy i co b\u0119d\u0105 sprawdza\u0107?", "date_published": "2022-10-13 06:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrole-domow-2023-do-kogo-przyjda-urzednicy-i-co-beda-spra,nId,6338458\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrole dom\u00f3w 2023. Do kogo przyjd\u0105 urz\u0119dnicy i co b\u0119d\u0105 sprawdza\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrole-domow-2023-do-kogo-przyjda-urzednicy-i-co-beda-spra/000G6JXVIJ55CAE3-C321.jpg\" /></a>Jak zapowiada G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Nadzoru Budowlanego kontrole gospodarstw domowych na terenie ca\u0142ej Polski rozpoczn\u0105 si\u0119 w pierwszym kwartale 2023 r. Ich celem jest ocen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polaka-we-wloszech-przechodzil-przez-autostrade,nId,6345264", "title": "\u015amier\u0107 Polaka we W\u0142oszech. Przechodzi\u0142 przez autostrad\u0119", "date_published": "2022-10-13 06:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polaka-we-wloszech-przechodzil-przez-autostrade,nId,6345264\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Polaka we W\u0142oszech. Przechodzi\u0142 przez autostrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-polaka-we-wloszech-przechodzil-przez-autostrade/000G725MME3BAIOX-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku drogowego dosz\u0142o na autostradzie A22 w Campogalliano na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. 40-letni Polak zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d, gdy zdecydowa\u0142 si\u0119 na przej\u015bcie do jedne"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polaka-we-wloszech-szedl-pieszo-przez-autostrade,nId,6345264", "title": "\u015amier\u0107 Polaka we W\u0142oszech. Szed\u0142 pieszo przez autostrad\u0119", "date_published": "2022-10-13 06:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-polaka-we-wloszech-szedl-pieszo-przez-autostrade,nId,6345264\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Polaka we W\u0142oszech. Szed\u0142 pieszo przez autostrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-polaka-we-wloszech-szedl-pieszo-przez-autostrade/000G725MME3BAIOX-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku drogowego dosz\u0142o na autostradzie A22 w Campogalliano na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. 40-letni Polak zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d, gdy zdecydowa\u0142 si\u0119 na przej\u015bcie piesz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-klub-zuzlowy-zaprasza-kibicow-na-mecz-do-wygrania-tona-wegla,nId,6345258", "title": "Klub \u017cu\u017clowy zaprasza kibic\u00f3w na mecz. Do wygrania... tona w\u0119gla", "date_published": "2022-10-13 06:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-klub-zuzlowy-zaprasza-kibicow-na-mecz-do-wygrania-tona-wegla,nId,6345258\"><img align=\"left\" alt=\"Klub \u017cu\u017clowy zaprasza kibic\u00f3w na mecz. Do wygrania... tona w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/klub-zuzlowy-zaprasza-kibicow-na-mecz-do-wygrania-tona-wegla/000G727NN3ERP7WY-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszych dniach odb\u0119dzie si\u0119 turniej z okazji 90-lecia ROW-u Rybnik. Organizatorzy pr\u00f3buj\u0105 przyci\u0105gn\u0105\u0107 kibic\u00f3w kusz\u0105cymi propozycjami, w tym mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-niedzwiedz-rzucil-sie-na-biegacza-atakowal-trzy-raz,nId,6345232", "title": "S\u0142owacja: Nied\u017awied\u017a rzuci\u0142 si\u0119 na biegacza. Atakowa\u0142 trzy razy", "date_published": "2022-10-13 06:28:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-niedzwiedz-rzucil-sie-na-biegacza-atakowal-trzy-raz,nId,6345232\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja: Nied\u017awied\u017a rzuci\u0142 si\u0119 na biegacza. Atakowa\u0142 trzy razy\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-niedzwiedz-rzucil-sie-na-biegacza-atakowal-trzy-raz/000G72109ULGI7FM-C321.jpg\" /></a>Nied\u017awied\u017a brunatny zaatakowa\u0142 38-letniego s\u0142owackiego biegacza w Ma\u0142ej Fatrze. M\u0119\u017cczyzna trenowa\u0142 w g\u00f3rach, gdy nagle zosta\u0142 napadni\u0119ty przez drapie\u017cnika, kt\u00f3ry "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczere-wystapienie-szefa-unijnej-dyplomacji-nie-wierzylismy,nId,6345239", "title": "Szczere wyst\u0105pienie szefa unijnej dyplomacji. \"Nie wierzyli\u015bmy Amerykanom\"", "date_published": "2022-10-13 06:14:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczere-wystapienie-szefa-unijnej-dyplomacji-nie-wierzylismy,nId,6345239\"><img align=\"left\" alt=\"Szczere wyst\u0105pienie szefa unijnej dyplomacji. &quot;Nie wierzyli\u015bmy Amerykanom&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szczere-wystapienie-szefa-unijnej-dyplomacji-nie-wierzylismy/000FV7SA8OPJMIMP-C321.jpg\" /></a>- Nie wierzyli\u015bmy, \u017ce wojna w Ukrainie si\u0119 zbli\u017ca - m\u00f3wi\u0142 szef unijnej dyplomacji Josep Borrell podczas Konfer"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-adam-boniecki-przeszedl-udar-wiara-w-niebo-w-zbawienie-ws,nId,6345248", "title": "Ks. Adam Boniecki przeszed\u0142 udar. \"Wiara w niebo, w zbawienie - wszystko znik\u0142o\"", "date_published": "2022-10-13 06:14:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-adam-boniecki-przeszedl-udar-wiara-w-niebo-w-zbawienie-ws,nId,6345248\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Adam Boniecki przeszed\u0142 udar. &quot;Wiara w niebo, w zbawienie - wszystko znik\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-adam-boniecki-przeszedl-udar-wiara-w-niebo-w-zbawienie-ws/000G72329ISGUW4R-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz Adam Boniecki przyzna\u0142, \u017ce jego medialna nieobecno\u015b\u0107 w ostatnich miesi\u0105cach nie by\u0142a przypadkowa. Duchowny przeszed\u0142 udar. W szczerej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-siegnie-po-rezerwy-z-bialorusi-stala-rosyjska-taktyka-,nId,6343416", "title": "Putin si\u0119gnie po rezerwy z Bia\u0142orusi? \"Sta\u0142a rosyjska taktyka straszenia\"", "date_published": "2022-10-13 05:57:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-siegnie-po-rezerwy-z-bialorusi-stala-rosyjska-taktyka-,nId,6343416\"><img align=\"left\" alt=\"Putin si\u0119gnie po rezerwy z Bia\u0142orusi? &quot;Sta\u0142a rosyjska taktyka straszenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-siegnie-po-rezerwy-z-bialorusi-stala-rosyjska-taktyka/000G6XLLJMHJAUGQ-C321.jpg\" /></a>Patrz\u0105c na wewn\u0119trzn\u0105 polityk\u0119 \u0141ukaszenki, podkre\u015blanie bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia ze strony NATO pozwala mu zarz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kaczynski-o-weglu-brunatnym-to-sie-pali-to-dymi-jakos-ludzie,nId,6345229", "title": "Kaczy\u0144ski o w\u0119glu brunatnym: To si\u0119 pali, to dymi. Jako\u015b ludzie w Be\u0142chatowie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-10-13 05:42:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-kaczynski-o-weglu-brunatnym-to-sie-pali-to-dymi-jakos-ludzie,nId,6345229\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o w\u0119glu brunatnym: To si\u0119 pali, to dymi. Jako\u015b ludzie w Be\u0142chatowie \u017cyj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-weglu-brunatnym-to-sie-pali-to-dymi-jakos-ludzie/000G720UXHKD8Y74-C321.jpg\" /></a>W\u0119gla nie tylko nie zabraknie, ale b\u0119dzie on r\u00f3wnie\u017c ta\u0144szy - przekonywa\u0142 na spotkaniu w Pu\u0142awach prezes "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-satelitarne-zdjecia-mostu-krymskiego-pokazaly-nie-tylko-znis,nId,6345212", "title": "Satelitarne zdj\u0119cia mostu Krymskiego. Pokaza\u0142y nie tylko zniszczenia", "date_published": "2022-10-13 05:42:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-satelitarne-zdjecia-mostu-krymskiego-pokazaly-nie-tylko-znis,nId,6345212\"><img align=\"left\" alt=\"Satelitarne zdj\u0119cia mostu Krymskiego. Pokaza\u0142y nie tylko zniszczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/satelitarne-zdjecia-mostu-krymskiego-pokazaly-nie-tylko-znis/000G71ZNXWPU55B6-C321.jpg\" /></a>Analityk ameryka\u0144skiego think tanku American Enterprise Institute przyjrza\u0142 si\u0119 satelitarnym zdj\u0119ciom firmy Maxar Technologies"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-rosjanin-i-bialorusin-zaatakowali-ukrainca-interwen,nId,6345203", "title": "Warszawa: Rosjanin i Bia\u0142orusin zaatakowali Ukrai\u0144ca. Interweniowa\u0142a policja", "date_published": "2022-10-13 04:28:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-rosjanin-i-bialorusin-zaatakowali-ukrainca-interwen,nId,6345203\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Rosjanin i Bia\u0142orusin zaatakowali Ukrai\u0144ca. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-rosjanin-i-bialorusin-zaatakowali-ukrainca-interwen/00061XUSEG0NDVC0-C321.jpg\" /></a>Rosjanin i Bia\u0142orusin zaatakowali 20-letniego Ukrai\u0144ca na Pradze P\u00f3\u0142noc w Warszawie. Policjanci patroluj\u0105c okolice ulic Brzeskiej i Z\u0105bkowskiej zau"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-niedaleko-kijowa-nocny-atak-rosyjskich-dronow-kamika,nId,6345205", "title": "Wybuchy niedaleko Kijowa. Nocny atak rosyjskich dron\u00f3w kamikaze", "date_published": "2022-10-13 04:23:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-niedaleko-kijowa-nocny-atak-rosyjskich-dronow-kamika,nId,6345205\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuchy niedaleko Kijowa. Nocny atak rosyjskich dron\u00f3w kamikaze\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-niedaleko-kijowa-nocny-atak-rosyjskich-dronow-kamika/000G71VWSYE27RA4-C321.jpg\" /></a>Okolice Kijowa nadal celem Rosjan. Wcze\u015bnie rano w czwartek si\u0142y rosyjskie ostrzela\u0142y osiedle niedaleko ukrai\u0144skiej stolicy. &quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-tym-zyl-wroclaw-25-lat-temu-co-sie-dzialo-w-miescie-przed-wi,nId,6343412", "title": "Tym \u017cy\u0142 Wroc\u0142aw 25 lat temu. Co si\u0119 dzia\u0142o w mie\u015bcie przed \"wielk\u0105 wod\u0105\"?", "date_published": "2022-10-13 04:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-tym-zyl-wroclaw-25-lat-temu-co-sie-dzialo-w-miescie-przed-wi,nId,6343412\"><img align=\"left\" alt=\"Tym \u017cy\u0142 Wroc\u0142aw 25 lat temu. Co si\u0119 dzia\u0142o w mie\u015bcie przed &quot;wielk\u0105 wod\u0105&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/tym-zyl-wroclaw-25-lat-temu-co-sie-dzialo-w-miescie-przed-wi/000FS742SGU0E37R-C321.jpg\" /></a>W lipcu 1997 roku mia\u0142a miejsce pow\u00f3d\u017a tysi\u0105clecia, kt\u00f3ra obj\u0119\u0142a po\u0142udniow\u0105 i wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Polski, a tak\u017ce tereny Czech, Niemiec, Austrii i "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-sekretarz-obrony-przekazemy-ukrainie-rakiety-obron,nId,6345199", "title": "Brytyjski sekretarz obrony: Przeka\u017cemy Ukrainie rakiety obrony powietrznej", "date_published": "2022-10-13 03:59:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-sekretarz-obrony-przekazemy-ukrainie-rakiety-obron,nId,6345199\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski sekretarz obrony: Przeka\u017cemy Ukrainie rakiety obrony powietrznej\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-sekretarz-obrony-przekazemy-ukrainie-rakiety-obron/000C5DBAM73WAPPG-C321.jpg\" /></a>Brytyjski sekretarz obrony Ben Wallace poda\u0142 przed czwartkowym spotkaniu ministr\u00f3w obrony pa\u0144stw NATO w Brukseli, \u017ce jeg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130542", "title": "Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-13 03:35:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130542\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G5UEG46J8J1JK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130608", "title": "Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-13 03:35:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130608\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G5UEG46J8J1JK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130704", "title": "Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-13 03:35:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130704\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G5UEG46J8J1JK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130735", "title": "Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-13 03:35:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3175,akt,130735\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 232. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-232-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G5UEG46J8J1JK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z wojennego frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}]