[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-w-gore-na-przekor-wszystkiemu-8422691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieoczekiwany zwrot na Wall Street. S&P500 w g\u00f3r\u0119 na przek\u00f3r wszystkiemu", "date_published": "2022-10-13 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/26f6c3af4dec48-948-568-86-41-1413-848.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po bardzo niekorzystnych danych o wrze\u015bniowej inflacji CPI\nnowojorskie indeksy w trakcie czwartkowej sesji przesz\u0142y z g\u0142\u0119bokich minus\u00f3w na\nniemal 3-procentowe plusy, przerywaj\u0105c spadkow\u0105 seri\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doradca-Zelenskiego-Jesli-wszystko-pojdzie-dobrze-wojna-moze-zakonczyc-sie-zima-8422652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: Je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie dobrze, wojna mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 zim\u0105", "date_published": "2022-10-13 18:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/af9c6e434935c0-948-568-5-0-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina jest gotowa do zwyci\u0119stwa, je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie dobrze, wojna mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 si\u0119 ju\u017c zim\u0105 tego roku lub wiosn\u0105 2023 roku - powiedzia\u0142 w czwartek w wywiadzie dla niemieckiego dziennika \"Bild\" Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sedziowie-pokoju-coraz-blizej-Mamy-deklaracje-PiS-i-prezydenta-8422650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0119dziowie pokoju coraz bli\u017cej? \"Mamy deklaracje PiS i prezydenta\"", "date_published": "2022-10-13 18:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/1a809f924826b4-948-568-11-7-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest obietnica zar\u00f3wno ze strony Kancelarii Prezydenta jak i PiS, \u017ce prace nad projektami ustaw wprowadzaj\u0105cych instytucj\u0119 s\u0119dzi\u00f3w pokoju zako\u0144cz\u0105 si\u0119 w pa\u017adziernika \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek pose\u0142 Kukiz\u201915 Jaros\u0142aw Sachajko.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-powolal-Szymona-Szynkowskiego-vel-Seka-na-stanowisko-ministra-ds-UE-8422640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent powo\u0142a\u0142 Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka na stanowisko ministra ds. UE", "date_published": "2022-10-13 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/142f46e1914792-948-568-105-5-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 w czwartek dotychczasowego wiceszefa MSZ Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka w sk\u0142ad rady Ministr\u00f3w na urz\u0105d ministra ds. Unii Europejskiej. Zast\u0105pi on na tej funkcji odwo\u0142anego w \u015brod\u0119 Konrada Szyma\u0144skiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Moim-priorytetem-jest-walka-z-inflacja-Ceny-nadal-sa-zbyt-wysokie-8422571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden: Moim priorytetem jest walka z inflacj\u0105. Ceny nadal s\u0105 zbyt wysokie", "date_published": "2022-10-13 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/683c35333848a6-948-568-18-153-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden oznajmi\u0142 w czwartek, \u017ce jego priorytetem jest walka z inflacj\u0105, kt\u00f3ra wprawdzie przynios\u0142a ju\u017c pewne rezultaty, ale \"wci\u0105\u017c pozostaje wiele do zrobienia\".  We wrze\u015bniu inflacja w USA wynios\u0142a 8,2 proc. w uj\u0119ciu rocznym, w sierpniu si\u0119gn\u0119\u0142a 8,3 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG-i-WIG20-z-nowym-minimum-bessy-Zmienna-sesja-po-danych-z-USA-8422566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG i WIG20 z nowymi minimami bessy. Zmienna sesja po danych z USA", "date_published": "2022-10-13 16:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwa\u017cniejsze dane makroekonomiczne tygodnia nie by\u0142y \u0142askawe dla rynk\u00f3w akcji. G\u0142\u00f3wne indeksy na GPW pog\u0142\u0119bi\u0142y minima bessy w reakcji na odczyt ameryka\u0144skiej inflacji. WIG20 zamkn\u0105\u0142 sesj\u0119 najni\u017cej od czasu covidowego do\u0142ka.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-nie-ma-planow-zakupu-Zabki-prezes-8422480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek: PKN Orlen nie ma plan\u00f3w zakupu \u017babki", "date_published": "2022-10-13 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/9201d077615b49-948-568-0-0-1720-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen nie prowadzi rozm\u00f3w i nie ma \u017cadnych plan\u00f3w zakupu sieci \u017babka - poinformowa\u0142 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b pojawiaj\u0105ce si\u0119 spekulacje, \u017ce Orlen mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 w\u015br\u00f3d podmiot\u00f3w potencjalnie zainteresowanych przej\u0119ciem \u017babki od ameryka\u0144sk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-zapowiada-400-tys-tanich-mieszkan-rocznie-Branza-reaguje-8422454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanclerz Niemiec zapowiada 400 tys. tanich mieszka\u0144 rocznie. Bran\u017ca reaguje", "date_published": "2022-10-13 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/91f21164dec504-948-568-0-39-1757-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz przekonywa\u0142 w czwartek w Berlinie, \u017ce zapowiadana przez jego rz\u0105d budowa 400 tys. niedrogich mieszka\u0144 rocznie jest celem mo\u017cliwym do osi\u0105gni\u0119cia, ale bran\u017ca budowlana ma powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci \u2013 informuje w czwartek dpa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-o-podatku-Sasina-Nie-chcemy-zrobic-zadnemu-przedsiebiorcy-krzywdy-8422450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier o podatku Sasina: Nie chcemy zrobi\u0107 \u017cadnemu przedsi\u0119biorcy krzywdy", "date_published": "2022-10-13 14:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/53b99dbef62a3c-948-568-534-82-3153-1891.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie chcemy zrobi\u0107 \u017cadnemu przedsi\u0119biorcy krzywdy - zapewni\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki zapytany o  tzw. podatek Sasina. Doda\u0142, \u017ce analizowane s\u0105 r\u00f3\u017cne rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce sektora energetycznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wegla-w-grupie-JSW-w-III-kw-wyniosla-3-43-mln-ton-wiecej-rdr-o-2-8-proc-8422448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Produkcja w\u0119gla w grupie JSW w III kw. wynios\u0142a 3,43 mln ton, wi\u0119cej rdr o 2,8 proc.", "date_published": "2022-10-13 14:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/039a2192edef76-945-560-0-183-1320-791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkcja w\u0119gla w grupie JSW w trzecim kwartale 2022 roku og\u00f3\u0142em wynios\u0142a 3,43 mln ton i by\u0142a wy\u017csza w por\u00f3wnaniu do drugiego kwarta\u0142u 2022 r. o ok. 0,9 ,proc., a rdr by\u0142a wy\u017csza o ok. 2,8 proc.- poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-zbuduje-w-Swinoujsciu-terminal-instalacyjny-8422431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen zbuduje w \u015awinouj\u015bciu terminal instalacyjny", "date_published": "2022-10-13 14:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/0ec22b06fd422e-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen podpisa\u0142 w czwartek umow\u0119 z Zarz\u0105dem Morskich Port\u00f3w Szczecin i \u015awinouj\u015bcie ws. budowy terminala instalacyjnego w \u015awinouj\u015bciu. W Szczecinie za\u015b powstanie fabryka element\u00f3w do turbin du\u0144skiej firmy Vestas.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-na-Towarowej-Gieldzie-Energii-doszlo-do-manipulacji-interweniujemy-u-prokuratora-krajowego-8422405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewica: na Towarowej Gie\u0142dzie Energii dosz\u0142o do manipulacji, interweniujemy u prokuratora krajowego", "date_published": "2022-10-13 14:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/2b54f3971cd15a-907-544-92-15-907-544.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142owie Lewicy uwa\u017caj\u0105, \u017ce na Towarowej Gie\u0142dzie Energii dosz\u0142o do manipulacji, kt\u00f3rej najwi\u0119kszymi beneficjentami s\u0105 pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki energetyczne; z\u0142o\u017cyli ju\u017c wniosek do NIK i wyst\u0105pili o zwo\u0142anie sejmowych komisji. Teraz pos\u0142anka Anita Sowi\u0144ska zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do prokuratura k"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-wrzesien-2022-8422328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka\u0144ska inflacja bazowa na nowym szczycie", "date_published": "2022-10-13 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/e134796dda1230-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co prawda \u201eszeroka\u201d inflacja CPI w Stanach Zjednoczonych we\nwrze\u015bniu obni\u017cy\u0142a si\u0119 trzeci miesi\u0105c z rz\u0119du, to jednak po wy\u0142\u0105czeniu \u017cywno\u015bci,\npaliw i energii ceny ros\u0142y w najszybszym tempie od 40 lat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzady-zajma-sie-dystrybucja-wegla-Rzad-podal-maksymalna-cene-surowca-8422362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dy zajm\u0105 si\u0119 dystrybucj\u0105 w\u0119gla. Rz\u0105d poda\u0142 maksymaln\u0105 cen\u0119 surowca", "date_published": "2022-10-13 13:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/5acaa7dd8a662b-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119giel dystrybuowany przez samorz\u0105dy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 sprzedawany dla odbiorc\u00f3w w cenie do 2 tys. z\u0142 za ton\u0119 - powiedzia\u0142 podczas czwartkowej konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce na pocz\u0105tku dystrybucji gospodarstwo domowe b\u0119dzie mog\u0142o kupi\u0107 do dw\u00f3ch ton w\u0119g"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sa-zarzuty-dla-Tomasza-Misiaka-i-Macieja-Wituckiego-Chodzi-o-wyludzenia-z-PFRON-i-ZUS-8422350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105 zarzuty dla Tomasza Misiaka i Macieja Wituckiego. Chodzi o wy\u0142udzenia z PFRON i ZUS", "date_published": "2022-10-13 13:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/9b68d33bce5bde-948-568-1454-438-2049-1229.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarzuty dotycz\u0105ce oszustwa w stosunku do mienia znacznej warto\u015bci, dzia\u0142ania na szkod\u0119 pracownik\u00f3w i prania brudnych pieni\u0119dzy przedstawiono zatrzymanym ws. wy\u0142udze\u0144 z PFRON i ZUS \u2013 poinformowa\u0142 PAP w czwartek rzecznik Prokuratury Regionalnej w Szczecinie Marcin Lorenc.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsi-pracodawcy-na-swiecie-wedlug-Forbesa-na-liscie-6-firm-z-Polski-8422330.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsi pracodawcy na \u015bwiecie wed\u0142ug \"Forbesa\" \u2013 na li\u015bcie 6 firm z Polski", "date_published": "2022-10-13 12:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/77b2d300973207-833-499-70-9-833-499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samsung, Microsoft oraz IBM \u2013 to wed\u0142ug zestawienia \u201eWorld\u2019s Best Employers 2022\u201d przygotowanego przez \u201eForbesa\u201d tr\u00f3jka najlepszych pracodawc\u00f3w na \u015bwiecie. Na li\u015bcie znalaz\u0142o si\u0119 \u0142\u0105cznie 800 wyr\u00f3\u017cnionych firm, z czego sze\u015b\u0107 to polskie przedsi\u0119biorstwa, m.in. Bank Pekao, Amica SA"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-hybrydowa-w-odwrocie-Firmy-naciskaja-ale-pracownicy-zadomowili-sie-na-zdalnym-8422312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca hybrydowa w odwrocie? Firmy naciskaj\u0105, ale pracownicy zadomowili si\u0119 \"na zdalnym\"", "date_published": "2022-10-13 12:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/18160cf36db583-948-568-4-4-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hybrydowy model pracy wdro\u017cy\u0142o dot\u0105d 89 proc. firm; wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b pracuje w trybie zdalnym dwa-trzy dni w tygodniu - wynika z raportu Colliers. Jednocze\u015bnie co pi\u0105ta firma planuje przej\u015b\u0107 na prac\u0119 w wi\u0119kszym stopniu zlokalizowan\u0105 w biurze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Braki-paliwa-we-Francji-beda-wieksze-Zwiazkowcy-zapowiadaja-rozszerzenie-strajk-8422286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Braki paliwa we Francji b\u0119d\u0105 wi\u0119ksze. Zwi\u0105zkowcy zapowiadaj\u0105 rozszerzenie strajku", "date_published": "2022-10-13 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/db8a8304dda071-948-568-0-270-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W oko\u0142o jednej trzeciej stacji benzynowych we Francji wci\u0105\u017c brakuje paliwa. Zwi\u0105zek zawodowy CGT, prowadz\u0105cy od trzech tygodni strajk na tle p\u0142acowym w rafineriach koncern\u00f3w TotalEnergies oraz Esso-ExxonMobil, zapowiedzia\u0142 strajk r\u00f3wnie\u017c w innych sektorach w przysz\u0142ym tygodni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-Chopina-zamyka-jedna-z-dwoch-drog-startowych-Na-dwa-tygodnie-8422267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lotnisko Chopina zamyka jedn\u0105 z dw\u00f3ch dr\u00f3g startowych. Na dwa tygodnie", "date_published": "2022-10-13 11:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/100d0b7222a1c9-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 26 pa\u017adziernika br. zamkni\u0119ta b\u0119dzie kr\u00f3tsza droga startowa warszawskiego Lotniska Chopina; starty i l\u0105dowania samolot\u00f3w b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y nad W\u0142ochami, Bemow\u0105, Ochot\u0105 i Piasecznem - poinformowa\u0142 port. Jak dodano, powodem zamkni\u0119cia jest modernizacja i przegl\u0105dy techniczne d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/23-mln-zl-premii-dla-urzednikow-MF-Za-specjalne-osiagniecia-ale-nie-Polski-lad-8422250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "23 mln z\u0142 premii dla urz\u0119dnik\u00f3w MF. \u201eZa specjalne osi\u0105gni\u0119cia, ale nie Polski \u0142ad\u201d", "date_published": "2022-10-13 11:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/8a55e9986c5caf-948-568-133-30-3788-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />23 mln z\u0142. Tyle wynios\u0142a pula na premie dla pracownik\u00f3w Ministerstwa Finans\u00f3w \u2013 wynika z interpelacji pos\u0142anki Barbary Dolniak z Koalicji Obywatelskiej. Przedstawiciele urz\u0119du t\u0142umacz\u0105, \u017ce to nagroda za \u201especjalne osi\u0105gni\u0119cia\u201d, ale nie zaliczono do nich \u201ePolskiego \u0142adu\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZNP-Nie-tylko-nauczyciele-Pracownicy-niepedagogiczni-szkol-sa-czesto-pomijani-8422233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZNP: Nie tylko nauczyciele. Pracownicy niepedagogiczni szk\u00f3\u0142 s\u0105 cz\u0119sto pomijani", "date_published": "2022-10-13 10:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/02b4355a8b3e89-948-568-0-168-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy niepedagogiczni szk\u00f3\u0142, sekretarki, wo\u017ane czy kucharki s\u0105 cz\u0119sto pomijani w czasie reform \u2013 m\u00f3wili w czwartek pracownicy edukacyjnego miasteczka w Warszawie. Alarmowali te\u017c o trudnej sytuacji pracownik\u00f3w plac\u00f3wek pieczy zast\u0119pczej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-planuje-przyjac-ustawe-o-zakupie-preferencyjnym-wegla-przez-gospodarstwa-domowe-8422229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d planuje przyj\u0105\u0107 ustaw\u0119 o zakupie preferencyjnym w\u0119gla przez gospodarstwa domowe", "date_published": "2022-10-13 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/80a50c5761f3d3-948-568-8-17-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d planuje przyj\u0105\u0107 w IV kw. 2022 r. ustaw\u0119 o zakupie preferencyjnym w\u0119gla kamiennego przez gospodarstwa domowe - wynika z wykazu prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sledztwo-w-sprawie-Nord-Stream-w-martwym-punkcie-Winna-amunicja-8422223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015aledztwo w sprawie Nord Stream w martwym punkcie? Winna amunicja", "date_published": "2022-10-13 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18410c29c7ca5c-948-568-0-2-1146-687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spoczywaj\u0105ca na dnie Morza Ba\u0142tyckiego amunicja z okresu II wojny \u015bwiatowej utrudnia \u015bledztwo w sprawie wyciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek minister obrony Danii Morten Bodskov.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-obligacje-znow-placa-ponad-8-8422213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie obligacje zn\u00f3w p\u0142ac\u0105 ponad 8%", "date_published": "2022-10-13 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/6c1752c98dc577-945-560-10-150-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rentowno\u015bci\n10-letnich obligacji rz\u0105du Polski ustanowi\u0142y nowy rekord, nieznacznie\nprzewy\u017cszaj\u0105c szczyt z czerwca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodzi-pracownicy-sa-znuzeni-To-dlatego-szukaja-nowej-pracy-8422203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odzi pracownicy s\u0105 znu\u017ceni. To dlatego szukaj\u0105 nowej pracy", "date_published": "2022-10-13 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/4824d17474ec97-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />40 proc. spo\u015br\u00f3d pracuj\u0105cych os\u00f3b w wieku 18-24 lat i 44 proc. w wieku 24-34 lat deklaruje, \u017ce cz\u0119sto odczuwa znu\u017cenie bie\u017c\u0105cymi zadaniami w miejscu zatrudnienia. Te emocje sprawiaj\u0105, \u017ce to w\u0142a\u015bnie oni najcz\u0119\u015bciej poszukuj\u0105 nowej pracy - wynika z badania Pracuj.pl i Festiwalu P"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Netto-Staramy-sie-opozniac-podwyzki-cen-Chcemy-byc-jak-najtansza-siecia-skleow-8422196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Netto: Staramy si\u0119 op\u00f3\u017ania\u0107 podwy\u017cki cen. Chcemy by\u0107 jak najta\u0144sz\u0105 sieci\u0105 sklep\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/efcbe0328cd4ed-948-568-0-109-1325-794.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netto, sp\u00f3\u0142ka prowadz\u0105ca w Polsce sie\u0107 ponad 650 sklep\u00f3w dyskontowych, spodziewa si\u0119, \u017ce przysz\u0142y rok b\u0119dzie trudniejszy. Sprzeda\u017c wzro\u015bnie, ale z powodu wy\u017cszych koszt\u00f3w ucierpi wynik operacyjny - poinformowa\u0142 PAP Biznes dyrektor generalny Hugo Mesquita. Celem jest zwi\u0119kszani"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kilometrowka-w-gore-Rzad-zdradza-stawki-8422168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kilometr\u00f3wka w g\u00f3r\u0119. Rz\u0105d zdradza stawki", "date_published": "2022-10-13 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/ad6667aa33ff4a-945-567-41-20-1125-675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po licznych apelach pracownik\u00f3w, rz\u0105d zdecydowa\u0142 si\u0119 na podniesienie kilometr\u00f3wki. Opublikowano projekt rozporz\u0105dzenia zawieraj\u0105cy nowe stawki. Kto mo\u017ce mie\u0107 powody do rado\u015bci?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-edukacji-przerzuca-podwyzki-dla-nauczycieli-na-samorzady-8422192.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort edukacji przerzuca podwy\u017cki dla nauczycieli na samorz\u0105dy", "date_published": "2022-10-13 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/60910f96f9d48b-900-539-0-49-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynagrodzenia nauczycieli powinny by\u0107 jeszcze wy\u017csze ni\u017c w tej chwili. Ministerstwo Edukacji i Nauki stara si\u0119 zabiega\u0107 o przekazywanie do samorz\u0105d\u00f3w jak najwi\u0119kszych \u015brodk\u00f3w na edukacj\u0119 \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek w Studiu PAP wiceszef MEiN Dariusz Piontkowski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-regulamin-firmy-moze-zakazac-noszenia-widocznych-symboli-religijnych-8422175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TSUE: regulamin firmy mo\u017ce zakaza\u0107 noszenia widocznych symboli religijnych", "date_published": "2022-10-13 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/9c3c18dcd8d49b-945-560-123-416-4312-2587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wewn\u0119trzny regulamin przedsi\u0119biorstwa, zakazuj\u0105cy noszenia widocznych symboli religijnych, \u015bwiatopogl\u0105dowych lub duchowych, nie stanowi przejawu dyskryminacji bezpo\u015bredniej, je\u015bli jest stosowany w spos\u00f3b og\u00f3lny i bez rozr\u00f3\u017cnienia wobec og\u00f3\u0142u pracownik\u00f3w - orzek\u0142 w czwartek "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-od-czwartku-po-raz-pierwszy-w-historii-zaczela-dostarczac-gaz-bezposrednio-do-Niemiec-8422167.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja od czwartku po raz pierwszy w historii zacz\u0119\u0142a dostarcza\u0107 gaz bezpo\u015brednio do Niemiec", "date_published": "2022-10-13 09:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze dostawy gazu z Francji bezpo\u015brednio do Niemiec rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w czwartek i maj\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 warto\u015b\u0107 31 gigawatogodzin (GW/h) dziennie, co jest cz\u0119\u015bci\u0105 polityki solidarno\u015bci europejskiej \u2013 poinformowa\u0142y francuskie sieci przesy\u0142u gazu GRTgaz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8422161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. BGK interweniuje na rynku?", "date_published": "2022-10-13 09:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/fcf021acec4cf4-945-560-2-5-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 stabilizacj\u0119 kursu euro na\nbardzo wysokich poziomach. Na rynku pojawi\u0142y si\u0119 plotki, \u017ce pa\u0144stwowy Bank\nGospodarstwa Krajowego regularnie interweniuje na rynku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-pustostanow-PIE-za-malo-danych-by-go-rozwazac-8422145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek od pustostan\u00f3w. PIE: za ma\u0142o danych, by go rozwa\u017ca\u0107", "date_published": "2022-10-13 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/7d43e77a3b5865-948-568-0-96-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017beby dyskutowa\u0107 o podatku od pustostan\u00f3w w Polsce, nale\u017ca\u0142oby pozyska\u0107 wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142owych danych ni\u017c obecnie dost\u0119pne - napisano w tygodniu Polskiego Instytutu Ekonomicznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UBS-Banka-cenowa-nie-grozi-rynkowi-nieruchomosci-w-Warszawie-8422139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UBS: \u201eBa\u0144ka cenowa nie grozi rynkowi nieruchomo\u015bci w Warszawie\u201d. Realny wzrost cen jest ujemny", "date_published": "2022-10-13 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/f9434bbaa023bb-948-568-0-39-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek sprzeda\u017cy mieszka\u0144 w Warszawie w po\u0142owie 2022 r. by\u0142 daleko od gro\u017aby ba\u0144ki cenowej \u2013 taki wniosek p\u0142ynie z raportu \u201eUBS Global Real Estate Bubble Index 2022\u201d. Wed\u0142ug analityk\u00f3w, powodem jest wci\u0105\u017c ujemny realny wzrost cen mieszka\u0144 skorygowany o inflacj\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwestrowy-konkurs-Polsatu-z-zarzutami-Ani-konkurs-ani-w-sylwestra-8422126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sylwestrowy konkurs Polsatu z zarzutami. \"Ani konkurs, ani w Sylwestra\"", "date_published": "2022-10-13 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/8fa03130d470b4-945-560-7-198-2823-1693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak sylwester, to i konkurs SMS organizowany przez telewizj\u0119. Jednak wcale nie jest \u0142atwo wygra\u0107, a Polsat nabija\u0142 widz\u00f3w w \"sylwestrowy konkurs\". Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 UOKiK.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaostrza-sie-spor-w-RPP-Litwiniuk-nie-wyklucza-zaskarzenia-licznych-zmian-regulaminu-8422128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaostrza si\u0119 sp\u00f3r w RPP. Litwiniuk nie wyklucza zaskar\u017cenia licznych zmian regulaminu", "date_published": "2022-10-13 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli nie b\u0119dzie refleksji w NBP, cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk rozwa\u017cy podj\u0119cie krok\u00f3w prawnych i zaskar\u017cenie okre\u015blonych uchwa\u0142y RPP, dotycz\u0105ce licznych zmian regulaminu, kt\u00f3re ogranicza\u0142y lub wy\u0142\u0105cza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawowania mandatu przez cz\u0142onk\u00f3w Rady - wynika z wypowiedzi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Schrony-kolejno-odlicz-Rusza-inwentaryzacja-ich-stanu-8420326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Schrony kolejno odlicz! Rusza inwentaryzacja ich stanu", "date_published": "2022-10-13 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/6d2a934c46d2d8-948-568-0-0-4428-2656.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wszystkich komendach powiatowych stra\u017cy po\u017carnej rozpocz\u0119to inwentaryzacj\u0119 stanu schron\u00f3w i miejsc schronienia - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Polsat News wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik. Doda\u0142, \u017ce w ca\u0142ym kraju jest 62 tysi\u0105ce takich obiekt\u00f3w.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektorowy-podatek-od-nadmiarowych-zyskow-Rzad-wciaz-analizuje-sytuacje-8422115.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sektorowy podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w? Rz\u0105d wci\u0105\u017c analizuje sytuacj\u0119", "date_published": "2022-10-13 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/a1c3251d3f4732-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wci\u0105\u017c analizuje podatek od zysk\u00f3w nadmiarowych i - je\u015bli wejdzie w \u017cycie - b\u0119dzie to rozwi\u0105zanie dotycz\u0105ce konkretnych sektor\u00f3w, a nie wszystkich przedsi\u0119biorstw - poinformowa\u0142 Radiu Zet rzecznik rz\u0105du Piotr Muller.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednie-ceny-podstawowych-produktow-wzrosly-w-ujeciu-rocznym-o-blisko-15-proc-8422111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015arednie ceny podstawowych produkt\u00f3w wzros\u0142y w uj\u0119ciu rocznym o blisko 15 proc.", "date_published": "2022-10-13 07:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/f2705a0f40c59c-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie ceny podstawowych produkt\u00f3w wzros\u0142y w uj\u0119ciu rocznym o blisko 15 proc. - wynika z najnowszego Badania i Raportu Koszyk Zakupowy autorstwa ASM Sales Force Agency.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Sklepy-Zabka-tez-byc-moze-zostana-odkupione-8422108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Sklepy \u017babka te\u017c by\u0107 mo\u017ce zostan\u0105 odkupione", "date_published": "2022-10-13 07:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/4fd128ae7a7d65-948-568-0-130-2600-1559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas\u00a0wyst\u0105pienia w Pu\u0142awach zasugerowa\u0142 wykupienie sieci sklep\u00f3w \u017babka przez Polsk\u0105 Grup\u0119 Spo\u017cywcz\u0105. \"Wiecie pa\u0144stwo, co to jest \u017babka. Te sklepy te\u017c by\u0107 mo\u017ce zostan\u0105 odkupione. Idziemy w tym kierunku\"\u00a0\u2013 m\u00f3wi\u0142\u00a0prezes PiS.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analizy-Saldo-wplat-i-wyplat-z-funduszy-TFI-we-wrzesniu-wynioslo-prawie-1-0-mld-zl-8422106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analizy: Saldo wp\u0142at i wyp\u0142at z funduszy TFI we wrze\u015bniu wynios\u0142o prawie -1,0 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-13 07:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/f33832887f8615-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nieco lepszym dla bran\u017cy funduszy inwestycyjnych sierpniu, we wrze\u015bniu zn\u00f3w klienci ch\u0119tniej wyp\u0142acali z nich pieni\u0105dze. Saldo wp\u0142at i wyp\u0142at wynios\u0142o prawie -1,0 mld z\u0142 - wynika z szacunk\u00f3w portalu Analizy pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Buda-nie-spodziewa-sie-recesji-w-przyszlym-roku-8422098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Buda \"nie spodziewa si\u0119\" recesji w przysz\u0142ym roku", "date_published": "2022-10-13 07:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/e24e4dee5bcdae-948-568-0-28-3865-2319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142adam, \u017ce wzrost gospodarczy w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie powy\u017cej 2 proc. - oceni\u0142 w czwartek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Rzymkowski-spokojny-o-nowych-lekarzy-Jestesmy-zabezpieczeni-na-lata-8422092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister Rzymkowski spokojny o nowych lekarzy. \"Jeste\u015bmy zabezpieczeni na lata\"", "date_published": "2022-10-13 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/cd65ccf09570c7-945-567-0-17-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy w tej chwili zabezpieczeni na lata, je\u015bli chodzi o przysz\u0142ych adept\u00f3w medycyny \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek w Polskim Radiu 24 wiceminister edukacji i nauki Tomasz Rzymkowski. Poinformowa\u0142, \u017ce na pierwszym roku medycyny studiuje w Polsce oko\u0142o 10 tys. student\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-przyjma-euro-Zapowiedzi-ministra-finansow-8421751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry przyjm\u0105 euro? Zapowiedzi ministra finans\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 07:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/cda7f656ea2d6b-945-560-0-11-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najpierw dostaniemy pieni\u0105dze z unijnego bud\u017cetu, a potem zastanowimy si\u0119, czy wej\u015b\u0107 do mechanizmu ERM II - taki plan ma w\u0119gierski rz\u0105d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NN-PTE-chce-by-Torpol-wyplacil-114-85-mln-zl-dywidendy-specjalnej-8422087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundusz emerytalny za\u017c\u0105da\u0142 30-proc. dywidendy od Torpolu", "date_published": "2022-10-13 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/b4d27377149a06-948-568-0-57-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi najwi\u0119kszy akcjonariusz Torpolu zg\u0142osi\u0142 \u017c\u0105danie podj\u0119cia uchwa\u0142y nt. wyp\u0142aty dywidendy specjalnej w kwocie blisko 115 mln z\u0142. Fundusz emerytalny liczy na kolejne miliony, po tym, jak w tym roku sp\u00f3\u0142ka podzieli\u0142a si\u0119 ju\u017c hojnie zyskiem z akcjonariuszami.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polregio-rusza-z-z-videomatami-do-zakupu-biletow-8422048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polregio rusza z z videomatami do zakupu bilet\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/48b7b64f7a3009-948-568-21-0-1015-609.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polregio -\u00a0najwi\u0119kszy w\u00a0Polsce pod wzgl\u0119dem liczby pasa\u017cer\u00f3w przewo\u017anik\u00a0kolejowy\u00a0- uruchamia nowy, innowacyjny kana\u0142 sprzeda\u017cy bilet\u00f3w. To videomaty z\u00a0funkcj\u0105 e-kasjera, kt\u00f3re...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-wyklucza-wprowadzenia-zarzadu-przymusowego-w-spolce-EuRoPol-Gaz-8422068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d nie wyklucza wprowadzenia zarz\u0105du przymusowego w sp\u00f3\u0142ce EuRoPol Gaz", "date_published": "2022-10-13 06:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/f2bcd8f9e11fcd-948-568-0-27-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef MRiT Waldemar Buda w wywiadzie dla \"DGP\" nie wyklucza wprowadzenia zarz\u0105du przymusowego w sp\u00f3\u0142ce EuRoPol Gaz, w kt\u00f3rej rosyjski Gazprom ma niemal po\u0142ow\u0119 udzia\u0142\u00f3w. \"Robi\u0105c to, byliby\u015bmy w Europie pierwszymi, kt\u00f3rzy przejm\u0105 ca\u0142kowicie udzia\u0142y Gazpromu w tego rodzaju podmioc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstala-nowa-sejmowa-partia-Centrum-dla-Polski-8422066.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powsta\u0142a nowa sejmowa partia Centrum dla Polski", "date_published": "2022-10-13 06:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek s\u0105d zarejestrowa\u0142 Centrum dla Polski, ugrupowanie tworzone w du\u017cym stopniu przez by\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w konserwatywnego skrzyd\u0142a PO \u2013 informuje \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-mogla-sprowadzic-personel-z-iranskiego-Korpusu-Straznikow-Rewolucji-Islamskiej-8422063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja mog\u0142a sprowadzi\u0107 personel z ira\u0144skiego Korpusu Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej", "date_published": "2022-10-13 06:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/9ff5fd0a494b3b-945-560-11-33-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia w najnowszej analizie o rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, \u017ce wojska Rosji mog\u0142y sprowadzi\u0107 na Ukrain\u0119 z Iranu personel zwi\u0105zany z Korpusem Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej. Korpus jest g\u0142\u00f3wnym operatorem ira\u0144skich dron\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SONDAZ-8422056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 50 proc. badanych twierdzi, \u017ce rz\u0105d jest odpowiedzialny za braki w\u0119gla", "date_published": "2022-10-13 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/10fec5ba060949-948-568-0-84-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug ponad 50 proc. badanych to rz\u0105d odpowiada za obecne problemy z zaopatrzeniem w w\u0119giel - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez IBRiS na zlecenie \"Rzeczpospolitej\". Ponad 46 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce samorz\u0105dy powinny pom\u00f3c rz\u0105dowi w dystrybucji w\u0119gla; przeciwnego zd"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielona-energia-zasypalaby-luke-weglowa-gdyby-byla-rozwijana-8422053.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zielona energia zasypa\u0142aby luk\u0119 w\u0119glow\u0105, gdyby by\u0142a rozwijana", "date_published": "2022-10-13 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/de879bab5200f9-948-568-640-150-2333-1400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby\u015bmy od 2017 r. rozwijali energetyk\u0119 wiatrow\u0105 na l\u0105dzie, dzi\u015b mieliby\u015bmy nadwy\u017ck\u0119 w\u0119gla, zamiast boryka\u0107 si\u0119 z jego brakiem - informuje w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Juz-blisko-rok-z-Polskim-ladem-Ekonomisci-Jest-reforma-nienaprawialna-8422047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ju\u017c blisko rok z \"Polskim \u0142adem\". Ekonomi\u015bci: Jest reform\u0105 nienaprawialn\u0105", "date_published": "2022-10-13 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/018d24dfb8fcb5-948-568-0-48-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po niespe\u0142na roku obowi\u0105zywania Polskiego \u0141adu ekonomi\u015bci podsumowali jego spos\u00f3b dzia\u0142ania i\u00a0wprowadzone zmiany. O ile przyznaj\u0105, \u017ce niekt\u00f3re za\u0142o\u017cenia s\u0105 godne pochwa\u0142y, o\u00a0tyle jako ca\u0142o\u015b\u0107 program...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-danych-z-UTK-Poszkodowanych-jest-kilkaset-osob-8421683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Atak na kolejn\u0105 rz\u0105dow\u0105 stron\u0119. Z serwera wyciek\u0142y dane kilkuset os\u00f3b", "date_published": "2022-10-13 05:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/c72373b107863c-948-568-136-0-1610-966.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\n\nGdy z prywatnej skrzynki wyciekaj\u0105 coraz to nowe e-maile najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie, nie jeste\u015bmy ju\u017c tak bardzo zdziwieni. Gorzej, je\u015bli w niepowo\u0142ane r\u0119ce trafiaj\u0105 dane zgromadzone na serwerach rz\u0105dowych, teoretycznie lepiej zabezpieczonych. Niestety z tak\u0105 w\u0142a\u015bnie sy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tych-branzach-rekrutacja-trwa-najdluzej-Kandydaci-najczesciej-rezygnuja-z-powodu-zarobkow-8422032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W tych bran\u017cach rekrutacja trwa najd\u0142u\u017cej. Kandydaci najcz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z powodu zarobk\u00f3w", "date_published": "2022-10-13 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/445b626853d1bf-948-568-0-34-1713-1027.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekrutacja na stanowiska specjalistyczne i mened\u017cerskie trwa \u015brednio 4 tygodnie, prawie po\u0142owa spotka\u0144 z kandydatami odbywa si\u0119 online - wynika z raportu firmy rekrutacyjnej Antal. Najcz\u0119stszym powodem rezygnacji kandydata z przyj\u0119cia oferty pracy jest niewystarczaj\u0105ce wynagro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drastycznie-wzrosla-liczba-urazow-u-dzieci-wynikajacych-z-uzytkowania-hulajnog-elektrycznych-8422029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drastycznie wzros\u0142a liczba uraz\u00f3w u dzieci wynikaj\u0105cych z u\u017cytkowania hulajn\u00f3g elektrycznych", "date_published": "2022-10-13 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/33123485867729-945-560-22-157-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hulajnogi elektryczne, tak popularne na ulicach du\u017cych miast, powoduj\u0105 coraz wi\u0119cej, coraz powa\u017cniejszych uraz\u00f3w w\u015br\u00f3d os\u00f3b nieletnich - og\u0142oszono podczas dorocznej konferencji American Academy of Pediatrics.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blackout-Jak-sie-przygotowac-na-przerwy-w-dostawach-pradu-8421536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blackout. Jak si\u0119 przygotowa\u0107 na przerwy w dostawach pr\u0105du?", "date_published": "2022-10-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/5d08b4ed31bdd4-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przezorny zawsze ubezpieczony. Jak przygotowa\u0107 si\u0119 na lokalny blackout?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-dwa-etaty-ale-na-pol-gwizdka-Moda-na-przepracowanie-dotrze-do-Polski-8421703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na dwa etaty, ale na p\u00f3\u0142 gwizdka. Moda na przepracowanie dotrze do Polski?", "date_published": "2022-10-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/d33830a4ded9eb-948-568-0-199-3435-2061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zjawisko \u201eoveremployment\" zyskuje na popularno\u015bci na ameryka\u0144skim rynku pracy. Amerykanie coraz cz\u0119\u015bciej zatrudniaj\u0105 si\u0119 na dwa etaty, cz\u0119sto bez wiedzy pracodawc\u00f3w. Zarabianie wi\u0119kszych pieni\u0119dzy jest kusz\u0105ce, nawet je\u015bli wi\u0105\u017ce si\u0119 to z prac\u0105 przez 16 godzin dziennie. Czy tr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przejmuje-kolejne-spolki-ale-od-swiatowych-gigantow-nadal-dzieli-go-przepasc-8421457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen przejmuje kolejne sp\u00f3\u0142ki, ale od \u015bwiatowych gigant\u00f3w nadal dzieli go przepa\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/7d5f372899250c-948-568-115-19-3667-2200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po fuzji PKN Orlen z PGNiG p\u0142ocki koncern poprawi swoj\u0105 pozycj\u0119 pod wzgl\u0119dem kapitalizacji w\u015br\u00f3d bran\u017cowych sp\u00f3\u0142ek w Europie. Wci\u0105\u017c nie b\u0119dzie najwi\u0119kszy na GPW, ale jego udzia\u0142 w WIG20 wzro\u015bnie, tak samo jak dominuj\u0105ca rola Skarbu Pa\u0144stwa w jego akcjonariacie.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstana-grupy-spolek-a-rady-nadzorcze-czeka-rewolucja-Wazne-zmiany-w-kodeksie-spolek-handlowych-8420626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powstan\u0105 grupy sp\u00f3\u0142ek, a rady nadzorcze czeka rewolucja. Wa\u017cne zmiany w kodeksie sp\u00f3\u0142ek handlowych", "date_published": "2022-10-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/9a37660e2dbb74-948-568-140-0-2492-1495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />13 pa\u017adziernika zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe przepisy, kt\u00f3re mog\u0105 zmieni\u0107 funkcjonowanie holding\u00f3w. Ogromna nowelizacja Kodeksu sp\u00f3\u0142ek handlowych ma uregulowa\u0107 relacje prywatno-prawne mi\u0119dzy sp\u00f3\u0142k\u0105...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-bedzie-musial-zeznawac-w-terminie-Sad-odrzucil-wniosek-o-jego-przelozenie-8422025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trump b\u0119dzie musia\u0142 zeznawa\u0107 w terminie. S\u0105d odrzuci\u0142 wniosek o jego prze\u0142o\u017cenie", "date_published": "2022-10-13 04:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/5e0635acb2afd4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0119dzia Lewis Kaplan odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 wniosek b. prezydenta Donalda Trumpa o prze\u0142o\u017cenia terminu jego zezna\u0144 pod przysi\u0119g\u0105 wyznaczonych na przysz\u0142y tydzie\u0144. Zarzuca mu si\u0119 znies\u0142awienie pisarki, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce j\u0105 zgwa\u0142ci\u0142</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-tlumaczy-sie-z-redukcji-wydobycia-ropy-To-czysto-ekonomiczne-8422019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Arabia Saudyjska t\u0142umaczy si\u0119 z redukcji wydobycia ropy. To \"czysto ekonomiczne\"", "date_published": "2022-10-13 03:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/0d86e84e0ea073-945-567-7-140-2695-1617.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arabia Saudyjska odrzuci\u0142a w czwartek jako \"nieoparte na faktach\" wypowiedzi krytykuj\u0105ce dw\u00f3r Saud\u00f3w z powodu ubieg\u0142otygodniowej decyzji OPEC+ o ograniczeniu wydobycia ropy naftowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Peru-podejrzany-o-korupcje-Nowa-odmiana-zamachu-stanu-8422017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Peru podejrzany o korupcj\u0119. \"Nowa odmiana zamachu stanu\"", "date_published": "2022-10-13 01:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/4cc89e03bc6cc3-948-568-0-0-3157-1894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator generalna Peru, Patricia Benavides, wyst\u0105pi\u0142a we wtorek  do Kongresu Republiki Peru, z formalnym oskar\u017ceniem o korupcj\u0119 prezydenta kraju Pedro Castillo, og\u0142aszaj\u0105c, \u017ce \u201estoi on na czele  organizacji przest\u0119pczej\u201d.</p>"}]