[{"title": "Niemcy s\u0105 \"zielone\" tylko w teorii? Nale\u017c\u0105ca do RWE kopalnia chce wyci\u0105\u0107 las, kt\u00f3ry ma 12 tys. lat", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": 0, "page_rating_votes": 0, "tags": ["germany", "co2", "climate drama", "climate change"], "source": "https://forsal.pl", "album": null, "thumbnail": null, "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-12-05T14:17:58+00:00", "language": "pl", "artist": null, "comments": [], "link": "https://forsal.pl/artykuly/1376241,las-w-hambach-nalezaca-do-rwe-kopalnia-chce-wyciac-las-ktory-ma-12-tys-lat.html", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "Niemcy s\u0105 \"zielone\" tylko w teorii? Nale\u017c\u0105ca do RWE kopalnia chce wyci\u0105\u0107 las, kt\u00f3ry ma 12 tys. lat"}, {"title": "Jak pieni\u0105dze z FOZZ pomog\u0142y Kaczy\u0144skim \u2013 Wolni i Solidarni", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": 0, "page_rating_votes": 0, "tags": ["fozz", "najwy\u017csza izba kontroli", "micha\u0142 folzmann", "jaros\u0142aw kaczynski"], "source": "https://www.wolniisolidarni.czest.pl", "album": null, "thumbnail": null, "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-10-23T20:09:11+00:00", "language": "pl-PL", "artist": null, "comments": [], "link": "https://www.wolniisolidarni.czest.pl/2018/10/23/jak-pieniadze-z-fozz-pomogly-kaczynskim/?doing_wp_cron=1676647021.7999219894409179687500", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "Jak pieni\u0105dze z FOZZ pomog\u0142y Kaczy\u0144skim \u2013 Wolni i Solidarni"}, {"title": "By\u0142y szef CIA potentatem medialnym na Ba\u0142kanach", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": 0, "page_rating_votes": 0, "tags": ["legacy media", "cia", "social media", "david petraeus", "psyop"], "source": "https://dorzeczy.pl", "album": null, "thumbnail": null, "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-06-24T15:22:25+00:00", "language": "pl", "artist": null, "comments": [], "link": "https://dorzeczy.pl/swiat/67364/byly-szef-cia-potentatem-medialnym-na-balkanach.html", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "By\u0142y szef CIA potentatem medialnym na Ba\u0142kanach"}, {"title": "8 minut kt\u00f3re zabi\u0142o Andrzeja Leppera", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": 0, "page_rating_votes": 0, "tags": ["conspiracy theories", "andrzej lepper"], "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCMrtjq-CyqSUE2v761Kj8UQ", "album": null, "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi_webp/jdYPsCUDVrU/hqdefault.webp", "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-04-26T00:00:00+00:00", "language": "pl", "artist": null, "comments": [], "link": "https://www.youtube.com/watch?v=jdYPsCUDVrU", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "Jedyne przem\u00f3wienie w parlamencie  III RP kt\u00f3re spowodowa\u0142o \u017ce niekt\u00f3rzy na sali zaczeli traci\u0107 kontrole na zwieraczami !!!"}, {"title": "Prokuratura Krajowa wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wadliwych szczepionek", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": null, "page_rating_votes": 0, "tags": ["vaccine", "covid"], "source": "https://zdrowie.radiozet.pl", "album": "https://zdrowie.radiozet.pl", "thumbnail": null, "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-02-28T16:39:56+00:00", "language": "pl", "artist": "https://zdrowie.radiozet.pl", "comments": [], "link": "https://zdrowie.radiozet.pl/medycyna/wiadomosci/Prokuratura-Krajowa-wszczela-sledztwo-w-sprawie-wadliwych-szczepionek", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "Prokuratura Krajowa wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wadliwych szczepionek"}, {"title": "Huragan wok\u00f3\u0142 wadliwych szczepionek. MZ: Nie jeste\u015bmy w stanie pilnowa\u0107 ka\u017cdej lod\u00f3wki - GazetaPrawna.pl", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": 0, "page_rating_votes": 0, "tags": ["poland", "vaccine"], "source": "https://serwisy.gazetaprawna.pl", "album": null, "thumbnail": null, "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-02-06T20:07:11+00:00", "language": "pl", "artist": null, "comments": [], "link": "https://serwisy.gazetaprawna.pl/zdrowie/artykuly/1102427,wadliwe-szczepionki-w-polsce-mz.html", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "Huragan wok\u00f3\u0142 wadliwych szczepionek. MZ: Nie jeste\u015bmy w stanie pilnowa\u0107 ka\u017cdej lod\u00f3wki - GazetaPrawna.pl"}, {"title": "niePatenty - Maciej Drozdowski", "user": "rumpel", "vote": 0, "permanent": false, "page_rating": 0, "age": 0, "page_rating_votes": 0, "tags": ["patents", "programming", "corporations"], "source": "http://www.cs.put.poznan.pl", "album": null, "thumbnail": null, "page_rating_contents": 0, "dead": false, "date_published": "2018-01-05T09:05:09+00:00", "language": "pl-PL", "artist": null, "comments": [], "link": "http://www.cs.put.poznan.pl/mdrozdowski/txt/niePatenty.pdf", "bookmarked": true, "page_rating_visits": 0, "description": "niePatenty - Maciej Drozdowski"}]