[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-rozczarowanie-na-Wall-Street-Najgorsza-sesja-w-tym-roku-8405416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielkie rozczarowanie na Wall Street. Najgorsza sesja w tym roku", "date_published": "2022-09-13 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/d437464930930e-945-560-0-95-1739-1043.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdecydowanie wy\u017cszy od oczekiwa\u0144 odczyt inflacji CPI w\nStanach Zjednoczonych skutkowa\u0142 najsilniejsz\u0105 w tym roku przecen\u0105 na\nnowojorskich gie\u0142dach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dochody-Rosji-ze-sprzedazy-surowcow-energetycznych-najnizsze-od-14-miesiecy-8405378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dochody Rosji ze sprzeda\u017cy surowc\u00f3w energetycznych najni\u017csze od 14 miesi\u0119cy", "date_published": "2022-09-13 19:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/76ac45858d5613-832-499-167-0-832-499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dochody Rosji ze sprzeda\u017cy surowc\u00f3w energetycznych spad\u0142y w sierpniu do najni\u017cszego poziomu od 14 miesi\u0119cy - poda\u0142 we wtorek Bloomberg. To skutek spadku cen rosyjskiej ropy z powodu zachodnich sankcji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-Paliwa-i-Weglokoks-juz-w-80-proc-wykonaly-plan-importu-wegla-na-ten-rok-8405364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE Paliwa i W\u0119glokoks ju\u017c w 80 proc. wykona\u0142y plan importu w\u0119gla na ten rok", "date_published": "2022-09-13 18:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/def5034987e17f-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE Paliwa i W\u0119glokoks ju\u017c w 80 proc.  wykona\u0142y decyzj\u0119  premiera dotycz\u0105c\u0105 tegorocznego importu w\u0119gla. Do Polski trafi 5 mln ton gotowego do spalania w\u0119gla -  zapewni\u0142a we wtorek  Minister Klimatu i \u015arodowiska Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-zapowiada-zaciskanie-pasa-w-spolkach-Skarby-Panstwa-Zamrozimy-ceny-pradu-zabronimy-brania-premii-8405345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS zapowiada zaciskanie pasa w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa. \"Zamrozimy ceny pr\u0105du, zabronimy brania premii\"", "date_published": "2022-09-13 18:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/7d92a03fbe3978-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku zabronimy osobom kieruj\u0105cym sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa brania premii - zapowiedzia\u0142 we wtorek w Pruszkowie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Zaznaczy\u0142, \u017ce b\u0119d\u0105 te\u017c \"inne zabiegi\", ale stosowne decyzje og\u0142osi w najbli\u017cszych dniach premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twitter-zatrudnial-chinskiego-szpiega-Zeznal-byly-szef-bezpieczenstwa-firmy-8405344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twitter zatrudnia\u0142 chi\u0144skiego szpiega. Zezna\u0142 by\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa firmy", "date_published": "2022-09-13 17:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/da31c430f4f535-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zostali\u015bmy poinformowani przez s\u0142u\u017cby, \u017ce na li\u015bcie p\u0142ac mamy agenta chi\u0144skiego wywiadu - powiedzia\u0142 we wtorek w Kongresie USA by\u0142y szef bezpiecze\u0144stwa Twittera Peiter \"Mudge\" Zatko. Jak doda\u0142, kierownictwo sp\u00f3\u0142ki lekcewa\u017cy\u0142o sytuacj\u0119, mimo \u017ce wcze\u015bniej wykryto, i\u017c w firmie pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-otrzymal-od-Ministerstwa-Aktywow-Panstwowych-oferte-nabycia-Tauron-Wydobycie-za-1-zl-8405306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skarb Pa\u0144stwa zamierza przej\u0105\u0107 kopalnie Taurona za symboliczn\u0105 z\u0142ot\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-09-13 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/6d2b9f3ac738da-665-399-13-0-665-399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron otrzyma\u0142 od Skarbu Pa\u0144stwa, reprezentowanego przez Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych ofert\u0119 nabycia 100 proc. udzia\u0142\u00f3w Tauron Wydobycie za 1 z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-do-spadkow-na-GPW-Szybka-realizacja-zyskow-8405255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powr\u00f3t do spadk\u00f3w na GPW. Szybka realizacja zysk\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 15:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/3547ef30379763-948-568-43-227-3430-2058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na gie\u0142d\u0119 zn\u00f3w powr\u00f3ci\u0142y spadki, po kilku dniach lepszego sentymentu. Z dobrych nastroj\u00f3w inwestorzy wyszli po publikacji\u00a0ameryka\u0144skich danych o inflacji. Dynamika przeceny \u015bwiadczy o szybkiej realizacji zysk\u00f3w i powrotu do kontynuacji zni\u017cek na indeksach w ramach kilkumiesi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hakerzy-wykradli-dane-115-tys-pasazerow-linii-TAP-ktora-lata-m-in-do-Polski-8405226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hakerzy wykradli dane 115 tys. pasa\u017cer\u00f3w linii TAP, kt\u00f3ra lata m.in. do Polski", "date_published": "2022-09-13 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/a4bd3bfcfa8eb2-948-568-10-250-4163-2498.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hakerzy z grupy o nazwie Ragnar Locker ujawnili w internecie szczeg\u00f3\u0142owe dane 115 tys. os\u00f3b, kt\u00f3re korzysta\u0142y z us\u0142ug najwi\u0119kszego portugalskiego przewo\u017anika sp\u00f3\u0142ki TAP. Od 2009 r. realizuje on loty pomi\u0119dzy Lizbon\u0105 a Warszaw\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-negatywnie-wplyna-na-EBITDA-w-segmentach-wytworczych-Tauronu-Enea-i-PGE-Fitch-8405222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fitch: Ceny paliw negatywnie wp\u0142yn\u0105 na EBITDA w segmentach wytw\u00f3rczych Tauronu, Enea i PGE", "date_published": "2022-09-13 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/b6555239186c46-945-567-41-18-1418-851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie ceny paliw negatywnie wp\u0142yn\u0105 na wynik EBITDA w 2022roku  w segmentach wytw\u00f3rczych Tauronu, Enea i w mniejszym stopniu PGE Polskiej Grupy Energetycznej - ocenili analitycy Fitch Ratings.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-pomimo-sankcji-niemieckie-firmy-wciaz-wspolpracuja-z-rosyjska-zbrojeniowka-8405218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina: pomimo sankcji niemieckie firmy wci\u0105\u017c wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z rosyjsk\u0105 zbrojeni\u00f3wk\u0105", "date_published": "2022-09-13 15:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/dd4da45fdb6bab-948-568-0-25-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo zachodnich sankcji niemieckie firmy Walter, Schunk i Kemmler dzia\u0142aj\u0105 w Rosji i dostarczaj\u0105 technologie, kt\u00f3rych Rosja potrzebuje do produkcji i serwisowania broni ofensywnej \u2013 pisze Euromaidan Press.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-wodno-kanalizacyjna-moze-za-chwile-przezywac-potezny-kryzys-8405205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca wodno-kanalizacyjna mo\u017ce za chwil\u0119 prze\u017cywa\u0107 pot\u0119\u017cny kryzys", "date_published": "2022-09-13 14:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/b4b0f196d8a938-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca wodno-kanalizacyjna mo\u017ce za chwil\u0119 prze\u017cywa\u0107 pot\u0119\u017cny kryzys; dyskutuj\u0105c z przedstawicielami W\u00f3d Polskich oraz ministerstwa infrastruktury szukamy rozwi\u0105za\u0144 dla poprawy systemu taryfikacyjnego, ale przede wszystkim dlatego, by system si\u0119 nie za\u0142ama\u0142 - powiedzia\u0142 pose\u0142 Mare"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-wprowadza-do-obiegu-monete-kolekcjonerska-100-lecie-Portu-Gdynia-8405194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP wprowadza do obiegu monet\u0119 kolekcjonersk\u0105 \"100-lecie Portu Gdynia\"", "date_published": "2022-09-13 14:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/d5bacc2797f797-948-567-0-161-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP wprowadza do obiegu srebrn\u0105 monet\u0119 kolekcjonersk\u0105 \"100-lecie Portu Gdynia\" o nominale 20 z\u0142 \u2013 poda\u0142 bank centralny we wtorkowym komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewiatan-proponowana-przez-rzad-podwyzka-placy-minimalnej-w-2023-r-uderzy-w-przedsiebiorcow-i-zatrudnienie-8405190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewiatan: proponowana przez rz\u0105d podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej w 2023 r. uderzy w przedsi\u0119biorc\u00f3w i zatrudnienie", "date_published": "2022-09-13 14:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d025a84c8084b4-948-568-1243-131-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proponowana przez rz\u0105d podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej w 2023 r. w warunkach galopuj\u0105cej inflacji i kryzysu energetycznego uderzy w przedsi\u0119biorc\u00f3w i zatrudnienie \u2013 ocenia Jacek M\u0119cina z Konfederacji Lewiatan decyzj\u0119 rady ministr\u00f3w o tym, \u017ce od 1 stycznia ma ona wynosi\u0107 3490 z\u0142, "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Citi-Handlowy-z-silna-oferta-lokat-w-USD-2-5-oraz-PLN-7-5-8398098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Citi Handlowy z siln\u0105 ofert\u0105 lokat w USD 2,5% oraz PLN 7,5%", "date_published": "2022-09-13 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/f0572dcba68f0a-948-568-243-0-3358-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Citi Handlowy przygotowa\u0142 dla nowych klient\u00f3w banku ciekaw\u0105 propozycj\u0119. Ci, kt\u00f3rzy spe\u0142ni\u0105 warunki promocji \u201eCitigold 7.5\u201d, mog\u0105 skorzysta\u0107 ze specjalnej oferty lokat terminowych. Warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce opr\u00f3cz atrakcyjnego oprocentowania lokaty maj\u0105 wysoki g\u00f3rny limit kwoty."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-BSK-w-najblizszym-czasie-spodziewamy-sie-dalszego-poglebiania-deficytu-w-obrotach-biezacych-8405174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ING BSK: w najbli\u017cszym czasie spodziewamy si\u0119 dalszego pog\u0142\u0119biania deficytu w obrotach bie\u017c\u0105cych", "date_published": "2022-09-13 14:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/ff479e772a4018-948-567-0-187-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach spodziewamy si\u0119 dalszego stopniowego pog\u0142\u0119biania deficytu w obrotach bie\u017c\u0105cych do oko\u0142o 5 proc. PKB pod koniec roku \u2013 podano w komentarzu banku ING BSK do wtorkowych danych Narodowego Banku Polskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-wzrost-wartosci-sprowadzanych-paliw-oznacza-dodatkowy-koszt-rzedu-10-mld-zl-miesiecznie-8405136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: wzrost warto\u015bci sprowadzanych paliw oznacza dodatkowy koszt rz\u0119du 10 mld z\u0142 miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-09-13 13:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/7c153b2de74a32-948-568-26-248-3513-2108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost cen surowc\u00f3w energetycznych zwi\u0119ksza warto\u015b\u0107 importu. Wzrost warto\u015bci sprowadzanych paliw oznacza dodatkowy koszt rz\u0119du 10 mld z\u0142 miesi\u0119cznie \u2013 poda\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny w komentarzu do danych NBP o deficycie na rachunku bie\u017c\u0105cym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-sierpien-2022-8405107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w USA zwolni\u0142a i r\u00f3wnocze\u015bnie przyspieszy\u0142a", "date_published": "2022-09-13 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/110e6cc60a637b-948-568-310-270-3690-2213.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sierpniowe statystyki inflacji CPI pokaza\u0142y drugi z rz\u0119du\nspadek rocznej dynamiki tego wska\u017anika, lecz r\u00f3wnocze\u015bnie wzros\u0142a inflacja\nbazowa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przygotowuje-pakiet-rozwiazan-pomocowych-dla-sektora-energochlonnego-Premier-chcemy-objac-ok-tysiaca-firm-8405119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przygotowuje pakiet rozwi\u0105za\u0144 pomocowych dla sektora energoch\u0142onnego. Premier: chcemy obj\u0105\u0107 ok. tysi\u0105ca firm", "date_published": "2022-09-13 13:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/1d074e3e23e5d2-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pakietem rozwi\u0105za\u0144 pomocowych dla sektora energoch\u0142onnego chcemy obj\u0105\u0107 ok. tysi\u0105ca firm; na pewno 800-900 firm, kt\u00f3re s\u0105 najbardziej uzale\u017cnione od koszt\u00f3w energii, gazu - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-przedstawi-program-ws-zakupu-i-dostaw-wegla-dla-klientow-indywidualnych-8405108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP przedstawi program ws. zakupu i dostaw w\u0119gla dla klient\u00f3w indywidualnych", "date_published": "2022-09-13 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/836ad5be90943a-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wkr\u00f3tce resort aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych ma przedstawi\u0107 program dot. zakupu i dostaw w\u0119gla dla indywidualnych klient\u00f3w - zapowiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d b\u0119dzie chcia\u0142 te\u017c sk\u0142oni\u0107 sprzedaj\u0105cych w\u0119giel do obni\u017cenia jego cen.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-przesuwajacy-wybory-samorzadowe-wkrotce-trafi-pod-obrady-Sejmu-8405097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Projekt przesuwaj\u0105cy wybory samorz\u0105dowe wkr\u00f3tce trafi pod obrady Sejmu", "date_published": "2022-09-13 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/a8d3be8cbe5ead-945-560-35-5-2012-1207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybory parlamentarne odb\u0119d\u0105 si\u0119 zgodnie z terminem, czyli w pa\u017adzierniku lub listopadzie 2023 roku; wybory samorz\u0105dowe - prawdopodobnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 w terminie p\u00f3\u017aniejszym - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce projektem ws. ich przesuni\u0119cia Sejm zajmie si\u0119"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ruszyl-z-realizacja-projektow-z-KPO-8405096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d ruszy\u0142 z realizacj\u0105 projekt\u00f3w z KPO", "date_published": "2022-09-13 13:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/13c4c66d393d3a-948-568-9-0-3914-2348.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszyli\u015bmy z realizacj\u0105 projekt\u00f3w z KPO i b\u0119dziemy je realizowa\u0107 niezale\u017cnie od tego, czy Komisja Europejska zap\u0142aci\u0142a, czy nie; nie chcemy wstrzymywa\u0107 ich realizacji; pieni\u0105dze z KPO pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej na pewno do nas wp\u0142yn\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Norbert-Kaczmarczyk-odwolany-Solidarna-Polska-ma-wybrac-nowego-wiceministra-8405093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Norbert Kaczmarczyk odwo\u0142any. Solidarna Polska ma wybra\u0107 nowego wiceministra", "date_published": "2022-09-13 13:11:00+00:00", "description": "<p>Premier Mateusz Morawiecki przekaza\u0142, \u017ce wp\u0142yn\u0105\u0142 do niego wniosek od wicepremiera, ministra rolnictwa Henryka Kowalczyka zwi\u0105zany z rezygnacj\u0105, dymisj\u0105 wiceministra rolnictwa Norberta Kaczmarczyka. Zgodnie z umow\u0105 koalicyjn\u0105, Solidarna Polska ma prawo wskaza\u0107 kandydata na wiceministra - doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-bedzie-mial-polaczenie-kolejowe-z-Ukraina-8405073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CPK b\u0119dzie mia\u0142 po\u0142\u0105czenie kolejowe z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-09-13 12:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4d512431a410ac-948-568-20-105-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />100-km odcinek linii kolejowej Trawniki - Be\u0142\u017cec planowany w ramach budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego zostanie wyd\u0142u\u017cony do granicy z Ukrain\u0105. Jeszcze w tym roku nast\u0105pi wyb\u00f3r wariantu inwestorskiego dla tzw. szprychy CPK nr 5 \u2013 poinformowali we wtorek przedstawiciele"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-inwestowanie-na-gieldzie-Raport-o-kosztach-zwiazanych-z-GPW-8405062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie inwestowanie na gie\u0142dzie. Raport o kosztach zwi\u0105zanych z GPW", "date_published": "2022-09-13 12:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/7ba02d475eddc6-945-560-20-67-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w i Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego przedstawi\u0142y raport zawieraj\u0105cy analiz\u0119 poziomu koszt\u00f3w ponoszonych przez inwestor\u00f3w, na rynku kapita\u0142owym w Polsce. Wynika z niego m.in., \u017ce polskie firmy inwestycyjne wypadaj\u0105 relatywnie drogo na tle globalnych konkure"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minimalne-wynagrodzenie-w-2023-r-wyniesie-3490-zl-a-stawka-godzinowa-22-80-zl-8405059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minimalne wynagrodzenie w 2023 r. wyniesie 3490 z\u0142, a stawka godzinowa - 22,80 z\u0142", "date_published": "2022-09-13 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/5c832046f844ca-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a rozporz\u0105dzenie w sprawie minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 w 2023 r. W przysz\u0142ym roku minimalne pensje wzrosn\u0105 do 3490 z\u0142, a minimalna stawka godzinowa wyniesie 22,80 z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-nie-moze-zamknac-granicy-przed-Rosjanami-Odpowiedzialnosc-zbiorowa-jest-nielegalna-8405026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finlandia nie mo\u017ce zamkn\u0105\u0107 granicy przed Rosjanami. \"Odpowiedzialno\u015b\u0107 zbiorowa jest nielegalna\"", "date_published": "2022-09-13 12:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/f871d0fc00d97c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie zakazu wjazdu dla obywateli jednego kraju nie by\u0142oby legalne. System rz\u0105d\u00f3w prawa \u201enie uznaje odpowiedzialno\u015bci zbiorowej\u201d (za dzia\u0142ania rosyjskiego pa\u0144stwa) \u2013 tak szef s\u0142u\u017cby konsularnej w fi\u0144skim MSZ Jussi Tanner, uzasadni\u0142 polityk\u0119 Finlandii w sprawie wiz dla "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-rzad-nie-ma-prawa-mowic-przedsiebiorcom-oszczedzajcie-energie-jak-sam-nie-zacznie-jej-oszczedzac-8405025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ho\u0142ownia: rz\u0105d nie ma prawa m\u00f3wi\u0107 przedsi\u0119biorcom \"oszcz\u0119dzajcie energi\u0119\", jak sam nie zacznie jej oszcz\u0119dza\u0107", "date_published": "2022-09-13 12:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/106b6cbcb2c0fa-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d nie ma prawa i\u015b\u0107 dzisiaj do przedsi\u0119biorc\u00f3w i m\u00f3wi\u0107: oszcz\u0119dzajcie energi\u0119, jak sam nie zacznie tej energii oszcz\u0119dza\u0107 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Poznaniu lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. Polityk chce na\u0142o\u017cenia na firmy energetyczne op\u0142aty solidarno\u015bciowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-uczestnikow-polskich-funduszy-inwestycyjnych-spadly-ale-nadal-naleza-do-najwyzszych-w-UE-raport-8405024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszty uczestnik\u00f3w polskich funduszy inwestycyjnych spad\u0142y, ale nadal nale\u017c\u0105 do najwy\u017cszych w UE [raport]", "date_published": "2022-09-13 12:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/565350c9b19a1a-930-557-0-2-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszty ponoszone przez uczestnik\u00f3w polskich funduszy inwestycyjnych wyra\u017anie spad\u0142y, ale nadal nale\u017c\u0105 do najwy\u017cszych w Europie \u2013 wynika z raportu przygotowanego przez Ministerstwo Finans\u00f3w i Komisj\u0119 Nadzoru Finansowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-zlozylo-w-Sejmie-projekt-uchwaly-ws-reparacji-od-Niemiec-8405000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS z\u0142o\u017cy\u0142o w Sejmie projekt uchwa\u0142y ws. reparacji od Niemiec", "date_published": "2022-09-13 11:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/b502bf9d046011-948-568-0-4-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm RP o\u015bwiadcza, \u017ce nale\u017cycie reprezentowane pa\u0144stwo polskie nigdy nie zrzek\u0142o si\u0119 roszcze\u0144 wobec pa\u0144stwa niemieckiego - g\u0142osi projekt uchwa\u0142y ws. reparacji, kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142a w Sejmie grupa pos\u0142ow PiS. Projekt skierowano do pierwszego czytania w komisji spraw zagranicznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reaktor-w-szwedzkiej-elektrowni-jadrowej-nieczynny-do-stycznia-spowoduje-to-wzrost-cen-pradu-8404983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reaktor w szwedzkiej elektrowni j\u0105drowej nieczynny do stycznia, spowoduje to wzrost cen pr\u0105du", "date_published": "2022-09-13 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/d77879c68ec671-948-568-0-220-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naprawa nieczynnego od sierpnia z powodu awarii reaktora w elektrowni j\u0105drowej Ringhals pod Goeteborgiem potrwa o dwa miesi\u0105ce d\u0142u\u017cej, do ko\u0144ca stycznia 2023 roku - poinformowa\u0142 we wtorek koncern Vattenfall. Przest\u00f3j spowoduje wzrost cen pr\u0105du w po\u0142udniowej Szwecji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Weglowy-poker-na-GPW-Bumech-szybko-traci-CoalEnergy-gwaltownie-zyskuje-8404949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119glowy poker na GPW. Bumech szybko traci, CoalEnergy gwa\u0142townie zyskuje", "date_published": "2022-09-13 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/7e1ad27587cae7-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na GPW w tym tygodniu uwag\u0119 inwestor\u00f3w skupiaj\u0105 \nsp\u00f3\u0142ki\nw\u0119glowe. Bardzo du\u017co dzieje si\u0119, patrz\u0105c na dynamik\u0119 notowa\u0144, na akcjach\n Bumechu i CoalEnergy. W obu przypadkach sentyment zmieni\u0142 si\u0119 nagle i \nbez jednoznacznego\npowodu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xiaomi-kontra-Apple-Unikalna-funkcja-iPhone-a-14-wykorzystana-przez-chinskiego-producenta-8404957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xiaomi kontra Apple. \"Unikalna\" funkcja iPhone'a 14 wykorzystana przez chi\u0144skiego producenta", "date_published": "2022-09-13 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/2d51bfb6acefb3-948-568-12-38-2552-1531.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze przed oficjaln\u0105 premier\u0105 nowego modelu iPhone\u2019a straci\u0142 on swoj\u0105 unikaln\u0105 funkcj\u0119. Ta zd\u0105\u017cy\u0142a ju\u017c zadebiutowa\u0107 na telefonach konkurencyjnego systemu Android.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokosc-zarobkow-kluczowa-przy-szukaniu-pracy-jednak-nie-dla-mlodszych-pracownikow-8404954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysoko\u015b\u0107 zarobk\u00f3w kluczowa przy szukaniu pracy, jednak nie dla m\u0142odszych pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/27d35629620dc0-948-568-0-52-2350-1409.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla 78 proc. badanych Polak\u00f3w wysoko\u015b\u0107 zarobk\u00f3w jest kluczowa przy wyborze pracy \u2013 wynika z bada\u0144 Pracuj.pl. Dodano, \u017ce dla najm\u0142odszych pracownik\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek wynagrodzenie nie jest tak istotne przy wyborze oferty, jak dla pozosta\u0142ych grup wiekowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-pobierania-filmow-z-Chomikuj-pl-Sad-wydal-przelomowy-wyrok-8404884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec pobierania film\u00f3w z Chomikuj.pl. S\u0105d Najwy\u017cszy wyda\u0142 prze\u0142omowy wyrok", "date_published": "2022-09-13 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/d56f4ad0246ba5-948-568-0-174-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chomikuj.pl jest \u201ebezpo\u015brednim naruszycielem praw autorskich\u201d. Wyrok S\u0105du Najwy\u017cszego wskazuje, \u017ce \"platformy udost\u0119pniaj\u0105ce nielegalne tre\u015bci swoich u\u017cytkownik\u00f3w b\u0119d\u0105 poci\u0105gane do odpowiedzialno\u015bci\". Z serwisu znikn\u0105 lub zostan\u0105 zablokowane nielegalnie udost\u0119pniane materia\u0142y"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maspex-znow-podniesie-ceny-Koszty-niszcza-rentownosc-8404913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski producent d\u017cem\u00f3w i w\u00f3dki zn\u00f3w podniesie ceny. Koszty niszcz\u0105 rentowno\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-13 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/805fe016162477-945-567-26-32-2578-1547.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maspex planuje pod koniec 2022 r. kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119 cen o kilkana\u015bcie procent - poinformowa\u0142 PAP Biznes Krzysztof Pawi\u0144ski, prezes producenta sok\u00f3w, d\u017cem\u00f3w, makaron\u00f3w i alkoholu. Koncern i ca\u0142a bran\u017ca spo\u017cywcza borykaj\u0105 si\u0119 z ogromnym wzrostem koszt\u00f3w energii i surowc\u00f3w, co zn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wydala-ok-2-2-tys-zl-na-kazdego-uchodzce-z-Ukrainy-8404898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska wyda\u0142a ok. 2,2 tys. z\u0142 na ka\u017cdego uchod\u017ac\u0119 z Ukrainy", "date_published": "2022-09-13 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/de33b032ef1679-948-568-0-35-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacuje si\u0119, \u017ce do tej pory Polska wyda\u0142a na ka\u017cdego uchod\u017ac\u0119 z Ukrainy mniej wi\u0119cej 2,2 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142a minister w KPRM Agnieszka \u015acigaj, odnosz\u0105c si\u0119 do koszt\u00f3w pomocy uchod\u017acom wojennym z Ukrainy. Doda\u0142a, \u017ce od 24 lutego do Polski przyjecha\u0142o i zosta\u0142o 1,3 mln Ukrai"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-nie-zszedl-ponizej-4-70-zl-8404886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frank coraz dro\u017cszy. Kurs euro nie zszed\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-09-13 08:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/32be852bf8e4a3-905-543-80-0-905-543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fiaskiem zako\u0144czy\u0142a si\u0119 kolejna pr\u00f3ba zej\u015bcia przez kurs\neuro poni\u017cej linii 4,70 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-Nie-ma-ryzyka-ze-szkoly-beda-zamykane-ze-wzgledu-na-problemy-z-ogrzewaniem-8404880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: Nie ma ryzyka, \u017ce szko\u0142y b\u0119d\u0105 zamykane ze wzgl\u0119du na problemy z ogrzewaniem", "date_published": "2022-09-13 08:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/431f56f43fd45a-948-568-0-26-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uwa\u017cam, \u017ce nie ma takiego ryzyka, \u017ce szko\u0142y b\u0119d\u0105 zamykane ze wzgl\u0119du na problemy z ogrzewaniem. Przekazali\u015bmy samorz\u0105dom 13,7 mld z\u0142, kt\u00f3re mog\u0105 przeznaczy\u0107 na ogrzewanie szk\u00f3\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek w Radiu Zet minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-wynagrodzen-dla-nauczycieli-akademickich-od-1-pazdziernika-W-2023-roku-kolejne-8404878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki wynagrodze\u0144 dla nauczycieli akademickich od 1 pa\u017adziernika. W 2023 roku kolejne", "date_published": "2022-09-13 08:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/640389cb2ffbd7-945-560-0-67-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 pa\u017adziernika wynagrodzenia dla nauczycieli akademickich wzrosn\u0105 o kilkaset z\u0142otych, a od przysz\u0142ego roku o kolejne 7,8 proc. \u0141\u0105cznie b\u0119dzie to ok. 12-13 proc. podwy\u017cki \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek w Radiu Zet minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-i-BNP-Paribas-ostrzegaja-przed-oszustami-8404836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Klienci PKO i BNP ponownie na celowniku oszust\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/005378443ee715-948-568-207-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski i BNP Paribas zn\u00f3w ostrzegaj\u0105 przed \noszustami. W jednym wariancie przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe wiadomo\u015bci z \npolis\u0105, w rzeczywisto\u015bci za\u0142\u0105czniki zawieraj\u0105 szkodliwe oprogramowanie. \nOtwarcie plik\u00f3w mo\u017ce skutkowa\u0107 utrat\u0105 kontroli nad kontem i strat\u0105 \npieni\u0119dzy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Chin-cenzuruja-opisy-lockdownu-w-Sinciangu-kaza-mediom-pokazywac-usmiechnietych-seniorow-8404863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze Chin cenzuruj\u0105 opisy lockdownu w Sinciangu; ka\u017c\u0105 mediom pokazywa\u0107 u\u015bmiechni\u0119tych senior\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 08:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/cd771e35d2f9e8-948-568-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie w\u0142adze cenzuruj\u0105 skargi mieszka\u0144c\u00f3w prefektury Ili w Sinciangu na niedobory \u017cywno\u015bci i trwaj\u0105cy od ponad miesi\u0105ca lockdown. Ka\u017c\u0105 mediom pokazywa\u0107 \u201eu\u015bmiechni\u0119tych senior\u00f3w na spacerach\u201d \u2013 wynika z wytycznych, do kt\u00f3rych dotar\u0142 portal China Digital Times (CDT).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrownia-jadrowa-do-2033-r-Min-Moskwa-To-realistyczne-8404861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska elektrownia j\u0105drowa do 2033 roku? Minister Moskwa: To realistyczne", "date_published": "2022-09-13 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/d01c9f0ba2d7e5-948-568-0-22-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ci\u0105gle jest realistyczny rok 2033, je\u015bli chodzi o powstanie w Polsce elektrowni atomowej, jak r\u00f3wnie\u017c realistyczny jest rok 2026 jako moment rozpocz\u0119cia jej budowy - powiedzia\u0142a we wtorek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnie-miesiace-pod-znakiem-podwyzek-pensji-To-byl-dobry-kwartal-dla-pracownikow-8404845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatnie miesi\u0105ce pod znakiem podwy\u017cek pensji. To by\u0142 dobry kwarta\u0142 dla pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 07:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/61e1a7c101de9e-948-568-22-315-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />49 proc. badanych otrzyma\u0142o w ci\u0105gu ostatniego kwarta\u0142u podwy\u017ck\u0119 wynagrodzenia - wynika z raportu przeprowadzonego na zlecenie GI Group (d. Work Service).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-gore-Evergrande-odmrozi-inwestycje-w-Chinach-8404856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny miedzi w g\u00f3r\u0119. Evergrande \"odmrozi\" inwestycje w Chinach", "date_published": "2022-09-13 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/4600a86442b914-945-560-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali w Londynie rosn\u0105 w \nreakcji na informacje o \"odmra\u017caniu\" w Chinach inwestycji prowadzonych \nprzez sp\u00f3\u0142k\u0119 dewelopersk\u0105 China Evergrande Group. Metal w dostawach \n3-miesi\u0119cznych na LME jest wyceniany wy\u017cej wobec 7 956,00 USD za ton\u0119 \nnotowanych na z"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodzi-ochlodzenia-nastrojow-rekrutacyjnych-firm-Te-branze-nadal-beda-zatrudniac-8404833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadchodzi och\u0142odzenia nastroj\u00f3w rekrutacyjnych firm. Te bran\u017ce nadal b\u0119d\u0105 zatrudnia\u0107", "date_published": "2022-09-13 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/3d9b596c542f56-948-568-171-0-990-594.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />24 proc. polskich firm chce zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie w ostatnim kwartale tego roku, tyle samo planuje redukcj\u0119 etat\u00f3w - wynika z raportu ManpowerGroup. Jak skomentowali autorzy raportu, najbli\u017csze miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 okresem stabilizacji na rynku pracy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Huczne-i-drogie-wesele-wiceministra-Norbert-Kaczmarczyk-zdymisjonowany-8404831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Huczne i drogie wesele wiceministra. Norbert Kaczmarczyk zdymisjonowany", "date_published": "2022-09-13 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/23a14e61536b1a-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydium komitetu politycznego PiS zdecydowa\u0142o, \u017ce musi nast\u0105pi\u0107 dymisja wiceministra rolnictwa i rozwoju wsi Norberta Kaczmarczyka - poinformowa\u0142 we wtorek wicemarsza\u0142ek Sejmu i szef klubu PiS Ryszard Terlecki. Doda\u0142, \u017ce koalicjant b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 uzupe\u0142ni\u0107 ten wakat w rz\u0105dzie sw"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-kredytu-bez-przejrzystego-mechanizmu-wymiany-waluty-Skarga-PG-ws-umowy-frankowej-8404830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Umowa kredytu bez przejrzystego mechanizmu wymiany waluty. Skarga PG ws. umowy \"frankowej\"", "date_published": "2022-09-13 06:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/f227252cd1f229-948-568-22-37-977-586.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapisy umowy kredytowej nie odwo\u0142a\u0142y si\u0119 do ustalonego obiektywnie kursu franka szwajcarskiego, umowa nie zawiera\u0142a przejrzystego mechanizmu wymiany waluty - wskaza\u0142 Prokurator Generalny w skardze nadzwyczajnej w sprawie \"frankowicza\", wobec kt\u00f3rego trwa ju\u017c post\u0119powanie egzeku"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Australia-wprowadzi-do-obiegu-monety-z-wizerunkiem-krola-Karola-III-od-2023-roku-8404823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Australia wprowadzi do obiegu monety z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III od 2023 roku", "date_published": "2022-09-13 06:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/612a04ac93a166-948-568-0-0-1820-1091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Australijska mennica kr\u00f3lewska od 2023 r. b\u0119dzie bi\u0142a monety z wizerunkiem nowego kr\u00f3la Karola III, zamiast ze zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II - og\u0142osi\u0142 we wtorek wiceminister skarbu Andrew Leigh. Wizerunek kr\u00f3la nie pojawi si\u0119 automatycznie na banknocie pi\u0119ciodolarowym, na kt\u00f3rym o"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogo-coraz-drozej-Polacy-oszczedzaja-na-zakupach-czesciej-kupuja-na-promocjach-8404811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogo, coraz dro\u017cej. Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105 na zakupach, cz\u0119\u015bciej kupuj\u0105 na promocjach", "date_published": "2022-09-13 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/1963b4393d61e2-948-568-0-51-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 16 proc. kupuj\u0105cych nie ograniczy\u0142o wydatk\u00f3w na podstawowe kategorie. Pozostali szukaj\u0105 promocji, a z niekt\u00f3rych produkt\u00f3w po prostu rezygnuj\u0105 - czytamy we wtorkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-film-o-Lechu-Kaczynskim-Prometeusz-polski-z-duzym-dofinansowaniem-8404808.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powstanie film o Lechu Kaczy\u0144skim. \"Prometeusz polski\" z du\u017cym dofinansowaniem", "date_published": "2022-09-13 05:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/50a7dec2eacc1d-948-568-0-76-3826-2295.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Kultury i Dziedzictwa Narodowego dofinansowa\u0142o film o \u201eroli \u015bp. prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego w dziejach wsp\u00f3\u0142czesnej Polski i Gruzji\u201d - czytamy we wtorkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\", kt\u00f3ra informuje o filmie pt. \"Prometeusz polski. Lech Kaczy\u0144ski i Gruzja\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekwiwalent-za-urlop-wypoczynkowy-Ile-i-jak-obliczyc-ekwiwalent-8401949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekwiwalent za niewykorzystany urlop. Kiedy przys\u0142uguje i ile mo\u017cna dosta\u0107? Podpowiadamy", "date_published": "2022-09-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/6496ac3717dbc1-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekwiwalent za urlop wypoczynkowy nale\u017cy si\u0119 pracownikowi w\u00a0przypadku \nniewykorzystania przys\u0142uguj\u0105cego wolnego w ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bci. Jest on \nwyp\u0142acany wy\u0142\u0105cznie w sytuacji, gdy\u00a0stosunek pracy zako\u0144czy\u0142 si\u0119 z \npowodu rozwi\u0105zania umowy lub wygas\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejszy-dzien-dla-kryptowalut-w-2022-roku-8404537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ma by\u0107 szybciej, taniej i bardziej ekologicznie. Zbli\u017ca si\u0119 najwa\u017cniejszy dzie\u0144 dla kryptowalut w 2022 roku", "date_published": "2022-09-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/2aa455586e4fc6-948-568-0-286-4240-2543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadszed\u0142 najbardziej wyczekiwany moment dla \u015bwiata kryptowalut w 2022 r. Drugi pod wzgl\u0119dem kapitalizacji ethereum (ETH) zmienia spos\u00f3b zatwierdzania transakcji. Ma by\u0107 szybciej, taniej, a przez to bardziej ekologicznie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-dzialek-budowlanych-II-kw-2022-r-Raport-8404470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka \u201ezjad\u0142a\u201d korekt\u0119. Ceny dzia\u0142ek rosn\u0105 po przerwie [Nowy raport]", "date_published": "2022-09-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/c6d82dd7119d95-948-568-0-0-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podobnie jak na rynku sprzeda\u017cy mieszka\u0144 r\u00f3wnie\u017c \n\u015brednie kwoty p\u0142acone za dzia\u0142ki budowlane w II kw. 2022 r. wzros\u0142y \nwzgl\u0119dem pierwszych trzech miesi\u0119cy roku. Zanotowane podwy\u017cki \n\u201eskonsumowa\u0142y\u201d tym samym obni\u017cki maj\u0105ce miejsce trzy miesi\u0105ce wcze\u015bniej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-wrzesien-2022-Ranking-Bankier-pl-8404494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat kwartalnych. Banki kusz\u0105 stawkami do 8 proc. rocznie", "date_published": "2022-09-13 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/490b0c8d9bf40d-948-568-0-288-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 proc. w skali roku to obecnie maksymalna stawka dost\u0119pna na lokacie terminowej. Oferty z tym oprocentowaniem mo\u017cna policzy\u0107 na palcach jednej r\u0119ki. Jedn\u0105 z nich jest lokata kwartalna dost\u0119pna po za\u0142o\u017ceniu rachunku depozytowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sony-Music-wycofuje-sie-z-Rosji-z-powodu-wojny-na-Ukrainie-8404784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sony Music wycofuje si\u0119 z Rosji z powodu wojny w Ukrainie", "date_published": "2022-09-13 04:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/6babffc4fe8a92-948-568-0-195-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wytw\u00f3rnia Sony Music rezygnuje z prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w Rosji z powodu inwazji na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Rutera, cytuj\u0105c komunikat firmy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Odzyskalismy-6000-km-kwadratowych-terytorium-8404772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski: Odzyskali\u015bmy 6000 km kwadratowych terytorium", "date_published": "2022-09-13 01:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/e389ae08c51f9d-948-568-8-57-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek wieczorem w swoim cyklicznym wyst\u0105pieniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce wojska ukrai\u0144skie od pocz\u0105tku miesi\u0105ca odzyska\u0142y 6 000 km kwadratowych terytorium zajmowanego przez Rosj\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macierewicz-ukryl-czesc-dowodow-ws-katastrofy-smolenskiej-Dotarli-do-nich-dziennikarze-8404771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Macierewicz ukry\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 dowod\u00f3w ws. katastrofy smole\u0144skiej? Dotarli do nich dziennikarze", "date_published": "2022-09-13 00:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/e3e76bbd981d02-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarzuty i pseudoargumenty przedstawione przez stacj\u0119 TVN s\u0105 fa\u0142szywe i prezentuj\u0105 rosyjski punt widzenia, wprowadzaj\u0105c w b\u0142\u0105d polsk\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105 - czytamy w przes\u0142anym PAP o\u015bwiadczeniu Podkomisji ds. Ponownego Zbadania Wypadku Lotniczego w zwi\u0105zku z emisj\u0105 programu \"Czarn"}]