[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-specjalne-wydanie-czarno-na-bialym-o-nieopublikowanych-materialach-komisji-smolenskiej-antoniego-macierewicza-6110843?source=rss", "title": "Dyskusja o reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\". \"Wyd\u017awi\u0119k tego materia\u0142u jest niesamowity\"", "date_published": "2022-09-13 20:10:20+00:00", "description": "<img alt=\"Dyskusja o reporta\u017cu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cy3lei-specjalne-wydanie-czarno-na-bialym-6110861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najtrudniejsze by\u0142o uzyskanie g\u0142\u00f3wnych dowod\u00f3w, czyli raport\u00f3w, ekspertyz - powiedzia\u0142 w specjalnym wydaniu \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotr \u015awierczek, kt\u00f3ry ujawni\u0142 nieopublikowane materia\u0142y z prac podkomisji smole\u0144skiej. Zdaniem publicysty Paw\u0142a Wro\u0144skiego \"wyd\u017awi\u0119k tego materia\u0142u jest niesamowity\". Dziennikarz Jan Osiecki m\u00f3wi\u0142, \u017ce naukowcy z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-auto-uderzylo-w-drzewo-nieoficjalnie-kierowca-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-uciekal-przed-policja-6111006?source=rss", "title": "Auto uderzy\u0142o w drzewo. Nieoficjalnie: kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, ucieka\u0142 przed policj\u0105", "date_published": "2022-09-13 20:07:37+00:00", "description": "<img alt=\"Auto uderzy\u0142o w drzewo. Nieoficjalnie: kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, ucieka\u0142 przed policj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d2ne3u-auto-uderzylo-w-drzewo-6111010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o po godzinie 21. Kierowca auta osobowego uderzy\u0142 w drzewo. Na miejscu jest kilka za\u0142\u00f3g policji, stra\u017c po\u017carna oraz pogotowie ratunkowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zachodniopomorskie-zniesiony-zakaz-polowu-ryb-na-odrze-6111012?source=rss", "title": "Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa: znosimy zakaz po\u0142owu ryb na zachodniopomorskim odcinku Odry", "date_published": "2022-09-13 20:07:36+00:00", "description": "<img alt=\"Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa: znosimy zakaz po\u0142owu ryb na zachodniopomorskim odcinku Odry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsttqy-odra-6087856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego Olgierd Geblewicz og\u0142osi\u0142 we wtorek zniesienie zakazu po\u0142owu ryb na Odrze. \"Niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 kontrolne po\u0142owy oraz analiza ekosystemu\" \u2013 zastrzeg\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/orbita-jowisza-mogla-uwarunkowac-istnienie-zycia-na-ziemi-6109219?source=rss", "title": "Orbita Jowisza mog\u0142a uwarunkowa\u0107 istnienie \u017cycia na Ziemi", "date_published": "2022-09-13 19:46:43+00:00", "description": "<img alt=\"Orbita Jowisza mog\u0142a uwarunkowa\u0107 istnienie \u017cycia na Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-olxnlf-jowisz-uchwycony-przez-sonde-juno-12-lutego-2019-roku-5630522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug najnowszych analiz, jednym z czynnik\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym na Ziemi pojawi\u0142y si\u0119 formy \u017cycia, by\u0142o ukszta\u0142towanie orbity Jowisza. Okazuje si\u0119, \u017ce gdyby zmieni\u0107 jej kszta\u0142t, nasza planeta mog\u0142aby znale\u017a\u0107 si\u0119 nieco bli\u017cej S\u0142o\u0144ca i w konsekwencji sta\u0107 si\u0119 jeszcze bardziej spr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-wydala-ponad-300-mln-dolarow-by-wplywac-na-politykow-obcych-panstw-6110915?source=rss", "title": "Ponad 300 milion\u00f3w na szerzenie rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. \"To tylko wierzcho\u0142ek g\u00f3ry lodowej\"", "date_published": "2022-09-13 19:41:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 300 milion\u00f3w na szerzenie rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15fz4u-kreml-6103909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wyda\u0142a od 2014 roku ponad 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w, by wp\u0142ywa\u0107 na polityk\u00f3w i w\u0142adze w ponad 20 pa\u0144stwach - poinformowa\u0142 we wtorek wysoki rang\u0105 przedstawiciel administracji USA, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na odtajnione informacje wywiadu. Ostrzeg\u0142 te\u017c, \u017ce je\u015bli partie b\u0119d\u0105 potajemnie przyjmowa\u0107 pieni\u0105dze z Rosji, zostanie to ujawnione."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-ministerstwo-aktywow-zlozylo-oferte-na-odkupienie-kopalni-sobieski-janina-i-brzeszcze-od-tauronu-6110876?source=rss", "title": "Polskie kopalnie za z\u0142ot\u00f3wk\u0119. Ministerstwo sk\u0142ada propozycj\u0119 Tauronowi", "date_published": "2022-09-13 19:10:36+00:00", "description": "<img alt=\"Polskie kopalnie za z\u0142ot\u00f3wk\u0119. Ministerstwo sk\u0142ada propozycj\u0119 Tauronowi\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ckuhk9-kopalnia-sobieski-w-jaworznie-5414586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych z\u0142o\u017cy\u0142o Grupie Tauron ofert\u0119 nabycia za symboliczn\u0105 z\u0142ot\u00f3wk\u0119 kopal\u0144 Sobieski, Janina i Brzeszcze, skupionych w sp\u00f3\u0142ce Tauron Wydobycie - poinformowa\u0142 we wtorek Tauron. Wcze\u015bniej w podobny spos\u00f3b Skarb Pa\u0144stwa odkupi\u0142 od akcjonariuszy akcje Polskiej Grupy "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-czarno-na-bialym-podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-jaroslaw-gowin-wiekszosc-politykow-pis-u-nie-wierzy-w-zamach-6110867?source=rss", "title": "Gowin: wi\u0119kszo\u015b\u0107 polityk\u00f3w PiS-u nie wierzy w tez\u0119 o zamachu", "date_published": "2022-09-13 19:09:34+00:00", "description": "<img alt=\"Gowin: wi\u0119kszo\u015b\u0107 polityk\u00f3w PiS-u nie wierzy w tez\u0119 o zamachu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cvp9h8-kropka-6110822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Gowin, komentuj\u0105c w \"Kropce nad i\" w TVN24 ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka w sprawie raportu podkomisji smole\u0144skiej, powiedzia\u0142, \u017ce wiarygodno\u015b\u0107 dokumentu \"od dawna by\u0142a podawana w w\u0105tpliwo\u015b\u0107\". - Teraz leg\u0142a w gruzach i to jest rzecz bezdyskusyjna - oceni\u0142. Przekaza\u0142 te\u017c, co us\u0142ysza\u0142 od polityk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-pogrzeb-krolowej-reuters-przedstawiciele-trzech-krajow-bez-zaproszen-rzadu-w-londynie-6110745?source=rss", "title": "Reuters: przedstawiciele trzech kraj\u00f3w bez zaprosze\u0144 na pogrzeb El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-13 19:02:56+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: przedstawiciele trzech kraj\u00f3w bez zaprosze\u0144 na pogrzeb El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85r4mb-londyn-przygotowania-do-pogrzebu-elzbiety-ii-6110746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Rosji, Bia\u0142orusi i Birmy nie zostali zaproszeni do wzi\u0119cia udzia\u0142u w pa\u0144stwowym pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, kt\u00f3ry ma si\u0119 odby\u0107 w poniedzia\u0142ek, 19 wrze\u015bnia - donosi Reuters powo\u0142uj\u0105cy si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w brytyjskim rz\u0105dzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-czarno-na-bialym-podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-maciej-lasek-i-izabella-sariusz-skapska-komentuja-6110757?source=rss", "title": "Reporta\u017c \"Czarno na bia\u0142ym\": podkomisja Macierewicza ukrywa\u0142a dowody. Lasek: to jest gotowy akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-09-13 18:32:35+00:00", "description": "<img alt=\"Reporta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2y1qly-1209n370x-cnb-swierczek-sila-klamstwa-0009-6109599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maciej Lasek, by\u0142y przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych, komentuj\u0105c w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka w sprawie raportu podkomisji smole\u0144skiej, stwierdzi\u0142, \u017ce \"je\u015bli premier m\u00f3wi, \u017ce Antoniemu Macierewiczowi nale\u017cy si\u0119 medal, to\u00a0bierze pe\u0142n\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za jeg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-brutalne-pobicie-na-przystanku-policja-publikuje-nagranie-z-monitoringu-poszukuje-dwoch-mezczyzn-6110571?source=rss", "title": "\"Podeszli do niego na przystanku, jakby chcieli pogada\u0107\". Po kilku minutach jeden kopn\u0105\u0142 go prosto w twarz", "date_published": "2022-09-13 18:26:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-6yx72g-poszukiwani-za-brutalne-pobicie-na-przystanku-w-zabrzu-6110785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja publikuje fragment nagrania z kamery na przystanku w Zabrzu. Poszukiwani s\u0105 dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy pobili trzeciego i zabrali mu ma\u0142o warto\u015bciowy telefon. Rzecznik policji opisuje, co zauwa\u017cy\u0142 na nagraniu: jeden z napastnik\u00f3w ma kabur\u0119, czeka kilka minut na odpowiedni moment, by zaatakowa\u0107, a po kopni\u0119ciu ofiary \"u\u015bmiecha si\u0119, jakb"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zolnierze-wyzwolili-ponad-300-miejscowosci-i-150-tysiecy-ludzi-w-obwodzie-charkowskim-6110765?source=rss", "title": "Si\u0142y zbrojne odbi\u0142y ponad 300 miejscowo\u015bci w obwodzie charkowskim. 150 tysi\u0119cy ludzi wyzwolonych", "date_published": "2022-09-13 18:22:11+00:00", "description": "<img alt=\"Si\u0142y zbrojne odbi\u0142y ponad 300 miejscowo\u015bci w obwodzie charkowskim. 150 tysi\u0119cy ludzi wyzwolonych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qz65h-ukraina-wojsko-6110766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 300 miejscowo\u015bci i niemal 150 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o wyzwolonych z r\u0105k rosyjskich okupant\u00f3w w ci\u0105gu ostatniego tygodnia w obwodzie charkowskim. - Operacja jest kontynuowana i zosta\u0142a zaplanowana do pe\u0142nego wyzwolenia obwodu - poinformowa\u0142a wiceminister obrony Hanna Malar."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolumna-pojazdow-wojskowych-przejechala-aleja-solidarnosci-6110797?source=rss", "title": "Kolumna pojazd\u00f3w wojskowych przejecha\u0142a alej\u0105 \"Solidarno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-13 18:19:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kolumna pojazd\u00f3w wojskowych przejecha\u0142a alej\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-396a1o-kolumna-pojazdow-wojskowych-na-warszawskiej-ulicy-6110836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na placu marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Warszawie Ministerstwo Obrony Narodowej zorganizowa\u0142o piknik, podczas kt\u00f3rego mieszka\u0144cy mogli z bliska ogl\u0105da\u0107 sprz\u0119t wojskowy. Po jego zako\u0144czeniu pojazdy armii utworzy\u0142y kolumn\u0119, kt\u00f3ra przejecha\u0142a ulicami miasta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/na-baltyku-moze-pojawic-sie-sztorm-imgw-ostrzega-6110831?source=rss", "title": "Na Ba\u0142tyku mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 sztorm. IMGW ostrzega", "date_published": "2022-09-13 18:15:21+00:00", "description": "<img alt=\"Na Ba\u0142tyku mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 sztorm. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1rmwjv-sztorm-na-baltyku-6110832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia dla Ba\u0142tyku przed mo\u017cliwym sztormem. Wiatr w porywach mo\u017ce rozp\u0119dza\u0107 si\u0119 nawet do 8-9 stopni w skali Beauforta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/boszkowo-55-latek-odpowie-za-kradziez-puszki-z-datkami-6110793?source=rss", "title": "\"Ukrad\u0142 datki na chor\u0105 dziewczynk\u0119, wyda\u0142 je na alkohol, papierosy i jedzenie\"", "date_published": "2022-09-13 17:55:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui362o-policja-zdjecie-ilustracyjne-6096571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-letni mieszkaniec Wroc\u0142awia odpowie za kradzie\u017c puszki z datkami z lokalu gastronomicznego w Boszkowie (woj. wielkopolskie). Jak podaje policja, m\u0119\u017cczyzna wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego \u0142upu przeznaczy\u0142 na zakup alkoholu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pila-przejscie-przez-jezdnie-na-czerwonym-swietle-i-ponad-rok-wiezienia-poszukiwany-listem-gonczym-wpadl-przez-wykroczenie-6110781?source=rss", "title": "Poszukiwany listem go\u0144czym wpad\u0142, bo przeszed\u0142 na czerwonym \u015bwietle", "date_published": "2022-09-13 17:53:59+00:00", "description": "<img alt=\"Poszukiwany listem go\u0144czym wpad\u0142, bo przeszed\u0142 na czerwonym \u015bwietle\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vb0l9t-mezczyzna-byl-poszukiwany-do-odbycia-kary-14-miesiecy-wiezienia-6110760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 do odsiadki ponad rok wi\u0119zienia - wpad\u0142, bo przeszed\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych na czerwonym \u015bwietle. Policjanci z Pi\u0142y (Wielkopolska) zatrzymali poszukiwanego listem go\u0144czym 39-latka po tym, jak zignorowa\u0142 sygnalizator. M\u0119\u017cczyzna na pocz\u0105tku podawa\u0142 fa\u0142sz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-rosja-ukraina-kanclerz-olaf-scholz-rozmawial-z-wladimirem-putinem-wezwal-do-wycofania-wojsk-z-ukrainy-6110792?source=rss", "title": "P\u00f3\u0142torej godziny rozmowy. Scholz wezwa\u0142 Putina do \"ca\u0142kowitego wycofania wojsk\"", "date_published": "2022-09-13 17:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"P\u00f3\u0142torej godziny rozmowy. Scholz wezwa\u0142 Putina do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3soe2-olaf-scholz-6101750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanclerz Niemiec Olaf Scholz rozmawia\u0142 we wtorek z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du federalnego Steffen Hebestreit. W czasie 90-minutowej rozmowy telefonicznej Scholz wezwa\u0142 Putina do wycofania rosyjskich wojsk z Ukrainy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jaroslaw-kaczynski-zabronimy-osobom-kierujacym-spolkami-skarbu-panstwa-brania-premii-6110758?source=rss", "title": "Prezesi sp\u00f3\u0142ek bez premii, wy\u017csze oprocentowanie na lokatach dla Polak\u00f3w. Zapowiedzi prezesa PiS", "date_published": "2022-09-13 17:36:50+00:00", "description": "<img alt=\"Prezesi sp\u00f3\u0142ek bez premii, wy\u017csze oprocentowanie na lokatach dla Polak\u00f3w. Zapowiedzi prezesa PiS\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-c11cct-jaroslaw-kaczynski-podczas-spotkania-w-pruszkowie-6110767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym roku zabronimy osobom kieruj\u0105cym sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa brania premii - zapowiedzia\u0142 we wtorek w Pruszkowie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Zaznaczy\u0142, \u017ce b\u0119d\u0105 te\u017c \"inne zabiegi\", ale stosowne decyzje og\u0142osi w najbli\u017cszych dniach premier"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-gwarancje-bezpieczenstwa-po-wojnie-z-rosja-w-dokumencie-wymieniona-polska-zaprezentowano-plan-6110700?source=rss", "title": "Plan gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy. \"Wynik pracy, kt\u00f3ra nie ma precedensu w najnowszej historii\"", "date_published": "2022-09-13 17:25:56+00:00", "description": "<img alt=\"Plan gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4awmy3-gwarancje-bezpieczenstwa-ukraina-6110704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef biura prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Andrij Jermak i by\u0142y sekretarz generalny NATO Anders Rasmussen zaprezentowali we wtorek w Kijowie rekomendacje dotycz\u0105ce przysz\u0142ych gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy. Zawieraj\u0105 one mi\u0119dzy innymi tez\u0119 o utworzeniu \"Kijowskiego traktatu bezpiecze\u0144stwa\" \u2013 wsp\u00f3lnego dokument"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kanal-na-mierzei-wislanej-europoslanka-beata-mazurek-pokazuje-zdjecie-kajaczkow-6110678?source=rss", "title": "Problemy z kana\u0142em na Mierzei Wi\u015blanej. Europos\u0142anka pokazuje zdj\u0119cie \"kajaczk\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-13 17:00:25+00:00", "description": "<img alt=\"Problemy z kana\u0142em na Mierzei Wi\u015blanej. Europos\u0142anka pokazuje zdj\u0119cie \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yjoy9c-zodiak-ii-6110753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c nied\u0142ugo ma zosta\u0107 otwarty kana\u0142 na Mierzei Wi\u015blanej. P\u00f3ki co b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z niego jednak tylko statki o ma\u0142ym zanurzeniu. Europos\u0142anka PiS Beata Mazurek pr\u00f3bowa\u0142a przekona\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce przez now\u0105 drog\u0119 wodn\u0105 b\u0119d\u0105 przep\u0142ywa\u0107 r\u00f3wnie\u017c wi\u0119ksze statki. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce udo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-1409-pochmurna-noc-przejasnienia-w-trakcie-dnia-6110616?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 14.09. Pochmurna noc, przeja\u015bnienia w trakcie dnia", "date_published": "2022-09-13 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 14.09. Pochmurna noc, przeja\u015bnienia w trakcie dnia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uqzpdk-noc-miejscami-bedzie-mglista-5480574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 14.09. W nocy aura b\u0119dzie pochmurna, miejscami deszczowa, ale miejscami pojawi\u0105 si\u0119 rozpogodzenia. Podobne warunki b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0142y nam w dzie\u0144. W niekt\u00f3rych regionach powieje do\u015b\u0107 silny wiatr, osi\u0105gaj\u0105cy do 60 kilometr\u00f3w na godzin\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-trumna-z-cialem-krolowej-wyleciala-do-londynu-6110629?source=rss", "title": "Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II w drodze do Londynu", "date_published": "2022-09-13 16:56:47+00:00", "description": "<img alt=\"Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II w drodze do Londynu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zttpfr-samolot-2-6110750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trumna z cia\u0142em brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odlecia\u0142a we wtorek wczesnym wieczorem z lotniska w Edynburgu. Samolot ma wyl\u0105dowa\u0107 w bazie RAF Northolt w zachodnim Londynie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-trumna-z-cialem-krolowej-w-londynie-6110629?source=rss", "title": "Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II wyl\u0105dowa\u0142a w Londynie", "date_published": "2022-09-13 16:56:47+00:00", "description": "<img alt=\"Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II wyl\u0105dowa\u0142a w Londynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y44n28-screenshot-2022-09-13-at-19-6110809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trumna z cia\u0142em brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II wyl\u0105dowa\u0142a we wtorek przed godzin\u0105 19 czasu lokalnego w bazie RAF Northolt w zachodnim Londynie. Samolot przylecia\u0142 z lotniska w Edynburgu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-kontenery-z-kwiatami-plyna-do-wielkiej-brytanii-z-holandii-6110703?source=rss", "title": "Kontenery pe\u0142ne bia\u0142ych kwiat\u00f3w p\u0142yn\u0105 z Holandii na Wyspy Brytyjskie", "date_published": "2022-09-13 16:54:53+00:00", "description": "<img alt=\"Kontenery pe\u0142ne bia\u0142ych kwiat\u00f3w p\u0142yn\u0105 z Holandii na Wyspy Brytyjskie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qw2i3f-hodowla-kwiatow-w-szklarni-w-heerhugowaard-holandia-6110691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka Brytania robi si\u0119 bia\u0142a w przededniu pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II m.in. dzi\u0119ki kwiatom z Holandii - pisze holenderski dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Gazeta podaje, \u017ce w zwi\u0105zku z zam\u00f3wieniami brytyjskich firm, hoteli i instytucji publicznych coraz wi\u0119cej kwiat\u00f3w p\u0142y"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-zawiadomienie-do-prokuratury-na-antoniego-macierewicza-adam-szlapka-kieruje-pismo-po-materiale-piotra-swierczka-w-czarno-na-bialym-6110622?source=rss", "title": "Antoni Macierewicz \"ukrywa\u0142 dowody w sprawie katastrofy smole\u0144skiej\". Jest zawiadomienie do prokuratury", "date_published": "2022-09-13 16:38:41+00:00", "description": "<img alt=\"Antoni Macierewicz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0wcmhy-antoni-macierewicz-6110666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Sprawa k\u0142amstwa smole\u0144skiego i fa\u0142szerstw dokonywanych w raporcie Antoniego Macierewicza powinna zosta\u0107 zbadana przez prokuratur\u0119\" - oceni\u0142 lider Nowoczesnej Adam Sz\u0142apka. Pose\u0142 z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez Macierewicza po ujawnieniu przez Piotra \u015awierczka w materiale \"Si\u0142a k\u0142amstwa\" dokument\u00f3w nieopublikowanych wcze\u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-polska-domem-dla-wszystkich-mieszkancy-grochowa-reaguja-na-ksenofobiczny-atak-6110618?source=rss", "title": "\"Polska domem dla wszystkich\". Mieszka\u0144cy Grochowa reaguj\u0105 na ksenofobiczny atak", "date_published": "2022-09-13 16:32:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cttoye-marsz-przeciw-nienawisci-na-grochowie-6110735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa mieszka\u0144c\u00f3w Grochowa zorganizowa\u0142a marsz przeciwko nienawi\u015bci. Nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na ksenofobiczne ataki na cudzoziemc\u00f3w z Ukrainy czy Bia\u0142orusi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kazachstan-pielgrzymka-papieza-franciszka-6110574?source=rss", "title": "\"Rodzina narod\u00f3w balansuje na skraju otch\u0142ani\". Papie\u017c w Kazachstanie w \"w krytycznym momencie\"", "date_published": "2022-09-13 16:16:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8mdd1-papiez-franciszek-zostal-powitany-przez-prezydenta-kazachstanu-kasyma-zomarta-tokajewa-6110576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszym przem\u00f3wieniu w Kazachstanie papie\u017c Franciszek podkre\u015bli\u0142, \u017ce przybywa do tego kraju jako \"pielgrzym pokoju, w poszukiwaniu dialogu i jedno\u015bci\". Przypomnia\u0142, \u017ce \u015bwi\u0119ty Jan Pawe\u0142 II przyby\u0142 do Kazachstanu, by \"zasia\u0107 nadziej\u0119 natychmiast po tragicznych zamachach w 2001 roku\" w USA. - Ja przybywam "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/borneo-odkryto-szkielet-czlowieka-ktory-przed-tysiacami-lat-przezyl-amputacje-6110054?source=rss", "title": "Chirurgia w epoce kamienia \u0142upanego. 31 tysi\u0119cy lat temu przeprowadzono amputacj\u0119", "date_published": "2022-09-13 16:14:50+00:00", "description": "<img alt=\"Chirurgia w epoce kamienia \u0142upanego. 31 tysi\u0119cy lat temu przeprowadzono amputacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3lqp0y-wykopaliska-w-liang-tebo-6110069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Indonezji i Australii odkryli na Borneo szkielet cz\u0142owieka, kt\u00f3ry w dzieci\u0144stwie przeszed\u0142 amputacj\u0119 nogi. Badania wskaza\u0142y, \u017ce mimo powa\u017cnej operacji, m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna \u017cy\u0142 jeszcze co najmniej sze\u015b\u0107 lat. Szcz\u0105tki pochodz\u0105 sprzed 31 tysi\u0119cy lat i zdaniem badaczy stanowi\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-w-czasie-wojny-stala-sie-symbolem-nadziei-6110337?source=rss", "title": "El\u017cbieta II w czasie wojny sta\u0142a si\u0119 symbolem nadziei. Wa\u017cne publiczne wyst\u0105pienie wyg\u0142osi\u0142a ju\u017c w wieku 14 lat", "date_published": "2022-09-13 16:11:15+00:00", "description": "<img alt=\"El\u017cbieta II w czasie wojny sta\u0142a si\u0119 symbolem nadziei. Wa\u017cne publiczne wyst\u0105pienie wyg\u0142osi\u0142a ju\u017c w wieku 14 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xl1jsl-ksiezniczka-elzbieta-i-ksiezniczka-w-czasie-nagrywania-wystapienia-radiowego-1940-rok-6110543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie media podkre\u015blaj\u0105, \u017ce chocia\u017c El\u017cbieta II wst\u0105pi\u0142a na tron w 1952 roku, ju\u017c znacznie wcze\u015bniej anga\u017cowa\u0142a si\u0119 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 publiczn\u0105, a poczucie obowi\u0105zku wobec narodu wykszta\u0142ci\u0142o si\u0119 u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reparacje-wojenne-koalicja-obywatelska-sklada-projekt-chce-odszkodowan-od-niemiec-i-rosji-6110600?source=rss", "title": "Projekt uchwa\u0142y KO w sprawie reparacji. Od Niemiec i Rosji", "date_published": "2022-09-13 16:06:31+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt uchwa\u0142y KO w sprawie reparacji. Od Niemiec i Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-canbz5-projekt-uchwaly-ko-6110640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koalicja Obywatelska sk\u0142ada w\u0142asny projekt uchwa\u0142y sejmowej w sprawie reparacji wojennych. Zak\u0142ada on dochodzenie odszkodowa\u0144 nie tylko od Niemiec, ale tak\u017ce od Rosji. Wcze\u015bniej podobny projekt, dotycz\u0105cy jednak tylko Niemiec, z\u0142o\u017cy\u0142a w Sejmie grupa pos\u0142\u00f3w PiS."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/matematyka-w-porze-dobranocki-dlaczego-to-spotyka-wasze-dzieci-6103417?source=rss", "title": "Matematyka w porze dobranocki. Dlaczego to spotyka wasze dzieci?", "date_published": "2022-09-13 16:05:12+00:00", "description": "<img alt=\"Matematyka w porze dobranocki. Dlaczego to spotyka wasze dzieci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70no9u-lekcje-1-6103551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice uczni\u00f3w jednego z warszawskich technik\u00f3w przez chwil\u0119 byli w\u015bciekli, \u017ce nastolatkowie maj\u0105 mie\u0107 matematyk\u0119 do godz. 21. Gdy poprosili o interwencj\u0119, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce problem jest ju\u017c nieaktualny. Teraz maj\u0105 inny - szko\u0142a wcale nie ma dla nich matematyka. Plany lekcji zn\u00f3w budz\u0105 gniew uczni\u00f3w i ich rodzic\u00f3w, a tak "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tarnow-prawie-trzykrotnie-przekroczona-predkosc-w-terenie-zabudowanym-kierowcy-grozi-wysoka-grzywna-6110614?source=rss", "title": "Rozp\u0119dzi\u0142 si\u0119 na kilkuset metrach, stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2022-09-13 16:04:23+00:00", "description": "<img alt=\"Rozp\u0119dzi\u0142 si\u0119 na kilkuset metrach, stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d0jiba-kierowca-jechal-z-predkoscia-142-kilometrow-na-godzine-w-terenie-zabudowanym-6110598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    142 km/h - z tak\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w terenie zabudowanym w Tarnowie jecha\u0142 kierowca mini coopera. M\u0119\u017cczyzna przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 prawie trzykrotnie. Za to wykroczenie grozi mu grzywna w wysoko\u015bci do 30 tysi\u0119cy z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-zatrzymany-przemyt-papierosow-na-przejsciach-granicznych-papierosy-znalazl-pies-6110604?source=rss", "title": "400 paczek nielegalnych papieros\u00f3w w busie. Skrytki odnalaz\u0142 pies celnik\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 16:00:43+00:00", "description": "<img alt=\"400 paczek nielegalnych papieros\u00f3w w busie. Skrytki odnalaz\u0142 pies celnik\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xsu80p-kontrabanda-byla-ukryta-miedzy-innymi-w-nadkolu-i-pod-przednia-szyba-6110585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cedra, owczarek belgijski podkarpackich celnik\u00f3w, odkry\u0142 na polsko-ukrai\u0144skiej granicy prawie 400 paczek nielegalnych papieros\u00f3w przewo\u017conych w busie. Kontrabanda by\u0142a ukryta w skrytkach, umieszczonych mi\u0119dzy innymi w nadkolu i pod przedni\u0105 szyb\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/emilianow-auto-uderzylo-w-wiadukt-kierowca-nie-zyje-6110636?source=rss", "title": "Auto uderzy\u0142o w wiadukt, kierowca nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-13 15:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Auto uderzy\u0142o w wiadukt, kierowca nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gljlvs-smiertelny-wypadek-na-trasie-s8-6110677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego w skutkach wypadku dosz\u0142o w Emilianowie pod Radzyminem. Kierowca samochodu osobowego uderzy\u0142 w wiadukt na trasie S8. Jak poda\u0142a stra\u017c po\u017carna, zgin\u0105\u0142 na miejscu. S\u0105 utrudnienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-tramwaj-do-wilanowa-pod-topor-pojdzie-ponad-400-drzew-wycinka-pierwszej-setki-juz-w-tym-tygodniu-6110586?source=rss", "title": "Pod top\u00f3r p\u00f3jdzie ponad 400 drzew. Wycinka pierwszej setki ju\u017c w tym tygodniu", "date_published": "2022-09-13 15:37:57+00:00", "description": "<img alt=\"Pod top\u00f3r p\u00f3jdzie ponad 400 drzew. Wycinka pierwszej setki ju\u017c w tym tygodniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i4orta-korki-na-sobieskiego-po-wprowadzeniu-nowej-organizacji-ruchu-6091172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa budowa linii tramwajowej do Wilanowa. Jak informuj\u0105 Tramwaje Warszawskie, na obszarze inwestycji do wycinki przeznaczono 426 drzew. To oko\u0142o 28 procent istniej\u0105cego tam drzewostanu. Urz\u0119dnicy zapowiadaj\u0105 640 nasadze\u0144 kompensacyjnych o wysok"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-minister-anna-moskwa-wegla-w-dobrej-cenie-nie-starczy-dla-wszystkich-6110578?source=rss", "title": "Minister: w\u0119gla w dobrej cenie nie starczy dla wszystkich", "date_published": "2022-09-13 15:34:54+00:00", "description": "<img alt=\"Minister: w\u0119gla w dobrej cenie nie starczy dla wszystkich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avaru4-wegiel-shutterstock2052518054-1-5743892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zach\u0119camy do zakup\u00f3w w\u0119gla na raty - powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce \"w\u0119gla, kt\u00f3ry  jest w dobrej cenie, jest z krajowego wydobycia, nie ma w takiej ilo\u015bci, \u017ce wystarczy dla wszystkich\".  - Tego nie obiecywali\u015bmy i obieca\u0107 nie mo\u017cemy - podkre\u015bla\u0142a."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-wizy-turystyczne-dla-rosjan-szef-sluzby-konsularnej-w-msz-jussi-tanner-nie-mozemy-zamknac-granicy-przed-rosjanami-6110383?source=rss", "title": "Fi\u0144ski dyplomata: nie mo\u017cemy zamkn\u0105\u0107 granicy przed Rosjanami", "date_published": "2022-09-13 15:21:18+00:00", "description": "<img alt=\"Fi\u0144ski dyplomata: nie mo\u017cemy zamkn\u0105\u0107 granicy przed Rosjanami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-337lh2-przejscie-graniczne-rosji-z-finlandia-6110381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    System rz\u0105d\u00f3w prawa \"nie uznaje odpowiedzialno\u015bci zbiorowej\" \u2013 uzasadnia\u0142 szef s\u0142u\u017cby konsularnej w fi\u0144skim Ministerstwie Spraw Zagranicznych Jussi Tanner, odnosz\u0105c si\u0119 do polityki swojego kraju w sprawie wydawania wiz dla Rosjan. Fi\u0144ska granica wkr\u00f3tce mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 jedyn\u0105, przez kt\u00f3r\u0105 Rosjanie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-miroslaw-jamro-i-drugi-dziennikarz-uslyszeli-zarzuty-podzegania-policjantow-do-ujawnienia-tajemnicy-zbigniew-ziobro-polecil-umorzyc-postepowanie-6110483?source=rss", "title": "\u015aledztwo wobec dziennikarzy ma by\u0107 umorzone. Mieli zarzuty pod\u017cegania policjant\u00f3w do ujawnienia tajemnicy", "date_published": "2022-09-13 15:00:52+00:00", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo wobec dziennikarzy ma by\u0107 umorzone. Mieli zarzuty pod\u017cegania policjant\u00f3w do ujawnienia tajemnicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r68sum-miroslaw-jamro-6103581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fina\u0142 sprawy Miros\u0142awa Jamro i drugiego dziennikarza z Bielska-Bia\u0142ej. Prokuratura Okr\u0119gowa w Sosnowcu zarzuca\u0142a im pod\u017ceganie policjant\u00f3w do ujawniania tajemnicy s\u0142u\u017cbowej. W obronie Jamro stan\u0119\u0142o wielu publicyst\u00f3w, a pomoc prawn\u0105 zaoferowa\u0142a mu Helsi\u0144ska Fundacja Praw Cz\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/placa-minimalna-2023-mocno-w-gore-dwie-podwyzki-komentarze-6110364?source=rss", "title": "Przed wyborami pensja w g\u00f3r\u0119. \"Nie chc\u0105 dopu\u015bci\u0107 do tego, aby by\u0142a \u015bwiadomo\u015b\u0107 pogorszenia si\u0119 sytuacji\"", "date_published": "2022-09-13 14:54:30+00:00", "description": "<img alt=\"Przed wyborami pensja w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-itk9vo-rzad-rada-ministrow-6110581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przed przysz\u0142orocznymi wyborami robi wszystko, \u017ceby nie dopu\u015bci\u0107 do tego, aby spo\u0142ecze\u0144stwo mia\u0142o \u015bwiadomo\u015b\u0107 pogorszenia si\u0119 ich sytuacji, je\u015bli chodzi o mo\u017cliwo\u015bci zakupowe, o standard \u017cycia - tak decyzj\u0119 o wy\u017cszym od planowanego wzro\u015bcie p\u0142acy minimalnej skomentowa\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes ekonomista Marek Zuber. Skala podwy\u017cki stanow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-komentatorzy-podlegli-kremlowi-krytykuja-rosyjska-armie-ocenia-ekspert-6110425?source=rss", "title": "\"Otwarte, publiczne niezadowolenie\" w Moskwie. Ekspert o sukcesach Ukrai\u0144c\u00f3w i problemach Rosjan", "date_published": "2022-09-13 14:53:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33og7c-siergiej-szojgu-i-wladimir-putin-6086359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyzwolenie du\u017cych obszar\u00f3w wschodniej Ukrainy, g\u0142\u00f3wnie wok\u00f3\u0142 Charkowa, \"to najwi\u0119kszy sukces ukrai\u0144skiej armii od czasu odbicia p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju\" - oceni\u0142 w rozmowie z TVN24 wicedyrektor O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Wojciech Kono\u0144czuk. Zwraca\u0142 uwag\u0119 na to, \u017ce napi\u0119cie w zwi\u0105zku z pora\u017ckami czu\u0107 w Moskwie, gdzie nawet w kontrolowanych przez Kreml mediach m\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-porazki-rosjan-na-wschodzie-ukrainy-i-krytyka-w-prokremlowskich-mediach-6110425?source=rss", "title": "\"Otwarte, publiczne niezadowolenie\" w Moskwie. Ekspert o sukcesach Ukrai\u0144c\u00f3w i problemach Rosjan", "date_published": "2022-09-13 14:53:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8yq4u9-siergiej-szojgu-i-wladimir-putin-6086359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyzwolenie du\u017cych obszar\u00f3w wschodniej Ukrainy, g\u0142\u00f3wnie wok\u00f3\u0142 Charkowa, \"to najwi\u0119kszy sukces ukrai\u0144skiej armii od czasu odbicia p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju\" - oceni\u0142 w rozmowie z TVN24 wicedyrektor O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Wojciech Kono\u0144czuk. Zwraca\u0142 uwag\u0119 na to, \u017ce napi\u0119cie w zwi\u0105zku z pora\u017ckami czu\u0107 w Moskwie, gdzie nawet w kontrolowanych przez Kreml mediach m\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-pogrzeb-archiego-battersbee-12-latka-odlaczonego-od-aparatury-podtrzymujacej-zycie-6110411?source=rss", "title": "Bliscy po\u017cegnali Archiego Battersbee. 12-latka pi\u0119\u0107 tygodni temu od\u0142\u0105czono od aparatury podtrzymuj\u0105cej \u017cycie", "date_published": "2022-09-13 14:27:35+00:00", "description": "<img alt=\"Bliscy po\u017cegnali Archiego Battersbee. 12-latka pi\u0119\u0107 tygodni temu od\u0142\u0105czono od aparatury podtrzymuj\u0105cej \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdw9qj-pogrzeb-archiego-battersbee-6110452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogr\u0105\u017ceni w \u017ca\u0142obie krewni i przyjaciele zebrali si\u0119, by ostatni raz po\u017cegna\u0107 12-letniego Archiego Battersbee.\u00a0Ch\u0142opiec zmar\u0142 6 sierpnia, po tym, jak od\u0142\u0105czono go od aparatury podtrzymuj\u0105cej \u017cycie. Archie dozna\u0142 powa\u017cnego uszkodzenia m\u00f3zgu i pozostawa\u0142 nieprz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-ziemny-ue-nie-ustali-maksymalnej-ceny-za-gaz-podaje-the-guardian-6110517?source=rss", "title": "Maksymalna cena gazu pod znakiem zapytania. S\u0105 przecieki z Brukseli", "date_published": "2022-09-13 14:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Maksymalna cena gazu pod znakiem zapytania. S\u0105 przecieki z Brukseli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mrw581-komisja-europejska-5452065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska raczej nie wprowadzi limitowanych cen rosyjskiego gazu - pisze \"The Guardian\". Brytyjski dziennik dotar\u0142 do projektu rozporz\u0105dzenia dotycz\u0105cego walki z kryzysem energetycznym.\u00a0W dokumencie znalaz\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w koncern\u00f3w zwi\u0105zanych z drastycznymi podwy\u017ckami "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zdjecia-mglawicy-oriona-z-kosmicznego-teleskopu-jamesa-webba-6110488?source=rss", "title": "Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba zagl\u0105da do \"gwiezdnego \u017c\u0142obka\" w Mg\u0142awicy Oriona", "date_published": "2022-09-13 14:26:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba zagl\u0105da do \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bg44wt-mglawica-oriona-w-oku-kosmicznego-teleskopu-jamesa-webba-6110492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 badaczy zaprezentowa\u0142 w poniedzia\u0142ek pierwsze zdj\u0119cie Mg\u0142awicy Oriona, uchwycone za pomoc\u0105 Kosmicznego Teleskopu Jamesa Webba. Jest ono istotne nie tylko ze wzgl\u0119d\u00f3w wizualnych - obrazy pomog\u0105 astronomom zrozumie\u0107, jak formowanie si\u0119 gwiazd wp\u0142ywa na ich kosmiczne"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dmytro-kuleba-o-braku-broni-z-niemiec-czego-boi-sie-berlin-6110476?source=rss", "title": "\"Czego nie boi si\u0119 Kij\u00f3w, a boi si\u0119 tego Berlin?\". Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji dosadnie pod adresem Niemiec", "date_published": "2022-09-13 14:24:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wcngyu-shutterstock2173248645-6110493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina potrzebuje niemieckich czo\u0142g\u00f3w i woz\u00f3w bojowych, tymczasem z Niemiec nap\u0142ywaj\u0105 rozczarowuj\u0105ce sygna\u0142y - stwierdzi\u0142 we wtorkowym wpisie na Twitterze szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba. Jego zdaniem uzbrojenie jest potrzebne, by \"ratowa\u0107 ukrai\u0144skich obywateli przed ludob\u00f3jstwem\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pochylnia-na-przyczolku-grochowskim-coraz-blizej-moze-powstac-jeszcze-w-tym-roku-6110491?source=rss", "title": "Pochylnia na Przycz\u00f3\u0142ku Grochowskim \"mo\u017ce powsta\u0107 jeszcze w tym roku\"", "date_published": "2022-09-13 14:24:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pochylnia na Przycz\u00f3\u0142ku Grochowskim \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c3kjjz-wybuduja-pochylnie-do-wiaduktu-na-przyczolku-grochowskim-6110548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni drogowcy szykuj\u0105 si\u0119 do doko\u0144czenia remontu wiaduktu na Przycz\u00f3\u0142ku Grochowskim. Powstanie tam pochylnia z ci\u0105giem pieszo-rowerowym. W\u0142a\u015bnie og\u0142oszono przetarg na wykonawc\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-coraz-wiecej-dzikow-w-miescie-6110361?source=rss", "title": "Dziki znaj\u0105 nawet... harmonogram odbioru odpad\u00f3w. \"Te zwierz\u0119ta cz\u0119sto lasu w og\u00f3le nie widzia\u0142y\".", "date_published": "2022-09-13 14:19:01+00:00", "description": "<img alt=\"Dziki znaj\u0105 nawet... harmonogram odbioru odpad\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ot0eu1-dzik-na-gwiazdzistej-5800754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie drastycznie ro\u015bnie liczba zg\u0142osze\u0144 dotycz\u0105cych dzik\u00f3w widzianych na ulicach. - To nie jest tak, \u017ce dziki przychodz\u0105 do miasta, bo wycinamy lasy. Te zwierz\u0119ta cz\u0119sto lasu w og\u00f3le nie widzia\u0142y. One po prostu mieszkaj\u0105 w mie\u015bcie - wyja\u015bnia And\u017celika Gackowska, wicedyrektorka Las\u00f3w Miejskich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irlandia-polnocna-krolkaroliii-z-wizyta-spotkanie-z-politykami-i-udzial-w-nabozenstwie-6110495?source=rss", "title": "Karol III wyl\u0105dowa\u0142 w Belfa\u015bcie. Przed nim najtrudniejszy etap podr\u00f3\u017cy", "date_published": "2022-09-13 14:09:41+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III wyl\u0105dowa\u0142 w Belfa\u015bcie. Przed nim najtrudniejszy etap podr\u00f3\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bo0boa-krol-karol-iii-z-wizyta-w-irlandii-polnocnej-6110511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski kr\u00f3l\u00a0Karol\u00a0III przyby\u0142 z wizyt\u0105 do Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. W planach ma spotkanie z tamtejszymi politykami, w tym r\u00f3wnie\u017c republika\u0144skimi, kt\u00f3rzy nie uznaj\u0105 brytyjskiego zwierzchnictwa. Kr\u00f3l przyjmie r\u00f3wnie\u017c kondolencje od Zgromadzenia Irlandii P\u00f3\u0142nocnej i we\u017amie udzia\u0142 w n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-krolowa-pozegnalo-w-katedrze-w-edynburgu-ponad-26-tysiecy-osob-6110527?source=rss", "title": "Podano, ile os\u00f3b po\u017cegna\u0142o kr\u00f3low\u0105 przy trumnie", "date_published": "2022-09-13 14:03:59+00:00", "description": "<img alt=\"Podano, ile os\u00f3b po\u017cegna\u0142o kr\u00f3low\u0105 przy trumnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7p0kv4-cialo-krolowej-elzbiety-ii-w-katedrze-6108938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 26 tysi\u0119cy os\u00f3b przesz\u0142o dotychczas przy trumnie z cia\u0142em brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w katedrze \u015bw. Idziego w Edynburgu - poinformowa\u0142 we wtorek szkocki rz\u0105d, dodaj\u0105c, \u017ce kolejka zosta\u0142a ju\u017c zamkni\u0119ta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-niebezpieczna-pogoda-na-poludniowym-zachodzie-kraju-6110485?source=rss", "title": "Alerty IMGW - intensywne opady deszczu. Niebezpieczna pogoda na po\u0142udniowym zachodzie kraju", "date_published": "2022-09-13 13:58:30+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW - intensywne opady deszczu. Niebezpieczna pogoda na po\u0142udniowym zachodzie kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-npji73-intensywne-opady-deszczu-6110878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed ulewami. Synoptycy wydali alerty pierwszego stopnia dla dw\u00f3ch region\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alarmy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/balice-zatrzymano-pakistanczykow-z-podrobionymi-paszportami-6110490?source=rss", "title": "Pakista\u0144czycy udawali Brazylijczyk\u00f3w, chcieli dosta\u0107 si\u0119 do Polski", "date_published": "2022-09-13 13:47:44+00:00", "description": "<img alt=\"Pakista\u0144czycy udawali Brazylijczyk\u00f3w, chcieli dosta\u0107 si\u0119 do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gioqu2-lotnisko-krakow-balice-5532413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj Pakista\u0144czycy zostali zatrzymani na lotnisku Krak\u00f3w Airport po tym jak okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ich dokumenty s\u0105 fa\u0142szywe. M\u0119\u017cczy\u017ani podawali si\u0119 za obywateli Brazylii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-kradziez-paralizatora-na-targach-zbrojeniowych-taser-odnalazl-sie-w-lesie-pod-toruniem-6110506?source=rss", "title": "Zabra\u0142 paralizator z jednego ze stoisk na targach zbrojeniowych i zakopa\u0142 go w lesie", "date_published": "2022-09-13 13:43:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zabra\u0142 paralizator z jednego ze stoisk na targach zbrojeniowych i zakopa\u0142 go w lesie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2x16nv-taser-zdjecie-ilustracyjne-6110487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi 46-latkowi z Torunia, kt\u00f3ry mia\u0142 ukra\u015b\u0107 paralizator, a potem zakopa\u0107 go w lesie. Skradziony taser nale\u017ca\u0142 do jednego z wystawc\u00f3w na targach zbrojeniowych w Kielcach. Podejrzanego nagra\u0142a kamera monitoringu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zukowo-ciagnal-kuce-za-samochodem-gdy-jeden-upadl-wysiadl-i-go-skopal-6110389?source=rss", "title": "Ci\u0105gn\u0105\u0142 kuce za samochodem. Gdy jeden upad\u0142, wysiad\u0142 i go skopa\u0142", "date_published": "2022-09-13 13:39:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gn\u0105\u0142 kuce za samochodem. Gdy jeden upad\u0142, wysiad\u0142 i go skopa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a8aykw-najpierw-ciagnal-kuce-za-autem-potem-jednego-skopal-6110398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiadkowie nagrali, jak w \u017bukowie na Pomorzu m\u0119\u017cczyzna ci\u0105gnie za autem dwa kuce. Zwierz\u0119ta ledwo nad\u0105\u017caj\u0105 za samochodem, w pewnym momencie jedno z nich upada. Wtedy m\u0119\u017cczyzna \u2013 co wida\u0107 na nagraniu wideo zarejestrowanym przez \u015bwiadk\u00f3w \u2013 wysiada i kopie zwierz\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krosno-wstrzymane-zabiegi-planowe-szpital-w-trybie-ostrodyzurowym-pielegniarki-masowo-ida-na-l4-chca-podwyzek-6110393?source=rss", "title": "Szpital wstrzymuje planowe zabiegi \"do odwo\u0142ania\". Pow\u00f3d? Piel\u0119gniarki na L4", "date_published": "2022-09-13 13:32:24+00:00", "description": "<img alt=\"Szpital wstrzymuje planowe zabiegi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie3b33efa389eda2d26b2f796449623eb3-chorzy-trafili-do-szpitala-w-krosnie-4658104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szpital wojew\u00f3dzki w Kro\u015bnie (Podkarpacie) poinformowa\u0142 o wstrzymaniu do odwo\u0142ania zabieg\u00f3w planowych. Plac\u00f3wka pracuje w trybie ostrody\u017curowym z powodu absencji chorobowej w\u015br\u00f3d piel\u0119gniarek - we wtorek na L4 przebywa\u0142o ich  30. Piel\u0119gniarki z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem i specjalizacj\u0105 domagaj\u0105 si\u0119 p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-korzystajmy-z-ciepla-bo-bedzie-coraz-chlodniej-6110419?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Korzystajmy z ciep\u0142a, bo b\u0119dzie coraz ch\u0142odniej", "date_published": "2022-09-13 13:19:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Korzystajmy z ciep\u0142a, bo b\u0119dzie coraz ch\u0142odniej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7cfcuu-pogoda-na-weekend-6110461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach b\u0119dzie pochmurna i deszczowa. Miejscami mo\u017ce pada\u0107 do\u015b\u0107 intensywnie. Z ka\u017cdym dniem b\u0119dzie coraz ch\u0142odniej - pod koniec tygodnia na termometrach zobaczymy nie wi\u0119cej ni\u017c 12-14 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-pis-chce-je-przesunac-premier-mateusz-morawiecki-projekt-na-ktoryms-z-najblizszych-posiedzen-sejmu-6110395?source=rss", "title": "Premier: projekt przesuwaj\u0105cy wybory \"na kt\u00f3rym\u015b z najbli\u017cszych posiedze\u0144 Sejmu\"", "date_published": "2022-09-13 13:17:42+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: projekt przesuwaj\u0105cy wybory \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfah47-pap2021061307i-1-6110412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory samorz\u0105dowe prawdopodobnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 w terminie p\u00f3\u017aniejszym. Projekt przesuwaj\u0105cy je pojawi si\u0119\u00a0\"na kt\u00f3rym\u015b z najbli\u017cszych posiedze\u0144 Sejmu\" - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/stargard-nietrzezwy-mezczyzna-prowadzil-karawan-mial-ponad-05-promila-6109733?source=rss", "title": "Stargard. Nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna prowadzi\u0142 karawan. Mia\u0142 ponad 0,5 promila", "date_published": "2022-09-13 13:05:39+00:00", "description": "<img alt=\"Stargard. Nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna prowadzi\u0142 karawan. Mia\u0142 ponad 0,5 promila\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ozrzzh-nietrzezwy-mezczyzna-prowadzil-karawan-mial-ponad-05-promila-6109718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci drog\u00f3wki zatrzymali w Stargardzie (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie) 24-latka, kt\u00f3ry kierowa\u0142 karawanem pogrzebowym w stylu, jaki funkcjonariuszom wyda\u0142 si\u0119 \"podejrzany\". Badanie alkomatem wykaza\u0142o w organizmie kierowcy ponad 0,5 promila alkoholu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lelkowo-krecil-baczki-potracil-13-latka-i-uciekl-25-latek-zatrzymany-trafil-do-aresztu-6110109?source=rss", "title": "\"Kr\u0119ci\u0142 b\u0105czki\", potr\u0105ci\u0142 13-latka i uciek\u0142. 25-latek zatrzymany", "date_published": "2022-09-13 13:03:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rp2usz-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6110101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-latek podejrzany o potr\u0105cenie 13-latka trafi\u0142 do aresztu na trzy miesi\u0105ce. Jak ustalili policjanci, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 \"kr\u0119ci\u0107 b\u0105czki\", nagle straci\u0142 panowanie nad samochodem i potr\u0105ci\u0142 nastolatka. Po wszystkim mia\u0142 grozi\u0107 ch\u0142opcu, \u017ceby ten nie informowa\u0142 policji, a potem uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Funkcjonariusze zatrzymali go nast\u0119pnego dnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-pozar-poddasza-w-kamienicy-kilkanascie-zastepow-strazy-w-akcji-6110111?source=rss", "title": "Po\u017car poddasza w kamienicy. Kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy w akcji", "date_published": "2022-09-13 13:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car poddasza w kamienicy. Kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7chigt-torun-pozar-poddasza-w-kamienicy-przy-ul-mickiewicza-6110212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzyna\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej walczy\u0142o we wtorkowe przedpo\u0142udnie z po\u017carem poddasza w kamienicy przy ulicy Mickiewicza w Toruniu (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie). Sytuacja zosta\u0142a opanowana. W po\u017carze nikt nie ucierpia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-niemowle-przestalo-oddychac-w-samolocie-pomogla-emerytowana-pielegniarka-6110193?source=rss", "title": "\"Mamy tu niemowl\u0119, kt\u00f3re nie oddycha\". Na pomoc ruszy\u0142a emerytowana piel\u0119gniarka", "date_published": "2022-09-13 12:51:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p8s0yw-samolot-spirit-airlines-zdjecie-ilustracyjne-6110252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie lotu z Pittsburgha do Orlando w Stanach Zjednoczonych znajduj\u0105ce si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu niemowl\u0119 nagle przesta\u0142o oddycha\u0107. Gdy zaalarmowana stewardessa spyta\u0142a pasa\u017cer\u00f3w, czy na pok\u0142adzie jest lekarz, na pomoc ruszy\u0142a emerytowana piel\u0119gniarka Tamara Panzino - w poniedzia\u0142ek informuje CNN. Wed\u0142ug kobiety, gdy podesz\u0142a do niemowl\u0119cia \"je"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-dwie-kobiety-odpowiedza-za-pobicie-taksowkarza-6110163?source=rss", "title": "Dwie kobiety odpowiedz\u0105 za pobicie taks\u00f3wkarza. \"Nie podoba\u0142 im si\u0119 styl jazdy kierowcy\"", "date_published": "2022-09-13 12:50:25+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie kobiety odpowiedz\u0105 za pobicie taks\u00f3wkarza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-has4ea-taksowkarz-zostal-zaatakowany-przez-pasazerki-6110167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20-letni taks\u00f3wkarz przewozi\u0142 w Lublinie cztery osoby. Kiedy zatrzyma\u0142 si\u0119, bo pasa\u017cerowie go wyzywali, dwie kobiety - w wieku 19 i 20 lat - mia\u0142y zacz\u0105\u0107 go bi\u0107. Ka\u017cdej z nich grozi do trzech lat wi\u0119zienia. Zarzuty us\u0142ysza\u0142 te\u017c m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 kierowc\u0119 publicznie zniewa\u017cy\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvn24-magazyn/polska_na_wakacje/podkomisja-macierewicza-ukryla-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-antoni-macierewicz-komentuje-odpowiada-mu-piotr-swierczek-6110333?source=rss", "title": "Antoni Macierewicz komentuje ustalenia \"Czarno na bia\u0142ym\". Jest odpowied\u017a autora reporta\u017cu", "date_published": "2022-09-13 12:46:20+00:00", "description": "<img alt=\"Antoni Macierewicz komentuje ustalenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y42so1-macierewicz-6110356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz skomentowa\u0142 ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka, kt\u00f3ry dotar\u0142 do dokument\u00f3w dotycz\u0105cych katastrofy smole\u0144skiej, nieopublikowanych przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105. - Niczym nie manipulowali\u015bmy\u00a0- zapewnia\u0142. Do tych t\u0142umacze\u0144 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 z kolei autor reporta\u017cu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkomisja-macierewicza-ukryla-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-antoni-macierewicz-komentuje-odpowiada-mu-piotr-swierczek-6110333?source=rss", "title": "Antoni Macierewicz komentuje ustalenia \"Czarno na bia\u0142ym\". Jest odpowied\u017a autora reporta\u017cu", "date_published": "2022-09-13 12:46:20+00:00", "description": "<img alt=\"Antoni Macierewicz komentuje ustalenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y42so1-macierewicz-6110356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz skomentowa\u0142 ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka, kt\u00f3ry dotar\u0142 do dokument\u00f3w dotycz\u0105cych katastrofy smole\u0144skiej, nieopublikowanych przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105. - Niczym nie manipulowali\u015bmy\u00a0- zapewnia\u0142. Do tych t\u0142umacze\u0144 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 z kolei autor reporta\u017cu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-premier-pakietem-rozwiazan-pomocowych-dla-sektora-energochlonnego-chcemy-objac-ok-tysiaca-firm-6110387?source=rss", "title": "\"Oko\u0142o tysi\u0105ca\" firm otrzyma pomoc od pa\u0144stwa. Premier podaje szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-09-13 12:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l6mgjo-w-najstarszej-lodzkiej-piekarni-trwa-czyszczenie-maszyn-i-sprzatanie-lokalu-6106266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pakietem rozwi\u0105za\u0144 pomocowych dla sektora energoch\u0142onnego chcemy obj\u0105\u0107 oko\u0142o tysi\u0105ca firm. Na pewno 800-900 firm, kt\u00f3re s\u0105 najbardziej uzale\u017cnione od koszt\u00f3w energii, gazu - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/malbork-dziewieciolatek-stal-w-otwartym-oknie-na-drugim-pietrze-budynku-matka-wyszla-i-zamknela-go-w-pokoju-zeby-nic-mu-sie-nie-stalo-6110048?source=rss", "title": "Dziewi\u0119ciolatek na parapecie na drugim pi\u0119trze. Matka wysz\u0142a i zamkn\u0119\u0142a go w pokoju, \"\u017ceby nic mu si\u0119 nie sta\u0142o\"", "date_published": "2022-09-13 12:41:17+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119ciolatek na parapecie na drugim pi\u0119trze. Matka wysz\u0142a i zamkn\u0119\u0142a go w pokoju, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g0edxg-chlopiec-wypadl-z-okna-4635269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119cioletni ch\u0142opiec sta\u0142 w otwartym oknie na drugim pi\u0119trze budynku w Malborku. Policjant i stra\u017cak, wezwani na miejsce zdarzenia, wywa\u017cyli drzwi i \u015bci\u0105gn\u0119li dziecko z parapetu. Jak ustalili policjanci, matka ch\u0142opca wysz\u0142a z domu - jak twierdzi\u0142a, na kilka minut - i zamkn\u0119\u0142a go na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/krol-karol-iii-psy-adoptowane-przez-krolowa-kamile-beth-i-bluebell-zamieszkaja-w-palacu-buckingham-6110045?source=rss", "title": "W Pa\u0142acu Buckingham zamieszkaj\u0105 nowe psy, Beth i Bluebell. Pochodz\u0105 z adopcji", "date_published": "2022-09-13 12:29:14+00:00", "description": "<img alt=\"W Pa\u0142acu Buckingham zamieszkaj\u0105 nowe psy, Beth i Bluebell. Pochodz\u0105 z adopcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zht9g9-karol-psy-6110127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chocia\u017c maj\u0105 za sob\u0105 trudn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, Beth i Bluebell, przedstawicielki rasy jack russell terrier, zamieszkaj\u0105 teraz w najwa\u017cniejszym pa\u0142acu Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa. Oba psy zosta\u0142y adoptowane ze schroniska przez kr\u00f3low\u0105 ma\u0142\u017conk\u0119, Kamil\u0119. W rozmowie z BBC przyzna\u0142a ona, \u017ce jedna z suczek po znalezieniu w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/misja-artemis-i-na-ksiezyc-nasa-przelozyla-zaplanowany-start-konieczne-testy-6110271?source=rss", "title": "Misja Artemis I ruszy najwcze\u015bniej za dwa tygodnie", "date_published": "2022-09-13 12:26:04+00:00", "description": "<img alt=\"Misja Artemis I ruszy najwcze\u015bniej za dwa tygodnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oev2h4-przed-startem-misji-artemis-i-24-sierpnia-6110274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek o kolejnej planowanej dacie startu misji Artemis I. Pierwsze okno startowe otworzy si\u0119 we wtorek, 27 wrze\u015bnia. Kolejne prze\u0142o\u017cenie startu jest zwi\u0105zane z planowanym testem demonstracyjnym, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 przeprowadzony w przysz\u0142ym tygodniu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkomisja-smolenska-ukrywala-dowody-premier-mateusz-morawiecki-jedyna-konsekwencja-dla-macierewicza-powinien-byc-medal-6110326?source=rss", "title": "Premier: Jedyn\u0105 konsekwencj\u0105 dla Macierewicza powinien by\u0107 medal. Ma\u0142o by\u0142o tak odwa\u017cnych", "date_published": "2022-09-13 12:25:19+00:00", "description": "<img alt=\"Premier: Jedyn\u0105 konsekwencj\u0105 dla Macierewicza powinien by\u0107 medal. Ma\u0142o by\u0142o tak odwa\u017cnych\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-uh46vj-moraw-6110348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli jakie\u015b konsekwencje, to jaki\u015b\u00a0medal dla pana Macierewicza bardzo by si\u0119\u00a0nale\u017ca\u0142 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Odpowiedzia\u0142 w ten spos\u00f3b na pytanie o ukrywanie dowod\u00f3w przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105 kierowan\u0105 przez Macierewicza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-uderzyla-glowa-o-asfalt-po-zderzeniu-z-kierujaca-hulajnoga-6109987?source=rss", "title": "Kieruj\u0105ca hulajnog\u0105 \"nie zachowa\u0142a ostro\u017cno\u015bci\", piesza \"nie rozejrza\u0142a si\u0119\". Efekt: zderzenie i hospitalizacja", "date_published": "2022-09-13 12:15:02+00:00", "description": "<img alt=\"Kieruj\u0105ca hulajnog\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sihu5x-zielona-gora-zderzenie-pieszej-z-kierujaca-hulajnoga-6109976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia pieszej z kieruj\u0105c\u0105 hulajnog\u0105 dosz\u0142o przy ulicy Wojska Polskiego w Zielonej G\u00f3rze (wojew\u00f3dztwo lubuskie). Piesza z obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142a do szpitala. Zdarzenie zakwalifikowano jako wypadek drogowy i sprawa trafi do s\u0105du - informuje policja. Zwraca jednocze\u015bnie uwag\u0119, \u017ce cho\u0107 wina prawdopodobnie le\u017cy po s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-antoniego-macierewicza-ukrywala-dowody-politycy-komentuja-6109688?source=rss", "title": "\"On go wzi\u0105\u0142 12 lat temu i powiedzia\u0142: Antek, masz udowodni\u0107, \u017ce to by\u0142 zamach\"", "date_published": "2022-09-13 12:09:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtjpn4-antoni-macierewicz-jaroslaw-kaczynski-6110284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy komentuj\u0105 reporta\u017c dziennikarza TVN24 Piotra \u015awierczka, w kt\u00f3rym pokazano, \u017ce podkomisja smole\u0144ska Antoniego Macierewicza ukry\u0142a przed opini\u0105 publiczn\u0105 dowody niezgodne z tez\u0105 o zamachu pod Smole\u0144skiem. - Antoni Macierewicz w ci\u0105gu ostatnich o\u015bmiu lat sformu\u0142owa\u0142 mniej wi\u0119cej 27 wykluczaj\u0105cych si\u0119 hipotez. S\u0142yszeli\u015bmy o wszystkim - zauwa\u017cy\u0142 Cezar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-rosjanie-prosza-tadzykistan-o-radzieckie-pociski-6110242?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosjanie prosz\u0105 tad\u017cyckich sojusznik\u00f3w o radzieckie pociski", "date_published": "2022-09-13 11:57:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Rosjanie prosz\u0105 tad\u017cyckich sojusznik\u00f3w o radzieckie pociski \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9y4vuz-uragan-milru-6110258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja pr\u00f3buje kupi\u0107 w poradzieckich pa\u0144stwach Azji Centralnej, mi\u0119dzy innymi w Tad\u017cykistanie, pociski do system\u00f3w artyleryjskich wyprodukowanych jeszcze w czasach Zwi\u0105zku Radzieckiego - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski wywiad."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/otwock-brak-tablicy-rejestracyjnej-marihuana-w-aucie-kierowca-zatrzymany-6109841?source=rss", "title": "Jecha\u0142 bez tablicy rejestracyjnej. Policjantom powiedzia\u0142, \u017ce nie za\u0142o\u017cy, bo tak jego auto \"wygl\u0105da znacznie lepiej\"", "date_published": "2022-09-13 11:56:22+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 bez tablicy rejestracyjnej. Policjantom powiedzia\u0142, \u017ce nie za\u0142o\u017cy, bo tak jego auto \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oc3g7j-policja-z-otwocka-zatrzymala-kierowce-bmw-6109886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkow\u0105 noc policjanci z Otwocka zatrzymali BMW nieposiadaj\u0105ce przedniej tablicy rejestracyjnej. Kierowca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce jego samoch\u00f3d wygl\u0105da bez niej lepiej i woli zap\u0142aci\u0107 mandat ni\u017c j\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107. Podczas dalszej kontroli policjanci ustalili, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-czarno-na-bialym-podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-maciej-lasek-komentuje-6110226?source=rss", "title": "Podkomisja Macierewicza ukry\u0142a dowody niezgodne z tez\u0105 o zamachu. Lasek: powinna wkroczy\u0107 prokuratura", "date_published": "2022-09-13 11:54:37+00:00", "description": "<img alt=\"Podkomisja Macierewicza ukry\u0142a dowody niezgodne z tez\u0105 o zamachu. Lasek: powinna wkroczy\u0107 prokuratura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8i26w-maciej-lasek-6110235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maciej Lasek, by\u0142y przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych, komentuj\u0105c ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka, kt\u00f3ry dotar\u0142 do dokument\u00f3w dotycz\u0105cych katastrofy smole\u0144skiej, nieopublikowanych przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105 Antoniego Macierewicza,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/cieszyn-pensjonariusze-dps-u-nie-moga-wrocic-do-placowki-po-pozarze-bonifratrzy-apeluja-o-wsparcie-6109891?source=rss", "title": "Cieszyn. Pensjonariusze DPS-u nie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do plac\u00f3wki po po\u017carze. Bonifratrzy apeluj\u0105 o wsparcie", "date_published": "2022-09-13 11:44:11+00:00", "description": "<img alt=\"Cieszyn. Pensjonariusze DPS-u nie mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do plac\u00f3wki po po\u017carze. Bonifratrzy apeluj\u0105 o wsparcie\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-xy9k8k-tragiczny-pozar-w-dps-w-cieszynie-6100357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu zniszcze\u0144, kt\u00f3re wyrz\u0105dzi\u0142 zesz\u0142otygodniowy po\u017car w domu opieki w Cieszynie, oko\u0142o 50 pensjonariuszy nie mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do swoich pokoi. Bonifratrzy, kt\u00f3rzy prowadz\u0105 plac\u00f3wk\u0119, zaapelowali o pomoc. Przypomnijmy, \u017ce 6 wrze\u015bnia w ogniu zgin\u0105\u0142 jeden z podopiec"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/general-mieczyslaw-bieniek-o-dzialaniach-rosyjskiej-armii-6109947?source=rss", "title": "Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek o dzia\u0142aniach rosyjskiej armii", "date_published": "2022-09-13 11:42:10+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek o dzia\u0142aniach rosyjskiej armii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7ewne-general-mieczyslaw-bieniek-6109981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek, by\u0142y zast\u0119pca dow\u00f3dcy NATO ds. transformacji, by\u0142 we wtorek go\u015bciem \"Wstajesz i wiesz\" w TVN24. - To niewiarygodne, to co si\u0119 sta\u0142o w ci\u0105gu ostatnich kilku dni. Ukrai\u0144cy odzyskali tereny, kt\u00f3re Rosjanie zdobywali przez cztery miesi\u0105ce - oceni\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/respiratory-od-handlarza-bronia-trafily-na-aukcje-cena-wywolawcza-dziesieciokrotnie-nizsza-niz-placil-resort-zdrowia-6110161?source=rss", "title": "Respiratory trafi\u0142y na aukcj\u0119. Cena wywo\u0142awcza dziesi\u0119ciokrotnie ni\u017csza ni\u017c p\u0142aci\u0142 resort zdrowia", "date_published": "2022-09-13 11:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"Respiratory trafi\u0142y na aukcj\u0119. Cena wywo\u0142awcza dziesi\u0119ciokrotnie ni\u017csza ni\u017c p\u0142aci\u0142 resort zdrowia\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-pkcevb-jonski-i-szczerba-6110218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma E&amp;K nie odda\u0142a 50 milion\u00f3w z\u0142otych - wyliczyli pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba, kt\u00f3rzy \u015bledz\u0105 spraw\u0119 zakupu respirator\u00f3w od handlarza broni. Na konferencji m\u00f3wili te\u017c o licytacji respirator\u00f3w, kt\u00f3ra ma si\u0119 odby\u0107 15 wrze\u015bnia. - Cena wywo\u0142awc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pensja-minimalna-2023-ile-wyniesie-najnizsza-krajowa-rzad-przyjal-projekt-6109760?source=rss", "title": "Premier poda\u0142 wysoko\u015b\u0107 p\u0142acy minimalnej w 2023 roku", "date_published": "2022-09-13 11:38:23+00:00", "description": "<img alt=\"Premier poda\u0142 wysoko\u015b\u0107 p\u0142acy minimalnej w 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8rt1u4-portfel-shutterstock103313729jpg-4208930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 rozporz\u0105dzenie w sprawie minimalnego wynagrodzenia i minimalnej stawki godzinowej w 2023 roku. Od 1 stycznia 2023 roku p\u0142aca minimalna wyniesie 3490 z\u0142 brutto, a minimalna stawka godzinowa - 22,80 z\u0142. Od 1 lipca 2023 roku minimalna p\u0142aca ma wynosi\u0107 3600 z\u0142 brutto, a minimalna stawka godzino"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-danielle-pokonal-atlantyk-i-jako-niz-dotarl-do-europy-niz-na-polwyspie-iberyjskim-6110171?source=rss", "title": "By\u0142y huragan pokona\u0142 Atlantyk i dotar\u0142 do zachodniej Europy", "date_published": "2022-09-13 11:36:17+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y huragan pokona\u0142 Atlantyk i dotar\u0142 do zachodniej Europy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-noy12b-niz-na-zdjeciu-satelitarnym-w-poniedzialek-6110238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Portugalii, Hiszpanii i Francji obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed burzami, silnym wiatrem i ulewnymi opadami deszczu. W niekt\u00f3rych regionach Portugalii dosz\u0142o ju\u017c do gwa\u0142townych powodzi i osuwisk ziemi. Sprawc\u0105 takiej pogody jest ni\u017c, kt\u00f3ry wcze\u015bniej mia\u0142 si\u0142\u0119 huraganu i wirowa\u0142 tysi\u0105ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/kanada-ich-dzieci-traca-wzrok-wyruszyli-w-roczna-podroz-po-swiecie-6109015?source=rss", "title": "Wyruszyli w podr\u00f3\u017c, by pokaza\u0107 dzieciom \u015bwiat, zanim te strac\u0105 wzrok", "date_published": "2022-09-13 11:32:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wyruszyli w podr\u00f3\u017c, by pokaza\u0107 dzieciom \u015bwiat, zanim te strac\u0105 wzrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pbf6hb-rodzina-wyrusza-w-podroz-po-swiecie-zanim-dzieci-straca-wzrok-6109877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy para z Quebecu dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce troje spo\u015br\u00f3d czw\u00f3rki ich dzieci cierpi na nieuleczalne schorzenie, kt\u00f3re mo\u017ce prowadzi\u0107 do ca\u0142kowitej utraty wzroku, postanowili wyruszy\u0107 w roczn\u0105 podr\u00f3\u017c po \u015bwiecie. Cel? Zapewni\u0107 dzieciom jak najwi\u0119cej wspomnie\u0144 i nauczy\u0107 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-aktorka-eva-larue-i-jej-corka-przesladowane-przez-12-lat-sprawca-uslyszal-wyrok-6109952?source=rss", "title": "12 lat prze\u015bladowa\u0142 aktork\u0119 i jej c\u00f3rk\u0119, grozi\u0142 gwa\u0142tem i torturami. \"Rogers trafi\u0142 do wi\u0119zienia\"", "date_published": "2022-09-13 11:29:18+00:00", "description": "<img alt=\"12 lat prze\u015bladowa\u0142 aktork\u0119 i jej c\u00f3rk\u0119, grozi\u0142 gwa\u0142tem i torturami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-msrc77-eva-larue-i-jej-corka-kaya-callahan-6109996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    58-letni James David Rogers, kt\u00f3ry prze\u015bladowa\u0142 znan\u0105 aktork\u0119 Ev\u0119 LaRue i jej c\u00f3rk\u0119, zosta\u0142 uznany za winnego i skazany na 40 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci - w poniedzia\u0142ek poinformowali \u015bledczy z Los Angeles. M\u0119\u017cczyzna n\u0119ka\u0142 gwiazd\u0119 przez 12 lat, grozi\u0142 kobiecie i jej dziecku torturami, g"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-kierowca-autobusu-oskarzony-o-zabojstwo-6110166?source=rss", "title": "Kierowca autobusu oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo m\u0142odej kobiety. \"Celowo najecha\u0142\"", "date_published": "2022-09-13 11:21:08+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo m\u0142odej kobiety. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3el8i-tragiczny-wypadek-w-katowicach-5163478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Katowicach skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko 32-letniemu kierowcy autobusu. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo m\u0142odej kobiety oraz usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa trzech kolejnych os\u00f3b. Odpowie tak\u017ce za prowadzenie autobusu, znajduj\u0105c si\u0119 pod wp\u0142ywem \u015brodka dzia\u0142aj\u0105cego podobnie do a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-sad-skazal-na-dozywocie-zabojce-pracownika-stacji-benzynowej-6110162?source=rss", "title": "Nie chcia\u0142 za\u0142o\u017cy\u0107 maseczki ochronnej, wi\u0119c zabi\u0142", "date_published": "2022-09-13 11:18:46+00:00", "description": "<img alt=\"Nie chcia\u0142 za\u0142o\u017cy\u0107 maseczki ochronnej, wi\u0119c zabi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nu33k6-zabojca-pracownika-stacji-benzynowej-6110157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki s\u0105d skaza\u0142 na kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia 50-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w zesz\u0142ym roku zastrzeli\u0142 20-letniego pracownika stacji benzynowej. Skazany zabi\u0142, bo kasjer odm\u00f3wi\u0142 mu sprzeda\u017cy piwa z powodu braku maseczki ochronnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-specjalne-wydanie-programu-czarno-na-bialym-po-reportazu-sila-klamstwa-6110042?source=rss", "title": "Specjalne wydanie programu \"Czarno na bia\u0142ym\" po reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\"", "date_published": "2022-09-13 11:02:21+00:00", "description": "<img alt=\"Specjalne wydanie programu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1mza05-1209n370x-cnb-swierczek-sila-klamstwa-0012-6109596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem zapraszamy na specjalne wydanie programu \"Czarno na bia\u0142ym\". O reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\" b\u0119dzie m\u00f3wi\u0142 jego autor Piotr \u015awierczek i inni komentatorzy. Pocz\u0105tek w TVN24 i na TVN24 GO o godzinie 20.20."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/swiatek-moja-milosc-felieton-macieja-wierzynskiego-6109950?source=rss", "title": "\u015awi\u0105tek, moja mi\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-13 10:58:53+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek, moja mi\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7x9i4-maciej-wierzynski-4598975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Sport jest w moim \u017cyciu niespe\u0142nion\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105\". Tak przed wielu laty rozpoczyna\u0142 si\u0119 wst\u0119p do zbioru zgry\u017aliwych felieton\u00f3w o sporcie, kt\u00f3re drukowa\u0142em w satyrycznym tygodniku \"Szpilki\". \u017be teraz jest wreszcie inaczej, u\u015bwiadomi\u0142em sobie na par\u0119 godzin przed pocz\u0105tkiem fina\u0142owego meczu kobiecego turnieju tenisowego US Open. Felieton Macieja Wierzy\u0144skiego"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-imie-lilibet-corki-harryego-i-meghan-bylo-uzywane-w-dziecinstwie-przez-monarchinie-6110082?source=rss", "title": "Imi\u0119 c\u00f3rki Harry'ego w wyj\u0105tkowy spos\u00f3b wi\u0105\u017ce si\u0119 z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. \"To bardzo osobiste. To bardzo intymne\"", "date_published": "2022-09-13 10:56:26+00:00", "description": "<img alt=\"Imi\u0119 c\u00f3rki Harry'ego w wyj\u0105tkowy spos\u00f3b wi\u0105\u017ce si\u0119 z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etfphc-ksiaze-harry-i-krolowa-elzbieta-zdjecie-archiwalne-5680663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Imi\u0119, jakie nosi m\u0142odsze dziecko ksi\u0119cia Harry'ego i Meghan Markle mia\u0142o bardzo specjalne znaczenie dla zmar\u0142ej w ubieg\u0142ym tygodniu kr\u00f3lowej. \"To bardzo osobisty przydomek\", podkre\u015bla specjalizuj\u0105ca si\u0119 w rodzinie kr\u00f3lewskiej dziennikarka NBC News, Daisy McAndrew."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-doborowa-rosyjska-armia-pancerna-wycofala-sie-z-obwodu-charkowskiego-ukraincy-informuja-o-kolejnych-zdobyczach-6110088?source=rss", "title": "Doborowa rosyjska armia pancerna wycofa\u0142a si\u0119 z obwodu charkowskiego. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o kolejnych zdobyczach", "date_published": "2022-09-13 10:54:51+00:00", "description": "<img alt=\"Doborowa rosyjska armia pancerna wycofa\u0142a si\u0119 z obwodu charkowskiego. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o kolejnych zdobyczach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y2qd6b-porzucony-rosyjski-czolg-w-izium-12092022-6109852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa inwazja Rosji na Ukrain\u0119. Brytyjski resort obrony przekaza\u0142, \u017ce 1. Gwardyjska Armia Pancerna, jedna z najbardziej doborowych rosyjskich armii, kt\u00f3rej rol\u0105 w razie wojny z NATO ma by\u0107 obrona Moskwy, wycofa\u0142a si\u0119 z obwodu charkowskiego, a "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-macierewicz-mial-dostep-do-amerykanskiego-raportu-niar-w-2020-roku-jest-potwierdzenie-6109939?source=rss", "title": "Macierewicz mia\u0142 dost\u0119p do raportu NIAR jeszcze w 2020 roku. Potwierdzenie jest w samym dokumencie", "date_published": "2022-09-13 10:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Macierewicz mia\u0142 dost\u0119p do raportu NIAR jeszcze w 2020 roku. Potwierdzenie jest w samym dokumencie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5mo31m-macierewicz-kadr-cnb-sklejka-6109968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz otrzyma\u0142 dost\u0119p do wynik\u00f3w raportu ameryka\u0144skiego instytutu National Institute for Aviation Research (NIAR) w grudniu 2020 roku. Potwierdzenie znajduje si\u0119\u00a0w samym raporcie. Pomimo tego, ustalenia Amerykan\u00f3w, kt\u00f3re nie pasowa\u0142y do tezy o zamachu w S"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czechow-santok-nie-chcial-dobrowolnie-opuscic-pojazdu-musieli-go-wyciagac-6109747?source=rss", "title": "Pijany kierowca z zakazem prowadzenia pojazd\u00f3w nie chcia\u0142 wyj\u015b\u0107 z auta. Policja publikuje nagranie", "date_published": "2022-09-13 10:37:23+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca z zakazem prowadzenia pojazd\u00f3w nie chcia\u0142 wyj\u015b\u0107 z auta. Policja publikuje nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9f06m-pijany-kierowca-zatrzymany-przez-policjantow-6109742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gorzowa Wielkopolskiego (wojew\u00f3dztwo lubuskie) zatrzymali 27-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu i mia\u0142 s\u0105dowy zakaz kierowania pojazdami. M\u0119\u017cczyzna ju\u017c us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia woln"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-foreign-policy-coraz-silniejsi-sa-przeciwni-putinowi-nacjonalisci-wzywaja-do-eskalacji-wojny-w-ukrainie-6110029?source=rss", "title": "\"Foreign Policy\": W Rosji coraz silniejsi s\u0105 przeciwni Putinowi nacjonali\u015bci. Wzywaj\u0105 do eskalacji wojny w Ukrainie", "date_published": "2022-09-13 10:32:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5yj2uz-prowojenny-protest-w-moskwie-6110073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z pora\u017ckami rosyjskiej armii w Ukrainie, w Rosji coraz silniejszy staje si\u0119 antydemokratyczny i prowojenny ruch prawicowych nacjonalist\u00f3w. Krytykuj\u0105 oni Kreml za brak sukces\u00f3w ofensywy i domagaj\u0105 si\u0119 eskalacji konfliktu oraz ca\u0142kowitego podbicia Ukrainy bez lito\u015bci dla ofiar cywilnych - pisze na portalu magazynu \"Foreign Policy\" rosyjski dziennikarz Alek"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-sily-zbrojne-informuja-o-zestrzeleniu-iranskiego-drona-bojowego-uzytego-przez-rosjan-6110030?source=rss", "title": "Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o zestrzeleniu ira\u0144skiego drona", "date_published": "2022-09-13 10:27:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o zestrzeleniu ira\u0144skiego drona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uq5obj-iran-dron-6110025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centrum Komunikacji Strategicznej Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy poda\u0142o, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie prawdopodobnie zestrzeli\u0142y w obwodzie charkowskim drona bojowego wyprodukowanego w Iranie. Sprz\u0119t zosta\u0142 u\u017cyty - jak poinformowano - przez atakuj\u0105ce Ukrain\u0119 wojska rosyjskie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/opole-wodociagi-i-kanalizacja-cba-zabezpieczylo-dokumenty-spolki-6110000?source=rss", "title": "CBA w opolskich Wodoci\u0105gach. \"Zabezpieczyli dokumenty\"", "date_published": "2022-09-13 10:25:36+00:00", "description": "<img alt=\"CBA w opolskich Wodoci\u0105gach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jod77d-siedziba-wodociagow-i-kanalizacji-w-opolu-6073265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centralne Biuro Antykorupcyjne przeprowadzi\u0142o w poniedzia\u0142ek kontrol\u0119 w sp\u00f3\u0142ce Wodoci\u0105gi i Kanalizacja w Opolu - dowiedzia\u0142a si\u0119 reporterka tvn24.pl. W ubieg\u0142ym tygodniu prokuratura w \u015awidnicy postawi\u0142a dw\u00f3jce wiceprezes\u00f3w zarzuty o niegospodarno\u015b\u0107. Wcze\u015bniej bronili pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy oskar\u017cali prezesa Ireneusza Jakiego "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-krol-karol-iii-odziedziczyl-labedzie-po-smierci-elzbiety-ii-6109840?source=rss", "title": "Karol III odziedziczy\u0142 \u0142ab\u0119dzie po \u015bmierci El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-13 10:25:22+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III odziedziczy\u0142 \u0142ab\u0119dzie po \u015bmierci El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-99wluw-krolowa-elzbieta-ii-podczas-tradycyjnego-liczenia-labedzi-w-tamizie-6109977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug tradycji si\u0119gaj\u0105cej XII wieku, brytyjski monarcha jest wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicielem wszystkich nieoznakowanych \u0142ab\u0119dzi p\u0142ywaj\u0105cych na otwartych wodach Wielkiej Brytanii. Po \u015bmierci El\u017cbiety II odziedziczy\u0142 je kr\u00f3l Karol III."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-podjechal-do-policjantow-i-poprosil-o-sprawdzenie-stanu-trzezwosci-przyznal-ze-jest-pijany-6109779?source=rss", "title": "Podjecha\u0142 do policjant\u00f3w i poprosi\u0142 o sprawdzenie stanu trze\u017awo\u015bci. \"Mia\u0142 blisko 2,5 promila alkoholu w organizmie\"", "date_published": "2022-09-13 10:21:58+00:00", "description": "<img alt=\"Podjecha\u0142 do policjant\u00f3w i poprosi\u0142 o sprawdzenie stanu trze\u017awo\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fp31y7-34-latek-poprosil-policjantow-o-sprawdzenie-stanu-trzezwosci-6109771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 34-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry w Bia\u0142ymstoku podjecha\u0142 do patrolu drog\u00f3wki i poprosi\u0142 o sprawdzenie stanu trze\u017awo\u015bci. W rozmowie z mundurowymi przyzna\u0142, \u017ce jest pijany.  Nie k\u0142ama\u0142. Od razu straci\u0142 prawo jazdy, grozi mu te\u017c kara do dw\u00f3ch lat pozba"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-weglowy-pieniadze-zaplanowane-przez-rzad-wyczerpane-dane-z-13-wojewodztw-6109864?source=rss", "title": "Ch\u0119tnych wi\u0119cej ni\u017c pieni\u0119dzy. Pula na dodatek w\u0119glowy wyczerpana b\u0142yskawicznie", "date_published": "2022-09-13 10:18:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ch\u0119tnych wi\u0119cej ni\u017c pieni\u0119dzy. Pula na dodatek w\u0119glowy wyczerpana b\u0142yskawicznie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jfe91-shutterstock1552761383-6110057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gminy z 13 wojew\u00f3dztw zg\u0142osi\u0142y zapotrzebowanie na dodatek w\u0119glowy w kwocie 15 miliard\u00f3w z\u0142otych - wynika z danych uzyskanych przez TVN24 Biznes. Tymczasem na wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia rz\u0105d przeznaczy\u0142 11,5 miliarda z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-weglowy-pieniadze-zaplanowane-przez-rzad-wyczerpane-dane-z-14-wojewodztw-6109864?source=rss", "title": "Ch\u0119tnych wi\u0119cej ni\u017c pieni\u0119dzy. Pula na dodatek w\u0119glowy wyczerpana b\u0142yskawicznie", "date_published": "2022-09-13 10:18:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ch\u0119tnych wi\u0119cej ni\u017c pieni\u0119dzy. Pula na dodatek w\u0119glowy wyczerpana b\u0142yskawicznie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jfe91-shutterstock1552761383-6110057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gminy z 14 wojew\u00f3dztw zg\u0142osi\u0142y zapotrzebowanie na dodatek w\u0119glowy w kwocie 15,7 miliarda z\u0142otych - wynika z danych uzyskanych przez TVN24 Biznes. Tymczasem na wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia rz\u0105d przeznaczy\u0142 11,5 miliarda z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-macierewicza-nie-ujawnila-wszystkich-danych-dotyczacych-materialow-wybuchowych-niepublikowane-zdjecia-6109734?source=rss", "title": "Podkomisja nie ujawni\u0142a wszystkich danych. Niepublikowane zdj\u0119cia z badania bli\u017aniaczego tupolewa", "date_published": "2022-09-13 10:04:58+00:00", "description": "<img alt=\"Podkomisja nie ujawni\u0142a wszystkich danych. Niepublikowane zdj\u0119cia z badania bli\u017aniaczego tupolewa\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-me6znh-mat-6109811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr \u015awierczek w reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\" ujawni\u0142 niepublikowane wcze\u015bniej zdj\u0119cia z bada\u0144 tupolewa oznaczonego numerem 102, bli\u017aniaczego do tego, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119\u00a0w Smole\u0144sku. Na przyk\u0142adzie tego, jak analizowano i interpretowano \u015blady materia\u0142\u00f3w wybuchowych pokaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce podkomisja smol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-wygral-na-loterii-za-dwa-miesiace-zostanie-ojcem-wie-na-co-przeznaczy-nagrode-6109731?source=rss", "title": "Za dwa miesi\u0105ce zostanie ojcem, wygra\u0142 wielkie pieni\u0105dze na loterii. Ju\u017c wie, na co przeznaczy nagrod\u0119", "date_published": "2022-09-13 10:03:44+00:00", "description": "<img alt=\"Za dwa miesi\u0105ce zostanie ojcem, wygra\u0142 wielkie pieni\u0105dze na loterii. Ju\u017c wie, na co przeznaczy nagrod\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryk9e0-wygral-na-loterii-dwa-miesiace-przed-narodzinami-dziecka-6109992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Douglas Hurlock ze stanu Karolina P\u00f3\u0142nocna kupi\u0142 zdrapk\u0119 na stacji benzynowej i wygra\u0142 na loterii 100 tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Jak poinformowa\u0142 organizator zabawy, do wygranej dosz\u0142o dwa miesi\u0105ce przed spodziewanymi przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 narodzinami "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-ostrzega-przed-falszywymi-mailami-od-oszustow-podziekowanie-za-przeslanie-dokumentow-oraz-zalacznik-6109824?source=rss", "title": "Najwi\u0119kszy bank w Polsce ostrzega przed fa\u0142szywymi mailami. \"Nie klikajcie w linki\"", "date_published": "2022-09-13 09:43:54+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy bank w Polsce ostrzega przed fa\u0142szywymi mailami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-910wq5-oszusci-wysylaja-wiadomosci-z-prosba-o-doplate-4556446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO Bank Polski ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod bank. Cyberprzest\u0119pcy maj\u0105 wysy\u0142a\u0107 wiadomo\u015bci, kt\u00f3re zawieraj\u0105 \"szkodliwe oprogramowanie\". Przed t\u0105 kampani\u0105 przestrzega r\u00f3wnie\u017c CSIRT KNF."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kozielice-wojt-rozwaza-otwarcie-zima-ogrzewalni-dla-mieszkancow-mam-nadzieje-ze-do-tak-drastycznej-sytuacji-nie-dojdzie-6109806?source=rss", "title": "W\u00f3jt rozwa\u017ca otwarcie zim\u0105 ogrzewalni dla mieszka\u0144c\u00f3w. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce do tak drastycznej sytuacji nie dojdzie\"", "date_published": "2022-09-13 09:39:44+00:00", "description": "<img alt=\"W\u00f3jt rozwa\u017ca otwarcie zim\u0105 ogrzewalni dla mieszka\u0144c\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ji67kd-swietlica-w-gminie-kozielice-6109789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy gminy Kozielice (Zachodniopomorskie) zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce w sk\u0142adach brakuje opa\u0142u albo jest on za drogi. W\u00f3jt ma nadziej\u0119, \u017ce sytuacja si\u0119 zmieni. Je\u015bli jednak tak si\u0119 nie stanie, rozwa\u017ca utworzenie publicznych ogrzewalni w kilku \u015bwietlicach. - To ju\u017c jest drastyczna sytuacja, ale ja, czuj\u0105c si\u0119 odpo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-mysliwce-f16-nad-warszawa-wtorek-6109918?source=rss", "title": "My\u015bliwce F16 przelecia\u0142y nad Warszaw\u0105. Wojskowe uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego", "date_published": "2022-09-13 09:36:04+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwce F16 przelecia\u0142y nad Warszaw\u0105. Wojskowe uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dcbk8d-mysliwce-nad-warszawa-6110085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery my\u015bliwce F16 przelecia\u0142y we wtorek po godzinie 12 nad Warszaw\u0105. Przelot mia\u0142 zwi\u0105zek z uroczysto\u015bciami na placu Pi\u0142sudskiego z udzia\u0142em prezydenta i ministra obrony. W okolicy Grobu Nieznanego \u017bo\u0142nierza do wieczora mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 sprz\u0119t wojskowy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-mysliwce-f16-i-f22-nad-warszawa-6109918?source=rss", "title": "My\u015bliwce przelec\u0105 nad Warszaw\u0105. Wojskowe uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego", "date_published": "2022-09-13 09:36:04+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwce przelec\u0105 nad Warszaw\u0105. Wojskowe uroczysto\u015bci na placu Pi\u0142sudskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-db00wb-plac-pilsudskiego-zdjecie-ilustracyjne-4657166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka my\u015bliwc\u00f3w przeleci we wtorek po godzinie 12 nad Warszaw\u0105. Przelot ma zwi\u0105zek z zaplanowanymi na po\u0142udnie uroczysto\u015bciami na placu Pi\u0142sudskiego z udzia\u0142em prezydenta Andrzeja Dudy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-13-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-13 09:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rlqek-covid-dzienny-bilans-6109868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie gov.pl poinformowano o 7876 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych, minionej doby zmar\u0142o 28 pacjent\u00f3w z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-azerbejdzan-walki-na-granicy-rosja-wzywa-do-zakonczenia-dzialan-wojennych-6109901?source=rss", "title": "Walki mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem. Rosja wzywa do zako\u0144czenia dzia\u0142a\u0144 wojennych", "date_published": "2022-09-13 09:25:29+00:00", "description": "<img alt=\"Walki mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem. Rosja wzywa do zako\u0144czenia dzia\u0142a\u0144 wojennych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pjl9k1-wojsko-azerbejdzanskie-5104793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wezwa\u0142a Armeni\u0119 i Azerbejd\u017can do zako\u0144czenia dzia\u0142a\u0144 wojennych i przestrzegania porozumienia o zawieszeniu broni. Moskwa wyrazi\u0142a r\u00f3wnie\u017c swe \"skrajne zaniepokojenie\" starciami mi\u0119dzy obydwoma pa\u0144stwami. Do zako\u0144czenia konfliktu wezwa\u0142 wcze\u015bniej sekretarz stanu USA Antony Blinken."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-dziennikarze-i-publicysci-komentuja-6109838?source=rss", "title": "Dowody ukryte przez podkomisj\u0119 Macierewicza. Publicy\u015bci komentuj\u0105: sfa\u0142szowane dane, manipulacje", "date_published": "2022-09-13 09:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Dowody ukryte przez podkomisj\u0119 Macierewicza. Publicy\u015bci komentuj\u0105: sfa\u0142szowane dane, manipulacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nvn2op-pap202204110w9-6109872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustalenia reportera \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka, kt\u00f3ry dotar\u0142 do dokument\u00f3w dotycz\u0105cych katastrofy smole\u0144skiej, nieopublikowanych przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105 Antoniego Macierewicza, komentowali w TVN24 publicy\u015bci.\u00a0- Analiza, o kt\u00f3rej cz\u0142onkowie podkomisji grzmieli, \u017ce to b\u0119dzi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/slowacja-naukowcy-odkryli-mikroplastik-w-wodzie-zgromadzonej-w-zaglebieniach-lisci-6108252?source=rss", "title": "To znalezisko zadziwi\u0142o nawet badaczy. Woda na li\u015bciach by\u0142a pe\u0142na mikroplastiku", "date_published": "2022-09-13 09:16:44+00:00", "description": "<img alt=\"To znalezisko zadziwi\u0142o nawet badaczy. Woda na li\u015bciach by\u0142a pe\u0142na mikroplastiku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-76zdm1-fitotelmaty-szczeci-6109775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owaccy naukowcy odnale\u017ali mikroskopijne cz\u0105steczki plastiku w wodzie zgromadzonej na li\u015bciach szczeci - pospolitej ro\u015bliny \u0142\u0105kowej. Obecno\u015b\u0107 mikroplastik\u00f3w zaskoczy\u0142a samych badaczy, kt\u00f3rzy podejrzewaj\u0105, \u017ce przedosta\u0142y si\u0119 tam wraz z opadami lub zosta\u0142y zawleczone przez zwierz\u0119ta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-rosja-kazdego-dnia-traci-batalion-wojska-forbes-6109540?source=rss", "title": "\"Forbes\": ukrai\u0144ska kontrofensywa zmieni\u0142a obraz wojny. Rosja ka\u017cdego dnia traci batalion wojska", "date_published": "2022-09-13 09:15:21+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn7vd6-zniszczony-rosyjski-czolg-ukraina-lipiec-2022-6084331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraz z post\u0119pami podw\u00f3jnej ukrai\u0144skiej kontrofensywy na wschodzie i po\u0142udniu Ukrainy rosyjska armia codziennie traci sprz\u0119t i \u017co\u0142nierzy o sile batalionu - ocenia dziennikarz \"Forbesa\" David Axe, na podstawie informacji podawanych przez ukrai\u0144ski sztab generalny. W jego opinii tak ci\u0119\u017ckie rosyjskie straty \"zmieni\u0142y obraz wojny\", a z powodu braku lu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-dla-samorzadow-rachunki-w-gore-marek-wojcik-z-zmp-komentuje-6109738?source=rss", "title": "\"Gigantyczny\" rachunek za pr\u0105d. \"Jeste\u015bmy w stanie utrzyma\u0107 za to przez ca\u0142y rok po\u0142ow\u0119 polskich szk\u00f3\u0142\"", "date_published": "2022-09-13 09:11:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pq0ns9-shutterstock2188659553-6109896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym roku samorz\u0105dy zap\u0142ac\u0105 nawet 30 miliard\u00f3w z\u0142otych wi\u0119cej za pr\u0105d ni\u017c\u00a0w tym roku - stwierdzi\u0142 w TVN24 Marek W\u00f3jcik ze Zwi\u0105zku Miast Polskich. - To gigantyczna kwota. Jeste\u015bmy w stanie utrzyma\u0107 za to przez ca\u0142y rok po\u0142ow\u0119 polskich szk\u00f3\u0142 - doda\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jean-luc-godard-nie-zyje-francuski-rezyser-mial-91-lat-6109893?source=rss", "title": "Jean-Luc Godard nie \u017cyje. \"By\u0142 prawdziwym rewolucjonist\u0105, kt\u00f3ry uczyni\u0142 filmowc\u00f3w artystami\"", "date_published": "2022-09-13 09:10:59+00:00", "description": "<img alt=\"Jean-Luc Godard nie \u017cyje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3r7hkg-jean-luc-godard-6109935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuski re\u017cyser Jean-Luc Godard, ojciec chrzestny francuskiego kina Nowej Fali, zmar\u0142 w wieku 91 lat - poda\u0142 dziennik \"Liberation\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na bliskich zmar\u0142ego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bieg-ursynowa-yes-i-ken-trasa-data-zapisy-dystans-6108654?source=rss", "title": "\"Yes, I KEN\". Pobiegn\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 arteri\u0105 Ursynowa", "date_published": "2022-09-13 08:58:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y9r4cl-bieg-ursynowa-odbedzie-sie-w-ta-niedziele-6108745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na Ursynowie odb\u0119dzie si\u0119 bieg pod has\u0142em \"Yes, I KEN\". Sw\u00f3j start zapowiedzia\u0142 m.in. wiceburmistrz dzielnicy. Organizatorzy zach\u0119caj\u0105 osoby pocz\u0105tkuj\u0105ce do sprawdzenia swoich si\u0142 na pi\u0119ciokilometrowej trasie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-naczelnik-urzedu-dzielnicy-wlochy-jechal-pijany-zostal-zwolniony-z-pracy-akt-oskarzenia-6094778?source=rss", "title": "Jecha\u0142 zygzakiem, by\u0142 pijany. Urz\u0119dnik straci\u0142 prac\u0119, sprawa trafi\u0142a do s\u0105du", "date_published": "2022-09-13 08:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 zygzakiem, by\u0142 pijany. Urz\u0119dnik straci\u0142 prac\u0119, sprawa trafi\u0142a do s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c6htti-samochodem-kierowal-nietrzezwy-naczelnik-jednego-z-wydzialow-w-urzedzie-dzielnicy-wlochy-5713373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naczelnik wydzia\u0142u urz\u0119du dzielnicy W\u0142ochy, kt\u00f3ry w maju zosta\u0142 przy\u0142apany na je\u017adzie pod wp\u0142ywem alkoholu i zatrzymany na pracowniczym parkingu przez policj\u0119, straci\u0142 prac\u0119. Czekaj\u0105 go tak\u017ce konsekwencje karne. W czerwcu Prokurat"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wysokie-policja-zatrzymala-25-latka-podejrzanego-o-szereg-oszustw-metoda-na-policjanta-6109680?source=rss", "title": "25-latek podejrzany o oszustwa metod\u0105 \"na policjanta\". \"Odebra\u0142 od senior\u00f3w niemal 160 tysi\u0119cy z\u0142otych\"", "date_published": "2022-09-13 08:47:42+00:00", "description": "<img alt=\"25-latek podejrzany o oszustwa metod\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10p1kz-25-latek-mial-w-dzien-zatrzymania-probowac-namowic-seniora-do-przekazania-19-tysiecy-zlotych-6109706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a w miejscowo\u015bci Wysokie (Lubelskie) 25-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 nied\u0142ugo wcze\u015bniej metod\u0105 \"na policjanta\" namawia\u0107 seniora na wyp\u0142at\u0119 z banku 19 tysi\u0119cy z\u0142otych. Nie uda\u0142o si\u0119, bo w por\u0119 zareagowa\u0142 cz\u0142onek rodziny. Zatrzymany m\u0119\u017cczyzna podejrzany jest t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kradziez-spodni-z-galerii-handlowej-i-zgrzewek-pisa-ze-sklepu-policja-grozili-ochroniarzowi-nozem-pobili-pracownika-sklepu-6109626?source=rss", "title": "W trakcie jednej kradzie\u017cy grozili ochroniarzowi no\u017cem, a przy drugiej pobili pracownika sklepu", "date_published": "2022-09-13 08:46:38+00:00", "description": "<img alt=\"W trakcie jednej kradzie\u017cy grozili ochroniarzowi no\u017cem, a przy drugiej pobili pracownika sklepu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i1tr8l-mezczyzni-podejrzani-o-kradzieze-rozbojnicze-6109679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017ce rozb\u00f3jnicze zosta\u0142o zatrzymanych w okolicy sklepu spo\u017cywczego, z kt\u00f3rego ukradli zgrzewki piwa. Funkcjonariusze zarzucili im tak\u017ce wcze\u015bniejsz\u0105 kradzie\u017c dw\u00f3ch par markowych spodni z galerii handlowej. M\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/grupa-nn-sprzeda-generali-emerytalny-biznes-bylego-metlife-w-polsce-6109687?source=rss", "title": "Grupa NN sprzeda Generali emerytalny biznes by\u0142ego MetLife w Polsce", "date_published": "2022-09-13 08:39:30+00:00", "description": "<img alt=\"Grupa NN sprzeda Generali emerytalny biznes by\u0142ego MetLife w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3fphu3-beda-zmiany-dla-przedsiebiorcow-4704691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa NN zawar\u0142a z Generali umow\u0119 sprzeda\u017cy biznesu emerytalnego by\u0142ego MetLife w Polsce - podano w komunikacie prasowym. MetLife w Polsce zosta\u0142 przej\u0119ty w kwietniu 2022 roku, a firma zarz\u0105dza aktywami o warto\u015bci oko\u0142o 2,4 miliarda euro."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-antoni-macierewicz-wiedzial-ze-brzoza-mogla-przeciac-skrzydlo-podkomisja-ukrywala-dowody-6109563?source=rss", "title": "Macierewicz wiedzia\u0142, \u017ce brzoza mog\u0142a przeci\u0105\u0107 skrzyd\u0142o. Dosta\u0142 informacje od ameryka\u0144skich badaczy", "date_published": "2022-09-13 08:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Macierewicz wiedzia\u0142, \u017ce brzoza mog\u0142a przeci\u0105\u0107 skrzyd\u0142o. Dosta\u0142 informacje od ameryka\u0144skich badaczy\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-xk9k7e-skrzydlo-tupolewa-6108700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badania przeprowadzone przez ameryka\u0144ski instytut NIAR pokazuj\u0105, \u017ce w wyniku zderzenia z brzoz\u0105 skrzyd\u0142o tupolewa zosta\u0142o przeci\u0119te praktycznie do ko\u0144ca, a \"ka\u017cde dodatkowe obci\u0105\u017cenie aerodynamiczne lub r\u00f3\u017cnice w materiale/geometrii drzewa mog\u0105 spowodowa\u0107 ca\u0142kowite p\u0119kni\u0119cie ko\u0144c\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-prowincja-sinciang-wladze-ukrywaja-glod-spowodowany-lockdownem-6109715?source=rss", "title": "Media: chi\u0144ska cenzura ukrywa g\u0142\u00f3d w prowincji Sinciang spowodowany lockdownem", "date_published": "2022-09-13 08:24:17+00:00", "description": "<img alt=\"Media: chi\u0144ska cenzura ukrywa g\u0142\u00f3d w prowincji Sinciang spowodowany lockdownem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tbyhvb-ujgurzy-to-muzulmanska-mniejszosc-zamieszkujaca-w-sinciangu-4943684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144skie w\u0142adze ka\u017c\u0105 mediom pokazywa\u0107 \"u\u015bmiechni\u0119tych senior\u00f3w na spacerach\" \u2013 wynika z wytycznych, do kt\u00f3rych dotar\u0142 portal China Digital Times (CDT). Re\u017cim w Pekinie cenzuruje w ten spos\u00f3b skargi mieszka\u0144c\u00f3w prefektury Ili w Sinciangu na niedobory \u017cywno\u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pila-wypadek-na-budowie-osiedla-mezczyzna-spadl-z-dachu-6109456?source=rss", "title": "Wypadek na budowie osiedla w Pile. M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z dachu, z wysoko\u015bci czwartego pi\u0119tra. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-09-13 08:20:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na budowie osiedla w Pile. M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z dachu, z wysoko\u015bci czwartego pi\u0119tra. Jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-gdwkis-wypadek-na-budowie-osiedla-w-pile-mezczyzna-spadl-z-dachu-6109490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na budowie w Pile dosz\u0142o do wypadku. 62-letni m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z dachu, z wysoko\u015bci czwartego pi\u0119tra. Prze\u017cy\u0142, ale jego stan jest ci\u0119\u017cki. Zosta\u0142 hospitalizowany, jest utrzymywany w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. Okoliczno\u015bci zdarzenia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-i-parlamentarne-ryszard-terlecki-o-terminie-wyborow-przesunac-na-kwiecien-6109721?source=rss", "title": "Terlecki: zwyci\u0119\u017cy\u0142a koncepcja, aby wybory samorz\u0105dowe przesun\u0105\u0107 na kwiecie\u0144", "date_published": "2022-09-13 08:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Terlecki: zwyci\u0119\u017cy\u0142a koncepcja, aby wybory samorz\u0105dowe przesun\u0105\u0107 na kwiecie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-coa2i0-ryszard-terlecki-6109730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest oczywiste, \u017ce trzeba je rozdzieli\u0107 w czasie - m\u00f3wi\u0142 o wyborach samorz\u0105dowych i parlamentarnych szef klubu PiS Ryszard Terlecki. Og\u0142osi\u0142, \u017ce wed\u0142ug koncepcji proponowanej przez Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wybory parlamentarne mia\u0142yby odby\u0107 si\u0119 za rok w pa\u017adzierniku, a samorz\u0105dowe p\u00f3\u0142 roku p\u00f3\u017aniej, czyl"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-azerbejdzan-walki-na-granicy-jakie-sa-cele-azerbejdzanu-i-co-moze-oznaczac-konflikt-dla-rosji-6109668?source=rss", "title": "Armenia - Azerbejd\u017can. Walki na granicy. Jakie s\u0105 cele Azerbejd\u017canu i co mo\u017ce oznacza\u0107 konflikt dla Rosji?", "date_published": "2022-09-13 08:12:02+00:00", "description": "<img alt=\"Armenia - Azerbejd\u017can. Walki na granicy. Jakie s\u0105 cele Azerbejd\u017canu i co mo\u017ce oznacza\u0107 konflikt dla Rosji?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c5mu68-azerbejdzanscy-zolnierze-w-lachin-wrzesien-2022-6109643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Azerbejd\u017can d\u0105\u017cy do wykorzystania sprzyjaj\u0105cej koniunktury mi\u0119dzynarodowej do maksymalnego zwi\u0119kszenia presji wojskowej przeciwko Armenii, w\u0142\u0105cznie z mo\u017cliwo\u015bci si\u0142owej realizacji swoich postulat\u00f3w - napisa\u0142 analityk Polskiego Instytutu Spra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-kolejka-do-trumny-z-cialem-krolowej-spodziewane-nawet-30-godzin-czekania-6109569?source=rss", "title": "30 godzin czekania, zakaz kwiat\u00f3w i pluszowych misi\u00f3w. Ostatnie po\u017cegnanie przed trumn\u0105 kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-13 07:53:18+00:00", "description": "<img alt=\"30 godzin czekania, zakaz kwiat\u00f3w i pluszowych misi\u00f3w. Ostatnie po\u017cegnanie przed trumn\u0105 kr\u00f3lowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hcc445-transport-trumny-z-elzbieta-ii-6108830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nawet 30 godzin oczekiwania musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 osoby chc\u0105ce z\u0142o\u017cy\u0107 ho\u0142d El\u017cbiecie II przy jej trumnie wystawionej w Pa\u0142acu Westminsterskim - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142 brytyjski rz\u0105d. Ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa zakazane ma by\u0107 przynoszenie jakiegokolwiek sprz\u0119t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-pozary-w-kolumbii-brytyjskiej-tysiac-osob-ewakuowanych-6109694?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 du\u017cych po\u017car\u00f3w, tysi\u0105c os\u00f3b musia\u0142o si\u0119 ewakuowa\u0107", "date_published": "2022-09-13 07:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 du\u017cych po\u017car\u00f3w, tysi\u0105c os\u00f3b musia\u0142o si\u0119 ewakuowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tobrah-pozary-na-zachodzie-kanady-6109719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy walcz\u0105 z prawie 200 po\u017carami ro\u015blinno\u015bci w kanadyjskiej prowincji Kolumbia Brytyjska. W poniedzia\u0142ek z powodu rozprzestrzeniaj\u0105cego si\u0119 ognia ewakuowanych zosta\u0142o oko\u0142o tysi\u0105ca os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/dabrowa-32-latek-byl-pijany-kiedy-wpadl-do-rowu-zatrzymal-z-kolegami-przejezdzajace-auto-jechali-nim-policjanci-6109572?source=rss", "title": "Pijany wjecha\u0142 do rowu, zatrzyma\u0142 przeje\u017cd\u017caj\u0105ce auto. Mia\u0142 pecha, bo\u00a0jechali nim policjanci", "date_published": "2022-09-13 07:38:23+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany wjecha\u0142 do rowu, zatrzyma\u0142 przeje\u017cd\u017caj\u0105ce auto. Mia\u0142 pecha, bo\u00a0jechali nim policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xril1-policjanci-od-razu-zauwazyli-ze-mezczyzni-byli-pijani-zdjecie-ilustracyjne-6109574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci D\u0105browa (Lubelskie) pijany 32-latek wjecha\u0142 autem do rowu. Razem z dwoma kolegami nie da\u0142 rady wci\u0105gn\u0105\u0107 go na jezdni\u0119, wi\u0119c zatrzyma\u0142 przeje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d i poprosi\u0142 siedz\u0105cych w nim \"ch\u0142opak\u00f3w\" o pomoc. Ci nie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-wizerunek-krola-karola-iii-na-monetach-od-2023-roku-6109565?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III pojawi si\u0119 na australijskich monetach od 2023 roku", "date_published": "2022-09-13 07:27:29+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III pojawi si\u0119 na australijskich monetach od 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tnlm5k-kamil-0003-6109658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wizerunek kr\u00f3la Karola III od 2023 roku zast\u0105pi El\u017cbiet\u0119 II na australijskich monetach - og\u0142osi\u0142 wiceminister skarbu Andrew Leigh. Wizerunek kr\u00f3la nie pojawi si\u0119 na banknocie pi\u0119ciodolarowym, na kt\u00f3rym obecnie widnieje podobizna El\u017cbiety II."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowogrodziec-niewybuch-przy-komisariacie-policji-mieszkancy-ewakuowani-6109519?source=rss", "title": "Niewybuch znaleziony przy komisariacie policji. Saperzy w akcji", "date_published": "2022-09-13 07:09:33+00:00", "description": "<img alt=\"Niewybuch znaleziony przy komisariacie policji. Saperzy w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ypu3k-niewybuch-pod-komisariatem-w-nowogrodzcu-6109515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek (12 wrze\u015bnia) podczas prac remontowych na terenie komisariatu policji przy ulicy Szkolnej w Nowogrod\u017acu (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie) odnaleziono niewybuch. We wtorek od godziny 8.00, przed przyst\u0105pieniem saper\u00f3w do akcji, rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 ewakuacja okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-trzymal-narkotyki-w-opakowaniach-po-jajkach-z-niespodzianka-6109507?source=rss", "title": "Trzyma\u0142 narkotyki w opakowaniach po \"niespodziankach\" z czekoladowych jajek", "date_published": "2022-09-13 06:56:17+00:00", "description": "<img alt=\"Trzyma\u0142 narkotyki w opakowaniach po \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-wjo704-trzymal-narkotyki-w-opakowaniach-po-jajkach-z-niespodzianka-6109537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 41-letniego mieszka\u0144ca Gdyni, podejrzanego o wprowadzenie do obrotu znacznej ilo\u015bci narkotyk\u00f3w.  Funkcjonariusze znale\u017ali je w saszetce m\u0119\u017cczyzny oraz w jego mieszkaniu. \u0141\u0105cznie zarekwirowano 100 gram\u00f3w marihuany i prawie 160 gram\u00f3w amfetaminy. Schowane by\u0142y w opakowaniach po \"n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-antoniego-macierewicza-ukrywala-dowody-piotr-swierczek-o-reportazu-sila-klamstwa-6109570?source=rss", "title": "Autor reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\": Macierewicz ma wi\u0119cej raport\u00f3w, \u017ce w Smole\u0144sku wydarzy\u0142a si\u0119 katastrofa", "date_published": "2022-09-13 06:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Autor reporta\u017cu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6y0qp8-piotr-swierczek-6109544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie raporty, kt\u00f3re by\u0142y niewygodne i nie pasowa\u0142y do tezy o wybuchach i zamachu, zosta\u0142y po prostu schowane - zauwa\u017cy\u0142 dziennikarz Piotr \u015awierczek, kt\u00f3ry w TVN24 m\u00f3wi\u0142 o swoim reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\" dotycz\u0105cym prac podkomisji smole\u0144skiej. Dowiadujemy si\u0119 z niego, \u017ce podkomisja Antoniego Macierewicza ukry\u0142a przed opini\u0105 publiczn\u0105 dowody niezgodne z tez\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/limit-na-ceny-gazu-w-polsce-andrzej-sikora-komentuje-6109553?source=rss", "title": "\"My t\u0119 wojn\u0119 z Putinem na razie przegrywamy\". Ekspert o kryzysie energetycznym", "date_published": "2022-09-13 06:46:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0q5sjl-shutterstock2185805531-6095598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustalenie maksymalnej ceny na rosyjski gaz czy rozdzielenie cen gazu od cen pr\u0105du, powinno poprawi\u0107 sytuacj\u0119 na rynku energii i sytuacj\u0119 odbiorc\u00f3w gazu w Unii Europejskiej i w Polsce - uwa\u017ca prezes Instytutu Studi\u00f3w Energetycznych Andrzej Sikora. Dodaje jednak, \u017ce tylko \"chwilowo\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nikaragua-raport-daniel-ortega-blisko-wprowadzenia-cenzury-absolutnej-6109555?source=rss", "title": "Cenzura absolutna w Nikaragui. Raport: Daniel Ortega blisko osi\u0105gni\u0119cia swego celu", "date_published": "2022-09-13 06:37:47+00:00", "description": "<img alt=\"Cenzura absolutna w Nikaragui. Raport: Daniel Ortega blisko osi\u0105gni\u0119cia swego celu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vhv8fq-daniel-ortega-6109556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Re\u017cim Nikaragui oraz dyktatorski przyw\u00f3dca tego kraju Daniel Ortega s\u0105 blisko osi\u0105gni\u0119cia celu, jakim jest ca\u0142kowite \"wyciszenie\" medi\u00f3w opozycyjnych w tym kraju i narzucenie \"cenzury absolutnej\" - stwierdza w og\u0142oszonym w poniedzia\u0142ek raporcie regionalne latynoameryka\u0144skie stowarzyszenie G\u0142osy Po\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wlodawa-22-latek-spal-w-kradzionym-aucie-zbudzili-go-policjanci-6109512?source=rss", "title": "Z posesji znikn\u0105\u0142o auto. Gdy policjanci je znale\u017ali, w \u015brodku spa\u0142 22-latek. M\u0119\u017cczyzna jest im dobrze znany", "date_published": "2022-09-13 06:34:41+00:00", "description": "<img alt=\"Z posesji znikn\u0105\u0142o auto. Gdy policjanci je znale\u017ali, w \u015brodku spa\u0142 22-latek. M\u0119\u017cczyzna jest im dobrze znany\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m26l2d-auto-zostalo-znalezione-na-niezamieszkalej-i-zakrzaczonej-posesji-6109524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 22-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o kradzie\u017c auta na terenie gminy W\u0142odawa (Lubelskie). Namierzono go, gdy spa\u0142 w tym w\u0142a\u015bnie poje\u017adzie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to nie pierwsza taka sprawa na koncie m\u0119\u017cczyzny.  J"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-chlod-wiatr-i-deszcz-zrobi-sie-pazdziernikowo-6109502?source=rss", "title": "W weekend ch\u0142\u00f3d, wiatr i deszcz. Tomasz Wasilewski o pogodzie w Polsce", "date_published": "2022-09-13 06:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"W weekend ch\u0142\u00f3d, wiatr i deszcz. Tomasz Wasilewski o pogodzie w Polsce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ieu4l1-meteo-wasyl-6109564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ciep\u0142e powietrze, kt\u00f3re p\u0142ynie we wtorek nad po\u0142udniowo-zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju, nie zostanie z nami na d\u0142ugo. Jak m\u00f3wi\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" Tomasz Wasilewski, na p\u00f3\u0142nocy kontynentu \"czai si\u0119 zimno kt\u00f3re im bli\u017cej ko\u0144ca tygodnia, tym \u015bmielej b\u0119dzie nap\u0142ywa\u0107 do Polski\".  - Zrobi si\u0119 wr\u0119cz pa\u017adziernikowo - powied"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-analiza-isw-sukcesy-ukraincow-na-poludniu-kraju-sily-rosyjskie-wycofaly-sie-z-kyseliwki-pod-chersoniem-6109486?source=rss", "title": "Analiza ISW: Sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w na po\u0142udniu kraju. Si\u0142y rosyjskie wycofa\u0142y si\u0119 z Kyseliwki pod Chersoniem", "date_published": "2022-09-13 06:21:12+00:00", "description": "<img alt=\"Analiza ISW: Sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w na po\u0142udniu kraju. Si\u0142y rosyjskie wycofa\u0142y si\u0119 z Kyseliwki pod Chersoniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ykz6gf-rosyjskie-pozycje-w-obwodzie-chersonskim-12092022-6109499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy prowadz\u0105 operacje ofensywne przeciw si\u0142om si\u0142om na kilku kierunkach frontu. Jak podkre\u015bli\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), pr\u00f3cz udanej kontrofensywy w obwodzie charkowskim, ukrai\u0144ska armia odnosi sukcesy r\u00f3wnie\u017c na po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szestno-samochod-zapalil-sie-po-uderzeniu-w-drzewo-kierowca-splonal-w-pojezdzie-6109500?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach po uderzeniu w drzewo. W poje\u017adzie znaleziono spalone zw\u0142oki kierowcy", "date_published": "2022-09-13 06:13:57+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach po uderzeniu w drzewo. W poje\u017adzie znaleziono spalone zw\u0142oki kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ysm2aq-szestno-kierowca-splonal-w-samochodzie-po-uderzeniu-w-drzewo-6109487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 591 z Mr\u0105gowa do K\u0119trzyna (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie).  Kierowca terenowej toyoty uderzy\u0142 w drzewo, po czym auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Prowadz\u0105cy pojazd zgin\u0105\u0142, w poje\u017adzie znaleziono "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-juan-carlos-wezmie-udzial-w-pogrzebie-krolowej-elzbiety-ii-6109538?source=rss", "title": "Juan Carlos we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-13 06:13:21+00:00", "description": "<img alt=\"Juan Carlos we\u017amie udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zcmyox-juan-carlos-6109521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pogrzebie brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, kt\u00f3ry zaplanowano na 19 wrze\u015bnia, udzia\u0142 we\u017amie by\u0142y kr\u00f3l Hiszpanii Juan Carlos Burbon - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek cytowany przez media hiszpa\u0144ski dw\u00f3r kr\u00f3lewski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-barbara-nowacka-komentuje-6109477?source=rss", "title": "Nowacka: prokuratura nie ko\u0144czy \u015bledztwa po to, \u017ceby Macierewicz nadal m\u00f3g\u0142 k\u0142ama\u0107", "date_published": "2022-09-13 06:06:36+00:00", "description": "<img alt=\"Nowacka: prokuratura nie ko\u0144czy \u015bledztwa po to, \u017ceby Macierewicz nadal m\u00f3g\u0142 k\u0142ama\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60vroc-barbara-nowacka-6109491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz niszczy pami\u0119\u0107 i wsp\u00f3lnot\u0119, robi to za publiczne pieni\u0105dze. Nie przychodzi mi do g\u0142owy kulturalne okre\u015blenie - m\u00f3wi\u0142a w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 Barbara Nowacka, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej, c\u00f3rka pos\u0142anki Izabeli Jarugi-Nowackiej, ofiary katastrofy smole\u0144skiej. Jej z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kira-rudyk-musimy-odzyskac-jak-najwiecej-terytorium-przed-nadejsciem-zimy-6109390?source=rss", "title": "Kira Rudyk: musimy odzyska\u0107 jak najwi\u0119cej terytorium przed nadej\u015bciem zimy", "date_published": "2022-09-13 06:04:27+00:00", "description": "<img alt=\"Kira Rudyk: musimy odzyska\u0107 jak najwi\u0119cej terytorium przed nadej\u015bciem zimy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3z2z33-zniszczony-rosyjski-sprzet-wojskowy-na-ulicach-wyzwolonego-w-wyniku-kontrofensywy-wojsk-ukrainskich-iziuma-6109349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowana Rady Najwy\u017cszej Ukrainy Kira Rudyk w wywiadzie dla TVN24 BiS wyrazi\u0142a nadziej\u0119, \u017ce ukrai\u0144skim wojskom uda si\u0119 utrzyma\u0107 odbite tereny. - Nasi \u017co\u0142nierze teraz s\u0105 w stanie dokona\u0107 tego prze\u0142omu i z\u0142ama\u0107 si\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-heroina-w-walizce-z-podwojnym-dnem-na-lotnisku-chopina-6109439?source=rss", "title": "Cztery kilogramy heroiny w walizce z podw\u00f3jnym dnem. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce przyjecha\u0142 w celach turystycznych", "date_published": "2022-09-13 06:02:36+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery kilogramy heroiny w walizce z podw\u00f3jnym dnem. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce przyjecha\u0142 w celach turystycznych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ubgzm3-funkcjonariusze-sluzby-celno-skarbowej-znalezli-w-bagazu-ponad-4-kilogramy-narkotykow-6109452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecka Krajowa Administracja Skarbowa we wsp\u00f3\u0142pracy z policj\u0105 udaremni\u0142a na Lotnisku Chopina w Warszawie przemyt ponad czterech kilogram\u00f3w heroiny. Jej czarnorynkow\u0105 warto\u015b\u0107 oszacowano na prawi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-nie-zyje-zaplanowane-na-wtorek-13-wrzesnia-wydarzenia-zwiazane-ze-smiercia-elzbiety-ii-krol-karol-iii-w-irlandii-polnocnej-6109458?source=rss", "title": "Karol III przyleci do Belfastu, trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej do Londynu", "date_published": "2022-09-13 05:50:18+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III przyleci do Belfastu, trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej do Londynu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2cr8b-upamietniaja-krolowa-elzbiete-6109497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, a nowy kr\u00f3l Karol III kontynuuje objazd po kraju. Po wczorajszej wizycie w Edynburgu, dzi\u015b udaje si\u0119 do Belfastu w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Wieczorem trumna z cia\u0142em zmar\u0142ej monarchini zostanie przetransportowana ze Szk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraina-sony-music-wycofuje-sie-z-rosji-6109434?source=rss", "title": "Sony Music wycofuje si\u0119 z Rosji", "date_published": "2022-09-13 05:46:46+00:00", "description": "<img alt=\"Sony Music wycofuje si\u0119 z Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1knk1-moskwa-6103345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wytw\u00f3rnia Sony Music ko\u0144czy dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji z powodu napa\u015bci na Ukrain\u0119 - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat firmy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pentagon-wiele-rosyjskich-oddzialow-z-obwodu-charkowskiego-wycofalo-sie-za-granice-6109385?source=rss", "title": "Pentagon: wiele rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w z obwodu charkowskiego wycofa\u0142o si\u0119 za granic\u0119", "date_published": "2022-09-13 05:44:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pentagon: wiele rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w z obwodu charkowskiego wycofa\u0142o si\u0119 za granic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-koeyku-zniszczony-rosyjski-sprzet-wojskowy-6109383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciel Pentagonu poinformowa\u0142, \u017ce wiele z rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w powr\u00f3ci\u0142o do Rosji. Dzia\u0142ania te maj\u0105 zwi\u0105zek z ukrai\u0144sk\u0105 ofensyw\u0105. Jak doda\u0142, odwr\u00f3t wojsk rosyjskich by\u0142 zdezorganizowany i wskazywa\u0142 na du\u017ce problemy z morale i dowodzeniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/new-york-times-ukraina-korzystala-z-danych-wywiadu-usa-by-zaplanowac-kontrofensywe-6109379?source=rss", "title": "\"NYT\": Ukraina korzysta\u0142a z danych wywiadu USA, by zaplanowa\u0107 kontrofensyw\u0119", "date_published": "2022-09-13 05:36:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bkodyj-zolnierze-na-ulicy-wyzwolonego-w-wyniku-kontrofensywy-wojsk-ukrainskich-iziuma-6109351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"New York Times\" poinformowa\u0142, \u017ce ukrai\u0144ska armia by\u0142a w stanie wykorzysta\u0107 ameryka\u0144skie dane wywiadowcze do zidentyfikowania kluczowych rosyjskich cel\u00f3w i na ich podstawie planowa\u0142a kontrofensyw\u0119. Ameryka\u0144ski dziennik podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie jest jeszcze jasne, jakie znaczenie strategiczne b\u0119d\u0105 mia\u0142y ukrai\u0144skie zdobycz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bedzie-dymisja-norberta-kaczmarczyka-wiceministra-rolnictwa-6109474?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du: premier przyj\u0105\u0142 wniosek o dymisj\u0119 wiceministra Kaczmarczyka", "date_published": "2022-09-13 05:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du: premier przyj\u0105\u0142 wniosek o dymisj\u0119 wiceministra Kaczmarczyka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ar42cg-pap2021072914d-1-6085417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki potwierdzi\u0142 na konferencji w KPRM wp\u0142yni\u0119cie wniosku o dymisj\u0119 Norberta Kaczmarczyka z funkcji wiceministra rolnictwa. Kr\u00f3tko po jego o\u015bwiadczeniu rzecznik rz\u0105du Pior Mueller przekaza\u0142, \u017ce premier wniosek o dymisj\u0119 przyj\u0105\u0142. Ma ona zwi\u0105zek z kontrowersjami dotycz\u0105cymi prezentu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bedzie-dymisja-norberta-kaczmarczyka-wiceministra-rolnictwa-potwierdza-ryszard-terlecki-6109474?source=rss", "title": "Terlecki: dymisja wiceministra Kaczmarczyka musi nast\u0105pi\u0107 i nast\u0105pi", "date_published": "2022-09-13 05:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Terlecki: dymisja wiceministra Kaczmarczyka musi nast\u0105pi\u0107 i nast\u0105pi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2185ii-pap202112020np-6085420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie dymisja wiceministra rolnictwa i rozwoju wsi Norberta Kaczmarczyka - potwierdzi\u0142 w Polskim Radiu we wtorek szef klubu PiS i wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki. Sprawa ma zwi\u0105zek mi\u0119dzy innymi z kontrowersjami dotycz\u0105cymi ci\u0105gnika wartego 1,5 miliona z\u0142otych, jako prezentu \u015blubnego wiceministra. Terlecki"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/john-lennon-zabojca-artysty-pozostanie-w-wiezieniu-po-raz-dwunasty-odmowiono-mu-warunkowego-zwolnienia-6109412?source=rss", "title": "Zab\u00f3jca Johna Lennona pozostanie w wi\u0119zieniu. Po raz dwunasty odm\u00f3wiono mu warunkowego zwolnienia", "date_published": "2022-09-13 05:32:22+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jca Johna Lennona pozostanie w wi\u0119zieniu. Po raz dwunasty odm\u00f3wiono mu warunkowego zwolnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciedcb740fd74b2ba2d94501284ca4d9a62-mark-david-chapman-odsiaduje-wyrok-za-morderstwo-drugiego-stopnia-4194227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy nowojorskiego departamentu wi\u0119ziennictwa po raz dwunasty odm\u00f3wili zwolnienia warunkowego m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry w 1980 roku zastrzeli\u0142 Johna Lennona przed jego domem na Manhattanie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/lomianki-szukali-zaginionej-odnalazl-ja-strazak-z-osp-6109258?source=rss", "title": "Policjanci wspomnieli, \u017ce szukaj\u0105 zaginionej. Po rysopisie rozpozna\u0142a j\u0105 \u017cona stra\u017caka, a ten j\u0105 odnalaz\u0142", "date_published": "2022-09-13 05:27:56+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci wspomnieli, \u017ce szukaj\u0105 zaginionej. Po rysopisie rozpozna\u0142a j\u0105 \u017cona stra\u017caka, a ten j\u0105 odnalaz\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-stwie8-strazak-odnalazl-zaginiona-dziewczyne-6109259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas akcji stra\u017cacy ochotnicy z \u0141omianek us\u0142yszeli od policjant\u00f3w, \u017ce by\u0107 mo\u017ce potrzebna b\u0119dzie ich pomoc w poszukiwaniu zaginionej. Gdy po powrocie do domu jeden z druh\u00f3w wspomnia\u0142 o tym \u017conie, ta przypomnia\u0142a sobie, \u017ce widzia\u0142a podobn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/sol-drogowa-po-wstrzymaniu-dostaw-zukrainy-ibialorusi-brakuje-soli-w-polsce-6109443?source=rss", "title": "Brakuje soli, ceny szybuj\u0105. Zim\u0105 na\u00a0drogach mo\u017ce by\u0107 \u015blisko", "date_published": "2022-09-13 05:25:55+00:00", "description": "<img alt=\"Brakuje soli, ceny szybuj\u0105. Zim\u0105 na\u00a0drogach mo\u017ce by\u0107 \u015blisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sy1psd-mroz-przymrozek-lod-zima-samochod-opona-opony-shutterstock1872044530-6109457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku wstrzymania dostaw z Ukrainy i Bia\u0142orusi brakuje soli drogowej w Polsce. Firmy sprowadzaj\u0105 j\u0105 nawet z Afryki, a ceny rosn\u0105 - informuje \"Puls Biznesu\". Ostrzega przy tym, \u017ce zim\u0105 na drogach mo\u017ce by\u0107 \u015blisko."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-plebaniszki-doniesienia-o-zniszczonych-polskich-grobach-6109344?source=rss", "title": "Doniesienia o kolejnych zniszczonych polskich grobach. \"Jeste\u015bmy w trakcie wyja\u015bniania sprawy\"", "date_published": "2022-09-13 05:22:54+00:00", "description": "<img alt=\"Doniesienia o kolejnych zniszczonych polskich grobach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p2als6-alaksandr-lukaszenka-5607705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Media niezale\u017cne na Bia\u0142orusi poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek o zniszczeniu grobu polskich \u017co\u0142nierzy w Plebaniszkach, oko\u0142o 20 kilometr\u00f3w od Grodna. Polskie MSZ \"jest w trakcie wyja\u015bniania sprawy\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nie-zyje-william-klein-amerykanski-fotograf-malarz-i-grafik-mial-96-lat-6109360?source=rss", "title": "Nie \u017cyje William Klein. Ameryka\u0144ski fotograf, malarz i grafik mia\u0142 96 lat", "date_published": "2022-09-13 05:13:25+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje William Klein. Ameryka\u0144ski fotograf, malarz i grafik mia\u0142 96 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38tjbj-forum-0440552895-6109273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wielu 96 lat zmar\u0142 fotograf, malarz i grafik William Klein \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek jego syn, Pierre. \u015amier\u0107 artysty zbieg\u0142a si\u0119 z jego retrospektywn\u0105 wystaw\u0105 w International Center of Photography w Nowym Jorku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/emmy-2022-rozdane-wsrod-nagrodzonych-czolowe-produkcje-hbo-i-hbo-max-serial-sukcesja-otrzymal-statuetke-6109429?source=rss", "title": "Emmy 2022 rozdane. W\u015br\u00f3d nagrodzonych czo\u0142owe produkcje HBO i HBO Max", "date_published": "2022-09-13 05:12:07+00:00", "description": "<img alt=\"Emmy 2022 rozdane. W\u015br\u00f3d nagrodzonych czo\u0142owe produkcje HBO i HBO Max\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-puj6nr-obsada-serialu-sukcesja-6109442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrody Emmy 2022 zosta\u0142y rozdane. W\u015br\u00f3d nagrodzonych seriali znalaz\u0142y si\u0119 czo\u0142owe produkcje HBO i HBO Max. W kategorii serial dramatyczny wyr\u00f3\u017cniona zosta\u0142a \"Sukcesja\". Nagrod\u0119 dla najlepszej aktorki w serialu dramatycznym otrzyma\u0142a Zendaya za rol\u0119 w \"Euforii\". Podczas tegorocznej gali nagrodzony zos"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-ekologiczna-na-odrze-eksperci-pan-przyczyny-posrednie-i-bezposrednie-dzialalnosci-czlowieka-6109331?source=rss", "title": "Eksperci PAN: nie mo\u017cna twierdzi\u0107, \u017ce katastrofa ekologiczna na Odrze mia\u0142a przyczyn\u0119 naturaln\u0105", "date_published": "2022-09-13 04:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci PAN: nie mo\u017cna twierdzi\u0107, \u017ce katastrofa ekologiczna na Odrze mia\u0142a przyczyn\u0119 naturaln\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsttqy-odra-6087856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem autor\u00f3w raportu interdyscyplinarnego zespo\u0142u doradczego do spraw kryzysu klimatycznego dzia\u0142aj\u0105cego przy prezesie Polskiej Akademii Nauk w \u017cadnym wypadku nie mo\u017cna twierdzi\u0107, \u017ce katastrofa ekologiczna na Odrze mia\u0142a przyczyn\u0119 naturaln\u0105. Eksperci jako prawdopodobne przyczyny katastrofy w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-gina-lollobrigida-przeszla-operacje-po-zlamaniu-kosci-udowej-aktorka-chce-startowac-w-wyborach-do-senatu-6109352?source=rss", "title": "S\u0142ynna w\u0142oska aktorka przesz\u0142a operacj\u0119. 95-letnia Gina Lollobrigida nadal chce by\u0107 senatork\u0105", "date_published": "2022-09-13 04:38:42+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142ynna w\u0142oska aktorka przesz\u0142a operacj\u0119. 95-letnia Gina Lollobrigida nadal chce by\u0107 senatork\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oxwmkd-gina-lollobrigida-6109421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    95-letnia aktorka Gina Lollobrigida, jak informuje jej prawnik Antonio Ingroia,\u00a0przesz\u0142a operacj\u0119 z\u0142amanej ko\u015bci udowej. Chocia\u017c sonda\u017ce nie daj\u0105 W\u0142oszce wielu szans na przekroczenie progu wyborczego, Lollobrigida nie rezygnuje z walki w wyborach do senatu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-mgly-w-polsce-we-wtorek-1309-widzialnosc-ograniczona-nawet-do-100-metrow-6109419?source=rss", "title": "Trudne warunki dla kierowc\u00f3w. Mglisty poranek w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju", "date_published": "2022-09-13 04:27:29+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne warunki dla kierowc\u00f3w. Mglisty poranek w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tf6f2-nad-ranem-pojawia-sie-mgly-5409885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y wyst\u0119puj\u0105 we wtorek o poranku w kilku wojew\u00f3dztwach. Widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona nawet do 100 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-mgly-w-polsce-we-wtorek-1309-widzialnosc-ograniczona-nawet-do-100-metrow-6109419?source=rss", "title": "Trudne warunki dla kierowc\u00f3w. Mglisty poranek w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju", "date_published": "2022-09-13 04:27:29+00:00", "description": "<img alt=\"Trudne warunki dla kierowc\u00f3w. Mglisty poranek w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tf6f2-nad-ranem-pojawia-sie-mgly-5409885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y wyst\u0119puj\u0105 we wtorek o poranku w kilku wojew\u00f3dztwach. Widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona nawet do 100 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-radny-wyzwolonego-iziumu-ilu-mieszkancow-miasta-zabili-rosjanie-w-czasie-okupacji-6109339?source=rss", "title": "W\u0142adze: podczas rosyjskiej okupacji zgin\u0119\u0142o co najmniej tysi\u0105c cywilnych mieszka\u0144c\u00f3w Iziumu", "date_published": "2022-09-13 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze: podczas rosyjskiej okupacji zgin\u0119\u0142o co najmniej tysi\u0105c cywilnych mieszka\u0144c\u00f3w Iziumu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ai36k0-izium-5752301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radny miejski Iziumu Maksym Strelnykow poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce podczas rosyjskiej okupacji zgin\u0119\u0142o co najmniej tysi\u0105c cywilnych mieszka\u0144c\u00f3w. Zniszczeniu uleg\u0142o 80 procent miejskiej infrastruktury, w tym system centralnego ogrzewania - podkre\u015bli\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zelenski-o-wyzwoleniu-obszarow-ukrainy-spod-okupacji-rosyjskiej-6109399?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: wyzwolili\u015bmy ponad 6 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium Ukrainy", "date_published": "2022-09-13 03:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: wyzwolili\u015bmy ponad 6 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k0n1g-wolodymyr-zelenski-uczestniczyl-on-line-na-konferencji-energetycznej-w-stavanger-w-norwegii-6088878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojska ukrai\u0144skie od pocz\u0105tku miesi\u0105ca odzyska\u0142y 6 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium zajmowanego przez Rosj\u0119 - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek wieczorem w swoim cyklicznym wyst\u0105pieni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-agresja-rosji-trwa-relacja-na-zywo-13-wrzesnia-2022-6109401?source=rss", "title": "Sekretarz stanu USA: Ukraina poczyni\u0142a w kontrofensywie znaczne post\u0119py", "date_published": "2022-09-13 03:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sekretarz stanu USA: Ukraina poczyni\u0142a w kontrofensywie znaczne post\u0119py\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtru93-zolnierze-na-ulicy-wyzwolonego-w-wyniku-kontrofensywy-wojsk-ukrainskich-iziuma-6109350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 202 dni. Sekretarz stanu USA Antony Blinken powiedzia\u0142, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie dokona\u0142y \"znacz\u0105cego post\u0119pu\" w kontrofensywie przeciwko rosyjskim wojskom. - To, co zrobili, jest bardzo metodycznie zaplanowane i oc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-krol-karol-iii-i-pozostale-dzieci-krolowej-czuwaly-przy-trumnie-z-jej-cialem-6109408?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III i pozosta\u0142e dzieci El\u017cbiety II czuwa\u0142y przy trumnie z jej cia\u0142em", "date_published": "2022-09-13 03:34:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III i pozosta\u0142e dzieci El\u017cbiety II czuwa\u0142y przy trumnie z jej cia\u0142em\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c33fz-procesja-z-trumna-krolowej-elzbiety-ii-w-edynburgu-6109407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, w tym kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III, wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w czuwaniu przy trumnie z jej cia\u0142em, kt\u00f3ra jest wystawiona w edynburskiej katedrze \u015bwi\u0119tego Idziego. Od poniedzia\u0142kowego p\u00f3\u017anego popo\u0142udnia do godziny 15 we wtorek ka\u017cdy mo\u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-azerbejdzan-znowu-walki-na-granicy-armenii-i-azerbejdzanu-ostrzal-artyleryjski-6109406?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017ckie walki na granicy Armenii i Azerbejd\u017canu. \"Ostrza\u0142 rozpocz\u0119ty w wyniku prowokacji\"", "date_published": "2022-09-13 03:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017ckie walki na granicy Armenii i Azerbejd\u017canu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44eys5-armenia-i-azerbejdzan-tocza-spor-o-gorski-karabach-6109404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzy Azerbejd\u017canem a Armeni\u0105 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek ponownie wybuch\u0142y ci\u0119\u017ckie walki - informuj\u0105 media. Sekretarz stanu USA Antony Blinken wyrazi\u0142 g\u0142\u0119bokie zaniepokojenie i wezwa\u0142 do deeskalacji. Ostatnie nasilenie konfliktu mia\u0142o miejsce w 2020 roku, zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas ponad 6 tysi\u0119cy o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6109400?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-13 03:15:10+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3hmlh0-charkow-ukraina-6106711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 202. dzie\u0144. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wieczorem w swoim cyklicznym wyst\u0105pieniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce wojska ukrai\u0144skie od pocz\u0105tku miesi\u0105ca odzyska\u0142y 6 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium zajmowanego przez Rosj\u0119. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-1309-lokalnie-popada-miejscami-bedzie-ponad-20-stopni-6109030?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 13.09. Lokalnie popada, miejscami b\u0119dzie ponad 20 stopni", "date_published": "2022-09-13 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 13.09. Lokalnie popada, miejscami b\u0119dzie ponad 20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3uc225-popada-deszcz-5183315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. We wtorek 13.09 niebo zasnuj\u0105 chmury. Poza tym pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c s\u0142abe opady deszczu lub m\u017cawki. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 23 stopnie Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-1309-lokalnie-popada-miejscami-bedzie-ponad-20-stopni-6109030?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 13.09. Lokalnie popada, miejscami b\u0119dzie ponad 20 stopni", "date_published": "2022-09-13 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 13.09. Lokalnie popada, miejscami b\u0119dzie ponad 20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3uc225-popada-deszcz-5183315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. We wtorek 13.09 niebo zasnuj\u0105 chmury. Poza tym pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c s\u0142abe opady deszczu lub m\u017cawki. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 23 stopnie Celsjusza."}]