[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-ponad-4000-km-kw-terytorium-odbitego-od-rosjan-pod-,nId,6283676", "title": "Ze\u0142enski: Ponad 4000 km kw. terytorium odbitego od Rosjan pod kontrol\u0105 Ukrainy", "date_published": "2022-09-13 20:23:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-ponad-4000-km-kw-terytorium-odbitego-od-rosjan-pod-,nId,6283676\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Ponad 4000 km kw. terytorium odbitego od Rosjan pod kontrol\u0105 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-ponad-4000-km-kw-terytorium-odbitego-od-rosjan-pod/000EQVPVIOT44A2G-C321.jpg\" /></a>Ukraina ma pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad ponad 4000 km kw. terytorium odbitego od si\u0142 rosyjskich - m\u00f3wi\u0142 we wtorkowym wieczornym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-putin-wciaz-ma-duzo-zdolnosci-wojskowych-do-dyspoz,nId,6283669", "title": "Bia\u0142y Dom: Putin wci\u0105\u017c ma du\u017co zdolno\u015bci wojskowych do dyspozycji, nie tylko w Ukrainie", "date_published": "2022-09-13 20:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-putin-wciaz-ma-duzo-zdolnosci-wojskowych-do-dyspoz,nId,6283669\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom: Putin wci\u0105\u017c ma du\u017co zdolno\u015bci wojskowych do dyspozycji, nie tylko w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-putin-wciaz-ma-duzo-zdolnosci-wojskowych-do-dyspoz/000FACT0U9Q0QQH8-C321.jpg\" /></a>Rosja wci\u0105\u017c ma du\u017ce zdolno\u015bci wojskowe do wykorzystania nie tylko w Ukrainie, ale potencjalnie tak\u017ce gdzie\u015b indziej - m\u00f3wi\u0142 rzecznik Rady "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zwierzecy-dramat-na-kaszubach-62-latek-znecal-sie-nad-kucyka,nId,6283635", "title": "Zwierz\u0119cy dramat na Kaszubach. 62-latek zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad kucykami", "date_published": "2022-09-13 19:55:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zwierzecy-dramat-na-kaszubach-62-latek-znecal-sie-nad-kucyka,nId,6283635\"><img align=\"left\" alt=\"Zwierz\u0119cy dramat na Kaszubach. 62-latek zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad kucykami\" src=\"https://i.iplsc.com/zwierzecy-dramat-na-kaszubach-62-latek-znecal-sie-nad-kucyka/000G2CN7JVRB741Q-C321.jpg\" /></a>62-letni mieszkaniec \u017bukowa z powiatu kartuskiego (woj. pomorskie) zosta\u0142 nagrany podczas zn\u0119cania si\u0119 nad par\u0105 m\u0142odych koni, kt\u00f3re przywi\u0105za\u0142 do samochodu. W pew"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trumna-z-cialem-elzbiety-ii-w-palacu-buckingham,nId,6283651", "title": "Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II w Pa\u0142acu Buckingham", "date_published": "2022-09-13 19:14:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trumna-z-cialem-elzbiety-ii-w-palacu-buckingham,nId,6283651\"><img align=\"left\" alt=\"Trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II w Pa\u0142acu Buckingham   \" src=\"https://i.iplsc.com/trumna-z-cialem-elzbiety-ii-w-palacu-buckingham/000G2CTLAGH2U3U3-C321.jpg\" /></a>Karawan wioz\u0105cy trumn\u0119 z cia\u0142em brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II dotar\u0142 we wtorek wieczorem do Pa\u0142acu Buckingham w Londynie, gdzie czekali na ni\u0105 kr\u00f3l Karol III, kr\u00f3lowa-ma\u0142\u017conka Camilla i pozostali cz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-usmiercono-chorego-losia-zwierze-probowalo-atakowac-l,nId,6283627", "title": "Gdynia. U\u015bmiercono chorego \u0142osia. Zwierz\u0119 pr\u00f3bowa\u0142o atakowa\u0107 ludzi", "date_published": "2022-09-13 19:00:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-usmiercono-chorego-losia-zwierze-probowalo-atakowac-l,nId,6283627\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia. U\u015bmiercono chorego \u0142osia. Zwierz\u0119 pr\u00f3bowa\u0142o atakowa\u0107 ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-usmiercono-chorego-losia-zwierze-probowalo-atakowac-l/0002H0Y3VX2IC7X6-C321.jpg\" /></a>W Gdyni u\u015bmiercono chorego \u0142osia, kt\u00f3ry od kilku dni przebywa\u0142 na terenie Tr\u00f3jmiasta. Informacj\u0119 na ten temat przekaza\u0142 gdy\u0144ski magistrat. Jak wynika\u0142o z wcze\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-su-24-i-su-25-zestrzelone-w-ciagu-dwoch-godzin,nId,6283607", "title": "Ukraina: Su-24 i Su-25 zestrzelone w ci\u0105gu dw\u00f3ch godzin", "date_published": "2022-09-13 18:43:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-su-24-i-su-25-zestrzelone-w-ciagu-dwoch-godzin,nId,6283607\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Su-24 i Su-25 zestrzelone w ci\u0105gu dw\u00f3ch godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-su-24-i-su-25-zestrzelone-w-ciagu-dwoch-godzin/000G2CEK5XCWIUQ8-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dztwo Powietrznych Si\u0142 Zbrojnych potwierdzi\u0142o informacj\u0119 o zestrzeleniu drona i dw\u00f3ch rosyjskich maszyn - bombowca Su-24 w obwodzie cherso\u0144skim ora"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-tego-czlowieka-juz-nie-ma-wypadl-z-systemu-macierewicz-w-pis,nId,6283594", "title": "\"Tego cz\u0142owieka ju\u017c nie ma. Wypad\u0142 z systemu\". Macierewicz w PiS-ie to dzi\u015b margines", "date_published": "2022-09-13 17:17:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-tego-czlowieka-juz-nie-ma-wypadl-z-systemu-macierewicz-w-pis,nId,6283594\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Tego cz\u0142owieka ju\u017c nie ma. Wypad\u0142 z systemu&quot;. Macierewicz w PiS-ie to dzi\u015b margines\" src=\"https://i.iplsc.com/tego-czlowieka-juz-nie-ma-wypadl-z-systemu-macierewicz-w-pis/000G2CDM23A5W4V2-C321.jpg\" /></a>Po emisji reporta\u017cu &quot;Si\u0142a k\u0142amstwa&quot; w magazynie &quot;Czarno na bia\u0142ym&quot;, dotycz\u0105cym manipulacji w pracach"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-pruszkowie-prad-dla-kazdej-rodziny-bedzie-po-dot,nId,6283582", "title": "Kaczy\u0144ski w Pruszkowie: Pr\u0105d dla ka\u017cdej rodziny b\u0119dzie po dotychczasowej cenie", "date_published": "2022-09-13 16:57:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-pruszkowie-prad-dla-kazdej-rodziny-bedzie-po-dot,nId,6283582\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w Pruszkowie: Pr\u0105d dla ka\u017cdej rodziny b\u0119dzie po dotychczasowej cenie \" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-pruszkowie-prad-dla-kazdej-rodziny-bedzie-po-dot/000G2CBMRO5LL655-C321.jpg\" /></a>Podj\u0119li\u015bmy dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do tego, \u017ceby pr\u0105d dla ka\u017cdej rodziny do zu\u017cycia 2000 kWh by\u0142 po cenie sta\u0142ej, w gruncie rzeczy dotychczasowej - powie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-pruszkowie-prad-dla-niemal-kazdej-rodziny-bedzie,nId,6283582", "title": "Kaczy\u0144ski w Pruszkowie: Pr\u0105d dla niemal ka\u017cdej rodziny b\u0119dzie po dotychczasowej cenie", "date_published": "2022-09-13 16:57:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-pruszkowie-prad-dla-niemal-kazdej-rodziny-bedzie,nId,6283582\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w Pruszkowie: Pr\u0105d dla niemal ka\u017cdej rodziny b\u0119dzie po dotychczasowej cenie \" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-pruszkowie-prad-dla-niemal-kazdej-rodziny-bedzie/000G2CA19HP5LIUP-C321.jpg\" /></a>Podj\u0119li\u015bmy dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do tego, \u017ceby pr\u0105d dla ka\u017cdej rodziny do zu\u017cycia 2000 kWh by\u0142 po cenie sta\u0142ej, w gruncie rzeczy dotychczasowej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanclerz-niemiec-zazadal-od-putina-calkowitego-wycofania-sie,nId,6283577", "title": "Kanclerz Niemiec za\u017c\u0105da\u0142 od Putina \"ca\u0142kowitego wycofania si\u0119\" z Ukrainy", "date_published": "2022-09-13 16:38:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanclerz-niemiec-zazadal-od-putina-calkowitego-wycofania-sie,nId,6283577\"><img align=\"left\" alt=\"Kanclerz Niemiec za\u017c\u0105da\u0142 od Putina &quot;ca\u0142kowitego wycofania si\u0119&quot; z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/kanclerz-niemiec-zazadal-od-putina-calkowitego-wycofania-sie/000G2C9JXE7TI55C-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz rozmawia\u0142 przez telefon z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem - informuje Reuters. Scholz wezwa\u0142 do znalezienia d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najlepsze-memy-o-rachunkach-za-ogrzewanie-i-wysokich-cenach-,nId,6260371", "title": "Najlepsze memy o rachunkach za ogrzewanie i wysokich cenach paliw. Internauci nie zawiedli!", "date_published": "2022-09-13 16:34:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najlepsze-memy-o-rachunkach-za-ogrzewanie-i-wysokich-cenach-,nId,6260371\"><img align=\"left\" alt=\"Najlepsze memy o rachunkach za ogrzewanie i wysokich cenach paliw. Internauci nie zawiedli!\" src=\"https://i.iplsc.com/najlepsze-memy-o-rachunkach-za-ogrzewanie-i-wysokich-cenach/000G2A5ZY1ABPLVN-C321.jpg\" /></a>Kilkunastoprocentowa inflacja oraz coraz wy\u017csze rachunki z ka\u017cdym dniem mocniej daj\u0105 si\u0119 nam we znaki. Jedni za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce, a inni znajduj\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiech-przez-lzy-czyli-najlepsze-memy-o-drozyznie-inflacji-i,nId,6260371", "title": "\u015amiech przez \u0142zy, czyli najlepsze memy o dro\u017cy\u017anie, inflacji i wysokich rachunkach", "date_published": "2022-09-13 16:34:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smiech-przez-lzy-czyli-najlepsze-memy-o-drozyznie-inflacji-i,nId,6260371\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiech przez \u0142zy, czyli najlepsze memy o dro\u017cy\u017anie, inflacji i wysokich rachunkach\" src=\"https://i.iplsc.com/smiech-przez-lzy-czyli-najlepsze-memy-o-drozyznie-inflacji-i/000G2A5ZY1ABPLVN-C321.jpg\" /></a>Kilkunastoprocentowa inflacja oraz coraz wy\u017csze rachunki z ka\u017cdym dniem mocniej daj\u0105 si\u0119 nam we znaki. Jedni za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce, a inni znajduj\u0105 w tym po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kopiuj-wklej-czy-strzal-z-grubej-rury-blaszczak-poszedl-na-z,nId,6283388", "title": "\"Kopiuj-wklej\" czy \"strza\u0142 z grubej rury\"? B\u0142aszczak poszed\u0142 na zakupy", "date_published": "2022-09-13 16:17:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kopiuj-wklej-czy-strzal-z-grubej-rury-blaszczak-poszedl-na-z,nId,6283388\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kopiuj-wklej&quot; czy &quot;strza\u0142 z grubej rury&quot;? B\u0142aszczak poszed\u0142 na zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/kopiuj-wklej-czy-strzal-z-grubej-rury-blaszczak-poszedl-na-z/000G2BPQRDHB6W5V-C321.jpg\" /></a>Minister Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142, \u017ce Polska z\u0142o\u017cy\u0142a ofert\u0119 w sprawie zakupu 96 \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache. - Wystrzeli\u0142 z grubej rury - m\u00f3wi I"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siergiej-lawrow-z-wiza-na-zgromadzenie-ogolne-onz,nId,6283406", "title": "Siergiej \u0141awrow z wiz\u0105 na Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ", "date_published": "2022-09-13 16:17:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siergiej-lawrow-z-wiza-na-zgromadzenie-ogolne-onz,nId,6283406\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej \u0141awrow z wiz\u0105 na Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-lawrow-z-wiza-na-zgromadzenie-ogolne-onz/000FTLSKB9FBBL2L-C321.jpg\" /></a>Siergiej \u0141awrow i jego wsp\u00f3\u0142pracownicy otrzymali wiz\u0119 i b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ w Nowym Jorku - informuje agencja Reutera za rosyjsk\u0105 agencj\u0105 Interfax. Rosja od d\u0142u\u017cszego czas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-warunek-na-wegrzech-dla-kobiet-chcacych-usunac-ciaze,nId,6283411", "title": "Nowy warunek na W\u0119grzech dla kobiet chc\u0105cych usun\u0105\u0107 ci\u0105\u017c\u0119", "date_published": "2022-09-13 15:54:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-warunek-na-wegrzech-dla-kobiet-chcacych-usunac-ciaze,nId,6283411\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy warunek na W\u0119grzech dla kobiet chc\u0105cych usun\u0105\u0107 ci\u0105\u017c\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-warunek-na-wegrzech-dla-kobiet-chcacych-usunac-ciaze/000G2C9XGQFWARWD-C321.jpg\" /></a>Nowe przepisy aborcyjne na W\u0119grzech. Kobiety ch\u0119tne do jej przeprowadzenia b\u0119d\u0105 musia\u0142y wcze\u015bniej pos\u0142ucha\u0107 bicia serca p\u0142odu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-w-irlandii-polnocnej-deklarowal-ze-bedzie-dbal-o-d,nId,6283381", "title": "Karol III w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Deklarowa\u0142, \u017ce b\u0119dzie dba\u0142 o dobro mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 15:34:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-w-irlandii-polnocnej-deklarowal-ze-bedzie-dbal-o-d,nId,6283381\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Deklarowa\u0142, \u017ce b\u0119dzie dba\u0142 o dobro mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-w-irlandii-polnocnej-deklarowal-ze-bedzie-dbal-o-d/000G2BQRG5DF0RU0-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3l Karol III z\u0142o\u017cy\u0142 pierwsz\u0105 wizyt\u0119 w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, gdzie m\u00f3wi\u0142, \u017ce kr\u00f3lowa El\u017cbieta II nigdy nie przesta\u0142a si\u0119 modli\u0107 o pomy\u015blno\u015b\u0107 tego kr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-metalowe-ciala-obce-w-serze-gis-ostrzega-konsumentow,nId,6283368", "title": "\"Metalowe cia\u0142a obce\" w serze. GIS ostrzega konsument\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 15:04:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-metalowe-ciala-obce-w-serze-gis-ostrzega-konsumentow,nId,6283368\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Metalowe cia\u0142a obce&quot; w serze. GIS ostrzega konsument\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/metalowe-ciala-obce-w-serze-gis-ostrzega-konsumentow/000G2BMWOSW8D5P3-C321.jpg\" /></a>Ze sklep\u00f3w wycofano niekt\u00f3re partie sera ple\u015bniowego z mleka koziego - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. Swoj\u0105 decyzj\u0119 argumentuje ostrze\u017ceniem producenta o mo\u017cliwej obecno"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-w-kazachstanie-nawiazal-do-jana-pawla-ii,nId,6283363", "title": "Papie\u017c Franciszek w Kazachstanie. Nawi\u0105za\u0142 do Jana Paw\u0142a II", "date_published": "2022-09-13 14:36:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-w-kazachstanie-nawiazal-do-jana-pawla-ii,nId,6283363\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek w Kazachstanie. Nawi\u0105za\u0142 do Jana Paw\u0142a II\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-w-kazachstanie-nawiazal-do-jana-pawla-ii/000G2BKH61N60E11-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek rozpocz\u0105\u0142 we wtorek trzydniow\u0105 wizyt\u0119 w Kazachstanie. W swoim pierwszym przem\u00f3wieniu nawi\u0105za\u0142 do s\u0142\u00f3w Jana Paw\u0142a II wypowiedzianych w tym kraju 21 lat t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-w-dodatku-weglowym-kiedy-wyplaty-pieniedzy-czy-,nId,6283065", "title": "Wa\u017cne zmiany w dodatku w\u0119glowym. Kiedy wyp\u0142aty pieni\u0119dzy? Czy wszyscy dostan\u0105 3 tys. z\u0142?", "date_published": "2022-09-13 14:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-zmiany-w-dodatku-weglowym-kiedy-wyplaty-pieniedzy-czy-,nId,6283065\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cne zmiany w dodatku w\u0119glowym. Kiedy wyp\u0142aty pieni\u0119dzy? Czy wszyscy dostan\u0105 3 tys. z\u0142?\" src=\"https://i.iplsc.com/wazne-zmiany-w-dodatku-weglowym-kiedy-wyplaty-pieniedzy-czy/000G29I998FH7I0F-C321.jpg\" /></a>Kiedy b\u0119d\u0105 wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego? To pytanie zadaje sobie 3,8 mln polskich rodzin. Rz\u0105d obieca\u0142 3 tys. z\u0142 wsparcia dla ka\u017cdego gospodarstwa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oburzajace-tresci-komentarz-pelen-klamstw-zaryn-o-artykule-t,nId,6283325", "title": "\"Oburzaj\u0105ce tre\u015bci. Komentarz pe\u0142en k\u0142amstw\". \u017baryn o artykule \"Times of Israel\"", "date_published": "2022-09-13 13:45:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oburzajace-tresci-komentarz-pelen-klamstw-zaryn-o-artykule-t,nId,6283325\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Oburzaj\u0105ce tre\u015bci. Komentarz pe\u0142en k\u0142amstw&quot;. \u017baryn o artykule &quot;Times of Israel&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/oburzajace-tresci-komentarz-pelen-klamstw-zaryn-o-artykule-t/000G2B4MJLGI45B7-C321.jpg\" /></a>Polscy przedstawiciele reaguj\u0105 na tekst w &quot;Times of Israel&quot; po\u015bwi\u0119cony polskim staraniom o reparacje. &quot;Oburza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-malopolska-kurator-przegrala-w-sadzie-bedzie-musiala-przepro,nId,6283324", "title": "Ma\u0142opolska kurator przegra\u0142a w s\u0105dzie. B\u0119dzie musia\u0142a przeprosi\u0107 ZNP", "date_published": "2022-09-13 13:44:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-malopolska-kurator-przegrala-w-sadzie-bedzie-musiala-przepro,nId,6283324\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska kurator przegra\u0142a w s\u0105dzie. B\u0119dzie musia\u0142a przeprosi\u0107 ZNP\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-kurator-przegrala-w-sadzie-bedzie-musiala-przepro/000G2AOJK67HTO00-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 wyrok w sprawie oskar\u017ce\u0144 wysuwanych przez Barbar\u0119 Nowak wobec Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego. Teraz ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty musi publicznie przeprosi\u0107"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-weszli-do-swiatohirska-szef-separatystow-to-polscy-,nId,6283291", "title": "Ukrai\u0144cy weszli do Swiatohirska. Szef separatyst\u00f3w: To polscy najemnicy", "date_published": "2022-09-13 13:35:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-weszli-do-swiatohirska-szef-separatystow-to-polscy-,nId,6283291\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy weszli do Swiatohirska. Szef separatyst\u00f3w: To polscy najemnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-weszli-do-swiatohirska-szef-separatystow-to-polscy/000G2AJW6HUWXY2D-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska ofensywa przekracza granic\u0119 obwodu charkowskiego. Tymczasem Denis Puszylin, przyw\u00f3dca separatystycznej Donieckiej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-wreczyl-sztandar-dowodztwu-generalnem,nId,6283218", "title": "Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 sztandar Dow\u00f3dztwu Generalnemu Si\u0142 Zbrojnych", "date_published": "2022-09-13 13:23:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-wreczyl-sztandar-dowodztwu-generalnem,nId,6283218\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 sztandar Dow\u00f3dztwu Generalnemu Si\u0142 Zbrojnych\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-wreczyl-sztandar-dowodztwu-generalnem/000G2A7LRSLMD23A-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze Wojska Polskiego  wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 odwag\u0105, m\u0119stwem i honorem. Te cechy symbolizuje sztandar - powiedzia\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak na uroczysto\u015bci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-zlozy-projekt-uchwaly-ws-reparacji-naleza-sie-nam-zarowno,nId,6283248", "title": "KO z\u0142o\u017cy projekt uchwa\u0142y ws. reparacji. \"Nale\u017c\u0105 si\u0119 nam zar\u00f3wno od Niemiec, jak i od Rosji\"", "date_published": "2022-09-13 13:04:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-zlozy-projekt-uchwaly-ws-reparacji-naleza-sie-nam-zarowno,nId,6283248\"><img align=\"left\" alt=\"KO z\u0142o\u017cy projekt uchwa\u0142y ws. reparacji. &quot;Nale\u017c\u0105 si\u0119 nam zar\u00f3wno od Niemiec, jak i od Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ko-zlozy-projekt-uchwaly-ws-reparacji-naleza-sie-nam-zarowno/0009TLTHB3H6GSLN-C321.jpg\" /></a>Klub Koalicji Obywatelskiej z\u0142o\u017cy sw\u00f3j projekt uchwa\u0142y w sprawie reparacji - poinformowa\u0142 szef klubu Borys Budka. - B\u0119dziemy chci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nie-zaprosila-delegacji-trzech-panstw-na-pog,nId,6283251", "title": "Wielka Brytania nie zaprosi\u0142a delegacji trzech pa\u0144stw na pogrzeb El\u017cbiety", "date_published": "2022-09-13 12:47:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-nie-zaprosila-delegacji-trzech-panstw-na-pog,nId,6283251\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania nie zaprosi\u0142a delegacji trzech pa\u0144stw na pogrzeb El\u017cbiety\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-nie-zaprosila-delegacji-trzech-panstw-na-pog/000G2AE0FYNE210Y-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania nie zaprosi\u0142a przedstawicieli trzech pa\u0144stw do udzia\u0142u w pa\u0144stwowym pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, kt\u00f3ry ma si\u0119 odby\u0107 w najbli\u017cszy poni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-antoni-macierewicz-powinien-dostac-medal-,nId,6283217", "title": "Mateusz Morawiecki: Antoni Macierewicz powinien dosta\u0107 medal za konsekwencje", "date_published": "2022-09-13 12:45:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-antoni-macierewicz-powinien-dostac-medal-,nId,6283217\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Antoni Macierewicz powinien dosta\u0107 medal za konsekwencje\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-antoni-macierewicz-powinien-dostac-medal/000G2AESQ6LJVVQ3-C321.jpg\" /></a>- Ja kilku tysi\u0119cy stron tego raportu nie prze\u015bledzi\u0142em, tylko zapozna\u0142em si\u0119 z wnioskami ko\u0144cowymi - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki o raporcie w sprawie katastr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-finlandii-powinnismy-byli-sluchac-naszych-przyjaciol,nId,6283184", "title": "Premier Finlandii: Powinni\u015bmy byli s\u0142ucha\u0107 naszych przyjaci\u00f3\u0142 z Polski", "date_published": "2022-09-13 12:15:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-finlandii-powinnismy-byli-sluchac-naszych-przyjaciol,nId,6283184\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Finlandii: Powinni\u015bmy byli s\u0142ucha\u0107 naszych przyjaci\u00f3\u0142 z Polski \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-finlandii-powinnismy-byli-sluchac-naszych-przyjaciol/000G2A28JVTHW5YH-C321.jpg\" /></a>Wojna pokaza\u0142a, jak wa\u017cne dla Europy jest posiadanie w\u0142asnej produkcji sprz\u0119tu obronnego i jak bardzo jeste\u015bmy wra\u017cliwi, je\u015bli chodzi o energi\u0119. Musimy pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dymisja-norberta-kaczmarczyka-faktem-premier-przyjal-wniosek,nId,6283121", "title": "Dymisja Norberta Kaczmarczyka faktem. Premier przyj\u0105\u0142 wniosek", "date_published": "2022-09-13 11:56:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dymisja-norberta-kaczmarczyka-faktem-premier-przyjal-wniosek,nId,6283121\"><img align=\"left\" alt=\"Dymisja Norberta Kaczmarczyka faktem. Premier przyj\u0105\u0142 wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/dymisja-norberta-kaczmarczyka-faktem-premier-przyjal-wniosek/000G2A6Z8Q1UBYXU-C321.jpg\" /></a>Norbert Kaczmarczyk nie jest ju\u017c wiceministrem rolnictwa w rz\u0105dzie Zjednoczonej Prawicy. Premier Mateusz Morawiecki przyj\u0105\u0142 wniosek o jego odwo\u0142anie. Nieco wcze\u015bniej, na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-wplynal-wniosek-od-wicepremiera-o-dymisji,nId,6283121", "title": "Mateusz Morawiecki: Wp\u0142yn\u0105\u0142 wniosek od wicepremiera o dymisji Kaczmarczyka", "date_published": "2022-09-13 11:56:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-wplynal-wniosek-od-wicepremiera-o-dymisji,nId,6283121\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Wp\u0142yn\u0105\u0142 wniosek od wicepremiera o dymisji Kaczmarczyka\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-wplynal-wniosek-od-wicepremiera-o-dymisji/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Wp\u0142yn\u0105\u0142 do mnie wniosek Henryka Kowalczyka zwi\u0105zany z dymisj\u0105 Norberta Kaczmarczyka - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki podczas konferencji prasowej we wtorek. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kierowca-autobusu-oskarzony-o-zabojstwo-19-latki-mial-celowo,nId,6283140", "title": "Kierowca autobusu oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 19-latki. Mia\u0142 celowo wjecha\u0107 w ludzi", "date_published": "2022-09-13 11:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kierowca-autobusu-oskarzony-o-zabojstwo-19-latki-mial-celowo,nId,6283140\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca autobusu oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 19-latki. Mia\u0142 celowo wjecha\u0107 w ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-autobusu-oskarzony-o-zabojstwo-19-latki-mial-celowo/000D64QTURA3NYXU-C321.jpg\" /></a>32-letni kierowca autobusu zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 19-latki i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa trzech innych os\u00f3b. Za przest\u0119pstwa odpowie przed s\u0105dem. W lip"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konflikt-armenia-azerbejdzan-putin-robi-wszystko-co-w-jego-m,nId,6283165", "title": "Konflikt Armenia-Azerbejd\u017can. Putin \"robi wszystko, co w jego mocy\"", "date_published": "2022-09-13 11:20:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konflikt-armenia-azerbejdzan-putin-robi-wszystko-co-w-jego-m,nId,6283165\"><img align=\"left\" alt=\"Konflikt Armenia-Azerbejd\u017can. Putin &quot;robi wszystko, co w jego mocy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/konflikt-armenia-azerbejdzan-putin-robi-wszystko-co-w-jego-m/000FD8W4548R6I57-C321.jpg\" /></a>- Prezydent W\u0142adimir Putin robi wszystko, co w jego mocy, aby pom\u00f3c w deeskalacji dzia\u0142a\u0144 wojennych mi\u0119dzy Armeni\u0105 a Azerbejd\u017canem - poinformowa\u0142 we"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyburzyli-zabytkowy-fort-bez-zgody-urzedu-teraz-chca-budowac,nId,6283113", "title": "Wyburzyli zabytkowy fort bez zgody urz\u0119du. Teraz chc\u0105 budowa\u0107 w Nowej Hucie", "date_published": "2022-09-13 11:04:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyburzyli-zabytkowy-fort-bez-zgody-urzedu-teraz-chca-budowac,nId,6283113\"><img align=\"left\" alt=\"Wyburzyli zabytkowy fort bez zgody urz\u0119du. Teraz chc\u0105 budowa\u0107 w Nowej Hucie\" src=\"https://i.iplsc.com/wyburzyli-zabytkowy-fort-bez-zgody-urzedu-teraz-chca-budowac/000G29JEYOG8SC9C-C321.jpg\" /></a>Policyjne radiowozy, interwencja funkcjonariuszy, protest mieszka\u0144c\u00f3w, deweloper rozpoczynaj\u0105cy prac\u0119 w asy\u015bcie mundurowych, a w tle sp\u00f3r o pozwolen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zofia-hrabina-wesseksu-to-druga-corka-krolowej-elzbiety-ii,nId,6283144", "title": "Zofia, hrabina Wesseksu. To \"druga c\u00f3rka\" kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-13 10:58:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zofia-hrabina-wesseksu-to-druga-corka-krolowej-elzbiety-ii,nId,6283144\"><img align=\"left\" alt=\"Zofia, hrabina Wesseksu. To &quot;druga c\u00f3rka&quot; kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/zofia-hrabina-wesseksu-to-druga-corka-krolowej-elzbiety-ii/000G29LZWPRPAAL6-C321.jpg\" /></a>Zofia, \u017cona ksi\u0119cia Edwarda, najm\u0142odszego syna El\u017cbiety II, by\u0142a dla monarchini jak rodzona c\u00f3rka. Fotoreporterzy uchwycili moment, gdy hrabina, pogr\u0105\u017cona w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-brunatne-kostki-zrzucane-z-samolotow-nie-wolno-ich-podnosic,nId,6283096", "title": "Brunatne kostki zrzucane z samolot\u00f3w. Nie wolno ich podnosi\u0107", "date_published": "2022-09-13 10:47:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-brunatne-kostki-zrzucane-z-samolotow-nie-wolno-ich-podnosic,nId,6283096\"><img align=\"left\" alt=\"Brunatne kostki zrzucane z samolot\u00f3w. Nie wolno ich podnosi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/brunatne-kostki-zrzucane-z-samolotow-nie-wolno-ich-podnosic/0003IZIFO5NXPRO6-C321.jpg\" /></a>W wojew\u00f3dztwie lubelskim rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 druga w tym roku akcja szczepienia lis\u00f3w przeciwko w\u015bciekli\u017anie. Ma potrwa\u0107 trzy dni - do 15 wrze\u015bnia. Organizatorzy ostrzegaj\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-policja-szuka-sprawcy-napasci-seksualnej-na-nastol,nId,6283132", "title": "Sosnowiec: Policja szuka sprawcy napa\u015bci seksualnej na nastolatk\u0119", "date_published": "2022-09-13 10:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-policja-szuka-sprawcy-napasci-seksualnej-na-nastol,nId,6283132\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Policja szuka sprawcy napa\u015bci seksualnej na nastolatk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-policja-szuka-sprawcy-napasci-seksualnej-na-nastol/000G29OEW098GJD9-C321.jpg\" /></a>Policja poszukuje m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w czerwcu w autobusie komunikacji miejskiej w Sosnowcu napastowa\u0142 seksualnie 14-letni\u0105 dziewczynk\u0119. We wtorek policjanci opubli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-projekt-uchwaly-w-sejmie,nId,6283130", "title": "Reparacje od Niemiec. Projekt uchwa\u0142y w Sejmie", "date_published": "2022-09-13 10:44:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-projekt-uchwaly-w-sejmie,nId,6283130\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Niemiec. Projekt uchwa\u0142y w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-niemiec-projekt-uchwaly-w-sejmie/000G07SUGNXQU530-C321.jpg\" /></a>&quot;Sejm RP o\u015bwiadcza, \u017ce nale\u017cycie reprezentowane pa\u0144stwo polskie nigdy nie zrzek\u0142o si\u0119 roszcze\u0144 wobec pa\u0144stwa niemieckiego&quot; - g\u0142osi projekt uchwa\u0142y ws. reparacji, kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142a w Sejmie grupa pos\u0142ow PiS. P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-iranski-dron-bojowy-zestrzelony-w-poblizu-kupianska,nId,6283087", "title": "Ukraina: Ira\u0144ski dron bojowy zestrzelony w pobli\u017cu Kupia\u0144ska", "date_published": "2022-09-13 10:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-iranski-dron-bojowy-zestrzelony-w-poblizu-kupianska,nId,6283087\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ira\u0144ski dron bojowy zestrzelony w pobli\u017cu Kupia\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-iranski-dron-bojowy-zestrzelony-w-poblizu-kupianska/000G29KR2DRP962T-C321.jpg\" /></a>Wykorzystywany przez Rosj\u0119 dron bojowy, wyprodukowany w Iranie, zosta\u0142 zestrzelony w obwodzie charkowskim - powiadomi\u0142a agencja Ukrinfor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-kontra-armenia-czyli-widmo-kolejnej-wojny-konfli,nId,6283057", "title": "Azerbejd\u017can kontra Armenia, czyli widmo kolejnej wojny. Konflikt na Kaukazie zbiera krwawe \u017cniwo", "date_published": "2022-09-13 10:11:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-kontra-armenia-czyli-widmo-kolejnej-wojny-konfli,nId,6283057\"><img align=\"left\" alt=\"Azerbejd\u017can kontra Armenia, czyli widmo kolejnej wojny. Konflikt na Kaukazie zbiera krwawe \u017cniwo\" src=\"https://i.iplsc.com/azerbejdzan-kontra-armenia-czyli-widmo-kolejnej-wojny-konfli/000G29AP2QLS6FQC-C321.jpg\" /></a>Podczas wtorkowych walk z Azerbejd\u017canem zgin\u0119\u0142o dotychczas 49 arme\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Obie strony, pozostaj\u0105ce od lat w konflikcie,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kaze-zaprzestac-dzialan-wojennych-armenii-i-azerbejdza,nId,6283016", "title": "Rosja ka\u017ce zaprzesta\u0107 dzia\u0142a\u0144 wojennych Armenii i Azerbejd\u017canowi", "date_published": "2022-09-13 10:10:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kaze-zaprzestac-dzialan-wojennych-armenii-i-azerbejdza,nId,6283016\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja ka\u017ce zaprzesta\u0107 dzia\u0142a\u0144 wojennych Armenii i Azerbejd\u017canowi\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kaze-zaprzestac-dzialan-wojennych-armenii-i-azerbejdza/000FZ153Y9FEN4MS-C321.jpg\" /></a>Rosja wezwa\u0142a Armeni\u0119 i Azerbejd\u017can do zaprzestania dzia\u0142a\u0144 wojennych i przestrzegania porozumienia o zawieszeniu broni. &quot;Wyra\u017camy skrajne zaniepokojenie wz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mieli-bronic-moskwe-przed-nato-uciekli-z-okolic-charkowa,nId,6283040", "title": "Mieli broni\u0107 Moskw\u0119 przed NATO, uciekli z okolic Charkowa", "date_published": "2022-09-13 09:51:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mieli-bronic-moskwe-przed-nato-uciekli-z-okolic-charkowa,nId,6283040\"><img align=\"left\" alt=\"Mieli broni\u0107 Moskw\u0119 przed NATO, uciekli z okolic Charkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/mieli-bronic-moskwe-przed-nato-uciekli-z-okolic-charkowa/000FVS0BDCN9D4G0-C321.jpg\" /></a>1. Gwardyjska Armia Pancerna (1.GTA) wycofa\u0142a si\u0119 z obwodu charkowskiego - powiadomi\u0142o brytyjskie Ministerstwo Obrony. Armia ta w przypadku wojny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-putin-xi-ministerstwo-nabiera-wody-w-usta,nId,6283004", "title": "Spotkanie Putin-Xi. Ministerstwo nabiera wody w usta", "date_published": "2022-09-13 09:48:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-putin-xi-ministerstwo-nabiera-wody-w-usta,nId,6283004\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie Putin-Xi. Ministerstwo nabiera wody w usta\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-putin-xi-ministerstwo-nabiera-wody-w-usta/000G292HJHUTJAT8-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Chin odm\u00f3wi\u0142o udzielenia odpowiedzi na pytanie, czy prezydent Xi Jinping spotka si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem b\u0105d\u017a premierem Indii Narendrem Modi podczas szczytu S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwszy-snieg-w-tatrach-sa-zdjecia,nId,6282974", "title": "Pierwszy \u015bnieg w Tatrach. S\u0105 zdj\u0119cia", "date_published": "2022-09-13 09:32:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwszy-snieg-w-tatrach-sa-zdjecia,nId,6282974\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy \u015bnieg w Tatrach. S\u0105 zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-snieg-w-tatrach-sa-zdjecia/000G29AGPFYOHEIE-C321.jpg\" /></a>W Tatrach spad\u0142 pierwszy \u015bnieg. Mimo \u017ce kalendarzowe lato jeszcze si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142o, to na wysoko\u015bci powy\u017cej 2500 m n.p.m. zaobserwowano opad. U\u017cytkownicy dziel\u0105 si\u0119 w sieci &quot;zimowymi&quot; widokami z g\u00f3r. W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 pogodow\u0105 Tat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-ponad-7-8-tys-zakazen-sars-cov-2-niedzielski-to-nie-jest-now,nId,6283043", "title": "Ponad 7,8 tys. zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2. Niedzielski: To nie jest nowa fala", "date_published": "2022-09-13 09:30:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-ponad-7-8-tys-zakazen-sars-cov-2-niedzielski-to-nie-jest-now,nId,6283043\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 7,8 tys. zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2. Niedzielski: To nie jest nowa fala\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-7-8-tys-zakazen-sars-cov-2-niedzielski-to-nie-jest-now/000D5YHTQYM757HU-C321.jpg\" /></a>Mamy 7876 zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2 - wynika z najnowszego dobowego raportu Ministerstwa Zdrowia. To o dwa tysi\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c tydzie\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znany-drag-queen-i-weteran-armii-ukarany-spiewal-hymn-z-tecz,nId,6282923", "title": "Znany drag queen i weteran armii ukarany. \u015apiewa\u0142 hymn z t\u0119czow\u0105 flag\u0105", "date_published": "2022-09-13 09:03:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znany-drag-queen-i-weteran-armii-ukarany-spiewal-hymn-z-tecz,nId,6282923\"><img align=\"left\" alt=\"Znany drag queen i weteran armii ukarany. \u015apiewa\u0142 hymn z t\u0119czow\u0105 flag\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/znany-drag-queen-i-weteran-armii-ukarany-spiewal-hymn-z-tecz/000G28WS26P3A5YD-C321.jpg\" /></a>Popularny w Rosji drag queen Bomba Kibersisi za\u015bpiewa\u0142 hymn pa\u0144stwowy, trzymaj\u0105c w r\u0119ku t\u0119czow\u0105 flag\u0119 - symbol LGBT. Do zdarzenia dosz\u0142o w jednym z klub\u00f3w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sinciang-wladze-cenzuruja-skargi-na-lockdown-maja-byc-tylko-,nId,6283017", "title": "Sinciang: W\u0142adze cenzuruj\u0105 skargi na lockdown. Maj\u0105 by\u0107 tylko \"u\u015bmiechni\u0119ci seniorzy\"", "date_published": "2022-09-13 08:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sinciang-wladze-cenzuruja-skargi-na-lockdown-maja-byc-tylko-,nId,6283017\"><img align=\"left\" alt=\"Sinciang: W\u0142adze cenzuruj\u0105 skargi na lockdown. Maj\u0105 by\u0107 tylko &quot;u\u015bmiechni\u0119ci seniorzy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sinciang-wladze-cenzuruja-skargi-na-lockdown-maja-byc-tylko/000G292WC16OYUEC-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Chin pr\u00f3buj\u0105 kreowa\u0107 inn\u0105, pozytywn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 w obj\u0119tej lockdownem prowincji Sinciang. Jak podaj\u0105 chi\u0144skie media, skarg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-frontu-marianny-schreiber-otworzylam-oczy,nId,6282987", "title": "Zmiana frontu Marianny Schreiber. \"Otworzy\u0142am oczy\"", "date_published": "2022-09-13 08:46:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-frontu-marianny-schreiber-otworzylam-oczy,nId,6282987\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana frontu Marianny Schreiber. &quot;Otworzy\u0142am oczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-frontu-marianny-schreiber-otworzylam-oczy/000G290ZUSFSNXPT-C321.jpg\" /></a>Marianna Schreiber, \u017cona ministra w rz\u0105dzie PiS \u0141ukasza Schreibera, zas\u0142yn\u0119\u0142a z g\u0142oszenia opinii b\u0119d\u0105cych w kontrze do pogl\u0105d\u00f3w jej m\u0119\u017ca. M\u00f3wi\u0142a, \u017ce popiera ma\u0142\u017ce\u0144stwa jednop\u0142ciowe i opowiada s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-o-problemach-z-ogrzewaniem-nie-ma-ryzyka-zamykania-s,nId,6283000", "title": "Czarnek o problemach z ogrzewaniem: Nie ma ryzyka zamykania szk\u00f3\u0142", "date_published": "2022-09-13 08:45:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-o-problemach-z-ogrzewaniem-nie-ma-ryzyka-zamykania-s,nId,6283000\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek o problemach z ogrzewaniem: Nie ma ryzyka zamykania szk\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-o-problemach-z-ogrzewaniem-nie-ma-ryzyka-zamykania-s/000FPT2FPN83TVY9-C321.jpg\" /></a>Jak podkre\u015bla minister edukacji i nauki, &quot;nie ma takiego ryzyka, \u017ce szko\u0142y b\u0119d\u0105 zamykane ze wzgl\u0119du na problemy z ogrzewaniem&quot;. - Przekazali\u015bmy samorz\u0105dom "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-na-niemieckim-lotnisku-to-przez-pamiatke-z-pol,nId,6282961", "title": "Alarm bombowy na niemieckim lotnisku. To przez pami\u0105tk\u0119 z Polski", "date_published": "2022-09-13 08:14:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-na-niemieckim-lotnisku-to-przez-pamiatke-z-pol,nId,6282961\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm bombowy na niemieckim lotnisku. To przez pami\u0105tk\u0119 z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-bombowy-na-niemieckim-lotnisku-to-przez-pamiatke-z-pol/000G28WNTA03ETW4-C321.jpg\" /></a>Nietypowa pami\u0105tka z Polski spowodowa\u0142a alarm bombowy na niemieckim lotnisku Heringsdorf na wyspie Uznam.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-w-drodze-do-kazachstanu,nId,6282945", "title": "Franciszek w drodze do Kazachstanu.", "date_published": "2022-09-13 07:56:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-w-drodze-do-kazachstanu,nId,6282945\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek w drodze do Kazachstanu. \" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-w-drodze-do-kazachstanu/000FVSQ34RH58TEI-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek wyruszy\u0142 we wtorek rano w trzydniow\u0105 podr\u00f3\u017c do Kazachstanu. To jego 38. zagraniczna pielgrzymka. W jej trakcie we\u017amie udzia\u0142 w VII Kongresie Przyw\u00f3dc\u00f3w Religii \u015awiatowych i Tradycyjnych w stolicy kraju, Nur-Su\u0142tan. &quot;To"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-w-drodze-do-kazachstanu-spekulacje-o-waznym-spotk,nId,6282945", "title": "Franciszek w drodze do Kazachstanu. Spekulacje o wa\u017cnym spotkaniu", "date_published": "2022-09-13 07:56:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-w-drodze-do-kazachstanu-spekulacje-o-waznym-spotk,nId,6282945\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek w drodze do Kazachstanu. Spekulacje o wa\u017cnym spotkaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-w-drodze-do-kazachstanu-spekulacje-o-waznym-spotk/000FVSQ34RH58TEI-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek wyruszy\u0142 we wtorek rano w trzydniow\u0105 podr\u00f3\u017c do Kazachstanu. To jego 38. zagraniczna pielgrzymka. W jej trakcie we\u017amie udzia\u0142 w VII Kongresie P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-w-mniej-niz-tydzien-stracili-sprzet-wojskow,nId,6282936", "title": "Ukraina: Rosjanie w mniej ni\u017c tydzie\u0144 stracili sprz\u0119t wojskowy za 673 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-13 07:55:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-w-mniej-niz-tydzien-stracili-sprzet-wojskow,nId,6282936\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie w mniej ni\u017c tydzie\u0144 stracili sprz\u0119t wojskowy za 673 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-w-mniej-niz-tydzien-stracili-sprzet-wojskow/000FM2KHLNKWUK8H-C321.jpg\" /></a>Zbrojne Si\u0142y Ukrainy w ci\u0105gu sze\u015bciu dni zniszczy\u0142y 590 sztuk rosyjskiego sprz\u0119tu wojskowego o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 6"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-etapy-akceptacji-porazki-analiza-programow-rosyjskiej-telewi,nId,6282898", "title": "Etapy akceptacji pora\u017cki. Analiza program\u00f3w rosyjskiej telewizji", "date_published": "2022-09-13 07:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-etapy-akceptacji-porazki-analiza-programow-rosyjskiej-telewi,nId,6282898\"><img align=\"left\" alt=\"Etapy akceptacji pora\u017cki. Analiza program\u00f3w rosyjskiej telewizji\" src=\"https://i.iplsc.com/etapy-akceptacji-porazki-analiza-programow-rosyjskiej-telewi/000G285N3DM07Y9D-C321.jpg\" /></a>Rosyjska telewizja publiczna to tuba propagandowa Kremla. Wraz z sukcesami ukrai\u0144skiej ofensywy, w prokremlowskich mediach zmieni\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-dowodztwo-chce-wzmocnic-wojsko-zolnierze-nie-dosta,nId,6282891", "title": "Rosyjskie dow\u00f3dztwo chce \"wzmocni\u0107\" wojsko. \u017bo\u0142nierze nie dostaj\u0105 pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-13 06:44:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-dowodztwo-chce-wzmocnic-wojsko-zolnierze-nie-dosta,nId,6282891\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie dow\u00f3dztwo chce &quot;wzmocni\u0107&quot; wojsko. \u017bo\u0142nierze nie dostaj\u0105 pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-dowodztwo-chce-wzmocnic-wojsko-zolnierze-nie-dosta/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dztwo rosyjskiej samodzielnej Brygady Strzelc\u00f3w Zmotoryzowanych przesta\u0142o p\u0142aci\u0107 \u017co\u0142nierzom, zw\u0142aszcza ty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukces-ukraincow-na-poludniu-isw-rosjanie-wycofali-sie-z-kys,nId,6282871", "title": "Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w na po\u0142udniu. ISW: Rosjanie wycofali si\u0119 z Kyseliwki", "date_published": "2022-09-13 06:40:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukces-ukraincow-na-poludniu-isw-rosjanie-wycofali-sie-z-kys,nId,6282871\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w na po\u0142udniu. ISW: Rosjanie wycofali si\u0119 z Kyseliwki\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukraincow-na-poludniu-isw-rosjanie-wycofali-sie-z-kys/000G27Z88Y74YKY3-C321.jpg\" /></a>Nie tylko udana kontrofensywa w obwodzie charkowskim. Wojsko ukrai\u0144skie odnosi sukcesy r\u00f3wnie\u017c na po\u0142udniu kraju. Jak ocenia I"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-pra-do-przodu-zelenski-o-kolejnych-sukcesach,nId,6282893", "title": "Ukrai\u0144cy pr\u0105 do przodu. Ze\u0142enski o kolejnych sukcesach", "date_published": "2022-09-13 06:27:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-pra-do-przodu-zelenski-o-kolejnych-sukcesach,nId,6282893\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy pr\u0105 do przodu. Ze\u0142enski o kolejnych sukcesach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-pra-do-przodu-zelenski-o-kolejnych-sukcesach/000FXOQFXVJ4YHI5-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w kwadratowych terytorium okupowanego przez Rosjan - jak przekazuje Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, tyle od pocz\u0105tku miesi\u0105ca odzyska\u0142a armia u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-olbrzymie-utrudnienia-w-centrum-warszawy-remont-sparalizowal,nId,6282851", "title": "Olbrzymie utrudnienia w centrum Warszawy. Remont sparali\u017cowa\u0142 stolic\u0119", "date_published": "2022-09-13 05:48:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-olbrzymie-utrudnienia-w-centrum-warszawy-remont-sparalizowal,nId,6282851\"><img align=\"left\" alt=\"Olbrzymie utrudnienia w centrum Warszawy. Remont sparali\u017cowa\u0142 stolic\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/olbrzymie-utrudnienia-w-centrum-warszawy-remont-sparalizowal/000G27Z3ANF5GV3S-C321.jpg\" /></a>Remont placu Trzech Krzy\u017cy spowodowa\u0142 olbrzymie utrudnienia w centrum stolicy. Drogowcy zagrodzili jego wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 i ca\u0142y ruch odbywa si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 za"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-norbert-kaczmarczyk-odchodzi-zapadla-decyzja-o-dymisji,nId,6282861", "title": "Norbert Kaczmarczyk odchodzi. Zapad\u0142a decyzja o dymisji", "date_published": "2022-09-13 05:39:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-norbert-kaczmarczyk-odchodzi-zapadla-decyzja-o-dymisji,nId,6282861\"><img align=\"left\" alt=\"Norbert Kaczmarczyk odchodzi. Zapad\u0142a decyzja o dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/norbert-kaczmarczyk-odchodzi-zapadla-decyzja-o-dymisji/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Wczoraj prezydium komitetu politycznego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zdecydowa\u0142o, \u017ce ta dymisja musi nast\u0105pi\u0107 i ona nast\u0105pi - m\u00f3wi\u0142 w Polskim radiu Ryszard Terlecki. Szef klubu PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-norbert-kaczmarczyk-odchodzi-terlecki-decyzja-musi-nastapic,nId,6282861", "title": "Norbert Kaczmarczyk odchodzi? Terlecki: Decyzja musi nast\u0105pi\u0107", "date_published": "2022-09-13 05:39:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-norbert-kaczmarczyk-odchodzi-terlecki-decyzja-musi-nastapic,nId,6282861\"><img align=\"left\" alt=\"Norbert Kaczmarczyk odchodzi? Terlecki: Decyzja musi nast\u0105pi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/norbert-kaczmarczyk-odchodzi-terlecki-decyzja-musi-nastapic/000G280AYS0ODT3Y-C321.jpg\" /></a>Wczoraj prezydium komitetu politycznego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zdecydowa\u0142o, \u017ce ta dymisja musi nast\u0105pi\u0107 i ona nast\u0105pi - m\u00f3wi\u0142 w Polskim Radiu Ryszard Terlecki. Szef klubu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-o-dymisji-norberta-kaczmarczyka-decyzja-zapadla,nId,6282861", "title": "Terlecki o dymisji Norberta Kaczmarczyka: Decyzja zapad\u0142a", "date_published": "2022-09-13 05:39:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-o-dymisji-norberta-kaczmarczyka-decyzja-zapadla,nId,6282861\"><img align=\"left\" alt=\"Terlecki o dymisji Norberta Kaczmarczyka: Decyzja zapad\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/terlecki-o-dymisji-norberta-kaczmarczyka-decyzja-zapadla/000G280AYS0ODT3Y-C321.jpg\" /></a>Wczoraj prezydium komitetu politycznego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zdecydowa\u0142o, \u017ce ta dymisja musi nast\u0105pi\u0107 i ona nast\u0105pi - m\u00f3wi\u0142 w Polskim Radiu Ryszard Terlecki. Szef klubu PiS odni\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-ordynacji-wyborczej-przeciw-takze-zwolennicy-pis,nId,6282847", "title": "Zmiana ordynacji wyborczej. Przeciw tak\u017ce zwolennicy PiS", "date_published": "2022-09-13 05:20:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-ordynacji-wyborczej-przeciw-takze-zwolennicy-pis,nId,6282847\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana ordynacji wyborczej. Przeciw tak\u017ce zwolennicy PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-ordynacji-wyborczej-przeciw-takze-zwolennicy-pis/000G0WS9N3FWCYUC-C321.jpg\" /></a>Z sonda\u017cu IBRiS dla wynika, \u017ce obywatele nie chc\u0105 zmian w ordynacji, szczeg\u00f3lnie w roku przedwyborczym. Takiego zdania jest prawie 65 proc. wyborc\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badaja-gen-tob-odgrywa-wazna-role-w-zwalczaniu-depresji,nId,6282833", "title": "Badaj\u0105 gen Tob. Odgrywa wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w zwalczaniu depresji", "date_published": "2022-09-13 05:12:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badaja-gen-tob-odgrywa-wazna-role-w-zwalczaniu-depresji,nId,6282833\"><img align=\"left\" alt=\"Badaj\u0105 gen Tob. Odgrywa wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w zwalczaniu depresji\" src=\"https://i.iplsc.com/badaja-gen-tob-odgrywa-wazna-role-w-zwalczaniu-depresji/000E8BNEJ1KQ1XL6-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Okinawa Institute of Science and Technology (OIST) przeprowadzili multidyscyplinarne badania, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 odkry\u0107 rol\u0119 genu Tob w przypadku depresji, strachu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilny-telefon-premiera-armenii-do-putina-nie-do-zaakceptowan,nId,6282838", "title": "Pilny telefon premiera Armenii do Putina. \"Nie do zaakceptowania\"", "date_published": "2022-09-13 05:12:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pilny-telefon-premiera-armenii-do-putina-nie-do-zaakceptowan,nId,6282838\"><img align=\"left\" alt=\"Pilny telefon premiera Armenii do Putina. &quot;Nie do zaakceptowania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pilny-telefon-premiera-armenii-do-putina-nie-do-zaakceptowan/000FXVFOMM8C15KG-C321.jpg\" /></a>Konflikt mi\u0119dzy Armeni\u0105 a Azerbejd\u017canem zaostrzy\u0142 si\u0119 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Premier Armenii Nikol Paszynian odby\u0142 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105 z W\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sledztwo-w-sprawie-smolenska-podkomisja-odpowiada-na-zarzuty,nId,6282831", "title": "\u015aledztwo w sprawie Smole\u0144ska. Podkomisja odpowiada na zarzuty dziennikarzy", "date_published": "2022-09-13 04:49:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sledztwo-w-sprawie-smolenska-podkomisja-odpowiada-na-zarzuty,nId,6282831\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo w sprawie Smole\u0144ska. Podkomisja odpowiada na zarzuty dziennikarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-w-sprawie-smolenska-podkomisja-odpowiada-na-zarzuty/000G27U8HCCL2F1U-C321.jpg\" /></a>&quot;Zarzuty i pseudoargumenty przedstawione przez stacj\u0119 TVN s\u0105 fa\u0142szywe i prezentuj\u0105 rosyjski punt widzenia, wprowadzaj\u0105c w b\u0142\u0105d polsk\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konflikt-armenia-azerbejdzan-komunikat-usa,nId,6282828", "title": "Konflikt Armenia-Azerbejd\u017can. Komunikat USA", "date_published": "2022-09-13 04:29:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konflikt-armenia-azerbejdzan-komunikat-usa,nId,6282828\"><img align=\"left\" alt=\"Konflikt Armenia-Azerbejd\u017can. Komunikat USA\" src=\"https://i.iplsc.com/konflikt-armenia-azerbejdzan-komunikat-usa/000G27TJ69R6HX9F-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu USA wzywa do deeskalacji dzia\u0142a\u0144 wojennych wzd\u0142u\u017c granicy Armenii z Azerbejd\u017canem. &quot;Nie mo\u017ce by\u0107 mowy o militarnym rozwi\u0105zaniu konfliktu&quot; - podkre\u015bla Antony Blinken. Obie strony konfliktu obwi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3001,akt,130556", "title": "Wojna w Ukrainie. 202. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-13 03:52:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3001,akt,130556\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 202. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G27SNYHMOHGVY-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3001,akt,130650", "title": "Wojna w Ukrainie. 202. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-13 03:52:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3001,akt,130650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 202. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G27SNYHMOHGVY-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3001,akt,130758", "title": "Wojna w Ukrainie. 202. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-13 03:52:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3001,akt,130758\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 202. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-202-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G27SNYHMOHGVY-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]