[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/ewolucyjna-luka-yuanmoupithecus-xiaoyuan-gibon", "title": "Ewolucyjna luka wype\u0142niona. Wystarczy\u0142a jedna skamienia\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-02 20:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"975\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/chiny.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/chiny.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak dowiadujemy si\u0119 z publikacji dost\u0119pnej na \u0142amach Journal of Human Evolution, rekordowo stara skamienia\u0142o\u015b\u0107 gibona odnaleziona w po\u0142udniowo-zachodnich Chinach wype\u0142ni\u0142a luk\u0119 ewolucyjn\u0105 w historii ma\u0142p. Cz\u0142onkowie zespo\u0142u badawczego skupili si\u0119 na rodzinie Hylobatidae obejmuj\u0105cej 20 wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie wyst\u0119puj\u0105cych gatunk\u00f3w gibon\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna spotka\u0107 w niemal ca\u0142ej Azji, poczynaj\u0105c od p\u00f3\u0142nocno-wschodnich Indii a na Indonezji ko\u0144cz\u0105c. [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/iphone-14-chinska-fabryka-apple-czasowo-zamknieta", "title": "iPhone 14 mo\u017ce by\u0107 naprawd\u0119 luksusowym towarem. Nie do\u015b\u0107, \u017ce drogi, to jeszcze trudno dost\u0119pny", "date_published": "2022-11-02 18:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"675\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/Apple-iPhone-14-iPhone-14-Plus-5up-hero-220907.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/Apple-iPhone-14-iPhone-14-Plus-5up-hero-220907.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W naszej cz\u0119\u015bci \u015bwiata powoli o pandemii zapominamy, ale to nie oznacza, \u017ce wsz\u0119dzie sytuacja jest taka sama. Chiny nadal borykaj\u0105 si\u0119 z covidowymi problemami, co w\u0142a\u015bnie najbardziej odczu\u0107 mo\u017ce Apple, a w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci pewnie i wszyscy ch\u0119tni na kupno serii iPhone 14. Apple ma k\u0142opoty \u2014 najwi\u0119ksza na \u015bwiecie fabryka sk\u0142adaj\u0105ca ich smartfony [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/fizycy-stworzyli-nowy-sposob-mierzenia-czasu", "title": "Fizycy opracowali nowy spos\u00f3b pomiaru up\u0142ywu czasu. Kwantowy zegar przyda si\u0119 do budowy komputer\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1203\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/time-g5f9cd63e5_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/time-g5f9cd63e5_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Fizycy opracowali nowy spos\u00f3b pomiaru up\u0142ywu czasu. Okazuje si\u0119, \u017ce w skali kwantowej, nie zawsze daje si\u0119 \u0142atwo odr\u00f3\u017cni\u0107 &#8220;wtedy&#8221; od &#8220;teraz&#8221;. Zesp\u00f3\u0142 uczonych ze szwedzkiego Uniwersytetu w Uppsali pod lup\u0119 wzi\u0105\u0142 tzw. atomy rydbergowskie. S\u0105 to takie atomy, w kt\u00f3rych przynajmniej jeden elektron zosta\u0142 wzbudzony do wysokiego poziomu energetycznego. Nazw\u0119 zawdzi\u0119czaj\u0105 Johannesowi Rydbergowi, szwedzkiemu [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/fujifilm-x-t5-premiera-cena", "title": "Wilk syty i owca ca\u0142a. Fujifilm X-T5 to istny fanservice dla najwierniejszych u\u017cytkownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 17:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fujifilm X-T5\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/fujifilm-x-t5-premiera-5.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/fujifilm-x-t5-premiera-5.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>To najwi\u0119ksza zmiana w systemie aparat\u00f3w Fujifilm od lat. Nowy Fujifilm X-T5 wygl\u0105da jak fanservice skierowany do najwierniejszych u\u017cytkownik\u00f3w i ostateczny argument, by nadal pozosta\u0107 przy matrycy APS-C. Ok, gdyby kto\u015b \u015brednio obeznany z tematem spojrza\u0142 na obudow\u0119 nowego aparatu, pewnie pomyli\u0142by go od razu ze starym aparatem. I jeszcze poprzednim. I jeszcze starszym. Seria [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/samsung-schowa-rysik-s-pen-w-obudowie-nowych-foldow", "title": "W ko\u0144cu sk\u0142adany Galaxy Note, na jakiego zas\u0142ugujemy. Samsung schowa rysik S-Pen w obudowie nowych Fold\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 17:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"787\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/samsung-galaxy-z-fold3-test-34.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/01/samsung-galaxy-z-fold3-test-34.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Debiutuj\u0105cy w sierpniu Galaxy Z Fold4, tak jak jego poprzednik, zapewnia obs\u0142ug\u0119 rysika S Pen i cho\u0107 spodziewano si\u0119, \u017ce w tym roku producent w ko\u0144cu zapewni u\u017cytkownikom odpowiedni slot na niego \u2014 tak si\u0119 nie sta\u0142o. Wygl\u0105da jednak na to, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci firma b\u0119dzie chcia\u0142a naprawi\u0107 sw\u00f3j b\u0142\u0105d. Przysz\u0142e modele Galaxy Z Fold [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/pixel-7-pro-test-wytrzymalosci", "title": "Pixel 7 Pro obla\u0142 test wytrzyma\u0142o\u015bci. Google nadal nie ma sk\u0142adanego smartfona, ale wyginany ju\u017c tak", "date_published": "2022-11-02 16:30:18+00:00", "description": "<img alt=\"Pixel 7 Pro dopiero zadebiutowa\u0142, a ju\u017c sprawia problemy. Powt\u00f3rka z rozrywki?\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"699\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/pixel-7-pro-premiera-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/pixel-7-pro-premiera-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W tegorocznej serii Pixel 7 Google nadal kontynuowa\u0142o design przyj\u0119ty w ubieg\u0142orocznych Pixelach 6. Dokonano jednak kilku znacz\u0105cych ulepsze\u0144 konstrukcyjnych, kt\u00f3re rzekomo mia\u0142y prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wi\u0119ksz\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 urz\u0105dzenia. Czy tak jest w rzeczywisto\u015bci? Znany z torturowania smartfon\u00f3w JerryRigEverything postanowi\u0142 to sprawdzi\u0107. Pixel 7 Pro w te\u015bcie wytrzyma\u0142o\u015bci &#8211; jak sobie radzi nowy flagowiec Google? [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/huawei-pocket-s-premiera-specyfikacja", "title": "Huawei Pocket S pokazuje, \u017ce sk\u0142adany smartfon nie musi kosztowa\u0107 maj\u0105tku", "date_published": "2022-11-02 16:01:10+00:00", "description": "<img alt=\"Huawei Pocket S pokazuje, \u017ce sk\u0142adany smartfon nie musi kosztowa\u0107 maj\u0105tku\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"594\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/huawei-pocket-s-premiera-7.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1191\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/huawei-pocket-s-premiera-7.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zgodnie z zapowiedzi\u0105 Huawei przedstawi\u0142 dzisiaj sw\u00f3j drugi sk\u0142adany smartfon z klapk\u0105. Na Temat Huawei Pocket S m\u00f3wi\u0142o si\u0119 ju\u017c od jakiego\u015b czasu, wi\u0119c na okrojon\u0105 specyfikacj\u0119 P50 Pocket byli\u015bmy przygotowani, a mimo to zostali\u015bmy naprawd\u0119 przyjemnie zaskoczeni. Cena mocno polecia\u0142a w d\u00f3\u0142, ale zmian nie jest znowu a\u017c tak du\u017co. Mia\u0142 by\u0107 Huawei P50 [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/budynki-zeroemisyjne-czyli-jakie-sprawdz", "title": "Budynki zeroemisyjne, czyli jakie? Sprawd\u017a, jakie zmiany szykuje Unia Europejska", "date_published": "2022-11-02 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sama fotowoltaika nie wystarczy. Czym jest zeroemisyjny budynek?\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/solar-panels-ga91d48b10_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/solar-panels-ga91d48b10_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nowe budownictwo o zerowej emisyjno\u015bci od 2030 roku stanie si\u0119 standardem na terenie unijnej wsp\u00f3lnoty. Zadecydowa\u0142a o tym Rada Europejska, osi\u0105gaj\u0105c porozumienie w zakresie dyrektywy dotycz\u0105cej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w. Istniej\u0105ce ju\u017c nieruchomo\u015bci maj\u0105 zosta\u0107 przekszta\u0142cone w zeroemisyjne do 2050 roku. Ale czym tak naprawd\u0119 s\u0105 budynki zeroemisyjne? Czy to oznacza, \u017ce Polacy b\u0119d\u0105 musieli przebudowa\u0107 [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/z790-aorus-elite-ax-test-recenzja-opinia", "title": "Test p\u0142yty g\u0142\u00f3wnej Z790 Aorus Elite AX", "date_published": "2022-11-02 15:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"test Z790 Aorus Elite AX , recenzja Z790 Aorus Elite AX , opinia Z790 Aorus Elite AX\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"889\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/Z790-Aorus-Elite-AX-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1185\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/10/Z790-Aorus-Elite-AX-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Z790 Aorus Elite AX to p\u0142yta g\u0142\u00f3wna obs\u0142uguj\u0105ca pami\u0119ci DDR5 i przeznaczona dla najnowszych procesor\u00f3w Intela. Czy poradzi sobie z i9-13900K? Co otrzymujemy wraz z Z790 Aorus Elite AX? Aorus do\u0142\u0105cza do p\u0142yty tylko podstawowe dodatki. Otrzymujemy wi\u0119c instrukcj\u0119, anten\u0119 WIFi, G Connector i dwa kable SATA. Antena jest na kablu, wi\u0119c mo\u017cecie j\u0105 postawi\u0107 [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/recykling-paneli-slonecznych-politechnika-gdanska", "title": "Recykling paneli s\u0142onecznych coraz bli\u017cej. Rozwi\u0105zanie in\u017cynier\u00f3w z Gda\u0144ska trafia na fabryczne ta\u015bmy", "date_published": "2022-11-02 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/architecture-3379146_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/architecture-3379146_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Obfito\u015b\u0107 instalacji fotowoltaicznych w polskim krajobrazie sprawia, \u017ce coraz wi\u0119kszym problemem zaczyna by\u0107 kwestia ich recyklingu po up\u0142ywie terminu u\u017cywalno\u015bci. Nadal nie wypracowano jednolitej metody i praktyki, co robi\u0107 z ogniwami, kiedy przestan\u0105 by\u0107 wydajne. Naukowcy z Politechniki Gda\u0144skiej opracowali metod\u0119 odzysku krzemu z ogniw fotowoltaicznych, kt\u00f3ra zosta\u0142a opatentowana. Odzyskiwanie krzemu z ogniw fotowoltaicznych pozwoli [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/xiaomi-12s-ultra-concept-wymienne-obiektywy-aparat", "title": "Do Xiaomi 12S Ultra pod\u0142\u0105czysz profesjonalne obiektywy warte grube tysi\u0105ce. Ten koncept brzmi dziwnie znajomo", "date_published": "2022-11-02 13:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"919\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/xiaomi-12s-ultra-concept-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1576\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/xiaomi-12s-ultra-concept-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W \u015bwiecie mobilnej fotografii brakuje du\u017cych innowacji? No to ju\u017c s\u0105. Tworz\u0105c Xiaomi 12S Ultra firma r\u00f3wnolegle pracowa\u0142a nad dwoma wariantami smartfonu. Ten, kt\u00f3rego do tej pory nie znali\u015bmy, pozwala wykorzystywa\u0107 profesjonalne obiektywy z mocowaniem Leica M. Xiaomi 12S Ultra Concept z wymiennymi obiektywami W kr\u00f3tkim materiale wideo Xiaomi zaznacza dum\u0119 z modelu Xiaomi 12S [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/klawiatura-w-cenie-najwydajniejszego-procesora-am-afa", "title": "Wygl\u0105da jak UFO i kosztuje tyle, co topowy procesor. AM AFA to klawiatura jak \u017cadna inna", "date_published": "2022-11-02 12:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"AM AFA\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"945\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Klawiatura-w-cenie-najwydajniejszego-procesora.-Czym-ma-zachwycic-AM-AFA-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Klawiatura-w-cenie-najwydajniejszego-procesora.-Czym-ma-zachwycic-AM-AFA-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Premiery doczeka\u0142a si\u0119 w\u0142a\u015bnie klawiatura AM AFA, za kt\u00f3r\u0105 odpowiada firma Angry Miao, chc\u0105ca wyci\u0105gn\u0105\u0107 z kieszeni ka\u017cdego ch\u0119tnego przynajmniej 3300 z\u0142 (780$)&#8230; i to za wersj\u0119 podstawow\u0105! Ta rozszerzona kosztuje ju\u017c 795 dolar\u00f3w, wi\u0119c \u015bmia\u0142o mo\u017cemy powiedzie\u0107, \u017ce AM AFA jest wyceniana tak, jak procesor z najwy\u017cszej p\u00f3\u0142ki. Musi wi\u0119c oferowa\u0107 r\u00f3wnie wiele, czy\u017c [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/elon-musk-twitter-abonament", "title": "Elon Musk ma racj\u0119. Social media powinny by\u0107 p\u0142atne", "date_published": "2022-11-02 12:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/elon-musk-twitter-abonament-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/elon-musk-twitter-abonament-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Elona Muska mo\u017cna albo kocha\u0107, albo nienawidzi\u0107. W ostatnich tygodniach, gdy trwa\u0142 cyrk zwi\u0105zany z przej\u0119ciem przez multimiliardera platformy Twitter, Musk ponownie da\u0142 si\u0119 pozna\u0107 jako cz\u0142owiek o specyficznym poczuciu humoru i kontrowersyjnych pogl\u0105dach. W jednym jednak ma racj\u0119: media spo\u0142eczno\u015bciowe powinny by\u0107 p\u0142atne. Twitter w Polsce obchodzi ma\u0142o kogo. A przynajmniej do takiego wniosku [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/procesory-p670-i-p470-sifive", "title": "Ich architektura ma odmieni\u0107 \u015bwiat. SiFive zapowiedzia\u0142o procesory P670 i P470", "date_published": "2022-11-02 11:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"895\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/10/Konkurencja-dla-X86-i-Arm-rosnie.-Nowy-rdzen-RISC-V-od-SiFive-ma-zachwycac-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/10/Konkurencja-dla-X86-i-Arm-rosnie.-Nowy-rdzen-RISC-V-od-SiFive-ma-zachwycac-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dwa nowe procesory na bazie architektury RISC-V to co\u015b wi\u0119cej, ni\u017c z pozoru mo\u017ce si\u0119 wydawa\u0107, bo m\u00f3wimy tutaj przecie\u017c o architekturze, kt\u00f3ra dopiero co rozwija skrzyd\u0142a i pr\u00f3buje uszczkn\u0105\u0107 nieco udzia\u0142\u00f3w na rynku. Firma SiFive zapowiedzia\u0142a w\u0142a\u015bnie dwa nowe procesory P670 i P470, kt\u00f3re s\u0105 przeznaczone do inteligentnych urz\u0105dze\u0144 konsumenckich nast\u0119pnej generacji. Na ten [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/proces-1-beta-microna-dram-2-gb", "title": "Jeszcze wydajniejsze DRAM. Proces 1-beta Microna wniesie je na nowy poziom", "date_published": "2022-11-02 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Proces 1-beta Microna\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1441\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Jeszcze-wydajniejsze-DRAM.-Proces-1-beta-Microna-wniesie-je-na-nowy-poziom-1-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Jeszcze-wydajniejsze-DRAM.-Proces-1-beta-Microna-wniesie-je-na-nowy-poziom-1-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Firma Micron pochwali\u0142a si\u0119 w\u0142a\u015bnie now\u0105 technologi\u0105 produkcji uk\u0142ad\u00f3w DRAM, czyli pami\u0119ci dynamicznej, trafiaj\u0105cej na laminaty ko\u015bci DDR lub bezpo\u015brednio na g\u0142\u00f3wne laminaty bardziej kompaktowych urz\u0105dze\u0144. Te uk\u0142ady pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 pami\u0119ci operacyjnej, stanowi\u0105cej niejako pomost mi\u0119dzy danymi, a procesorem, kt\u00f3ry zaci\u0105ga dane z RAMu do swojej pami\u0119ci podr\u0119cznej. S\u0105 wi\u0119c wa\u017cne&#8230; a nawet bardzo wa\u017cne, [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/rewolucja-w-samonaprawiajacych-sie-materialach", "title": "Rewolucja w samonaprawiaj\u0105cych si\u0119 materia\u0142ach. Druk 3D rozwi\u0105zuje ich najwi\u0119ksze problemy", "date_published": "2022-11-02 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rewolucja w samonaprawiaj\u0105cych si\u0119 materia\u0142ach, Druk 3D\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Rewolucja-w-samonaprawiajacych-sie-materialach.-Druk-3D-rozwiazuje-ich-najwieksze-problemy.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Rewolucja-w-samonaprawiajacych-sie-materialach.-Druk-3D-rozwiazuje-ich-najwieksze-problemy.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Gdyby tylko nasze samochody, krany, a przynajmniej ubrudzone \u015bciany naprawia\u0142y si\u0119 same&#8230; Wtedy \u017cycie by\u0142oby zbyt pi\u0119kne albo mia\u0142o miejsce w przysz\u0142o\u015bci, bo samonaprowadzaj\u0105ce si\u0119 materia\u0142y nie s\u0105 \u017cadn\u0105 abstrakcj\u0105. Potwierdzili to niedawno naukowcy z NC State University (NCSU) w USA, kt\u00f3rych prac\u0119 opisano w Nature Communications. Sukces zapewnili sobie po tym, jak wskazali, \u017ce [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/dzwiek-modelowanie-otoczenia-sposoby", "title": "Jak d\u017awi\u0119k umo\u017cliwia modelowanie otoczenia?", "date_published": "2022-11-02 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"632\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/dzwiek.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/dzwiek.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przestrzenne informacje akustyczne mog\u0105 zosta\u0107 u\u017cyte w tworzeniu zaawansowanych robot\u00f3w. Naukowcy, kt\u00f3rzy odpowiadaj\u0105 za publikacj\u0119 dost\u0119pn\u0105 obecnie w bazie danych serwisu arXiv, wykorzystali w tym celu model uczenia maszynowego. Narz\u0119dzie to jest w stanie wychwyci\u0107, jak ka\u017cdy d\u017awi\u0119k w pomieszczeniu rozchodzi si\u0119 w przestrzeni. W efekcie model mo\u017ce przeprowadzi\u0107 symulacje tego, co us\u0142yszeliby\u015bmy znajduj\u0105c si\u0119 [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/canon-eos-r6-ii-premiera-cena-rf-135-mm", "title": "Najszybszy nie oznacza najdro\u017cszy. Oto Canon EOS R6 Mark II i obiektyw RF 135 mm F1.8L IS USM", "date_published": "2022-11-02 07:04:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1077\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/canon-eos-r6-mk-ii-premiera-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1914\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/canon-eos-r6-mk-ii-premiera-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Canon wprowadza na rynek aparat Canon EOS R6 II reklamuj\u0105c go jako najszybszy aparat z flagowej serii EOS R. Wraz z nim debiutuje bardzo ciekawy obiektyw RF 135 mm F1.8L IS USM oraz nowa lampa b\u0142yskowa. Canon EOS R6 Mark II i 40-klatkowe zdj\u0119cia seryjne Podczas gdy wiele os\u00f3b czeka\u0142o, a nast\u0119pnie zachwyca\u0142o si\u0119 nowym [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/pociski-przechwytujace-nowej-generacji", "title": "B\u0119d\u0105 chroni\u0107 USA przed pociskami balistycznymi. Pociski przechwytuj\u0105ce nowej generacji nadchodz\u0105", "date_published": "2022-11-02 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pociski przechwytuj\u0105ce nowej generacji\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1063\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Beda-chronic-USA-przed-pociskami-balistycznymi.-Pociski-przechwytujace-nowej-generacji-nadchodza-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Beda-chronic-USA-przed-pociskami-balistycznymi.-Pociski-przechwytujace-nowej-generacji-nadchodza-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Obrona przed pociskami balistycznymi przypomina walk\u0119 z wiatrakami. Czym\u015b innym jest bowiem wystrzelenie pocisku w kierunku celu naziemnego, a czym\u015b innym jego wykrycie, namierzenie i podj\u0119cie pr\u00f3by zestrzelenia specjalnym efektorem. Pociski balistyczne i spos\u00f3b ich doprowadzania do celu rozwija si\u0119 jednak w najlepsze i dlatego USA rozwija swoje pociski przechwytuj\u0105ce nowej generacji tak, aby przeciwdzia\u0142a\u0107 [&#8230;]</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/11/czarne-dziury-superpozycja-kwantowa-masy", "title": "Czarne dziury znowu zaskakuj\u0105. Chodzi o ich dziwne masy", "date_published": "2022-11-02 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"731\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/02/podwojna-czarna-dziura.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/02/podwojna-czarna-dziura.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Matematyczny dow\u00f3d na kwantow\u0105 natur\u0119 czarnych dziur mo\u017ce doprowadzi\u0107 do &#8220;pogodzenia&#8221; fizyki kwantowej i og\u00f3lnej teorii wzgl\u0119dno\u015bci. To z kolei powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na prze\u0142om dotycz\u0105cy zrozumienia, jak dzia\u0142a wszech\u015bwiat. Dokonania w tej sprawie s\u0105 dzie\u0142em autor\u00f3w publikacji zamieszczonej na \u0142amach Physical Review Letters. To w\u0142a\u015bnie oni wykazali, \u017ce superpozycje masy w teoretycznym typie czarnej [&#8230;]</p>", "favourite": false}]