[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-dwa-rosyjskie-pociski-rakietowe-przelecialy-nad-kor,nId,6386042", "title": "Ze\u0142enski: Dwa rosyjskie pociski rakietowe przelecia\u0142y nad korytarzem zbo\u017cowym", "date_published": "2022-11-02 22:35:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-dwa-rosyjskie-pociski-rakietowe-przelecialy-nad-kor,nId,6386042\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Dwa rosyjskie pociski rakietowe przelecia\u0142y nad korytarzem zbo\u017cowym\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-dwa-rosyjskie-pociski-rakietowe-przelecialy-nad-kor/000F0Q0YNGDJMIOY-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem, \u017ce rosyjski my\u015bliwiec wystrzeli\u0142 dwa pociski rakietowe, kt\u00f3re przelecia\u0142y nad korytarzem zbo\u017cowym. - Ka\u017cdy z tych atak\u00f3w Rosjan, a zdarzaj\u0105 si\u0119 one prawie codziennie, zagra\u017ca eksportowi \u017cywno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podano-ilu-generalow-stracila-rosja-na-wojnie-z-ukraina,nId,6386035", "title": "Podano, ilu genera\u0142\u00f3w straci\u0142a Rosja na wojnie z Ukrain\u0105", "date_published": "2022-11-02 22:12:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podano-ilu-generalow-stracila-rosja-na-wojnie-z-ukraina,nId,6386035\"><img align=\"left\" alt=\"Podano, ilu genera\u0142\u00f3w straci\u0142a Rosja na wojnie z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/podano-ilu-generalow-stracila-rosja-na-wojnie-z-ukraina/000EQ1BUPHB6UUOW-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug danych w ci\u0105gu o\u015bmiu miesi\u0119cy wojny Rosja straci\u0142a 1402 wysokich rang\u0105 oficer\u00f3w, w tym dziesi\u0119ciu genera\u0142\u00f3w. W ostatnim czasie znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 te\u017c codzienna liczba zabijanych rosyjskich \u017co\u0142nierzy.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-30-razy-okradl-ten-sam-sklep-74-latek-zatrzymany,nId,6385993", "title": "30 razy okrad\u0142 ten sam sklep. 74-latek zatrzymany", "date_published": "2022-11-02 21:13:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-30-razy-okradl-ten-sam-sklep-74-latek-zatrzymany,nId,6385993\"><img align=\"left\" alt=\"30 razy okrad\u0142 ten sam sklep. 74-latek zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/30-razy-okradl-ten-sam-sklep-74-latek-zatrzymany/000EIBA3E6NRXFA5-C321.jpg\" /></a>Nie raz, a... 30 okrad\u0142 ten sam sklep. Policja w Witkowie (woj. wielkopolskie) zatrzyma\u0142a sprawc\u0119, kt\u00f3rym okaza\u0142 si\u0119 74-latek. M\u0119\u017cczyzna chce dobrowolnie podda\u0107 si\u0119 karze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-na-poludniu-kraju-spadl-snieg-po-raz-pierwszy-w-his,nId,6386028", "title": "Brazylia: Na po\u0142udniu kraju spad\u0142 \u015bnieg. Po raz pierwszy w historii", "date_published": "2022-11-02 21:10:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-na-poludniu-kraju-spadl-snieg-po-raz-pierwszy-w-his,nId,6386028\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Na po\u0142udniu kraju spad\u0142 \u015bnieg. Po raz pierwszy w historii\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-na-poludniu-kraju-spadl-snieg-po-raz-pierwszy-w-his/000GACX32963YNBK-C321.jpg\" /></a>W brazylijskim stanie Santa Catarina, na po\u0142udniu kraju, zanotowano we wtorek opady \u015bniegu - poda\u0142a w \u015brod\u0119 telewizja CNN Brasil. To fenomen atmosferyczny nienotowany w przesz\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-wypowiedzial-sie-w-sprawie-zablokowanych-kont-na-t,nId,6385994", "title": "Elon Musk wypowiedzia\u0142 si\u0119 w sprawie zablokowanych kont na Twitterze", "date_published": "2022-11-02 20:34:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-wypowiedzial-sie-w-sprawie-zablokowanych-kont-na-t,nId,6385994\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk wypowiedzia\u0142 si\u0119 w sprawie zablokowanych kont na Twitterze\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-wypowiedzial-sie-w-sprawie-zablokowanych-kont-na-t/000FN2BJ6SGYGGW6-C321.jpg\" /></a>Zablokowane konta na Twitterze nie zostan\u0105 odblokowane przynajmniej do najbli\u017cszych wybor\u00f3w - informuje &quot;The Guardian&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowied\u017a Elona Muska. Zablokowane konta na Twitterze maj\u0105 m.in. by\u0142y prezydent USA Donald Trump i kongresmenka Marjorie Taylor Greene.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-wojska-usa-w-polsce-beda-tam-przez-dlugi-czas,nId,6386008", "title": "Biden: Wojska USA w Polsce b\u0119d\u0105 tam przez d\u0142ugi czas", "date_published": "2022-11-02 20:10:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-wojska-usa-w-polsce-beda-tam-przez-dlugi-czas,nId,6386008\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Wojska USA w Polsce b\u0119d\u0105 tam przez d\u0142ugi czas\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-wojska-usa-w-polsce-beda-tam-przez-dlugi-czas/000FZCMHO295XBQT-C321.jpg\" /></a>- Wojska USA w Polsce i innych krajach NATO pozostan\u0105 tam przez d\u0142ugi czas - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent USA Joe Biden. Wcze\u015bniej Bia\u0142y Dom o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce dodatkowe 20 tys. \u017co\u0142nierzy USA w Europie pozostan\u0105 tam &quot;w przewidywalnej przysz\u0142o\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-spadnie-snieg-pogoda-na-listopad,nId,6385981", "title": "Kiedy spadnie \u015bnieg? Pogoda na listopad", "date_published": "2022-11-02 19:45:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-spadnie-snieg-pogoda-na-listopad,nId,6385981\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy spadnie \u015bnieg? Pogoda na listopad\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-spadnie-snieg-pogoda-na-listopad/000B1Z7ZQ8VR9WTE-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017camy si\u0119 do zmiany warunk\u00f3w termicznych w Polsce - po okresie ciep\u0142a, pojawi\u0105 si\u0119 zimniejsze dni. Opr\u00f3cz ch\u0142odniejszego powietrza w listopadzie, w kraju pojawi\u0105 si\u0119 przymrozki. Synoptycy zdradzili, \u017ce ju\u017c w tym miesi\u0105cu pojawi\u0107 si\u0119 mog\u0105 pierwsze opady \u015bniegu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szklo-w-suplemencie-diety-gis-ostrzega,nId,6385973", "title": "Szk\u0142o w suplemencie diety. GIS ostrzega", "date_published": "2022-11-02 18:56:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szklo-w-suplemencie-diety-gis-ostrzega,nId,6385973\"><img align=\"left\" alt=\"Szk\u0142o w suplemencie diety. GIS ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/szklo-w-suplemencie-diety-gis-ostrzega/0006IK21QV55B7Y9-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cliwe zanieczyszczenie szk\u0142em suplementu diety &quot;Anacaps Expert&quot; - przed tym ostrzega G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. Konsument\u00f3w poproszono o niespo\u017cywanie okre\u015blonej serii kapsu\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-sewastopol-opublikowano-nowe-zdjecia-satelitarne,nId,6385950", "title": "Atak na Sewastopol. Opublikowano nowe zdj\u0119cia satelitarne", "date_published": "2022-11-02 18:53:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-sewastopol-opublikowano-nowe-zdjecia-satelitarne,nId,6385950\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Sewastopol. Opublikowano nowe zdj\u0119cia satelitarne \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-sewastopol-opublikowano-nowe-zdjecia-satelitarne/000GAC93TLJUQ5FT-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia z portu w Sewastopolu, w kt\u00f3rym wed\u0142ug Rosji mia\u0142o doj\u015b\u0107 do &quot;ataku dron\u00f3w&quot;. Mimo zapewnie\u0144 Federacji Rosyjskiej o tym, \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y nie dokona\u0142y zniszcze\u0144 okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej, zdj\u0119cia potwierdzaj\u0105, \u017ce jest wprost przeciwnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rozwazaja-ingerencje-w-przejecie-twittera-powodem-saudow,nId,6385957", "title": "USA rozwa\u017caj\u0105 ingerencj\u0119 w przej\u0119cie Twittera. Powodem Saudowie i Chi\u0144czycy", "date_published": "2022-11-02 18:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rozwazaja-ingerencje-w-przejecie-twittera-powodem-saudow,nId,6385957\"><img align=\"left\" alt=\"USA rozwa\u017caj\u0105 ingerencj\u0119 w przej\u0119cie Twittera. Powodem Saudowie i Chi\u0144czycy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-rozwazaja-ingerencje-w-przejecie-twittera-powodem-saudow/000G1IK5A7547NNC-C321.jpg\" /></a>Administracja Joe Bidena rozwa\u017ca przeprowadzenie formalnego przegl\u0105du przej\u0119cia Twittera przez Elona Muska - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 &quot;Washington Post&quot;. Dziennik twierdzi, \u017ce transakcja ta da\u0142a dost\u0119p do poufnych danych - w tym potencjalnie dotycz\u0105cych u\u017cytkownik\u00f3w Twittera - inwestorom zwi\u0105zanym z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 i Chinami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-w-chinach-jedna-z-najtrudniejszych-wizyt,nId,6385951", "title": "Olaf Scholz w Chinach. Jedna z najtrudniejszych wizyt", "date_published": "2022-11-02 18:02:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-w-chinach-jedna-z-najtrudniejszych-wizyt,nId,6385951\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz w Chinach. Jedna z najtrudniejszych wizyt\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-w-chinach-jedna-z-najtrudniejszych-wizyt/000DYIKZQO99GJBY-C321.jpg\" /></a>To b\u0119dzie politycznie i logistycznie jedna z najtrudniejszych wizyt niemieckiego kanclerza. Olaf Scholz w czwartek uda si\u0119 w oficjaln\u0105 podr\u00f3\u017c do Pekinu. Towarzyszy\u0107 mu b\u0119dzie liczna delegacja gospodarcza, bo Niemcy maj\u0105 spore interesy w Chinach, ale te\u017c wiele problem\u00f3w. To polityczne wydarzenie budzi wiele kontrowersji w Niemczech i za granic\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zgubil-zone-na-cmentarzu-szczesliwy-final-poszukiwan,nId,6385941", "title": "Zgubi\u0142 \u017con\u0119 na cmentarzu. Szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 poszukiwa\u0144", "date_published": "2022-11-02 17:59:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zgubil-zone-na-cmentarzu-szczesliwy-final-poszukiwan,nId,6385941\"><img align=\"left\" alt=\"Zgubi\u0142 \u017con\u0119 na cmentarzu. Szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 poszukiwa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/zgubil-zone-na-cmentarzu-szczesliwy-final-poszukiwan/000GAC2RNS30PLWR-C321.jpg\" /></a>80-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry na jednym z \u0142\u00f3dzkich cmentarzy zgubi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, otrzyma\u0142 pomoc od policjant\u00f3w z &quot;drog\u00f3wki&quot;. Mundurowi zaopiekowali si\u0119 zmarzni\u0119tym seniorem i odnale\u017ali kobiet\u0119. Para wr\u00f3ci\u0142a do domu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiktok-przekaze-dane-uzytkownikow-do-chin,nId,6385939", "title": "TikTok przeka\u017ce dane u\u017cytkownik\u00f3w do Chin", "date_published": "2022-11-02 17:54:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiktok-przekaze-dane-uzytkownikow-do-chin,nId,6385939\"><img align=\"left\" alt=\"TikTok przeka\u017ce dane u\u017cytkownik\u00f3w do Chin \" src=\"https://i.iplsc.com/tiktok-przekaze-dane-uzytkownikow-do-chin/000ADNBBSQDKTELQ-C321.jpg\" /></a>Dane u\u017cytkownik\u00f3w TikToka z Europy b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla pracownik\u00f3w m.in. w Chinach - przekaza\u0142 &quot;The Guardian&quot;. Dost\u0119p do danych ma by\u0107 wykorzystywany do kontroli, w tym do sprawdzania &quot;wydajno\u015bci algorytm\u00f3w&quot;. - Nie jestem przekonany, \u017ce chi\u0144ski rz\u0105d koncentruje si\u0119 na szpiegowaniu danych u\u017cytkownik\u00f3w TikTok. Maj\u0105 inne sposoby uzyskiwania prywatnych informacji - uwa\u017ca profesor Michael Beale. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lasy-panstwowe-przejely-osrodek-nad-zegrzem-rosjanie-zniszcz,nId,6385942", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe przej\u0119\u0142y o\u015brodek nad Zegrzem. \"Rosjanie zniszczyli wszystko\"", "date_published": "2022-11-02 17:46:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lasy-panstwowe-przejely-osrodek-nad-zegrzem-rosjanie-zniszcz,nId,6385942\"><img align=\"left\" alt=\"Lasy Pa\u0144stwowe przej\u0119\u0142y o\u015brodek nad Zegrzem. &quot;Rosjanie zniszczyli wszystko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lasy-panstwowe-przejely-osrodek-nad-zegrzem-rosjanie-zniszcz/000GAC47F7OWGMOM-C321.jpg\" /></a>Lasy Pa\u0144stwowe przej\u0119\u0142y o\u015brodek dzier\u017cawiony przez ambasad\u0119 rosyjsk\u0105 nad Zalewem Zegrzy\u0144skim. Jak przekaza\u0142 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Edward Siarka, po inwentaryzacji i ocenie bieg\u0142ych zaproponowane zostanie nowe zagospodarowania terenu. Rzecznik prasowy Las\u00f3w Pa\u0144stwowych okre\u015bli\u0142 o\u015brodek jako &quot;ca\u0142kowicie zdewastowany&quot;. &quot;Rosjanie zniszczyli wszystko&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radna-wybrana-z-listy-pis-stracila-mandat-powodem-prawomocny,nId,6385826", "title": "Radna wybrana z listy PiS straci\u0142a mandat. Powodem prawomocny wyrok", "date_published": "2022-11-02 17:33:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radna-wybrana-z-listy-pis-stracila-mandat-powodem-prawomocny,nId,6385826\"><img align=\"left\" alt=\"Radna wybrana z listy PiS straci\u0142a mandat. Powodem prawomocny wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/radna-wybrana-z-listy-pis-stracila-mandat-powodem-prawomocny/000FN9DINYVI0F6M-C321.jpg\" /></a>Marta Z., by\u0142a radna Starachowic, decyzj\u0105 komisarza wyborczego straci\u0142a mandat. W czerwcu tego roku kobiet\u0119 prawomocnie skazano w sprawie wy\u0142udzenia. Do samorz\u0105du trafi\u0142a z listy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zle-wiesci-dla-kierowcow-od-nowego-roku-zmiany-w-oc-bedzie-d,nId,6371909", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla kierowc\u00f3w: Od nowego roku zmiany w OC. B\u0119dzie dro\u017cej", "date_published": "2022-11-02 17:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zle-wiesci-dla-kierowcow-od-nowego-roku-zmiany-w-oc-bedzie-d,nId,6371909\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142e wie\u015bci dla kierowc\u00f3w: Od nowego roku zmiany w OC. B\u0119dzie dro\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/zle-wiesci-dla-kierowcow-od-nowego-roku-zmiany-w-oc-bedzie-d/0009QKZJL1EWFCF5-C321.jpg\" /></a>Ubezpieczenie samochodu w 2023 roku b\u0119dzie znacznie dro\u017csze. Wp\u0142yw na podwy\u017cki cen ma mi\u0119dzy innymi galopuj\u0105ca inflacja, ale to tylko jeden z czynnik\u00f3w, kt\u00f3ry sprawi, \u017ce kierowcy b\u0119d\u0105 musieli si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119biej do kieszeni. Sprawdzamy, co ma wp\u0142yw na ubezpieczenie samochodu oraz dlaczego b\u0119dzie dro\u017cej. Kto p\u0142aci za OC najmniej? Odpowied\u017a w artykule. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wloch-giorgia-meloni-napisala-do-bakiewicza-ws-marsz,nId,6385768", "title": "Premier W\u0142och Giorgia Meloni napisa\u0142a do B\u0105kiewicza ws. Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-11-02 17:07:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-wloch-giorgia-meloni-napisala-do-bakiewicza-ws-marsz,nId,6385768\"><img align=\"left\" alt=\"Premier W\u0142och Giorgia Meloni napisa\u0142a do B\u0105kiewicza ws. Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wloch-giorgia-meloni-napisala-do-bakiewicza-ws-marsz/000DK9X80VFIB3G2-C321.jpg\" /></a>Nowa premier W\u0142och Giorgia Meloni przes\u0142a\u0142a pozdrowienia dla Roberta B\u0105kiewicza i stowarzyszenia Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci, jednak ze wzgl\u0119du na swoje obowi\u0105zki nie pojawi si\u0119 11 listopada w Warszawie. &quot;Wierz\u0119, \u017ce zobaczymy si\u0119 za rok&quot; - napisa\u0142 prezes stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-gornik-zginal-w-kopalni-w-czechach,nId,6385818", "title": "Polski g\u00f3rnik zgin\u0105\u0142 w kopalni w Czechach", "date_published": "2022-11-02 17:02:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-gornik-zginal-w-kopalni-w-czechach,nId,6385818\"><img align=\"left\" alt=\"Polski g\u00f3rnik zgin\u0105\u0142 w kopalni w Czechach\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-gornik-zginal-w-kopalni-w-czechach/000GABQ4L9K0CRTR-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142a rzeczniczka Kopalnii Ostrawsko-Karwi\u0144skich (OKD) Nad`a Chattova, w kopalni CzSM Po\u0142udnie w Stonawie w pobli\u017cu Karwiny podczas obs\u0142ugi maszyn zgin\u0105\u0142 polski g\u00f3rnik. Zmar\u0142y by\u0142 zatrudniony w firmie podwykonawczej Alpex.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polak-zginal-w-wojnie-w-ukrainie-zegnamy-naszego-bohatera,nId,6385739", "title": "Polak zgin\u0105\u0142 w wojnie w Ukrainie. \"\u017begnamy naszego bohatera\"", "date_published": "2022-11-02 16:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polak-zginal-w-wojnie-w-ukrainie-zegnamy-naszego-bohatera,nId,6385739\"><img align=\"left\" alt=\"Polak zgin\u0105\u0142 w wojnie w Ukrainie. &quot;\u017begnamy naszego bohatera&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-zginal-w-wojnie-w-ukrainie-zegnamy-naszego-bohatera/000GABILJQ6NRTX7-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o Mariana Matusza - rdzennego Polaka o ukrai\u0144skim obywatelstwie - przywieziono do Mo\u015bcisk po dw\u00f3ch tygodniach poszukiwa\u0144 na froncie. Op\u0142akiwa\u0142y go t\u0142umy mieszka\u0144c\u00f3w. Walczy\u0142 on praktycznie od pocz\u0105tku wojny. To kolejna ofiara z polskimi korzeniami w wojnie zainicjowanej przez Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-25-latek-ktory-uprowadzil-tramwaj-odbywa-areszt-w-oddziale-p,nId,6385732", "title": "25-latek, kt\u00f3ry uprowadzi\u0142 tramwaj odbywa areszt w oddziale psychiatrycznym", "date_published": "2022-11-02 16:03:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-25-latek-ktory-uprowadzil-tramwaj-odbywa-areszt-w-oddziale-p,nId,6385732\"><img align=\"left\" alt=\"25-latek, kt\u00f3ry uprowadzi\u0142 tramwaj odbywa areszt w oddziale psychiatrycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/25-latek-ktory-uprowadzil-tramwaj-odbywa-areszt-w-oddziale-p/000GABDOB6X60LWU-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry pod koniec pa\u017adziernika wyjecha\u0142 tramwajem z zajezdni w Katowicach, odbywa areszt w oddziale psychiatrycznym. Informacje na ten temat potwierdzi\u0142a prokuratura. 25-latek, cho\u0107 nie mia\u0142 uprawnie\u0144, zabiera\u0142 po drodze pasa\u017cer\u00f3w i dotar\u0142 w ten spos\u00f3b do Chorzowa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-noworodek-spadl-ze-stolika-podczas-odcinania-pepowiny-doznal,nId,6385729", "title": "Noworodek spad\u0142 ze stolika podczas odcinania p\u0119powiny. Dozna\u0142 urazu", "date_published": "2022-11-02 15:57:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-noworodek-spadl-ze-stolika-podczas-odcinania-pepowiny-doznal,nId,6385729\"><img align=\"left\" alt=\"Noworodek spad\u0142 ze stolika podczas odcinania p\u0119powiny. Dozna\u0142 urazu\" src=\"https://i.iplsc.com/noworodek-spadl-ze-stolika-podczas-odcinania-pepowiny-doznal/000EAH5488IUP26N-C321.jpg\" /></a>Urazu twarzoczaszki dozna\u0142 noworodek w wyniku upadku ze stolika podczas odcinania p\u0119powiny - poda\u0142 zast\u0119pca dyrektora ds. medycznych w k\u0119pi\u0144skim (woj. wielkopolskie) szpitalu lekarz Zbigniew Bera.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-kratery-nowe-doniesienia-o-nord-stream,nId,6385719", "title": "Tajemnicze \"kratery\". Nowe doniesienia o Nord Stream", "date_published": "2022-11-02 15:48:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnicze-kratery-nowe-doniesienia-o-nord-stream,nId,6385719\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze &quot;kratery&quot;. Nowe doniesienia o Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-kratery-nowe-doniesienia-o-nord-stream/000GABABRBBM9CYW-C321.jpg\" /></a>Operator Nord Stream 1, sp\u00f3\u0142ka Nord Stream AG, poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 o zako\u0144czeniu wst\u0119pnego zbierana danych w miejscu uszkodzenia gazoci\u0105gu w wy\u0142\u0105cznej strefie ekonomicznej Szwecji. Na morskim dnie znaleziono tam dwa kratery o g\u0142\u0119boko\u015bci od 3 do 5 metr\u00f3w. S\u0105 one pochodn\u0105 wybuchu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-wsrod-zmobilizowanych-w-rosji-powodem-brak-obiecanych-w,nId,6385715", "title": "Bunt w\u015br\u00f3d zmobilizowanych w Rosji. Powodem brak obiecanych wyp\u0142at", "date_published": "2022-11-02 15:35:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-wsrod-zmobilizowanych-w-rosji-powodem-brak-obiecanych-w,nId,6385715\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt w\u015br\u00f3d zmobilizowanych w Rosji. Powodem brak obiecanych wyp\u0142at\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-wsrod-zmobilizowanych-w-rosji-powodem-brak-obiecanych-w/000G6XGEKTFO4JFI-C321.jpg\" /></a>Brak obiecanych wyp\u0142at pieni\u0119dzy spowodowa\u0142 bunt ponad stu m\u0119\u017cczyzn w Rosji zmobilizowanych na wojn\u0119 w Ukrainie. Jak przekaza\u0142 portal Insider, zapowiedzieli oni, \u017ce nie p\u00f3jd\u0105 walczy\u0107. Aby powstrzyma\u0107 protest, na miejsce koniecznie by\u0142o \u015bci\u0105gni\u0119cie si\u0142 porz\u0105dkowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-bedzie-miala-trzy-elektrownie-atomowe-gdzie-powstana,nId,6385678", "title": "Polska b\u0119dzie mia\u0142a trzy elektrownie atomowe. Gdzie powstan\u0105?", "date_published": "2022-11-02 15:25:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-bedzie-miala-trzy-elektrownie-atomowe-gdzie-powstana,nId,6385678\"><img align=\"left\" alt=\"Polska b\u0119dzie mia\u0142a trzy elektrownie atomowe. Gdzie powstan\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-bedzie-miala-trzy-elektrownie-atomowe-gdzie-powstana/000GAB1S9641V9OO-C321.jpg\" /></a>Dwa projekty dotycz\u0105ce budowy elektrowni atomowych s\u0105 ju\u017c w toku, trzeci wci\u0105\u017c jest finalizowany - wynika z informacji przekazanych przez premiera Mateusza Morawieckiego. Wiadomo, w jakich lokalizacjach powstan\u0105 pierwsze elektrownie atomowe w Polsce.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-elektrownia-belchatow-najwiekszym-trucicielem-europy-sprawdz,nId,6385598", "title": "Elektrownia Be\u0142chat\u00f3w najwi\u0119kszym trucicielem Europy? Sprawdzamy", "date_published": "2022-11-02 14:59:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-elektrownia-belchatow-najwiekszym-trucicielem-europy-sprawdz,nId,6385598\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia Be\u0142chat\u00f3w najwi\u0119kszym trucicielem Europy? Sprawdzamy\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-belchatow-najwiekszym-trucicielem-europy-sprawdz/000GA9XAA3NYUHUR-C321.jpg\" /></a>W woj. \u0142\u00f3dzkim \u017cyje si\u0119 najkr\u00f3cej, wi\u0119c o taki stan rzeczy szybko obwiniono Elektrowni\u0119 Be\u0142chat\u00f3w. Wcze\u015bniej ochrzczon\u0105 niechlubnym mianem &quot;najwi\u0119kszego truciciela Europy&quot;. Sprawa nie jest jednak taka oczywista.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-za-powolaniem-komisji-chodzi-o-uzaleznien,nId,6385670", "title": "Mateusz Morawiecki za powo\u0142aniem komisji. Chodzi o uzale\u017cnienie Polski od Rosji", "date_published": "2022-11-02 14:32:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-za-powolaniem-komisji-chodzi-o-uzaleznien,nId,6385670\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki za powo\u0142aniem komisji. Chodzi o uzale\u017cnienie Polski od Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-za-powolaniem-komisji-chodzi-o-uzaleznien/000GAAPX4KL9JY73-C321.jpg\" /></a>Jestem za powo\u0142aniem komisji weryfikacyjnej do zbadania wszystkich potencjalnych dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych uzale\u017cnieniu Polski od Rosji. W ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch tygodni zostanie przygotowana ustawa dotycz\u0105ca tej kwestii - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-nekal-ich-latami-rodzice-zlecili-jego-morderstwo,nId,6385629", "title": "Syn n\u0119ka\u0142 ich latami. Rodzice... zlecili jego morderstwo", "date_published": "2022-11-02 14:07:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-nekal-ich-latami-rodzice-zlecili-jego-morderstwo,nId,6385629\"><img align=\"left\" alt=\"Syn n\u0119ka\u0142 ich latami. Rodzice... zlecili jego morderstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-nekal-ich-latami-rodzice-zlecili-jego-morderstwo/000GA9XFIGO6Q7R9-C321.jpg\" /></a>W stanie Telangana w Indiach dosz\u0142o do tragicznej zbrodni rodzinnej. 26-latek mia\u0142 zgin\u0105\u0107 z r\u0105k sprawc\u00f3w wynaj\u0119tych przez jego w\u0142asnych rodzic\u00f3w. Policja wskazuje motyw i decyduje o areszcie.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-sroda-wielkopolska-tomasz-b-spedzi-w-wiezieniu-15-lat-sad-sk,nId,6385616", "title": "\u015aroda Wielkopolska: Tomasz B. sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu 15 lat. S\u0105d skaza\u0142 go za kilkukrotny gwa\u0142t", "date_published": "2022-11-02 13:28:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-sroda-wielkopolska-tomasz-b-spedzi-w-wiezieniu-15-lat-sad-sk,nId,6385616\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aroda Wielkopolska: Tomasz B. sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu 15 lat. S\u0105d skaza\u0142 go za kilkukrotny gwa\u0142t\" src=\"https://i.iplsc.com/sroda-wielkopolska-tomasz-b-spedzi-w-wiezieniu-15-lat-sad-sk/000DI0ORFQJHUQ8U-C321.jpg\" /></a>Na 15 lat wi\u0119zienia za kilkukrotne zgwa\u0142cenie ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem i nieudzielenie pomocy 46-letniej Anecie M. zosta\u0142 w \u015brod\u0119 skazany Tomasz B. Wyrok pozna\u0144skiego S\u0105du Okr\u0119gowego nie jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-ryzyko-nastepnej-fali-covid-19-dopiero-na-p,nId,6385613", "title": "Adam Niedzielski: Ryzyko nast\u0119pnej fali COVID-19 dopiero na prze\u0142omie roku", "date_published": "2022-11-02 13:26:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-ryzyko-nastepnej-fali-covid-19-dopiero-na-p,nId,6385613\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski: Ryzyko nast\u0119pnej fali COVID-19 dopiero na prze\u0142omie roku\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-ryzyko-nastepnej-fali-covid-19-dopiero-na-p/000GA9MTIGRJD7Y9-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli chodzi o COVID-19, to tegoroczna jesie\u0144 - w przeciwie\u0144stwie do jesieni, kt\u00f3re pami\u0119tamy z lat poprzednich - up\u0142ynie raczej w spokojny spos\u00f3b - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski.  - Z\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 wiadomo\u015bci jest taka, \u017ce mamy w tej chwili zaszczepionych nieco ponad 700 tysi\u0119cy os\u00f3b szczepionk\u0105 w wersji BA.1 b\u0105d\u017a BA.45. To bardzo ma\u0142o - doda\u0142 szef MZ.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-bazie-lotniczej-w-glebokiej-czesci-rosji-tajemni,nId,6385602", "title": "Eksplozja w bazie lotniczej w g\u0142\u0119bokiej cz\u0119\u015bci Rosji. Tajemnicze wideo", "date_published": "2022-11-02 13:15:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-bazie-lotniczej-w-glebokiej-czesci-rosji-tajemni,nId,6385602\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w bazie lotniczej w g\u0142\u0119bokiej cz\u0119\u015bci Rosji. Tajemnicze wideo\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-bazie-lotniczej-w-glebokiej-czesci-rosji-tajemni/000GA9KBBS2XL4QG-C321.jpg\" /></a>W bazie lotniczej w Berednikach w Rosji dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej wojsko Putina straci\u0142o wiele cennych maszyn. W sieci pokazano zdj\u0119cia satelitarne ujawniaj\u0105ce skal\u0119 zniszcze\u0144. Do internetu trafi\u0142o r\u00f3wnie\u017c tajemnicze nagranie, na kt\u00f3rym rzekomo wida\u0107, jak kto\u015b podk\u0142ada \u0142adunek wybuchowy, by wysadzi\u0107 rosyjsk\u0105 baz\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-protesty-przeciwko-wygranej-luli-da-silvy-ludzie-bl,nId,6385582", "title": "Brazylia: Protesty przeciwko wygranej Luli da Silvy. Ludzie blokuj\u0105 drogi", "date_published": "2022-11-02 12:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-protesty-przeciwko-wygranej-luli-da-silvy-ludzie-bl,nId,6385582\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Protesty przeciwko wygranej Luli da Silvy. Ludzie blokuj\u0105 drogi\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-protesty-przeciwko-wygranej-luli-da-silvy-ludzie-bl/000GA9EAERMWPSX8-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce obywateli Brazylii wysz\u0142o na ulice i bierze udzia\u0142 w protestach przeciwko wygranej Luiza Inacio Luli da Silvy w niedzielnych wyborach prezydenckich. Lewicowy polityk wygra\u0142 niewielk\u0105 przewag\u0105 w drugiej turze g\u0142osowania z dotychczasowym prawicowym szefem pa\u0144stwa Jairem Bolsonaro pozbawiaj\u0105c go tym samym prezydentury. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-straszy-bomba-atomowa-jasny-przekaz-z-bialego-domu,nId,6385587", "title": "Rosja straszy bomb\u0105 atomow\u0105. Jasny przekaz z Bia\u0142ego Domu", "date_published": "2022-11-02 12:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-straszy-bomba-atomowa-jasny-przekaz-z-bialego-domu,nId,6385587\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja straszy bomb\u0105 atomow\u0105. Jasny przekaz z Bia\u0142ego Domu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-straszy-bomba-atomowa-jasny-przekaz-z-bialego-domu/000GA9FAE7SDHDCM-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone nie widz\u0105 \u017cadnych oznak, \u017ce Rosja przygotowuje si\u0119 do u\u017cycia broni j\u0105drowej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Bia\u0142ego Domu John Kirby. Wcze\u015bniej dziennik &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na waszyngto\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w poda\u0142, \u017ce ameryka\u0144skie w\u0142adze dysponuj\u0105 informacjami wywiadowczymi, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce przedstawiciele rosyjskiego kierownictwa wojskowego dyskutowali o mo\u017cliwo\u015bciach u\u017cycia broni j\u0105drowej w Ukrainie. W rozmowach mia\u0142 nie uczestniczy\u0107 W\u0142adimir Putin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-john-kirby-usa-nie-widza-zadnych-oznak-ze-r,nId,6385587", "title": "Wojna w Ukrainie. John Kirby: USA nie widz\u0105 \u017cadnych oznak, \u017ce Rosja przygotowuje si\u0119 do u\u017cycia broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-11-02 12:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-john-kirby-usa-nie-widza-zadnych-oznak-ze-r,nId,6385587\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. John Kirby: USA nie widz\u0105 \u017cadnych oznak, \u017ce Rosja przygotowuje si\u0119 do u\u017cycia broni j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-john-kirby-usa-nie-widza-zadnych-oznak-ze-r/000GA9FAE7SDHDCM-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone nie widz\u0105 \u017cadnych oznak, \u017ce Rosja przygotowuje si\u0119 do u\u017cycia broni j\u0105drowej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Bia\u0142ego Domu John Kirby. Wcze\u015bniej dziennik &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na waszyngto\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w poda\u0142, \u017ce ameryka\u0144skie w\u0142adze dysponuj\u0105 informacjami wywiadowczymi, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce przedstawiciele rosyjskiego kierownictwa wojskowego dyskutowali o mo\u017cliwo\u015bciach u\u017cycia broni j\u0105drowej na Ukrainie. W rozmowach mia\u0142 nie uczestniczy\u0107 W\u0142adimir Putin.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrow-mazowiecka-w-obecnosci-prezydenta-andrzeja-dudy-otwar,nId,6385573", "title": "Ostr\u00f3w Mazowiecka. W obecno\u015bci prezydenta Andrzeja Dudy otwarto Muzeum Dom Rodziny Pileckich", "date_published": "2022-11-02 12:31:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrow-mazowiecka-w-obecnosci-prezydenta-andrzeja-dudy-otwar,nId,6385573\"><img align=\"left\" alt=\"Ostr\u00f3w Mazowiecka. W obecno\u015bci prezydenta Andrzeja Dudy otwarto Muzeum Dom Rodziny Pileckich\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrow-mazowiecka-w-obecnosci-prezydenta-andrzeja-dudy-otwar/000GA9C78ORU1HFM-C321.jpg\" /></a>- Ten dom jest symbolem wychowania ca\u0142ego pokolenia - &quot;Kolumb\u00f3w&quot; i \u017bo\u0142nierzy Niez\u0142omnych  - m\u00f3wi\u0142 powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w Ostrowi Mazowieckiej. W \u015brod\u0119 otwarto tam Muzeum Dom Rodziny Pileckich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-bialoruskiego-kgb-mowi-o-ataku-na-bialorus-plany-inwazj,nId,6385559", "title": "Szef bia\u0142oruskiego KGB m\u00f3wi o ataku na Bia\u0142oru\u015b. \"Plany inwazji z Polski\"", "date_published": "2022-11-02 12:21:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-bialoruskiego-kgb-mowi-o-ataku-na-bialorus-plany-inwazj,nId,6385559\"><img align=\"left\" alt=\"Szef bia\u0142oruskiego KGB m\u00f3wi o ataku na Bia\u0142oru\u015b. &quot;Plany inwazji z Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bialoruskiego-kgb-mowi-o-ataku-na-bialorus-plany-inwazj/000GA9AHKJYBM9FB-C321.jpg\" /></a>Szef bia\u0142oruskiej bezpieki Iwan Tertel mia\u0142 we wtorek wyg\u0142osi\u0107 przem\u00f3wienie, w kt\u00f3rym oskar\u017ca\u0142 USA o plan ataku na Bia\u0142oru\u015b. Jak stwierdzi\u0142, &quot;istniej\u0105 plany inwazji wojskowej z terytorium Polski&quot;. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 przy tym na dywizj\u0119, kt\u00f3ra rzekomo stacjonuje w naszym kraju. W rzeczywisto\u015bci wspomniane si\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 w Rumunii.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-minister-zdrowia-pogarsza-sie-stan-zdrowia-polskich-dzieci,nId,6385563", "title": "Minister zdrowia: Pogarsza si\u0119 stan zdrowia polskich dzieci", "date_published": "2022-11-02 12:19:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-minister-zdrowia-pogarsza-sie-stan-zdrowia-polskich-dzieci,nId,6385563\"><img align=\"left\" alt=\"Minister zdrowia: Pogarsza si\u0119 stan zdrowia polskich dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-zdrowia-pogarsza-sie-stan-zdrowia-polskich-dzieci/000GA994SEN2BE5I-C321.jpg\" /></a>Stan zdrowia naszych dzieci pogarsza si\u0119, zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o oty\u0142o\u015b\u0107, jak i nadwag\u0119 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski, omawiaj\u0105c wyniki badania zrealizowanego w grupie 2 tys. dzieci w wieku 8 lat. Badanie wykona\u0142 Instytut Matki i Dziecka w Warszawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-ciezarowki-z-pociagiem-kierowca-nie-zdazyl,nId,6385466", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z poci\u0105giem. \"Kierowca nie zd\u0105\u017cy\u0142\"", "date_published": "2022-11-02 12:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-ciezarowki-z-pociagiem-kierowca-nie-zdazyl,nId,6385466\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z poci\u0105giem. &quot;Kierowca nie zd\u0105\u017cy\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-ciezarowki-z-pociagiem-kierowca-nie-zdazyl/000GA97X04MS3225-C321.jpg\" /></a>W O\u0142tarzewie (woj. mazowieckie) poci\u0105g Kolei Mazowieckich uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3rej kierowca nie zd\u0105\u017cy\u0142 zjecha\u0107 z przejazdu kolejowego. Pasa\u017cerowie korzystaj\u0105cy z dojazdu do Warszawy z poci\u0105g\u00f3w musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na czasowe utrudnienia w ruchu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wjechal-w-sklep-i-prawie-staranowal-ludzi-grozi-mu-do-10-lat,nId,6385483", "title": "Wjecha\u0142 w sklep i prawie staranowa\u0142 ludzi. Grozi mu do 10 lat", "date_published": "2022-11-02 12:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wjechal-w-sklep-i-prawie-staranowal-ludzi-grozi-mu-do-10-lat,nId,6385483\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 w sklep i prawie staranowa\u0142 ludzi. Grozi mu do 10 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-w-sklep-i-prawie-staranowal-ludzi-grozi-mu-do-10-lat/000GA8SVMR0NDWFG-C321.jpg\" /></a>36-latek wjecha\u0142 w drzwi sklepu na stacji paliw - p\u00f3\u017aniej porzuci\u0142 samoch\u00f3d i wraz z pasa\u017cerem uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Badania wykaza\u0142y, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Jak poinformowa\u0142a policja, 36-letni mieszkaniec Gubina (woj. lubuskie) mia\u0142 s\u0105dowy zakaz kierowania pojazdami mechanicznymi. Straty jakie wyrz\u0105dzi\u0142 oszacowano na setki tysi\u0119cy z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-najwieksza-siec-domow-towarowych-na-krawedzi-upadku,nId,6385532", "title": "Niemcy: Najwi\u0119ksza sie\u0107 dom\u00f3w towarowych na kraw\u0119dzi upadku", "date_published": "2022-11-02 11:51:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-najwieksza-siec-domow-towarowych-na-krawedzi-upadku,nId,6385532\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Najwi\u0119ksza sie\u0107 dom\u00f3w towarowych na kraw\u0119dzi upadku\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-najwieksza-siec-domow-towarowych-na-krawedzi-upadku/000GA952H7LCYS45-C321.jpg\" /></a>Najwi\u0119ksza i zarazem ostatnia sie\u0107 tradycyjnych niemieckich dom\u00f3w towarowych Galeria Karstadt znalaz\u0142a si\u0119 w powa\u017cnych tarapatach. Firma szuka pomocy finansowej i stoi przed wielk\u0105 restrukturyzacj\u0105, kt\u00f3ra doprowadzi do zamkni\u0119cia co trzeciego domu towarowego. Nie ob\u0119dzie si\u0119 bez grupowych zwolnie\u0144. Eksperci wieszcz\u0105 upadek firmy, bo jej biznesowy plan nie odpowiada dzisiejszym wymaganiom klient\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapora-tymczasowa-na-granicy-z-kaliningradem-straz-graniczna,nId,6385547", "title": "Zapora tymczasowa na granicy z Kaliningradem. Stra\u017c Graniczna: Powstaje na nasz\u0105 pro\u015bb\u0119", "date_published": "2022-11-02 11:49:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapora-tymczasowa-na-granicy-z-kaliningradem-straz-graniczna,nId,6385547\"><img align=\"left\" alt=\"Zapora tymczasowa na granicy z Kaliningradem. Stra\u017c Graniczna: Powstaje na nasz\u0105 pro\u015bb\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zapora-tymczasowa-na-granicy-z-kaliningradem-straz-graniczna/000GA954OEXL60JN-C321.jpg\" /></a>Zapora tymczasowa na granicy z Rosj\u0105 powstaje na nasz\u0105 pro\u015bb\u0119 - przekaza\u0142a Ewelina Szczepa\u0144ska z zespo\u0142u prasowego Komendanta G\u0142\u00f3wnego Stra\u017cy Granicznej. Jak doda\u0142a, na razie na tej granicy jest spokojnie i stabilnie. Zapora b\u0119dzie mia\u0142a 2,5 metra wysoko\u015bci i 3 metry wysoko\u015bci. Prace nad budow\u0105 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w \u015brod\u0119.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-atom-coraz-blizej-jest-projekt-uchwaly-rady-ministrow,nId,6385368", "title": "Polski atom coraz bli\u017cej. Jest projekt uchwa\u0142y Rady Ministr\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 11:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-atom-coraz-blizej-jest-projekt-uchwaly-rady-ministrow,nId,6385368\"><img align=\"left\" alt=\"Polski atom coraz bli\u017cej. Jest projekt uchwa\u0142y Rady Ministr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-atom-coraz-blizej-jest-projekt-uchwaly-rady-ministrow/000GA7Y8IGO5OYUB-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d ma przygotowany projekt uchwa\u0142y o pierwszej polskiej elektrowni j\u0105drowej, kt\u00f3ra ma zosta\u0107 wybudowana w technologii Westinghouse AP1000. Pierwszy blok elektrowni Lubiatowo-Kopalino ma wed\u0142ug zapowiedzi rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119 w 2033 r.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-latajacy-samochod-tuz-przed-maska-w-komentarzach-zachwyty-je,nId,6385499", "title": "\"Lataj\u0105cy samoch\u00f3d\" tu\u017c przed mask\u0105. W komentarzach zachwyty. Jest nagranie", "date_published": "2022-11-02 11:17:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-latajacy-samochod-tuz-przed-maska-w-komentarzach-zachwyty-je,nId,6385499\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lataj\u0105cy samoch\u00f3d&quot; tu\u017c przed mask\u0105. W komentarzach zachwyty. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/latajacy-samochod-tuz-przed-maska-w-komentarzach-zachwyty-je/000GA90K0E24FQFX-C321.jpg\" /></a>Wypadek na ameryka\u0144skiej autostradzie sta\u0142 si\u0119 przyczynkiem do zaskakuj\u0105cej dyskusji. Okrzykni\u0119ty &quot;lataj\u0105cym samochodem&quot; Land Rover Defender wprawi\u0142 w zachwyt komentuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zdziwili si\u0119, jak dobrze przetrwa\u0142 on pot\u0119\u017cny wypadek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-podpisal-ustawe-o-maksymalnych-cenach-energii,nId,6385518", "title": "Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o maksymalnych cenach energii", "date_published": "2022-11-02 11:17:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-podpisal-ustawe-o-maksymalnych-cenach-energii,nId,6385518\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o maksymalnych cenach energii\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-podpisal-ustawe-o-maksymalnych-cenach-energii/000GA92E741QLTFK-C321.jpg\" /></a>Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o \u015brodkach nadzwyczajnych maj\u0105cych na celu ograniczenie wysoko\u015bci cen energii elektrycznej oraz wsparciu niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w w 2023 roku. Wprowadza ona mechanizm maksymalnych cen energii, kt\u00f3ry ma chroni\u0107 uprawnionych odbiorc\u00f3w przed drastycznym wzrostem cen pr\u0105du. W 2023 r. gospodarstwa domowe po przekroczeniu limit\u00f3w maj\u0105 zap\u0142aci\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 693 z\u0142 za MWh, a samorz\u0105dy i M\u015aP - 785 z\u0142 za MWh.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-poscig-na-s17-16-latek-pedzil-240-km-h,nId,6385513", "title": "Po\u015bcig na S17. 16-latek p\u0119dzi\u0142 240 km/h", "date_published": "2022-11-02 11:14:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-poscig-na-s17-16-latek-pedzil-240-km-h,nId,6385513\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig na S17. 16-latek p\u0119dzi\u0142 240 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/poscig-na-s17-16-latek-pedzil-240-km-h/000GA941XWPVBVGQ-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 16-latka, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 im uciec audi na trasie S17. M\u0142ody kierowca \u0142ama\u0142 przepisy, powodowa\u0142 kolizje i omin\u0105\u0142 punkt blokadowy, jad\u0105c prosto na stoj\u0105cych policjant\u00f3w - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 m\u0142. asp. Paulina Harabin, oficer prasowa KPP w Otwocku. - Momentami osi\u0105ga\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 ponad 240 km/h - poinformowa\u0142a policjantka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-przez-samorzady-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6385508", "title": "Dystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-11-02 11:11:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-przez-samorzady-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6385508\"><img align=\"left\" alt=\"Dystrybucja w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dystrybucja-wegla-przez-samorzady-prezydent-podpisal-ustawe/000G4P1RVK9ME3B8-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o dystrybucji w\u0119gla przez samorz\u0105dy - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 KPRP. Gminy, sp\u00f3\u0142ki gminne i zwi\u0105zki gminne b\u0119d\u0105 mog\u0142y kupowa\u0107 w\u0119giel za maksymalnie 1,5 tys. z\u0142 za ton\u0119, a sprzedawa\u0107 go mieszka\u0144com za nie wi\u0119cej ni\u017c 2 tys. z\u0142 za ton\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wraca-do-umowy-zbozowej-kreml-oficjalnie-potwierdza,nId,6385476", "title": "Rosja wraca do umowy zbo\u017cowej. Kreml oficjalnie potwierdza", "date_published": "2022-11-02 10:39:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wraca-do-umowy-zbozowej-kreml-oficjalnie-potwierdza,nId,6385476\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wraca do umowy zbo\u017cowej. Kreml oficjalnie potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wraca-do-umowy-zbozowej-kreml-oficjalnie-potwierdza/000GA8V05EKNL2H9-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie ministerstwo obrony przekaza\u0142o, \u017ce Rosja wznawia realizacj\u0119 &quot;umowy zbo\u017cowej&quot; zawieszonej po wybuchach w Sewastopolu - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan przekaza\u0142, \u017ce inicjatywa zbo\u017cowa zostanie wznowiona w \u015brod\u0119 w po\u0142udnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-brytyjski-wywiad-grupa-wagnera-dokonuje-na-,nId,6385464", "title": "Wojna w Ukrainie. Brytyjski wywiad: Grupa Wagnera dokonuje na Ukrainie minimalnych post\u0119p\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 10:28:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-brytyjski-wywiad-grupa-wagnera-dokonuje-na-,nId,6385464\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Brytyjski wywiad: Grupa Wagnera dokonuje na Ukrainie minimalnych post\u0119p\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-brytyjski-wywiad-grupa-wagnera-dokonuje-na/000GA8SLUC3DPG6G-C321.jpg\" /></a>Najemnicy z rosyjskiej grupy Wagnera dokonuj\u0105 na Ukrainie minimalnych post\u0119p\u00f3w, posuwaj\u0105c si\u0119 naprz\u00f3d o 100-200 metr\u00f3w dziennie, czyli znacznie mniej, ni\u017c zak\u0142ada rosyjska doktryna, i mniej ni\u017c obecne post\u0119py si\u0142 ukrai\u0144skich - przekaza\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony. Jeden z czo\u0142owych krytyk\u00f3w Putina Michai\u0142 Chodorkowski informuje, \u017ce grupa Wagnera cieszy si\u0119 w Rosji rosn\u0105c\u0105 popularno\u015bci\u0105, wynikaj\u0105c\u0105 ze zdolno\u015bci do przekonania spo\u0142ecze\u0144stwa, \u017ce jej cz\u0142onkowie s\u0105 alternatyw\u0105 dla potencjalnej szerszej mobilizacji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stado-lwow-ucieklo-z-zagrody-w-zoo-obok-spali-turysci-panika,nId,6385458", "title": "Stado lw\u00f3w uciek\u0142o z zagrody w zoo, obok spali tury\u015bci. Panika w o\u015brodku", "date_published": "2022-11-02 10:25:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stado-lwow-ucieklo-z-zagrody-w-zoo-obok-spali-turysci-panika,nId,6385458\"><img align=\"left\" alt=\"Stado lw\u00f3w uciek\u0142o z zagrody w zoo, obok spali tury\u015bci. Panika w o\u015brodku\" src=\"https://i.iplsc.com/stado-lwow-ucieklo-z-zagrody-w-zoo-obok-spali-turysci-panika/000GA8PMM04MS6HU-C321.jpg\" /></a>Kilka godzin stresu przysporzy\u0142y zamieszkuj\u0105ce zoo w Sydney lwy. Stado opu\u015bci\u0142o swoj\u0105 zagrod\u0119 i &quot;szala\u0142o&quot; po kompleksie. Obok, w namiotach, spali tury\u015bci. Na terenie o\u015brodka rozleg\u0142 si\u0119 og\u0142uszaj\u0105cy alarm, kiedy trwa\u0142 po\u015bcig za zwierz\u0119tami. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-weekend-na-drogach-policja-podala-statystyki,nId,6385424", "title": "Tragiczny weekend na drogach. Policja poda\u0142a statystyki", "date_published": "2022-11-02 10:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-weekend-na-drogach-policja-podala-statystyki,nId,6385424\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny weekend na drogach. Policja poda\u0142a statystyki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-weekend-na-drogach-policja-podala-statystyki/000GA8HRMJULHOWK-C321.jpg\" /></a>Tylko 1 listopada na polskich drogach dosz\u0142o do 39 wypadk\u00f3w, 7 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 45 zosta\u0142o rannych. W tym roku \u0142\u0105cznie by\u0142o o 10 ofiar mniej ni\u017c w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku. Policja podsumowuje akcj\u0119 &quot;Znicz&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-samolot-uderzyl-piorun-do-sieci-trafily-zd,nId,6385416", "title": "Wielka Brytania: W samolot uderzy\u0142 piorun. Do sieci trafi\u0142y zdj\u0119cia", "date_published": "2022-11-02 10:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-samolot-uderzyl-piorun-do-sieci-trafily-zd,nId,6385416\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: W samolot uderzy\u0142 piorun. Do sieci trafi\u0142y zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-w-samolot-uderzyl-piorun-do-sieci-trafily-zd/000GA81B5HXAK0AI-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne zdj\u0119cia lotu Airbusa Belugi XL5 z lotniska Hawarden w Wielkiej Brytanii do Hamburga obieg\u0142y sie\u0107. Kr\u00f3tko po starcie w maszyn\u0119 uderzy\u0142 piorun. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o pot\u0119\u017cnym odg\u0142osie wybuchu i b\u0142ysku \u015bwiat\u0142a. Zg\u0142oszono tak\u017ce przerwy w dostawie pr\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zapora-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-budowe-rozpoczet,nId,6385450", "title": "Zapora na granicy z obwodem kaliningradzkim. Budow\u0119 rozpocz\u0119to od Wiszty\u0144ca", "date_published": "2022-11-02 10:08:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zapora-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-budowe-rozpoczet,nId,6385450\"><img align=\"left\" alt=\"Zapora na granicy z obwodem kaliningradzkim. Budow\u0119 rozpocz\u0119to od Wiszty\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/zapora-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-budowe-rozpoczet/000GA8NOGB6VX3LQ-C321.jpg\" /></a>Budow\u0119 zapory na granicy rozpocz\u0119to od miejscowo\u015bci Wisztyniec w gminie Dubieniki. Le\u017cy ona na styku trzech granic - polskiej, rosyjskiej i litewskiej. Miejscowy samorz\u0105d nie wiedzia\u0142 o decyzji rz\u0105du. - Ale nikt na pewno protestowa\u0142 nie b\u0119dzie - przekaza\u0142 w\u00f3jt Dubeninek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szydlowiec-sciete-drzewo-przygniotlo-64-latka-mezczyzna-nie-,nId,6385445", "title": "Szyd\u0142owiec. \u015aci\u0119te drzewo przygniot\u0142o 64-latka. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-02 09:59:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szydlowiec-sciete-drzewo-przygniotlo-64-latka-mezczyzna-nie-,nId,6385445\"><img align=\"left\" alt=\"Szyd\u0142owiec. \u015aci\u0119te drzewo przygniot\u0142o 64-latka. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/szydlowiec-sciete-drzewo-przygniotlo-64-latka-mezczyzna-nie/000GA8RFSH3XFEN3-C321.jpg\" /></a>64-letni mieszkaniec gminy Szyd\u0142owiec zosta\u0142 uderzony przez upadaj\u0105ce drzewo w wyniku czego poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu - poinformowa\u0142 Micha\u0142 Burski z Komendy Powiatowej Policji w Szyd\u0142owcu. Decyzj\u0105 prokuratora cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny zosta\u0142o zabezpieczone celem przeprowadzenia sekcji zw\u0142ok</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieli-prowadzic-program-nie-pojawili-sie-na-antenie-nie-byli,nId,6385435", "title": "Mieli prowadzi\u0107 program, nie pojawili si\u0119 na antenie. \"Nie byli w stanie\"", "date_published": "2022-11-02 09:57:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieli-prowadzic-program-nie-pojawili-sie-na-antenie-nie-byli,nId,6385435\"><img align=\"left\" alt=\"Mieli prowadzi\u0107 program, nie pojawili si\u0119 na antenie. &quot;Nie byli w stanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mieli-prowadzic-program-nie-pojawili-sie-na-antenie-nie-byli/000GA8K868K7D6UQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Zbyt roztrz\u0119sieni, by pracowa\u0107&quot; - pisze o sytuacji, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w lokalnej stacji BBC &quot;Daily Mail&quot;. Dziennikarze postanowili, \u017ce nie poprowadz\u0105 dw\u00f3ch codziennych program\u00f3w na \u017cywo, poniewa\u017c chwil\u0119 wcze\u015bniej dowiedzieli si\u0119 o masowych zwolnieniach. W redakcji zapanowa\u0142a grobowa atmosfera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-kaliningrad-zapora-na-granicy-z-rosja-ochojska-jaki-w-tym-se,nId,6385441", "title": "Kaliningrad. Zapora na granicy z Rosj\u0105. Ochojska: Jaki w tym sens? To przera\u017caj\u0105ce", "date_published": "2022-11-02 09:54:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-kaliningrad-zapora-na-granicy-z-rosja-ochojska-jaki-w-tym-se,nId,6385441\"><img align=\"left\" alt=\"Kaliningrad. Zapora na granicy z Rosj\u0105. Ochojska: Jaki w tym sens? To przera\u017caj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/kaliningrad-zapora-na-granicy-z-rosja-ochojska-jaki-w-tym-se/000GA8MMGXCXOL07-C321.jpg\" /></a>Szef MON Mariusz B\u0142aszczak og\u0142osi\u0142, \u017ce Polska zbuduje zapor\u0119 na granicy z obwodem kaliningradzkim. - To jest przera\u017caj\u0105ce! Ju\u017c zapora, kt\u00f3r\u0105 zbudowano na granicy polsko-bia\u0142oruskiej, jest kompletnie bezsensowna. Je\u015bli mia\u0142a powstrzyma\u0107 migracj\u0119, to jej nie powstrzyma\u0142a. Wydano na to ogromne pieni\u0105dze. Teraz b\u0119dziemy budowali kolejny mur na granicy z obwodem kaliningradzkim? Za jakie pieni\u0105dze? - zastanawia si\u0119 Janina Ochojska, za\u0142o\u017cycielka Polskiej Akcji Humanitarnej i europos\u0142anka wybrana z list Koalicji Europejskiej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-prawicowa-koalicja-utrzymuje-przewage-popieraja-benja,nId,6385398", "title": "Izrael: Prawicowa koalicja utrzymuje przewag\u0119. Popieraj\u0105 Benjamina Netanjahu", "date_published": "2022-11-02 09:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-prawicowa-koalicja-utrzymuje-przewage-popieraja-benja,nId,6385398\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Prawicowa koalicja utrzymuje przewag\u0119. Popieraj\u0105 Benjamina Netanjahu\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-prawicowa-koalicja-utrzymuje-przewage-popieraja-benja/000AG4NJU2PHB3IA-C321.jpg\" /></a>Po przeliczeniu 62 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych w wyborach parlamentarnych w Izraelu prawicowa koalicja popieraj\u0105ca by\u0142ego premiera Benjamina Netanjahu utrzymuje przewag\u0119 - przekaza\u0142 portal &quot;Times of Israel&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na izraelsk\u0105 Centraln\u0105 Komisj\u0119 Wyborcz\u0105. We wtorek w Izraelu zako\u0144czy\u0142y si\u0119 wybory parlamentarne - wed\u0142ug sonda\u017cy exit poll, Netanjahu wygra\u0142 wybory i powr\u00f3ci na stanowisko premiera.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-opublikowalo-tygod,nId,6385347", "title": "Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia opublikowa\u0142o tygodniowy raport", "date_published": "2022-11-02 09:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-opublikowalo-tygod,nId,6385347\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Ministerstwo Zdrowia opublikowa\u0142o tygodniowy raport\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-ministerstwo-zdrowia-opublikowalo-tygod/000AOSFTSXANGA2F-C321.jpg\" /></a>Mamy 3 895 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, z czego 747 to ponowne przypadki. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o 21 os\u00f3b, z powodu wsp\u00f3\u0142istnienia koronawirusa z innymi schorzeniami zmar\u0142y 42 osoby. Dane Ministerstwa Zdrowia obejmuj\u0105 okres od 27 pa\u017adziernika do 2 listopada. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-te-znaki-wprawiaja-turystow-w-zdumienie-poniekad-racja,nId,6385321", "title": "Tatry. Te znaki wprawiaj\u0105 turyst\u00f3w w zdumienie. \"Poniek\u0105d racja\"", "date_published": "2022-11-02 08:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-te-znaki-wprawiaja-turystow-w-zdumienie-poniekad-racja,nId,6385321\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry. Te znaki wprawiaj\u0105 turyst\u00f3w w zdumienie. &quot;Poniek\u0105d racja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-te-znaki-wprawiaja-turystow-w-zdumienie-poniekad-racja/000GA7HIUURBAINR-C321.jpg\" /></a>W Tatrach pojawi\u0142y si\u0119 nowe znaki, kt\u00f3re wprawiaj\u0105 turyst\u00f3w w zdumienie. Ich celem jest przypomnienie, \u017ce Tatrza\u0144ski Park Narodowy nie jest miejscem, w kt\u00f3rym potrzeby fizjologiczne mo\u017cna za\u0142atwi\u0107 w dowolnym miejscu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-surrealistyczny-widok-w-londynie-gigantyczne-bombki-sparaliz,nId,6385383", "title": "Surrealistyczny widok w Londynie. Gigantyczne bombki sparali\u017cowa\u0142y ruch", "date_published": "2022-11-02 08:48:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-surrealistyczny-widok-w-londynie-gigantyczne-bombki-sparaliz,nId,6385383\"><img align=\"left\" alt=\"Surrealistyczny widok w Londynie. Gigantyczne bombki sparali\u017cowa\u0142y ruch \" src=\"https://i.iplsc.com/surrealistyczny-widok-w-londynie-gigantyczne-bombki-sparaliz/000GA7WJUQ8X06W4-C321.jpg\" /></a>&quot;Atak&quot; gigantycznych bombek bo\u017conarodzeniowych na ulicach Londynu. Kierowcy w pop\u0142ochu omijali sun\u0105ce wprost na nich ozdoby, by unikn\u0105\u0107 kolizji. Jak si\u0119 okaza\u0142o, bombki szykowane do corocznego spektaklu wymkn\u0119\u0142y si\u0119 organizatorom spod kontroli.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rozlam-u-antyszczepionkowcow-justyna-socha-nie-jest-juz-prez,nId,6385365", "title": "Roz\u0142am u antyszczepionkowc\u00f3w. Justyna Socha nie jest ju\u017c prezesem STOP NOP", "date_published": "2022-11-02 08:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rozlam-u-antyszczepionkowcow-justyna-socha-nie-jest-juz-prez,nId,6385365\"><img align=\"left\" alt=\"Roz\u0142am u antyszczepionkowc\u00f3w. Justyna Socha nie jest ju\u017c prezesem STOP NOP\" src=\"https://i.iplsc.com/rozlam-u-antyszczepionkowcow-justyna-socha-nie-jest-juz-prez/000GA7SVFQF0PJMK-C321.jpg\" /></a>&quot;W obliczu absurdalnych pom\u00f3wie\u0144 wobec mnie od dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w stowarzyszenia, z\u0142o\u017cy\u0142am rezygnacj\u0119 z funkcji Prezesa Og\u00f3lnopolskiego Stowarzyszenia Wiedzy o Szczepieniach STOP NOP&quot; - poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Justyna Socha. Stowarzyszenie wyda\u0142o w tej sprawie o\u015bwiadczenie. Poinformowano w nim, \u017ce do prokuratury zosta\u0142 z\u0142o\u017cony wniosek o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez Soch\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-larry-kot-z-downing-street-premierzy-sie-zmieniaja-a-on-trwa,nId,6385358", "title": "Larry - kot z Downing Street. Premierzy si\u0119 zmieniaj\u0105, a on trwa", "date_published": "2022-11-02 08:45:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-larry-kot-z-downing-street-premierzy-sie-zmieniaja-a-on-trwa,nId,6385358\"><img align=\"left\" alt=\"Larry - kot z Downing Street. Premierzy si\u0119 zmieniaj\u0105, a on trwa\" src=\"https://i.iplsc.com/larry-kot-z-downing-street-premierzy-sie-zmieniaja-a-on-trwa/000GA7KXLAL78J0E-C321.jpg\" /></a>&quot;Rishi Sunak zosta\u0142 premierem, jego rodzina jest dziana, wi\u0119c oczekuj\u0119, \u017ce teraz b\u0119d\u0119 mia\u0142 w menu kawior i homara&quot; - mo\u017cna przeczyta\u0107 na Twitterze Larry'ego, kota z Downing Street numer 10. Tak, na Twitterze. Cho\u0107 to fake'owe konto kota urz\u0119duj\u0105cego w siedzibie premiera Wielkiej Brytanii, to jest tak popularne, \u017ce Larry sta\u0142 si\u0119 nie tylko maskotk\u0105, ale i dy\u017curnym komentatorem do\u015b\u0107 zawi\u0142ej ostatnio brytyjskiej polityki. Mo\u017ce sobie na to pozwoli\u0107, prze\u017cy\u0142 - w ci\u0105gu nieco ponad 10 lat - pi\u0119ciu premier\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-124-osoby-probowaly-dostac-sie-z-bialorusi-d,nId,6385363", "title": "Stra\u017c Graniczna: 124 osoby pr\u00f3bowa\u0142y dosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski", "date_published": "2022-11-02 08:19:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-124-osoby-probowaly-dostac-sie-z-bialorusi-d,nId,6385363\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: 124 osoby pr\u00f3bowa\u0142y dosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-124-osoby-probowaly-dostac-sie-z-bialorusi-d/000GA7TBFJIV09BT-C321.jpg\" /></a>124 osoby pr\u00f3bowa\u0142y we wtorek dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie z Bia\u0142orusi do Polski. 18 Egipcjan przeprawi\u0142o si\u0119 przez graniczn\u0105 rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz - przekaza\u0142a Stra\u017c Graniczna. W ca\u0142ym pa\u017adzierniku odnotowano \u0142\u0105cznie ok. 2,5 tys. pr\u00f3b nielegalnego przekroczenia granicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatkowie-oskarzeni-o-brutalny-mord-absurdalny-motyw-zbr,nId,6385348", "title": "Nastolatkowie oskar\u017ceni o brutalny mord. Absurdalny motyw zbrodni", "date_published": "2022-11-02 07:59:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatkowie-oskarzeni-o-brutalny-mord-absurdalny-motyw-zbr,nId,6385348\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatkowie oskar\u017ceni o brutalny mord. Absurdalny motyw zbrodni \" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatkowie-oskarzeni-o-brutalny-mord-absurdalny-motyw-zbr/000GA7EKC5OYVK4X-C321.jpg\" /></a>Dwaj nastoletni uczniowie liceum ze stanu Iowa zasi\u0105d\u0105 w grudniu na \u0142awie oskar\u017conych w sprawie brutalnego morderstwa. Prokuratura zarzuca im, \u017ce zamordowali swoj\u0105 nauczycielk\u0119 hiszpa\u0144skiego. Zdaniem \u015bledczych motyw morderstwa by\u0142 szokuj\u0105co absurdalny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-dramatyczne-sceny-w-szczecinie-kobieta-wypadla-z-okna-na-10-,nId,6385285", "title": "Dramatyczne sceny w Szczecinie. Kobieta wypad\u0142a z okna na 10. pi\u0119trze", "date_published": "2022-11-02 07:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-dramatyczne-sceny-w-szczecinie-kobieta-wypadla-z-okna-na-10-,nId,6385285\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne sceny w Szczecinie. Kobieta wypad\u0142a z okna na 10. pi\u0119trze\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczne-sceny-w-szczecinie-kobieta-wypadla-z-okna-na-10/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny rozegra\u0142y si\u0119 na osiedlu przy ul. Wilczej w Szczecinie. Z jednego z okien wie\u017cowca na 10. pi\u0119trze wypad\u0142a ok. 30-letnia kobieta. Jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-wiekszosc-polakow-popiera-pomoc-przeciwnikom-putina,nId,6385295", "title": "Sonda\u017c. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w popiera pomoc przeciwnikom Putina", "date_published": "2022-11-02 06:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-wiekszosc-polakow-popiera-pomoc-przeciwnikom-putina,nId,6385295\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w popiera pomoc przeciwnikom Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-wiekszosc-polakow-popiera-pomoc-przeciwnikom-putina/000742R2M2EV55B4-C321.jpg\" /></a>48 proc. ankietowanych w sonda\u017cu IBRIS opowiedzia\u0142o si\u0119 za tym, by Polska przyjmowa\u0142a i pomaga\u0142a dzia\u0142aczom rosyjskiej opozycji - przeciwnikom W\u0142adimira Putina. Przeciwnego zdania jest 42,5 proc. respondent\u00f3w - podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-imgw-ostrzega-przed-gestymi-mglami,nId,6385272", "title": "Prognoza pogody. IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami", "date_published": "2022-11-02 06:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-imgw-ostrzega-przed-gestymi-mglami,nId,6385272\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody. IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-imgw-ostrzega-przed-gestymi-mglami/000DNJDTVSCBKY6V-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 pogod\u0119 nad znaczn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Polski nap\u0142ynie zatoka ni\u017cowa z frontem ch\u0142odnym. Jak powiedzia\u0142a synoptyk IMGW-PIB Ilona Bazyluk, najmniejsze szanse na opady b\u0119d\u0105 mieli mieszka\u0144cy Ma\u0142opolski i G\u00f3rnego \u015al\u0105ska oraz centralnej cz\u0119\u015bci kraju. Wydano r\u00f3wnie\u017c pierwszy stopie\u0144 ostrze\u017cenia przed mg\u0142ami dla p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespokojnie-na-granicy-polsko-rosyjskiej-oswiadczenie-minis,nId,6385292", "title": "Niespokojnie na granicy polsko-rosyjskiej. O\u015bwiadczenie ministra obrony narodowej", "date_published": "2022-11-02 06:36:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niespokojnie-na-granicy-polsko-rosyjskiej-oswiadczenie-minis,nId,6385292\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie na granicy polsko-rosyjskiej. O\u015bwiadczenie ministra obrony narodowej\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-na-granicy-polsko-rosyjskiej-oswiadczenie-minis/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>- Ju\u017c dzi\u015b rozpoczn\u0105 si\u0119 prac\u0119 podj\u0119te przez saper\u00f3w w sprawie zbudowania tymczasowej zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim - powiedzia\u0142 wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Szef MON doda\u0142, \u017ce pojawi\u0142y si\u0119 niepokoj\u0105ce informacje, \u017ce lotnisko w obwodzie Kaliningradzkim zosta\u0142o otwarte dla lot\u00f3w z Bliskiego Wschodu i Afryki P\u00f3\u0142nocnej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-zasady-w-sycylijskiej-gminie-konfiskata-auta-za-zasmiec,nId,6385263", "title": "Nowe zasady w sycylijskiej gminie. Konfiskata auta za za\u015bmiecanie", "date_published": "2022-11-02 05:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-zasady-w-sycylijskiej-gminie-konfiskata-auta-za-zasmiec,nId,6385263\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zasady w sycylijskiej gminie. Konfiskata auta za za\u015bmiecanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zasady-w-sycylijskiej-gminie-konfiskata-auta-za-zasmiec/000GA68S3O5MS31W-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze miejscowo\u015bci Santa Croce Camerina na Sycylii wprowadzi\u0142y nowe przepisy, kt\u00f3re przewiduj\u0105 konfiskat\u0119 samochodu za nielegalne wyrzucanie \u015bmieci. Burmistrz miasta chce w ten spos\u00f3b walczy\u0107 z nielegalnymi wysypiskami \u015bmieci. Jego stanowcze decyzje s\u0105 wskazywane we W\u0142oszech jako wz\u00f3r. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-umowa-zbozowa-zostanie-przedluzona-statki-maja-przeplynac-pr,nId,6385265", "title": "\"Umowa zbo\u017cowa zostanie przed\u0142u\u017cona\". Statki maj\u0105 przep\u0142yn\u0105\u0107 przez korytarz", "date_published": "2022-11-02 05:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-umowa-zbozowa-zostanie-przedluzona-statki-maja-przeplynac-pr,nId,6385265\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Umowa zbo\u017cowa zostanie przed\u0142u\u017cona&quot;. Statki maj\u0105 przep\u0142yn\u0105\u0107 przez korytarz\" src=\"https://i.iplsc.com/umowa-zbozowa-zostanie-przedluzona-statki-maja-przeplynac-pr/000GA68YCABQU0E3-C321.jpg\" /></a>ONZ potwierdzi\u0142a, \u017ce &quot;inicjatywa zbo\u017cowa&quot; zostanie przed\u0142u\u017cona 3 listopada - poinformowa\u0142 na Twitterze minister infrastruktury Ukrainy O\u0142eksandr Kubrakow. Wcze\u015bniej koordynator ONZ ds. umowy zbo\u017cowej na Morzu Czarnym Amir Abdulla przekaza\u0142, \u017ce spodziewa si\u0119, \u017ce za\u0142adowane statki wyp\u0142yn\u0105 z port\u00f3w w czwartek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pociski-korea-poludniowa-odpowiad,nId,6385266", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pociski. Korea Po\u0142udniowa odpowiada i zamyka cz\u0119\u015b\u0107 dr\u00f3g powietrznych", "date_published": "2022-11-02 05:32:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pociski-korea-poludniowa-odpowiad,nId,6385266\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pociski. Korea Po\u0142udniowa odpowiada i zamyka cz\u0119\u015b\u0107 dr\u00f3g powietrznych\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-pociski-korea-poludniowa-odpowiad/000GA6816H0LWUHW-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w \u015brod\u0119 rano czasu lokalnego 10 pocisk\u00f3w r\u00f3\u017cnego rodzaju w kierunku wschodnim i zachodnim - poinformowa\u0142a agencja Reutera, kt\u00f3ra powo\u0142uje si\u0119 na armi\u0119 Korei Po\u0142udniowej. Jak przekazano, co najmniej jedna rakieta spad\u0142a w pobli\u017cu wybrze\u017ca po\u0142udniowokorea\u0144skiego. W odpowiedzi na dzia\u0142ania Korei P\u00f3\u0142nocnej, Korea Po\u0142udniowa wystrzeli\u0142a trzy pociski powietrze-ziemia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-umacnia-wplywy-w-niemczech-bild-wymienil-lobbujacych-p,nId,6385264", "title": "Pekin umacnia wp\u0142ywy w Niemczech. \"Bild\" wymieni\u0142 lobbuj\u0105cych polityk\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 05:20:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-umacnia-wplywy-w-niemczech-bild-wymienil-lobbujacych-p,nId,6385264\"><img align=\"left\" alt=\"Pekin umacnia wp\u0142ywy w Niemczech. &quot;Bild&quot; wymieni\u0142 lobbuj\u0105cych polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pekin-umacnia-wplywy-w-niemczech-bild-wymienil-lobbujacych-p/000GA67GGA2G337S-C321.jpg\" /></a>Niemieccy politycy, prowadz\u0105c interesy z Chinami i lobbuj\u0105c na ich rzecz, szkodz\u0105 swojemu krajowi \u2013 przestrzega\u0142y niedawno w Bundestagu Federalna S\u0142u\u017cba Wywiadowcza i Urz\u0105d Ochrony Konstytucji. Wed\u0142ug &quot;Bilda&quot; gospodarka wesz\u0142a w &quot;bolesn\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107&quot; od polityki, a &quot;dyktatura komunistyczna jest jeszcze bardziej niebezpieczna, ni\u017c Rosja&quot;. Gazeta wymieni\u0142a by\u0142ych polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy zabiegaj\u0105 o &quot;wzmocnienie wp\u0142yw\u00f3w Pekinu w Niemczech&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020549", "title": "Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-02 04:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020549\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA667RXD4EQH6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020637", "title": "Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-02 04:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020637\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA667RXD4EQH6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020735", "title": "Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-02 04:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020735\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA667RXD4EQH6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020758", "title": "Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-02 04:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020758\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA667RXD4EQH6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020833", "title": "Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-02 04:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020833\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA667RXD4EQH6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020900", "title": "Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-02 04:38:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3308,akt,020900\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 252. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-252-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GA667RXD4EQH6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]