[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powell-zatrzymal-szarze-bykow-Mocne-spadki-na-gieldach-w-USA-8432895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powell zatrzyma\u0142 szar\u017c\u0119 byk\u00f3w. Mocne spadki na gie\u0142dach w USA", "date_published": "2022-11-02 20:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/1bde314ce845c1-945-560-43-61-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niespe\u0142na godzin\u0119 trwa\u0142 \"go\u0142\u0119bi piwot\" w\u0142adz Fedu. \nKomunikat opublikowany po posiedzeniu FOMC wywo\u0142a\u0142 szar\u017c\u0119 byk\u00f3w na Wall \nStreet, ale kilkadziesi\u0105t minut p\u00f3\u017aniej jastrz\u0119bimi wypowiedziami zatrzyma\u0142 j\u0105 prezes Jerome Powell.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezkarnosc-Plus-i-lex-Czarnek-w-Sejmie-Poslowie-zmienia-tez-regulamin-8432882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Bezkarno\u015b\u0107 Plus\" i lex Czarnek w Sejmie. Pos\u0142owie zmieni\u0105 te\u017c regulamin", "date_published": "2022-11-02 19:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/a1bf795147da47-948-568-120-50-3800-2280.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projektem PiS ws. legalno\u015bci przekazywania danych wyborc\u00f3w poczcie podczas wybor\u00f3w w pandemii, a tak\u017ce dwoma projektami: poselskim i prezydenckim, nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe - zajmie si\u0119 Sejm na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 w czwartek dwudniowym posiedzeniu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-uruchomi-platforme-do-handlu-energia-elektryczna-8432868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE uruchomi platform\u0119 do handlu energi\u0105 elektryczn\u0105", "date_published": "2022-11-02 18:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/48b3ac2d41c918-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE b\u0119dzie prowadzi\u0107 handel energi\u0105 elektryczn\u0105 na w\u0142asnej platformie w naszym domu maklerskim - poinformowa\u0142 PAP prezes sp\u00f3\u0142ki Wojciech D\u0105browski. PGE jest najwi\u0119kszym krajowym wytw\u00f3rc\u0105 energii elektrycznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skorygowana-strata-netto-grupy-Polenergia-w-III-kw-wyniosla-11-3-mln-zl-8432864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skorygowana strata netto grupy Polenergia w III kw. wynios\u0142a 11,3 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-02 18:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/5ad7a556f428c8-945-567-69-20-2705-1623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorygowana strata netto grupy Polenergia w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 11,3 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w szacunkowych danych. W okresie trzech kwarta\u0142\u00f3w 2022 roku skorygowany zysk netto grupy spad\u0142 do 107,7 mln z\u0142</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fed-podnosi-stopy-procentowe-listopad-2022-8432794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "75-ki wesz\u0142y Powellowi w krew. Czwarta taka podwy\u017cka w Fedzie", "date_published": "2022-11-02 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/40a31910189a2a-948-568-0-68-3872-2323.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny Komitet Otwartego Rynku (FOMC) zdecydowa\u0142 si\u0119 na czwart\u0105 z rz\u0119du 75-punktow\u0105 podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych. W efekcie cena pieni\u0105dza w Fedzie znalaz\u0142a si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie od stycznia 2008 roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Washington-Post-administracja-USA-rozwaza-ingerencje-w-przejecie-Twittera-z-uwagi-na-udzial-Saudow-i-Chinczykow-8432855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Washington Post\": administracja USA rozwa\u017ca ingerencj\u0119 w przej\u0119cie Twittera z uwagi na udzia\u0142 Saud\u00f3w i Chi\u0144czyk\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 17:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/7bbd291b184825-948-568-2-71-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja Joe Bidena rozwa\u017ca przeprowadzenie formalnego przegl\u0105du przej\u0119cia Twittera przez Elona Muska - poda\u0142 w \u015brod\u0119 \"Washington Post\". Wed\u0142ug dziennika, transakcja da\u0142a dost\u0119p do poufnych danych - w tym potencjalnie dotycz\u0105cych u\u017cytkownik\u00f3w Twittera - inwestorom zwi\u0105zanym z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 i Chinami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-na-wynagrodzenia-a-efektow-pracy-brak-Poslowie-przeswietlaja-spolke-Palac-Saski-8432833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miliony na wynagrodzenia, a efekt\u00f3w pracy brak. Pos\u0142owie prze\u015bwietlaj\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 Pa\u0142ac Saski", "date_published": "2022-11-02 17:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/5c082e47906ee5-948-568-5-293-2382-1429.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W imieniu Sp\u00f3\u0142ki Pa\u0142ac Saski podtrzymuj\u0119 deklaracj\u0119 pe\u0142nej transparentno\u015bci - napisa\u0142 w \u015brodowym o\u015bwiadczeniu prezes Zarz\u0105du Sp\u00f3\u0142ki Pa\u0142ac Saski Jan Edmund Kowalski odpowiadaj\u0105c na zarzuty stawiane sp\u00f3\u0142ce przez pos\u0142\u00f3w KO -Dariusza Jo\u0144skiego i Micha\u0142a Szczerb\u0119</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skubianka-odzyskana-Osrodek-na-Zegrzem-dzierzawiony-przez-Rosjan-przejety-przez-Lasy-Panstowe-8432816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skubianka odzyskana. O\u015brodek nad Zegrzem dzier\u017cawiony przez Rosjan przej\u0119ty przez Lasy Pa\u0144stwowe", "date_published": "2022-11-02 16:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/4ac43ab9f50098-948-568-24-97-4866-2919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O\u015brodek dzier\u017cawiony przez ambasad\u0119 rosyjsk\u0105 nad Zalewem Zegrzy\u0144skim zosta\u0142 przej\u0119ty przez Lasy Pa\u0144stwowe (LP) - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Edward Siarka. Doda\u0142, \u017ce po inwentaryzacji i ocenie bieg\u0142ych zaproponowane zostanie nowe zagospodarowania terenu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruk-zastapi-PGNiG-w-WIG20-po-sesji-4-listopada-2022-r-8432811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kruk zast\u0105pi PGNiG w WIG20 po sesji 4 listopada 2022 r.", "date_published": "2022-11-02 16:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/c824e591b30ac8-798-479-20-29-798-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kruk zast\u0105pi PGNiG w indeksie WIG20 po sesji 4 listopada 2022 r, w indeksie WIG30 w miejsce PGNIG zostanie wpisana Bogdanka, a w indeksie mWIG40 w miejsce Kruka trafi ZE PAK - poinformowa\u0142a GPW Benchmark w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-2024-zakaz-wytwarzania-i-wprowadzania-do-obrotu-pasz-GMO-Rzad-przyjal-projekt-8432796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od 2024 zakaz wytwarzania i wprowadzania do obrotu pasz GMO. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "date_published": "2022-11-02 16:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/6baf9b90c2773b-792-475-5-0-792-475.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2024 r. wejdzie w \u017cycie zakaz wytwarzania, wprowadzania do obrotu i stosowania w \u017cywieniu zwierz\u0105t pasz genetycznie zmodyfikowanych - wynika z przyj\u0119tego w \u015brod\u0119 przez rz\u0105d projektu nowelizacji, o kt\u00f3rym poinformowa\u0142a KPRM.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrostowe-otwarcie-listopada-na-GPW-Przecena-Bumechu-inwestorzy-liczyli-na-wiecej-8432768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrostowe otwarcie listopada na GPW. Przecena Bumechu - inwestorzy liczyli na wi\u0119cej", "date_published": "2022-11-02 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od zieleni na g\u0142\u00f3wnych indeksach rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 listopad na polskiej gie\u0142dzie. \u015arodowa sesja up\u0142yn\u0119\u0142a pod znakiem wzrost\u00f3w sektora energetycznego i paliwowego oraz bardzo dobrej postawy producent\u00f3w gier. Negatywnie wyr\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 kurs w\u0119glowego Bumechu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-Korea-Polnocna-dostarcza-Rosji-amunicje-artyleryjska-8432747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142y Dom: Korea P\u00f3\u0142nocna dostarcza Rosji amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105", "date_published": "2022-11-02 15:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/586729cb9f6fbe-945-560-567-97-2819-1691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna dostarcza Rosji znacz\u0105ce ilo\u015bci amunicji artyleryjskiej - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce dostawy te nie zmieni\u0105 kierunku wojny w Ukrainie. Przyzna\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce ro\u015bnie niepok\u00f3j dotycz\u0105cy potencjalnego u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119, cho\u0107 nie ma sygna\u0142\u00f3w wskazuj\u0105cych na przygotowania do takiego uderzenia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-uzaleznil-Polske-od-Rosji-Rzad-chce-komisji-weryfikacyjnej-8432720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto uzale\u017cni\u0142 Polsk\u0119 od Rosji? Rz\u0105d chce komisji weryfikacyjnej", "date_published": "2022-11-02 14:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/21d558d0e3cc6d-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem zwolennikiem powo\u0142ania komisji weryfikacyjnej do zbadania potencjalnych dzia\u0142a\u0144 i kontakt\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych uzale\u017cnieniu Polski od Rosji. W ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni zostanie przygotowany projekt ustawy, kt\u00f3ra by t\u0119 kwesti\u0119 regulowa\u0142a - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-VAT-Premier-o-powrocie-do-pierwotnych-stawek-podatkowych-8432711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w VAT? Premier o powrocie do pierwotnych stawek podatkowych", "date_published": "2022-11-02 14:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/8e89894157557b-948-568-75-70-1925-1154.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja w sprawie zakresu powrotu do pierwotnych stawek podatkowych zapadnie w grudniu \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 podczas konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-swiadczenia-dla-rodzin-poleglych-mundurowych-8432673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119d\u0105 \u015bwiadczenia dla rodzin poleg\u0142ych mundurowych", "date_published": "2022-11-02 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/dd76383b462493-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowali\u015bmy projekt ustawy o \u015bwiadczeniach pieni\u0119\u017cnych dla rodzin funkcjonariuszy i \u017co\u0142nierzy poleg\u0142ych na s\u0142u\u017cbie - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski. Projekt ma jeszcze w tym roku trafi\u0107 do Sejmu, a nowe rozwi\u0105zania wej\u015b\u0107 w \u017cycie w 2023 roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybor-Westinghouse-to-szansa-dla-kilku-spolek-z-GPW-8432625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyb\u00f3r Westinghouse to szansa dla kilku sp\u00f3\u0142ek z GPW", "date_published": "2022-11-02 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/35e4085dc3aed5-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Og\u0142oszenie partnera do budowy pierwszej polskiej elektrowni atomowej rodzi nowe mo\u017cliwo\u015bci dla polskich firm, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 by\u0107 zaanga\u017cowane w wielomiliardowy projekt. Z wieloma sp\u00f3\u0142kami z GPW ameryka\u0144scy wykonawcy nawi\u0105zali wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ju\u017c wiele miesi\u0119cy temu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przyjal-uchwale-dot-realizacji-projektu-jadrowego-we-wspolpracy-z-Westinghouse-8432660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 dot. realizacji projektu j\u0105drowego we wsp\u00f3\u0142pracy z Westinghouse", "date_published": "2022-11-02 13:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/a329dc28495295-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 dotycz\u0105c\u0105 realizacji projektu j\u0105drowego w technologii we wsp\u00f3\u0142pracy z ameryka\u0144sk\u0105 firm\u0105 Westinghouse Nuclear - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tworcy-serialu-Wielka-woda-bez-tantiem-Winne-polskie-prawo-8432549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tw\u00f3rcy serialu \"Wielka woda\" bez tantiem. Winne polskie prawo", "date_published": "2022-11-02 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/127133b7ef2513-948-568-187-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 wyprodukowany przez Netflix serial \"Wielka woda\" odni\u00f3s\u0142 ca\u0142kiem spory sukces, jego tw\u00f3rcy nie maj\u0105 co liczy\u0107 w Polsce na tantiemy - informuje portal wirtualnemedia.pl. Powodem jest krajowe prawo, wci\u0105\u017c niedostosowane do przepis\u00f3w og\u00f3lnoeuropejskich. \u015arodowiska tw\u00f3rcze od dawna apeluj\u0105 do resortu kultury o nowelizacj\u0119 przepis\u00f3w o prawie autorskim.\n\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zywnosc-i-paliwa-To-tu-podwyzki-bola-najbardziej-8432627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017bywno\u015b\u0107 i paliwa. To tu podwy\u017cki bol\u0105 najbardziej", "date_published": "2022-11-02 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/7eb067074aaf0f-948-568-10-80-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy coraz silniej odczuwaj\u0105 skutki wzrostu cen. W pa\u017adzierniku silne lub bardzo silne odczuwanie inflacji deklarowa\u0142o 86 proc. badanych \u2013 wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez CBOS.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Londyn-naklada-sankcje-na-kolejnych-rosyjskich-oligarchow-8432594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Londyn nak\u0142ada sankcje na kolejnych rosyjskich oligarch\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 12:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/91d40fbfc9c434-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielka Brytania na\u0142o\u017cy\u0142a w \u015brod\u0119 sankcje na czterech rosyjskich oligarch\u00f3w z sektora stalowego i petrochemicznego, kt\u00f3rzy, jak wskazano, u\u0142atwiaj\u0105 prezydentowi Rosji W\u0142adimirowi Putinowi prowadzenie wojny na Ukrainie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-elektrownia-jadrowa-Rzad-zdradzil-preferowana-lokalizacje-8432566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska elektrownia j\u0105drowa. Rz\u0105d zdradzi\u0142 preferowan\u0105 lokalizacj\u0119", "date_published": "2022-11-02 11:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/59b3e537fcb954-948-568-262-745-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akceptacj\u0119 dla oferty ameryka\u0144skiej oraz wyb\u00f3r technologii Westinghouse AP1000 dla budowy pierwszej polskiej elektrowni j\u0105drowej we wskazanej przez inwestora - jako preferowanej - lokalizacji Lubiatowo-Kopalino - przewiduje projekty uchwa\u0142y rz\u0105du ws. budowy wielkoskalowych elektrowni j\u0105drowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-przymknie-oko-na-nielegalnych-imigrantow-ale-stawia-warunek-8432546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja \"przymknie oko\" na nielegalnych imigrant\u00f3w, ale stawia warunek", "date_published": "2022-11-02 11:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/d2bed0b3b730ba-945-560-7-41-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuscy ministrowie spraw wewn\u0119trznych Gerald Darmanin i pracy Olivier Dussopt zaproponowali zaostrzenie przepis\u00f3w dotycz\u0105cych deportacji cudzoziemc\u00f3w za granic\u0119 oraz przyznawanie tytu\u0142\u00f3w pobytu dla pracownik\u00f3w bez dokument\u00f3w pobytowych, pracuj\u0105cych w sektorach, w kt\u00f3rych brakuje si\u0142y roboczej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tydzien-bez-pradu-Na-to-szykuja-sie-Brytyjczycy-8432541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tydzie\u0144 bez pr\u0105du. Na to szykuj\u0105 si\u0119 Brytyjczycy", "date_published": "2022-11-02 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/d134277aaea0f4-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d przeprowadza \u0107wiczenia, aby poradzi\u0107 sobie z przerwami w dostawie energii trwaj\u0105cymi do siedmiu dni, kt\u00f3re mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w efekcie kryzysu energetycznego - poda\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \"Guardian\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maksymalna-cena-pradu-staje-sie-faktem-Ustawa-podpisana-8432526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maksymalna cena pr\u0105du staje si\u0119 faktem. Ustawa podpisana", "date_published": "2022-11-02 11:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0c2b2f235e1ae2-948-568-0-209-2263-1357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 w \u015brod\u0119 ustaw\u0119 o maksymalnych cenach energii dla gospodarstw domowych, sektora M\u015aP i samorz\u0105d\u00f3w. W 2023 r. gospodarstwa domowe po przekroczeniu limit\u00f3w maj\u0105 zap\u0142aci\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 693 z\u0142 za MWh, a samorz\u0105dy i M\u015aP - 785 z\u0142 za MWh.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-wegla-przez-samorzady-Jest-podpis-prezydenta-8432520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c w\u0119gla przez samorz\u0105dy. Jest podpis prezydenta", "date_published": "2022-11-02 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/90bc3f07797dfb-948-568-0-59-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o dystrybucji w\u0119gla przez samorz\u0105dy - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 KPRP. Gminy, sp\u00f3\u0142ki gminne i zwi\u0105zki gminne b\u0119d\u0105 mog\u0142y kupowa\u0107 w\u0119giel za maksymalnie 1,5 tys. z\u0142 za ton\u0119, a sprzedawa\u0107 go mieszka\u0144com za nie wi\u0119cej ni\u017c 2 tys. z\u0142 za ton\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Obajtek-pokieruje-ogromna-firma-Duzy-awans-plockiej-spolki-8432489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Obajtek pokieruje ogromn\u0105 firm\u0105. Du\u017cy awans p\u0142ockiej sp\u00f3\u0142ki", "date_published": "2022-11-02 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/234d5b95053f40-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fuzja PKN Orlen i PGNiG sta\u0142a si\u0119 faktem. Wed\u0142ug prezesa Obajtka Orlen b\u0119dzie w\u015br\u00f3d 150 najwi\u0119kszych firm na \u015bwicie. Na konferencji u\u015bci\u015bli\u0142, \u017ce chodzi o przychody. Sprawdzamy, kt\u00f3re miejsce zajmie PKN Orlen pod tym wzgl\u0119dem.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kawonament-w-aplikacji-sklepu-Zabka-Siec-wprowadza-subskrypcje-na-kawe-8432388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017babka wprowadza \"Kawonament\". Wiemy ju\u017c, ile kosztuje nowa us\u0142uga", "date_published": "2022-11-02 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/5d651afdbd5ad9-948-568-121-186-1610-966.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 sklep\u00f3w \u017babka wprowadzi\u0142a do swojej oferty abonament na kaw\u0119 z automat\u00f3w. Klient, kt\u00f3ry op\u0142aci miesi\u0119czn\u0105 subskrypcj\u0119, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odebra\u0107 jeden ciep\u0142y nap\u00f3j dziennie. Z us\u0142ugi skorzystaj\u0105 u\u017cytkownicy aplikacji mobilnej \u017bappka. Wiemy ju\u017c, ile dok\u0142adnie b\u0119dzie to kosztowa\u0107.\u00a0 \n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Inicjatywa-zbozowa-zostanie-wznowiona-w-srode-w-poludnie-8432490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan: Inicjatywa zbo\u017cowa zostanie wznowiona w \u015brod\u0119 w po\u0142udnie", "date_published": "2022-11-02 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/13f6287fa22ac3-948-568-0-45-1823-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inicjatywa zbo\u017cowa umo\u017cliwiaj\u0105ca eksport ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych zostanie wznowiona w \u015brod\u0119 w po\u0142udnie - powiedzia\u0142 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskiego ministra obrony Siergieja Szojgu, kt\u00f3ry mia\u0142 go zapewni\u0107 o powrocie Rosji do porozumienia w tej sprawie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-szacuje-tempo-wzrostu-gospodarczego-w-IV-kwartale-8432472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Credit Agricole szacuje tempo wzrostu gospodarczego w IV kwartale", "date_published": "2022-11-02 10:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/c99a18694cf702-945-560-115-256-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tempo wzrostu gospodarczego spowolni do 0,5 proc. rdr w IV kwartale z 3,9 proc. w III kwartale br. - oceni\u0142 Krystian Jaworski z Credit Agricole w komentarzu do \u015brodowej publikacji indeksu PMI. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce w pa\u017adzierniku firmy podnios\u0142y ceny towar\u00f3w m.in. w zwi\u0105zku ze wzrostem koszt\u00f3w energii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-oglosil-pierwszy-przetarg-na-budowe-tunelu-dalekobieznego-pod-Lodzia-8432471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CPK og\u0142osi\u0142 pierwszy przetarg na budow\u0119 tunelu dalekobie\u017cnego pod \u0141odzi\u0105", "date_published": "2022-11-02 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4d512431a410ac-948-568-20-105-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralny Port Komunikacyjny og\u0142osi\u0142 pierwszy z przetarg\u00f3w budowlanych na budow\u0119 w \u0141odzi czterokilometrowego tunelu Kolei Du\u017cych Pr\u0119dko\u015bci, kt\u00f3ry b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 linii Warszawa \u2013 CPK \u2013 \u0141\u00f3d\u017a \u2013 Sieradz \u2013 Wroc\u0142aw. Prace maj\u0105 ruszy\u0107 w 2023 r. na zach\u00f3d od stacji \u0141\u00f3d\u017a Fabryczna.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-cene-docelowa-akcji-CD-Projekt-do-106-zl-podtrzymali-zalecenie-sprzedaj-8432467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a podwy\u017cszy\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 akcji CD Projekt, ale dalej zaleca sprzeda\u017c", "date_published": "2022-11-02 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/c54b190d2f5986-948-568-57-368-4550-2730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 25 pa\u017adziernika podwy\u017cszyli cen\u0119 docelow\u0105 akcji CD Projekt do 106 z\u0142 za akcj\u0119, z 89 z\u0142 poprzednio oraz podtrzymali rekomendacj\u0119 sprzedaj/niedowa\u017caj.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serbia-zwieksza-gotowosc-bojowa-wojsk-Powodem-Kosowo-8432466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Serbia zwi\u0119ksza gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 wojsk. Powodem Kosowo", "date_published": "2022-11-02 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/6a436fcbfdab31-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Kosowie i aktywno\u015bci\u0105 dron\u00f3w obserwuj\u0105cych po\u0142o\u017cenie serbskich wojsk Serbia podnios\u0142a stopie\u0144 gotowo\u015bci bojowej swojej armii - poinformowa\u0142 minister obrony Milosz Vuczevi\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Viaplay-pod-lupa-UOKiK-Transmisje-meczow-byly-dalekie-od-idealu-8432452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Viaplay pod lup\u0105 UOKiK. Transmisje mecz\u00f3w by\u0142y dalekie od idea\u0142u", "date_published": "2022-11-02 09:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/31d5f3cc3ffdd2-948-568-9-0-1910-1146.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszcz\u0119to post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce ws. serwisu streamingowego Viaplay transmituj\u0105cego m.in. transmisje sportowe na \u017cywo  - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.  Poda\u0142, \u017ce je\u015bli relacja zosta\u0142a przerwana, konsumenci mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 reklamacje.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-cene-docelowa-akcji-JSW-podtrzymal-rekomendacje-kupuj-przewazaj-8432449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a podwy\u017cszy\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 akcji JSW", "date_published": "2022-11-02 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/257f102ae0e2f5-945-560-270-1518-2669-1601.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 25 pa\u017adziernika, podwy\u017cszyli cen\u0119 docelow\u0105 akcji JSW do 100 z\u0142, z\u0142 70 z\u0142 poprzednio. Rekomendacja kupuj/przewa\u017caj zosta\u0142a podtrzymana.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gigantyczna-strata-szwajcarskiego-banku-centralnego-8432409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gigantyczna strata szwajcarskiego banku centralnego", "date_published": "2022-11-02 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/09bee23dd91131-948-568-0-94-1882-1129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej 9 miesi\u0105cach roku Szwajcarski Bank Narodowy\n zanotowa\u0142 strat\u0119 w wysoko\u015bci ponad 140 mld frank\u00f3w. To najgorszy wynik\n w przesz\u0142o stuletniej historii banku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Idzie-zima-a-wegla-coraz-mniej-Wydobycie-we-wrzesniu-najnizsze-od-2-lat-8432430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Idzie zima, a w\u0119gla coraz mniej. Wydobycie we wrze\u015bniu najni\u017csze od 2 lat", "date_published": "2022-11-02 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie kopalnie we wrze\u015bniu br. wydoby\u0142y 3,8 mln ton w\u0119gla kamiennego, a sprzeda\u0142y 3,7 mln ton. Miesi\u0119czna produkcja i sprzeda\u017c krajowego surowca nale\u017ca\u0142y historycznie do najni\u017cszych - wynika z danych ARP. Mniej w\u0119gla by\u0142o jedynie w maju 2020 r., kiedy kopalnie dotkn\u0119\u0142a pandemia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-po-fuzji-z-PGNiG-chce-postawic-na-zwiekszenie-poszukiwan-i-wydobycia-8432431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen chce postawi\u0107 na zwi\u0119kszenie poszukiwa\u0144 i wydobycia", "date_published": "2022-11-02 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/76bee45ebfac47-948-568-7-11-1464-878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen po fuzji z PGNiG chce postawi\u0107 na zwi\u0119kszenie segmentu poszukiwa\u0144 i wydobycia zar\u00f3wno w Polsce, jak i na \u015bwiecie, tam gdzie koncern posiada swoje koncesje - poinformowa\u0142 prezes Orlenu Daniel Obajtek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-w-czwartym-kwartale-nastapi-wyrazne-spowolnienie-w-przemysle-8432411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: w czwartym kwartale nast\u0105pi wyra\u017ane spowolnienie w przemy\u015ble", "date_published": "2022-11-02 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/67d2c87eed85a6-948-568-0-494-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartym kwartale czeka nas wyra\u017ane spowolnienia w przemy\u015ble \u2013 koniec roku przyniesie wyniki bliskie stagnacji. Wzrost cen energii przek\u0142ada si\u0119 na koszty produkcji, co oznacza inflacj\u0119 \u2013 oceniaj\u0105 analitycy PIE w komentarzu do \u015brodowej publikacji indeksu PMI.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-ds-UE-Zlozymy-wniosek-do-KE-o-wstrzymanie-naliczania-kar-za-Izbe-Dyscyplinarna-8432406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister ds. UE: Z\u0142o\u017cymy wniosek do KE o wstrzymanie naliczania kar za Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105", "date_published": "2022-11-02 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/27c7303ac2b7d5-948-568-50-50-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych dniach z\u0142o\u017cymy wniosek do Komisji Europejskiej o wstrzymanie naliczania kar za Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 S\u0105du Najwy\u017cszego - zapowiedzia\u0142 minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Jak doda\u0142, po wej\u015bciu w \u017cycie ustawy, kt\u00f3ra znios\u0142a t\u0119 izb\u0119, kary nie powinny by\u0107 naliczane.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lagarde-EBC-musi-podnosic-stopy-nawet-jesli-rosnie-ryzyko-recesji-8432392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lagarde: EBC musi podnosi\u0107 stopy, nawet je\u015bli ro\u015bnie ryzyko recesji", "date_published": "2022-11-02 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/6331caff2372ff-948-568-0-52-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Bank Centralny musi nadal podnosi\u0107 stopy procentowe, by \npowstrzyma\u0107 inflacj\u0119, nawet je\u015bli prawdopodobie\u0144stwo recesji w strefie \neuro wzros\u0142o - powiedzia\u0142a w opublikowanym we wtorek wywiadzie prezes \nChristine Lagarde.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Mozliwy-koniec-tarczy-antyinflacyjnej-przez-trudna-sytuacje-budzetowa-8432402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: Mo\u017cliwy koniec tarczy antyinflacyjnej przez trudn\u0105 sytuacj\u0119 bud\u017cetow\u0105", "date_published": "2022-11-02 08:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/380c75c452a3b5-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0107 mo\u017ce w tej sytuacji, w jakiej teraz jeste\u015bmy, rz\u0105d nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przed\u0142u\u017cy\u0107 tarczy antyinflacyjnej, zreszt\u0105 w bud\u017cecie tego nie zak\u0142ada - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twisto-podnosi-oplaty-20-zl-miesiecznie-za-karte-8432389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twisto podnosi op\u0142aty. 20 z\u0142 miesi\u0119cznie za kart\u0119", "date_published": "2022-11-02 08:19:00+00:00", "description": "<p>Specjalizuj\u0105cy si\u0119 w p\u0142atno\u015bciach odroczonych fintech Twisto zapowiedzia\u0142 zmiany w swojej ofercie. Od stycznia pojawi si\u0119 nowy plan taryfowy, a w starych pakietach wzrosn\u0105 op\u0142aty. Za fizyczn\u0105 kart\u0119 trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 ju\u017c blisko 20 z\u0142 miesi\u0119cznie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-tarcz-antyinflacyjnych-Kotecki-W-lutym-24-proc-inflacji-8432385.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec tarcz antyinflacyjnych? Kotecki: W lutym 24 proc. inflacji", "date_published": "2022-11-02 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/40f16837d6ed1a-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez tarczy antyinflacyjnej inflacja w lutym osi\u0105gnie 24 proc. - powiedzia\u0142 w radiu TOK FM cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.\u00a0Koniec tarcz antyinflacyjnych w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 fiskaln\u0105 pa\u0144stwa zapowiedzia\u0142 prezes PFR Pawe\u0142 Borys.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fatalne-nastroje-w-polskim-przemysle-Gwaltowny-spadek-nowych-zamowien-oslabia-produkcje-8432358.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fatalne nastroje w polskim przemy\u015ble. \"Gwa\u0142towny spadek nowych zam\u00f3wie\u0144 os\u0142abia produkcj\u0119\"", "date_published": "2022-11-02 08:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/1d8c1194f1e541-948-568-11-70-4656-2793.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niepewne warunki i wysoka inflacja t\u0142umi\u0105 optymizm biznesowy sektora \nprzemys\u0142owego w Polsce, tempo spadku zatrudnienia jest najszybsze od \nniemal 2,5 roku, a gwa\u0142towny spadek nowych zam\u00f3wie\u0144 os\u0142abia produkcj\u0119 - wynika z badania S&amp;P Global PMI.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-szacuje-skons-przychody-w-I-III-kw-na-824-mln-zl-a-EBITDA-na-448-mln-zl-8432365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bumech szacuje skons. przychody w I-III kw. na 824 mln z\u0142, a EBITDA na 448 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-02 07:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/184e54eb2a0149-945-567-266-150-1233-740.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bumech szacuje skonsolidowane przychody ze sprzeda\u017cy w pierwszych trzech kwarta\u0142ach 2022 r. na 824 mln z\u0142, EBIT na 369 mln z\u0142, a EBITDA na 448 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-wyplaci-0-2-USD-dywidendy-zaliczkowej-na-akcje-za-22-8432361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Asbis poda\u0142 wysoko\u015b\u0107 dywidendy zaliczkowej na akcj\u0119 za '22", "date_published": "2022-11-02 07:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/f0b4f9a5add4bd-945-567-101-101-4398-2639.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Dyrektor\u00f3w Asbisu zdecydowa\u0142a o wyp\u0142acie akcjonariuszom zaliczki na poczet przewidywanej dywidendy z zysku za 2022 r. w wysoko\u015bci 11,1 mln USD - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Zaliczka wyniesie 0,2 USD na akcj\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biomed-Lublin-zaktualizowal-strategie-rozwoju-8432359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biomed Lublin zaktualizowa\u0142 strategi\u0119 rozwoju", "date_published": "2022-11-02 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/8f9fe76ff1a8eb-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biomed Lublin zaktualizowa\u0142 strategi\u0119 rozwoju. Priorytetem strategicznym sp\u00f3\u0142ki pozostaj\u0105 produkty lecznicze BCG - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-podatku-Belki-Sobon-zdradza-daty-8432357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w podatku Belki. Sobo\u0144 zdradza daty", "date_published": "2022-11-02 07:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/17d94e0657bee9-948-568-0-12-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany w podatku Belki b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe zapewne od 1 stycznia 2024 r., ale mo\u017cliwe, \u017ce uda si\u0119 je wprowadzi\u0107 wcze\u015bniej \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP 1 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Niedlugo-decyzje-ws-trzeciej-elektrowni-jadrowej-8432351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Nied\u0142ugo decyzje ws. trzeciej elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-11-02 07:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/3fa849414d572f-948-568-7-11-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b rz\u0105d podejmie decyzje o wyborze strategicznego partnera budowy elektrowni j\u0105drowej wed\u0142ug technologii ameryka\u0144skiej, do ko\u0144ca roku b\u0119dzie studium wykonalno\u015bci elektrowni korea\u0144skiej, a nied\u0142ugo b\u0119dzie wskazana lokalizacja i partner trzeciej elektrowni - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier Jacek Sasin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polaczenie-PKN-Orlen-i-PGNiG-wpisane-do-rejestru-sadowego-8432340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u0142\u0105czenie PKN Orlen i PGNiG wpisane do rejestru s\u0105dowego", "date_published": "2022-11-02 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142\u0105czenie PKN Orlen z PGNiG zosta\u0142o wpisane do rejestru przedsi\u0119biorc\u00f3w Krajowego Rejestru S\u0105dowego przez S\u0105d Rejonowy dla \u0141odzi-\u015ar\u00f3dmie\u015bcia w \u0141odzi XX Wydzia\u0142 Gospodarczy KRS - poinformowa\u0142 PKN Orlen w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-mur-na-granicy-z-Rosja-Blaszczak-podjalem-decyzje-8432338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie mur na granicy z Rosj\u0105. B\u0142aszczak: podj\u0105\u0142em decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-02 07:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/720c2c18998510-945-567-70-19-1841-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o budowie tymczasowej zapory na granicy Polski z obwodem kaliningradzkim, ju\u017c dzi\u015b rozpoczn\u0105 si\u0119 prace - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-fabryka-iPhone-ow-na-swiecie-objeta-scislym-lockdownem-8432339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksza fabryka iPhone\u2019\u00f3w na \u015bwiecie obj\u0119ta \u015bcis\u0142ym lockdownem", "date_published": "2022-11-02 07:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/b316578699cb20-945-560-0-134-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strefa ekonomiczna wok\u00f3\u0142 lotniska w chi\u0144skim mie\u015bcie Zhengzhou, gdzie znajduje si\u0119 najwi\u0119ksza na \u015bwiecie fabryka sk\u0142adaj\u0105ca telefony marki Apple, zosta\u0142a w \u015brod\u0119 obj\u0119ta \u015bcis\u0142ym lockdownem z powodu ogniska zaka\u017ce\u0144 koronawirusem \u2013 og\u0142osi\u0142y miejscowe w\u0142adze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-MON-minimalne-postepy-grupy-Wagnera-na-froncie-8432331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski MON: minimalne post\u0119py grupy Wagnera na froncie", "date_published": "2022-11-02 07:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/0d0a7526d27d3a-763-457-0-408-763-457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najemnicy z rosyjskiej grupy Wagnera dokonuj\u0105 na Ukrainie minimalnych post\u0119p\u00f3w, posuwaj\u0105c si\u0119 naprz\u00f3d o 100-200 metr\u00f3w dziennie, czyli znacznie mniej, ni\u017c zak\u0142ada rosyjska doktryna, i mniej ni\u017c obecne post\u0119py si\u0142 ukrai\u0144skich - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zero-Covid-Chinskie-akcje-odbijaja-8432328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec \"zero Covid\"? Chi\u0144skie akcje odbijaj\u0105", "date_published": "2022-11-02 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/c43ccdda5cdffb-948-568-11-292-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Internetowe plotki o szykowanym przez w\u0142adze rozlu\u017anieniu polityki \"zero\n Covid\" nap\u0119dzaj\u0105 odbicie chi\u0144skich akcji. Nadzieje inwestor\u00f3w mog\u0105 si\u0119 \nokaza\u0107 p\u0142onne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-RPP-bedzie-musiala-podniesc-stopy-procentowe-8432325.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: RPP b\u0119dzie musia\u0142a podnie\u015b\u0107 stopy procentowe", "date_published": "2022-11-02 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/9892333dc9b372-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP b\u0119dzie musia\u0142a jeszcze dokona\u0107 kilku podwy\u017cek st\u00f3p po 25 pb, g\u0142\u00f3wnie przez polityk\u0119 FED - powiedzia\u0142 w TVN 24 prezes PFR Pawe\u0142 Borys.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-drozeje-po-mocnym-spadku-jej-zapasow-w-USA-8432323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa dro\u017ceje po mocnym spadku jej zapas\u00f3w w USA", "date_published": "2022-11-02 06:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/99660f3d5de606-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 i pod\u0105\u017caj\u0105 w kierunku 90 USD za bary\u0142k\u0119 po danych o mocnym spadku ameryka\u0144skich zapas\u00f3w surowca  - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-oszukiwal-na-podatku-PIT-Wpadl-podczas-kontroli-KAS-8432321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank oszukiwa\u0142 na podatku PIT. Wpad\u0142 podczas kontroli KAS", "date_published": "2022-11-02 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/e9fad44ed564ed-945-560-0-141-1669-1001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze mazowieckiej Krajowej Administracji Skarbowej zako\u0144czyli kontrol\u0119 w jednym z bank\u00f3w. Podczas niej wykryli nieprawid\u0142owo\u015bci w PIT. Bank z\u0142o\u017cy\u0142 korekt\u0119 i dobrowolnie wp\u0142aci\u0142 prawie 8 milion\u00f3w z\u0142otych zaleg\u0142ego podatku wraz z odsetkami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aplikacja-do-e-paragonow-coraz-blizej-8432305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aplikacja do e-paragon\u00f3w coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-11-02 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/e11498f250984d-948-568-0-248-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w pracuje nad upowszechnieniem e-paragon\u00f3w \u2013 takich, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna pobra\u0107 na smartfona. W przysz\u0142ym roku udost\u0119pni bezp\u0142atn\u0105 aplikacj\u0119, ale liczy na to, \u017ce na rynku pojawi\u0105 si\u0119 podobne rozwi\u0105zania komercyjne \u2013 informuje w \u015brod\u0119 \"Dziennik Gazeta Prawna\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-przyspiesza-prace-nad-zielonym-wodorem-Beda-dodatkowe-srodki-dla-firm-8432304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE przyspiesza prace nad zielonym wodorem. B\u0119d\u0105 dodatkowe \u015brodki dla firm", "date_published": "2022-11-02 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/2a2cdef3b774d7-816-490-67-2-816-490.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku na stronie Rz\u0105dowego Centrum Legislacji pojawi\u0142 si\u0119 projekt nowelizacji ustawy Prawo energetyczne, kt\u00f3ry wprowadza zapisy potrzebne dla\u00a0realizacji Polskiej Strategii Wodorowej. Projekt zosta\u0142 ju\u017c skierowany...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Weryfikacja-atomu-z-Korei-nastapi-do-konca-tego-roku-8432303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Weryfikacja atomu z Korei nast\u0105pi do ko\u0144ca tego roku", "date_published": "2022-11-02 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/876f0160fd4bca-948-568-0-76-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za dwa miesi\u0105ce zostanie wypracowane studium mo\u017cliwo\u015bci korea\u0144skiego atomu, kt\u00f3re okre\u015bli m.in. wst\u0119pny harmonogram prac \u2013 zapowiedzia\u0142 w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\u201d wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warchol-Chcemy-karac-za-zdrade-ojczyzny-8432298.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Warcho\u0142: Chcemy kara\u0107 za zdrad\u0119 ojczyzny", "date_published": "2022-11-02 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/0f137a701870b6-948-568-16-0-3184-1910.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy wreszcie kara\u0107 za zdrad\u0119 ojczyny, do tej pory karalny by\u0142 jedynie udzia\u0142 w obcym wywiadzie; wprowadzamy do Kodeksu Karnego definicj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci wywiadowczej - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \u015brodowego \"Naszego Dziennika\u201d wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Warcho\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falenta-Nie-spotkalem-sie-z-rosyjskimi-sluzbami-nie-sprzedalem-nagran-8432295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Falenta: Nie spotka\u0142em si\u0119 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami, nie sprzeda\u0142em nagra\u0144", "date_published": "2022-11-02 05:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/71864f4f8bad36-945-567-0-121-4403-2642.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nigdy nie spotka\u0142em nikogo z rosyjskich s\u0142u\u017cb i nigdy nikomu nie sprzeda\u0142em \u017cadnych nagra\u0144 \u2013 twierdzi w opublikowanej w \u015brod\u0119 rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\u201d Marek Falenta.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-uwaza-ze-w-edukacji-domowej-dzialaja-mafie-oswiatowe-I-zapowiada-wieksza-kontrole-8432293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek uwa\u017ca, \u017ce w edukacji domowej dzia\u0142aj\u0105 \"mafie o\u015bwiatowe\". I zapowiada wi\u0119ksz\u0105 kontrol\u0119", "date_published": "2022-11-02 05:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/b986b89042383d-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Edukacja nie mo\u017ce by\u0107 poza kontrol\u0105 organu nadzoru pedagogicznego. Nie mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce nikt za jej jako\u015b\u0107 nie bierze odpowiedzialno\u015bci \u2013 przekonuje w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\u201d szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbudowa-ukrainskiej-gospodarki-moze-kosztowac-bilion-dolarow-Potrzebne-nowe-otwarcie-8432289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odbudowa ukrai\u0144skiej gospodarki mo\u017ce kosztowa\u0107 bilion dolar\u00f3w. \"Potrzebne nowe otwarcie\"", "date_published": "2022-11-02 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/6ca3918a656807-948-568-0-132-1761-1056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osiem miesi\u0119cy dzia\u0142a\u0144 wojennych Rosji w\u00a0Ukrainie spowodowa\u0142y w\u00a0tym kraju straty id\u0105ce w\u00a0setki miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Agresor zniszczy\u0142 kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy kilometr\u00f3w dr\u00f3g, a tak\u017ce...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielu-pracownikow-obawia-sie-postepujacej-robotyzacji-Eksperci-uspokajaja-i-wymieniaja-korzysci-8432290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielu pracownik\u00f3w obawia si\u0119 post\u0119puj\u0105cej robotyzacji. Eksperci uspokajaj\u0105 i wymieniaj\u0105 korzy\u015bci", "date_published": "2022-11-02 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/109a446101c878-945-567-37-107-933-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robotyzacja ma przede wszystkim odci\u0105\u017cy\u0107 pracownik\u00f3w od wykonywania monotonnych i\u00a0powtarzalnych czynno\u015bci. Cho\u0107 wielu pracownik\u00f3w obawia si\u0119 utraty pracy z\u00a0powodu przej\u0119cia ich obowi\u0105zk\u00f3w przez\u00a0roboty,...</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Klimatu-pracuje-nad-ograniczeniem-cen-gazu-w-2023-r-dla-gospodarstw-domowych-ale-tez-innych-podmiotow-8432282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ministerstwo Klimatu pracuje nad ograniczeniem cen gazu w 2023 r. dla gospodarstw domowych, ale te\u017c innych podmiot\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/9e93b95797190c-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przygotowywane rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce gazu odnosi\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nie tylko do gospodarstw domowych, ale tak\u017ce innych podmiot\u00f3w - cena gazu w 2023 r. ma zosta\u0107 ograniczona - poinformowa\u0142a PAP wiceminister klimatu i \u015brodowiska Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piecow-na-wegiel-ubywa-powoli-a-zakazy-za-pasem-Coraz-mniej-szans-na-doplaty-8431397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Piec\u00f3w na w\u0119giel ubywa powoli, a zakazy za pasem. Coraz mniej szans na dop\u0142aty", "date_published": "2022-11-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/924eb3139bb8d1-948-568-0-34-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 4,4 mln piec\u00f3w wci\u0105\u017c \"dzia\u0142a\" na paliwa sta\u0142e \u2013 wynika z danych zawartych w Centralnej Ewidencji Emisyjno\u015bci Budynk\u00f3w. Tymczasem ju\u017c za dwa miesi\u0105ce w pierwszych wojew\u00f3dztwach zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 zakazy palenia w piecach najgorszych klas. Rosn\u0105ce koszty monta\u017cu nowoczesnych piec\u00f3w, kurcz\u0105ce si\u0119 miejskie dotacje i dop\u0142aty w\u0119glowe nie u\u0142atwiaj\u0105 walki z tzw. kopciuchami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-kierowcy-w-dobie-transformacji-Ofert-wciaz-nie-brakuje-8426850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca kierowcy w dobie transformacji. Ofert wci\u0105\u017c nie brakuje, firmy kusz\u0105 te\u017c zarobkami", "date_published": "2022-11-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/e9962548270dd4-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie pakietu mobilno\u015bci, gospodarcze konsekwencje COVID-19, zaburzenia \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw i dekarbonizacja sprawiaj\u0105, \u017ce perspektywy dla kierowc\u00f3w nie s\u0105 tak dobre jak jeszcze jaki\u015b czas temu. Ofert pracy dla wykwalifikowanych kandydat\u00f3w wci\u0105\u017c jednak nie brakuje. Do tego zawodu niezmiennie przyci\u0105gaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c atrakcyjne zarobki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-i-Kolumbia-zapowiedzialy-calkowita-integracje-swoich-gospodarek-8432274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wenezuela i Kolumbia zapowiedzia\u0142y \"ca\u0142kowit\u0105 integracj\u0119\" swoich gospodarek", "date_published": "2022-11-02 04:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/3715b7b741b8d9-945-560-0-54-4368-2620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewicowi prezydenci Wenezueli i Kolumbii, Nicolas Maduro i Gustavo Petro, kt\u00f3rzy odbyli we wtorek wielogodzinne dwustronne rozmowy w Caracas, zapowiedzieli i\u017c oba kraje b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y nad zacie\u015bnianiem dwustronnej wsp\u00f3\u0142pracy a\u017c do \"ca\u0142kowitej integracji\".</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platny-Twitter-nadchodzi-Musk-zdradzil-cene-8432268.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142atny Twitter nadchodzi. Musk zdradzi\u0142 cen\u0119", "date_published": "2022-11-02 03:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/5e736578982efc-945-560-0-162-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy w\u0142a\u015bciciel platformy Twitter Elon Musk zapowiedzia\u0142 wprowadzenie op\u0142aty w wysoko\u015bci 8 dolar\u00f3w miesi\u0119cznie za zweryfikowane konta na Twitterze - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frederiksen-chce-stworzyc-nowy-szeroki-rzad-Danii-8432267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frederiksen chce stworzy\u0107 nowy \"szeroki\" rz\u0105d Danii", "date_published": "2022-11-02 03:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/7fc68ab1318c2d-945-560-30-120-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Socjaldemokratyczna premier Danii Mette Frederiksen po wygraniu wybor\u00f3w parlamentarnych og\u0142osi\u0142a podanie si\u0119 w \u015brod\u0119 do dymisji oraz zapowiedzia\u0142a stworzenie nowego \"szerokiego\" rz\u0105du wbrew dotychczasowemu podzia\u0142owi na lewic\u0119 i prawic\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netanjahu-prawdopodobnie-wygral-wybory-Nacjonalisci-z-duzym-poparciem-8432260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netanjahu prawdopodobnie wygra\u0142 wybory. Nacjonali\u015bci z du\u017cym poparciem", "date_published": "2022-11-02 00:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/216cf4f7c66e11-945-560-0-11-1150-689.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nic jeszcze nie wiadomo, dop\u00f3ki liczone s\u0105 g\u0142osy - powiedzia\u0142 we wtorek premier Izraela Jair Lapid po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w sonda\u017cy exit poll, daj\u0105cych zwyci\u0119stwo w wyborach parlamentarnych blokowi popieraj\u0105cemu Benjamina Netanjahu. Liderzy skrajnie nacjonalistycznego sojuszu Religijny Syjonizm ciesz\u0105 si\u0119 z trzeciego wyniku.</p>", "favourite": false}]