[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29099429,opolskie-syn-mial-zabic-swoich-rodzicow-krzeslem-uslyszal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Opolskie. Syn mia\u0142 zabi\u0107 swoich rodzic\u00f3w krzes\u0142em. Us\u0142ysza\u0142 zarzut podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-11-02 20:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/b3/1b/z29045399M,policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142 31-letni Dawid D., kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek zamordowa\u0142 swoich rodzic\u00f3w w Borkowicach - ustali\u0142 PAP. Podejrzany mia\u0142 dokona\u0107 zbrodni przy u\u017cyciu krzes\u0142a. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29099143,kepno-noworodek-spadl-ze-stolika-przy-odcinaniu-pepowiny-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "K\u0119pno. Noworodek spad\u0142 ze stolika przy odcinaniu p\u0119powiny. Ma uraz twarzoczaszki", "date_published": "2022-11-02 19:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/c0/1b/z29099196M,Niemowle--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w szpitalu w K\u0119pnie (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie). Podczas odcinania p\u0119powiny nowo narodzona dziewczynka spad\u0142a ze stolika, na kt\u00f3ry zosta\u0142a od\u0142o\u017cona przez po\u0142o\u017cne.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29098736,niedrzwica-duza-nie-jest-juz-strefa-wolna-od-lgbt-pan-kazimierz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Niedrzwica Du\u017ca nie jest ju\u017c \"stref\u0105 woln\u0105 od LGBT\". Pan Kazimierz walczy\u0142 o to prawie trzy lata", "date_published": "2022-11-02 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/c0/1b/z29099209M,Niedrzwica-Duza-nie-jest-juz--strefa-wolna-od-LGBT.jpg\" vspace=\"2\" />Radni z Niedrzwicy Du\u017cej (woj. lubelskie) po blisko trzech latach uchylili uchwa\u0142\u0119 dyskryminuj\u0105c\u0105 osoby LGBT+ - w tym pana Kazimierza Strzelca, kt\u00f3ry d\u0142ugo o to uchylenie walczy\u0142. - W naszej gminie mieszka 12 tys. os\u00f3b, statystycznie 600 z nich to osoby LGBT+. Chc\u0119, \u017ceby si\u0119 czu\u0142y bezpiecznie - podkre\u015bla w rozmowie z \"Dziennikiem Wschodnim\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29097679,zazdrosni-niemcy-i-stolica-brudu-tak-sztuczna-inteligencja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zazdro\u015bni Niemcy i stolica brudu. Tak sztuczna inteligencja widzi paski \"Wiadomo\u015bci\"", "date_published": "2022-11-02 16:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/c0/1b/z29098127M,-Rosnace-zarobki-Polakow-irytuja-Niemcow-.jpg\" vspace=\"2\" />Has\u0142a z pask\u00f3w \"Wiadomo\u015bci\" TVP ju\u017c od kilku lat bawi\u0105 i ucz\u0105, a niejedno zacz\u0119\u0142o \u017cy\u0107 w\u0142asnym \u017cyciem. Postanowili\u015bmy sprawdzi\u0107, co powstanie, gdy po\u0142\u0105czymy dwie tw\u00f3rcze si\u0142y: paskowych telewizji publicznej i sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Oto obrazy wygenerowane przez AI na podstawie hase\u0142 w stylu \"Rosn\u0105ce zarobki irytuj\u0105 Niemc\u00f3w\" czy \"Opozycja chcia\u0142a popsu\u0107 Polakom \u015bwi\u0119ta\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29097477,mlody-sympatyk-pis-z-tiktoka-wygral-w-teleturnieju-tvp-20-tys.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TikToker z m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS wygra\u0142 w teleturnieju TVP 20 tys. z\u0142. \"Nie b\u0119d\u0119 si\u0119 sili\u0142 na skromno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-11-02 13:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/bf/1b/z29097948M,Oskar-z--Okiem-Mlodych--wygral-20-tys--zl-w-teletu.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar Szafarowicz z kana\u0142u \"Okiem M\u0142odych\" na TikToku, a zarazem cz\u0142onek Forum M\u0142odych PiS, wygra\u0142 20 tys. z\u0142 w teleturnieju \"Giganci historii\", emitowanym antenie TVP Historia. Tematem odcinka by\u0142a Polska Sas\u00f3w. Do zwyci\u0119stwa odni\u00f3s\u0142 si\u0119 m.in. pose\u0142 KO Micha\u0142 Szczerba. W odpowiedzi 19-latek zaproponowa\u0142 politykowi \"opcj\u0119 honorowych przeprosin za insynuacje\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29097461,jaroslaw-kaczynski-szykuje-sie-na-wybory-jak-na-wojne-pis-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski szykuje si\u0119 na wybory jak na wojn\u0119. PiS chce korpusu ochrony wybor\u00f3w na 60 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-11-02 13:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/e9/18/z26122330M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Korpus ochrony wybor\u00f3w to nowy pomys\u0142 PiS, kt\u00f3ry zosta\u0142 zapocz\u0105tkowany przez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na jednym z objazdowych spotka\u0144 po Polsce. Jak si\u0119 okazuje, w sk\u0142ad korpusu ma by\u0107 zaanga\u017cowanych nawet 60 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096917,teczowy-kosciol-nadal-dziala-sad-uchylil-decyzje-mswia-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"T\u0119czowy Ko\u015bci\u00f3\u0142\" nadal dzia\u0142a. S\u0105d uchyli\u0142 decyzj\u0119 MSWiA i ministra sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2022-11-02 12:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/5d/19/z26598965M,Mariusz-Kaminski-i-Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Warszawie cofn\u0105\u0142 decyzj\u0119 ministra spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusza Kami\u0144skiego i ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry w sprawie wykre\u015blenia Reformowanego Ko\u015bcio\u0142a Katolickiego z rejestru ko\u015bcio\u0142\u00f3w i innych zwi\u0105zk\u00f3w wyznaniowych - podaje we wtorek \"Rzeczpospolita\". To prawdopodobnie jedyny ko\u015bci\u00f3\u0142 chrze\u015bcija\u0144ski w Polsce, kt\u00f3ry b\u0142ogos\u0142awi parom jednop\u0142ciowym.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096696,dziennikarz-tvn-spotyka-macierewicza-na-cmentarzu-ja-bym-panu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dziennikarz TVN spotyka Macierewicza na cmentarzu. \"Ja bym panu nie wrzuci\u0142\"", "date_published": "2022-11-02 11:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/9a/1b/z28944291M,Antoni-Macierewicz-podczas-posiedzenia-Komisji-Obr.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarz TVN24 Tomasz Sianecki kwestowa\u0142 na Starych Pow\u0105zkach w Warszawie w ramach akcji, kt\u00f3rej celem jest renowacja i utrzymanie zabytkowych grob\u00f3w. Jak si\u0119 okaza\u0142o, dziennikarz spotka\u0142 jednego dnia Antoniego Macierewicza. W \"Szkle kontaktowym\" Sianecki zdradzi\u0142, co us\u0142ysza\u0142 od polityka.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096310,plonsk-32-latek-mieszka-w-kurniku-ojciec-wyrzucil-z-domu-dwoch.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142o\u0144sk. 32-latek mieszka w kurniku. Ojciec wyrzuci\u0142 z domu dw\u00f3ch syn\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-11-02 10:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/bf/1b/z29096681M,32-latek-mieszka-w-Kurniku.jpg\" vspace=\"2\" />Od p\u00f3\u0142 roku 32-latek z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 mieszka w kurniku. Nie ma dost\u0119pu do ciep\u0142ej wody, pr\u0105du i ogrzewania. - Jak ostatnio przymrozek by\u0142, to zimnawo by\u0142o. To i tak dobrze, \u017ce s\u0105siad da\u0142 plandek\u0119, bo jak burza przysz\u0142a, to zacz\u0119\u0142o lecie\u0107. Ci\u0119\u017cko jest, ale trzeba sobie jako\u015b radzi\u0107 - m\u00f3wi Dawid Wielechowski reporterom Polsat News.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096321,przemyslaw-czarnek-o-mafiach-oswiatowych-sposob-na-biznes.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Co z edukacj\u0105 domow\u0105? Przemys\u0142aw Czarnek o \"mafiach o\u015bwiatowych\", kt\u00f3re \"wy\u0142udzaj\u0105 miliony\"", "date_published": "2022-11-02 10:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/af/1b/z29030807M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Minister Przemys\u0142aw Czarnek uwa\u017ca, \u017ce \"o\u015bwiatowe mafie\" wykorzystuj\u0105 \"luki w przepisach i wy\u0142udzaj\u0105 grube miliony z\u0142otych\". Chodzi o plac\u00f3wki zajmuj\u0105ce si\u0119 edukacj\u0105 domow\u0105. Zdaniem ministra edukacji i nauki \"system trzeba uszczelni\u0107\". Wiele os\u00f3b zwraca jednak uwag\u0119, \u017ce gdyby projekt zosta\u0142 przyj\u0119ty w obecnym kszta\u0142cie, mog\u0142oby to oznacza\u0107 koniec domowej edukacji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096190,kiedy-spadnie-snieg-pogoda-stopniowo-zacznie-sie-zmieniac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy spadnie \u015bnieg? Pogoda stopniowo zacznie si\u0119 zmienia\u0107. Oto, co czeka nas w listopadzie", "date_published": "2022-11-02 09:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/90/1b/z28903861M,Pierwszy-snieg--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy do Polski przyjdzie zima? Zdaje si\u0119, \u017ce mijaj\u0105ce dni by\u0142y ostatnimi tak ciep\u0142ymi w tym roku. Wiele jednak wskazuje na to, \u017ce temperatura w Polsce b\u0119dzie w najbli\u017cszym czasie nadal do\u015b\u0107 wysoka, jak na t\u0119 por\u0119 roku. Synoptycy zapowiedzieli, kiedy mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 pierwszego \u015bniegu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096076,pszczolki-duchowny-mial-przeklac-radnych-z-ambony-gw-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pszcz\u00f3\u0142ki. Duchowny mia\u0142 przekl\u0105\u0107 radnych z ambony. \"GW\": Chce dzia\u0142k\u0119 za bezcen", "date_published": "2022-11-02 09:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/94/1a/z27869439M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Proboszcz parafii w Pszcz\u00f3\u0142kach chcia\u0142 odkupi\u0107 gminn\u0105 dzia\u0142k\u0119 za bezcen - podaje \"Wyborcza\", a w ostatni\u0105 niedziel\u0119 duchowny mia\u0142 m\u00f3wi\u0107 na mszy o \"prorosyjskich zap\u0119dach\" gminnych urz\u0119dnik\u00f3w oraz \"\u017ce ich przeklina\". Radni uznali, \u017ce mog\u0105 odsprzeda\u0107 teren, jednak po cenach rynkowych.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29095988,kowary-w-dniu-wszystkich-swietych-awantura-na-cmentarzu-wielka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kowary. We Wszystkich \u015awi\u0119tych awantura na cmentarzu. \"Wielka zadyma, jak na meczu\"", "date_published": "2022-11-02 08:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/bf/1b/z29096114M,Cmentarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych na cmentarzu w Kowarach (woj.dolno\u015bl\u0105skie) interweniowa\u0142a policja. 20 Rom\u00f3w, zgodnie ze swoj\u0105 tradycj\u0105, biesiadowa\u0142o na grobach bliskich i pi\u0142o alkohol. Nie jest jasne, jak dosz\u0142o do awantury, prawdopodobnie jej powodem by\u0142o to, \u017ce Romowie zachowywali si\u0119 zbyt g\u0142o\u015bno, a p\u00f3\u017aniej na zaludnionym cmentarzu sytuacja wymkn\u0119\u0142a si\u0119 spod kontroli. Policja zatrzyma\u0142a trzy osoby.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096118,afera-gangu-trucicieli-zatrzymano-kolejne-dwie-osoby-niewykluczone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Afera \"gangu trucicieli\". Zatrzymano dwie osoby. Niewykluczone, \u017ce do aresztu trafi\u0142 szef grupy", "date_published": "2022-11-02 08:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/a9/1b/z29006403M,Policyjne-zatrzymanie.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejne dwie osoby zatrzymane w aferze \"gangu trucicieli\" - podaje RMF FM. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 rozg\u0142o\u015bnia, w r\u0119ce s\u0142u\u017cb wpadli notariuszka z Sochaczewa, kt\u00f3ra mia\u0142a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z grup\u0105 wy\u0142udzaj\u0105c\u0105 mieszkania od os\u00f3b starszych, oraz Tomasz G. kt\u00f3ry mia\u0142 wy\u0142udza\u0107 nieruchomo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29096064,blaszczak-polska-wybuduje-zapore-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "B\u0142aszczak: Polska wybuduje zapor\u0119 na granicy z obwodem kaliningradzkim", "date_published": "2022-11-02 07:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />B\u0119dzie zapora na granicy Polski z Rosj\u0105 - poinformowa\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. - Ju\u017c dzisiaj rozpoczn\u0105 si\u0119 prace saper\u00f3w, b\u0119d\u0105ce pocz\u0105tkiem budowy tymczasowej zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29095968,rozlam-wsrod-antyszczepionkowcow-justyna-socha-nie-jest-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Roz\u0142am w\u015br\u00f3d antyszczepionkowc\u00f3w. Justyna Socha nie jest ju\u017c szefow\u0105 STOP NOP. \"Absurdalne pom\u00f3wienia\"", "date_published": "2022-11-02 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/06/1a/z27289812M,Justyna-Socha.jpg\" vspace=\"2\" />Justyna Socha nie jest ju\u017c prezesk\u0105 stowarzyszenia STOP NOP. \"W obliczu absurdalnych pom\u00f3wie\u0144 wobec mnie od dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w stowarzyszenia, z\u0142o\u017cy\u0142am rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa\" - napisa\u0142a. Tymczasem zarz\u0105d organizacji przedstawia inn\u0105 wersj\u0119 wydarze\u0144 i informuje, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie do prokuratury ws. pieni\u0119dzy, z kt\u00f3rych Socha mia\u0142a si\u0119 nie rozliczy\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29095887,10-latek-z-komornikiem-przemek-ma-splacic-dlugi-matki-ktora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "10-latek z komornikiem. Przemek ma sp\u0142aci\u0107 d\u0142ugi matki, kt\u00f3ra si\u0119 nad nim zn\u0119ca\u0142a", "date_published": "2022-11-02 06:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/85/1b/z28858770M,przemoc-wobec-dzieci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />10-latek z Dolnego \u015al\u0105ska od 2019 roku nie ma kontaktu z matk\u0105, kt\u00f3ra go zaniedbywa\u0142a i zosta\u0142a skazana za zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem. Przemek trafi\u0142 do rodziny zast\u0119pczej, a jego matka zad\u0142u\u017ca mieszkanie, kt\u00f3re ch\u0142opiec dosta\u0142 od babci. Z tego powodu 10-latek ma na g\u0142owie komornika.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29095909,prawie-polowa-polakow-chce-pomagac-rosyjskiej-opozycji-najmniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prawie po\u0142owa Polak\u00f3w chce pomaga\u0107 rosyjskiej opozycji. Najmniej ch\u0119tni wyborcy PiS [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-02 06:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/bf/1b/z29095952M,Antyrosyjska-pikieta--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal po\u0142owa Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce nasz kraj powinien pomaga\u0107 rosyjskiej opozycji. Inaczej jednak jest w\u015br\u00f3d elektoratu obozu w\u0142adzy - a\u017c 65 proc. z nich jest przeciwna pomaganiu przeciwnikom W\u0142adimira Putina.", "favourite": false}]