[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-korea-polnocna-wystrzelila-kolejne-pociski-w-kierunku-morza-,nId,6385603", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejne pociski w kierunku Morza Japo\u0144skiego i \u017b\u00f3\u0142tego", "date_published": "2022-11-02 13:05:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-korea-polnocna-wystrzelila-kolejne-pociski-w-kierunku-morza-,nId,6385603\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejne pociski w kierunku Morza Japo\u0144skiego i \u017b\u00f3\u0142tego\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-kolejne-pociski-w-kierunku-morza/000FACT0U9Q0QQH8-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu w kierunku Morza Japo\u0144skiego i \u017b\u00f3\u0142tego kolejnych sze\u015b\u0107 pocisk\u00f3w - og\u0142osi\u0142a armia Korei Po\u0142udniowej. Wcze\u015bniej tego dnia informowano o 100 pociskach artyleryjskich i co najmniej 17 balistycznych, z kt\u00f3rych jedna spad\u0142a niedaleko wybrze\u017ca Korei P\u0142d. Taka sytuacja mia\u0142a miejsce po raz pierwszy od zako\u0144czenia wojny korea\u0144skiej w 1953 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-atom-coraz-blizej-jest-uchwala-rady-ministrow,nId,6385368", "title": "Polski atom coraz bli\u017cej. Jest uchwa\u0142a Rady Ministr\u00f3w", "date_published": "2022-11-02 11:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-atom-coraz-blizej-jest-uchwala-rady-ministrow,nId,6385368\"><img align=\"left\" alt=\"Polski atom coraz bli\u017cej. Jest uchwa\u0142a Rady Ministr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-atom-coraz-blizej-jest-uchwala-rady-ministrow/000GA7Y8IGO5OYUB-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki przekaza\u0142, \u017ce rz\u0105d przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie budowy wielkoskalowych elektrowni j\u0105drowych w Polsce. Pierwsz\u0105 elektrowni\u0119 wybuduj\u0105 Amerykanie. -Elektrownie j\u0105drowe b\u0119d\u0105 bezpiecznikiem systemu energetycznego Polski - m\u00f3wi\u0142 premier.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaduszki-2022-czy-trzeba-isc-do-kosciola,nId,6355418", "title": "Zaduszki 2022. Czy trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "date_published": "2022-11-02 06:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaduszki-2022-czy-trzeba-isc-do-kosciola,nId,6355418\"><img align=\"left\" alt=\"Zaduszki 2022. Czy trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://i.iplsc.com/zaduszki-2022-czy-trzeba-isc-do-kosciola/000G7UKKOAFA5UX3-C321.jpg\" /></a>1 listopada ju\u017c nied\u0142ugo, a to oznacza, \u017ce trzeba zacz\u0105\u0107 przygotowania na Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. To czas zadumy, kt\u00f3ry powinni\u015bmy sp\u0119dzi\u0107, odwiedzaj\u0105c groby krewnych na cmentarzach. Poza zapaleniem symbolicznego znicza mamy jednak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w mszy \u015bwi\u0119tej, dlatego wyja\u015bniamy, czy we Wszystkich \u015awi\u0119tych trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a. Przypominamy, czy 1 listopada jest dniem wolnym od pracy i podajemy r\u00f3\u017cnic\u0119 pomi\u0119dzy Dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych a Zaduszkami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaduszki-co-to-za-swieto-i-kiedy-wypada-swieto-zmarlych,nId,6360006", "title": "Zaduszki. Co to za \u015bwi\u0119to i kiedy wypada \u015awi\u0119to Zmar\u0142ych?", "date_published": "2022-11-02 05:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaduszki-co-to-za-swieto-i-kiedy-wypada-swieto-zmarlych,nId,6360006\"><img align=\"left\" alt=\"Zaduszki. Co to za \u015bwi\u0119to i kiedy wypada \u015awi\u0119to Zmar\u0142ych?\" src=\"https://i.iplsc.com/zaduszki-co-to-za-swieto-i-kiedy-wypada-swieto-zmarlych/000G7UKKOAFA5UX3-C321.jpg\" /></a>Zaduszki - czyli inaczej Dzie\u0144 Zaduszny lub \u015awi\u0119to Zmar\u0142ych - obchodzimy co roku 2 listopada. Uroczysto\u015b\u0107 przypada zawsze po Wszystkich \u015awi\u0119tych. Odwiedzamy w\u00f3wczas cmentarze, zapalaj\u0105c na grobach znicze i stawiaj\u0105c kwiaty. Historia \u015bwi\u0119ta jest dosy\u0107 d\u0142uga, cho\u0107 nie ka\u017cdy j\u0105 zna. Co warto o nim wiedzie\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]