[{"link": "https://bb-i.blog/tag/afera-fozz/", "source": "https://bb-i.blog", "album": null, "page_rating_contents": 0, "comments": [], "thumbnail": null, "tags": ["scandal", "micha\u0142 falzmann", "fozz", "all time"], "page_rating": 0, "vote": 0, "description": "test", "permanent": false, "artist": null, "bookmarked": true, "title": "Afera FOZZ", "page_rating_votes": 0, "age": 0, "date_published": "1990-09-02T08:19:56+00:00", "language": "pl-PL", "dead": false, "user": "rumpel", "page_rating_visits": 0}, {"link": "https://historia.org.pl/2019/07/12/afera-fozz-matka-wszystkich-afer/", "source": "https://historia.org.pl", "album": null, "page_rating_contents": 0, "comments": [], "thumbnail": null, "tags": ["scandal", "micha\u0142 falzmann", "fozz"], "page_rating": 0, "vote": 0, "description": "Wiadomo\u015bci     Artyku\u0142y     Kultura     Nauka     Wojsko     Rekonstrukcje     Publicystyka     Recenzje     Video     Forum     Redakcja  Afera FOZZ \u2013 \u201ematka wszystkich afer\u201d", "permanent": false, "artist": null, "bookmarked": true, "title": "Wiadomo\u015bci     Artyku\u0142y     Kultura     Nauka     Wojsko     Rekonstrukcje     Publicystyka     Recenzje     Video     Forum     Redakcja  Afera FOZZ \u2013 \u201ematka wszystkich afer\u201d", "page_rating_votes": 0, "age": 0, "date_published": "1990-09-02T08:19:56+00:00", "language": "pl-PL", "dead": false, "user": null, "page_rating_visits": 0}, {"link": "https://www.tvp.info/54797855/michal-falzmann-i-afera-fozz-okolicznosci-smierci-zagadka-po-30-latach-slawomir-cenckiewicz-rozkodowal-model-rabowania-polski", "source": "https://www.tvp.info", "album": null, "page_rating_contents": 0, "comments": [], "thumbnail": null, "tags": ["scandal", "micha\u0142 falzmann", "fozz", "all time"], "page_rating": 0, "vote": 0, "description": "\u201eRozkodowa\u0142 model rabowania Polski\u201d. Tajemnice \u015bmierci Micha\u0142a Falzmanna", "permanent": false, "artist": null, "bookmarked": true, "title": "\u201eRozkodowa\u0142 model rabowania Polski\u201d. Tajemnice \u015bmierci Micha\u0142a Falzmanna", "page_rating_votes": 0, "age": 0, "date_published": "1990-09-02T08:19:56+00:00", "language": "pl", "dead": false, "user": null, "page_rating_visits": 0}]