[{"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-arnold-schwarzenegger-w-niemieckim-obozie-auschwitz-towarzyszyl-mu-syn-ocalalych-simon-bergson-6133781?source=rss", "title": "Arnold Schwarzenegger odwiedzi\u0142 Auschwitz. \"Dziel\u0119 si\u0119 bolesnymi wspomnieniami ze \u015bwiatem\"", "date_published": "2022-09-28 12:24:31+00:00", "description": "<img alt=\"Arnold Schwarzenegger odwiedzi\u0142 Auschwitz. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4nqw46-arnold-schwarzenegger-i-syn-ocalalych-z-auschwitz-simon-bergson-6133847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arnold Schwarzenegger, aktor i by\u0142y gubernator Kalifornii, odwiedzi\u0142 w \u015brod\u0119 by\u0142y niemiecki ob\u00f3z Auschwitz. Towarzyszy\u0142 mu Simon Bergson, syn ocala\u0142ych z nazistowskiego obozu. Aktor zapali\u0142 znicze przed \u015acian\u0105 Strace\u0144, gdzie Niemcy zastrzelili tysi\u0105ce ludzi. Po po\u0142udniu spotka si\u0119 z by\u0142\u0105"}]