[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-na-Wall-Street-po-szesciu-dniach-spadkow-8413665.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odbicie na Wall Street po sze\u015bciu dniach spadk\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 21:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/9e241a5bdaf501-945-560-157-157-3237-1942.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa  sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi wzrostami. Tym samym przerwana zosta\u0142a seria sze\u015bciu spadkowych dni z rz\u0119du, kt\u00f3ra sprowadzi\u0142a g\u0142\u00f3wne indeksy ameryka\u0144skich gie\u0142d do najni\u017cszych poziom\u00f3w w 2022 roku.  .</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-oglosil-nowy-pakiet-pomocy-wojskowej-dla-Ukrainy-o-wartosci-1-1-mld-dol-8413635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142 nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 1,1 mld dol.", "date_published": "2022-09-28 19:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/680f0b698ecc57-945-560-0-82-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy warty 1,1 mld dolar\u00f3w. W jego sk\u0142ad wejdzie m.in. 18 nowych wyrzutni HIMARS i setki pojazd\u00f3w opancerzonych, jednak ich dostawy spodziewane s\u0105 w d\u0142u\u017cszym terminie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-ostrzega-Jej-zdaniem-wprowadzenie-limitu-cen-gazu-wiazaloby-sie-z-ryzykiem-8413634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE ostrzega. Jej zdaniem wprowadzenie limitu cen gazu wi\u0105za\u0142oby si\u0119 z ryzykiem", "date_published": "2022-09-28 19:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska ostrzeg\u0142a kraje UE w \u015brod\u0119, \u017ce - jej zdaniem - wprowadzenie proponowanego przez 15 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich limitu cen gazu mo\u017ce by\u0107 trudne do realizacji i stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa energetycznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-srode-na-zamknieciu-ceny-gazu-w-Europie-po-205-euro-8413581.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W \u015brod\u0119 na zamkni\u0119ciu ceny gazu w Europie po 205 euro", "date_published": "2022-09-28 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 na zamkni\u0119ciu w holenderskim hubie TTF cena gazu z dostaw\u0105 w pa\u017adzierniku wzros\u0142a o pond 10 proc. do 205 euro za 1 MWh. Kontrakty na listopad dro\u017csze o 9 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadwyzka-budzetu-po-sierpniu-2022-r-wyniosla-27-5-mld-zl-8413552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadwy\u017cka bud\u017cetu po sierpniu 2022 r. wynios\u0142a 27,5 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-28 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/e966b7a9b9aa6c-948-568-0-0-2323-1393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadwy\u017cka bud\u017cetu po sierpniu 2022 r. wynios\u0142a ok. 27,5 mld z\u0142 - poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w. W okresie stycze\u0144-sierpie\u0144 dochody wynios\u0142y 345,1 mld z\u0142 (70,2 proc. planu), a wydatki 317,6 mld z\u0142  (60,9 proc. planu).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poszukiwanie-dna-na-GPW-Drogi-dolar-ciazy-rynkowi-8413518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poszukiwanie dna na GPW. Drogi dolar ci\u0105\u017cy rynkowi", "date_published": "2022-09-28 16:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/3b0a669b183c5c-945-560-35-70-1965-1178.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wne indeksy zanotowa\u0142y nowe dna bessy. Tylko szeroki WIG zdo\u0142a\u0142 si\u0119 wybroni\u0107 przed pog\u0142\u0119bieniem do\u0142k\u00f3w. Na gie\u0142dzie ci\u0105gle dominuj\u0105 obawy o recesj\u0119 oraz kryzys bezpiecze\u0144stwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zbozowa-zaplacila-2-5-mln-zonie-prezesa-za-plony-ktorych-nie-bylo-Ruszyl-proces-8413505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ka zbo\u017cowa zap\u0142aci\u0142a 2,5 mln \u017conie prezesa za plony, kt\u00f3rych nie by\u0142o. Ruszy\u0142 proces", "date_published": "2022-09-28 16:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/55f58ab838612c-948-568-0-62-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszy\u0142 proces ma\u0142\u017conk\u00f3w \u2013 rolnik\u00f3w z gm. Krotoszyn, oskar\u017conych o wyrz\u0105dzenie sp\u00f3\u0142ce zbo\u017cowej szkody w wysoko\u015bci 2,5 mln z\u0142. Oskar\u017ceni nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy \u2013 przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 PAP rzecznik prasowy S\u0105du Okr\u0119gowego w Kaliszu s\u0119dzia Edyta Janiszewska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-matki-urodzily-w-Polsce-ponad-4-5-tysiaca-dzieci-8413503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144skie matki urodzi\u0142y w Polsce ponad 4,5 tysi\u0105ca dzieci", "date_published": "2022-09-28 16:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/e7a5df45414127-948-568-0-32-1844-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 24 lutego do ko\u0144ca sierpnia ukrai\u0144skie matki urodzi\u0142y w Polsce 4537 dzieci - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister zdrowia Waldemar Kraska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-decyzja-Putina-o-mobilizacji-jeszcze-bardziej-pogorszy-sytuacje-gospodarcza-Rosji-8413476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: decyzja Putina o mobilizacji jeszcze bardziej pogorszy sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 Rosji", "date_published": "2022-09-28 15:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/377cf79c83a3cc-948-568-0-118-2625-1574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja W\u0142adimira Putina o mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 jeszcze bardziej pogorszy sytuacj\u0119 rosyjskiej gospodarki; na front pojedzie jeden na stu aktywnych pracownik\u00f3w, co w po\u0142\u0105czeniu z masowymi ucieczkami m\u0119\u017cczyzn za granic\u0119 mo\u017ce doprowadzi\u0107 rodziny zmobilizowanych \u017co\u0142nier"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-zacheca-do-autoreglamentacji-zakupow-wegla-8413450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier zach\u0119ca do \"autoreglamentacji zakup\u00f3w w\u0119gla\"", "date_published": "2022-09-28 15:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/7919c55e59fe9e-892-535-42-12-892-535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zach\u0119camy i apelujemy, \u017ceby dokonywa\u0107 autoreglamentacji zakup\u00f3w w\u0119gla - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki podczas posiedzenia Rady ds. \u015arodowiska, Energii i Zasob\u00f3w Naturalnych Narodowej Rady Rozwoju.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-Nowe-sankcje-handlowe-pozbawia-Rosje-7-mld-euro-zyskow-8413447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa KE: Nowe sankcje handlowe pozbawi\u0105 Rosj\u0119 7 mld euro zysk\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d019aca6f5700c-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der\n Leyen przedstawi\u0142a w \u015brod\u0119 \u00f3smy pakiet sankcji przeciwko Rosji, \nograniczaj\u0105cy jeszcze bardziej handel z tym krajem i wprowadzaj\u0105cy \nograniczenia przeciwko konkretnym osobom.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otwarto-brodnowski-odcinek-metra-w-Warszawie-8413406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Otwarto br\u00f3dnowski odcinek metra w Warszawie", "date_published": "2022-09-28 14:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/849cd40a1b466f-948-568-0-133-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawiacy mog\u0105 ju\u017c korzysta\u0107 z br\u00f3dnowskiego odcinka metra. Otwarcie trzech nowych stacji odby\u0142o si\u0119 w \u015brod\u0119 w obecno\u015bci prezydenta Warszawy Rafa\u0142a Trzaskowskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TBS-Resort-sprawiedliwosci-proponuje-zmiany-w-przydziale-tanich-mieszkan-8413405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "TBS nie do urz\u0119dnik\u00f3w i samorz\u0105dowc\u00f3w. Jest propozycja zmian w przydziale tanich mieszka\u0144", "date_published": "2022-09-28 14:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/e47ef4c0b82690-948-568-8-192-3495-2097.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort sprawiedliwo\u015bci proponuje wprowadzenie jasnych kryteri\u00f3w przydzia\u0142u nieruchomo\u015bci budowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych, m.in. TBS. \"Mieszkania te powinny trafia\u0107 w pierwszym rz\u0119dzie do najbardziej potrzebuj\u0105cych, a nie do urz\u0119dnik\u00f3w i samorz\u0105dowc\u00f3w\" - o\u015bwiadczy\u0142 wiceszef "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-ceny-paliw-na-stacjach-Najmocniej-w-gore-idzie-benzyna-Pb95-8413401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosn\u0105 ceny paliw na stacjach. Najmocniej w g\u00f3r\u0119 idzie benzyna Pb95", "date_published": "2022-09-28 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c32f862eff6f6b-948-568-34-0-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105 ceny paliw na stacjach. Najwi\u0119ksza, 7-groszowa podwy\u017cka dotyczy \u015bredniej og\u00f3lnopolskiej ceny benzyny Pb95. Najtaniej, za 6,23 z\u0142/l, mo\u017cna j\u0105 zatankowa\u0107 w woj. wielkopolskim i \u015bl\u0105skim - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal e-petrol.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Polaczenie-Orlenu-z-PGNiG-moze-spowodowac-spadek-cen-dla-odbiorcow-8413380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Po\u0142\u0105czenie Orlenu z PGNiG mo\u017ce spowodowa\u0107 spadek cen dla odbiorc\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 14:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/9573c05ebf7482-948-568-0-0-3268-1960.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142\u0105czenie PKN Orlen z Polskim G\u00f3rnictwem Naftowym i Gazownictwem mo\u017ce si\u0119 przyczyni\u0107 do spadku cen produkt\u00f3w firmy dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-Trybunal-Konstytucyjny-konieczne-powtorzenie-wrzesniowych-wyborow-w-Berlinie-8413342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki Trybuna\u0142 Konstytucyjny: konieczne powt\u00f3rzenie wrze\u015bniowych wybor\u00f3w w Berlinie", "date_published": "2022-09-28 13:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/b856f472cd44a6-948-568-2-4-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wyborach do Senatu Berlina, przeprowadzonych we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku, pojawi\u0142y si\u0119 liczne skargi, m.in. na braki kart do g\u0142osowania, d\u0142ugie kolejki, zamkni\u0119te lokale wyborcze. Wed\u0142ug wst\u0119pnej oceny berli\u0144skiego Trybuna\u0142u Konstytucyjnego konieczne mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 ca\u0142kowite p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-uruchomil-60-te-centrum-logistyczne-w-Polsce-8413333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost uruchomi\u0142 60. centrum logistyczne w Polsce. Zatrudni 100 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-28 13:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/dd3194fe6a068c-669-401-5-1-669-401.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />InPost uruchomi\u0142 w \u015brod\u0119 w \u0141odzi 60-te centrum logistyczne w Polsce - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-PKO-BP-Wzrost-stawek-na-rynku-najmu-moze-wyhamowac-dopiero-w-drugim-polroczu-23-8413319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy PKO BP: Wzrost stawek na rynku najmu mo\u017ce wyhamowa\u0107 dopiero w drugim p\u00f3\u0142roczu '23", "date_published": "2022-09-28 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/beacbe7ea45ea8-948-568-0-134-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czynsze na rynku najmu mieszka\u0144 pozostan\u0105 pod presj\u0105 wzrostow\u0105 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach. Szanse na wyhamowanie tendencji wzrostowej stawek s\u0105 mo\u017cliwe w drugim p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wraz z pocz\u0105tkiem oczekiwanego cyklu obni\u017cek oprocentowania i normalizacj\u0105 krzywej dochodowo\u015bci - o"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-planuja-mobilizacje-wsrod-mieszkancow-okupowanego-Mariupola-8413303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie planuj\u0105 mobilizacj\u0119 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w okupowanego Mariupola", "date_published": "2022-09-28 12:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/aa0c97729b54df-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W okupowanym Mariupolu w obwodzie donieckim, na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy, Rosjanie mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 10 pa\u017adziernika mobilizacj\u0119; zacz\u0119li ju\u017c zbieranie danych - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Petro Andriuszczenko, doradca lojalnego wobec w\u0142adz w Kijowie mera Mariupola.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-podatek-Sasina-Wicepremier-zdradza-kiedy-wypracuje-rozwiazania-8413296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy \"podatek Sasina\". Wicepremier zdradza, kiedy wypracuje rozwi\u0105zania", "date_published": "2022-09-28 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6167dddecd6b10-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105 dyskusje dotycz\u0105ce ostatecznego kszta\u0142tu rozwi\u0105za\u0144 dotycz\u0105cych na\u0142o\u017cenia na du\u017ce przedsi\u0119biorstwa podatku od nadmiarowych mar\u017c - poinformowa\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce propozycje mog\u0105 by\u0107 wypracowane w ci\u0105gu dw\u00f3ch-trzech tygodni."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGE-Do-konca-roku-sprowadzimy-8-mln-ton-wegla-8413286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGE: Do ko\u0144ca roku sprowadzimy 8 mln ton w\u0119gla", "date_published": "2022-09-28 12:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/81a3b9743ed01e-948-568-0-33-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku roku sprowadzili\u015bmy ok. 4 mln ton w\u0119gla. Do ko\u0144ca roku b\u0119dzie to 8 mln ton - zapewni\u0142 w \u015brod\u0119 w Gda\u0144sku prezes PGE Polskiej Grupy Energetycznej Wojciech D\u0105browski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce PGE realizuje specjalne zadanie zasypania dziury, kt\u00f3ra powsta\u0142a na polskim rynku po og"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-Inflacja-powroci-do-celu-w-2025-8413281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP: Inflacja powr\u00f3ci do celu w 2025", "date_published": "2022-09-28 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/50ea7e1f7bf709-948-568-12-151-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja powr\u00f3ci do celu w 2025, a w '23 tempo wzrostu PKB spadnie do 0,9 proc. - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci PKO BP w kwartalnym raporcie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BoE-oglosil-czasowy-skup-brytyjskich-obligacji-dlugoterminowych-8413263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Anglii og\u0142osi\u0142 czasowy skup brytyjskich obligacji d\u0142ugoterminowych", "date_published": "2022-09-28 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/f7fe79fb69909e-948-568-0-8-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii (BoE) przeprowadzi ograniczone czasowo zakupy d\u0142ugoterminowych obligacji rz\u0105dowych W. Brytanii od 28 wrze\u015bnia, aby przywr\u00f3ci\u0107 uporz\u0105dkowane warunki rynkowe \u2013 poinformowa\u0142 bank w\u00a0komunikacie. BoE prze\u0142o\u017cy\u0142 rozpocz\u0119cie zacie\u015bniania ilo\u015bciowego na 31 pa\u017adziernika.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iwona-Duda-i-Gabriela-Maslowska-kandydatkami-poslow-PiS-do-Rady-Polityki-Pienieznej-8413243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Iwona Duda i Gabriela Mas\u0142owska kandydatkami pos\u0142\u00f3w PiS do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-09-28 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/6ff1dd8e801d5d-945-560-90-270-2053-1231.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Iwona Duda i Gabriela Mas\u0142owska s\u0105 kandydatkami pos\u0142\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej - wynika z druk\u00f3w zamieszczonych na stronach Sejmu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-restrukturyzacyjny-zatwierdzil-uklad-Komputronik-oraz-Komputronik-Biznes-8413240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d restrukturyzacyjny zatwierdzi\u0142 uk\u0142ad Komputronik oraz Komputronik Biznes", "date_published": "2022-09-28 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/bcda8db9549b8f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d restrukturyzacyjny wyda\u0142 postanowienie o zatwierdzeniu uk\u0142adu Komputronik oraz Komputronik Biznes. S\u0105d oddali\u0142 zastrze\u017cenia Urz\u0119du Skarbowego z\u0142o\u017cone przeciwko uk\u0142adowi Komputronik \u2013 poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mozliwosci-dostaw-gazu-od-23-wyniosa-21-mld-m3-zuzycie-spada-Dziadzio-MKiS-8413236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ministerstwo klimatu: Dostawy gazu na 2023 r. zabezpieczone. Zu\u017cycie spada", "date_published": "2022-09-28 11:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/21d5d615c0fd96-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwo\u015bci dostaw gazu do Polski od 2023 roku wynios\u0105 21 mld m3 rocznie, a zu\u017cycie gazu spada obecnie o ok. 40 proc. - poinformowa\u0142 Piotr Dziadzio, g\u0142\u00f3wny geolog kraju, wiceminister klimatu i \u015brodowiska, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. polityki surowcowej pa\u0144stwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Suski-Dzieki-zniesieniu-obliga-gieldowego-ceny-energii-moga-spasc-o-2-3-8413227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Suski: Dzi\u0119ki zniesieniu obliga gie\u0142dowego ceny energii mog\u0105 spa\u015b\u0107 o 2/3", "date_published": "2022-09-28 11:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/e0a76cab16d1a4-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi mechanizm znosz\u0105cy obligo gie\u0142dowe zaskutkuje tak, jak przewidujemy, ceny energii spadn\u0105 nawet o 2/3 - powiedzia\u0142 pose\u0142 PiS Marek Suski, szef Komisji do Spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-krola-dolara-Pekin-ma-dylemat-8413055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powr\u00f3t kr\u00f3la dolara. Pekin ma dylemat", "date_published": "2022-09-28 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/840318484e5d76-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3l dolar nie ma lito\u015bci dla swych poddanych. Nawet dla tych, kt\u00f3rzy \nmogli liczy\u0107, \u017ce tym razem karz\u0105ca r\u0119ka hegemona ich nie dosi\u0119gnie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-powstajacych-mieszkan-poza-zasiegiem-przecietnej-polskiej-rodziny-8413208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny powstaj\u0105cych mieszka\u0144 poza zasi\u0119giem przeci\u0119tnej, polskiej rodziny", "date_published": "2022-09-28 11:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/b45bb01373984b-948-568-0-532-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deweloperzy staraj\u0105 si\u0119 dostosowa\u0107 poda\u017c mieszka\u0144 do lokalnego popytu, chc\u0105c unikn\u0105\u0107 cenowej rywalizacji, aby utrzyma\u0107 mar\u017ce. Nie powt\u00f3rzy si\u0119 wi\u0119c boom poda\u017cowy odnotowany w czerwcu - oceni\u0142 w komentarzu dla PAP Biznes Marek Wielgo, ekspert RynekPierwotny .pl/GetHome .pl. Zd"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-PKN-Orlen-przeglosowali-polaczenie-spolki-z-PGNiG-8413186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcjonariusze PKN Orlen przeg\u0142osowali po\u0142\u0105czenie sp\u00f3\u0142ki z PGNiG", "date_published": "2022-09-28 10:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadzwyczajne walne zgromadzenie PKN Orlen zgodzi\u0142o si\u0119 na po\u0142\u0105czenie sp\u00f3\u0142ki i Polskiego G\u00f3rnictwa Naftowego i Gazownictwa - poinformowa\u0142 prowadz\u0105cy obrady Rados\u0142aw Kwa\u015bnicki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-dawka-szczepionki-przeciw-COVID-19-dla-dzieci-Niedzielski-zdradzil-date-8413179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna dawka szczepionki przeciw COVID-19 dla dzieci. Niedzielski zdradzi\u0142 dat\u0119", "date_published": "2022-09-28 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/dd6e829698d77c-948-568-0-10-2138-1282.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 3 pa\u017adziernika dopuszczone b\u0119dzie szczepienie przypominaj\u0105ce przeciw COVID-19 dla dzieci w wieku 5-11 lat \u2013 przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwona-sroda-na-WIG20-Wszystkie-spolki-na-minusie-8413155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czerwona \u015broda na WIG20. Wszystkie sp\u00f3\u0142ki na minusie", "date_published": "2022-09-28 10:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/e9251f0f6b9806-948-569-180-0-1666-1000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />WIG20 pog\u0142\u0119bia dno bessy, wyznaczaj\u0105c nowy do\u0142ek. Wszystkie komponenty z indeksu notowa\u0142y spadki przed po\u0142udniem \u015brodowej sesji. Kurs dolara ci\u0105\u017cy sp\u00f3\u0142kom surowcowym, a zamieszanie wok\u00f3\u0142 nowego podatku dotyka tak\u017ce poobijane banki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-decyzja-o-polskim-KPO-zalezy-dzisiaj-od-Brukseli-i-Niemiec-8413151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d: decyzja o polskim KPO zale\u017cy dzisiaj od Brukseli i Niemiec", "date_published": "2022-09-28 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/1b70a50a426fba-948-568-9-0-1803-1081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja o polskim KPO zale\u017cy dzisiaj od Brukseli i Niemiec - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Jego zdaniem trwa analiza tego jak  wyp\u0142ata tych pieni\u0119dzy wp\u0142ynie na wynik wybor\u00f3w w Polsce, bior\u0105c pod uwag\u0119 wynik wybor\u00f3w we W\u0142oszech.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-w-srode-przyjal-projekt-budzetu-panstwa-na-rok-2023-r-8413125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 projekt bud\u017cetu pa\u0144stwa na rok 2023 r.", "date_published": "2022-09-28 09:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/477a8cd89fda58-948-568-0-108-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 projekt bud\u017cetu pa\u0144stwa na rok 2023 - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jak doda\u0142, po g\u0142osowaniach w Sejmie rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem ustawy oko\u0142obud\u017cetowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-projekcie-o-ochronie-odbiorcow-energii-rzad-wylaczyl-z-reguly-wydatki-panstwowych-funduszy-celowych-8413119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W projekcie o ochronie odbiorc\u00f3w energii rz\u0105d wy\u0142\u0105czy\u0142 z regu\u0142y wydatki pa\u0144stwowych funduszy celowych", "date_published": "2022-09-28 09:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/efd6bf5f90b126-948-568-0-57-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W projekcie ustawy o ochronie odbiorc\u00f3w energii rz\u0105d wy\u0142\u0105czy\u0142 z regu\u0142y wydatki pa\u0144stwowych funduszy celowych - wynika z projektu ustawy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-1-tys-zl-zasilku-dla-mam-na-smieciowkach-Ale-da-sie-dostac-znacznie-wiecej-8413080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko 1 tys. z\u0142 zasi\u0142ku dla mam na \u015bmieci\u00f3wkach. Ale da si\u0119 dosta\u0107 znacznie wi\u0119cej", "date_published": "2022-09-28 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/31e4bdf322327b-948-568-52-271-3441-2065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umowa-zlecenie nie daje \u017cadnej gwarancji zatrudnienia i wynagrodzenia \nkobietom w ci\u0105\u017cy. Zleceniodawca mo\u017ce rozwi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z dnia na \ndzie\u0144, pozostawiaj\u0105c przysz\u0142\u0105 mam\u0119 z zasi\u0142kiem 1 tys. z\u0142, jak dla \nbezrobotnej. Mo\u017ce ona jednak postara\u0107 si\u0119 o znacznie wi\u0119ksze pieni\u0105d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P-obniza-prognozy-wzrostu-PKB-Polski-8413099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P obni\u017ca prognozy wzrostu PKB Polski. Za to wy\u017cej widzi inflacj\u0119", "date_published": "2022-09-28 08:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/e8878ddd349085-945-560-7-90-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja S&amp;P Global Ratings obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego w Polsce z 4,5 proc. do 4,0 proc. w 2022 r. i z 2,1 proc. do 1,2 pkt. proc. w 2023 r. - wynika z najnowszego raportu agencji. Agencja podwy\u017cszy\u0142a swoje prognozy dla inflacji w Polsce do 13,3 proc. w 2022 ro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Rozwoju-Bedzie-program-na-oswietlenie-zewnetrzne-ulic-8413095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Rozwoju: B\u0119dzie program na o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne ulic", "date_published": "2022-09-28 08:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/261132d9485f95-948-568-33-0-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie program na o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne ulic - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-nadmiarowych-zyskow-Buda-Nic-nie-zostalo-jeszcze-przesadzone-8413084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w. Buda: Nic nie zosta\u0142o jeszcze przes\u0105dzone", "date_published": "2022-09-28 08:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/9b9bd6f0811b28-948-568-0-48-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nic nie zosta\u0142o jeszcze przes\u0105dzone w sprawie podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w firm - zapewni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d czeka na rozstrzygni\u0119cie tej kwestii na poziomie Unii Europejskiej. Nie mo\u017cemy proponowa\u0107 dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych rozwi\u0105za\u0144 - wyja\u015bni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIEC-prawdopodobienstwo-wystapienia-recesji-wynosi-75-proc-8413077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIEC: prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia recesji wynosi 75 proc.", "date_published": "2022-09-28 08:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/68e75c5aa08b2b-945-560-142-149-2857-1714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Negatywne tendencje w gospodarce utrwalaj\u0105 si\u0119 i pog\u0142\u0119biaj\u0105, a prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia recesji wynosi obecnie 75 proc. - oceni\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Eksperci Biura zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce spadek zam\u00f3wie\u0144 odczuwaj\u0105 wszystkie bran\u017ce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naimski-Gaz-z-Norwegii-bedzie-w-cenach-europejskich-8413071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Naimski: Gaz z Norwegii b\u0119dzie w cenach europejskich", "date_published": "2022-09-28 07:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/5992392e2c8df3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gaz sprowadzany z Norwegii poprzez gazoci\u0105g Baltic Pipe b\u0119dzie mia\u0142 ceny rynkowe, europejskie, ale b\u0119dzie kupowany ze \u017ar\u00f3de\u0142 nieuwarunkowanych politycznie - ocenia by\u0142y pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Piotr Naimski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-rosna-w-reakcji-na-wycieki-z-gazociagow-Nord-Stream-8413051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny gazu w Europie rosn\u0105 w reakcji na wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream", "date_published": "2022-09-28 07:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/76197048791b08-948-568-7-52-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie rosn\u0105 o 13 proc. w reakcji na informacje o wyciekach gazu z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) rosn\u0105 do 230 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-i-PKP-PLK-wzywaja-do-sprzedazy-70-333-329-akcji-Trakcji-po-cenie-1-70-zl-szt-BM-PKO-BP-8413047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP I ARP wzywaj\u0105 do sprzeda\u017cy akcji Trakcji", "date_published": "2022-09-28 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Rozwoju Przemys\u0142u i PKP Polskie Linie Kolejowe wzywaj\u0105 do sprzeda\u017cy 70 333 329 akcji sp\u00f3\u0142ki Trakcja, stanowi\u0105cych ok. 20,9 proc. ca\u0142kowitej liczby akcji w kapitale zak\u0142adowym, po cenie 1,70 z\u0142 za akcj\u0119 - poda\u0142o po\u015brednicz\u0105ce w wezwaniu BM PKO BP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-importuje-76-proc-ropy-i-68-proc-gazu-spoza-OECD-8413045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE importuje 76 proc. ropy  i 68 proc. gazu spoza OECD", "date_published": "2022-09-28 07:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/e2e4aa234041e7-948-568-17-40-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UE importuje 76 proc. ropy naftowej i 68 proc. gazu z pa\u0144stw spoza OECD, a w przypadku  11 z 30 tzw. surowc\u00f3w krytycznych, niezb\u0119dnych do przeprowadzenia transformacji energetycznej,  zale\u017cno\u015b\u0107 Unii od importu przekracza 85 proc. - wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-w-dol-Dolar-sie-umacnia-a-to-cios-dla-notowan-surowcow-8413040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA w d\u00f3\u0142. Dolar si\u0119 umacnia - a to cios dla notowa\u0144 surowc\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 07:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/96ac250b586422-945-560-0-98-1717-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w trakcie sesji w \u015brod\u0119. Dolar USA umacnia si\u0119 coraz bardziej wobec najwa\u017cniejszych walut, a to cios dla notowa\u0144 surowc\u00f3w wycenianych w tej walucie. Rosn\u0105 te\u017c ameryka\u0144skie zapasy ropy, co r\u00f3wnie\u017c nie sprzyja wzrostom notowa\u0144 - "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-po-ponad-5-zl-8413021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar po ponad 5 z\u0142", "date_published": "2022-09-28 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/663151ed5a1852-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek po po\u0142udniu kurs dolara po raz pierwszy w historii zahaczy\u0142 o 5\n z\u0142, a psychologiczny poziom wyra\u017anie przebi\u0142 w \u015brodow\u0105 noc. Na pocz\u0105tku\n ubieg\u0142ego tygodnia za banknot z Jerzym Waszyngtonem p\u0142acono o ponad 30 \ngroszy mniej, a jeszcze w po\u0142owie lutego \"zielony\" koszto"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-wycene-akcji-Selvity-do-102-2-zl-8413035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a podwy\u017cszy\u0142 wycen\u0119 akcji Selvity do 102,2 z\u0142", "date_published": "2022-09-28 06:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/da0b3a40e548cd-945-560-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 19 wrze\u015bnia, podtrzymali rekomendacj\u0119 dla Selvity na poziomie \"kupuj\", podnosz\u0105c wycen\u0119 akcji sp\u00f3\u0142ki w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym do 102,2 z\u0142 z 94,4 z\u0142 wcze\u015bniej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Suneksu-w-I-polr-2022-r-wzrosl-do-14-36-mln-zl-8413031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto Suneksu w I p\u00f3\u0142r. 2022 r. wzr\u00f3s\u0142 do 14,36 mln z\u0142", "date_published": "2022-09-28 06:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/54113451d8edbe-948-568-51-158-1945-1167.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sunex w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 r. wypracowa\u0142 skonsolidowany zysk netto w wysoko\u015bci 14,36 mln z\u0142, w por\u00f3wnaniu do 3,18 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przychody wzros\u0142y do 125,7 mln z\u0142 z 56,1 mln z\u0142, a zysk operacyjny do 19,3 mln z\u0142 z 4,6 mln z\u0142 w anal"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalnie-zaanektowane-terytoria-Ukrainy-maja-wejsc-w-sklad-Krymskiego-Okregu-Federalnego-8413011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nielegalnie zaanektowane terytoria Ukrainy maj\u0105 wej\u015b\u0107 w sk\u0142ad \"Krymskiego Okr\u0119gu Federalnego\"", "date_published": "2022-09-28 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/71667ff45744a5-948-568-0-45-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze rosyjskie mog\u0105 podj\u0105\u0107 pr\u00f3b\u0119 przeformu\u0142owania na \"operacj\u0119 antyterrorystyczn\u0105\" inwazji i okupacji terytori\u00f3w ukrai\u0144skich, kt\u00f3re Moskwa zamierza wkr\u00f3tce anektowa\u0107 \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Echo-Investment-w-II-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8413009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Echo Investment pokaza\u0142o wyniki za II kw. 2022 roku", "date_published": "2022-09-28 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/263570f4860321-800-480-0-42-800-480.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Echo Investment w drugim kwartale 2022 roku oraz ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes i wynik\u00f3w poprzednich okres\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-Morawiecki-moze-zastapic-Kaczynskiego-Kolejne-nazwiska-daleko-w-tyle-8413007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko Morawiecki mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 Kaczy\u0144skiego. Kolejne nazwiska daleko w tyle", "date_published": "2022-09-28 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/7adbadfee80860-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />27 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce na czele PiS powinien sta\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, tyle samo jest zdania, \u017ce liderem PiS powinien by\u0107 Mateusz Morawiecki \u2013 wynika z przeprowadzonego dla \"Super Expressu\" sonda\u017cu Pollster.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OZE-po-nowemu-Kryzys-wymusi-na-rzadzie-liberalizacje-prawa-8413005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "OZE \"po nowemu\". Kryzys wymusi na rz\u0105dzie liberalizacj\u0119 prawa", "date_published": "2022-09-28 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/45047cc3541882-945-560-8-0-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />60 proc. Polak\u00f3w chce, by rz\u0105d pilnie uchwali\u0142 ustaw\u0119 liberalizuj\u0105c\u0105 rozw\u00f3j farm wiatrowych, powr\u00f3ci\u0142 do korzystniejszych rozwi\u0105za\u0144 dotycz\u0105cych paneli s\u0142onecznych i wdro\u017cy\u0142 program lokalnych biogazowni \u2013 wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-wyborow-w-terminie-8413000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy chc\u0105 wybor\u00f3w samorz\u0105dowych w terminie", "date_published": "2022-09-28 05:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/e928d557b3a9d9-945-567-0-103-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 57 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce wybory samorz\u0105dowe i parlamentarne powinny odby\u0107 si\u0119 zgodnie z up\u0142ywem obecnej kadencji, czyli jesieni\u0105 2023 r. \u2013 wynika z opublikowanego w \u015brod\u0119 w \"Dzienniku Gazecie Prawnej\" sonda\u017cu United Surveys.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maczynska-Kryzys-szansa-na-naprawe-systemu-spoleczno-gospodarczego-8412990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0105czy\u0144ska: Kryzys szans\u0105 na napraw\u0119 systemu spo\u0142eczno-gospodarczego", "date_published": "2022-09-28 05:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/1e24c92425f52b-945-560-38-0-3849-2309.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzys to szansa na napraw\u0119 globalnego systemu spo\u0142eczno-gospodarczego - m\u00f3wi PAP prof. SGH El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 przysz\u0142o\u015bci powinien by\u0107 nie sam wzrost gospodarczy, ale rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy zapewniaj\u0105cy post\u0119p spo\u0142eczny i ekologiczny - dodaje.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-piekarni-i-ciastkarni-wzrosly-do-ponad-0-5-mld-zl-8412983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi piekarni i ciastkarni wzros\u0142y do ponad 0,5 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-28 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci bran\u017cy zajmuj\u0105cej si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w piekarskich i m\u0105cznych wobec kontrahent\u00f3w wzros\u0142y w ci\u0105gu ostatniego roku o prawie 10,5 proc. do 0,5 mld z\u0142 - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwyzej-oprocentowane-lokaty-wrzesien-2022-r-8412656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty bankowe. 8 proc. rocznie daje ju\u017c siedem bank\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/9691d847c43fa4-948-568-54-36-2382-1429.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze przed miesi\u0105cem maksymalna stawka na lokacie wynosi\u0142a 7,50 proc. w skali roku i by\u0142a dost\u0119pna zaledwie w jednym banku. Obecnie nie tylko wyb\u00f3r jest zdecydowanie szerszy, a i instytucje zach\u0119caj\u0105 klient\u00f3w wy\u017cszym oprocentowaniem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-IT-czuja-sie-wypaleni-zawodowo-Nie-pomagaja-pieniadze-ani-pracodawcy-8412676.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy IT czuj\u0105 si\u0119 wypaleni zawodowo. Nie pomagaj\u0105 pieni\u0105dze, ani pracodawcy", "date_published": "2022-09-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/5b98bbb5c92f23-948-568-2-45-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 proc. specjalist\u00f3w z bran\u017cy IT odczuwa skutki wypalenia zawodowego \u2013 wynika z raportu platformy TwojPsycholog.pl we wsp\u00f3\u0142pracy z Just Join IT. Czterech na pi\u0119ciu pracownik\u00f3w wskaza\u0142o, \u017ce ten problem jest przemilczany w ich firmach, a pom\u00f3c by im mog\u0142o wsparcie ze strony praco"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmienna-stopa-straszy-nie-tylko-w-hipotekach-8412847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmienna stopa straszy nie tylko w hipotekach", "date_published": "2022-09-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/45188c723bd084-948-568-100-0-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2021 r. udzielono prawie 28 mld z\u0142 kredyt\u00f3w konsumpcyjnych\nna d\u0142ugi, przekraczaj\u0105cy 5 lat, okres. Z danych opublikowanych przez KNF\nwynika, \u017ce 84,8 proc. z nich opiera\u0142o si\u0119 na zmiennym oprocentowaniu. B\u0119dzie to\nzapewne jeden z punkt\u00f3w zapalnych w psuj\u0105cych si\u0119 portfelach k"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-bez-pradu-Co-najmniej-dwie-ofiary-smiertelne-huraganu-Ian-8412971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuba bez pr\u0105du. Co najmniej dwie ofiary \u015bmiertelne huraganu Ian", "date_published": "2022-09-28 02:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/a37acd57cb2497-948-568-0-320-4752-2851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y w efekcie huraganu Ian, kt\u00f3ry we wtorek nawiedzi\u0142 Kub\u0119. Najwi\u0119ksze zniszczenia odnotowano w zachodniej cz\u0119\u015bci wyspy, szczeg\u00f3lnie w prowincji Pinar del Rio. \u017bywio\u0142 uszkodzi\u0142 sie\u0107 elektryczn\u0105, pozbawiaj\u0105c ca\u0142y kraj pr\u0105du.</p>"}]