[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portal-Meduza-Moskwa-chce-zawieszenia-broni-by-zyskac-na-czasie-i-zaatakowac-w-2023-r-8423285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Portal Meduza: Moskwa chce zawieszenia broni, by zyska\u0107 na czasie i zaatakowa\u0107 w 2023 r.", "date_published": "2022-10-14 17:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/6892eae18bb356-948-568-553-354-2700-1620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja d\u0105\u017cy do zawieszenia broni z Ukrain\u0105, by zyska\u0107 na czasie, przygotowa\u0107 si\u0142y, uzupe\u0142ni\u0107 sprz\u0119t i zaatakowa\u0107 ponownie na pocz\u0105tku 2023 roku - pisze w pi\u0105tek niezale\u017cny portal Meduza. Zaznacza przy tym, \u017ce Kij\u00f3w nie planuje rozmawia\u0107 z W\u0142adimirem Putinem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-PO-zazadali-likwidacji-Elektrowni-Ostroleka-Energa-zabiera-glos-8423286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pos\u0142owie PO za\u017c\u0105dali likwidacji Elektrowni Ostro\u0142\u0119ka. Energa zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-10-14 17:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/6636df30b82e8c-945-560-527-111-1953-1171.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestycja w gazowy blok energetyczny w Ostro\u0142\u0119ce jest kontynuowana i wed\u0142ug aktualnie posiadanych analiz gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie rentowno\u015bci projektu - poda\u0142a w pi\u0105tkowym o\u015bwiadczeniu sp\u00f3\u0142ka Energa SA, odnosz\u0105c si\u0119 do konferencji prasowej pos\u0142\u00f3w KO, kt\u00f3rzy za\u017c\u0105dali natychmi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Afera-weglowa-wydaje-sie-byc-krolowa-wszystkich-afer-8423276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: Afera w\u0119glowa wydaje si\u0119 by\u0107 kr\u00f3low\u0105 wszystkich afer", "date_published": "2022-10-14 16:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/bf5077d01326e9-948-568-0-48-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Afera w\u0119glowa wydaje si\u0119 by\u0107 kr\u00f3low\u0105 wszystkich afer; na w\u0119glu wszyscy dzisiaj tracimy, ale kto\u015b na tej aferze zarabia; na tym polega ca\u0142y k\u0142opot, \u017ce gdzie nie spojrze\u0107, tam wsz\u0119dzie na ko\u0144cu kto\u015b zarabia - powiedzia\u0142 lider PO podczas spotkania z wyborcami w Inowroc\u0142awiu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Helsinska-trzeba-usunac-Rosje-z-Rady-Bezpieczenstwa-ONZ-i-dac-jej-miejsce-Ukrainie-8423274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja Helsi\u0144ska: trzeba usun\u0105\u0107 Rosj\u0119 z Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ i da\u0107 jej miejsce Ukrainie", "date_published": "2022-10-14 16:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/aba9eb7e4baa5d-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Helsi\u0144ska, dzia\u0142aj\u0105ca przy Kongresie USA, zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do ameryka\u0144skiego sekretarza stanu Antony'ego Blinkena z apelem o wszcz\u0119cie krok\u00f3w maj\u0105cych na celu usuni\u0119cie Rosji z Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ. Eksperci s\u0105 sceptyczni, co do szans powodzenia tej inicjatywy - pisze ma"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spoldzielnie-mieszkaniowe-beda-mogly-wystapic-o-uzytkowanie-wieczyste-gruntow-pod-budynkami-8423231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y wyst\u0105pi\u0107 o u\u017cytkowanie wieczyste grunt\u00f3w pod budynkami", "date_published": "2022-10-14 16:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/9621811b90e19d-948-568-0-0-3433-2059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyznanie sp\u00f3\u0142dzielniom mieszkaniowym roszczenia o ustanowienie u\u017cytkowania wieczystego grunt\u00f3w pod budynkami zak\u0142ada projekt ustawy, nad kt\u00f3rym pracuje MRiT \u2013 wynika z informacji z wykazu prac legislacyjnych rz\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-lokaty-Najwyzsze-oprocentowanie-8423078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ lokaty na rynku. Najwy\u017csze oprocentowanie na lokatach", "date_published": "2022-10-14 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/2eb3a02295b969-948-568-0-159-2062-1237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maksymalna stawka na lokacie to teraz 8,50 proc. w skali roku. Tyle mo\u017cna zyska\u0107, decyduj\u0105c si\u0119 na jedn\u0105 z ofert tylko dla nowych klient\u00f3w. W sumie minimum 8 proc. rocznie mo\u017cna dosta\u0107 w pi\u0119ciu bankach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Truss-Rzad-musi-przywrocic-zaufanie-rynkow-do-brytyjskiej-gospodarki-8423156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Truss: Rz\u0105d musi przywr\u00f3ci\u0107 zaufanie rynk\u00f3w do brytyjskiej gospodarki", "date_published": "2022-10-14 14:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/80df332253d339-948-568-135-225-4365-2618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska premier Liz Truss powiedzia\u0142a podczas pi\u0105tkowej konferencji prasowej, \u017ce jej rz\u0105d zrobi wszystko, co konieczne, by obni\u017cy\u0107 d\u0142ug publiczny w \u015bredniej perspektywie, utrzyma te\u017c w mocy decyzj\u0119 poprzedniego gabinetu o podwy\u017cce podatku korporacyjnego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-elektrownia-jadrowa-Rzad-potrzebuje-czasu-na-dodatkowe-analizy-8423129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska elektrownia j\u0105drowa. \"Rz\u0105d potrzebuje czasu na dodatkowe analizy\"", "date_published": "2022-10-14 14:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/d01c9f0ba2d7e5-948-568-0-22-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d potrzebuje jeszcze czasu na dodatkowe analizy przed podj\u0119ciem decyzji w sprawie wyboru technologii dla projektu budowy elektrowni j\u0105drowej w Polsce - poinformowa\u0142a Anna Moskwa, minister klimatu i \u015brodowiska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-dla-samorzadow-za-1500-zl-Ustawa-weglowa-przyjeta-przez-rzad-8423123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel dla samorz\u0105d\u00f3w za 1500 z\u0142. Ustawa w\u0119glowa przyj\u0119ta przez rz\u0105d", "date_published": "2022-10-14 14:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/74621438e49747-948-568-736-142-1038-623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt ustawy, kt\u00f3ry okre\u015bla cen\u0119 sprzeda\u017cy w\u0119gla dla samorz\u0105d\u00f3w na maksymalnym poziomie 1500 z\u0142 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Oznacza to, \u017ce w\u0119giel dla odbiorcy ko\u0144cowego b\u0119dzie znacznie ta\u0144szy - doda"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maksymalne-ceny-energii-Rzad-przyjal-projekt-8423105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cone ceny pr\u0105du. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "date_published": "2022-10-14 13:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/23f3bbc9a4cb6c-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pi\u0105tkowym posiedzeniu Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt ustawy o maksymalnych cenach energii dla M\u015aP, samorz\u0105d\u00f3w i podmiot\u00f3w wra\u017cliwych - poinformowa\u0142a Anna Moskwa, minister klimatu i \u015brodowiska. Koszt rozwi\u0105zania wyniesie 19 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzice-doplaca-do-lekcji-albo-beda-musieli-odbierac-dzieci-ze-szkoly-o-13-Co-z-darmowa-edukacja-w-Polsce-8423074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Rodzice dop\u0142ac\u0105 do lekcji albo b\u0119d\u0105 musieli odbiera\u0107 dzieci ze szko\u0142y o 13\". Co z darmow\u0105 edukacj\u0105 w Polsce?", "date_published": "2022-10-14 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/fa81c7c65be23b-929-557-2-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eB\u0119dziemy zmuszeni do postawienia rodzic\u00f3w przed dylematem albo dop\u0142ac\u0105 do edukacji dzieci 200, 300 z\u0142otych rocznie, albo b\u0119d\u0105 musieli odbiera\u0107 dzieci ze szko\u0142y o 13\u201d \u2013 tak przedstawi\u0142 sytuacj\u0119 Jaros\u0142aw Delewski, dyrektor departamentu edukacji w Urz\u0119dzie Miasta we Wroc\u0142awiu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-UE-przekaze-Ukrainie-obiecane-2-miliardy-euro-8423068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: UE przeka\u017ce Ukrainie obiecane 2 miliardy euro", "date_published": "2022-10-14 13:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/d2d222cd26765c-948-568-2-44-1038-623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unia Europejska ma przekaza\u0107 2 miliardy euro pomocy finansowej dla Ukrainy w ci\u0105gu nast\u0119pnych kilku dni, a kolejne transze w wysoko\u015bci 2,5 miliarda euro i 500 milion\u00f3w euro odpowiednio w drugiej po\u0142owie listopada i drugiej po\u0142owie grudnia - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Bloomberga op"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sloneczniki-van-Gogha-oblane-zupa-pomidorowa-8423066.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gdzie s\u0105 granice aktywizmu? \"S\u0142oneczniki\" van Gogha oblane zup\u0105 pomidorow\u0105", "date_published": "2022-10-14 13:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/59f3ee98741ab8-948-568-9-73-1270-762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktywistki ekologiczne z ruchu Just Stop Oil obla\u0142y zup\u0105 pomidorow\u0105 jedno z serii arcydzie\u0142 Vincenta van Gogha \"S\u0142oneczniki\" wystawiane w National Gallery w Londynie, o czym w pi\u0105tek grupa poinformowa\u0142a na Twitterze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-minister-finansow-odchodzi-ze-stanowiska-8423061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjski minister finans\u00f3w odchodzi ze stanowiska", "date_published": "2022-10-14 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/48714cc487c37c-948-568-30-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister finans\u00f3w Kwasi Kwarteng zosta\u0142 w pi\u0105tek odwo\u0142any ze stanowiska przez premier Wielkiej Brytanii Liz Truss - poda\u0142 serwis BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-jak-mocno-hamujemy-8422847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: jak mocno hamujemy?", "date_published": "2022-10-14 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/b8d98027210f53-948-569-0-25-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kolejnym tygodniu pa\u017adziernika przekonamy si\u0119, w jakim tempie wytraca p\u0119d polska gospodarka. W cieniu partyjnego zjazdu dane makro b\u0119d\u0105 raportowali Chi\u0144czycy, z kolei giganci z Wall Street poka\u017c\u0105 wyniki finansowe za miniony kwarta\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protest-nauczycieli-zorganizuje-Solidarnosc-8423033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Solidarno\u015b\u0107\" zapowiada protest nauczycieli. Domagaj\u0105 si\u0119 realizacji porozumienia sprzed trzech lat", "date_published": "2022-10-14 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/52ad59f47b5231-948-568-0-106-2493-1496.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Sekcja O\u015bwiaty i Wychowania NSZZ \u201eSolidarno\u015b\u0107\u201d zapowiedzia\u0142a akcj\u0119 protestacyjn\u0105, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 17 listopada 2022 r. w Warszawie. Zwi\u0105zkowcy b\u0119d\u0105 walczy\u0107 o realizacj\u0119 porozumienia pomi\u0119dzy reprezentantami nauczycieli a rz\u0105dem, zawartego w 2019 r. Na li\u015bcie postul"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-Zabka-przypada-na-4-2-tys-osob-w-Polsce-8422946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska \u017babkami stoi? Jeden sklep na 4,2 tys. Polak\u00f3w", "date_published": "2022-10-14 12:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/d2148aad1cccff-948-568-0-309-3444-2066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska \u017babkami stoi. Przeci\u0119tnie jeden market niskoformatowej sieci sklep\u00f3w spo\u017cywczych przypada na 4276 os\u00f3b w Polsce. Dla por\u00f3wnania na jedn\u0105 Biedronk\u0119 przypada 11 446 mieszka\u0144c\u00f3w naszego kraju. Nic dziwnego, \u017ce prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chcia\u0142by, aby \u017babka przesz\u0142a rep"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-Allegro-przewodzi-odbiciu-WIG20-Koniec-fatalnej-serii-8423035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs Allegro przewodzi odbiciu WIG20. Koniec fatalnej serii?", "date_published": "2022-10-14 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/490f5bb7a2ceca-948-568-0-65-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek to kurs Allegro zyskuje najwi\u0119cej spo\u015br\u00f3d sp\u00f3\u0142ek z WIG20. Walory maj\u0105 szanse przerwa\u0107 fataln\u0105 pass\u0119 spadkowych sesji i zbli\u017cy\u0107 si\u0119 do cen docelowych z ostatnich rekomendacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-benzyna-i-ON-ceny-paliw-pazdziernik-2022-8422993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gwa\u0142towna fala podwy\u017cek paliw. Pad\u0142 nowy rekord cen diesla, a ma by\u0107 jeszcz dro\u017cej", "date_published": "2022-10-14 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/bbbd9fbadc2ab4-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Litr benzyny kosztuje ju\u017c prawie 7 z\u0142. \u015arednia cena oleju\nnap\u0119dowego pierwszy raz w historii przekroczy\u0142a 8 z\u0142/l. Analitycy zapowiadaj\u0105,\n\u017ce to jeszcze nie koniec i nale\u017cy przygotowa\u0107 si\u0119 na jeszcze wy\u017csze ceny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-podmioty-na-liscie-ostrzezen-publicznych-KNF-8423006.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe podmioty na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "date_published": "2022-10-14 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ba03872ba3424e-945-560-1181-0-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowe podmioty: Bbanc, Finance-Invest i Aqua Trade, prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 za po\u015brednictwem stron internetowych - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek KNF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-dogadal-sie-z-Putinem-Turcja-chce-miec-hub-gazowy-8422988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Erdogan dogada\u0142 si\u0119 z Putinem. Turcja chce mie\u0107 hub gazowy", "date_published": "2022-10-14 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/58b87431ea30f3-948-568-0-126-1748-1048.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Razem z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem polecili\u015bmy naszym ministerstwom energii i innym instytucjom rozpocz\u0119cie wsp\u00f3lnych bada\u0144 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan, odnosz\u0105c si\u0119 do planu utworzenia w Turcji \"hubu gazowego\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-techniczne-w-bankach-Pekao-Santander-Bank-Polska-Pocztowy-BNP-BPS-8422937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend bez przelew\u00f3w i bankomat\u00f3w. Lepiej wyp\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0119 wcze\u015bniej", "date_published": "2022-10-14 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/3824adcb9ba8f7-948-568-0-79-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cych dniach klienci pi\u0119ciu bank\u00f3w b\u0119d\u0105 \nmusieli liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami z dost\u0119pem do bankowo\u015bci internetowej\n i mobilnej oraz wyp\u0142atami got\u00f3wki z bankomat\u00f3w. Jak co tydzie\u0144 \nprzygotowali\u015bmy list\u0119 instytucji, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142y planowane prace \nserwisowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Votum-zlozyl-do-sadow-2-3-tys-wnioskow-dot-wstrzymana-przez-klientow-Getinu-obowiazku-splat-rat-8422967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frankowcy a przej\u0119cie Getin Noble Banku. Kredytobiorcy wnioskuj\u0105 o wstrzymanie obowi\u0105zku sp\u0142at rat", "date_published": "2022-10-14 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/feb658d06c01d2-948-568-105-7-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z przymusow\u0105 restrukturyzacj\u0105 Getin Noble Banku grupa Votum z\u0142o\u017cy\u0142a do s\u0105d\u00f3w blisko 2,3 tys. wniosk\u00f3w o udzielenie zabezpieczenia poprzez wstrzymanie obowi\u0105zku dokonywania przez kredytobiorc\u00f3w sp\u0142at rat na czas trwania post\u0119powania s\u0105dowego - poinformowa\u0142o PAP Biznes"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-chce-by-Pentagon-placil-miliony-dolarow-miesiecznie-za-satelity-Starlink-dla-Ukrainy-8422952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elon Musk chce, by Pentagon p\u0142aci\u0142 miliony dolar\u00f3w miesi\u0119cznie za satelity Starlink dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-14 10:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/1a266bbec0732a-948-568-0-0-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zesz\u0142ym miesi\u0105cu SpaceX, firma Elona Muska, ostrzeg\u0142a Pentagon, \u017ce mo\u017ce zaprzesta\u0107 przekazywania swoich us\u0142ug satelitarnych Starlink Ukrainie, chyba \u017ce USA zaczn\u0105 p\u0142aci\u0107 dziesi\u0105tki milion\u00f3w dolar\u00f3w miesi\u0119cznie, aby utrzyma\u0107 kluczowe us\u0142ugi komunikacyjne w ogarni\u0119tym wojn\u0105 kra"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-i-dolar-znow-w-gore-8422935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty oddaje, co zyska\u0142 w czwartek. Euro i dolar zn\u00f3w w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-14 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/1fe10281afc9cb-948-568-31-137-1684-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po czwartkowych zawirowaniach na rynku walutowym nadal\nutrzymuje si\u0119 podwy\u017cszona zmienno\u015b\u0107. Kurs euro czy dolara ameryka\u0144skiego\npotrafi zmienia\u0107 si\u0119 o kilka groszy w ci\u0105gu dnia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Polska-bedzie-miejscem-tworzenia-nowych-coraz-lepiej-platnych-miejsc-pracy-8422931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Polska b\u0119dzie miejscem tworzenia nowych, coraz lepiej p\u0142atnych miejsc pracy", "date_published": "2022-10-14 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/69f413a6bae116-948-568-120-131-4277-2566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy przyci\u0105gn\u0105\u0107 inwestor\u00f3w, chcemy wychodzi\u0107 z kryzysu poprzez inwestycje - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki, przyznaj\u0105c samorz\u0105dom dofinansowania w ramach Programu Inwestycji Strategicznych. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce Polska b\u0119dzie miejscem tworzenia nowych, coraz lepiej p\u0142atnych m"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gontarz-PiS-Recesja-w-Niemczech-odbije-sie-na-naszej-gospodarce-8422921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gontarz (PiS): Recesja w Niemczech odbije si\u0119 na naszej gospodarce", "date_published": "2022-10-14 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/dd191494383a64-945-560-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli w przysz\u0142ym roku dojdzie do prognozowanej dla Niemiec recesji, to ze wzgl\u0119du na siln\u0105 korelacj\u0119, odbije si\u0119 to r\u00f3wnie\u017c na gospodarce Polski - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Studiu PAP pose\u0142 PiS Robert Gontarz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UOKiK-Konsumenci-bywaja-zniechecani-do-wakacji-kredytowych-skarza-sie-tez-na-utrudnienia-w-nadplacie-kredytu-8422916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes UOKiK: Konsumenci bywaj\u0105 zniech\u0119cani do wakacji kredytowych, skar\u017c\u0105 si\u0119 te\u017c na utrudnienia w nadp\u0142acie kredytu", "date_published": "2022-10-14 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/aff04ec3901e22-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w docieraj\u0105 pojedyncze sygna\u0142y o tym, \u017ce konsumenci w oddzia\u0142ach banku bywaj\u0105 zniech\u0119cani do korzystania z wakacji kredytowych - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny. Skar\u017c\u0105 si\u0119 te\u017c na utrudnienia w nadp\u0142acie kredytu - doda\u0142.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozone-ceny-pradu-Ustawa-o-ochronie-odbiorcow-energii-elektrycznej-w-2023-roku-z-podpisem-prezydenta-8422914.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cone ceny pr\u0105du. Ustawa o ochronie odbiorc\u00f3w energii elektrycznej w 2023 roku z podpisem prezydenta", "date_published": "2022-10-14 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/7683fbbf0c99b3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o ochronie odbiorc\u00f3w energii elektrycznej w 2023 r. - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Kancelaria Prezydenta RP. Zgodnie z jej zapisami  w przysz\u0142ym roku ceny pr\u0105du b\u0119d\u0105 zamro\u017cone na poziomie z 2022 r. do okre\u015blonych limit\u00f3w rocznego zu\u017cycia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-banki-musza-nadal-zachowac-zwiekszona-ostroznosc-przy-ocenie-zdolnosci-kredytowej-8422908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: banki musz\u0105 nadal zachowa\u0107 zwi\u0119kszon\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 przy ocenie zdolno\u015bci kredytowej", "date_published": "2022-10-14 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/568b08bd000e5b-948-568-0-0-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku pojawi\u0142y si\u0119 nowe, istotne czynniki ryzyka, a sytuacja nie zmieni\u0142a si\u0119 na tyle, aby uzasadnione by\u0142o odst\u0105pienie przez banki od zwi\u0119kszonej ostro\u017cno\u015bci przy ocenie zdolno\u015bci kredytowej potencjalnych kredytobiorc\u00f3w hipotecznych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek PAP Biznes Urz\u0105d "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-w-pogoni-za-rynkami-bazowymi-WIG20-najmocniejszy-w-Europie-8422905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW w pogoni za rynkami bazowymi. WIG20 najmocniejszy w Europie", "date_published": "2022-10-14 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/15c79fa774dbed-945-560-33-74-1466-879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia sesja tygodnia rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 od mocnych wzrost\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w gie\u0142dowych. To efekt konsumowania przez popyt czwartkowego odbicia na rynkach, kt\u00f3re dla GPW sko\u0144czy\u0142o si\u0119, zanim benchmarki z Warszawy wysz\u0142y na plus.\u00a0\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaryjna-podwyzka-stop-procentowych-na-Wegrzech-Forint-wstaje-z-kolan-8422877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Awaryjna podwy\u017cka st\u00f3p procentowych na W\u0119grzech. Forint wstaje z kolan", "date_published": "2022-10-14 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/62788bb1748b6b-948-568-0-327-3968-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na niezapowiedzianym posiedzeniu w\u0142adz Narodowego Banku W\u0119gier zapad\u0142a \ndecyzja o drastycznej podwy\u017cce jednej ze st\u00f3p procentowych oraz \nwprowadzeniu nowej, wy\u017cszej stawki od depozyt\u00f3w w banku centralnym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-wynagrodzenia-dla-rodzin-zastepczych-Prezydent-podpisal-nowelizacje-ustawy-o-pieczy-zastepczej-8422893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost wynagrodzenia dla rodzin zast\u0119pczych. Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o pieczy zast\u0119pczej", "date_published": "2022-10-14 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/6eda032a4bb5b3-945-560-0-79-2122-1273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Nowela zak\u0142ada m.in. wzrost wynagrodzenia dla rodzin zast\u0119pczych zawodowych i prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka oraz utworzenie centralnego rejestru pieczy zast\u0119pczej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-we-wrzesniu-2022-finalne-dane-8422855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Polsce najwy\u017csza od 25 lat. 20-procentowy wzrost cen \u017cywno\u015bci", "date_published": "2022-10-14 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/4c7a2ca226642f-948-568-0-70-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Galopuj\u0105ce ceny \u017cywno\u015bci i opa\u0142u to tylko wierzcho\u0142ek inflacyjnej\ng\u00f3ry lodowej. Dro\u017ceje praktycznie wszystko i we wszystkich kategoriach dynamika\ncen przekracza cel inflacyjny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-zamrozila-patenty-rosyjskich-firm-gazowych-m-in-Gazpromu-8422868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holandia zamrozi\u0142a patenty rosyjskich firm gazowych, m.in. Gazpromu", "date_published": "2022-10-14 09:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/50ef97651a4975-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holandia zamrozi\u0142a patenty rosyjskich firm gazowych - wynika z ustale\u0144 portalu NOS. Holenderski Urz\u0105d Patentowy (OCNL) potwierdza, \u017ce dotyczy to takich marek jak Gazprom, Rosnieft i Transnieft.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Mobilizacja-na-Bialorusi-Branka-przebiega-niejawnie-8422848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Mobilizacja na Bia\u0142orusi. Branka przebiega niejawnie", "date_published": "2022-10-14 08:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/e662b8ecf0521b-948-568-0-50-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alaksandr \u0141ukaszenka podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przeprowadzeniu na Bia\u0142orusi ukrytej mobilizacji w celu uzupe\u0142nienia sk\u0142adu osobowego jednostek bojowych \u2013 informuje w pi\u0105tek niezale\u017cna Nasza Niwa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w armii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Kowalski-o-pomysle-repolonizacji-Zabki-to-bardzo-powazny-pomysl-8422838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister Kowalski o pomy\u015ble repolonizacji \u017babki: to bardzo powa\u017cny pomys\u0142", "date_published": "2022-10-14 08:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/66c2bc7b1a3530-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To jest bardzo powa\u017cny pomys\u0142, na pewno by\u0142oby wi\u0119cej produkt\u00f3w w sieciach, kt\u00f3re s\u0105 dzi\u015b pod w\u0142adztwem zagranicznych koncern\u00f3w - stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek wiceminister rolnictwa i rozwoju wsi Janusz Kowalski, pytany o plany ewentualnego upa\u0144stwowienia sieci \u017babka.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-zasilku-pogrzebowego-Rzad-szczegolowo-analizuje-mozliwosci-zmiany-8422832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka zasi\u0142ku pogrzebowego? Rz\u0105d szczeg\u00f3\u0142owo analizuje mo\u017cliwo\u015bci zmiany", "date_published": "2022-10-14 08:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/52e9d3ebc6c016-948-568-0-279-3861-2316.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej szczeg\u00f3\u0142owo analizuje mo\u017cliwo\u015bci zmiany wysoko\u015bci zasi\u0142ku pogrzebowego - napisa\u0142 resort w odpowiedzi na interpelacj\u0119 poselsk\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-wprowadza-reklamy-Nowy-pakiet-bedzie-tanszy-8422789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix wprowadza reklamy. Nowy pakiet b\u0119dzie ta\u0144szy", "date_published": "2022-10-14 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/5695303738f1c3-948-568-103-0-2430-1458.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix od 3 listopada wprowadza ta\u0144szy pakiet subskrypcji. Nowa opcja b\u0119dzie zawiera\u0107 15- i 30-sekundowe reklamy trwaj\u0105ce kilka minut. Spoty b\u0119d\u0105 wy\u015bwietlane przed i w trakcie ogl\u0105dania materia\u0142\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Inflacja-wyniesie-ponad-20-proc-w-lutym-2023-r-jest-przestrzen-do-podwyzek-stop-proc-8422782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki (RPP): Inflacja wyniesie ponad 20 proc. w lutym 2023 r.; jest przestrze\u0144 do podwy\u017cek st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-10-14 07:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/30022ee961c083-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopy procentowe w Polsce powinny by\u0107 mniej wi\u0119cej\n na poziomie inflacji oczekiwanej za rok, p\u00f3\u0142tora, a wska\u017anik CPI b\u0119dzie\n w\u00f3wczas wy\u017cszy ni\u017c obecny poziom referencyjnej stopy procentowej, kt\u00f3ra\n wynosi obecnie 6,75 proc. - powiedzia\u0142 w TVN24 cz\u0142onek RPP Ludwik \nKotecki. Ja"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-zainaugurowal-Akademie-PiS-8422770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zainaugurowa\u0142 Akademi\u0119 PiS", "date_published": "2022-10-14 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/1517b590e5b013-948-568-153-281-1597-958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lider Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zainaugurowa\u0142 w pi\u0105tek przed po\u0142udniem Akademi\u0119 PiS, wyg\u0142aszaj\u0105c wyk\u0142ad na temat konflikt\u00f3w w III RP oraz jak ukszta\u0142towa\u0142y one scen\u0119 polityczn\u0105 - m\u00f3wi\u0142 PAP prezes RCL i kierownik Akademii Krzysztof Szczucki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podano-date-opinii-rzecznika-generalnego-TSUE-ws-kredytow-we-frankach-8422761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podano dat\u0119 opinii rzecznika generalnego TSUE ws. kredyt\u00f3w we frankach", "date_published": "2022-10-14 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/d5fb486c476bbd-915-548-85-87-915-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opinia rzecznika generalne TSUE w sprawie dotycz\u0105cej kredyt\u00f3w hipotecznych indeksowanych we frankach szwajcarskich zostanie wydana 16 lutego 2023 r. \u2013 poinformowa\u0142 PAP Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci w Luksemburgu. Data samego wyroku nie jest jeszcze znana.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzali-pieniadze-od-klientow-klubow-go-go-Sa-kolejni-zatrzymani-8422760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u0142udzali pieni\u0105dze od klient\u00f3w klub\u00f3w go-go. S\u0105 kolejni zatrzymani", "date_published": "2022-10-14 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/766b651bc20f9a-948-568-0-176-1726-1035.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015bledztwie dotycz\u0105cym grupy przest\u0119pczej wy\u0142udzaj\u0105cej pieni\u0105dze od klient\u00f3w nocnych klub\u00f3w go-go policjanci z CB\u015aP na polecenie prokuratora zatrzymali kolejnych 8 os\u00f3b. To kierownicy i pracownicy klub\u00f3w w Krakowie, Gda\u0144sku i Sopocie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-o-cenach-maksymalnych-gazu-8422753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa o cenach maksymalnych gazu", "date_published": "2022-10-14 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/80658c2c0c7854-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze miesi\u0105c temu cena maksymalna gazu w og\u00f3le nie by\u0142a przedmiotem rozmowy. Dzisiaj jedynie Niemcy s\u0105 nadal twardo przeciw - m\u00f3wi w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\" minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-ma-jedna-z-najslabiej-rozwinietych-sieci-ladowania-elektrykow-w-UE-8422748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska ma jedn\u0105 z najs\u0142abiej rozwini\u0119tych sieci \u0142adowania \"elektryk\u00f3w\" w UE", "date_published": "2022-10-14 05:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/051cb5d9502b6a-948-568-0-4-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska ma jedn\u0105 z najs\u0142abiej rozwini\u0119tych sieci \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych w Europie - informuje pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane Europejskiego Stowarzyszenia Producent\u00f3w Pojazd\u00f3w ACEA.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-o-pulapce-rentowej-i-wzroscie-swiadczenia-w-2023-roku-8422737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister o \"pu\u0142apce rentowej\" i wzro\u015bcie \u015bwiadczenia w 2023 roku", "date_published": "2022-10-14 05:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/5f85cc50f2b3e7-948-568-0-99-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku renta socjalna wyniesie co najmniej 1588,44 z\u0142 brutto; w 2015 r, \u015bwiadczenie to wynosi\u0142o 739, 58 z\u0142 brutto - powiedzia\u0142 PAP wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed. Jak doda\u0142, od tego roku zniesiona zosta\u0142a tzw. pu\u0142apka rentowa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Wysokie-ceny-gazu-spowodowaly-spadek-jego-zuzycia-w-26-z-27-panstw-UE-8422736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Wysokie ceny gazu spowodowa\u0142y spadek jego zu\u017cycia w 26 z 27 pa\u0144stw UE", "date_published": "2022-10-14 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/92dc1d0d34d694-948-568-0-48-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 26 z 27 pa\u0144stw UE wysokie ceny gazu spowodowa\u0142y spadek konsumpcji tego surowca o 11 proc. w I p\u00f3\u0142roczu 2022 r. - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Dodali, \u017ce np. w Polsce produkcja energii  z gazu ziemnego spad\u0142a o 25 proc. rdr.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauczyciele-w-Polsce-Wykresy-ktore-warto-zobaczyc-8422214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile zarabiaj\u0105 nauczyciele i czy naprawd\u0119 ich ubywa? Przedstawiamy ciekawe wykresy o tej grupie zawodowej", "date_published": "2022-10-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/292ef2d1cef627-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ostatni\u0105 dekad\u0119 liczba nauczycieli\u00a0w naszym kraju \n zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o blisko 25 tys. os\u00f3b, ale nie w ka\u017cdym wojew\u00f3dztwie. W \nkt\u00f3rych? Ile zarabiaj\u0105 dydaktycy? W kt\u00f3rych szko\u0142ach pracuje ich \nnajwi\u0119cej? Przedstawiamy 7 ciekawych wykres\u00f3w o tej grupie zawodowej w \nPolsce.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zarabiac-omijajac-warunek-tylko-dla-nowych-5-gotowych-scenariuszy-Przeswietlamy-promocje-8422519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak zarabia\u0107, omijaj\u0105c warunek \"tylko dla nowych\" - 5 gotowych scenariuszy. Prze\u015bwietlamy promocje", "date_published": "2022-10-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/141b0a07a9e969-948-568-0-400-2844-1706.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak przez ca\u0142y pa\u017adziernik bohaterami najnowszej ods\u0142ony \"Prze\u015bwietlamy promocje\" s\u0105 produkty, kt\u00f3re pozwol\u0105 najlepiej wykorzysta\u0107 posiadane oszcz\u0119dno\u015bci i przynie\u015b\u0107 dodatkowy zysk. Tym razem skupimy si\u0119 nie tylko na lokatach, ale i kontach oszcz\u0119dno\u015bciowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadlosci-konsumenckie-w-III-kw-2022-r-8422257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec spowolnienia. Upad\u0142o\u015bci konsumenckie znowu przyspieszaj\u0105, bankrut\u00f3w coraz wi\u0119cej", "date_published": "2022-10-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/76a55a3f9f28cd-948-568-0-336-2988-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku miesi\u0105cach spowolnienia zn\u00f3w szybko przybywa bankrut\u00f3w.\nProceduralne zmiany spowodowane wprowadzeniem elektronicznej formy post\u0119powania\nzaowocowa\u0142y zatorami w przetwarzaniu wniosk\u00f3w. Blokady w\u0142a\u015bnie si\u0119 roz\u0142adowuj\u0105,\nco wida\u0107 w liczbie og\u0142osze\u0144 o upad\u0142o\u015bciach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-darmowa-edukacja-w-Polsce-Nawet-1500-zl-na-miesiac-8422323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nawet 1500 z\u0142 na miesi\u0105c \u2013 tyle kosztuje \"darmowa\" edukacja w Polsce", "date_published": "2022-10-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/f320b585ebb4d7-948-568-0-203-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ryza papieru do przedszkola, 50 z\u0142 co tydzie\u0144 na korepetycje z matematyki i kolejne na zaj\u0119cia dodatkowe z j. angielskiego, 100 z\u0142 na komitet rodzicielski we wrze\u015bniu, 15 z\u0142 dziennie na obiad dla przedszkolaka czy 100 z\u0142 na ognisko muzyczne rocznie \u2013 tak wygl\u0105da w praktyce da"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialorus-wprowadza-rezim-operacji-antyterrorystycznej-Sluzby-bezpieczenstwa-z-nadzwyczajnymi-uprawnieniami-8422724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142oru\u015b wprowadza re\u017cim operacji antyterrorystycznej. S\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa z nadzwyczajnymi uprawnieniami", "date_published": "2022-10-14 04:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/f380ddc7b4986e-948-568-0-44-1797-1078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Bia\u0142orusi wprowadzono \"re\u017cim operacji antyterrorystycznej\" po pojawieniu si\u0119 informacji o \"planowanych prowokacjach ze strony niekt\u00f3rych, okre\u015blonych pa\u0144stw\" - powiedzia\u0142, w relacji Reutera, minister spraw zagranicznych Bia\u0142orusi U\u0142adzimir Makiej w opublikowanym w pi\u0105tek wy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-odrzucil-prosbe-Trumpa-o-interwencje-ws-przeszukania-jego-posiadlosci-8422719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy odrzuci\u0142 pro\u015bb\u0119 Trumpa o interwencj\u0119 ws. przeszukania jego posiad\u0142o\u015bci", "date_published": "2022-10-14 01:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/589a21ca98e670-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy USA odrzuci\u0142 w czwartek pro\u015bb\u0119 b. prezydenta Donalda Trumpa o rozpatrzenie sprawy batalii prawnej dotycz\u0105cej przeszukania przez FBI jego posiad\u0142o\u015bci Mar-a-Lago na Florydzie. Agenci FBI  skonfiskowali tam na mocy decyzji s\u0119dziego federalnego tajne dokumenty.</p>"}]