[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29026224,tatry-znow-smiertelny-wypadek-czwarty-w-ciagu-tygodnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tatry. Zn\u00f3w \u015bmiertelny wypadek, czwarty w ci\u0105gu tygodnia", "date_published": "2022-10-14 16:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/ae/1b/z29026238M,Wypadek-TOPR.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek dosz\u0142o do wypadku w rejonie Orlej Perci. Turysta spad\u0142 z tzw. Po\u015bcieli Jasi\u0144skiego do Doliny Pa\u0144szczycy. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 \u015bmiertelnych uraz\u00f3w. To ju\u017c czwarty \u015bmiertelny wypadek w Tatrach w ci\u0105gu tygodnia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29025909,cieszyn-wyszedl-rano-z-wiezienia-i-nie-tracil-czasu-wpadl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cieszyn. Wyszed\u0142 rano z wi\u0119zienia i nie traci\u0142 czasu. Wpad\u0142 jeszcze tego samego dnia, z torb\u0105", "date_published": "2022-10-14 16:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/ae/1b/z29026010M,Wyszedl-rano-z-wiezienia--a-po-poludniu-zostal-zat.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Cieszyna (woj. \u015bl\u0105skie) zatrzymali 35-latka, kt\u00f3ry si\u0119 awanturowa\u0142. W trackie kontroli ujawnili przy nim skradziony sprz\u0119t elektroniczny. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sprawca kilka godzin przed dokonaniem kradzie\u017cy wyszed\u0142 z zak\u0142adu karnego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29026080,podkarpacie-wypadek-autokaru-wycieczkowego-kilkadziesiat-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. Wypadek autokaru wycieczkowego. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b poszkodowanych", "date_published": "2022-10-14 15:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/ae/1b/z29026101M,Grabownica-Starzenska.jpg\" vspace=\"2\" />Wypadek autokaru wycieczkowego w Grabownicy Starze\u0144skiej, w powiecie brzozowskim na Podkarpaciu. Jak podaje RMF FM, cztery osoby trafi\u0142y do szpitala, a kilkadziesi\u0105t jest poszkodowanych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29025697,na-trasie-przejazdu-kolumny-andrzeja-dudy-doszlo-do-wypadku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Na trasie przejazdu kolumny Andrzeja Dudy dosz\u0142o do wypadku. Rannym pom\u00f3g\u0142 nowy szef BBN", "date_published": "2022-10-14 15:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/a9/1b/z29004752M,Prezydent-Andrzej-Duda-powolal-Jacka-Siewiere-na-s.jpg\" vspace=\"2\" />Na trasie z Bydgoszczy do Torunia, kt\u00f3r\u0105 jecha\u0142a kolumna Andrzeja Dudy, w pi\u0105tek dosz\u0142o do wypadku. Jak podaje Onet, poszkodowanym pomocy udzieli\u0142 p\u0142k Jacek Siewiera, szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29025690,w-pustostanie-odnaleziono-cialo-mezczyzny-rodzina-potwierdza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W pustostanie odnaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Rodzina potwierdza: to zaginiony polityk Lewicy Jakub Boche\u0144ski", "date_published": "2022-10-14 14:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/ae/1b/z29025793M,Nie-zyje-Jakub-Bochenski.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowscy policjanci w jednym z pustostan\u00f3w odnale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. W pi\u0105tek rodzina potwierdzi\u0142a, \u017ce jest to zaginiony polityk Lewicy Jakub Boche\u0144ski. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji RMF FM m\u0119\u017cczyzna pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany od 22 wrze\u015bnia. Dzia\u0142acz Lewicy mia\u0142 30 lat."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29025294,niecodzienny-widok-pod-jednym-z-blokow-w-ostrowicach-tak-mieszkancy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostrowice. Niecodzienny widok pod jednym z blok\u00f3w. Tak mieszka\u0144cy przygotowali si\u0119 na zim\u0119", "date_published": "2022-10-14 13:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/ae/1b/z29025525M,Ostrowice--Mieszkancy-bloku-kupili-zapas-drewna-na.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy jednego z blok\u00f3w we wsi Ostrowice (woj. zachodniopomorskie) znale\u017ali spos\u00f3b, jak upora\u0107 si\u0119 z nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0105 i mo\u017cliwym brakiem opa\u0142u. Wsp\u00f3lnie po okazyjnej cenie kupili zapas drewna, kt\u00f3ry powinien pozwoli\u0107 na ogrzanie ich mieszka\u0144. Sterta drewna stan\u0119\u0142a przed blokiem, a widok jest imponuj\u0105cy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29024944,przez-pol-godziny-walila-zdesperowana-kamieniem-w-szybe-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przez p\u00f3\u0142 godziny wali\u0142a zdesperowana kamieniem w szyb\u0119 samochodu. Pom\u00f3g\u0142 jej stra\u017cak", "date_published": "2022-10-14 13:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/9e/1b/z28962198M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka\u015b kobieta wali kamieniem w szyb\u0119 samochodu zaparkowanego pod Urz\u0119dem Gminy w Dalikowie (woj. \u0142\u00f3dzkie) - takie zg\u0142oszenie odebrali w czwartek policjanci. Gdy przyjechali na miejsce, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce musz\u0105 kobiecie pom\u00f3c w wybiciu szyby. W aucie zatrza\u015bni\u0119ty by\u0142 jej 10-miesi\u0119czny synek."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29023871,rzad-organizuje-loterie-zeby-zachecic-polakow-po-40-do-profilaktycznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Profilaktyka 40 plus. Rz\u0105d organizuje loteri\u0119, by zach\u0119ci\u0107 Polak\u00f3w do bada\u0144. Co mo\u017cna wygra\u0107?", "date_published": "2022-10-14 12:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/ae/1b/z29024963M,Profilaktyka-40-plus--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d chce zach\u0119ci\u0107 Polak\u00f3w po 40. roku \u017cycia do profilaktycznych bada\u0144. \u017beby motywacja do wizyty gabinecie lekarskim by\u0142a wi\u0119ksza, Ministerstwo Zdrowia organizuje loteri\u0119 i zapowiada kampani\u0119 edukacyjn\u0105."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29023880,przed-sad-za-aborcje-sprawa-aktywistki-kolejny-raz-odroczona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sprawa Justyny Wydrzy\u0144skiej zn\u00f3w odroczona. M\u0105\u017c, kt\u00f3ry doni\u00f3s\u0142, nie stawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie", "date_published": "2022-10-14 11:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/ad/1b/z29024056M,Proces-Justyny-Wydrzynskiej-z-Aborcyjnego-Dream-Te.jpg\" vspace=\"2\" />Justyna Wydrzy\u0144ska stan\u0119\u0142a przed s\u0105dem za to, \u017ce wspar\u0142a Ani\u0119 w przeprowadzeniu bezpiecznej aborcji. Kobieta by\u0142a w przemocowym zwi\u0105zku, kiedy zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce jest w ci\u0105\u017cy. Aktywistka przekaza\u0142a jej swoje tabletki aborcyjne. M\u0105\u017c Ani doni\u00f3s\u0142 o tym na policj\u0119. Ale w pi\u0105tek w s\u0105dzie zn\u00f3w si\u0119 nie pojawi\u0142. Sprawa po raz kolejny zosta\u0142a odroczona."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29023066,pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-czy-1-listopada-zmarzniemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Czy 1 listopada zmarzniemy na cmentarzu?", "date_published": "2022-10-14 09:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/ad/1b/z29023840M,Pogoda-na-Wszystkich-Swietych-2022---zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwszego listopada wielu Polak\u00f3w planuje wizyty na cmentarzach, w zwi\u0105zku z katolickim dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych. Jaka pogoda nas czeka na pocz\u0105tku listopada? Lepiej zadba\u0107 o ciep\u0142e ubranie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29022915,byczyna-mieszkankom-miasta-ginela-bielizna-z-balkonow-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Byczyna. Mieszkankom miasta gin\u0119\u0142a bielizna z balkon\u00f3w. Policja wyja\u015bni\u0142a zagadk\u0119", "date_published": "2022-10-14 08:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/ad/1b/z29022993M,Ukradziona-damska-bielizna.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Byczyny zatrzyma\u0142a 53-latka, kt\u00f3ry przez kilka miesi\u0119cy krad\u0142 lokalnym mieszkankom bielizn\u0119. Znaleziono u niego 1630 sztuk bielizny o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 30 tys. z\u0142. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 8 lat wi\u0119zienia."}]