{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/jeumont-francja-trzy-osoby-ciezko-ranne-po-ataku-napastnika-uzbrojonego-w-siekiere-i-noze-6466436?source=rss", "title": "Wszed\u0142 do sklepu uzbrojony w siekier\u0119 i no\u017ce. Trzy osoby s\u0105 ci\u0119\u017cko ranne", "date_published": "2022-12-12 21:30:27+00:00", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do sklepu uzbrojony w siekier\u0119 i no\u017ce. Trzy osoby s\u0105 ci\u0119\u017cko ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-40llug-w-gminie-jeumont-na-polnocy-francji-doszlo-do-ataku-napastnika-uzbrojonego-w-siekiere-i-dwa-noze-6466456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sklepie sieci spo\u017cywczej w gminie Jeumont na p\u00f3\u0142nocy Francji, w pobli\u017cu granicy z Belgi\u0105, dosz\u0142o do ataku napastnika uzbrojonego w siekier\u0119 i dwa no\u017ce. Trzy osoby zosta\u0142y ci\u0119\u017cko ranne. Francuska telewizja BFM TV poda\u0142a, \u017ce sprawca ataku pr\u00f3bowa\u0142 pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sniezyce-opanowaly-usa-alertami-objeto-11-milionow-mieszkancow-6466450?source=rss", "title": "\u015anie\u017cyce opanowa\u0142y USA. Alertami obj\u0119to 11 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 21:08:38+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anie\u017cyce opanowa\u0142y USA. Alertami obj\u0119to 11 milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7pwxr4-sniezyce-w-zachodnich-stanach-usa-6466462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko Polska zmaga si\u0119 ze skutkami \u015bnie\u017cyc. W niekt\u00f3rych regionach Stan\u00f3w Zjednoczonych sypa\u0107 zacz\u0119\u0142o w sobot\u0119 i na razie nic nie wskazuje na to, \u017ceby mia\u0142o przesta\u0107 w kolejnych dniach. - W pewnym momencie odczuje to ka\u017cda osoba w kraju - m\u00f3wi\u0105 meteorolodzy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mark-brzezinski-tadeusz-truskolaski-wladyslaw-teofil-bartoszewski-podczas-odsloniecia-pomnika-wladyslawa-bartoszewskiego-w-bialymstoku-6466283?source=rss", "title": "Pomnik W\u0142adys\u0142awa Bartoszewskiego ods\u0142oni\u0119ty w Bia\u0142ymstoku. W uroczysto\u015bci uczestniczy\u0142 ambasador USA Mark Brzezinski", "date_published": "2022-12-12 20:33:18+00:00", "description": "<img alt=\"Pomnik W\u0142adys\u0142awa Bartoszewskiego ods\u0142oni\u0119ty w Bia\u0142ymstoku. W uroczysto\u015bci uczestniczy\u0142 ambasador USA Mark Brzezinski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5mqqng-odsloniecie-pomnika-wladyslawa-bartoszewskiego-6466298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomnik by\u0142ego ministra spraw zagranicznych W\u0142adys\u0142awa Bartoszewskiego ods\u0142oni\u0119to w Bia\u0142ymstoku. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w poniedzia\u0142kowych uroczysto\u015bci byli ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski, prezydent miasta Tadeusz Truskolaski oraz syn polityka, pose\u0142 PSL W\u0142adys\u0142aw Teofil Bartoszewski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/ukraina-zapowiedz-nestle-w-sprawie-budowy-fabryki-utworzone-zostana-nowe-miejsca-pracy-6466345?source=rss", "title": "Szwajcarski gigant zapowiada now\u0105 inwestycj\u0119 w Ukrainie. \"Wa\u017cny krok w trudnych czasach\"", "date_published": "2022-12-12 20:14:37+00:00", "description": "<img alt=\"Szwajcarski gigant zapowiada now\u0105 inwestycj\u0119 w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s7yd2q-mid-epa10361168-6466392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jedna z niewielu mi\u0119dzynarodowych firm, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142y nowe inwestycje w Ukrainie po inwazji Rosji na ten kraj. Szwajcarski koncern spo\u017cywczy Nestle poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zainwestuje 40 milion\u00f3w frank\u00f3w szwajcarskich w now\u0105 fabryk\u0119 w Smoligowie w obwodzie wo\u0142y\u0144skim.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/samochody-lezace-jeden-na-drugim-i-zawalone-mosty-w-turcji-pojawily-sie-rozlegle-powodzie-6466395?source=rss", "title": "Samochody le\u017c\u0105ce jeden na drugim i zawalone mosty. W Turcji pojawi\u0142y si\u0119 rozleg\u0142e powodzie", "date_published": "2022-12-12 20:11:06+00:00", "description": "<img alt=\"Samochody le\u017c\u0105ce jeden na drugim i zawalone mosty. W Turcji pojawi\u0142y si\u0119 rozleg\u0142e powodzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bpy6a3-powodzie-w-turcji-6466339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek przyni\u00f3s\u0142 gwa\u0142towne ulewy i powodzie w cz\u0119\u015bci Turcji. W\u0142adze oszacowa\u0142y, \u017ce zniszczonych zosta\u0142o oko\u0142o 500 samochod\u00f3w i 100 budynk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brigitte-macron-i-olena-zelenska-pierwsza-dama-francji-i-pierwsza-dama-ukrainy-spotkaly-sie-w-paryzu-6466226?source=rss", "title": "Brigitte Macron i O\u0142ena Ze\u0142enska rozmawia\u0142y w Pa\u0142acu Elizejskim. Pierwsze damy Francji i Ukrainy \"dobrze si\u0119 znaj\u0105\"", "date_published": "2022-12-12 19:43:43+00:00", "description": "<img alt=\"Brigitte Macron i O\u0142ena Ze\u0142enska rozmawia\u0142y w Pa\u0142acu Elizejskim. Pierwsze damy Francji i Ukrainy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p54rwd-brigitte-macron-i-olena-zelenska-przed-palacem-elizejskim-6466230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brigitte Macron, ma\u0142\u017conka prezydenta Francji, przyj\u0119\u0142a w Pa\u0142acu Elizejskim \u017con\u0119 prezydenta Ukrainy O\u0142en\u0119 Ze\u0142ensk\u0105. Pierwsze damy rozmawia\u0142y o francuskiej pomocy dla dzieci z Ukrainy. Spotkanie odby\u0142o si\u0119 w przeddzie\u0144 mi\u0119dzynarodowej konferencji \"Solidarni z narodem ukrai\u0144skim\" w Pary\u017cu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zakupiono-piec-nowych-karetek-dla-stolicy-w-ramach-programu-unijnego-oraz-projektu-budzetu-obywatelskiego-mazowsza-6465853?source=rss", "title": "\"Wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo pacjent\u00f3w\". Pi\u0119\u0107 nowych karetek b\u0119dzie je\u017adzi\u0107 po ulicach stolicy", "date_published": "2022-12-12 19:41:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-08ado1-piec-nowych-ambulansow-w-warszawskim-pogotowiu-6465901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy z ambulans\u00f3w zosta\u0142y zakupione w ramach unijnego programu covidowego samorz\u0105du Mazowsza, a zakup dw\u00f3ch kolejnych to zwyci\u0119ski projekt w Bud\u017cecie Obywatelskim Mazowsza - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-1312-pomrozi-w-niemal-calym-kraju-miejscami-wciaz-moze-sypac-snieg-6466037?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 13.12. Pomrozi w niemal ca\u0142ym kraju. Miejscami wci\u0105\u017c mo\u017ce sypa\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-12-12 18:00:56+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 13.12. Pomrozi w niemal ca\u0142ym kraju. Miejscami wci\u0105\u017c mo\u017ce sypa\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-okxn64-snieg-i-mroz-6466207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia spodziewa\u0107 si\u0119 mo\u017cemy chmur i opad\u00f3w \u015bniegu. We wtorek powinni\u015bmy uwa\u017ca\u0107 - drogi i chodniki b\u0119d\u0105 \u015bliskie. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 0 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-general-ben-hodges-ukraina-do-sierpnia-wyzwoli-krym-6466076?source=rss", "title": "Genera\u0142 Ben Hodges, by\u0142y dow\u00f3dca ameryka\u0144skiej armii w Europie: Ukraina do sierpnia wyzwoli Krym", "date_published": "2022-12-12 17:39:01+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Ben Hodges, by\u0142y dow\u00f3dca ameryka\u0144skiej armii w Europie: Ukraina do sierpnia wyzwoli Krym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dudf2i-ukrainskie-wojsko-w-zniszczonej-w-rosyjskich-atakach-miejscowosci-bachmut-6407602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Ben Hodges, by\u0142y dow\u00f3dca armii USA w Europie, wyrazi\u0142 opini\u0119, \u017ce Ukraina do sierpnia odzyska kontrol\u0119 nad bezprawnie zaanektowanym przez Rosj\u0119 Krymem. Wojskowy przewiduje, \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y \"ostrza\u0142 rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w i linii komunikacyjnych przez kilka nast\u0119pnych tygodni, do lutego, aby stworzy\u0107 warunki dla decyduj\u0105cej fazy kampanii\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/kryzys-i-bezpieczenstwo-energetyczne-komisja-europejska-komentarz-ursuli-von-der-leyen-6466099?source=rss", "title": "Szefowa KE: tej zimy szanta\u017c Rosji zako\u0144czy\u0142 si\u0119 fiaskiem, za rok mo\u017ce by\u0107 inaczej", "date_published": "2022-12-12 17:32:17+00:00", "description": "<img alt=\"Szefowa KE: tej zimy szanta\u017c Rosji zako\u0144czy\u0142 si\u0119 fiaskiem, za rok mo\u017ce by\u0107 inaczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qgawaq-mid-epa10361992-6466164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tej zimy jeste\u015bmy bezpieczni; energetyczny szanta\u017c Rosji si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142 - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Brukseli przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Ostrzeg\u0142a jednak, \u017ce nast\u0119pna zima mo\u017ce by\u0107 wi\u0119kszym wyzwaniem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zabikowo-ciezarowka-wjechala-w-busa-nie-zyja-dwie-osoby-6466028?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w busa. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-12-12 17:28:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w busa. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-qxevgk-ciezarowka-wjechala-w-busa-nie-zyja-dwie-osoby-6466136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stoj\u0105cego na \u015bwiat\u0142ach awaryjnych busa uderzy\u0142 samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy. W wypadku zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Droga S8 z Bia\u0142egostoku do Warszawy jest ca\u0142kowicie zablokowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pszczyna-prokuratura-umorzyla-sledztwo-ws-katastrofy-smiglowca-w-ktorej-zginal-milioner-karol-kania-i-jego-pilot-6466039?source=rss", "title": "Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo ws. katastrofy \u015bmig\u0142owca, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 milioner Karol Kania i jego pilot", "date_published": "2022-12-12 16:42:53+00:00", "description": "<img alt=\"Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo ws. katastrofy \u015bmig\u0142owca, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 milioner Karol Kania i jego pilot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jnwf3z-sledztwo-w-sprawie-katastrofy-smiglowca-pod-pszczyna-5027062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katowicka prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie katastrofy \u015bmig\u0142owca w kompleksie le\u015bnym ko\u0142o Pszczyny (woj. \u015bl\u0105skie), w kt\u00f3rej w lutym 2021 roku zgin\u0105\u0142 80-letni przedsi\u0119biorca i milioner Karol Kania oraz 50-letni pilot. Postanowienie jest nieprawomocne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-korea-polnocna-towary-z-rosji-na-stacji-kolejowej-w-korei-polnocnej-zdjecia-satelitarne-wskazujace-na-wznowienie-handlu-6465960?source=rss", "title": "Towary z Rosji na stacji kolejowej w Korei P\u00f3\u0142nocnej. Zdj\u0119cia satelitarne wskazuj\u0105 na wznowienie handlu", "date_published": "2022-12-12 16:33:21+00:00", "description": "<img alt=\"Towary z Rosji na stacji kolejowej w Korei P\u00f3\u0142nocnej. Zdj\u0119cia satelitarne wskazuj\u0105 na wznowienie handlu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-we61cr-towary-z-rosji-na-stacji-kolejowej-w-korei-polnocnej-zdjecia-satelitarne-6465904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski think tank 38 North opublikowa\u0142 zdj\u0119cia satelitarne pokazuj\u0105ce zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 si\u0119 ilo\u015b\u0107 towar\u00f3w z Rosji na stacji kolejowej Tumangang w Korei P\u00f3\u0142nocnej, co ma wskazywa\u0107 na wznowienie handlu mi\u0119dzy krajami - poda\u0142 Reuters. Na pocz\u0105tku listopada poci\u0105gi przekroczy\u0142y granic\u0119 po raz pierwszy od czas\u00f3w pandemii COVID-19.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sulechow-67-latek-zastrzelil-psa-z-wiatrowki-policji-tlumaczyl-ze-przez-przypadek-6465999?source=rss", "title": "Zastrzeli\u0142 psa z wiatr\u00f3wki. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 tylko zwierz\u0119 wystraszy\u0107", "date_published": "2022-12-12 16:10:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zastrzeli\u0142 psa z wiatr\u00f3wki. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 tylko zwierz\u0119 wystraszy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ax940-za-zastrzelenie-psa-67-letniemu-mezczyznie-grozi-do-trzech-lat-pozbawienia-wolnosci-6466000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Sulechowa (Lubuskie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zastrzeli\u0142 psa z wiatr\u00f3wki. 67-latek przyzna\u0142 si\u0119 do winy. T\u0142umaczy\u0142 jednak, \u017ce nie chcia\u0142 trafi\u0107 zwierz\u0119cia, a jedynie je wystraszy\u0107. Zosta\u0142 obj\u0119ty policyjnym dozorem, grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/posiedzenie-klubu-parlamentarnego-pis-wsrod-tematow-wspolpraca-struktur-w-terenie-i-przymiarki-do-ksztaltu-list-wyborczych-6465985?source=rss", "title": "Klub parlamentarny PiS zebra\u0142 si\u0119 przy Nowogrodzkiej.  \"Na pewno b\u0119dzie mn\u00f3stwo emocji\"", "date_published": "2022-12-12 15:45:02+00:00", "description": "<img alt=\"Klub parlamentarny PiS zebra\u0142 si\u0119 przy Nowogrodzkiej.  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftggld-posiedzenie-klubu-pis-6465986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu klub parlamentarny PiS zebra\u0142 si\u0119 w siedzibie partii przy ulicy Nowogrodzkiej w Warszawie. W\u015br\u00f3d deklarowanych przez uczestnik\u00f3w temat\u00f3w spotkania wymieniano kwesti\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy struktur w terenie, a tak\u017ce przymiarki do kszta\u0142tu list wyborczych. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji mia\u0142a te\u017c by\u0107 omawiana sprawa sejmowego g\u0142osowania nad wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-poscig-poszukiwany-listem-gonczym-uciekajac-przed-policja-uszkodzil-trzy-samochody-w-tym-radiowoz-6465961?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105 i uszkodzi\u0142 trzy auta, w tym radiow\u00f3z. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany", "date_published": "2022-12-12 15:42:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105 i uszkodzi\u0142 trzy auta, w tym radiow\u00f3z. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bjqzo-do-zdarzenia-doszlo-w-kaliszu-woj-wielkopolskie-6465956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29-latek nie zatrzyma\u0142 si\u0119 w Kokaninie (woj. wielkopolskie) do policyjnej kontroli i podczas ucieczki uszkodzi\u0142 trzy samochody, w tym tak\u017ce radiow\u00f3z. M\u0119\u017cczyzna po kr\u00f3tkim po\u015bcigu zosta\u0142 zatrzymany przez mundurowych w Kaliszu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest poszukiwany listem go\u0144czym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poscig-w-kaliszu-poszukiwany-listem-gonczym-uciekajac-przed-policja-uszkodzil-trzy-samochody-w-tym-radiowoz-6465961?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105 i uszkodzi\u0142 trzy auta, w tym radiow\u00f3z. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany", "date_published": "2022-12-12 15:42:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105 i uszkodzi\u0142 trzy auta, w tym radiow\u00f3z. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bjqzo-do-zdarzenia-doszlo-w-kaliszu-woj-wielkopolskie-6465956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29-latek nie zatrzyma\u0142 si\u0119  do policyjnej kontroli w Kokaninie (woj. wielkopolskie) i podczas ucieczki uszkodzi\u0142 trzy samochody, w tym tak\u017ce radiow\u00f3z. M\u0119\u017cczyzna po kr\u00f3tkim po\u015bcigu zosta\u0142 zatrzymany przez mundurowych w Kaliszu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest poszukiwany listem go\u0144czym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-wszedl-do-sklepu-z-tasakiem-grozil-sprzedawczyni-zabral-piec-piw-po-jakims-czasie-wrocil-po-papierosy-6465755?source=rss", "title": "Tasakiem grozi\u0142 sprzedawczyni i zabra\u0142 pi\u0119\u0107 piw. Wr\u00f3ci\u0142 jeszcze po papierosy", "date_published": "2022-12-12 14:55:24+00:00", "description": "<img alt=\"Tasakiem grozi\u0142 sprzedawczyni i zabra\u0142 pi\u0119\u0107 piw. Wr\u00f3ci\u0142 jeszcze po papierosy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1javvf-mezczyzna-wszedl-do-sklepu-z-tasakiem-zabral-piec-piw-po-jakims-czasie-wrocil-po-papierosy-6465784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut rozboju z u\u017cyciem niebezpiecznego narz\u0119dzia us\u0142ysza\u0142 29-latek, kt\u00f3ry uzbrojony w tasak wszed\u0142 do jednego ze sklep\u00f3w z Lublinie i gro\u017c\u0105c nim sprzedawczyni, zabra\u0142 z p\u00f3\u0142ki pi\u0119\u0107 piw, po czym po jakim\u015b czasie wr\u00f3ci\u0142 si\u0119 po papierosy. Jak ustali\u0142a policja, to nie pierwszy konflikt z prawem 29-latka.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegorzewo-armatohaubice-k9-z-korei-poludniowej-trafily-do-polskich-zolnierzy-6465625?source=rss", "title": "Armatohaubice K9 z Korei Po\u0142udniowej trafi\u0142y do polskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-12-12 14:37:38+00:00", "description": "<img alt=\"Armatohaubice K9 z Korei Po\u0142udniowej trafi\u0142y do polskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-0nac6k-armatohaubice-k9-z-korei-poludniowej-trafily-do-polskich-zolnierzy-6465718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza transza haubic korea\u0144skiej produkcji rozlokowana. Wozy K9 trafi\u0142y do artylerzyst\u00f3w z W\u0119gorzewa (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jednostka zyska te\u017c wy\u017csz\u0105 rang\u0119. Jak zapowiedzia\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, na jej bazie powstanie 1. Mazurska Brygada Artylerii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowieckie-uwierzyly-falszywym-lekarzom-i-zolnierzom-stracily-kilka-milionow-zlotych-6465529?source=rss", "title": "Uwierzy\u0142y fa\u0142szywym lekarzom i \u017co\u0142nierzom, straci\u0142y kilka milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2022-12-12 14:26:48+00:00", "description": "<img alt=\"Uwierzy\u0142y fa\u0142szywym lekarzom i \u017co\u0142nierzom, straci\u0142y kilka milion\u00f3w z\u0142otych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ga5yo-oszustwa-na-lekarza-i-amerykanskiego-zolnierza-sa-coraz-bardziej-popularne-zdjecie-ilustracyjne-6465646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostro\u0142\u0119cka prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie oszust\u00f3w podaj\u0105cych si\u0119 za lekarzy, in\u017cynier\u00f3w na platformie wiertniczej czy wysokiej rangi oficer\u00f3w. Jak informuj\u0105 \u015bledczy, naci\u0105gacze dzia\u0142aj\u0105 wed\u0142ug okre\u015blonego schematu - najpierw zdobywaj\u0105 zaufanie swojej ofiary, a potem wy\u0142udzaj\u0105 od niej pieni\u0105dze. Oszukane w ten spos\u00f3b zosta\u0142y 174 kobiety.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-wiozl-rodzaca-zone-do-szpitala-obawial-sie-ze-przez-zaspy-i-korki-nie-dotrze-na-czas-pomogla-policja-6465672?source=rss", "title": "Wi\u00f3z\u0142 rodz\u0105c\u0105 \u017con\u0119 do szpitala. Ba\u0142 si\u0119, \u017ce przez zaspy i korki nie dotrze na czas", "date_published": "2022-12-12 14:25:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 rodz\u0105c\u0105 \u017con\u0119 do szpitala. Ba\u0142 si\u0119, \u017ce przez zaspy i korki nie dotrze na czas\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gw09ld-policja-eskortowala-rodzine-do-szpitala-6465667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pada\u0142 \u015bnieg, na drogach tworzy\u0142y si\u0119 korki. W takich warunkach m\u0119\u017cczyzna wi\u00f3z\u0142 swoj\u0105 rodz\u0105c\u0105 \u017con\u0119 do szpitala. Ba\u0142 si\u0119, \u017ce nie zd\u0105\u017cy na czas, zadzwoni\u0142 na policj\u0119. Dosta\u0142 eskort\u0119 dw\u00f3ch radiowoz\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-grenoble-kevin-deland-student-z-usa-pojechal-na-wymiane-studencka-i-sluch-po-nim-zaginal-6465267?source=rss", "title": "Pojecha\u0142 na wymian\u0119 studenck\u0105 i s\u0142uch po nim zagin\u0105\u0142. \"Obawiamy si\u0119 najgorszego\"", "date_published": "2022-12-12 14:21:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pojecha\u0142 na wymian\u0119 studenck\u0105 i s\u0142uch po nim zagin\u0105\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ux0lt-findkendelandcom-6465296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kenneth DeLand, ameryka\u0144ski student przebywaj\u0105cy na wymianie we Francji, od ponad dw\u00f3ch tygodni nie odpowiada na wiadomo\u015bci i telefony rodzic\u00f3w. Kilka dni po jego znikni\u0119ciu kamery uchwyci\u0142y, jak wchodzi do sklepu sportowego oddalonego o oko\u0142o 150 kilometr\u00f3w od miejsca, w kt\u00f3rym mieszka\u0142. Rodzice studenta apeluj\u0105 o pomoc w poszukiwaniach, uruchomili specjaln\u0105 stron\u0119 internetow\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zabil-kobiete-za-kierownica-ubera-zdecydowal-ze-musi-kogos-zabic-6465608?source=rss", "title": "Wsiad\u0142 do ubera i zamordowa\u0142 kobiet\u0119 za kierownic\u0105. \"Zdecydowa\u0142, \u017ce musi kogo\u015b zabi\u0107\"", "date_published": "2022-12-12 14:13:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wsiad\u0142 do ubera i zamordowa\u0142 kobiet\u0119 za kierownic\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8dl5xx-jefferson-police-6465654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 54-letnia kobieta wielokrotnie raniona no\u017cem przez pasa\u017cera, kt\u00f3ry zam\u00f3wi\u0142 przejazd za po\u015brednictwem aplikacji Uber - w pi\u0105tek poinformowa\u0142y lokalne media. Do zdarzenia dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Harvey w stanie Luizjana. W sprawie aresztowany zosta\u0142 29-letni Brandon Jacobs, kt\u00f3ry przekaza\u0142 detektywom \u017ce wybra\u0142 ofiar\u0119 losowo, poniewa\u017c \"chcia\u0142 kogo\u015b zabi\u0107\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-mlodzi-brytyjczycy-na-rynku-pracy-chca-pracowac-w-rozrywce-i-zarabiac-powyzej-sredniej-6458335?source=rss", "title": "M\u0142odzi chc\u0105 pracowa\u0107 w rozrywce i zarabia\u0107 powy\u017cej \u015bredniej. \"Brakuje im informacji o realiach\"", "date_published": "2022-12-12 14:12:04+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142odzi chc\u0105 pracowa\u0107 w rozrywce i zarabia\u0107 powy\u017cej \u015bredniej. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-dtmcxs-czego-oczekuja-mlodzi-od-rynku-pracy-4220160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal co dziesi\u0105ty m\u0142ody Brytyjczyk, kt\u00f3ry obecnie si\u0119 uczy lub jest bezrobotny, nigdy nie zamierza pracowa\u0107, a 15 proc. os\u00f3b w wieku 18-24 marzy, aby znale\u017a\u0107 zatrudnienie w sektorze rozrywki, sztuki lub rekreacji, wynika z nowego sonda\u017cu dla organizacji City and Guilds. M\u0142odzi chc\u0105 te\u017c w najbli\u017cszych latach zarabia\u0107 powy\u017cej 30 tys. funt\u00f3w rocznie. Tymczasem bezrobocie w ich grupie wiekowej to na Wyspach a\u017c 12,5 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-nie-bedzie-dorocznej-konferencji-prasowej-wladimira-putina-6465619?source=rss", "title": "Nie b\u0119dzie tradycyjnej konferencji Putina", "date_published": "2022-12-12 14:03:25+00:00", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie tradycyjnej konferencji Putina \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-na9o5h-putin-konferencja-6465632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cne rosyjskoj\u0119zyczne media donosz\u0105, \u017ce w tym roku nie odb\u0119dzie si\u0119 doroczna konferencja prasowa prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina. Pod znakiem zapytania stoi tak\u017ce organizacja tradycyjnej \"gor\u0105cej linii\" z udzia\u0142em obywateli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/zdrowie-krotkotrwaly-wysilek-fizyczny-moze-wydluzyc-zycie-twierdza-naukowcy-6443313?source=rss", "title": "Nawet trzy minuty wysi\u0142ku fizycznego mog\u0105 wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie. \"Zabawa z dzie\u0107mi, wnoszenie zakup\u00f3w\"", "date_published": "2022-12-12 14:01:23+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet trzy minuty wysi\u0142ku fizycznego mog\u0105 wyd\u0142u\u017cy\u0107 \u017cycie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q59r4m-trzy-minuty-wysilku-dziennie-moga-wydluzyc-zycie-5402122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c trzy minuty wysi\u0142ku dziennie wystarcz\u0105, by \u017cy\u0107 d\u0142u\u017cej - twierdz\u0105 naukowcy z Uniwersytetu w Sydney. Wed\u0142ug nich kr\u00f3tkie czynno\u015bci, takie jak wchodzenie po schodach czy szybkie sprz\u0105tanie, mog\u0105 obni\u017ca\u0107 ryzyko wczesnej \u015bmierci o 39 proc., a je\u015bli aktywno\u015b\u0107 ta trwa jedena\u015bcie minut w ci\u0105gu dnia - nawet o 65 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kroscienko-wyzne-podkarpacie-splonal-drewniany-dom-seniorka-zdazyla-opuscic-budynek-6465603?source=rss", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 drewniany dom, po\u017car ca\u0142kowicie strawi\u0142 poddasze i dach", "date_published": "2022-12-12 13:39:50+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 drewniany dom, po\u017car ca\u0142kowicie strawi\u0142 poddasze i dach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dlfzju-przyczyny-wybuchu-pozaru-na-razie-nie-sa-znane-6465640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kro\u015bcienku Wy\u017cnym (woj. podkarpackie) sp\u0142on\u0105\u0142 dom, w kt\u00f3rym mieszka\u0142a 77-letnia kobieta. Po\u017car ca\u0142kowicie strawi\u0142 poddasze i dach. Seniorce uda\u0142o si\u0119 opu\u015bci\u0107 budynek, nie odnios\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zamach-nad-lockerbie-al-marimi-oskarzony-o-zbudowanie-bomby-ktora-zabila-270-osob-teraz-stanie-przed-sadem-6465368?source=rss", "title": "Mia\u0142 skonstruowa\u0107 bomb\u0119, kt\u00f3ra zabi\u0142a 270 os\u00f3b. 34 lata p\u00f3\u017aniej stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2022-12-12 13:39:31+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 skonstruowa\u0107 bomb\u0119, kt\u00f3ra zabi\u0142a 270 os\u00f3b. 34 lata p\u00f3\u017aniej stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jatt0s-katastrofa-samolotu-pan-am-nad-lockerbie-6465170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Abu Agila Mohammad Mas\u2019ud Kheir Al-Marimi, Libijczyk oskar\u017cony o wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w zamachu bombowym na samolot linii Pan Am, kt\u00f3ry wybuch\u0142 nad szkockim Lockerbie w grudniu 1988 roku, znajduje si\u0119 obecnie w ameryka\u0144skim areszcie - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 11 grudnia w\u0142adze Stan\u00f3w Zjednoczonych i Szkocji. M\u0119\u017cczyzna ma wkr\u00f3tce stan\u0105\u0107 przed s\u0105dem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sondaz-parlamentarny-kantar-public-ile-partii-w-sejmie-kto-liderem-6465588?source=rss", "title": "Sonda\u017c parlamentarny Kantar Public. Ile partii w Sejmie, kto liderem", "date_published": "2022-12-12 13:39:23+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c parlamentarny Kantar Public. Ile partii w Sejmie, kto liderem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rt8h3f-sejm-sala-posiedzenie-tvn24-6465602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy sonda\u017c preferencji wyborczych Polak\u00f3w w grudniu. Jakie partie znalaz\u0142yby si\u0119 w Sejmie? Wed\u0142ug badania przeprowadzonego na pocz\u0105tku miesi\u0105ca przez Kantar Public dla pi\u0119ciu ugrupowa\u0144 znalaz\u0142oby si\u0119 miejsce w poselskich \u0142awach.\u00a0Odnotowano te\u017c zmian\u0119 lidera: Koalicja Obywatelska wyprzedzi\u0142a Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem poparcia deklarowanego przez potencjalnych wyborc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/tomaszow-mazowiecki-dla-zabawy-wlamali-sie-do-sklepu-i-ukradli-trzy-beczki-z-kiszona-kapusta-6465552?source=rss", "title": "W nocy toczyli po ulicy beczk\u0119 z kiszon\u0105 kapust\u0105, dwie ukryli", "date_published": "2022-12-12 13:18:59+00:00", "description": "<img alt=\"W nocy toczyli po ulicy beczk\u0119 z kiszon\u0105 kapust\u0105, dwie ukryli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6dxm5q-kiszona-kapusta-shutterstock1109594504-6465613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej m\u0119\u017cczy\u017ani - jak informuje policja z Tomaszowa Mazowieckiego (\u0141\u00f3dzkie) - w\u0142amali si\u0119 do pomieszczenia gospodarczego jednego ze sklep\u00f3w spo\u017cywczych i ukradli trzy beczki z kiszon\u0105 kapust\u0105. Zostali zatrzymani, gdy jedn\u0105 toczyli po ulicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gmina-susiec-w-nocy-wszedl-do-pokoju-ojca-i-probowal-udusic-go-kablem-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-6465295?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 udusi\u0107 ojca kablem. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-12-12 12:43:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 udusi\u0107 ojca kablem. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q71x3t-38-latek-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-swojego-ojca-6465396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie 38-latek z gminy Susiec (woj. lubelskie), kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 udusi\u0107 swojego ojca kablem. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 61-latka. Grozi mu za to nawet do\u017cywocie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-rzad-minister-klimatu-i-srodowiska-anna-moskwa-o-poprawce-do-sejmu-ma-trafic-poprawiony-projekt-6465452?source=rss", "title": "Wa\u017cny projekt w\u00a0sejmowej zamra\u017carce. Minister klimatu zg\u0142osi\u0142a poprawk\u0119", "date_published": "2022-12-12 12:43:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cny projekt w\u00a0sejmowej zamra\u017carce. Minister klimatu zg\u0142osi\u0142a poprawk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-3617db-anna-moskwa-6465454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska przygotowa\u0142o poprawk\u0119 do projektu nowelizacji ustawy wiatrakowej. Zak\u0142ada ona, \u017ce 5 procent energii b\u0119dzie przekazywane spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek szefowa tego resortu Anna Moskwa. Poprawk\u0105 zajmie si\u0119 teraz Rada Ministr\u00f3w, a nast\u0119pnie projekt w nowej wersji ma zosta\u0107 skierowany do Sejmu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/debin-ciezarowka-przewozaca-buraki-wpadla-do-rowu-6465306?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca buraki wpad\u0142a do rowu", "date_published": "2022-12-12 12:31:15+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca buraki wpad\u0142a do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-hzwxrs-ciezarowka-przewozaca-buraki-wpadla-do-rowu-6465323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej nr 55 w D\u0119binie (woj. pomorskie) przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017carowa scania przewo\u017c\u0105ca buraki cukrowe. S\u0142u\u017cby wyci\u0105gaj\u0105 j\u0105 z rowu. Droga w miejscu wypadku wci\u0105\u017c jest zablokowana.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stosunki-polsko-niemieckie-andrzej-duda-i-frank-walter-steinmeier-prezydenci-polski-i-niemiec-rozmawiali-w-berlinie-6465282?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda w Berlinie. Podzi\u0119kowa\u0142 za systemy Patriot. Spotkanie z Frankiem-Walterem Steinmeierem", "date_published": "2022-12-12 11:56:27+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda w Berlinie. Podzi\u0119kowa\u0142 za systemy Patriot. Spotkanie z Frankiem-Walterem Steinmeierem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5txiug-prezydent-duda-podziekowal-stronie-niemieckiej-za-przekazanie-baterii-patriot-6465668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska i Niemcy s\u0105 zwi\u0105zane najsilniejszymi ni\u0107mi, wynikaj\u0105 nie tylko ze wsp\u00f3lnej granicy, ale te\u017c silnych powi\u0105za\u0144 gospodarczych - m\u00f3wi\u0142 Andrzeja Duda na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z Frankiem-Walterem Steinmeierem po spotkaniu obu prezydent\u00f3w. Polski polityk podzi\u0119kowa\u0142 w\u0142adzom niemieckim za decyzj\u0119 o przekazaniu system\u00f3w\u00a0obrony przeciwrakietowej\u00a0Patriot. Niemiecki prezydent ze swej strony zapewni\u0142, \u017ce znaczenie stosunk\u00f3w polsko-niemieckich jest kluczowe dla przysz\u0142o\u015bci Europy i podkre\u015bli\u0142, \u017ce oba kraje \"s\u0105 i pozostaj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142mi\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bystrzejowice-trzecie-swidnik-ciagnik-przygniotl-kierowce-29-latek-wsiadl-za-kolko-po-alkoholu-i-bez-uprawnien-6465024?source=rss", "title": "Ci\u0105gnik wpad\u0142 do rowu i przygni\u00f3t\u0142 kierowc\u0119. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy", "date_published": "2022-12-12 11:55:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnik wpad\u0142 do rowu i przygni\u00f3t\u0142 kierowc\u0119. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49kcru-29-latek-mial-duzo-szczescia-wypadek-skonczyl-sie-dla-niego-jedynie-potluczeniami-6465026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142 29-latek, kt\u00f3ry w Bystrzejowicach Trzecich (woj. lubelskie) wjecha\u0142 ci\u0105gnikiem do rowu. Maszyna przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 i przygniot\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry z obra\u017ceniami cia\u0142a zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Za k\u00f3\u0142ko wsiad\u0142 nie maj\u0105c uprawnie\u0144 do kierowania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-new-york-times-wladimir-putin-jest-zdrowy-czujny-i-kontroluje-sytuacje-6464955?source=rss", "title": "Putin chcia\u0142 pokaza\u0107, \u017ce jest \"zdrowy, czujny i kontroluje sytuacj\u0119\". Wzmo\u017cona aktywno\u015b\u0107 rosyjskiego prezydenta", "date_published": "2022-12-12 11:43:33+00:00", "description": "<img alt=\"Putin chcia\u0142 pokaza\u0107, \u017ce jest \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8h4f9o-putin-6458533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnich wyst\u0105pieniach rosyjskiego przyw\u00f3dcy chodzi\u0142o nie tyle o to, co powiedzia\u0142, cz\u0119sto zreszt\u0105 k\u0142ami\u0105c, a o pokazanie, \u017ce jest zdrowy, czujny i kontroluj\u0119 sytuacj\u0119 - ocenia w swojej publikacji \"New York Times\". Ameryka\u0144ski dziennik odnotowuje, \u017ce w ostatnim czasie Putin by\u0142 bardzo aktywny. Pisze, \u017ce prezydent Rosji by\u0142 \"zaj\u0119ty konstruowaniem swojej wersji rzeczywisto\u015bci w czasie, kiedy zwyci\u0119stwo Rosji na Ukrainie wydaje si\u0119 tak odleg\u0142e jak nigdy dot\u0105d\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rafal-trzaskowski-prezydent-warszawy-po-przesluchaniu-w-szczecinie-sprawa-ma-kontekst-polityczny-6465263?source=rss", "title": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski po przes\u0142uchaniu w Szczecinie: sprawa ma kontekst polityczny", "date_published": "2022-12-12 11:42:07+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski po przes\u0142uchaniu w Szczecinie: sprawa ma kontekst polityczny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3hwda-12-1145-szc-trzaskowski-0034-6465266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski stawi\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Prokuraturze Regionalnej w Szczecinie w charakterze \u015bwiadka. Chodzi o spraw\u0119 sms\u00f3w szefa Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza oraz prokurator Ewy Wrzosek. - Nie mam \u017cadnych zarzut\u00f3w co do sposobu prowadzenia przes\u0142uchania, natomiast podtrzymuj\u0119 to, \u017ce sprawa ma kontekst polityczny - m\u00f3wi\u0142 Trzaskowski po przes\u0142uchaniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/potracila-10-latke-na-osiedlowej-ulicy-byla-nietrzezwa-6465145?source=rss", "title": "Potr\u0105ci\u0142a 10-latk\u0119 na osiedlowej ulicy. By\u0142a nietrze\u017awa", "date_published": "2022-12-12 11:38:41+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142a 10-latk\u0119 na osiedlowej ulicy. By\u0142a nietrze\u017awa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfkmap-policyjny-alkomat-zdj-ilustracyjne-6165469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-letnia kobieta potr\u0105ci\u0142a samochodem 10-latk\u0119 przechodz\u0105c\u0105 przez ulic\u0119 w Gda\u0144sku. Zatrzyma\u0142a j\u0105 policjantka po s\u0142u\u017cbie. Kobieta wydmucha\u0142a 0,7 promila. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala z\u00a0urazem nogi, a\u00a0kieruj\u0105ca straci\u0142a prawo jazdy. O jej losie zdecyduje s\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/imgw-ostrzega-silny-sztorm-na-baltyku-w-poniedzialek-6465237?source=rss", "title": "Na Ba\u0142tyku mo\u017cliwy silny sztorm, na Zalewie Szczeci\u0144skim niewykluczony \"gwa\u0142towny wzrost stanu wody\"", "date_published": "2022-12-12 11:37:30+00:00", "description": "<img alt=\"Na Ba\u0142tyku mo\u017cliwy silny sztorm, na Zalewie Szczeci\u0144skim niewykluczony \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-s0oj2m-mozliwy-sztorm-na-baltyku-5182312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed \"silnym sztormem\". Najmocniej, do 10 w skali Beauforta, ma wia\u0107 w poniedzia\u0142ek we wschodniej cz\u0119\u015bci Ba\u0142tyku. Z kolei na Zalewie Szczeci\u0144skim lokalnie poziomy wo\u00f3d mog\u0105 podnie\u015b\u0107 si\u0119 do stan\u00f3w ostrzegawczych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indonezja-zakaz-seksu-pozamalzenskiego-nie-dotknie-turystow-na-bali-poinformowal-gubernator-wyspy-6465066?source=rss", "title": "Zakaz seksu pozama\u0142\u017ce\u0144skiego nie dotknie turyst\u00f3w na Bali? \"Nie b\u0119dzie kontroli stanu cywilnego w hotelach\"", "date_published": "2022-12-12 11:22:54+00:00", "description": "<img alt=\"Zakaz seksu pozama\u0142\u017ce\u0144skiego nie dotknie turyst\u00f3w na Bali? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tah5o1-para-na-wyspie-bali-6465246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz seksu pozama\u0142\u017ce\u0144skiego w Indonezji nie dotknie turyst\u00f3w na Bali, twierdzi przedstawiciel lokalnych w\u0142adz. \"Bali, tak jak zawsze, to komfortowe i bezpieczne miejsce\" - zapewnia gubernator tej indonezyjskiej wyspy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/akcja-cbsp-kolejne-zatrzymana-w-sprawie-handlu-bronia-grupa-dzialala-w-polsce-krolestwie-niderlandow-oraz-w-innych-krajach-unii-europejskiej-6465022?source=rss", "title": "Nielegalny handel broni\u0105, ju\u017c ponad 100 podejrzanych", "date_published": "2022-12-12 10:47:33+00:00", "description": "<img alt=\"Nielegalny handel broni\u0105, ju\u017c ponad 100 podejrzanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-66pn4l-cbsp-zatrzymalo-kolejne-piec-osob-w-sledztwie-dotyczacym-handlarzy-bronia-6464984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji, na polecenie prokuratury, zatrzymali kolejne pi\u0119\u0107 os\u00f3b w \u015bledztwie dotycz\u0105cym grupy zajmuj\u0105cej si\u0119 nielegalnym handlem broni\u0105 paln\u0105 i amunicj\u0105 oraz wyrobem broni. W tej sprawie podejrzanych jest ju\u017c ponad sto os\u00f3b.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grodzisk-mazowiecki-amfetamina-na-talerzu-marihuana-w-psiej-budzie-zarzuty-dla-34-latka-6465095?source=rss", "title": "Amfetamina na talerzu, marihuana w psiej budzie, zarzuty w prokuraturze", "date_published": "2022-12-12 10:34:11+00:00", "description": "<img alt=\"Amfetamina na talerzu, marihuana w psiej budzie, zarzuty w prokuraturze \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bg0g36-policja-zatrzymala-34-latka-podejrzanego-o-posiadanie-znacznej-ilosci-narkotykow-6465147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 34-latka podejrzanego o posiadanie znacznych ilo\u015bci narkotyk\u00f3w. Jak ustalili funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 \"towar\" w... psiej budzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-12-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-12 09:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdup3f-1212-covid-dzienny-bilans-6465051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 211 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce nie odnotowano przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o tak\u017ce, \u017ce wykonano 2750 test\u00f3w na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/turcja-ropa-naftowa-tankowce-stoja-w-korku-po-wprowadzeniu-limitu-na-ceny-rosyjskiej-ropy-czas-oczekiwania-sie-zmniejszyl-6464700?source=rss", "title": "Korek tankowc\u00f3w u wybrze\u017cy Turcji. Prawie trzy dni oczekiwania", "date_published": "2022-12-12 09:44:26+00:00", "description": "<img alt=\"Korek tankowc\u00f3w u wybrze\u017cy Turcji. Prawie trzy dni oczekiwania\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-rr422x-tankowiec-u-wybrzezy-turcji-6464766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba tankowc\u00f3w oczekuj\u0105cych na przep\u0142yni\u0119cie przez cie\u015bnin\u0119 Bosfor w Stambule, w drodze na Morze \u015ar\u00f3dziemne, spad\u0142a do 13 w poniedzia\u0142ek - poda\u0142a agencja \u017ceglugowa Tribeca. Dzie\u0144 wcze\u015bniej na przep\u0142yni\u0119cie czeka\u0142o 17 statk\u00f3w z rop\u0105 naftow\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkarpacie-atak-zimy-gddkia-wiekszosc-drog-krajowych-jest-juz-czarna-i-mokra-6464953?source=rss", "title": "\"Od\u015bnie\u017cone rondo po dziesi\u0119ciu minutach by\u0142o bia\u0142e\"", "date_published": "2022-12-12 09:38:10+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-censdh-tak-wygladal-zasypany-sniegiem-rzeszow-6464901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017c Brygida przyni\u00f3s\u0142 w niedziel\u0119 w Polsce intensywne opady \u015bniegu. Najmocniej i najd\u0142u\u017cej sypa\u0142o szczeg\u00f3lnie na po\u0142udniowym wschodzie. Przedstawiciel rzeszowskiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad m\u00f3wi, \u017ce cho\u0107 zima nie zaskoczy\u0142a drogowc\u00f3w, to fizycznie nie byli jej w stanie przegoni\u0107. I podaje przyk\u0142ad od\u015bnie\u017conego ronda, kt\u00f3re po dziesi\u0119ciu minutach zn\u00f3w by\u0142o bia\u0142e.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ropczyce-pijany-ojciec-zorganizowal-kulig-dla-swoich-dzieci-6464922?source=rss", "title": "Pijany ojciec zorganizowa\u0142 kulig dla swoich dzieci. Sanki przywi\u0105za\u0142 do auta, je\u017adzi\u0142 po ulicy", "date_published": "2022-12-12 09:10:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany ojciec zorganizowa\u0142 kulig dla swoich dzieci. Sanki przywi\u0105za\u0142 do auta, je\u017adzi\u0142 po ulicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7k6sny-do-wypadku-doszlo-w-czasie-kuligu-5526917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijany ojciec usiad\u0142 za kierownic\u0105 audi i zorganizowa\u0142 kulig dla dw\u00f3jki swoich dzieci w wieku 13 i 14 lat. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zjednoczona-prawica-premier-mateusz-morawiecki-sadownictwo-zostalo-doprowadzone-do-stanu-polzapasci-6464760?source=rss", "title": "Premier o s\u0105downictwie \"w p\u00f3\u0142zapa\u015bci\". Bielan: takie s\u0142owa nie powinny mie\u0107 miejsca w mediach", "date_published": "2022-12-12 08:02:27+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o s\u0105downictwie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uw3kld-mateusz-morawiecki-6408466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszego chaosu i\u00a0k\u0142opot\u00f3w, ni\u017c mamy obecnie w\u00a0s\u0105downictwie, ju\u017c chyba mie\u0107 nie mo\u017cemy - oceni\u0142 w rozmowie z tygodnikiem \"Sieci\" premier Mateusz Morawiecki. Jego zdaniem, \"s\u0105downictwo zosta\u0142o doprowadzone do stanu p\u00f3\u0142zapa\u015bci i b\u0119dzie wegetowa\u0142o do momentu, gdy nast\u0105pi jaka\u015b poprawa, a\u00a0mo\u017ce i\u00a0szersza zgoda na zmiany\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/na-granicy-z-rosja-powstanie-bariera-elektroniczna-umowa-podpisana-prace-w-terenie-maja-ruszyc-w-marcu-6464672?source=rss", "title": "Na granicy z Rosj\u0105 powstanie bariera elektroniczna. Prace w terenie maj\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 w marcu", "date_published": "2022-12-12 07:44:14+00:00", "description": "<img alt=\"Na granicy z Rosj\u0105 powstanie bariera elektroniczna. Prace w terenie maj\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 w marcu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1k2ysx-straz-graniczna-podpisala-umowe-na-budowe-bariery-6464673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 elektronicznych wraz z oprogramowaniem, komponentami teleinformatycznymi oraz elementami pomocniczymi. Z takich element\u00f3w ma si\u0119 sk\u0142ada\u0107 bariera elektroniczna, kt\u00f3ra powstanie na granicy z obwodem kaliningradzkim. Stra\u017c Graniczna podpisa\u0142a ju\u017c umow\u0119 na jej budow\u0119. Na wykonanie wszystkich zaplanowanych prac zakontraktowano ponad 373 miliony z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zima-w-miescie-na-ulice-wyjechalo-170-posypywarek-6464656?source=rss", "title": "Zima w Warszawie. Na ulice wyjecha\u0142o 170 posypywarek", "date_published": "2022-12-12 07:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Zima w Warszawie. Na ulice wyjecha\u0142o 170 posypywarek \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8ur3i3-zima-w-warszawie-zdjecie-z-12-grudnia-2022-r-6464680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w wojew\u00f3dztwie mazowieckim spad\u0142o sporo \u015bniegu. Utrzyma\u0142a si\u0119 te\u017c ujemna temperatura. Od wczesnych godzin porannych po Warszawie je\u017cd\u017c\u0105 posypywarki. Mimo to, w wielu miejscach na jezdni zalega b\u0142oto po\u015bniegowe, kt\u00f3re utrudnia jazd\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-usa-joe-biden-rozmawial-z-wolodymyrem-zelenskim-bialy-dom-o-szczegolach-rozmowy-6464624?source=rss", "title": "Joe Biden w rozmowie z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim: wzmocnienie obrony powietrznej Ukrainy priorytetem USA", "date_published": "2022-12-12 06:02:16+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden w rozmowie z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim: wzmocnienie obrony powietrznej Ukrainy priorytetem USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vrgh4h-ukraina-6458446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydenci USA i Ukrainy, Joe Biden oraz Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, odbyli w niedziel\u0119 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105. Ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca zapewni\u0142, \u017ce Waszyngton priorytetowo traktuje wysi\u0142ki na rzecz wzmocnienia obrony powietrznej Ukrainy - poinformowa\u0142 w komunikacie Bia\u0142y Dom.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-w-zoo-znalezli-album-z-dawnymi-pocztowkami-a-na-nich-zwierzeta-i-pokazy-ludow-egzotycznych-6458521?source=rss", "title": "Pokazy \"egzotycznych lud\u00f3w\", brawura opiekun\u00f3w zwierz\u0105t. Historia ogrodu na odnalezionych poczt\u00f3wkach", "date_published": "2022-12-12 05:58:42+00:00", "description": "<img alt=\"Pokazy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uhrfzz-album-z-archiwalnymi-pocztowkami-znaleziony-w-zoo-wroclaw-6458809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 200 poczt\u00f3wek wklejonych do albumu odnaleziono w ogrodzie zoologicznym we Wroc\u0142awiu. Nie by\u0142 wcze\u015bniej skatalogowany. Na jego pierwszej stronie umieszczono piecz\u0105tk\u0119 i dopisek informuj\u0105cy o tym, \u017ce kartki zbierane s\u0105 w nim od 1902 roku. - Pokazuje nam, jak funkcjonowa\u0142 ogr\u00f3d ponad sto lat temu - m\u00f3wi\u0105 przedstawiciele Zoo Wroc\u0142aw. W\u00f3wczas w ogrodzie odbywa\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi pokazy lud\u00f3w egzotycznych, a opiekunowie pozowali do zdj\u0119\u0107 ze zwierz\u0119tami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iranski-program-nuklearny-zjednoczone-emiraty-arabskie-jesli-teheran-uzyska-bron-nuklearna-moze-zdarzyc-sie-wszystko-6461348?source=rss", "title": "W\u0142adze ZEA: je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105 mo\u017ce, zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko", "date_published": "2022-12-12 05:56:26+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze ZEA: je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105 mo\u017ce, zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntv34q-wirowki-w-osrodku-wzbogacania-uranu-w-natanz-5066784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef dyplomacji Arabii Saudyjskiej ksi\u0105\u017c\u0119 Faisal bin Farhan o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce je\u015bli Iran uzyska bro\u0144 nuklearn\u0105, \"mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 wszystko\" - poda\u0142a agencja Reutera. W listopadzie Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej potwierdzi\u0142a, \u017ce Iran rozpocz\u0105\u0142 wzbogacanie uranu do 60 procent. Teheran utrudnia te\u017c inspekcje swych instalacji nuklearnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rzym-uzbrojony-mezczyzna-otworzyl-ogien-w-barze-nie-zyja-trzy-osoby-wsrod-ofiar-znajoma-premier-wloch-georgii-meloni-6464604?source=rss", "title": "Strzelanina w rzymskim barze, w\u015br\u00f3d ofiar przyjaci\u00f3\u0142ka Giorgii Meloni. \"Wszed\u0142 i krzykn\u0105\u0142: wszystkich was zabij\u0119\"", "date_published": "2022-12-12 04:32:01+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelanina w rzymskim barze, w\u015br\u00f3d ofiar przyjaci\u00f3\u0142ka Giorgii Meloni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68g2rp-rzym-uzbrojony-mezczyzna-otworzyl-ogien-w-barze-nie-zyja-trzy-osoby-6464603/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy kobiety, w tym przyjaci\u00f3\u0142ka w\u0142oskiej premier Giorgii Meloni zosta\u0142y zastrzelone w niedziel\u0119, gdy uzbrojony m\u0119\u017cczyzna otworzy\u0142 ogie\u0144 do uczestnik\u00f3w spotkania wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej jednego z blok\u00f3w w Rzymie - donosi agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-12-grudnia-2022-6464596?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski minister obrony: nasza armia wznowi wkr\u00f3tce kontrofensyw\u0119", "date_published": "2022-12-12 04:20:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski minister obrony: nasza armia wznowi wkr\u00f3tce kontrofensyw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c02yle-ukrainscy-zolnierze-na-froncie-3122022-6362519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poniedzia\u0142ek jest 292. dniem rosyjskiej inwazji zbrojnej na Ukrain\u0119. Je\u015bli tylko pogoda b\u0119dzie sprzyjaj\u0105ca, ukrai\u0144ska armia wznowi wkr\u00f3tce kontrofensyw\u0119 przeciwko rosyjskiemu okupantowi - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow podczas spotkania w Odessie z szefem szwedzkiego resortu obrony Palem Jonsonem. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z Ukrainy i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1212-beda-regiony-w-ktorych-dosypie-sniegu-do-2-stopni-celsjusza-6459944?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 12.12. B\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych dosypie \u015bniegu. Do 2 stopni Celsjusza", "date_published": "2022-12-12 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 12.12. B\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych dosypie \u015bniegu. Do 2 stopni Celsjusza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-emiv9q-wciaz-bedzie-padac-snieg-6460424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek zapowiada si\u0119 pochmurno w ca\u0142ym kraju. B\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych przyb\u0119dzie \u015bniegu - w niekt\u00f3rych regionach suma opad\u00f3w si\u0119gnie nawet 10 centymetr\u00f3w. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od -4 do 2 stopni Celsjusza.", "persistent": false}], "source url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "source title": "TVN24 Najnowsze"}