{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-w-gore-w-oczekiwaniu-na-Fed-i-inflacje-8455484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street w g\u00f3r\u0119 w oczekiwaniu na Fed i inflacj\u0119", "date_published": "2022-12-12 21:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/a85a55b37625ef-948-568-15-100-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja za Atlantykiem przynios\u0142a solidne\nwzrosty g\u0142\u00f3wnych gie\u0142dowych indeks\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmarl-Miroslaw-Hermaszewski-pierwszy-polski-astronauta-8455434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmar\u0142 Miros\u0142aw Hermaszewski - pierwszy polski astronauta", "date_published": "2022-12-12 19:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/d6eded9bd1c2b6-948-568-0-221-1303-781-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmar\u0142 Miros\u0142aw Hermaszewski - pierwszy polski astronauta - poda\u0142 Ryszard Czarnecki, zi\u0119\u0107 genera\u0142a. Mia\u0142 81 lat.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-zaczynaja-wcielac-kobiety-do-wojska-8455389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Rosjanie zaczynaj\u0105 wciela\u0107 kobiety do wojska\"", "date_published": "2022-12-12 17:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f3bd0d6a44704e-948-568-57-0-1799-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1. Korpus Armii Rosyjskiej mobilizuje kobiety w celu uzupe\u0142nienia strat; pierwszych 28 kobiet zosta\u0142o powo\u0142anych do wojska w Donbasie i wys\u0142anych na szkolenie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-euro-od-UE-dla-Ukrainy-Jest-polityczna-zgoda-na-kolejny-pakiet-wsparcia-8455387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "2 mld euro od UE dla Ukrainy. \"Jest polityczna zgoda na kolejny pakiet wsparcia\"", "date_published": "2022-12-12 17:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/9e47ab560ed6c6-948-568-0-123-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uda\u0142o si\u0119 uzyska\u0107 zgod\u0119 polityczn\u0105 na kolejny pakiet wsparcia obrony Ukrainy z Europejskiego Instrumentu na rzecz Pokoju - 2 mld euro - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, wiceminister spraw zagranicznych po spotkaniu unijnych szef\u00f3w dyplomacji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-GPW-u-progu-tygodnia-z-bankami-centralnymi-Kurs-Biomass-Energy-winda-do-gory-8455335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrosty na GPW u progu tygodnia z bankami centralnymi. Kurs Biomass Energy wind\u0105 do g\u00f3ry", "date_published": "2022-12-12 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni wa\u017cny dla inwestor\u00f3w tydzie\u0144 w roku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 na\nGPW od wzrost\u00f3w. Ich skala na WIG20 uplasowa\u0142a go w czo\u0142\u00f3wce europejskich indeks\u00f3w.\nPopyt operowa\u0142 jednak przy niskich obrotach, co nie dziwi przed seri\u0105\nzaplanowanych na ten tydzie\u0144 danych makro i decyzji najwa\u017cniejszych bank\u00f3w\ncentralnych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nestle-zainwestuje-40-mln-frankow-szwajcarskich-w-fabryke-na-Ukrainie-8455323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nestle zainwestuje 40 mln frank\u00f3w szwajcarskich w fabryk\u0119 na Ukrainie", "date_published": "2022-12-12 16:16:00+00:00", "description": "<p>Szwajcarski koncern spo\u017cywczy Nestle poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zainwestuje 40 mln frank\u00f3w szwajcarskich w now\u0105 fabryk\u0119 na Ukrainie. \"Chcemy zapewni\u0107 nowe miejsca pracy i s\u0142u\u017cy\u0107 potrzebom Ukrai\u0144c\u00f3w i wszystkich obywateli Europy\" - powiedzia\u0142 szef firmy na Wschodni\u0105 Europ\u0119 Alessandro Zanelli.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-luzuja-restrykcje-covidowe-W-szpitalach-panuje-chaos-8455304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny luzuj\u0105 restrykcje covidowe. W szpitalach panuje chaos", "date_published": "2022-12-12 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/7cf39ea95a8931-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po rozlu\u017anieniu surowych \u015brodk\u00f3w zapobiegania pandemii Covid-19 w Chinach szpitale w niekt\u00f3rych miastach mierz\u0105 si\u0119 ju\u017c z fal\u0105 pacjent\u00f3w z gor\u0105czk\u0105 i z niedoborem pracownik\u00f3w medycznych \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek chi\u0144ski portal Caixin.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-zdrowia-W-Polsce-nie-istnieje-ryzyko-systemowego-braku-lekow-8455257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister zdrowia: W Polsce nie istnieje ryzyko systemowego braku lek\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 14:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/425bcad0b06035-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja dost\u0119pno\u015bci lek\u00f3w jest na bie\u017c\u0105co monitorowana przez Ministra Zdrowia oraz jednostki mu podleg\u0142e i nie istnieje ryzyko systemowego braku lek\u00f3w w Polsce - przekaza\u0142 w odpowiedzi do RPO wiceminister zdrowia Maciej Mi\u0142kowski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-uzytkownikow-allegro-pl-i-aplikacji-Allegro-spadla-w-XI-do-21-05-mln-z-21-3-mln-w-X-8455244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakupy w sieci. Liczba u\u017cytkownik\u00f3w lidera spad\u0142a, konkurencja ro\u015bnie", "date_published": "2022-12-12 14:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/579ba5370cd78d-948-568-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba u\u017cytkownik\u00f3w allegro.pl i aplikacji Allegro \nspad\u0142a w listopadzie do 21 048 822 z 21 267 846 w pa\u017adzierniku - wynika z\n danych Mediapanel Gemius Polska przygotowanych dla PAP Biznes.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogi-gaz-uderza-w-male-i-srednie-firmy-Rzad-ma-gotowy-pakiet-wsparcia-ale-potrzebuje-akceptu-UE-8455215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogi gaz uderza w ma\u0142e i \u015brednie firmy. Rz\u0105d ma gotowy pakiet wsparcia, ale potrzebuje akceptu UE", "date_published": "2022-12-12 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy w UE zabiega\u0107 o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia ma\u0142ych i \u015brednich firm wykorzystuj\u0105cych gaz - poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce b\u0119dzie to wymaga\u0142o d\u0142ugich rozm\u00f3w. Zapewni\u0142a, \u017ce jest przygotowywany pakiet wsparcia, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by by\u0107 potencjalnie notyfikowany.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-zamrozila-najwiecej-rosyjskich-aktywow-ze-wszystkich-panstw-UE-8455207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia zamrozi\u0142a najwi\u0119cej rosyjskich aktyw\u00f3w ze wszystkich pa\u0144stw UE", "date_published": "2022-12-12 14:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/3e6483cd009bd6-948-568-0-312-1563-937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgia zablokowa\u0142a dotychczas 3,5 mld euro aktyw\u00f3w rosyjskich oligarch\u00f3w i podmiot\u00f3w z listy sankcyjnej, najwi\u0119cej ze wszystkich kraj\u00f3w Unii Europejskiej - wynika z informacji tamtejszych medi\u00f3w. \u0141\u0105cznie 27 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich zamrozi\u0142o ju\u017c 18,9 mld euro rosyjskich \u015brodk\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwowy-dlug-publiczny-na-koniec-III-kw-wzrosl-Resort-finansow-podal-dane-8455205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwowy d\u0142ug publiczny na koniec III kw. wzr\u00f3s\u0142. Resort finans\u00f3w poda\u0142 dane", "date_published": "2022-12-12 14:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4f04b21fb9b64b-948-568-0-175-2606-1563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowy d\u0142ug publiczny (PDP) na koniec III kw. 2022\n r. wyni\u00f3s\u0142 1.181.198,9 mln z\u0142, co oznacza wzrost o 5.860,8 mln z\u0142 (+0,5\n proc.) w uj\u0119ciu kwarta\u0142 do kwarta\u0142u - poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w \nkomunikacie. W por\u00f3wnaniu z ko\u0144cem 2021 r. PDP wzr\u00f3s\u0142 o 32.619,9 mln z\u0142 \n(+2,8 proc.).</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Duda-Liczba-uchodzcow-z-Ukrainy-wzrasta-8455203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Duda: Liczba uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy wzrasta", "date_published": "2022-12-12 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/9fd9a6f616ea43-948-568-13-22-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy w Polsce wzros\u0142a, obecnie jest ich ok. 3 mln; mo\u017ce to oznacza\u0107 wzrost liczby uchod\u017ac\u00f3w tak\u017ce w Niemczech - powiedzia\u0142 w Berlinie prezydent Andrzej Duda. Z prezydentem RFN powinni\u015bmy si\u0119 zwraca\u0107 do UE o specjalne wsparcie finansowe na pomoc uciekaj\u0105cym przed wojn\u0105 - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-kolejne-podwyzki-na-lokatach-i-8-proc-8455182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne \u201e\u00f3semki\u201d na lokatach. Ten bank wprowadza te\u017c depozyt walutowy", "date_published": "2022-12-12 13:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/1b58c04d71de36-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski zmodyfikowa\u0142\nofert\u0119 depozyt\u00f3w. Dla nowych klient\u00f3w wprowadzi\u0142 lokat\u0119 3M na 8 proc. w skali roku.\n\"\u00d3semka\" pojawi\u0142a si\u0119 te\u017c w sze\u015bciomiesi\u0119cznej lokacie dost\u0119pnej w ramach Wyspecjalizowanego\nProgramu Inwestycyjnego \u201eAutolokacja III\u201d. Ponadto bank wprowadzi\u0142 nowy depozyt walutowy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mandat-za-nieodsniezony-samochod-Zimowe-lenistwo-slono-kosztuje-8455160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mandat za nieod\u015bnie\u017cony samoch\u00f3d. Zimowe lenistwo s\u0142ono kosztuje", "date_published": "2022-12-12 13:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/5a1c955f6fdf6b-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mazowieccy policjanci przypominaj\u0105 o obowi\u0105zku dok\u0142adnego od\u015bnie\u017cania samochod\u00f3w przed jazd\u0105. Warstwa lodu na szybach ogranicza widoczno\u015b\u0107, natomiast spadaj\u0105cy \u015bnieg, w wyniku poruszania si\u0119 pojazdu, utrudnia jazd\u0119 innym kierowcom \u2013 podkre\u015blaj\u0105 mundurowi.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-oglosily-koniec-ogolnokrajowej-covidowej-aplikacji-sledzacej-8455128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny og\u0142osi\u0142y koniec og\u00f3lnokrajowej covidowej aplikacji \u015bledz\u0105cej", "date_published": "2022-12-12 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d439fb91f0cf3f-948-568-15-140-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Chin og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek wstrzymanie dzia\u0142ania og\u00f3lnokrajowej aplikacji \u015bledz\u0105cej, kt\u00f3rej dot\u0105d wymagano od podr\u00f3\u017cnych i przy wej\u015bciu do niekt\u00f3rych miejsc publicznych. Dla wielu jest to symbol \u0142agodzenia surowych \u015brodk\u00f3w walki z pandemi\u0105 Covid-19.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-odwolal-doroczna-wielka-konferencje-prasowa-Putina-8455117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kreml odwo\u0142a\u0142 doroczn\u0105 wielk\u0105 konferencj\u0119 prasow\u0105 Putina", "date_published": "2022-12-12 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/3c3231d1978534-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku nie odb\u0119dzie si\u0119 doroczna grudniowa konferencja prasowa prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina \u2013 informuj\u0105 w poniedzia\u0142ek media niezale\u017cne, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rzecznika Kremla. Pod znakiem zapytania stoi tak\u017ce organizacja tzw. gor\u0105cej linii z udzia\u0142em obywateli. Wed\u0142ug medi\u00f3w zale\u017cy to m.in. od sytuacji na froncie wojny na Ukrainie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-szykuja-sie-na-recesje-banki-centralne-beda-konczyc-cykl-zaciesniania-8455116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Rynki szykuj\u0105 si\u0119 na recesj\u0119, banki centralne b\u0119d\u0105 ko\u0144czy\u0107 cykl zacie\u015bniania\"", "date_published": "2022-12-12 12:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/48d06aa0abc905-948-568-0-354-4437-2662.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok 2023 r. mo\u017ce up\u0142yn\u0105\u0107 pod znakiem recesji w g\u0142\u00f3wnych \u015bwiatowych gospodarkach, cho\u0107 nie jest jeszcze ostatecznie przes\u0105dzone w kt\u00f3rych - uwa\u017caj\u0105 uczestnicy XXIX debaty PAP Biznes \u201eStrategie rynkowe TFI\u201d. G\u0142\u00f3wne banki centralne powoli ko\u0144cz\u0105 cykl zacie\u015bniania polityki, cho\u0107 mierz\u0105 si\u0119 z r\u00f3\u017cn\u0105 sytuacj\u0105 inflacyjn\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grecja-zamrozila-majatek-wiceszefowej-PE-w-zwiazku-ze-skandalem-korupcyjnym-8455098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grecja zamrozi\u0142a maj\u0105tek wiceszefowej PE w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym", "date_published": "2022-12-12 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/44163b37502b6e-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grecja zamrozi\u0142a maj\u0105tek wiceszefowej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czyste-powietrze-cieszy-sie-popularnoscia-Rzad-zapowiada-zmiany-w-programie-8455080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Czyste powietrze\" cieszy si\u0119 popularno\u015bci\u0105. Rz\u0105d zapowiada zmiany w programie", "date_published": "2022-12-12 12:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/f7d2054ba0cb3b-945-560-0-31-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach programu antysmogowego \"Czyste powietrze\" z\u0142o\u017cono ponad 530 tys. wniosk\u00f3w na kwot\u0119 prawie 10 mld z\u0142; z tego podpisanych um\u00f3w mamy 460 tys. na kwot\u0119 8 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Przygotowujemy zmiany w \"Czystym powietrzu\" - zapowiedzia\u0142a.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-na-Twitterze-Musk-zwieksza-limit-znakow-8455032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja na Twitterze. Musk zwi\u0119ksza limit znak\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/e32e4f37e3ee83-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od przej\u0119cia Twittera przez Elona Muska niemal ka\u017cdego dnia dochodzi do wi\u0119kszych, lub mniejszych zmian w funkcjonowaniu firmy czy platformy. Tym razem to jednak dzia\u0142o du\u017cego kalibru, a konkretniej 4000 znak\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Komisja-Europejska-podpisala-uzgodnienia-operacyjne-dla-polskiego-KPO-8455048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyp\u0142aty z KPO coraz bli\u017cej. Komisja Europejska podpisa\u0142a uzgodnienia operacyjne", "date_published": "2022-12-12 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/712d4b3458ed4b-948-568-15-52-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska podpisa\u0142a uzgodnienia operacyjne dotycz\u0105ce Krajowego Planu Odbudowy (KPO) Polski. Jest to kolejny krok na drodze do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z Funduszu Odbudowy i Odporno\u015bci (RRF). Jako pierwsza informacj\u0119 t\u0119 poda\u0142a korespondentka Polskiego Radia w Brukseli. PAP potwierdzi\u0142a j\u0105 r\u00f3wnolegle w swoich \u017ar\u00f3d\u0142ach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-Tej-zimy-jestesmy-bezpieczni-energetyczny-szantaz-Rosji-sie-nie-powiodl-8455041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa KE: Tej zimy jeste\u015bmy bezpieczni, energetyczny szanta\u017c Rosji si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142", "date_published": "2022-12-12 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/6e5729c2fa2b29-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tej zimy jeste\u015bmy bezpieczni; energetyczny szanta\u017c Rosji si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142 - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Brukseli przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Ostrzeg\u0142a jednak, \u017ce nast\u0119pna zima mo\u017ce by\u0107 wi\u0119kszym wyzwaniem.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-kary-na-bylego-czlonka-rady-nadzorczej-oraz-na-bylego-czlonka-zarzadu-GetBack-8455038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a kary na by\u0142ego cz\u0142onka rady nadzorczej oraz na by\u0142ego cz\u0142onka zarz\u0105du GetBack", "date_published": "2022-12-12 11:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/391a173190368c-945-567-390-610-3433-2060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a na Alicj\u0119 Kornasiewicz \u2013 by\u0142ego cz\u0142onka rady nadzorczej GetBack kary pieni\u0119\u017cne w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 115 tys. z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a KNF w komunikacie. Komisja Nadzoru Finansowego wyda\u0142a tak\u017ce decyzj\u0119 nak\u0142adaj\u0105c\u0105 na Ann\u0119 Paczusk\u0105 \u2013 by\u0142ego cz\u0142onka zarz\u0105du GetBack kary pieni\u0119\u017cne w wysoko\u015bci 3,35 mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-zwiazku-z-grozbami-minister-zdrowia-otrzymal-wieksza-ochrone-Sytuacja-absolutnie-niebezpieczna-8455030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W zwi\u0105zku z gro\u017abami minister zdrowia otrzyma\u0142 wi\u0119ksz\u0105 ochron\u0119. \"Sytuacja absolutnie niebezpieczna\"", "date_published": "2022-12-12 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/fff7cba81adc76-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z gro\u017abami moja ochrona zosta\u0142a wzmocniona \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek w Radiu Plus szef resoru zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zazadala-zawieszenia-obrotu-akcjami-Global-Hydrogen-8455004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF za\u017c\u0105da\u0142a zawieszenia obrotu akcjami Global Hydrogen", "date_published": "2022-12-12 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego skierowa\u0142a do Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych \u017c\u0105danie zawieszenia obrotu akcjami sp\u00f3\u0142ki Global Hydrogen \u2013 poinformowa\u0142a KNF w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Duda-przybyl-do-Berlina-W-planie-wizyty-m-in-rozmowy-z-prezydentem-Niemiec-8454977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Berlinie dosz\u0142o do spotkania prezydent\u00f3w Dudy i Steinmeiera", "date_published": "2022-12-12 10:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/2941633fd8e079-945-567-13-29-1073-644.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent RP Andrzej Duda przyby\u0142 w poniedzia\u0142ek do Berlina z robocz\u0105 wizyt\u0105; spotka si\u0119 z prezydentem Niemiec Frankiem-Walterem Steinmeierem. Przyw\u00f3dcy b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 o bezpiecze\u0144stwie i gro\u017c\u0105cym Ukrainie kryzysie humanitarnym; om\u00f3wi\u0105 tak\u017ce kwestie dwustronne.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Microsoft-kupuje-udzialy-w-londynskiej-gieldzie-8454940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Microsoft kupuje udzia\u0142y w londy\u0144skiej gie\u0142dzie", "date_published": "2022-12-12 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/052efc595022c8-948-568-0-51-1703-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Technologiczny gigant z Redmond og\u0142osi\u0142 strategiczne partnerstwo z Londy\u0144sk\u0105 Gie\u0142d\u0105 w zakresie analizy danych i rozwi\u0105za\u0144 chmurowych. Wsp\u00f3\u0142praca przewiduje tak\u017ce wej\u015bcie Microsoftu do akcjonariatu London Stock Exchange.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-8454894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar poni\u017cej 4,45 z\u0142", "date_published": "2022-12-12 08:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/d309eb63dfe50f-948-568-428-546-2828-1696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 poni\u017cej 4,70 z\u0142, a notowania\ndolara ameryka\u0144skiego pozosta\u0142y w pobli\u017cu 4,45 z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercedes-Benz-zainwestuje-ponad-1-mld-euro-w-fabryke-w-Jaworze-Z-tasm-zjada-elektryczne-samochody-dostawcze-8454892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mercedes Benz zainwestuje ponad 1 mld euro w fabryk\u0119 w Jaworze. Z ta\u015bm zjad\u0105 elektryczne samochody dostawcze", "date_published": "2022-12-12 08:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/c13e3174d42b18-948-568-74-119-1917-1150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mercedes Benz zainwestuje ponad 1 mld euro w fabryk\u0119 w Jaworze i b\u0119dzie produkowa\u0142 elektryczne samochody dostawcze - poinformowali przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki podczas briefingu prasowego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xiaomi-pokazalo-nowe-modele-Cena-przekracza-4000-zl-8454884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xiaomi pokaza\u0142o nowe modele. Cena przekracza 4000 z\u0142", "date_published": "2022-12-12 08:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/3c7960473b4114-751-451-103-19-751-451.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski gigant technologiczny oficjalnie zaprezentowa\u0142 nowego modele smartfon\u00f3w: Xiaomi 13 i Xiaomi 13 Pro. Flagowiec na rynku producenta kosztuje w granicach od 2550 z\u0142 do 3190 z\u0142 w ta\u0144szej wersji. Bardziej rozbudowana wersja \"Pro\" to cena rz\u0119du 3190 z\u0142 do 4015 z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Czechach-znow-wyraznie-przyspieszyla-8454856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Czechach zn\u00f3w wyra\u017anie przyspieszy\u0142a", "date_published": "2022-12-12 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/1c109bfdc79143-948-568-265-53-3986-2391.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raptem miesi\u0105c Czesi mogli si\u0119 cieszy\u0107 z wyra\u017anie \nhamuj\u0105cej inflacji. W listopadzie tempo wzrostu cen konsumpcyjnych zn\u00f3w \nwyra\u017anie przyspieszy\u0142o. Por\u00f3wnywalno\u015b\u0107 danych nadal zaburzaj\u0105 tymczasowe\n rozwi\u0105zania wprowadzane przez w\u0142adze.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzi-wchodza-do-Hollywood-Brad-Pitt-sprzedaje-studio-8454828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuzi wchodz\u0105 do Hollywood. Brad Pitt sprzedaje studio", "date_published": "2022-12-12 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/cb0e00fbc641fe-948-568-0-0-3472-2083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brad Pitt jeden z najs\u0142ynniejszych aktor\u00f3w \u015bwiata zdecydowa\u0142 si\u0119 na sprzeda\u017c 60 proc. udzia\u0142\u00f3w w Plan B Entertainment. Kupcem okazali si\u0119 Francuzi, a warto\u015b\u0107 transakcji jest liczona w setkach milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-wprowadza-tanszy-pakiet-z-reklamami-8454835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Disney+ idzie \u015bladami Netfliksa. Platforma wprowadza ta\u0144szy pakiet z reklamami", "date_published": "2022-12-12 07:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/6d0c0fac30834b-948-568-0-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Disney+ podobnie jak Netflix wprowadza nowy abonament z reklamami. Subskrypcja b\u0119dzie ta\u0144sza od standardowego pakietu. Jednocze\u015bnie ameryka\u0144ski gigant podwy\u017csza ceny za obie wersje dost\u0119pu do platformy streamingowej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-Inspekcja-Weterynaryjna-odbierze-zaniedbane-zwierze-PiS-zapowiada-zmiany-w-prawie-8454809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko Inspekcja Weterynaryjna odbierze zaniedbane zwierz\u0119? PiS zapowiada zmiany w prawie", "date_published": "2022-12-12 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/8ef19656e1d711-948-568-0-208-3976-2385.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS tak zmieni przepisy, aby organizacje prozwierz\u0119ce\n nie mog\u0142y wchodzi\u0107 na teren rolnik\u00f3w i odbiera\u0107 zaniedbanych zwierz\u0105t. \nZupe\u0142nie inne zdanie na ten temat maj\u0105 organizacje prozwierz\u0119ce, kt\u00f3re \nalarmuj\u0105: PiS po 25. latach chce zniszczy\u0107 ochron\u0119 zwierz\u0105t w Polsce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kluczowy-naftociag-w-USA-wciaz-zamkniety-Ceny-ropy-ida-w-gore-8454816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kluczowy naftoci\u0105g w USA wci\u0105\u017c zamkni\u0119ty. Ceny ropy id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-12-12 07:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/18ff901258ec53-948-568-0-331-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w poniedzia\u0142ek. Kluczowy ropoci\u0105g w Stanach Zjednoczonych pozostaje zamkni\u0119ty, co wp\u0142ywa na ograniczenie dostaw paliw. Inwestorzy analizuj\u0105 te\u017c najnowsze informacje dotycz\u0105ce Covid-19 w Chinach - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frankowcy-beda-mieli-latwiej-a-stolica-od-nich-odpocznie-8454782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frankowcy b\u0119d\u0105 mieli \u0142atwiej, a stolica od nich odpocznie", "date_published": "2022-12-12 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/d6371a9a2d9a5b-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pozew w sprawie kredytu walutowego b\u0119dzie mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 tylko w s\u0105dzie w\u0142a\u015bciwym dla miejsca zamieszkania konsumenta. Dzi\u0119ki temu frankowicze na wyrok poczekaj\u0105 znacznie kr\u00f3cej \u2013 informuje poniedzia\u0142kowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyspieszenie-z-KPO-PiS-chce-rozwiazac-problem-nawet-z-pominieciem-Ziobry-8454781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przyspieszenie z KPO? PiS chce rozwi\u0105za\u0107 problem nawet z pomini\u0119ciem Ziobry", "date_published": "2022-12-12 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/6988ccb54e1206-948-568-0-373-3048-1828.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS powa\u017cnie rozwa\u017ca przyj\u0119cie jeszcze w tym roku \u2013 nawet bez Zbigniewa Ziobry \u2013 nowej ustawy, kt\u00f3ra pozwoli\u0142aby odblokowa\u0107 unijne fundusze. Mog\u0142aby j\u0105 poprze\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 opozycji \u2013 informuje poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-zapowiada-utrzymanie-trzynastek-i-czternastek-Pod-jednym-warunkiem-8454779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier zapowiada utrzymanie trzynastek i czternastek. Pod jednym warunkiem", "date_published": "2022-12-12 05:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/38e26583fb6452-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli b\u0119dziemy nadal rz\u0105dzi\u0107, trzynastka i czternastka b\u0119d\u0105 utrzymane. Chcemy czternastk\u0119 na sta\u0142e wpisa\u0107 do ustawy \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142kowym \"Super Expressie\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Codziennosc-polskich-startupow-coraz-mniej-rozowa-8454741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Codzienno\u015b\u0107 polskich startup\u00f3w coraz mniej r\u00f3\u017cowa", "date_published": "2022-12-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/99b3b8bcda327e-948-568-0-293-1448-868.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O ile pandemia by\u0142a impulsem do szybszego rozwoju sektora startupo\u0301w, to obecne kryzysy, czyli wojna w Ukrainie oraz za\u0142amanie gospodarcze, maja\u0328 negatywny wp\u0142yw na nastroje w m\u0142odych firmach technologicznych \u2013 wynika z raportu \u201ePolskie startupy\u201d opublikowanego w\u0142a\u015bnie przez Fundacje\u0328 Startup Poland.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-mieszkan-III-kw-2022-r-Raport-8454274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korekta stawek w aktach notarialnych widoczna, ale niewyra\u017anie. \u201eTaniej\u0105\u201d jedynie du\u017ce mieszkania", "date_published": "2022-12-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/0377c633e48b57-948-568-0-74-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trzymiesi\u0119cznej przerwie, III kw. 2022 r. przyni\u00f3s\u0142 powr\u00f3t obni\u017cek \u015brednich stawek transakcyjnych na rynku sprzeda\u017cy mieszka\u0144 \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis Cenatorium. Korekta by\u0142a jednak widoczna wy\u0142\u0105cznie w przypadku du\u017cych, co najmniej 60-metrowych mieszka\u0144.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysyp-lokat-na-8-proc-Jak-obliczyc-zysk-i-wybrac-najlepsza-8453347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysyp \"lokat na 8 proc.\". Czas przeprosi\u0107 si\u0119 z matematyk\u0105, bo tylko ona da naprawd\u0119 zarobi\u0107. Podpowiadamy, jak odr\u00f3\u017cni\u0107 marketing od dobrej oferty", "date_published": "2022-12-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/11b8ba399c739f-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ka\u017cda lokata na tak\u0105 sam\u0105 stawk\u0119 b\u0119dzie tak samo op\u0142acalna. Wszystko zale\u017cy od okresu depozytu, wp\u0142aconej kwoty, warunk\u00f3w dodatkowych czy kapitalizacji. Podpowiadamy, jak nie da\u0107 si\u0119 zwie\u015b\u0107 marketingowym sloganom i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, wp\u0142acaj\u0105c swoje oszcz\u0119dno\u015bci do banku.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-sklepach-nadal-znacznie-przebija-te-oficjalna-Zdrozaly-wszystkie-z-12-kategorii-produktow-8454766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w sklepach nadal znacznie przebija t\u0119 oficjaln\u0105. Zdro\u017ca\u0142y wszystkie z 12 kategorii produkt\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 04:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/c8e70af0b05e66-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W listopadzie br. codzienne zakupy by\u0142y dro\u017csze \u015brednio o 25,8 proc. rdr - wynika z przekazanego PAP najnowszego \"Indeksu cen w sklepach detalicznych\". Zdro\u017ca\u0142y wszystkie z 12 analizowanych kategorii produkt\u00f3w, a ich \u015brednie wzrosty znowu s\u0105 dwucyfrowe.</p>", "persistent": false}], "source url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "source title": "Bankier"}