{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/iran-sprzeda-rosji-rakiety-jednak-nie-chce-lamac-ograniczen-onz-6843905391114784a.html", "title": "Iran sprzeda Rosji rakiety. Jednak nie chce \u0142ama\u0107 ogranicze\u0144 ONZ", "date_published": "2022-12-12 20:02:15+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/99907f35-a4f4-446a-a4e8-da6f458afc57\" width=\"308\" /> Iran planuje sprzeda\u0107 Rosji rakiety balistyczne Fateh-110. Jednak zmodyfikuje ich zasi\u0119g poni\u017cej 300 km, aby nie \u0142ama\u0107 ogranicze\u0144 na\u0142o\u017conych przez Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa ONZ \u2013 donosi portal Axios i powo\u0142uje si\u0119 na przedstawicieli izraelskich w\u0142adz. Wcze\u015bniej Teheran mia\u0142 rozwa\u017ca\u0107 sprzeda\u017c rakiet o dalszym zasi\u0119gu.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/strajk-na-lotniskach-w-hiszpanii-pracownicy-domagaja-sie-podwyzek-6843885350414912a.html", "title": "Strajk na lotniskach w Hiszpanii. Pracownicy domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek", "date_published": "2022-12-12 18:40:42+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2c055619-45b6-472e-8e41-d8cf68501e45\" width=\"308\" /> Pracownicy firmy Aena, operatora lotnisk w Hiszpanii, og\u0142osili w poniedzia\u0142ek przeprowadzenie strajku w okresie bo\u017conarodzeniowo-noworocznym. Zgodnie z ich planami protest ma potrwa\u0107 przez co najmniej sze\u015b\u0107 dni. Zatrudnieni domagaj\u0105 si\u0119 kilkuprocentowej podwy\u017cki wynagrodze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/afera-korupcyjna-w-parlamencie-europejskim-jest-reakcja-przewodniczacej-6843863649241664a.html", "title": "Afera korupcyjna w Parlamencie Europejskim. Jest reakcja przewodnicz\u0105cej", "date_published": "2022-12-12 17:12:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b3cb0844-9239-45a5-ac6c-3edded5ca8f7\" width=\"308\" /> W trakcie otwarcia sesji plenarnej Parlamentu Europejskiego w Strasburgu Roberta Metsola zapowiedzia\u0142a rozpocz\u0119cie procedury odwo\u0142ania wiceprzewodnicz\u0105cej Evy Kaili \"w celu ochrony integralno\u015bci\" PE. \u2013 Zaatakowano europejsk\u0105 demokracj\u0119 \u2013 oceni\u0142a.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/snieg-w-polsce-daje-sie-we-znaki-prawie-170-tys-odbiorcow-bez-pradu-6843854607223360a.html", "title": "\u015anieg w Polsce daje si\u0119 we znaki. Prawie 170 tys. odbiorc\u00f3w bez pr\u0105du", "date_published": "2022-12-12 16:35:37+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/651080fb-048d-45c6-b4d2-4d9a54b206d3\" width=\"308\" /> Intensywne opady \u015bniegu sprawi\u0142y, \u017ce niemal 170 tys. odbiorc\u00f3w w Polsce jest bez pr\u0105du. O problemach raportuje Tauron i PGE Dystrybucja, kt\u00f3ra dostarcza pr\u0105d we wschodniej i \u015brodkowej Polsce. Obie sp\u00f3\u0142ki w komunikacie prasowym zapewni\u0142y, \u017ce uszkodzenia by\u0142y usuwane na bie\u017c\u0105co przez s\u0142u\u017cby techniczne.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/oto-najwyzsza-emerytura-w-polsce-prezes-zus-podala-kwote-6843825418295872a.html", "title": "Oto najwy\u017csza emerytura w Polsce. Prezes ZUS poda\u0142a kwot\u0119", "date_published": "2022-12-12 15:23:34+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bfa7d0eb-b097-439f-bed8-0891068d2b72\" width=\"308\" /> Nieco ponad 1,3 tysi\u0105ca z\u0142otych brutto wynosi w Polsce minimalna emerytura. Oko\u0142o 2,7 tysi\u0105ca z\u0142otych to z kolei \u015brednia kwota \u015bwiadczenia, jak\u0105 dostaj\u0105 seniorzy. S\u0105 jednak osoby, kt\u00f3re maj\u0105 du\u017co wy\u017csze, pi\u0119ciocyfrowe emerytury. Rekordowa kwota to 37 tysi\u0119cy z\u0142otych - poda\u0142a prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Jak t\u0142umaczy ZUS, kluczem do takich pieni\u0119dzy jest d\u0142ugi sta\u017c pracy.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/na-te-zime-europa-jest-gotowa-wyzwaniem-bedzie-przyszly-sezon-grzewczy-6843832806697536a.html", "title": "Na t\u0119 zim\u0119 Europa jest gotowa. Wyzwaniem b\u0119dzie przysz\u0142y sezon grzewczy", "date_published": "2022-12-12 15:06:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/050d9b07-1911-4168-b0d4-ddffa4165a32\" width=\"308\" /> Na nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0119 kraje Unii Europejskiej s\u0105 gotowe dzi\u0119ki pe\u0142nym magazynom gazu. Problem pojawi si\u0119 w nast\u0119pnym okresie grzewczym, czyli w 2023 r. Je\u017celi nie uda si\u0119 zast\u0105pi\u0107 rosyjskiego b\u0142\u0119kitnego paliwa dostawami od innych pa\u0144stw i inwestycjami w OZE, to w trakcie przysz\u0142ej zimy Europie mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 gazu \u2013 ostrzega Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energetyczna (MAE).", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tvn-i-tvn7-koncza-z-wrozkami-ezoteryka-przeniesie-sie-do-internetu-6843809016842784a.html", "title": "TVN i TVN7 ko\u0144cz\u0105 z wr\u00f3\u017ckami. Ezoteryka przeniesie si\u0119 do internetu", "date_published": "2022-12-12 13:30:05+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ce441668-9625-44f3-b89a-75ddc4f6aafe\" width=\"308\" /> TVN i TVN7 od kilku tygodni nie nadaj\u0105 ju\u017c programu \"Noc magii\". Zast\u0105pi\u0142y j\u0105 archiwalne programy. Tw\u00f3rcy programu jednak nie zamierzaj\u0105 z niego rezygnowa\u0107. W swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zapowiadaj\u0105, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ukazywa\u0107 dalej, tym razem w internecie \u2013 podaje portal Wirtualnemedia.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/rencisci-i-wczesniejsi-emeryci-moga-dorobic-wiecej-od-grudnia-zmienily-sie-zasady-6843769814735392a.html", "title": "Renci\u015bci i wcze\u015bniejsi emeryci mog\u0105 dorobi\u0107 wi\u0119cej. Od grudnia zmieni\u0142y si\u0119 zasady", "date_published": "2022-12-12 10:50:36+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/88fe719d-b74b-424c-a0db-3c5b5407bbca\" width=\"308\" /> Osoby, kt\u00f3re pobieraj\u0105 \u015bwiadczenia z ZUS i jednocze\u015bnie pracuj\u0105, a nie osi\u0105gn\u0119\u0142y jeszcze powszechnego wieku emerytalnego, od grudnia mog\u0105 dorobi\u0107 wi\u0119cej do bud\u017cetu domowego. Ni\u017cszy, bezpieczny pr\u00f3g limitu zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 o ponad 227 z\u0142 brutto.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/atak-zimy-w-europie-oto-jak-zareagowaly-ceny-gazu-6843734763240000a.html", "title": "Atak zimy w Europie. Oto jak zareagowa\u0142y ceny gazu", "date_published": "2022-12-12 09:25:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bf83a90a-2299-481e-8b24-307239cd57a6\" width=\"308\" /> Ceny gazu na holenderskiej gie\u0142dzie (TTF) w poniedzia\u0142ek rano spad\u0142y do poziomu 130 euro za MWh. Eksperci podkre\u015blaj\u0105 jednak, \u017ce im ni\u017csze b\u0119d\u0105 temperatury tej zimy, tym drastyczniejszych mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 waha\u0144 cenowych. Tymczasem nad Europ\u0119 dotar\u0142 arktyczny front, a w najbli\u017cszych dniach mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 znacznych spadk\u00f3w temperatury powietrza.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czym-jest-satoshi-ile-kosztuje-i-od-czego-wziela-sie-jego-nazwa-6843733037595168a.html", "title": "Czym jest satoshi \u2013 ile kosztuje i od czego wzi\u0119\u0142a si\u0119 jego nazwa?", "date_published": "2022-12-12 08:20:58+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf124979-0a8e-4216-8c30-374b5ac17e6f\" width=\"308\" /> Bitcoin jest najs\u0142ynniejsz\u0105 i najcenniejsz\u0105 kryptowalut\u0105 na \u015bwiecie. Co ciekawe, nie wiadomo, kto j\u0105 stworzy\u0142. W sieci z ko\u0144cem 2008 roku pojawi\u0142 si\u0119 manifest Satoshi Nakamoto, kt\u00f3ry opisuje funkcjonowanie sieci bitcoina z wykorzystaniem \u0142a\u0144cucha blok\u00f3w, czyli technologii blockchain. Imi\u0119 anonimowego tw\u00f3rcy bitcoina \u2013 Satoshiego \u2013 zosta\u0142o wykorzystane do nazwania najmniejszej jednostki, na jak\u0105 dzieli si\u0119 BTC.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-12-12-2022-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6843708322290208a.html", "title": "Kursy walut 12.12.2022. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-12 06:40:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 12.12.2022. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.46 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.45 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.76 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.69 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-12-12-2022-6843699701234240a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 12.12.2022", "date_published": "2022-12-12 06:05:24+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 12.12.2022. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.689 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-12-12-2022-6843699696765504a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 12.12.2022", "date_published": "2022-12-12 06:05:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 12.12.2022. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.4517 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-12-12-2022-6843699691801152a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 12.12.2022", "date_published": "2022-12-12 06:05:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 12.12.2022. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7608 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-12-12-2022-6843699685521984a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 12.12.2022", "date_published": "2022-12-12 06:05:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 12.12.2022. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4585 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/premier-o-emeryturach-trzynastka-i-czternastka-beda-utrzymane-6843695722461760a.html", "title": "Premier o emeryturach: trzynastka i czternastka b\u0119d\u0105 utrzymane", "date_published": "2022-12-12 05:49:09+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/013e29ff-a33e-4156-a33e-d7012177b2fb\" width=\"308\" /> Premier Mateusz Morawiecki z\u0142o\u017cy\u0142 deklaracj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 wyp\u0142at dodatkowych emerytur. - Trzynastka i czternastka b\u0119d\u0105 dalej utrzymane. Je\u015bli b\u0119dziemy nadal rz\u0105dzi\u0107, wpiszemy 14. emerytur\u0119 do ustawy, \u017ceby sta\u0142a si\u0119 dodatkiem sformalizowanym - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Super Expressem\". Jak doda\u0142, na wsparcie emeryt\u00f3w rz\u0105d ma wyda\u0107 \u0142\u0105cznie oko\u0142o 70 mld z\u0142.", "persistent": false}], "source url": "https://www.money.pl/rss/", "source title": "Money PL"}