{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29253993,gen-miroslaw-hermaszewski-nie-zyje-polski-astronauta-zmarl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gen. Miros\u0142aw Hermaszewski nie \u017cyje. Polski kosmonauta zmar\u0142 w Warszawie w wieku 81 lat", "date_published": "2022-12-12 19:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/e6/1b/z29254061M,Gen--Miroslaw-Hermaszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje gen. Miros\u0142aw Hermaszewski. Pierwszy i jedyny Polak, kt\u00f3ry odby\u0142 lot w kosmos, zmar\u0142 w Warszawie w wieku 81 lat. Informacj\u0119 o \u015bmierci genera\u0142a potwierdzi\u0142 europose\u0142 Ryszard Czarnecki - prywatnie zi\u0119\u0107 Hermaszewskiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29253490,prokuratura-zdecydowala-ws-abp-jedraszewskiego-chodzi-sprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratura zdecydowa\u0142a ws. abp. J\u0119draszewskiego. Chodzi o spraw\u0119 ksi\u0119dza, kt\u00f3ry molestowa\u0142 pacjentk\u0119", "date_published": "2022-12-12 16:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/d6/1b/z29188522M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie uzna\u0142a, \u017ce abp Marek J\u0119draszewski nie tuszowa\u0142 przest\u0119pstw seksualnych ksi\u0119dza - podaje Onet. Chodzi o spraw\u0119 duchownego, kt\u00f3ry mia\u0142 molestowa\u0107 umieraj\u0105c\u0105 pacjentk\u0119 w jednym z ma\u0142opolskich szpitali.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29252935,brygida-i-snieg-zostaja-w-polsce-imgw-ostrzega-beda-zawieje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Brygida\" i \u015bnieg zostaj\u0105 w Polsce. IMGW ostrzega: B\u0119d\u0105 zawieje i zamiecie \u015bnie\u017cne", "date_published": "2022-12-12 15:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/e5/1b/z29253064M,IMGW-wydal-ostrzezenia-dla-polnocy-Polski-.jpg\" vspace=\"2\" />Pomorze, Warmia, Mazury i Podlasie - tam zima w ci\u0105gu najbli\u017cszych godzin b\u0119dzie najbardziej odczuwalna. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej przestrzega mieszka\u0144c\u00f3w p\u00f3\u0142nocnych wojew\u00f3dztw Polski przed niebezpiecze\u0144stwem i utrudnieniami, jakie przynios\u0142a ze sob\u0105 \"Brygida\". Ten ni\u017c spowodowa\u0142 intensywne opady \u015bniegu, spadek temperatury, s\u0142owem - nadej\u015bcie zimy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29252936,zaginiecie-iwony-wieczorek-b-policjant-dziwie-sie-ze-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. B. policjant: Dziwi\u0119 si\u0119, \u017ce policja upar\u0142a si\u0119 tylko na \"pana r\u0119cznika\"", "date_published": "2022-12-12 15:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/e4/1b/z29249361M,Zaginiecie-Iwony-Wieczorek--Na-policje-zglosil-sie.jpg\" vspace=\"2\" />- Dziwi\u0119 si\u0119, \u017ce policja, organy \u015bcigania upar\u0142y si\u0119 tylko na niego (cz\u0142owieka z r\u0119cznikiem - red.), skoro wiele innych os\u00f3b sz\u0142o w tym samym czasie nie tylko za Iwon\u0105, ale tak\u017ce z przeciwnej strony - m\u00f3wi w \"Fakcie\" Marek Siewert, by\u0142y analityk Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29251804,kielce-szesciolatka-boso-i-w-pizamie-blakala-sie-po-osiedlu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kielce. Zap\u0142akana 6-latka w pi\u017camie boso chodzi\u0142a po \u015bniegu. Wysz\u0142a na poszukiwania mamy", "date_published": "2022-12-12 13:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/e5/1b/z29252501M,Osniezone-zabawki--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Zap\u0142akan\u0105, b\u0142\u0105kaj\u0105c\u0105 si\u0119 boso po za\u015bnie\u017conym osiedlu sze\u015bciolatk\u0119 zauwa\u017cy\u0142 jeden z kieleckich policjant\u00f3w. Dziewczynka by\u0142a w samej pi\u017camie. Funkcjonariusz zaopiekowa\u0142 si\u0119 ni\u0105 i wezwa\u0142 na miejsce s\u0142u\u017cby medyczne. Matka dziewczynki oraz jej partner byli nietrze\u017awi. Sprawa trafi do s\u0105du rodzinnego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29251773,bielsko-biala-policja-zatrzymala-zasniezony-samochod-kierujaca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bielsko-Bia\u0142a. Policja zatrzyma\u0142a za\u015bnie\u017cony samoch\u00f3d. Kieruj\u0105ca ledwo sta\u0142a, wydmucha\u0142a 5 promili", "date_published": "2022-12-12 12:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/cc/1b/z29150209M,Kontrola-trzezwosci-kierowcow.jpg\" vspace=\"2\" />Bielscy policjanci zatrzymali 37-latk\u0119, kt\u00f3ra wsiad\u0142a za kierownic\u0119 osobowego fiata, maj\u0105c w organizmie 5 promili alkoholu. Mieszkanka Bielska-Bia\u0142ej straci\u0142a prawo jazdy. Gro\u017c\u0105 jej 2 lata za kratami, wysoka grzywna i zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29251386,wielka-brytania-uczniowie-z-polski-utkneli-na-lotnisku-powodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielka Brytania. Uczniowie z Polski utkn\u0119li na lotnisku. \"Zero hotelu, zero niczego\"", "date_published": "2022-12-12 10:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/e5/1b/z29251467M,Uczniowie-utkneli-pod-Londynem--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy uczniowie z warszawskiego liceum utkn\u0119li na lotnisku Stansted pod Londynem. Ich lot zosta\u0142 odwo\u0142any z powodu z\u0142ych warunk\u00f3w atmosferycznych.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29251027,alert-rcb-o-wietrze-i-zamieciach-dla-pomorza-i-mazur-zostan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Alert RCB o wietrze i zamieciach dla Pomorza i Mazur. \"Zosta\u0144 w domu, je\u015bli mo\u017cesz\"", "date_published": "2022-12-12 10:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/e5/1b/z29251327M,Intensywne-opady-sniegu-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wys\u0142a\u0142o alert o silnym wietrze, zawiejach i zamieciach \u015bnie\u017cnych do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w w cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa pomorskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250524,atak-zimy-kto-odpowiada-za-odsniezanie-dachu-jakie-groza-kary.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Atak zimy. Kto odpowiada za od\u015bnie\u017canie dachu? Jakie gro\u017c\u0105 kary za zaniechanie?", "date_published": "2022-12-12 10:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/e5/1b/z29251346M,Odsniezanie-dachu--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Atak zimy w Polsce zmusi\u0142 do od\u015bnie\u017cania dr\u00f3g, chodnik\u00f3w oraz dach\u00f3w. \u015anieg zalegaj\u0105cy na powierzchni budynku mo\u017ce negatywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na jego konstrukcj\u0119, a tak\u017ce zagra\u017ca przechodniom. Kto jest za to odpowiedzialny? Wy\u0142\u0105cznie w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci i zarz\u0105dcy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250450,odsniezanie-chodnika-na-kim-spoczywa-ten-obowiazek-co-grozi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Od\u015bnie\u017canie chodnika. Na kim spoczywa ten obowi\u0105zek? Co grozi za jego niedope\u0142nienie?", "date_published": "2022-12-12 10:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/e5/1b/z29250950M,Obowiazek-odsniezania.jpg\" vspace=\"2\" />Kto powinien od\u015bnie\u017ca\u0107 chodniki? Zasady oczyszczania chodnika ze \u015bniegu zn\u00f3w, wraz z pojawieniem si\u0119 intensywnych opad\u00f3w, budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Wiadomo, \u017ce za od\u015bnie\u017canie dr\u00f3g odpowiada w\u0142a\u015bciciel lub zarz\u0105dca drogi. Natomiast od\u015bnie\u017canie chodnik\u00f3w nie jest kwesti\u0105 tak jednoznaczn\u0105, ale reguluj\u0105 j\u0105 przepisy. Do kogo nale\u017cy ten obowi\u0105zek? Jakie kary mog\u0105 spotka\u0107 osoby, kt\u00f3re si\u0119 z niego nie wywi\u0105zuj\u0105? Wyja\u015bniamy w tek\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250819,sondaz-cwiczenia-wojskowe-dla-zwyklych-obywateli-i-powrot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sonda\u017c: \u0107wiczenia wojskowe dla zwyk\u0142ych obywateli i powr\u00f3t poboru. Zaskakuj\u0105cy wynik", "date_published": "2022-12-12 09:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/e5/1b/z29250971M,Cwiczenia-wojskowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />54,8 proc. ankietowanych jest zdania, \u017ce nale\u017cy przeprowadzi\u0107 i powo\u0142a\u0107 na \u0107wiczenia wojskowe osoby, kt\u00f3re przesz\u0142y kwalifikacj\u0119 wojskow\u0105 i maj\u0105 kategori\u0119 \"A\", ale w wojsku nie by\u0142y - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250401,kiedy-powstanie-komisja-badajaca-wplywy-rosji-antoni-macierewicz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy powstanie komisja badaj\u0105ca wp\u0142ywy Rosji? Antoni Macierewicz poda\u0142 termin", "date_published": "2022-12-12 08:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/e5/1b/z29250492M,Antoni-Macierewicz.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y szef MON Antoni Macierewicz powiedzia\u0142 na antenie Programu 1. Polskiego Radia, \u017ce w tym lub w przysz\u0142ym tygodniu powinna powsta\u0107 komisja badaj\u0105ca ewentualne wp\u0142ywy rosyjskie na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Polski od 2007 roku. Pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci podkre\u015bli\u0142, \u017ce konieczne jest ustalenie fakt\u00f3w, a materia\u0142u jest bardzo du\u017co.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250371,probna-matura-2023-w-nowej-formule-ruszyla-w-poniedzialek-jezyk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pr\u00f3bna matura 2023 w nowej formule ruszy\u0142a. W poniedzia\u0142ek j\u0119zyk polski. Co dalej? [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-12-12 08:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/d9/1b/z29203356M,Matura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Matura pr\u00f3bna 2023 ruszy\u0142a. Egzaminy sko\u0144cz\u0105 si\u0119 tu\u017c przed przerw\u0105 \u015bwi\u0105teczn\u0105. Liceali\u015bci zmierz\u0105 si\u0119 z nowo\u015bciami egzaminacyjnymi, kt\u00f3re przygotowa\u0142o dla nich Ministerstwo Edukacji i Nauki.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250424,orlenowska-polska-press-wreczyla-nagrody-wsrod-laureatow-m-in.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Orlenowska Polska Press wr\u0119czy\u0142a nagrody. W\u015br\u00f3d laureat\u00f3w m.in. Glapi\u0144ski, Kowalczyk i B\u0142aszczak", "date_published": "2022-12-12 08:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/e5/1b/z29250442M,Prezes-NBP-Adam-Glapinski.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Glapi\u0144ski, Henryk Kowalczyk i Mariusz B\u0142aszczak - to m.in. oni odebrali w niedziel\u0119 nagrod\u0119 Giganci Polska Press. Grupa, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem jest Orlen, przyzna\u0142a wyr\u00f3\u017cnienia w siedmiu kategoriach podczas uroczystej gali. Odczytano r\u00f3wnie\u017c list prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250265,pogoda-zima-w-odwrocie-nic-bardziej-mylnego-przed-nami-wyrazne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Kiedy przestanie pada\u0107 \u015bnieg? Przed nami du\u017ce och\u0142odzenie, b\u0119dzie nawet -20 st. C", "date_published": "2022-12-12 08:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/e5/1b/z29250416M,Przed-nami-wyrazne-ochlodzenie.jpg\" vspace=\"2\" />Prognozy IMGW wskazuj\u0105, \u017ce w poniedzia\u0142ek 12 grudnia wci\u0105\u017c b\u0119dzie pada\u0142 \u015bnieg. Od wtorku w ca\u0142ej Polsce czeka nas z kolei wyra\u017ane och\u0142odzenie. Wszystko za spraw\u0105 mro\u017anego arktycznego powietrza z p\u00f3\u0142nocy. W niekt\u00f3rych miejscach w kraju prognozowane jest nawet -20 st. C. Kiedy przestanie pada\u0107 \u015bnieg?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250017,damian-ratka-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Damian Ratka go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "date_published": "2022-12-12 07:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/e5/1b/z29250333M,Damian-Ratka-gosciem-Porannej-Rozmowy-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie redaktor portalu Defence24.pl Damian Ratka. Z dziennikarzem porozmawiamy o wojnie w Ukrainie, \u0107wiczeniach s\u0142u\u017cby wojskowej oraz o uzbrojeniu polskiej armii. Program poprowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250269,lodzkie-autobus-wpadl-w-poslizg-i-zsunal-do-rowu-wewnatrz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Autobus wpad\u0142 w po\u015blizg i zsun\u0105\u0142 si\u0119 do rowu. Wewn\u0105trz by\u0142y 22 osoby", "date_published": "2022-12-12 07:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/e5/1b/z29250304M,Autobus-wpadl-w-poslizg-i-zsunal-do-rowu--Wewnatrz.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 na trasie dk 91 pomi\u0119dzy Zgierzem a Ozorkowem autobus komunikacji miejskiej wpad\u0142 do przydro\u017cnego rowu. Wewn\u0105trz pojazdu by\u0142y 22 osoby. Przyczyn\u0105 zdarzenia by\u0142o najprawdopodobniej niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w pogodowych panuj\u0105cych na drodze.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29250218,atak-zimy-ostrzezenia-przed-zawiejami-i-zamieciami-snieznymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Atak zimy. Ostrze\u017cenia przed zawiejami i zamieciami \u015bnie\u017cnymi. Niebezpiecznie na drogach", "date_published": "2022-12-12 05:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/e4/1b/z29248625M.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia drugiego stopnia przed intensywnym \u015bniegiem i zamieciami na Pomorzu oraz Warmii i Mazurach. W tych regionach od rana pracuj\u0105 p\u0142ugi i solarki. Na lokalnych drogach jest jednak niebezpiecznie.", "persistent": false}], "source url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "source title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}