{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608901,niemcy-obywatele-rzeszy-oddzialy-paramilitarne.html", "title": "Oddzia\u0142y paramilitarne Obywateli Rzeszy. Organizacja by\u0142a bardziej rozbudowana, ni\u017c s\u0105dzono", "date_published": "2022-12-12 20:59:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizacja Obywatele Rzeszy, rozbita w ubieg\u0142ym tygodniu przez niemieck\u0105 policj\u0119, by\u0142a bardziej rozbudowana, ni\u017c pierwotnie s\u0105dzono. Po zako\u0144czeniu specjalnego posiedzenia w Berlinie, cz\u0142onkowie komisji prawnej Bundestagu poinformowali, \u017ce domniemani spiskowcy planowali utworzenie ponad 280 oddzia\u0142\u00f3w paramilitarnych (Heimatschutzkompanie) \u2013 poda\u0142 portal dziennika \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8608885,pkn-orlen-zloza-norweski-szlif-kontynentalny.html", "title": "Sp\u00f3\u0142ki PKN Orlen zagospodaruj\u0105 z\u0142o\u017ca na Norweskim Szelfie Kontynentalnym", "date_published": "2022-12-12 20:26:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotos Norge i PGNiG Norway - sp\u00f3\u0142ki PKN Orlen - wraz ze swymi partnerami, podj\u0119\u0142y ostateczn\u0105 decyzj\u0119 o zagospodarowaniu z\u0142\u00f3\u017c ropy naftowej i gazu na Norweskim Szelfie Kontynentalnym - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w komunikacie PKN Orlen. Rozpocz\u0119cie wydobycia z tych z\u0142\u00f3\u017c planowane jest na 2027 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8608810,miroslaw-hermaszewski-pierwszy-polski-kosmonauta-smierc.html", "title": "Zmar\u0142 Miros\u0142aw Hermaszewski", "date_published": "2022-12-12 19:53:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_QdktkuTURBXy8zOWI0ODc2Mi03YjhlLTQ1MWUtOWIyMC1kMjE3ODk4MzllMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmar\u0142 pierwszy polski kosmonauta Miros\u0142aw Hermaszewski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608805,peter-szijjarto-wegry-sankcje-ue-rosja-dziewiaty-pakiet.html", "title": "Szijjarto: Dziewi\u0105ty pakiet sankcji UE wobec Rosji nie zagra\u017ca interesom W\u0119gier", "date_published": "2022-12-12 19:31:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fb1ktkuTURBXy80M2E5ZTliMC0xZTAwLTQyOTgtYTFmNS1jMWIzY2Y4N2I3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotowywany dziewi\u0105ty pakiet unijnych sankcji wobec Rosji nie b\u0119dzie zawiera\u0142 nowych \u015brodk\u00f3w dotycz\u0105cych sektora energetycznego, a wi\u0119c nie zagra\u017ca naszym interesom narodowym - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8608802,ekonomia-spoleczna-marek-rymsza-organizacje-pozarzadowe-spoldzielnie-socjalne-fers.html", "title": "Szansa rozwojowa w sektorze ekonomii spo\u0142ecznej. Obejmuje sp\u00f3\u0142dzielnie socjalne i organizacje pozarz\u0105dowe prowadz\u0105ce odp\u0142atn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 statutow\u0105", "date_published": "2022-12-12 19:23:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZyktkuTURBXy81M2NjM2Q2YS03NGMzLTQ0YzUtODMyMS0zYjBlYmIzYmZmMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas posiedzenia Rady ds. Spo\u0142ecznych przy prezydencie podj\u0119to rozmowy o rozwoju sektora ekonomii spo\u0142ecznej. Jak zaznaczy\u0142 w rozmowie z PAP kieruj\u0105cy Rad\u0105 prof. Marek Rymsza, istnieje du\u017ca szansa rozwojowa w tym obszarze m.in. ze wzgl\u0119du na funkcjonowanie programu Fundusze Europejskie dla Rozwoju Spo\u0142ecznego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8608767,zelenski-smierc-putina-koniec-wojny.html", "title": "Wojna w Ukrainie sko\u0144czy si\u0119, gdy umrze W\u0142adimir Putin", "date_published": "2022-12-12 19:05:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/db3ktkuTURBXy9iZWVhZWE4Mi1mNGRjLTQ4ZTctODc2ZC1kYzdjZTAzYTU4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wierz\u0119, \u017ce wojna sko\u0144czy si\u0119 w\u00f3wczas, gdy umrze W\u0142adimir Putin - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie udzielonym Davidowi Lettermanowi, znanemu ameryka\u0144skiemu prezenterowi telewizyjnemu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8608661,ziobro-komisja-sprawiedliwosci-wotum-nieufnosci.html", "title": "Wotum nieufno\u015bci wobec Ziobry. Posiedzenie komisji sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2022-12-12 18:46:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THnktkuTURBXy85ZmQ0M2NhYy02MzMzLTRiMTktYTFmMC02ODdkMGFkMzFmN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek po godz. 19.00 sejmowa komisja sprawiedliwo\u015bci rozpocz\u0119\u0142a posiedzenie, na kt\u00f3rym ma zaopiniowa\u0107 wniosek o wyra\u017cenie wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Wniosek ten w po\u0142owie listopada z\u0142o\u017cy\u0142y kluby KO i Lewicy oraz ko\u0142o Polska 2050.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608657,brigitte-macron-olena-zelenska.html", "title": "Brigitte Macron przyj\u0119\u0142a w Pa\u0142acu Elizejskim pierwsz\u0105 dam\u0119 Ukrainy O\u0142en\u0119 Ze\u0142ensk\u0105", "date_published": "2022-12-12 18:33:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHQktkuTURBXy84YjY4Y2Y4My1lZmJhLTRiYjMtYTA3Ny1mZTk2NTE5Njc3ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ma\u0142\u017conka prezydenta Francji Brigitte Macron przyj\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek w Pa\u0142acu Elizejskim pierwsz\u0105 dam\u0119 Ukrainy O\u0142en\u0119 Ze\u0142ensk\u0105. Panie rozmawia\u0142y o francuskiej pomocy dla dzieci z Ukrainy w przeddzie\u0144 mi\u0119dzynarodowej konferencji \u201eSolidarni z narodem ukrai\u0144skim\u201d, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w Pary\u017cu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608611,niemcy-odra-zrzut-soli-odpowiedzialny.html", "title": "Niemcy: Polska powinna zidentyfikowa\u0107 odpowiedzialnego za zrzut soli do Odry", "date_published": "2022-12-12 18:29:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4LSktkuTURBXy85OGU2ZjY5Yy0yZjZiLTQzOGEtOWEyNi1jYjRlMmUwZmQzNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z katastrof\u0105 ekologiczn\u0105 w Odrze, do kt\u00f3rej dosz\u0142o tego lata, niemiecka minister \u015brodowiska Steffi Lemke chce nadal naciska\u0107 na Polsk\u0119, by zidentyfikowa\u0142a odpowiedzialnego za zrzut soli do rzeki - pisze w poniedzia\u0142ek agencja dpa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8608347,czyste-powietrze-kredyt-na-vat.html", "title": "Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia kredytu na VAT. Projekt uchwa\u0142y \"Czyste Powietrze\"", "date_published": "2022-12-12 17:39:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oBlktkuTURBXy8yNDkwZTJjYi03OWMwLTRmMzUtYThhYS1hMzI4NDc3ZGVhZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umo\u017cliwienie finansowania kredytem bankowym podatku VAT z inwestycji w ramach programu gwarancyjnego &quot;Czyste Powietrze&quot;, z wykorzystaniem gwarancji BGK, zak\u0142ada projekt uchwa\u0142y opublikowany w poniedzia\u0142ek w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608336,belgia-mandaty-drogowe.html", "title": "Belgia bez mandat\u00f3w. Do 15 stycznia", "date_published": "2022-12-12 17:13:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6aktkuTURBXy9lNjQzZTI3YS0yNDQwLTQzOGEtOTE1ZC02ZTVjY2ExM2VhZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od najbli\u017cszej \u015brody 14 grudnia 2022 r. do niedzieli 15 stycznia 2023 r. belgijscy policjanci nie b\u0119d\u0105 wystawia\u0107 mandat\u00f3w drogowych oraz za z\u0142e parkowanie, informuje w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eHet Nieuwsblad\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608332,przerwy-w-dostawach-pradu-pge-dystrybucja.html", "title": "165 tys. os\u00f3b dotkni\u0119tych przerwami w dostawach pr\u0105du", "date_published": "2022-12-12 16:58:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tOnktkuTURBXy85M2ViYjE1NC0yNzg0LTRjMzYtOGFmYS05Y2VhNmZiMWY2YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przerwy w dostawach pr\u0105du z powodu intensywnych opad\u00f3w \u015bniegu dotkn\u0119\u0142y ponad 165 tys. odbiorc\u00f3w - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek PGE Dystrybucja, kt\u00f3ra dostarcza pr\u0105d we wschodniej i \u015brodkowej Polsce. Najwi\u0119cej awarii by\u0142o w oddzia\u0142ach w Skar\u017cysku \u2013 Kamiennej, Zamo\u015bciu i Rzeszowie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8608328,mswia-odsniezanie-dachow-mandat.html", "title": "MSWiA przypomina: Od\u015bnie\u017c dach albo zap\u0142acisz mandat", "date_published": "2022-12-12 16:49:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zppktkuTURBXy80MjMxOTk0My02YjFiLTQwZDktYTYyMS05MjAyM2M1NTZhZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciele, zarz\u0105dcy i administratorzy budynk\u00f3w s\u0105 zobowi\u0105zani do usuwania z dach\u00f3w \u015bniegu i lodu - przypomina w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Zalegaj\u0105cy \u015bnieg mo\u017ce uszkodzi\u0107 budynek, a lodowe sople i nawisy \u015bnie\u017cne s\u0105 zagro\u017ceniem dla przechodni\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8608322,swietokrzyskie-tysiac-osob-bez-pradu.html", "title": "Ponad tysi\u0105c os\u00f3b bez pr\u0105du. \u015awi\u0119tokrzyskie zasypane", "date_published": "2022-12-12 16:29:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OR5ktkuTURBXy9jNjNjOGZkZC0wMmJhLTRiYmQtYjEwNi01YjdlNzY0ZDEwYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />64 razy interweniowali ju\u017c \u015bwi\u0119tokrzyscy stra\u017cacy w zwi\u0105zku z intensywnymi opadami \u015bniegu. Bez pr\u0105du w regionie pozostaje aktualnie ok. 1050 odbiorc\u00f3w. Trudne warunki jazdy panuj\u0105 tak\u017ce na \u015bwi\u0119tokrzyskich drogach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608314,niemcy-federalna-agencja-ds-sieci-oszczedznosc-gazu.html", "title": "Niemcy chc\u0105 jeszcze bardziej oszcz\u0119dza\u0107 gaz. Apel Federalnej Agencji ds. Sieci", "date_published": "2022-12-12 16:13:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mrCktkuTURBXy81Y2U0ZDY5NC01M2ZjLTRiNzQtOTdiMC04YTBiYTJjYjU0YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalna Agencja ds. Sieci zaapelowa\u0142a do mieszka\u0144c\u00f3w Niemiec o zmniejszenie zu\u017cycia gazu. \u201eObecnie oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia gazu wynosz\u0105 zaledwie 13 procent\u201d \u2013 oszacowa\u0142 prezes Agencji Klaus Mueller, dodaj\u0105c, \u017ce konieczne s\u0105 wi\u0119ksze oszcz\u0119dno\u015bci na poziomie 20 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608304,afganistan-kabul-atak-na-hotel.html", "title": "W ataku na hotel w Kabulu zgin\u0119\u0142o trzech napastnik\u00f3w, 19 os\u00f3b zosta\u0142o rannych", "date_published": "2022-12-12 15:48:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C2oktkuTURBXy8xYmNlNWE0Yy05MTkyLTQ5MGQtYmI5ZS1lNTNmMzRiNGYwMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ataku na hotel w Kabulu zgin\u0119\u0142o w poniedzia\u0142ek trzech napastnik\u00f3w, a 19 os\u00f3b zosta\u0142o rannych. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w z hotelu s\u0142ucha\u0107 by\u0142o strza\u0142y i eksplozje. Strzelanina trwa\u0142a kilka godzin, nadal trwa operacja &quot;oczyszczania budynku\u201d - powiedzia\u0142 rzecznik policji Chalid Zadran.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/quizy/8608303,kodeks-pracy-2023-czy-wiesz-co-sie-zmieni-quiz.html", "title": "Kodeks pracy 2023. Czy wiesz, co si\u0119 zmieni? [QUIZ]", "date_published": "2022-12-12 15:46:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CwAktkuTURBXy8yZjJiOWMwNC1hNDIxLTQwN2UtODU5ZS0wMzYwZjQ5Nzc3ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 roku w Kodeksie pracy pojawi si\u0119 sporo nowo\u015bci, w tym przepisy dotycz\u0105ce pracy zdalnej o kontroli trze\u017awo\u015bci. Sprawd\u017a, czy wiesz, na czym b\u0119d\u0105 polega\u0142y najwa\u017cniejsze zmiany.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8608275,korea-polnocna-hakerzy-oszustwa-eksperci-na-przedstawiciela-think-tanku.html", "title": "\"Na przedstawiciela think tanku\". Eksperci ofiarami oszustw", "date_published": "2022-12-12 15:38:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HjbktkuTURBXy8yMmRlMjdkYi1lNzdhLTRlMzEtOWM1Zi02YzkzYzI0ZDQyMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144scy hakerzy obrali nowy spos\u00f3b zbierania informacji od zagranicznych ekspert\u00f3w; zamiast w\u0142amywa\u0107 si\u0119 do komputer\u00f3w lub wykrada\u0107 dane, prosz\u0105 ich o komentarze, podaj\u0105c si\u0119 za przedstawicieli think tank\u00f3w \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8608264,warszawa-malaga-santander-centrum-technologii-praca.html", "title": "Santander zatrudni specjalistki i specjalist\u00f3w od AI, API i cyberbezpiecze\u0144stwa. Nowe centra w Warszawie i Maladze", "date_published": "2022-12-12 15:21:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVoktkuTURBXy8zM2MxNjVmMC0xM2VmLTQzNjAtYTVlMi0zNDMyZjBiY2JlMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Santander stworzy\u0142a nowe centra technologii w Warszawie i Maladze, jako wsparcie dla jednostek biznesowych, podal bank. \u0141\u0105cznie b\u0119d\u0105 zatrudnia\u0107 oko\u0142o 1400 specjalist\u00f3w z wykszta\u0142ceniem naukowym, technologicznym, in\u017cynieryjnym i matematycznym (STEM), kt\u00f3rzy pomog\u0105 w cyfrowej i biznesowej transformacji banku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8608256,strajk-zalogi-lotnisk-hiszpania.html", "title": "Hiszpa\u0144skie za\u0142ogi lotnisk zapowiadaj\u0105 strajk w \u015bwi\u0119ta", "date_published": "2022-12-12 15:03:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eOLktkuTURBXy8xZThiNzYyOC00ZWM1LTQyNjUtYTVhNi1kZWFmOTI3NTIyOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy sp\u00f3\u0142ki Aena, operatora lotnisk w Hiszpanii, og\u0142osili w poniedzia\u0142ek przeprowadzenie strajku w okresie bo\u017conarodzeniowo-noworocznym. Protest prowadzony b\u0119dzie przez co najmniej sze\u015b\u0107 dni.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608250,belgia-rosyjskie-aktywa-35-mld-euro.html", "title": "Belgia liderk\u0105 zamra\u017cania rosyjskich aktyw\u00f3w. Zablokowa\u0142a ju\u017c 3,5 mld euro", "date_published": "2022-12-12 14:52:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ul8ktkuTURBXy8xODNlZDJjZC0wZmQ5LTQ0MzctODI0Zi1iNDViODIxOTQ4ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgia zablokowa\u0142a dotychczas 3,5 mld euro aktyw\u00f3w rosyjskich oligarch\u00f3w i podmiot\u00f3w z listy sankcyjnej, najwi\u0119cej ze wszystkich kraj\u00f3w Unii Europejskiej - wynika z informacji tamtejszych medi\u00f3w. \u0141\u0105cznie 27 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich zamrozi\u0142o ju\u017c 18,9 mld euro rosyjskich \u015brodk\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608247,grupa-wp-zainwestowala-w-farme-pv-na-dolnym-slasku-o-mocy-185-mw-kwote-81-mln-zl.html", "title": "Grupa WP zainwestowa\u0142a w farm\u0119 PV na Dolnym \u015al\u0105sku o mocy 1,85 MW kwot\u0119 8,1 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-12 14:48:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oz4ktkuTURBXy8yZmIwNzU2OC03ZWMzLTQ0Y2ItOGQ1MC1hYWQ0OWY3NDZiZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa WP zainwestowa\u0142a farm\u0119 PV na Dolnym \u015al\u0105sku o mocy 1,85 MW kwot\u0119 8,1 mln z\u0142, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608243,pge-energia-odnawialna-kupila-28-projektow-fotowoltaicznych-o-lacznej-mocy-59-mw.html", "title": "PGE Energia Odnawialna kupi\u0142a 28 projekt\u00f3w fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 59 MW", "date_published": "2022-12-12 14:46:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PGE Energia Odnawialna -, sp\u00f3\u0142ka z Polskiej Grupy Energetycznej (PGE) - kupi\u0142a w wojew\u00f3dztwach wielkopolskim oraz \u0142\u00f3dzkim 28 projekt\u00f3w fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 59 MW, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Wszystkie projekty maj\u0105 wa\u017cne warunki techniczne przy\u0142\u0105czenia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608239,peru-dina-boluarte-zamieszki-stan-wyjatkowy.html", "title": "Kryzys polityczny w Peru. Nowa prezydentka og\u0142asza stan wyj\u0105tkowy", "date_published": "2022-12-12 14:36:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RjtktkuTURBXy83NmViNTIzMi03ODdkLTRmNzAtODk2My1mZTc1ZmNkZDhiNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Peru Dina Boluarte, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 zosta\u0142a zaprzysi\u0119\u017cona na najwy\u017cszy urz\u0105d w pa\u0144stwie po zdymisjonowaniu przez parlament dotychczasowego szefa pa\u0144stwa Pedro Castillo, og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek stan wyj\u0105tkowy w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8608216,ukraina-rosyjskie-bombardowania-brak-pradu-pozary.html", "title": "Ukraina: Odci\u0119ci od pr\u0105du ludzie gin\u0105 w po\u017carach, u\u017cywaj\u0105c otwartego ognia w mieszkaniach", "date_published": "2022-12-12 14:04:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GI-ktkuTURBXy80NjlhZjg2Ny05ZmEwLTRhOTItYWUyNS1iODE0ZjEzMzI5MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby mieszkaj\u0105ce w Ukrainie, odci\u0119te od pr\u0105du przez rosyjskie bombardowania infrastruktury, coraz cz\u0119\u015bciej gin\u0105 w po\u017carach, wywo\u0142anych przez nieostro\u017cne u\u017cywanie otwartego ognia w mieszkaniach. Tylko w ci\u0105gu ostatniej doby w ten spos\u00f3b zgin\u0119\u0142o dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b \u2013 poda\u0142o w poniedzia\u0142ek MSW w Kijowie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8608205,czechy-prezent-dla-putina.html", "title": "\"Prezent dla Putina\". W Czechach trwa zbi\u00f3rka na systemy przeciwlotnicze dla Ukrainy", "date_published": "2022-12-12 13:49:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hvqktkuTURBXy9hN2M2OTNhZC01NmI5LTQzZGMtYjdjMy03NzFiZTMwYzRjMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inicjatorzy kampanii \u201ePrezent dla Putina\u201d, kt\u00f3rzy prowadz\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy dla ukrai\u0144skiej armii, gromadz\u0105 obecnie \u015brodki na zakup 15 system\u00f3w przeciwlotniczych Viktor. Na stronie internetowej poinformowali, \u017ce maj\u0105 ju\u017c pieni\u0105dze na zakup 7 z nich.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608200,ursula-non-der-leyen-eva-kaili-korupcja-parlament-europejski.html", "title": "Sze\u015bciocyfrowa kwota got\u00f3wki zabezpieczona w domu Kaili. Ursula von der Leyen wyrazi\u0142a zaniepokojenie", "date_published": "2022-12-12 13:37:43+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HAtktkuTURBXy83NDljOWVlNC1jYjFjLTQxZjgtOGQ3Yi1jMmNjMTg3YmNiNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarzuty korupcyjne wobec wiceprzewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili, kt\u00f3ra zosta\u0142a zatrzymana w pi\u0105tek przez belgijska policj\u0119, wzbudzaj\u0105 powa\u017cne zaniepokojenie - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8608183,nawalny-osoba-bezdomna-rosja-wiezienie.html", "title": "Nawalny w jednej celi z osob\u0105 w kryzysie bezdomno\u015bci. Chc\u0105 go z\u0142ama\u0107", "date_published": "2022-12-12 13:23:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/me-ktkuTURBXy80MGQ1NGZjZi04Mzc4LTQyZjItYTFmZS00YjhlOTRlMzI2MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli nie da si\u0119 kogo\u015b z\u0142ama\u0107 w wi\u0119zieniu biciem, poniewa\u017c obowi\u0105zuje wobec niego zakaz stosowania przemocy, a tak\u017ce ci\u0105g\u0142ym wrzucaniem do karceru, to mo\u017cna go jeszcze zmusi\u0107 do mieszkania w jednej celi z bezdomnym; to w\u0142a\u015bnie sta\u0142o si\u0119 moim udzia\u0142em - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek na Telegramie uwi\u0119ziony rosyjski opozycjonista Aleksiej Nawalny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8608174,rozkrut-z-gus-caly-czas-sie-starzejemy-jako-spoleczenstwo.html", "title": "Rozkrut z GUS: Ca\u0142y czas si\u0119 starzejemy jako spo\u0142ecze\u0144stwo", "date_published": "2022-12-12 13:09:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUCktkuTURBXy81MjdkN2ZiNC1iMTNhLTQzMDAtOTMyZC00MDc0NDFjNGZiN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Piramida wieku coraz mniej przypomina piramid\u0119. Zgrubienie przesuwa si\u0119 sukcesywnie do g\u00f3ry i ma taki efekt, \u017ce jako spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 po prostu starzejemy \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji podsumowuj\u0105cej III Kongres Demograficzny prezes GUS dr Dominik Rozkrut.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608159,afera-korupcyjna-w-pe-grecja-zamrozila-majatek-evy-kaili.html", "title": "Afera korupcyjna w PE. Grecja zamrozi\u0142a maj\u0105tek Evy Kaili w zwi\u0105zku ze skandalem", "date_published": "2022-12-12 12:51:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grecja zamrozi\u0142a maj\u0105tek wiceszefowej Parlamentu Europejskiego Evy Kaili w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608156,moskwa-ustawa-wiatrakowa-5-proc-energii-dla-spolecznosci-lokalnej.html", "title": "Moskwa o ustawie wiatrakowej: 5 proc. wyprodukowanej energii przekazywane b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej", "date_published": "2022-12-12 12:39:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M_5ktkuTURBXy9jOTRlYzRhOC04MTUzLTRmZTItYWE5OC1iZTFiNTQzZjk2NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Resort klimatu przygotowa\u0142 poprawk\u0119 do ustawy wiatrakowej, kt\u00f3ra zak\u0142ada, \u017ce 5 proc. energii b\u0119dzie przekazywane spo\u0142eczno\u015bci lokalnej - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608141,baerbock-podejrzenia-o-korupcje-w-pe-uderzaja-w-wiarygodnosc-ue.html", "title": "Baerbock: Podejrzenia o korupcj\u0119 w PE uderzaj\u0105 w wiarygodno\u015b\u0107 UE", "date_published": "2022-12-12 12:16:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pp9ktkuTURBXy9kNWNjMzVhZi0wZDkwLTQ4ZTUtYTVlMS1kZjBkZDJiNzkwZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podejrzenia o korupcj\u0119 w Parlamencie Europejskim to kwestia wiarygodno\u015bci Unii Europejskiej - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek minister spraw zagranicznych Niemiec Annalena Baerbock, odnosz\u0105c si\u0119 do aresztowania jednej z wiceszefowych Parlamentu Europejskiego - Evy Kaili - uwik\u0142anej w skandal korupcyjny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608138,komisja-europejska-podpisala-uzgodnienia-operacyjne-dla-polskiego-kpo.html", "title": "Komisja Europejska podpisa\u0142a uzgodnienia operacyjne dla polskiego KPO", "date_published": "2022-12-12 12:11:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska podpisa\u0142a uzgodnienia operacyjne dotycz\u0105ce Krajowego Planu Odbudowy (KPO) Polski. Jest to kolejny krok na drodze do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w z Funduszu Odbudowy i Odporno\u015bci (RRF). Jako pierwsza informacj\u0119 t\u0119 poda\u0142a korespondentka Polskiego Radia w Brukseli Beata P\u0142omecka. PAP potwierdzi\u0142a j\u0105 r\u00f3wnolegle w swoich \u017ar\u00f3d\u0142ach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608128,von-der-leyen-tej-zimy-energetyczny-szantaz-rosji-sie-nie-powiodl.html", "title": "von der Leyen: Tej zimy energetyczny szanta\u017c Rosji si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142", "date_published": "2022-12-12 12:01:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uvbktkuTURBXy9jZWI5OTVkMS0yOTI5LTQyZDUtOWM3ZS1hZDA0NmQ1NWE5MGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tej zimy jeste\u015bmy bezpieczni; energetyczny szanta\u017c Rosji si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142 - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej w Brukseli przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Ostrzeg\u0142a jednak, \u017ce nast\u0119pna zima mo\u017ce by\u0107 wi\u0119kszym wyzwaniem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8608106,rabenda-2300-gmin-w-polsce-podpisalo-umowy-na-dystrybucje-wegla.html", "title": "Rabenda: 2300 gmin w Polsce podpisa\u0142o umowy na dystrybucj\u0119 w\u0119gla", "date_published": "2022-12-12 11:43:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy podpisane umowy z 2300 gminami w Polsce na dystrybucj\u0119 w\u0119gla; pozosta\u0142o jeszcze ok. 100 gmin, w kt\u00f3rych trwaj\u0105 rozmowy \u2014 m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Toruniu wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Doda\u0142, \u017ce w\u0119giel zosta\u0142 ju\u017c dostarczony zgodnie z umow\u0105 do 1500 samorz\u0105d\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8608102,wiceszef-msz-chin-spotkal-sie-z-wysokiej-rangi-delegacja-z-usa.html", "title": "Wiceszef MSZ Chin spotka\u0142 si\u0119 z wysokiej rangi delegacj\u0105 z USA", "date_published": "2022-12-12 11:36:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dG0ktkuTURBXy83ZDFkZDRlNy05NmM1LTQwMmYtYWE0Ny1hMDE5NWZhZWU4MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceszef chi\u0144skiego MSZ Xie Feng przeprowadzi\u0142 z odwiedzaj\u0105cymi Chiny wysokiej rangi urz\u0119dnikami z USA \u201eszczere, dog\u0142\u0119bne i konstruktywne\u201d rozmowy na tematy mi\u0119dzynarodowe i regionalne \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik resortu w Pekinie Wang Wenbin.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8608103,emerytury-niemcy-wiek-emerytalny-rynek-pracy.html", "title": "Wcze\u015bniejsza emerytura? Scholz chce, by mniej Niemc\u00f3w wybiera\u0142o t\u0119 opcj\u0119", "date_published": "2022-12-12 11:35:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZJktkuTURBXy85Mzk2YWU1OS01ZWNlLTRkYjAtOWJlOC0wNWQ3YmNlMTkzNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy coraz ch\u0119tniej przechodz\u0105 na wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Kanclerz Olaf Scholz (SPD) chce, by wi\u0119cej obywateli zosta\u0142o na rynku pracy do osi\u0105gni\u0119cia wieku emerytalnego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8608081,2021-polska-przyjechalo-o-54-proc-mniej-turystow-z-zagranicy-niz-w-2019.html", "title": "W 2021 r. do Polski przyjecha\u0142o o 54 proc. mniej turyst\u00f3w z zagranicy ni\u017c w 2019", "date_published": "2022-12-12 11:21:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KofktkuTURBXy8xN2VhMzJjZS1iNzBlLTQ4ZWEtYTBlYy00NGJkY2Y2NDcxYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po osi\u0105gni\u0119ciu rekordowego poziomu 21,2 mln zagranicznych turyst\u00f3w w Polsce w 2019 r., ich liczba spad\u0142a do 8,4 mln rok p\u00f3\u017aniej - wynika z raportu OECD. W 2021 r. liczba go\u015bci wzros\u0142a do 9,7 mln, ale by\u0142a o 54 proc. ni\u017csza ni\u017c przed pandemi\u0105 - dodano.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8608069,zus-osoby-otrzymujace-rente-socjalna-moga-do-niej-dorobic.html", "title": "ZUS: Osoby otrzymuj\u0105ce rent\u0119 socjaln\u0105 mog\u0105 do niej dorobi\u0107", "date_published": "2022-12-12 11:13:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qVyktkuTURBXy9hMDI2OGRiZi1iOGMyLTQwODktYjk2Yi1kMDg0MzljZDZlMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia 2022 r. zmieni\u0142y si\u0119 zasady zawieszania renty socjalnej w przypadku dorabiania do tego \u015bwiadczenia. Obecnie s\u0105 stosowane te same regu\u0142y co do renty z tytu\u0142u niezdolno\u015bci do pracy. Dla wielu os\u00f3b pobieraj\u0105cych rent\u0119 socjaln\u0105 oznacza to, \u017ce ich \u015bwiadczenie nie b\u0119dzie zawieszane - przypomina w poniedzia\u0142ek ZUS.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608056,berlin-duda-spotka-sie-z-prezydentem-niemiec-steinmeierem.html", "title": "Berlin: Prezydent Duda spotka si\u0119 z prezydentem Niemiec Frankiem-Walterem Steinmeierem", "date_published": "2022-12-12 10:48:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LACktkuTURBXy81YmI1MThlMy1mZTFlLTRmODctODhmMC01NDkyY2MxMmYwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent RP Andrzej Duda przyby\u0142 w poniedzia\u0142ek do Berlina z robocz\u0105 wizyt\u0105; spotka si\u0119 z prezydentem Niemiec Frankiem-Walterem Steinmeierem. Przyw\u00f3dcy b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 o bezpiecze\u0144stwie i gro\u017c\u0105cym Ukrainie kryzysie humanitarnym; om\u00f3wi\u0105 tak\u017ce kwestie dwustronne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608049,rynek-nieruchomosci-w-cee-56-proc-transakcji-realizowanych-w-polsce.html", "title": "Rynek nieruchomo\u015bci w Europie \u015arodkowo-Wschodniej. A\u017c 56 proc. transakcji realizowanych jest w Polsce", "date_published": "2022-12-12 10:38:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puVktkuTURBXy82ODNhNzJiNC02MjY5LTRkM2QtYTNkNi05NTkwZGFlZjM2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2022 r. inwestycje w Polsce stanowi\u0142y 56 proc. wolumenu transakcji nieruchomo\u015bciowych w regionie Europy \u015arodkowo-Wschodniej. Sektor nieruchomo\u015bci nieco spowolni\u0142, ale wci\u0105\u017c pozostaje stabilnym miejscem do inwestycji \u2013 wynika z raportu firmy doradczej KPMG.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8608023,credit-agricole-stopy-proc-krajach-cee-4-5-6-proc-pod-koniec-2024-r.html", "title": "Credit Agricole: Stopy proc. we wszystkich krajach CEE-4 wynios\u0105 5-6 proc. pod koniec 2024 r.", "date_published": "2022-12-12 10:18:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopy procentowe wynios\u0105 5-6 proc. w czterech krajach Europy \u015arodkowo-Wschodniej (CEE) pod koniec 2024 r., prognozuje Credit Agricole Bank Polska. Bank oczekuje pierwszych ci\u0119\u0107 st\u00f3p procentowych o 25 pb w I kw. 2024 r. w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8608012,kowalczyk-kodeks-rolny-zbior-przepisow-chroniacych-rolnikow.html", "title": "Kowalczyk o Kodeksie rolnym: To by\u0142by zbi\u00f3r przepis\u00f3w chroni\u0105cych rolnik\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 10:04:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4UWktkuTURBXy84YzVlYTE3MS1lOWE3LTRlZjgtYWNmMy1kOTY2ZDJlMDg4ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kodeks rolny to by\u0142by zbi\u00f3r wszystkich przepis\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 chroni\u0107 rolnik\u00f3w - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk. Je\u015bli nast\u0105pi\u0142aby jakakolwiek kolizja przepis\u00f3w z Kodeksu i z innymi ustawami, to on b\u0119dzie mia\u0142 pierwsze\u0144stwo w stosowaniu - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8608001,mercedes-benz-zainwestuje-ponad-1-mld-euro-w-fabryke-w-jaworze.html", "title": "Mercedes-Benz zainwestuje ponad 1 mld euro w fabryk\u0119 w Jaworze", "date_published": "2022-12-12 09:36:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sgSktkuTURBXy9iYTBiYWQxYi00NTY2LTRlYTMtOGFjOS1iMTE5ZDMzODFmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy zainwestowa\u0107 ponad 1 mld euro w fabryk\u0119 w Jaworze produkuj\u0105c\u0105 elektryczne samochody dostawcze - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef dzia\u0142u pojazd\u00f3w u\u017cytkowych w Grupie Mercedes-Benz Mathias Geisen.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8607998,borrell-brak-porozumienia-w-sprawie-kolejnych-sankcji-przeciwko-rosji.html", "title": "Borrell: Na razie brak porozumienia w sprawie kolejnych sankcji przeciwko Rosji", "date_published": "2022-12-12 09:31:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n5uktkuTURBXy8yMzRiMmU0Yy02OGM0LTQ3NjAtODhiZS0yMzMwY2IyYWI4M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wci\u0105\u017c nie ma jeszcze porozumienia w sprawie kolejnego - dziewi\u0105tego - pakietu sankcji przeciwko Rosji za agresj\u0119 na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli szef unijnej dyplomacji Josep Borrell. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce porozumienie uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w poniedzia\u0142ek lub wtorek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8608007,afera-korupcyjna-w-pe-borrell-sledztwo-to-niepokojaca-wiadomosc.html", "title": "Afera korupcyjna w PE. Borrell: Informacja o \u015bledztwie to niepokoj\u0105ca wiadomo\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-12 09:26:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Ta wiadomo\u015b\u0107 jest bardzo niepokoj\u0105ca&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 wysoki przedstawiciel Unii do spraw zagranicznych i polityki bezpiecze\u0144stwa Josep Borell, odnosz\u0105c si\u0119 do aresztowania jednej z wiceszefowych Parlamentu Europejskiego - Evy Kaili - uwik\u0142anej w skandal korupcyjny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8607956,jablonski-bruksela-europa-potrzebuje-gwarancji-bezpieczenstwa-od-rosji.html", "title": "Jab\u0142o\u0144ski w Brukseli: To Europa potrzebuje gwarancji bezpiecze\u0144stwa od Rosji", "date_published": "2022-12-12 08:42:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BOnktkuTURBXy8zZWJkMjZkYi0wYjBjLTRjZjQtOTZmOS01Yjc3OWQyZGRjNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strategicznym b\u0142\u0119dem jest rozwa\u017canie, \u017ce Rosja ma prawo wymaga\u0107 gwarancji bezpiecze\u0144stwa od kogokolwiek - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Brukseli Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych RP przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych szef\u00f3w dyplomacji. Doda\u0142, \u017ce to Europa potrzebuje gwarancji od Rosji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8607947,isw-bialoruska-armia-raczej-nie-zaatakuje-ukrainy.html", "title": "ISW: Bia\u0142oruska armia raczej nie zaatakuje Ukrainy", "date_published": "2022-12-12 08:28:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J9ektkuTURBXy85ZGFjN2YxOC0xMGFlLTQ4ODQtOGJkNy01MzdmZjkxOWYwNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako \u201eniezwykle ma\u0142o prawdopodobne\u201d w przewidywalnej przysz\u0142o\u015bci w\u0142\u0105czenie si\u0119 armii Bia\u0142orusi do wojny z Ukrain\u0105 oceni\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8607358,polska-zatrudnianie-pracownikow-spoza-ue.html", "title": "Zatrudnianie pracownik\u00f3w spoza UE jak lotto. Dla szcz\u0119\u015bciarzy", "date_published": "2022-12-12 08:21:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WkGktkuTURBXy8xZDUyNmYwYi04ZDY0LTQ4NGEtOWQ5Zi02MTI1NTk0Y2ZhNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracodawcy skar\u017c\u0105 si\u0119 na uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zane z uzyskiwaniem wiz pracowniczych dla obcokrajowc\u00f3w. Domagaj\u0105 si\u0119 podj\u0119cia przez rz\u0105d natychmiastowych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re usprawni\u0105 system. Resort spraw zagranicznych zapowiada zmiany, ale nie precyzuje jakie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8607645,usa-obronnosc-budzet-wojsko.html", "title": "Gigantyczne uzupe\u0142nienie zapas\u00f3w sprz\u0119tu wojskowego. USA si\u0119 zbroi", "date_published": "2022-12-12 08:14:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeg\u0142osowany przez Izb\u0119 Reprezentant\u00f3w ameryka\u0144ski bud\u017cet na obronno\u015b\u0107 przewiduje gigantyczne uzupe\u0142nienie zapas\u00f3w sprz\u0119tu wojskowego, kt\u00f3ry przekazano Ukrainie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8607931,grant-thornton-liczba-ofert-pracy-spadla-o-32-proc-r-r-w-listopadzie.html", "title": "Grant Thornton: Liczba ofert pracy spad\u0142a o 3,2 proc. r: r w listopadzie", "date_published": "2022-12-12 08:12:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QtzktkuTURBXy84ODdmZGU1NC0xNzgzLTQ1NjctOGFjOS00YmI5MTFiM2UzMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracodawcy w Polsce opublikowali w pa\u017adzierniku 297,9 tys. nowych ofert pracy, tj. o 3,2 proc. mniej r/r i o 3,1 proc. mniej m/m, podano w raporcie &quot;Oferty pracy w Polsce&quot; Grant Thornton, kt\u00f3rego partnerem technologicznym by\u0142a firma Element. Podkre\u015blono, \u017ce bior\u0105c pod uwag\u0119 skal\u0119 wzrostu koszt\u00f3w funkcjonowania firm, wydaje si\u0119 to nadal relatywnie pozytywnym wynikiem.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8607634,stopy-procentowe-rpp.html", "title": "RPP m\u00f3wi \"stop\" podwy\u017ckom st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-12-12 08:09:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dalsze zaostrzanie polityki pieni\u0119\u017cnej jest mo\u017cliwe ju\u017c tylko teoretycznie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8607917,zaleglosci-branzy-beauty-wzrosly-do-109-mln-zl-na-koniec-pazdziernika.html", "title": "Zaleg\u0142o\u015bci bran\u017cy beauty wzros\u0142y do 109 mln z\u0142 na koniec pa\u017adziernika", "date_published": "2022-12-12 08:05:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xsrktktTURBXy9jYzczODc5My1lODQ5LTQ4ZjktODE4Mi03ZjBhNmRlOTJkYmYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Sytuacja bran\u017cy beauty - na tle innych sektor\u00f3w - jest stabilna. Zaleg\u0142e zad\u0142u\u017cenie tych biznes\u00f3w w pa\u017adzierniku 2022 r. wynios\u0142o 109 mln z\u0142, wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor i bazy BIK. To wzrost o 7,5 proc. wzgl\u0119dem analogicznego okresu w roku ubieg\u0142ym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8607619,limit-cenowy-dla-oze-ma-byc-bardziej-oplacalny.html", "title": "Limit cenowy dla OZE ma by\u0107 bardziej op\u0142acalny", "date_published": "2022-12-12 08:03:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRgktkuTURBXy9jMTkxMGFhNC0xMDM1LTRkNTUtOTMwYi1kOGVkOGE3ODNkODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem ekspert\u00f3w projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia o limitach cen nie w pe\u0142ni odpowiada potrzebom.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8607614,kpo-scenariusze-polska-ke.html", "title": "KPO troch\u0119 mniej odleg\u0142y. Jakie s\u0105 scenariusze?", "date_published": "2022-12-12 07:58:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dowi i Komisji Europejskiej zale\u017cy na obustronnych gwarancjach, \u017ce ustalenia tym razem nie zostan\u0105 przez nikogo z\u0142amane.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8607906,miedz-w-londynie-mocno-tanieje.html", "title": "Mied\u017a w Londynie mocno tanieje", "date_published": "2022-12-12 07:57:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FgIktkuTURBXy9kYTI0NTRhMS1jMjk0LTRmOGEtYWQ4My01ODA2MzA1YjAwM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mied\u017a na gie\u0142dzie metali LME w Londynie mocno tanieje z powodu obaw zwi\u0105zanych z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Chinach. Metal w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniany ni\u017cej o 1,5 proc. - po 8.416 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8607901,premier-deklaruje-trzynasta-i-czternasta-emerytura-zostanie-na-stale.html", "title": "Premier deklaruje: Trzynasta i czternasta emerytura zostanie na sta\u0142e", "date_published": "2022-12-12 07:53:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-96ktkuTURBXy9mMjQyYTQ0YS04N2VhLTRlNjItODYwNi0yMGJmMmNiODNhMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli b\u0119dziemy nadal rz\u0105dzi\u0107, trzynastka i czternastka b\u0119d\u0105 utrzymane. Chcemy czternastk\u0119 na sta\u0142e wpisa\u0107 do ustawy \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142kowym &quot;Super Expressie\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8607897,probne-egzaminy-maturalne-terminy.html", "title": "Pr\u00f3bne egzaminy maturalne w nowej formule [TERMINY]", "date_published": "2022-12-12 07:49:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krTktkuTURBXy9jNmIyMjAwNC05ZWY1LTQ1ZjktOWY2Mi1mYjY4Njg5ZDYzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 12 do 21 grudnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 pr\u00f3bne egzaminy maturalne organizowane przez Centraln\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105. Chodzi o egzaminy przeprowadzane w nowej formule. Udzia\u0142 szk\u00f3\u0142 w pr\u00f3bnych egzaminach jest dobrowolny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607896,blaszczak-najlepsza-na-swiecie-amunicja-trafi-do-polskiego-wojska.html", "title": "B\u0142aszczak: Najlepsza na \u015bwiecie amunicja trafi do polskiego wojska", "date_published": "2022-12-12 07:48:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2IktkuTURBXy81MmU4MTcxMy00ZDQ0LTQzZjAtODhkNy03NjY3MTQwMDQzMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem dumny z zam\u00f3wienia najlepszej na \u015bwiecie amunicji w setkach tysi\u0119cy sztuk. Amunicji, kt\u00f3rej nie oprze si\u0119 \u017cadnej pancerz, opr\u00f3cz pancerza Abramsa \u2013 powiedzia\u0142 wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak w wywiadzie dla &quot;Polska. Metropolia warszawska&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8607893,poranne-notowanie-walut-zloty-traci-do-glownych-walut.html", "title": "Poranne notowanie walut: Z\u0142oty traci do g\u0142\u00f3wnych walut", "date_published": "2022-12-12 07:37:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoWktkuTURBXy85MGJkNmIyNC0zNDQ0LTQzY2MtOTQxNy00OGY5MzU3OWRhOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek rano traci do euro 0,18 proc., wobec dolara - 0,20 proc., a franka szwajcarskiego - 0,14 proc. Euro kosztuje 4,69 z\u0142, dolar - 4,46, a frank szwajcarski - 4,76 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8607891,szczepienia-covid-19-dzieci-w-wieku-od-6-miesiecy-do-4-lat.html", "title": "Szczepienia przeciw COVID-19. Mo\u017cna ju\u017c rejestrowa\u0107 dzieci w wieku od 6 miesi\u0119cy do 4 lat", "date_published": "2022-12-12 07:34:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xt4ktkuTURBXy84MzgwY2RhNC02ODAyLTQ0MWItODk2Yy1hNGE4MzE2MjIwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 12 grudnia 2022 r. szczepionk\u0119 przeciw COVID-19 mog\u0105 otrzyma\u0107 dzieci w wieku od 6 miesi\u0119cy do 4 lat. W nocy z 11 na 12 grudnia wystawiono blisko 2 mln e-skierowa\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8607890,inflacja-zakupy-wzrost-cen-polska.html", "title": "O ile by\u0142y dro\u017csze zakupy w listopadzie? \u015arednie wzrosty znowu s\u0105 dwucyfrowe", "date_published": "2022-12-12 07:29:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XToktkuTURBXy8xODk0YTRiMC0xNjdkLTRmNjctYTVmMi00ZjhkOTFjMTlmODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W listopadzie br. codzienne zakupy by\u0142y dro\u017csze \u015brednio o 25,8 proc. rdr - wynika z przekazanego PAP najnowszego &quot;Indeksu cen w sklepach detalicznych&quot;. Zdro\u017ca\u0142y wszystkie z 12 analizowanych kategorii produkt\u00f3w, a ich \u015brednie wzrosty znowu s\u0105 dwucyfrowe.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8607887,kowalczyk-mrirw-piatka-dla-zwierzat-odeszla-w-niepamiec.html", "title": "Szef MRiRW: Pi\u0105tka dla zwierz\u0105t odesz\u0142a w niepami\u0119\u0107", "date_published": "2022-12-12 07:24:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DCLktkuTURBXy81MDNmYWUxZC1kNGM1LTQ0NjktYmU1Ni05M2M2OGE4MmI4MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tzw. pi\u0105tka dla zwierz\u0105t odesz\u0142a ju\u017c w niepami\u0119\u0107 - powiedzia\u0142 PAP wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce rolnicy najbardziej dbaj\u0105 o zwierz\u0119ta, to jest ich \u017ar\u00f3d\u0142o dochodu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8607880,kryzys-na-rynku-ropy-cena-w-gore-kluczowy-naftociag-w-usa-zamkniety.html", "title": "Kryzys na rynku ropy. Przed\u0142u\u017caj\u0105ce si\u0119 zamkni\u0119cie kluczowego naftoci\u0105gu w USA winduje cen\u0119", "date_published": "2022-12-12 07:17:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywgktkuTURBXy9kODY0ZGQ1OC01OGNiLTQ3MjktYWY1NS1jNmIyNGU2ZDhmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 w poniedzia\u0142ek. Kluczowy ropoci\u0105g w Stanach Zjednoczonych pozostaje zamkni\u0119ty, co wp\u0142ywa na ograniczenie dostaw paliw. Inwestorzy analizuj\u0105 te\u017c najnowsze informacje dotycz\u0105ce Covid-19 w Chinach - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8607876,biden-usa-ukraina.html", "title": "Biden: Wzmocnienie obrony powietrznej Ukrainy jest naszym priorytetem", "date_published": "2022-12-12 07:15:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxvktkuTURBXy9hN2Q5MjI1NC02ZjE5LTQ5YTYtYmQ1OS05MTcxNjRlYzEwOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden podkre\u015bli\u0142 podczas niedzielnej rozmowy telefonicznej z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, \u017ce USA priorytetowo traktuj\u0105 wysi\u0142ki na rzecz wzmocnienia obrony powietrznej Ukrainy poprzez oferowan\u0105 pomoc - poinformowa\u0142 w komunikacie Bia\u0142y Dom.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8607328,kredyty-walutowe-franki-wyroki-sady.html", "title": "Szansa na szybsze wyroki w sprawach frankowych", "date_published": "2022-12-12 07:00:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spory dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w walutowych b\u0119d\u0105 rozpatrywa\u0107 s\u0105dy w\u0142a\u015bciwe dla miejsca zamieszkania konsumenta. Pozwoli to odci\u0105\u017cy\u0107 S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie, gdzie terminy rozpraw s\u0105 wyznaczane na po\u0142ow\u0119 2025 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8607263,zwolnienie-podmiotowe-i-vat-od-aut-bez-zmian.html", "title": "Zwolnienie podmiotowe i VAT od aut bez zmian", "date_published": "2022-12-12 06:57:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ffiktkuTURBXy81NDYwMGZjOC05NWI4LTQwYmUtYTlhYS05MmIwYzQ0YTZlZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Limit zwolnienia podmiotowego z podatku od towar\u00f3w i us\u0142ug pozostanie na poziomie 200 tys. z\u0142 do ko\u0144ca 2024 r. \u2013 poinformowa\u0142 resort finans\u00f3w w odpowiedzi na pytanie DGP. Prawo do odliczenia 50-proc. VAT zwi\u0105zanego z kupnem auta i jego u\u017cywaniem b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 do ko\u0144ca 2025 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8607672,rzesza-kabaretowa-co-pokazal-nieudany-przewrot-w-niemczech.html", "title": "Rzesza kabaretowa. Co pokaza\u0142 nieudany przewr\u00f3t w Niemczech?", "date_published": "2022-12-12 06:53:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cXlktkuTURBXy9iMDc2MjVkMi1hNGUyLTQ4NzItYmU5NS1iNDJkYjc3YzViYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 pr\u00f3ba puczu Obywateli Rzeszy przypomina fars\u0119, ro\u015bnie liczba przest\u0119pstw, kt\u00f3re pope\u0142niaj\u0105 cz\u0142onkowie tej organizacji. W ekstremizm polityczny zn\u00f3w zamieszani s\u0105 wojskowi si\u0142 specjalnych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8607624,chinskie-kamery-polska-administracja.html", "title": "Chi\u0144skie systemy monitoringu w polskiej administracji. Amerykanie zabraniaj\u0105 u\u017cywania tych kamer", "date_published": "2022-12-12 06:44:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lBGktkuTURBXy84YzE2NjRlMy04NWEwLTQ5NzctYTEzNy02OTE0N2Q2MTVkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas gdy Amerykanie zabraniaj\u0105 u\u017cywania kamer chi\u0144skich firm, budynki polskiej administracji s\u0105 przez nie obserwowane", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8607599,ropa-mocno-staniala-ale-bedzie-drozec.html", "title": "Ropa mocno stania\u0142a, ale b\u0119dzie dro\u017ce\u0107", "date_published": "2022-12-12 06:35:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie gro\u017aby o ograniczeniu produkcji nie zatrzyma\u0142y spadku cen. W przysz\u0142ym roku Brent ma jednak kosztowa\u0107 powy\u017cej 90 dol.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8606646,ceny-dzialek-w-polsce-grunty-pod-budowe-domu.html", "title": "Ceny dzia\u0142ek pod budow\u0119 domu. Ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za grunty w najwi\u0119kszych miastach?", "date_published": "2022-12-12 06:18:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFaktkuTURBXy9kNjU5MDI4Ni03YmNhLTQxMTEtODE2ZS04MzE0OGYzOGE4ZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawi\u0142y si\u0119 ciekawe dane o cenach dzia\u0142ek pod domy i bloki. Potwierdzaj\u0105 one, \u017ce wiele os\u00f3b musi zapomnie\u0107 o budowie domu w mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8606426,najwieksze-zaskoczenia-rynki-finansowe-2023.html", "title": "Rynki finansowe dostan\u0105 kilka pot\u0119\u017cnych cios\u00f3w? To mo\u017ce zaskoczy\u0107 inwestor\u00f3w w 2023 roku", "date_published": "2022-12-12 05:38:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0_ktkuTURBXy9jMzc3MGE4MS1jOGM3LTQzNDgtOTZmMy1hNjQ0ZDE5MTRmODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank Standard Chartered przedstawi\u0142 kilka potencjalnych niespodziewanych wydarze\u0144, kt\u00f3rych prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia w 2023 roku jest \u201eniedoszacowane\u201d przez rynek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8606027,tajwan-chiny-uzbrojenie-porownanie.html", "title": "Konflikt w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Ta grafika pokazuje, jak wielk\u0105 przewag\u0119 militarn\u0105 maj\u0105 Chiny", "date_published": "2022-12-12 05:31:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELOktkuTURBXy9lYWM2NjNiOC00NWYzLTRkMzAtOTY3YS1iNjY4Y2RmODg0NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnim czasie Tajwan raportowa\u0142 gwa\u0142towny wzrost liczby chi\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w naruszaj\u0105cych stref\u0119 identyfikacji obrony powietrznej. Chiny nigdy nie wykluczy\u0142y mo\u017cliwo\u015bci inwazji na wysp\u0119 i nadal wzmacniaj\u0105 w tym celu swoje zdolno\u015bci militarne. Jakim uzbrojeniem dysponuje dzi\u015b Pa\u0144stwo \u015arodka i Tajwan?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8605928,prad-jak-oszczedzac-jak-obnizyc-rachunki.html", "title": "Wszystko kosztuje, a pr\u0105d w szczeg\u00f3lno\u015bci. Jak na nim oszcz\u0119dza\u0107?", "date_published": "2022-12-12 05:31:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wedktkuTURBXy9mNDczNzUyMy00NWU1LTQ5MDYtOGZkNi05ZjBlOWFjNWIyODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny pr\u0105du w ca\u0142ej Europie szalej\u0105. Rachunki, kt\u00f3re musimy p\u0142aci\u0107, s\u0105 wi\u0119ksze nawet o kilkaset procent w stosunku do tych sprzed roku czy dw\u00f3ch, a zaznaczy\u0107 trzeba, \u017ce ju\u017c w poprzednich latach energia dro\u017ca\u0142a. Podpowiadamy, co zrobi\u0107, aby obni\u017cy\u0107 swoje op\u0142aty za energi\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8605967,spadki-cen-mieszkan-i-domow-kryzys-na-rynku-nieruchomosci-w-szwecji.html", "title": "Kryzys na szwedzkim rynku nieruchomo\u015bci trwa w najlepsze. Ceny dom\u00f3w lec\u0105 w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-12-12 05:27:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N00ktkuTURBXy9mZDQ1NjE2Mi01OTFiLTRkY2ItOTIwZC1iMzc1YmM0N2QzNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W listopadzie ceny nieruchomo\u015bci w Szwecji pog\u0142\u0119bi\u0142y sw\u00f3j spadek. Wp\u0142yw na os\u0142abienie rynku, kt\u00f3ry ju\u017c teraz jest jednym z najs\u0142abszych w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w rozwini\u0119tych, mia\u0142y wysokie stopy procentowe.", "persistent": false}], "source url": "https://forsal.pl/.feed", "source title": "Forsal.pl"}