{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przywodcy-g7-chca-pociagnac-putina-do-odpowiedzialnosci,nId,6468678", "title": "Przyw\u00f3dcy G7 chc\u0105 poci\u0105gn\u0105\u0107 Putina do odpowiedzialno\u015bci", "date_published": "2022-12-12 22:30:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przywodcy-g7-chca-pociagnac-putina-do-odpowiedzialnosci,nId,6468678\"><img align=\"left\" alt=\"Przyw\u00f3dcy G7 chc\u0105 poci\u0105gn\u0105\u0107 Putina do odpowiedzialno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/przywodcy-g7-chca-pociagnac-putina-do-odpowiedzialnosci/000A7Z5W3U0E1XLA-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw grupy G7 og\u0142osili, \u017ce poci\u0105gn\u0105 W\u0142adimira Putina do odpowiedzialno\u015bci za inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. O\u015bwiadczenie w tej sprawie zosta\u0142o wydane w poniedzia\u0142ek po zako\u0144czeniu wirtualnego szczytu z udzia\u0142em Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przeprowadzily-test-pocisku-hipersonicznego,nId,6468673", "title": "USA przeprowadzi\u0142y test pocisku hipersonicznego", "date_published": "2022-12-12 22:01:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przeprowadzily-test-pocisku-hipersonicznego,nId,6468673\"><img align=\"left\" alt=\"USA przeprowadzi\u0142y test pocisku hipersonicznego \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przeprowadzily-test-pocisku-hipersonicznego/000GH9CQHYGA4RG0-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone przeprowadzi\u0142y pierwsz\u0105 pe\u0142n\u0105 pr\u00f3b\u0119 swojego pocisku hipersonicznego AGM-138A ARRW. Jak poda\u0142y Si\u0142y Powietrzne USA, operacja mia\u0142a zako\u0144czy\u0107 si\u0119 osi\u0105gni\u0119ciem wszystkich zamierzonych cel\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-obywatele-rzeszy-tworzyli-wlasne-oddzialy-paramilitarn,nId,6468668", "title": "Media: Obywatele Rzeszy tworzyli w\u0142asne oddzia\u0142y paramilitarne", "date_published": "2022-12-12 21:33:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-obywatele-rzeszy-tworzyli-wlasne-oddzialy-paramilitarn,nId,6468668\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Obywatele Rzeszy tworzyli w\u0142asne oddzia\u0142y paramilitarne\" src=\"https://i.iplsc.com/media-obywatele-rzeszy-tworzyli-wlasne-oddzialy-paramilitarn/000EE0WZ430T3YL6-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym tygodniu niemiecka policja rozbi\u0142a organizacj\u0119 Obywatele Rzeszy. Teraz jak si\u0119 okazuje, by\u0142a to struktura bardziej rozbudowana, ni\u017c pierwotnie s\u0105dzono. &quot;Po zako\u0144czeniu specjalnego posiedzenia w Berlinie, cz\u0142onkowie komisji prawnej Bundestagu poinformowali, \u017ce domniemani spiskowcy planowali utworzenie ponad 280 oddzia\u0142\u00f3w paramilitarnych (Heimatschutzkompanie)&quot; - poda\u0142 portal dziennika &quot;Sueddeutsche Zeitung&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjatkowe-zdjecia-z-zoo-zwierzaki-polubily-snieg,nId,6468662", "title": "Wyj\u0105tkowe zdj\u0119cia z zoo. \"Zwierzaki polubi\u0142y \u015bnieg\"", "date_published": "2022-12-12 21:30:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjatkowe-zdjecia-z-zoo-zwierzaki-polubily-snieg,nId,6468662\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowe zdj\u0119cia z zoo. &quot;Zwierzaki polubi\u0142y \u015bnieg&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowe-zdjecia-z-zoo-zwierzaki-polubily-snieg/000GH988GEKOQO83-C321.jpg\" /></a>Zima zawita\u0142a do Londynu. Cho\u0107 obfite opady bia\u0142ego puchu to powa\u017cny k\u0142opot kierowc\u00f3w, to ich skutki stanowi\u0105 dla zwierz\u0105t w sto\u0142ecznym zoo nie lada atrakcj\u0119. Miejscowy ogr\u00f3d zoologiczny pokaza\u0142 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, jak ich podopieczni sp\u0119dzili pierwszy \u015bnie\u017cny dzie\u0144 w tej zimy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tarnowskie-gory-nauczyciel-mial-zamontowac-kamere-w-szkolnej,nId,6468645", "title": "Tarnowskie G\u00f3ry: Nauczyciel mia\u0142 zamontowa\u0107 kamer\u0119 w szkolnej toalecie", "date_published": "2022-12-12 21:03:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tarnowskie-gory-nauczyciel-mial-zamontowac-kamere-w-szkolnej,nId,6468645\"><img align=\"left\" alt=\"Tarnowskie G\u00f3ry: Nauczyciel mia\u0142 zamontowa\u0107 kamer\u0119 w szkolnej toalecie\" src=\"https://i.iplsc.com/tarnowskie-gory-nauczyciel-mial-zamontowac-kamere-w-szkolnej/000GH90Z1U58NM89-C321.jpg\" /></a>Nauczyciel informatyki mia\u0142 zainstalowa\u0107 w szkolnej toalecie niewielk\u0105 kamer\u0119. Ukryty w sp\u0142uczce sprz\u0119t zauwa\u017cy\u0142, a nast\u0119pnie zdemontowa\u0142 jeden z uczni\u00f3w. Gdy 37-letni nauczyciel zorientowa\u0142 si\u0119 kto to zrobi\u0142, poszed\u0142 do klasy za nastolatkiem, ten jednak nie chcia\u0142 z nim rozmawia\u0107 i zwr\u00f3ci\u0107 kamery. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. Szko\u0142a rozwi\u0105za\u0142a umow\u0119 z 37-latkiem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ukradli-beczki-z-kiszona-kapusta-wpadli-gdy-toczyli-je-po-ul,nId,6468652", "title": "Ukradli beczki z kiszon\u0105 kapust\u0105. Wpadli, gdy toczyli je po ulicy", "date_published": "2022-12-12 20:48:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ukradli-beczki-z-kiszona-kapusta-wpadli-gdy-toczyli-je-po-ul,nId,6468652\"><img align=\"left\" alt=\"Ukradli beczki z kiszon\u0105 kapust\u0105. Wpadli, gdy toczyli je po ulicy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradli-beczki-z-kiszona-kapusta-wpadli-gdy-toczyli-je-po-ul/000GH936X64YM88I-C321.jpg\" /></a>Trzech m\u0119\u017cczyzn toczy\u0142o beczki ulicami Tomaszowa Mazowieckiego (woj. \u0142\u00f3dzkie), kiedy zostali dostrze\u017ceni na monitoringu przez dy\u017curnego komendy policji. Po ich zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w pojemnikach jest kiszona kapusta. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-do-opozycji-jedyne-co-wam-wychodzi-to-robienie-hucpy,nId,6468641", "title": "Ziobro do opozycji: Jedyne, co wam wychodzi, to robienie hucpy", "date_published": "2022-12-12 20:21:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-do-opozycji-jedyne-co-wam-wychodzi-to-robienie-hucpy,nId,6468641\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro do opozycji: Jedyne, co wam wychodzi, to robienie hucpy\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-do-opozycji-jedyne-co-wam-wychodzi-to-robienie-hucpy/000EA7NQDWEA7546-C321.jpg\" /></a>Jedyne, o co wam wychodzi, to robienie hucpy - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek do pos\u0142\u00f3w opozycji podczas obrad sejmowej komisji minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Doda\u0142, \u017ce jego polityczni oponenci &quot;nawi\u0105zuj\u0105 do najgorszej tradycji zwi\u0105zanej z Targowic\u0105&quot;. - Spoceni biegacie po obcych stolicach domagaj\u0105c si\u0119 wsparcia w ataku na w\u0142asn\u0105 ojczyzn\u0119. (...) Potem pytacie, gdzie s\u0105 pieni\u0105dze z KPO - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-hermaszewskiego-spedzil-osiem-dni-w-kosmosie-okrazyl-,nId,6468628", "title": "\u015amier\u0107 Hermaszewskiego. Sp\u0119dzi\u0142 osiem dni w kosmosie, okr\u0105\u017cy\u0142 Ziemi\u0119 126 razy", "date_published": "2022-12-12 19:55:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-hermaszewskiego-spedzil-osiem-dni-w-kosmosie-okrazyl-,nId,6468628\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Hermaszewskiego. Sp\u0119dzi\u0142 osiem dni w kosmosie, okr\u0105\u017cy\u0142 Ziemi\u0119 126 razy\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-hermaszewskiego-spedzil-osiem-dni-w-kosmosie-okrazyl/000GH8WXML5UX741-C321.jpg\" /></a>Miros\u0142aw Hermaszewski by\u0142 pierwszym i do dzi\u015b pozostaje jedynym Polakiem w kosmosie. Przez lata pracowa\u0142 jako lotnik i pi\u0105\u0142 si\u0119 w g\u00f3r\u0119 po szczeblach kariery wojskowej. W grupie kandydat\u00f3w na kosmonaut\u0119 znalaz\u0142 si\u0119 w 1976 roku, a jego statek Sojuz 30 wystartowa\u0142 dwa lata p\u00f3\u017aniej. Jego udzia\u0142 w misji na orbicie nie by\u0142 jednak przes\u0105dzony od samego pocz\u0105tku, poniewa\u017c ch\u0119tnych by\u0142o kilkuset, a inne pa\u0144stwa bloku wschodniego tak\u017ce zabiega\u0142y o anga\u017c swoich obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-rosja-uzywa-przeciwko-nam-naszych-rakiet,nId,6468627", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosja u\u017cywa przeciwko nam naszych rakiet", "date_published": "2022-12-12 19:46:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-rosja-uzywa-przeciwko-nam-naszych-rakiet,nId,6468627\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Rosja u\u017cywa przeciwko nam naszych rakiet\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-rosja-uzywa-przeciwko-nam-naszych-rakiet/000ES10BPYQQJIY9-C321.jpg\" /></a>Rosja u\u017cywa przeciwko nam ukrai\u0144skich rakiet, kt\u00f3re przekazali\u015bmy jej w ramach porozumienia z 1990 roku, znanego jako Memorandum Budapeszta\u0144skie - powiedzia\u0142 zast\u0119pca ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Wadym Skibicki w wywiadzie opublikowanym w poniedzia\u0142ek przez &quot;New York Times&quot;. Przypomnia\u0142 te\u017c, \u017ce w ramach tego porozumienia Moskwa mia\u0142a zapewni\u0107 Ukrainie bezpiecze\u0144stwo, suwerenno\u015b\u0107 i integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marija-zacharowa-czytala-rosyjski-wiersz-nie-potrafila-ukryc,nId,6468601", "title": "Marija Zacharowa czyta\u0142a rosyjski wiersz. Nie potrafi\u0142a ukry\u0107 \u0142ez", "date_published": "2022-12-12 19:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marija-zacharowa-czytala-rosyjski-wiersz-nie-potrafila-ukryc,nId,6468601\"><img align=\"left\" alt=\"Marija Zacharowa czyta\u0142a rosyjski wiersz. Nie potrafi\u0142a ukry\u0107 \u0142ez\" src=\"https://i.iplsc.com/marija-zacharowa-czytala-rosyjski-wiersz-nie-potrafila-ukryc/000GH8S613A78HTM-C321.jpg\" /></a>Marija Zacharowa nie mog\u0142a powstrzyma\u0107 \u0142ez, czytaj\u0105c wiersz o rosyjskich \u017co\u0142nierzach, co zosta\u0142o uwiecznione przez kamery. Najwi\u0119ksze wzruszenie rzeczniczki rosyjskiego resortu dyplomacji wywo\u0142a\u0142 wers o &quot;batalionie pe\u0142zn\u0105cym na zach\u00f3d&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-gen-miroslaw-hermaszewski,nId,6468610", "title": "Nie \u017cyje gen. Miros\u0142aw Hermaszewski", "date_published": "2022-12-12 19:15:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-gen-miroslaw-hermaszewski,nId,6468610\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje gen. Miros\u0142aw Hermaszewski\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-gen-miroslaw-hermaszewski/000GH8T4U8J3RO2B-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje genera\u0142 Miros\u0142aw Hermaszewski, zmar\u0142 w wieku 81 lat w jednym z warszawskich szpitali.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-ukrainy-denys-szmyhal-potrzebujemy-systemow-mamba,nId,6468607", "title": "Premier Ukrainy Denys Szmyhal: Potrzebujemy system\u00f3w Mamba", "date_published": "2022-12-12 19:10:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-ukrainy-denys-szmyhal-potrzebujemy-systemow-mamba,nId,6468607\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Ukrainy Denys Szmyhal: Potrzebujemy system\u00f3w Mamba\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-ukrainy-denys-szmyhal-potrzebujemy-systemow-mamba/000GH8VAQ92LR33A-C321.jpg\" /></a>Liczymy na otrzymanie francuskiego systemu Mamba, kt\u00f3ry pomo\u017ce nam w walce z ira\u0144skimi dronami i rosyjskimi rakietami - powiedzia\u0142 premier Ukrainy Denys Szmyhal w wywiadzie udzielonym francuskiej telewizji LCI-TF1. Doda\u0142, \u017ce Ukraina prosi r\u00f3wnie\u017c o czo\u0142gi w standardzie NATO. Wymieni\u0142 ameryka\u0144skie Abramsy i niemieckie Leopardy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-jedraszewski-tuszowal-molestowanie-kapelana-sledztwo-umo,nId,6468597", "title": "Abp J\u0119draszewski tuszowa\u0142 molestowanie kapelana? \u015aledztwo umorzone", "date_published": "2022-12-12 19:07:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-jedraszewski-tuszowal-molestowanie-kapelana-sledztwo-umo,nId,6468597\"><img align=\"left\" alt=\"Abp J\u0119draszewski tuszowa\u0142 molestowanie kapelana? \u015aledztwo umorzone\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-jedraszewski-tuszowal-molestowanie-kapelana-sledztwo-umo/000FQ2M0EN6TNT7K-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie po prawie 1,5-rocznym \u015bledztwie stwierdzi\u0142a, \u017ce abp Marek J\u0119draszewski nie tuszowa\u0142 przest\u0119pstwa wykorzystywania seksualnego jednego z krakowskich ksi\u0119\u017cy - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek Onet. Post\u0119powanie dotyczy\u0142o sprawy szpitalnego kapelana, kt\u00f3ry molestowa\u0142 pacjentk\u0119 oddzia\u0142u geriatrycznego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nestle-zainwestuje-40-mln-frankow-w-ukrainie-praca-dla-7-tys,nId,6468599", "title": "Nestle zainwestuje 40 mln frank\u00f3w w Ukrainie. Praca dla 7 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-12-12 18:48:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nestle-zainwestuje-40-mln-frankow-w-ukrainie-praca-dla-7-tys,nId,6468599\"><img align=\"left\" alt=\"Nestle zainwestuje 40 mln frank\u00f3w w Ukrainie. Praca dla 7 tys. os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/nestle-zainwestuje-40-mln-frankow-w-ukrainie-praca-dla-7-tys/000GH8P315LK3PCJ-C321.jpg\" /></a>Szwajcarski koncern spo\u017cywczy Nestle poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zainwestuje 40 mln frank\u00f3w szwajcarskich w now\u0105 fabryk\u0119 na Ukrainie. - Chcemy zapewni\u0107 nowe miejsca pracy i s\u0142u\u017cy\u0107 potrzebom Ukrai\u0144c\u00f3w i wszystkich obywateli Europy - powiedzia\u0142 szef firmy na Wschodni\u0105 Europ\u0119 Alessandro Zanelli. W pierwszych miesi\u0105cach wojny Nestle mierzy\u0142o si\u0119 z siln\u0105 presj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, a nawet atakiem hakerskim grupy Annymous w zwi\u0105zku z decyzj\u0105 o niewycofaniu si\u0119 z Rosji po inwazji na Ukrain\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cezary-tomczyk-skladamy-wniosek-o-zdymisjonowanie-wiceminist,nId,6468576", "title": "Cezary Tomczyk: Sk\u0142adamy wniosek o zdymisjonowanie wiceministr\u00f3w SP", "date_published": "2022-12-12 18:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cezary-tomczyk-skladamy-wniosek-o-zdymisjonowanie-wiceminist,nId,6468576\"><img align=\"left\" alt=\"Cezary Tomczyk: Sk\u0142adamy wniosek o zdymisjonowanie wiceministr\u00f3w SP\" src=\"https://i.iplsc.com/cezary-tomczyk-skladamy-wniosek-o-zdymisjonowanie-wiceminist/000GH8J3PAE38X1C-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u015b sk\u0142adamy wniosek do premiera Mateusza Morawieckiego o zdymisjonowanie wszystkich wiceministr\u00f3w Solidarnej Polski&quot; - poinformowa\u0142 na Twitterze wiceprzewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Cezary Tomczyk. Nawi\u0105za\u0142 do wiceministra klimatu i \u015brodowiska Jacka Ozdoby, kt\u00f3ry - jak oceni\u0142 Tomczyk - straci\u0142 kompetencje, po czym &quot;dostaje prawie 15 tys. z\u0142 za nic&quot;. &quot;To skrajna patologia&quot; - napisa\u0142 pose\u0142 Tomczyk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-kiedy-wygramy-chcialbym-pojechac-nad-morze-i-napic-,nId,6468481", "title": "Ze\u0142enski: Kiedy wygramy, chcia\u0142bym pojecha\u0107 nad morze i napi\u0107 si\u0119 piwa", "date_published": "2022-12-12 17:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-kiedy-wygramy-chcialbym-pojechac-nad-morze-i-napic-,nId,6468481\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Kiedy wygramy, chcia\u0142bym pojecha\u0107 nad morze i napi\u0107 si\u0119 piwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-kiedy-wygramy-chcialbym-pojechac-nad-morze-i-napic/000GH8G8SUY89ME6-C321.jpg\" /></a>B\u0119d\u0119 prezydentem Ukrainy dop\u00f3ki nie zwyci\u0119\u017cymy, a potem - nie wiem. Ch\u0119tnie pojecha\u0142bym nad morze i napi\u0142 si\u0119 piwa - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie ameryka\u0144skiego dziennikarza Davida Lettermana na Netflixie. Prezydent doda\u0142, \u017ce jego zdaniem wojna sko\u0144czy si\u0119 wtedy, kiedy W\u0142adimir Putin umrze.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tunel-na-zakopiance-prawie-trzy-tysiace-przekroczen-predkosc,nId,6468572", "title": "Tunel na zakopiance. Prawie trzy tysi\u0105ce przekrocze\u0144 pr\u0119dko\u015bci w ci\u0105gu miesi\u0105ca", "date_published": "2022-12-12 17:44:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tunel-na-zakopiance-prawie-trzy-tysiace-przekroczen-predkosc,nId,6468572\"><img align=\"left\" alt=\"Tunel na zakopiance. Prawie trzy tysi\u0105ce przekrocze\u0144 pr\u0119dko\u015bci w ci\u0105gu miesi\u0105ca\" src=\"https://i.iplsc.com/tunel-na-zakopiance-prawie-trzy-tysiace-przekroczen-predkosc/000GH8MEGQCIJ69S-C321.jpg\" /></a>Do niemal trzech tysi\u0119cy przypadk\u00f3w przekroczenia dozwolonej pr\u0119dko\u015bci dosz\u0142o w tunelu na zakopiance, do znacz\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci z nich na nitce w kierunku Krakowa. Jak tak\u017ce przekaza\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektorat Transportu Drogowego (GITD), przy ograniczeniu do 100 km/h, rekordzista osi\u0105gn\u0105\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 201 km/h. Od otwarcia tunelu pomi\u0119dzy Napraw\u0105 a Skomieln\u0105 Bia\u0142\u0105 min\u0105\u0142 miesi\u0105c.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-przyszedl-do-sklepu-po-piwo-i-papierosy-zamiast-pieniedzy-mi,nId,6468570", "title": "Przyszed\u0142 do sklepu po piwo i papierosy. Zamiast pieni\u0119dzy mia\u0142 tasak", "date_published": "2022-12-12 17:38:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-przyszedl-do-sklepu-po-piwo-i-papierosy-zamiast-pieniedzy-mi,nId,6468570\"><img align=\"left\" alt=\"Przyszed\u0142 do sklepu po piwo i papierosy. Zamiast pieni\u0119dzy mia\u0142 tasak \" src=\"https://i.iplsc.com/przyszedl-do-sklepu-po-piwo-i-papierosy-zamiast-pieniedzy-mi/000GH8EQ0S2WC001-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z tasakiem pojawi\u0142 si\u0119 w jednym ze sklep\u00f3w w Lublinie. Zastraszy\u0142 ekspedientk\u0119 i wyszed\u0142 z pi\u0119cioma piwami. P\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142 jeszcze po papierosy. Policjanci szybko go z\u0142apali. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 29-latek jest recydywist\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-opisal-na-instagramie-sen-o-zelenskim-rosjanin-trafil-przed-,nId,6468391", "title": "Opisa\u0142 na Instagramie sen o Ze\u0142enskim. Rosjanin trafi\u0142 przed s\u0105d", "date_published": "2022-12-12 17:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-opisal-na-instagramie-sen-o-zelenskim-rosjanin-trafil-przed-,nId,6468391\"><img align=\"left\" alt=\"Opisa\u0142 na Instagramie sen o Ze\u0142enskim. Rosjanin trafi\u0142 przed s\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/opisal-na-instagramie-sen-o-zelenskim-rosjanin-trafil-przed/000GH7TQC7W09D14-C321.jpg\" /></a>Iwan \u0141osew, 26-letni Rosjanin opisa\u0142 na Instagramie sw\u00f3j sen, kt\u00f3rego bohaterem by\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jego konto obserwowali agenci FSB. W konsekwencji trafi\u0142 przed s\u0105d i zosta\u0142 ukarany grzywn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-samolot-mial-wleciec-w-polska-przestrzen-sluzby-dem,nId,6468385", "title": "Rosyjski samolot mia\u0142 wlecie\u0107 w polsk\u0105 przestrze\u0144. S\u0142u\u017cby dementuj\u0105", "date_published": "2022-12-12 16:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-samolot-mial-wleciec-w-polska-przestrzen-sluzby-dem,nId,6468385\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski samolot mia\u0142 wlecie\u0107 w polsk\u0105 przestrze\u0144. S\u0142u\u017cby dementuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-samolot-mial-wleciec-w-polska-przestrzen-sluzby-dem/000GH7R1EXK1G7LD-C321.jpg\" /></a>Rosyjski samolot pasa\u017cerski d\u0142ugo kr\u0105\u017cy\u0142 Kaliningradem, a nast\u0119pnie mia\u0142 wlecie\u0107 w polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105, gdzie wykona\u0142 manewr zawracania - tak wynika z zapisu trasy lotu maszyny na Flightradar24. Wed\u0142ug rosyjskich medi\u00f3w jej problemy wynika\u0142y z trudnych warunk\u00f3w na kaliningradzkim lotnisku Chrabrowo. Jak si\u0119 jednak okazuje, wskazania Flightradar24 mog\u0105 by\u0107 myl\u0105ce. - Nie zarejestrowali\u015bmy takiego lotu nad Polsk\u0105 - m\u00f3wi Interii rzeczniczka PA\u017bP.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-samolot-wlecial-w-polska-przestrzen-to-wina-pogody,nId,6468385", "title": "Rosyjski samolot wlecia\u0142 w polsk\u0105 przestrze\u0144. \"To wina pogody\"", "date_published": "2022-12-12 16:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-samolot-wlecial-w-polska-przestrzen-to-wina-pogody,nId,6468385\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski samolot wlecia\u0142 w polsk\u0105 przestrze\u0144. &quot;To wina pogody&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-samolot-wlecial-w-polska-przestrzen-to-wina-pogody/000GH7R1EXK1G7LD-C321.jpg\" /></a>Rosyjski samolot pasa\u017cerski wlecia\u0142 rano w polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105, gdzie wykona\u0142 manewr zawracania. Wed\u0142ug rosyjskich medi\u00f3w, to skutek trudnych warunk\u00f3w pogodowych, jakie panowa\u0142y na kaliningradzkim lotnisku Chrabrowo. Obfite opady \u015bniegu wymusi\u0142y przekierowanie wielu samolot\u00f3w na lotnisko zast\u0119pcze w Petersburgu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obrady-klubu-parlamentarnego-pis-na-nowogrodzkiej-kaczynski-,nId,6468359", "title": "Obrady klubu parlamentarnego PiS. Na Nowogrodzkiej Kaczy\u0144ski i Morawiecki", "date_published": "2022-12-12 16:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obrady-klubu-parlamentarnego-pis-na-nowogrodzkiej-kaczynski-,nId,6468359\"><img align=\"left\" alt=\"Obrady klubu parlamentarnego PiS. Na Nowogrodzkiej Kaczy\u0144ski i Morawiecki\" src=\"https://i.iplsc.com/obrady-klubu-parlamentarnego-pis-na-nowogrodzkiej-kaczynski/000FEFO9AMBPKR5D-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek po godz. 16 na wyjazdowym posiedzeniu zebra\u0142 si\u0119 Klub Parlamentarny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. W\u015br\u00f3d omawianych temat\u00f3w jest m.in. kwestia wsp\u00f3\u0142pracy struktur w terenie czy przygotowania do kampanii wyborczej, w tym przymiarki do kszta\u0142tu list wyborczych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-terlecki-glosowanie-budzetowe-jest-najwazniejszym-w-,nId,6468359", "title": "Ryszard Terlecki: G\u0142osowanie bud\u017cetowe jest najwa\u017cniejszym w tym roku", "date_published": "2022-12-12 16:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-terlecki-glosowanie-budzetowe-jest-najwazniejszym-w-,nId,6468359\"><img align=\"left\" alt=\"Ryszard Terlecki: G\u0142osowanie bud\u017cetowe jest najwa\u017cniejszym w tym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/ryszard-terlecki-glosowanie-budzetowe-jest-najwazniejszym-w/000GH82U20RYHJAT-C321.jpg\" /></a>- Zjednoczona Prawica jest ca\u0142kowicie zjednoczona, na pewno obronimy naszego ministra sprawiedliwo\u015bci - powiedzia\u0142 po posiedzeniu Klubu Parlamentarnego PiS rzecznik ugrupowania Rafa\u0142 Bochenek. Doda\u0142, \u017ce jednym z g\u0142\u00f3wnych temat\u00f3w poruszanych podczas spotkania by\u0142a mobilizacja. Z kolei Ryszard Terlecki, szef klubu PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do g\u0142osowania bud\u017cetu na 2023. - To najwa\u017cniejsze g\u0142osowanie w tym roku, Solidarna Polska b\u0119dzie g\u0142osowa\u0107 z nami. Mamy policzone g\u0142osy, wygramy - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-prokuratury-trzaskowski-nie-wskazal-na-jakiekolwiek,nId,6468370", "title": "Rzecznik prokuratury: Trzaskowski nie wskaza\u0142 na jakiekolwiek nadu\u017cycia", "date_published": "2022-12-12 16:02:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-prokuratury-trzaskowski-nie-wskazal-na-jakiekolwiek,nId,6468370\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik prokuratury: Trzaskowski nie wskaza\u0142 na jakiekolwiek nadu\u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-prokuratury-trzaskowski-nie-wskazal-na-jakiekolwiek/000F6SCNMRWARWCX-C321.jpg\" /></a>Nie us\u0142ysza\u0142em z ust pana Trzaskowskiego jakichkolwiek konkretnych informacji, kt\u00f3re mog\u0142yby wskazywa\u0107 na nadu\u017cycia - powiedzia\u0142 rzecznik Prokuratury Regionalnej w Szczecinie Marcin Lorenc, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w prezydenta Warszawy, kt\u00f3ry wskaza\u0142, \u017ce \u015bledztwo ws. prok. Wrzosek ma kontekst polityczny. Prezydent Warszawy po przes\u0142uchaniu przekaza\u0142 dziennikarzom, \u017ce zaniepokoi\u0142o go, i\u017c tre\u015b\u0107 sms\u00f3w prezydenta miasta z dyrektorem bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3ra z natury jest wra\u017cliwa, zosta\u0142a ujawniona.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-grozi-atakiem-na-ateny-jest-odpowiedz-greckiego-msz,nId,6468363", "title": "Turcja grozi atakiem na Ateny. Jest odpowied\u017a greckiego MSZ", "date_published": "2022-12-12 15:50:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-grozi-atakiem-na-ateny-jest-odpowiedz-greckiego-msz,nId,6468363\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja grozi atakiem na Ateny. Jest odpowied\u017a greckiego MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-grozi-atakiem-na-ateny-jest-odpowiedz-greckiego-msz/000GH7MEELS8OT2U-C321.jpg\" /></a>Turcja zachowuje si\u0119 jak Korea P\u00f3\u0142nocna, co jest niedopuszczalne w przypadku kraju nale\u017c\u0105cego do NATO - stwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek szef greckiej dyplomacji Nikos Dendias . Jego s\u0142owa s\u0105 odpowiedzi\u0105 na gro\u017ab\u0119 Recepa Tayyipa Erdogana, kt\u00f3ry zasugerowa\u0142, \u017ce Ankara jest w stanie przeprowadzi\u0107 atak rakietowy na Ateny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-zmuszani-do-walki-za-odmowe-wsadza-sie-ic,nId,6468329", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze zmuszani do walki. \"Za odmow\u0119 wsadza si\u0119 ich do piwnic\"", "date_published": "2022-12-12 15:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-zmuszani-do-walki-za-odmowe-wsadza-sie-ic,nId,6468329\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze zmuszani do walki. &quot;Za odmow\u0119 wsadza si\u0119 ich do piwnic&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-zmuszani-do-walki-za-odmowe-wsadza-sie-ic/000GH7GICLWUKBVH-C321.jpg\" /></a>Bicie, zastraszanie i przetrzymywanie w piwnicach - to standardowe procedury rosyjskiej armii wobec \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy odmawiaj\u0105 walki na wojnie w Ukrainie - donosi BBC. Brytyjskie media przeprowadzi\u0142y rozmowy z rodzinami powo\u0142anych, by dowiedzie\u0107 si\u0119 u \u017ar\u00f3d\u0142a, jak wygl\u0105daj\u0105 realia na linii frontu. &quot;Traktowanie mojego syna by\u0142o nie tylko nielegalne, ale tak\u017ce nieludzkie&quot; - m\u00f3wi matka \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry by\u0142 wi\u0119ziony przez rosyjskie dow\u00f3dztwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-sciaga-sprzet-wojskowy-do-bialorusi-poligon-przy-polsk,nId,6468343", "title": "Rosja \u015bci\u0105ga sprz\u0119t wojskowy do Bia\u0142orusi. Poligon przy polskiej granicy", "date_published": "2022-12-12 15:19:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-sciaga-sprzet-wojskowy-do-bialorusi-poligon-przy-polsk,nId,6468343\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u015bci\u0105ga sprz\u0119t wojskowy do Bia\u0142orusi. Poligon przy polskiej granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-sciaga-sprzet-wojskowy-do-bialorusi-poligon-przy-polsk/000GH7FMR1SV1KR4-C321.jpg\" /></a>W obwodzie brzeskim na Bia\u0142orusi, w pobli\u017cu tr\u00f3jstyku polskiej, ukrai\u0144skiej i bia\u0142oruskiej granicy, przemieszczaj\u0105 si\u0119 24 jednostki sprz\u0119tu wojskowego, w tym cztery przyczepy z czo\u0142gami T-80, bateria mo\u017adzierzy, pojazdy \u0142\u0105czno\u015bci i sprz\u0119t in\u017cynieryjny - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny kana\u0142 na Telegramie Bie\u0142aruski Hajun. Pierwsza kolumna ze sprz\u0119tem Si\u0142 Zbrojnych Federacji Rosyjskiej ruszy\u0142a z poligonu Obuz-Lesnowski (rejon baranowicki, obw\u00f3d brzeski) w kierunku poligonu Brze\u015b\u0107 (rejon brzeski, obw\u00f3d brzeski) w poniedzia\u0142ek rano.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-koniec-z-ogolnokrajowa-aplikacja-sledzaca-wladze-lagod,nId,6468326", "title": "Chiny: Koniec z og\u00f3lnokrajow\u0105 aplikacj\u0105 \u015bledz\u0105c\u0105. W\u0142adze \u0142agodz\u0105 obostrzenia", "date_published": "2022-12-12 14:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-chiny-koniec-z-ogolnokrajowa-aplikacja-sledzaca-wladze-lagod,nId,6468326\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Koniec z og\u00f3lnokrajow\u0105 aplikacj\u0105 \u015bledz\u0105c\u0105. W\u0142adze \u0142agodz\u0105 obostrzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-koniec-z-ogolnokrajowa-aplikacja-sledzaca-wladze-lagod/000A203U3TUSEO96-C321.jpg\" /></a>W Chinach w\u0142adze og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek wstrzymanie dzia\u0142ania og\u00f3lnokrajowej aplikacji \u015bledz\u0105cej. Do tej pory by\u0142a ona wymagana od podr\u00f3\u017cnych oraz przy wej\u015bciu do niekt\u00f3rych miejsc publicznych. Wszystko wskazuje na to, \u017ce to kolejna oznaka \u0142agodzenia surowych \u015brodk\u00f3w walki z pandemi\u0105 COVID-19.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grecja-zamraza-majatek-ewy-kaili-skandal-korupcyjny-wokol-wi,nId,6468323", "title": "Grecja zamra\u017ca maj\u0105tek Ewy Kaili. Skandal korupcyjny wok\u00f3\u0142 wiceszefowej PE", "date_published": "2022-12-12 14:40:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grecja-zamraza-majatek-ewy-kaili-skandal-korupcyjny-wokol-wi,nId,6468323\"><img align=\"left\" alt=\"Grecja zamra\u017ca maj\u0105tek Ewy Kaili. Skandal korupcyjny wok\u00f3\u0142 wiceszefowej PE\" src=\"https://i.iplsc.com/grecja-zamraza-majatek-ewy-kaili-skandal-korupcyjny-wokol-wi/000GH6P9WC017TMM-C321.jpg\" /></a>Grecja zamrozi\u0142a maj\u0105tek wiceszefowej Parlamentu Europejskiego Ewy Kaili w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera. Kaili zosta\u0142a zawieszona w obowi\u0105zkach przez Parlament Europejski, a grecka partia socjalistyczna PASOK poinformowa\u0142a, \u017ce usuwa j\u0105 ze swoich szereg\u00f3w. Zdaniem medi\u00f3w w skandal z udzia\u0142em Kaili zamieszani mog\u0105 by\u0107 urz\u0119dnicy z Kataru.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doroczna-konferencja-putina-odwolana-media-boi-sie-niewygodn,nId,6468313", "title": "Doroczna konferencja Putina odwo\u0142ana. Media: Boi si\u0119 niewygodnych pyta\u0144", "date_published": "2022-12-12 14:27:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doroczna-konferencja-putina-odwolana-media-boi-sie-niewygodn,nId,6468313\"><img align=\"left\" alt=\"Doroczna konferencja Putina odwo\u0142ana. Media: Boi si\u0119 niewygodnych pyta\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/doroczna-konferencja-putina-odwolana-media-boi-sie-niewygodn/000GH6N4K4RLPSTR-C321.jpg\" /></a>Doroczna grudniowa konferencja prasowa W\u0142adimira Putina w tym roku si\u0119 nie odb\u0119dzie. Poinformowa\u0142y o tym niezale\u017cne media, kt\u00f3re powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na rzecznika Kremla. Niepewna jest te\u017c organizacja tzw. gor\u0105cej linii, w kt\u00f3rej prezydent mia\u0142 rozmawia\u0107 ze &quot;zwyk\u0142ymi Rosjanami&quot;. W ocenie medi\u00f3w, w obawie przed niewygodnymi pytaniami, wszystkie wyst\u0105pienia Putina s\u0105 planowane pod k\u0105tem &quot;komfortu&quot; prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-ma-plan-jak-ograc-ziobre-i-pozyskac-miliardy-z-ue,nId,6468229", "title": "PiS ma plan, jak ogra\u0107 Ziobr\u0119 i pozyska\u0107 miliardy z UE", "date_published": "2022-12-12 13:50:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-ma-plan-jak-ograc-ziobre-i-pozyskac-miliardy-z-ue,nId,6468229\"><img align=\"left\" alt=\"PiS ma plan, jak ogra\u0107 Ziobr\u0119 i pozyska\u0107 miliardy z UE\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-ma-plan-jak-ograc-ziobre-i-pozyskac-miliardy-z-ue/000GH6B0YY03ESRG-C321.jpg\" /></a>PiS nie chce mniejszo\u015bciowego rz\u0105du, ale dla pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy jest w stanie machn\u0105\u0107 r\u0119k\u0105 na Solidarn\u0105 Polsk\u0119 i zacz\u0105\u0107 wsp\u00f3lnie g\u0142osowa\u0107 z opozycj\u0105. Tylko czy uda si\u0119 wypracowa\u0107 rozwi\u0105zania, kt\u00f3re Zjednoczona Prawica poprze wsp\u00f3lnie ze swoimi politycznymi przeciwnikami? Odpowied\u017a na to pytanie, po rozmowie z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, ma przynie\u015b\u0107 minister do spraw Unii Europejskiej, Szymon Szynkowski vel S\u0119k. - Chcemy jasnych procedur - m\u00f3wi Interii Grzegorz Puda, minister funduszy i polityki regionalnej. Je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-programy-operacyjne-dla-wszystkich-wojewodztw-z,nId,6468265", "title": "Piotr M\u00fcller: Programy operacyjne dla wszystkich wojew\u00f3dztw zaakceptowane", "date_published": "2022-12-12 13:37:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-programy-operacyjne-dla-wszystkich-wojewodztw-z,nId,6468265\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller: Programy operacyjne dla wszystkich wojew\u00f3dztw zaakceptowane\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-programy-operacyjne-dla-wszystkich-wojewodztw-z/000GH6BGHUWXY2DP-C321.jpg\" /></a>- Programy operacyjne dla wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce zosta\u0142y zaakceptowane - powiedzia\u0142 Piotr M\u00fcller, rzecznik prasowy rz\u0105du. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce s\u0105 to &quot;programy z nowej perspektywy unijnej&quot;. - Kr\u00f3tko m\u00f3wi\u0105c, regionalne programy operacyjne z \u015brodk\u00f3w unijnych, umowy partnerstwa, klasycznych \u015brodk\u00f3w unijnych, przechodz\u0105 do fazy realizacji - m\u00f3wi\u0142. M\u00fcller doda\u0142, \u017ce chodzi o \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 33,5 miliarda euro. Pieni\u0105dze trafi\u0105 do Polski w ramach Krajowego Planu Odbudowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-dziekuje-niemcom-za-wyslanie-do-polski-systemow,nId,6467986", "title": "Andrzej Duda: \"Dzi\u0119kuj\u0119 Niemcom za wys\u0142anie do Polski system\u00f3w Patriot\"", "date_published": "2022-12-12 13:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-dziekuje-niemcom-za-wyslanie-do-polski-systemow,nId,6467986\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: &quot;Dzi\u0119kuj\u0119 Niemcom za wys\u0142anie do Polski system\u00f3w Patriot&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-dziekuje-niemcom-za-wyslanie-do-polski-systemow/000GH499E82LR6GU-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda spotka\u0142 si\u0119 w Niemczech z Frankiem-Walterem Steinmeierem. W rozmowie &quot;w cztery oczy&quot; politycy poruszyli kwestie zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem oraz stosunkami bilateralnymi. - Dzi\u0119kuj\u0119, \u017ce w\u0142adze niemieckie podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wys\u0142aniu baterii Patriot do Polski. Mamy nadziej\u0119 z panem prezydentem, \u017ce w najbli\u017cszych dniach grupy ekspert\u00f3w ustal\u0105 miejsce dyslokacji baterii - podkre\u015bli\u0142 prezydent Andrzej Duda. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-rzymie-zginela-przyjaciolka-premier-giorgii-me,nId,6468141", "title": "Strzelanina w Rzymie. Zgin\u0119\u0142a przyjaci\u00f3\u0142ka premier Giorgii Meloni", "date_published": "2022-12-12 12:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-rzymie-zginela-przyjaciolka-premier-giorgii-me,nId,6468141\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Rzymie. Zgin\u0119\u0142a przyjaci\u00f3\u0142ka premier Giorgii Meloni\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-rzymie-zginela-przyjaciolka-premier-giorgii-me/000GH5NWVFG2WGKF-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 na przedmie\u015bciach Rzymu dosz\u0142o do strzelaniny, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y trzy kobiety uczestnicz\u0105ce w spotkaniu wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej. Jedn\u0105 z ofiar by\u0142a przyjaci\u00f3\u0142ka premier W\u0142och. Policja jak dot\u0105d nie poinformowa\u0142a, jaka by\u0142a motywacja sprawcy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-topnieje-poparcie-dla-pis-w-sejmie-piec-partii,nId,6468195", "title": "Sonda\u017c: Topnieje poparcie dla PiS. W Sejmie pi\u0119\u0107 partii", "date_published": "2022-12-12 12:55:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-topnieje-poparcie-dla-pis-w-sejmie-piec-partii,nId,6468195\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Topnieje poparcie dla PiS. W Sejmie pi\u0119\u0107 partii\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-topnieje-poparcie-dla-pis-w-sejmie-piec-partii/000GH60S43226NT5-C321.jpg\" /></a>32 proc. dla KO, 28 proc. dla PiS, 10 proc. Lewica, 9 proc. Polska 2050, a 5 proc. Konfederacja - tak zako\u0144czy\u0142oby si\u0119 g\u0142osowanie, gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w grudniu. Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu Kantar Public, pozosta\u0142e ugrupowania nie przekroczy\u0142yby progu wyborczego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-von-der-leyen-o-dzialaniach-putina-szantaz-sie-nie-powiodl,nId,6468202", "title": "Von der Leyen o dzia\u0142aniach Putina. \"Szanta\u017c si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142\"", "date_published": "2022-12-12 12:51:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-von-der-leyen-o-dzialaniach-putina-szantaz-sie-nie-powiodl,nId,6468202\"><img align=\"left\" alt=\"Von der Leyen o dzia\u0142aniach Putina. &quot;Szanta\u017c si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/von-der-leyen-o-dzialaniach-putina-szantaz-sie-nie-powiodl/000EOCBK2G46ML3N-C321.jpg\" /></a>Ursula von der Leyen zabra\u0142a g\u0142os w sprawie dzia\u0142a\u0144 Rosji. Jak oceni\u0142a szefowa Komisji Europejskiej, &quot;energetyczny szanta\u017c Rosji si\u0119 nie powi\u00f3d\u0142&quot;. - Tej zimy jeste\u015bmy bezpieczni - podkre\u015bli\u0142a Von der Leyen. Zastrzeg\u0142a jednak, \u017ce przysz\u0142oroczna zima mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 trudniejsza do przetrwania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozby-pod-adresem-ministra-zdrowia-adam-niedzielski-mowi-o-,nId,6468168", "title": "Gro\u017aby pod adresem ministra zdrowia. Adam Niedzielski m\u00f3wi o zamachu", "date_published": "2022-12-12 12:41:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozby-pod-adresem-ministra-zdrowia-adam-niedzielski-mowi-o-,nId,6468168\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017aby pod adresem ministra zdrowia. Adam Niedzielski m\u00f3wi o zamachu\" src=\"https://i.iplsc.com/grozby-pod-adresem-ministra-zdrowia-adam-niedzielski-mowi-o/000GH61IS337OVEB-C321.jpg\" /></a>Grupa tzw. kamrat\u00f3w publicznie og\u0142osi\u0142a, \u017ce planuje zamordowa\u0107 ministra zdrowia Adama Niedzielskiego. - Z mojego puntu widzenia to jest sytuacja absolutnie niebezpieczna. To jest regularne planowanie zamachu - komentuje minister.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-stawil-sie-na-przesluchaniu-martwi-mnie-to,nId,6468174", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski stawi\u0142 si\u0119 na przes\u0142uchaniu. \"Martwi mnie to i niepokoi\"", "date_published": "2022-12-12 12:29:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-stawil-sie-na-przesluchaniu-martwi-mnie-to,nId,6468174\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski stawi\u0142 si\u0119 na przes\u0142uchaniu. &quot;Martwi mnie to i niepokoi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-stawil-sie-na-przesluchaniu-martwi-mnie-to/000GH5Y5JVTJ8HTL-C321.jpg\" /></a>- Czy teraz ka\u017cda moja wymiana sms\u00f3w z lud\u017ami odpowiedzialnymi za bezpiecze\u0144stwo w mie\u015bcie b\u0119dzie podawana do opinii publicznej? - pyta\u0142 po przes\u0142uchaniu w sprawie prokurator Ewy Wrzosek prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski. Jak doda\u0142, jest zaniepokojony, \u017ce &quot;tre\u015b\u0107 sms\u00f3w prezydenta miasta z dyrektorem bezpiecze\u0144stwa, z natury wra\u017cliwa, jest ujawniana&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krok-w-strone-kpo-puda-komisja-podpisala-ustalenia-operacyjn,nId,6468173", "title": "Krok w stron\u0119 KPO. Puda: Komisja podpisa\u0142a \"ustalenia operacyjne\"", "date_published": "2022-12-12 12:15:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krok-w-strone-kpo-puda-komisja-podpisala-ustalenia-operacyjn,nId,6468173\"><img align=\"left\" alt=\"Krok w stron\u0119 KPO. Puda: Komisja podpisa\u0142a &quot;ustalenia operacyjne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krok-w-strone-kpo-puda-komisja-podpisala-ustalenia-operacyjn/0009XIKPVC5O13DK-C321.jpg\" /></a>Kolejny krok w sprawie funduszy z Krajowego Planu Odbudowy. Jak przekaza\u0142 minister Grzegorz Puda, Komisja Europejska podpisa\u0142a &quot;ustalenia operacyjne&quot; dla KPO. Wkr\u00f3tce gotowy ma by\u0107 te\u017c pierwszy wniosek o p\u0142atno\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-chce-chronic-kobiety-przed-wulgarnymi-koment,nId,6467969", "title": "Wielka Brytania chce chroni\u0107 kobiety przed wulgarnymi komentarzami na ulicy", "date_published": "2022-12-12 12:15:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-chce-chronic-kobiety-przed-wulgarnymi-koment,nId,6467969\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania chce chroni\u0107 kobiety przed wulgarnymi komentarzami na ulicy\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-chce-chronic-kobiety-przed-wulgarnymi-koment/000GH4FS7VR7OT46-C321.jpg\" /></a>Osoby, kt\u00f3re dopuszczaj\u0105 si\u0119 publicznego molestowania kobiet w Wielkiej Brytanii, ju\u017c wkr\u00f3tce b\u0119d\u0105 mog\u0142y trafi\u0107 na dwa lata do wi\u0119zienia. Zmiany w prawie maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do zaostrzenia kar i uznania za przest\u0119pstwo m.in. celowego pod\u0105\u017cania za kim\u015b, blokowania jego drogi, czy wypowiadaniu seksualnie nacechowanych uwag.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymanie-tomasza-l-zaryn-o-wspolpracy-z-rosja,nId,6468167", "title": "Zatrzymanie Tomasza L. \u017baryn o \"wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105\"", "date_published": "2022-12-12 12:05:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymanie-tomasza-l-zaryn-o-wspolpracy-z-rosja,nId,6468167\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymanie Tomasza L. \u017baryn o &quot;wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymanie-tomasza-l-zaryn-o-wspolpracy-z-rosja/000DMB6ZHLJWY6X6-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa zatrzymania sto\u0142ecznego urz\u0119dnika Tomasza L. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o szpiegowanie na rzecz Rosji. - Zgromadzony do tej pory materia\u0142 wskazuje, \u017ce Tomasz L., pracuj\u0105c w Wydziale Archiwalnym Ksi\u0105g Stanu Cywilnego w Archiwum USC m.st. Warszawy, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z wywiadem rosyjskim - przekaza\u0142 zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szkolenia-medykow-z-ukrainy-w-polsce-medycyna-jest-elementem,nId,6468146", "title": "Szkolenia medyk\u00f3w z Ukrainy w Polsce. \"Medycyna jest elementem bezpiecze\u0144stwa narodowego\"", "date_published": "2022-12-12 12:03:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szkolenia-medykow-z-ukrainy-w-polsce-medycyna-jest-elementem,nId,6468146\"><img align=\"left\" alt=\"Szkolenia medyk\u00f3w z Ukrainy w Polsce. &quot;Medycyna jest elementem bezpiecze\u0144stwa narodowego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szkolenia-medykow-z-ukrainy-w-polsce-medycyna-jest-elementem/000GH5LQFRNXR0PL-C321.jpg\" /></a>- Odbudowa pa\u0144stwa ukrai\u0144skiego rozpoczyna si\u0119 ju\u017c dzi\u015b, cieszymy si\u0119, \u017ce mo\u017cemy wsp\u00f3lnie bra\u0107 w niej udzia\u0142\u00a0- m\u00f3wi\u0142 szef BBN Jacek Siewiera podczas inauguracji szkole\u0144 dla ukrai\u0144skiej s\u0142u\u017cby lotniczego pogotowia ratunkowego. Szkolenia powsta\u0142y z inicjatywy pierwszych dam Polski i Ukrainy Agaty Kornhauser-Dudy i O\u0142eny Ze\u0142enskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-szesciolatka-bez-butow-w-samej-pizamie-szukala-matki-kobieta,nId,6468131", "title": "Sze\u015bciolatka bez but\u00f3w, w samej pi\u017camie szuka\u0142a matki. Kobieta by\u0142a nietrze\u017awa", "date_published": "2022-12-12 11:55:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-szesciolatka-bez-butow-w-samej-pizamie-szukala-matki-kobieta,nId,6468131\"><img align=\"left\" alt=\"Sze\u015bciolatka bez but\u00f3w, w samej pi\u017camie szuka\u0142a matki. Kobieta by\u0142a nietrze\u017awa\" src=\"https://i.iplsc.com/szesciolatka-bez-butow-w-samej-pizamie-szukala-matki-kobieta/000D5EFR2LTDCL3J-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bcioletnia dziewczynka bez but\u00f3w i w samej pi\u017camie b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 po jednym z osiedli w Kielcach. Dziecko wysz\u0142o z domu, \u017ceby poszuka\u0107 matki - wcze\u015bniej partner kobiety, kt\u00f3ry zajmowa\u0142 si\u0119 dziewczynk\u0105, powiedzia\u0142, \u017ce &quot;mama ju\u017c nie wr\u00f3ci&quot;. Kiedy pojawi\u0142a si\u0119 matka sze\u015bciolatki, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma blisko p\u00f3\u0142tora promila alkoholu w organizmie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-brygida-nad-polska-pogoda-w-tatrach-beskidach-i-karkonos,nId,6468149", "title": "Ni\u017c Brygida nad Polsk\u0105. Pogoda w Tatrach, Beskidach i Karkonoszach nie rozpieszcza. \u015anieg i zagro\u017cenie lawinowe", "date_published": "2022-12-12 11:43:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-brygida-nad-polska-pogoda-w-tatrach-beskidach-i-karkonos,nId,6468149\"><img align=\"left\" alt=\"Ni\u017c Brygida nad Polsk\u0105. Pogoda w Tatrach, Beskidach i Karkonoszach nie rozpieszcza. \u015anieg i zagro\u017cenie lawinowe\" src=\"https://i.iplsc.com/niz-brygida-nad-polska-pogoda-w-tatrach-beskidach-i-karkonos/000GH5M1EXHLM9IR-C321.jpg\" /></a>W wyniku wytworzenia si\u0119 ni\u017cu Brygida pogoda w Polsce uleg\u0142a znacznemu pogorszeniu. Opady \u015bniegu wyst\u0119puj\u0105 praktycznie w ca\u0142ym kraju. Najwi\u0119cej bia\u0142ego puchu spad\u0142o w g\u00f3rach. Tatry, Beskidy, Bieszczady i Karkonosze znalaz\u0142y si\u0119 pod \u015bniegiem. Jego pokrywa miejscami osi\u0105ga nawet 70 centymetr\u00f3w. W Tatrach i Karkonoszach obowi\u0105zuj\u0105 tak\u017ce zagro\u017cenia lawinowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanin-przyjechal-na-wojne-walczyc-z-polakami,nId,6468117", "title": "Ukraina: Rosjanin przyjecha\u0142 na wojn\u0119 \"walczy\u0107 z Polakami\"", "date_published": "2022-12-12 11:34:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanin-przyjechal-na-wojne-walczyc-z-polakami,nId,6468117\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanin przyjecha\u0142 na wojn\u0119 &quot;walczy\u0107 z Polakami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanin-przyjechal-na-wojne-walczyc-z-polakami/000GH5DBC851OF4A-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym zobaczy\u0107 mo\u017cna kolejnego Rosjanina zatrzymanego przez si\u0142y ukrai\u0144skie. \u017bo\u0142nierz zapytany o to, dlaczego walczy w Ukrainie odpowiedzia\u0142: - Walcz\u0119 tu z Polakami. - Bo chc\u0105 zabra\u0107 wasz\u0105 ziemi\u0119 - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnotowano-minus-60-stopni-celsjusza-najnizsza-temperatura-o,nId,6468111", "title": "Odnotowano minus 60 stopni Celsjusza. \"Najni\u017csza temperatura od 10 lat\"", "date_published": "2022-12-12 10:59:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnotowano-minus-60-stopni-celsjusza-najnizsza-temperatura-o,nId,6468111\"><img align=\"left\" alt=\"Odnotowano minus 60 stopni Celsjusza. &quot;Najni\u017csza temperatura od 10 lat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/odnotowano-minus-60-stopni-celsjusza-najnizsza-temperatura-o/000GH59N4P6SJ8K5-C321.jpg\" /></a>Minus 60 stopni Celsjusza - tak\u0105 temperatur\u0119 wykaza\u0142y termometry w poniedzia\u0142ek rano w miejscowo\u015bci Tomtor w Jakucji. Miejscowo\u015b\u0107 ta znana jest jako &quot;biegun zimna&quot; na Syberii i w ca\u0142ej Rosji. Jak przekaza\u0142 Jakucki Zarz\u0105d ds. Hydrometeorologii i Monitorowania \u015arodowiska Naturalnego, to najni\u017csza temperatura odnotowana od 10 lat.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-20-lecie-zakonczenia-negocjacji-polska-ue-donald-tusk-wzywa-,nId,6468105", "title": "20-lecie zako\u0144czenia negocjacji Polska-UE. Donald Tusk wzywa do odwo\u0142ania Ziobry", "date_published": "2022-12-12 10:44:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-20-lecie-zakonczenia-negocjacji-polska-ue-donald-tusk-wzywa-,nId,6468105\"><img align=\"left\" alt=\"20-lecie zako\u0144czenia negocjacji Polska-UE. Donald Tusk wzywa do odwo\u0142ania Ziobry\" src=\"https://i.iplsc.com/20-lecie-zakonczenia-negocjacji-polska-ue-donald-tusk-wzywa/000GH58PRNYXR0QP-C321.jpg\" /></a>W Senacie odby\u0142a si\u0119 konferencja po\u015bwi\u0119cona 20. rocznicy zako\u0144czenia negocjacji mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Uni\u0105 Europejsk\u0105 w kontek\u015bcie akcesji. W wydarzeniu wzi\u0119li udzia\u0142 m.in. byli premierzy: W\u0142odzimierz Cimoszewicz, Leszek Miller oraz Donald Tusk. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-glebi-rosji-co-wiemy-o-ukrainskich-dronach,nId,6468063", "title": "Eksplozje w g\u0142\u0119bi Rosji. Co wiemy o ukrai\u0144skich dronach?", "date_published": "2022-12-12 10:39:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-glebi-rosji-co-wiemy-o-ukrainskich-dronach,nId,6468063\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w g\u0142\u0119bi Rosji. Co wiemy o ukrai\u0144skich dronach?\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-glebi-rosji-co-wiemy-o-ukrainskich-dronach/000GH53O1JLD3A9G-C321.jpg\" /></a>Moskwa oficjalnie bagatelizuje skutki ukrai\u0144skich nalot\u00f3w na swoje lotniska wojskowe. S\u0105 to jednak wa\u017cne sygna\u0142y dla dalszego przebiegu wojny - pisze Deutsche Welle.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zakrwawiona-przesylka-w-ambasadzie-ukrainy-w-grecji,nId,6468101", "title": "Zakrwawiona przesy\u0142ka w ambasadzie Ukrainy w Grecji", "date_published": "2022-12-12 10:37:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zakrwawiona-przesylka-w-ambasadzie-ukrainy-w-grecji,nId,6468101\"><img align=\"left\" alt=\"Zakrwawiona przesy\u0142ka w ambasadzie Ukrainy w Grecji\" src=\"https://i.iplsc.com/zakrwawiona-przesylka-w-ambasadzie-ukrainy-w-grecji/000GH58KB9CYTAY1-C321.jpg\" /></a>Kolejna plac\u00f3wka dyplomatyczna Ukrainy otrzyma\u0142a zakrwawion\u0105 przesy\u0142k\u0119. Tym razem trafi\u0142a ona do ambasady w Grecji. MSZ w Kijowie odnotowa\u0142o ju\u017c 33 podobne gro\u017aby. W ubieg\u0142ym tygodniu przesy\u0142ki z gro\u017abami przes\u0142ano m.in. do ambasad we W\u0142oszech, Polsce, Portugalii, Rumunii i Danii oraz do konsulatu w Gda\u0144sku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przekazanie-armatohaubic-mariusz-blaszczak-chodzi-o-to-zeby-,nId,6468047", "title": "Przekazanie armatohaubic. Mariusz B\u0142aszczak: Chodzi o to, \u017ceby odstraszy\u0107 agresora", "date_published": "2022-12-12 10:28:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przekazanie-armatohaubic-mariusz-blaszczak-chodzi-o-to-zeby-,nId,6468047\"><img align=\"left\" alt=\"Przekazanie armatohaubic. Mariusz B\u0142aszczak: Chodzi o to, \u017ceby odstraszy\u0107 agresora\" src=\"https://i.iplsc.com/przekazanie-armatohaubic-mariusz-blaszczak-chodzi-o-to-zeby/000EMILY2TX79OL2-C321.jpg\" /></a>- Agresja rosyjska na Ukrain\u0119 pokaza\u0142a jak wa\u017cne jest to, \u017ceby wojsko polskie by\u0142o silne, wyposa\u017cone w nowoczesn\u0105 bro\u0144. Chodzi o to, \u017ceby odstraszy\u0107 agresora, \u017ceby spowodowa\u0107, \u017ce agresor nie odwa\u017cy si\u0119 napa\u015b\u0107 na Polsk\u0119 - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak, minister obrony narodowej, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek przekaza\u0142 armatohaubice K9 \u017co\u0142nierzom Wojska Polskiego.\u00a0Do wojska ma trafi\u0107 \u0142\u0105cznie 212 armatohaubic, a Polska ma zap\u0142aci\u0107 za nie 2,4 mld dolar\u00f3w netto. Umowa na zakup sprz\u0119tu zosta\u0142a podpisana w lipcu 2022 r. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ipn-38-wnioskow-do-sadu-najwyzszego-ws-zbrodni-sadowych-w-st,nId,6468082", "title": "IPN: 38 wniosk\u00f3w do S\u0105du Najwy\u017cszego ws. zbrodni s\u0105dowych w stanie wojennym", "date_published": "2022-12-12 10:20:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ipn-38-wnioskow-do-sadu-najwyzszego-ws-zbrodni-sadowych-w-st,nId,6468082\"><img align=\"left\" alt=\"IPN: 38 wniosk\u00f3w do S\u0105du Najwy\u017cszego ws. zbrodni s\u0105dowych w stanie wojennym\" src=\"https://i.iplsc.com/ipn-38-wnioskow-do-sadu-najwyzszego-ws-zbrodni-sadowych-w-st/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Prezes IPN poinformowa\u0142, \u017ce w ci\u0105gu roku prokuratorzy oddzia\u0142owych Komisji \u015acigania Zbrodni przeciwko Narodowi Polskiemu z\u0142o\u017cyli do S\u0105du Najwy\u017cszego 38 wniosk\u00f3w dotycz\u0105cych zbrodni s\u0105dowych pope\u0142nianych w stanie wojennym w PRL. Jak u\u015bci\u015bli\u0142 dr Karol Nawrocki, dzia\u0142ania Instytutu maj\u0105 &quot;doprowadzi\u0107 do poci\u0105gni\u0119cia do odpowiedzialno\u015bci 25 s\u0119dzi\u00f3w i pi\u0119ciu prokurator\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seks-pozamalzenski-przestepstwem-wladze-bali-zwracaja-sie-do,nId,6468026", "title": "Seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski przest\u0119pstwem. W\u0142adze Bali zwracaj\u0105 si\u0119 do turyst\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 10:04:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seks-pozamalzenski-przestepstwem-wladze-bali-zwracaja-sie-do,nId,6468026\"><img align=\"left\" alt=\"Seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski przest\u0119pstwem. W\u0142adze Bali zwracaj\u0105 si\u0119 do turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/seks-pozamalzenski-przestepstwem-wladze-bali-zwracaja-sie-do/000GH4RW0PMWS8SB-C321.jpg\" /></a>Przyj\u0119te niedawno przez Indonezj\u0119 prawo uznaje seks pozama\u0142\u017ce\u0144ski za przest\u0119pstwo. Przepisy maj\u0105 zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 za trzy lata. Gubernator Bali uspokaja turyst\u00f3w, \u017ce nie powinni si\u0119 jednak obawia\u0107 konsekwencji zmian przepis\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-karambol-na-a2-prawdopodobny-sprawca-uciekl-z-miejsca-zdarze,nId,6468060", "title": "Karambol na A2. Prawdopodobny sprawca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia", "date_published": "2022-12-12 09:56:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-karambol-na-a2-prawdopodobny-sprawca-uciekl-z-miejsca-zdarze,nId,6468060\"><img align=\"left\" alt=\"Karambol na A2. Prawdopodobny sprawca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/karambol-na-a2-prawdopodobny-sprawca-uciekl-z-miejsca-zdarze/0003DQMEANE24EN2-C321.jpg\" /></a>Na A2 zderzy\u0142y si\u0119 trzy busy i samoch\u00f3d osobowy. Jak przekaza\u0142a asp. szt. Katarzyna Zych z Komendy Powiatowej Policji w Grodzisku Mazowieckim, kierowca osob\u00f3wki, kt\u00f3ry by\u0142 najprawdopodobniej sprawc\u0105 zdarzenia oddali\u0142 si\u0119 z miejsca i jest poszukiwany. Ruch w kierunku Warszawy odbywa si\u0119 jednym pasem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-vucic-ma-zadatki-na-drugiego-orbana,nId,6468032", "title": "Die Welt: Vuci\u0107 ma zadatki na drugiego Orbana", "date_published": "2022-12-12 09:52:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-vucic-ma-zadatki-na-drugiego-orbana,nId,6468032\"><img align=\"left\" alt=\"Die Welt: Vuci\u0107 ma zadatki na drugiego Orbana\" src=\"https://i.iplsc.com/die-welt-vucic-ma-zadatki-na-drugiego-orbana/000GH4O3Y9E6P13B-C321.jpg\" /></a>Aleksandar Vuci\u0107 ma zadatki na drugiego Viktora Orbana - pisze &quot;Die Welt&quot;. Podobnie jak premier W\u0119gier, prezydent Serbii &quot;szuka blisko\u015bci z rosyjskim re\u017cimem&quot;. Jednak Bruksela chce utrzyma\u0107 Serbi\u0119 w &quot;europejskiej dru\u017cynie&quot;, poniewa\u017c jest strategicznie wa\u017cna. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeden-dzien-zmienil-ich-zycie-zuzia-mogla-byc-zdrowa-szpital,nId,6462958", "title": "Jeden dzie\u0144 zmieni\u0142 ich \u017cycie. \"Zuzia mog\u0142a by\u0107 zdrowa. Szpital pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d\"", "date_published": "2022-12-12 09:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeden-dzien-zmienil-ich-zycie-zuzia-mogla-byc-zdrowa-szpital,nId,6462958\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden dzie\u0144 zmieni\u0142 ich \u017cycie. &quot;Zuzia mog\u0142a by\u0107 zdrowa. Szpital pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-dzien-zmienil-ich-zycie-zuzia-mogla-byc-zdrowa-szpital/000GH1HCSNWL9GLN-C321.jpg\" /></a>- Naszym najwi\u0119kszym marzeniem jest rozmowa z c\u00f3rk\u0105 - m\u00f3wi Aldona. Cho\u0107 Zuzia ma ju\u017c siedem lat, to rodzice nigdy nie us\u0142yszeli jej g\u0142osu. Porusza si\u0119 na w\u00f3zku, nie siedzi, potrafi nie spa\u0107 przez 48 godzin. Ma padaczk\u0119, refluks, ma\u0142og\u0142owie i korowe zaburzenia widzenia. Wszystko to zwi\u0105zane jest z m\u00f3zgowym pora\u017ceniem dzieci\u0119cym, kt\u00f3re jest konsekwencj\u0105 niedotlenienia oko\u0142oporodowego. Rodzice Zuzi twierdz\u0105, \u017ce dosz\u0142o do b\u0142\u0119du medycznego, za kt\u00f3ry odpowiada szpital. Po raz pierwszy zdecydowali si\u0119 na opowiedzenie swojej historii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-w-szczecinie-przesluchanie-w-sprawie-ewy-w,nId,6468049", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski w Szczecinie. Przes\u0142uchanie w sprawie Ewy Wrzosek", "date_published": "2022-12-12 09:41:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-w-szczecinie-przesluchanie-w-sprawie-ewy-w,nId,6468049\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski w Szczecinie. Przes\u0142uchanie w sprawie Ewy Wrzosek\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-w-szczecinie-przesluchanie-w-sprawie-ewy-w/000GH4VA5V1IGSNT-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Trzaskowski stawi\u0142 si\u0119 w Prokuraturze Regionalnej w Szczecinie, gdzie ma z\u0142o\u017cy\u0107 zeznania w sprawie prokurator Ewy Wrzosek. Wcze\u015bniej prezydent Warszawy podkre\u015bla\u0142, \u017ce &quot;mamy do czynienia z sytuacj\u0105 absolutnie bezprecedensow\u0105 i skandaliczn\u0105&quot;. Chodzi o upublicznion\u0105 przez prokuratur\u0119 korespondencj\u0119 mi\u0119dzy Trzaskowskim a Micha\u0142em Domaradzkim. Szef Biura Bezpiecze\u0144stwa i Zarz\u0105dzania Kryzysowego sto\u0142ecznego ratusza mia\u0142 prosi\u0107 prokurator Ew\u0119 Wrzosek o przekazanie mu informacji nt. wypadku autobusu miejskiego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w 2020 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grzane-wino-brezniew-i-kielbasa-odwiedzilismy-swiateczne-jar,nId,6466555", "title": "Grzane wino, Bre\u017cniew i kie\u0142basa. Odwiedzili\u015bmy \u015bwi\u0105teczne jarmarki w Berlinie", "date_published": "2022-12-12 09:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grzane-wino-brezniew-i-kielbasa-odwiedzilismy-swiateczne-jar,nId,6466555\"><img align=\"left\" alt=\"Grzane wino, Bre\u017cniew i kie\u0142basa. Odwiedzili\u015bmy \u015bwi\u0105teczne jarmarki w Berlinie\" src=\"https://i.iplsc.com/grzane-wino-brezniew-i-kielbasa-odwiedzilismy-swiateczne-jar/000GH3ILJOT2TYE5-C321.jpg\" /></a>Szopek z Jezuskiem jak na lekarstwo, sporo jest za to bluz z Pokemonami, li\u015b\u0107mi konopi i radzieck\u0105 symbolik\u0105. Na jarmarkach bo\u017conarodzeniowych w stolicy Niemiec komercja ro\u015bnie w si\u0142\u0119, ale przewag\u0119 nadal ma tradycja - cho\u0107by w postaci p\u0142acenia got\u00f3wk\u0105, na co niekoniecznie si\u0119 przygotowali\u015bmy. Nie zabrak\u0142o te\u017c tradycyjnej kie\u0142basy w sosie, grzanego wina w r\u00f3\u017cnych wariacjach oraz dziesi\u0105tek Polak\u00f3w, kt\u00f3rych spotykali\u015bmy niemal na ka\u017cdym kroku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dramatyczna-sytuacja-w-odessie-miasto-bez-pradu-po-atakach-r,nId,6468002", "title": "Dramatyczna sytuacja w Odessie. Miasto bez pr\u0105du po atakach Rosjan", "date_published": "2022-12-12 09:08:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dramatyczna-sytuacja-w-odessie-miasto-bez-pradu-po-atakach-r,nId,6468002\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczna sytuacja w Odessie. Miasto bez pr\u0105du po atakach Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczna-sytuacja-w-odessie-miasto-bez-pradu-po-atakach-r/000GH4K3436KAT8O-C321.jpg\" /></a>W wyniku rosyjskich atak\u00f3w w Odessie w weekend ponad 1,5 miliona mieszka\u0144c\u00f3w pozostawa\u0142o bez pr\u0105du. Poniewa\u017c naprawy mog\u0105 potrwa\u0107 do trzech miesi\u0119cy i zaapelowano do mieszka\u0144c\u00f3w, by w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci si\u0119 ewakuowali. &quot;Sytuacja ci\u0105gle si\u0119 zmienia. G\u0142\u00f3wnym zadaniem jest utrzymanie infrastruktury krytycznej&quot; - przekaza\u0142 mer miasta, dodaj\u0105c, \u017ce &quot;sytuacja jest w pe\u0142ni kontrolowana, cho\u0107 nie jest \u0142atwa&quot;. Ataki przeprowadzone przez Rosjan na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105, kt\u00f3re sparali\u017cowa\u0142y dostawy w mie\u015bcie, nast\u0105pi\u0142y, gdy w Odessie uda\u0142o si\u0119...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-akcja-na-granicy-z-bialorusia-probowali-sforsowac-rzeke,nId,6468015", "title": "Akcja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Pr\u00f3bowali sforsowa\u0107 rzek\u0119", "date_published": "2022-12-12 09:02:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-akcja-na-granicy-z-bialorusia-probowali-sforsowac-rzeke,nId,6468015\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Pr\u00f3bowali sforsowa\u0107 rzek\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-na-granicy-z-bialorusia-probowali-sforsowac-rzeke/000FCIZLFIB2DN72-C321.jpg\" /></a>Kolejna akcja Stra\u017cy Granicznej na granicy Polski i Bia\u0142orusi. Jak czytamy w komunikacie, na teren naszego pa\u0144stwa pr\u00f3bowa\u0142o nielegalnie wtargn\u0105\u0107 82 migrant\u00f3w. Chodzi m.in. o obywateli Egiptu, Sudanu i Kuby. Mimo z\u0142ej pogody kilkana\u015bcie os\u00f3b zdecydowa\u0142o si\u0119 na przep\u0142yni\u0119cie granicznej rzeki \u015awis\u0142ocz. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wsparcie-w-wojnie-lukaszenka-potajemnie-zbiera-pieniadze-ros,nId,6468010", "title": "Wsparcie w wojnie. \u0141ukaszenka potajemnie zbiera pieni\u0105dze rosyjskich rezerwist\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 08:59:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wsparcie-w-wojnie-lukaszenka-potajemnie-zbiera-pieniadze-ros,nId,6468010\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparcie w wojnie. \u0141ukaszenka potajemnie zbiera pieni\u0105dze rosyjskich rezerwist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wsparcie-w-wojnie-lukaszenka-potajemnie-zbiera-pieniadze-ros/000GH4ME6X655A3I-C321.jpg\" /></a>&quot;Niezwykle ma\u0142o prawdopodobne&quot; - tak ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia w\u0142\u0105czenie si\u0119 bia\u0142oruskiej armii do wojny w Ukrainie. Nie oznacza to jednak, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka nie ma wk\u0142adu w rosyjsk\u0105 agresj\u0119. Bia\u0142oru\u015b udost\u0119pni\u0142a swoje terytorium do ataku na Ukrain\u0119, szkoli rosyjskich \u017co\u0142nierzy, a tak\u017ce potajemnie zbiera pieni\u0105dze dla rezerwist\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-finansow-w-styczniu-i-lutym-inflacja-prawdopodo,nId,6467966", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: W styczniu i lutym inflacja prawdopodobnie przekroczy 19 proc.", "date_published": "2022-12-12 08:45:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-finansow-w-styczniu-i-lutym-inflacja-prawdopodo,nId,6467966\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister finans\u00f3w: W styczniu i lutym inflacja prawdopodobnie przekroczy 19 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-finansow-w-styczniu-i-lutym-inflacja-prawdopodo/000GH448EN180F23-C321.jpg\" /></a>- W styczniu i w lutym inflacja b\u0119dzie pewnie jeszcze wy\u017csza ni\u017c w pa\u017adzierniku, ale marzec b\u0119dzie ju\u017c okresem silnej dezinflacji - ocenia w rozmowie z Interi\u0105 Piotr Patkowski. Wiceminister finans\u00f3w przyznaje tak\u017ce, \u017ce pieni\u0105dze z KPO s\u0105 Polsce bardzo potrzebne i dodaje, \u017ce by\u0142oby dobrze, gdyby zrozumieli to wszyscy koalicjanci Zjednoczonej Prawicy. Patkowski przy okazji podpisuje si\u0119 pod stwierdzeniem, \u017ce prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski &quot;zna si\u0119 na finansach lepiej ni\u017c minister finans\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plonie-centrum-handlowe-nieopodal-moskwy-jedna-osoba-ranna,nId,6467979", "title": "P\u0142onie centrum handlowe nieopodal Moskwy. Jedna osoba ranna", "date_published": "2022-12-12 08:08:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plonie-centrum-handlowe-nieopodal-moskwy-jedna-osoba-ranna,nId,6467979\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie centrum handlowe nieopodal Moskwy. Jedna osoba ranna\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-centrum-handlowe-nieopodal-moskwy-jedna-osoba-ranna/000GH45L1WIVWUJ7-C321.jpg\" /></a>P\u0142onie centrum handlowe w Stroypark w mie\u015bcie Ba\u0142aszycha, kt\u00f3re znajduje si\u0119 na wsch\u00f3d od Moskwy. S\u0142u\u017cby ratunkowe przekaza\u0142y, \u017ce ranny zosta\u0142 pracownik ochrony. To kolejny po\u017car w Rosji w ostatnich dniach. W pi\u0105tek dosz\u0142o do dw\u00f3ch takich zdarze\u0144 - w Moskwie i Barnau\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-solarny-dach-albo-panele-w-ogrodzeniu-nowe-pomysly-na-fotowo,nId,6456060", "title": "Solarny dach albo panele w ogrodzeniu. Nowe pomys\u0142y na fotowoltaik\u0119", "date_published": "2022-12-12 07:57:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-solarny-dach-albo-panele-w-ogrodzeniu-nowe-pomysly-na-fotowo,nId,6456060\"><img align=\"left\" alt=\"Solarny dach albo panele w ogrodzeniu. Nowe pomys\u0142y na fotowoltaik\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/solarny-dach-albo-panele-w-ogrodzeniu-nowe-pomysly-na-fotowo/000GG5BCPXMBQSQE-C321.jpg\" /></a>Fotowoltaika to bardzo szybko rozwijaj\u0105ca si\u0119 ga\u0142\u0105\u017a odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Pokusa taniego pr\u0105du sprawia, \u017ce coraz wi\u0119cej konsument\u00f3w si\u0119ga po panele s\u0142oneczne. Czy jednak zawsze trzeba uk\u0142ada\u0107 je na dachu? Oto cztery nowe propozycje - dwie ju\u017c dost\u0119pne na rynku, a dwie wci\u0105\u017c w fazie dopracowywania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-neonazisci-szpieguja-kraje-baltyckie-media-o-mozliw,nId,6467938", "title": "Rosyjscy neonazi\u015bci szpieguj\u0105 kraje ba\u0142tyckie. Media o mo\u017cliwych atakach", "date_published": "2022-12-12 07:54:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-neonazisci-szpieguja-kraje-baltyckie-media-o-mozliw,nId,6467938\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy neonazi\u015bci szpieguj\u0105 kraje ba\u0142tyckie. Media o mo\u017cliwych atakach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-neonazisci-szpieguja-kraje-baltyckie-media-o-mozliw/000GH3XBOQMVNJUK-C321.jpg\" /></a>Rosyjska neonazistowska boj\u00f3wka z grupy rozpoznania dywersyjnego i szturmowego &quot;Rusicz&quot; zbiera dane wywiadowcze na temat aktywno\u015bci granicznej i wojskowej na \u0141otwie, Litwie i w Estonii - poinformowa\u0142 brytyjski &quot;The Guardian&quot;. Mo\u017ce to wskazywa\u0107 na planowany atak terrorystyczny w krajach ba\u0142tyckich. Chodzi zw\u0142aszcza o informacje dotycz\u0105ce rozmieszczenia jednostek wojskowych, posterunk\u00f3w stra\u017cy granicznej oraz personali\u00f3w funkcjonariuszy i ich pojazd\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-w-berlinie-spotka-sie-z-prezydentem-steinmeiere,nId,6467962", "title": "Andrzej Duda w Berlinie. Spotka si\u0119 z prezydentem Steinmeierem", "date_published": "2022-12-12 07:49:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-w-berlinie-spotka-sie-z-prezydentem-steinmeiere,nId,6467962\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Berlinie. Spotka si\u0119 z prezydentem Steinmeierem\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-berlinie-spotka-sie-z-prezydentem-steinmeiere/0007DU3JKGKJX62S-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda udaje si\u0119 do Niemiec, gdzie spotka si\u0119 z Frankiem-Walterem Steinmeierem. Jak zapowiadano przed wizyt\u0105 g\u0142owy pa\u0144stwa w Berlinie, tematami rozm\u00f3w Dudy ze Steinmeierem maj\u0105 by\u0107 bezpiecze\u0144stwo, kryzys humanitarny w Ukrainie oraz relacje dwustronne mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Niemcami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczyla-kierowcow-niz-brygida-przyniosl-sporo-snie,nId,6467952", "title": "Pogoda zaskoczy\u0142a kierowc\u00f3w. Ni\u017c Brygida przyni\u00f3s\u0142 sporo \u015bniegu", "date_published": "2022-12-12 07:27:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zaskoczyla-kierowcow-niz-brygida-przyniosl-sporo-snie,nId,6467952\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zaskoczy\u0142a kierowc\u00f3w. Ni\u017c Brygida przyni\u00f3s\u0142 sporo \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-zaskoczyla-kierowcow-niz-brygida-przyniosl-sporo-snie/000GH3TSKORQIC5N-C321.jpg\" /></a>Polska znalaz\u0142a si\u0119 pod bia\u0142ym puchem. Wszystko z powodu ni\u017cu Brygida, kt\u00f3ry do kraju nad Wis\u0142\u0105 przyni\u00f3s\u0142 du\u017ce pok\u0142ady \u015bniegu. Ten przysypa\u0142 nie tylko podw\u00f3rka i pola, ale te\u017c drogi i chodniki. Co chwila pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje o problemach drogowc\u00f3w i kierowc\u00f3w. Tylko w niedziel\u0119 stra\u017c po\u017carna musia\u0142a interweniowa\u0107 ponad 600 razy. Ni\u017c Brygida da\u0142 si\u0119 we znaki tak\u017ce w Londynie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-dokonano-drugiej-egzekucji-uczestnika-antyrzadowych-pro,nId,6467940", "title": "Iran: Dokonano drugiej egzekucji uczestnika antyrz\u0105dowych protest\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 07:20:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-dokonano-drugiej-egzekucji-uczestnika-antyrzadowych-pro,nId,6467940\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Dokonano drugiej egzekucji uczestnika antyrz\u0105dowych protest\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-dokonano-drugiej-egzekucji-uczestnika-antyrzadowych-pro/000GH3OA78J0F6J9-C321.jpg\" /></a>W Iranie dokonano drugiej egzekucji uczestnika antyrz\u0105dowych protest\u00f3w, 23-letniego Mad\u017cidreza Rahnawarda - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja AP. Rahnaward zosta\u0142 stracony za rzekome rzekome \u015bmiertelne ugodzenie no\u017cem dw\u00f3ch funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa i ranienie czterech kolejnych. Wed\u0142ug Amnesty International w roku 2021 w Iranie wykonano co najmniej 314 wyrok\u00f3w \u015bmierci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-nawet-16-stopni-c-przed-nami-prawdziwe-uderzenie-zi,nId,6467912", "title": "Prognoza: Nawet -16 stopni C. Przed nami prawdziwe uderzenie zimy", "date_published": "2022-12-12 07:03:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-nawet-16-stopni-c-przed-nami-prawdziwe-uderzenie-zi,nId,6467912\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza: Nawet -16 stopni C. Przed nami prawdziwe uderzenie zimy\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-nawet-16-stopni-c-przed-nami-prawdziwe-uderzenie-zi/000GH3KG3FWANGA6-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w ca\u0142ym kraju prognozowane s\u0105 opady \u015bniegu - w zwi\u0105zku z ich intensywno\u015bci\u0105 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia. Alerty dotycz\u0105 tak\u017ce mo\u017cliwych \u015bnie\u017cyc i zawiei. W ci\u0105gu rozpoczynaj\u0105cego si\u0119 tygodnia zima nie odpu\u015bci. Synoptycy prognozuj\u0105, \u017ce w \u015brod\u0119 temperatury w cz\u0119\u015bci kraju mog\u0105 spa\u015b\u0107 do minus 16 stopni. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tarzymiechy-pozar-ciezarowki-utrudnienia-na-dk-17,nId,6467941", "title": "Tarzymiechy: Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki. Utrudnienia na DK 17", "date_published": "2022-12-12 06:55:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tarzymiechy-pozar-ciezarowki-utrudnienia-na-dk-17,nId,6467941\"><img align=\"left\" alt=\"Tarzymiechy: Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki. Utrudnienia na DK 17\" src=\"https://i.iplsc.com/tarzymiechy-pozar-ciezarowki-utrudnienia-na-dk-17/000GH3KURSO3EQIC-C321.jpg\" /></a>Po\u017car ci\u0119\u017car\u00f3wki na drodze krajowej nr 17 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Tarzymiechy mi\u0119dzy Krasnymstawem a Zamo\u015bciem. Droga jest zablokowana, a na miejscu trwa akcja ga\u015bnicza. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 oko\u0142o trzech godzin.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3280585,iAId,442086", "title": "Bia\u0142a zima w Polsce [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-12-12 06:28:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3280585,iAId,442086\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142a zima w Polsce [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://i.iplsc.com/biala-zima-w-polsce-zdjecia/000GH3IKMR2XL5W6-C321.jpg\" /></a>Ni\u017c Brygida przyni\u00f3s\u0142 do Polski intensywne opady \u015bniegu. W niedziel\u0119 Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna interweniowa\u0142a ponad 600 razy w zwi\u0105zku z opadami \u015bniegu - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy PSP bryg. Karol Kierzkowski. Najwi\u0119cej wyjazd\u00f3w odnotowano w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Tymczasem - jak wynika z najnowszych prognoz, bia\u0142ego puchu b\u0119dzie jeszcze wi\u0119cej. Najwi\u0119ksze opady - jak podaje IMGW - s\u0105 spodziewane na p\u00f3\u0142nocy, wschodzie oraz w rejonach podg\u00f3rskich kraju.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zapowiada-13-i-14-emerytura-beda-utrzymane,nId,6467923", "title": "Premier zapowiada: 13. i 14. emerytura b\u0119d\u0105 utrzymane", "date_published": "2022-12-12 06:15:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zapowiada-13-i-14-emerytura-beda-utrzymane,nId,6467923\"><img align=\"left\" alt=\"Premier zapowiada: 13. i 14. emerytura b\u0119d\u0105 utrzymane\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-zapowiada-13-i-14-emerytura-beda-utrzymane/000G8BFXB4QAAJTK-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli b\u0119dziemy nadal rz\u0105dzi\u0107, trzynastka i czternastka b\u0119d\u0105 utrzymane. Wpiszemy 14. emerytur\u0119 do ustawy, aby by\u0142a dodatkiem sformalizowanym - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, na wsparcie emeryt\u00f3w w przysz\u0142ym roku zostanie przeznaczone w sumie 70 mld z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zapowiada-trzynasta-i-czternasta-emerytura-beda-utrz,nId,6467923", "title": "Premier zapowiada: Trzynasta i czternasta emerytura b\u0119d\u0105 utrzymane", "date_published": "2022-12-12 06:15:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zapowiada-trzynasta-i-czternasta-emerytura-beda-utrz,nId,6467923\"><img align=\"left\" alt=\"Premier zapowiada: Trzynasta i czternasta emerytura b\u0119d\u0105 utrzymane\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-zapowiada-trzynasta-i-czternasta-emerytura-beda-utrz/000G8BFXB4QAAJTK-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli b\u0119dziemy nadal rz\u0105dzi\u0107, trzynastka i czternastka b\u0119d\u0105 utrzymane. Wpiszemy 14. emerytur\u0119 do ustawy, aby by\u0142a dodatkiem sformalizowanym - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, na wsparcie emeryt\u00f3w w przysz\u0142ym roku zostanie przeznaczone w sumie 70 mld z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-witamina-d-a-demencja-najnowsze-ustalenia-naukowcow,nId,6467911", "title": "Witamina D a demencja. Najnowsze ustalenia naukowc\u00f3w", "date_published": "2022-12-12 05:48:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-witamina-d-a-demencja-najnowsze-ustalenia-naukowcow,nId,6467911\"><img align=\"left\" alt=\"Witamina D a demencja. Najnowsze ustalenia naukowc\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/witamina-d-a-demencja-najnowsze-ustalenia-naukowcow/000F9F45UD9659SB-C321.jpg\" /></a>Obecno\u015b\u0107 witaminy D w m\u00f3zgu pomaga chroni\u0107 senior\u00f3w przed objawami demencji \u2013 wynika z analizy naukowc\u00f3w opublikowanej w pi\u015bmie &quot;Alzheimer's &amp; Dementia&quot;. Chocia\u017c wykazano, \u017ce witamina ta przek\u0142ada si\u0119 na lepsz\u0105 sprawno\u015b\u0107 umys\u0142ow\u0105, to wci\u0105\u017c nie jest jasne, w jaki spos\u00f3b dok\u0142adnie wp\u0142ywa na funkcjonowanie organu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dmytro-kuleba-nie-ma-potrzeby-udzielania-ukrainie-le,nId,6467908", "title": "Ukraina. Dmytro Ku\u0142eba: Nie ma potrzeby udzielania Ukrainie lekcji moralno\u015bci", "date_published": "2022-12-12 05:31:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dmytro-kuleba-nie-ma-potrzeby-udzielania-ukrainie-le,nId,6467908\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Dmytro Ku\u0142eba: Nie ma potrzeby udzielania Ukrainie lekcji moralno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-dmytro-kuleba-nie-ma-potrzeby-udzielania-ukrainie-le/000GH3EF04LOLY3H-C321.jpg\" /></a>Ukraina dostaje niemieck\u0105 broni - tylko jak\u0105? Nie dostajemy, przynajmniej na razie, czo\u0142g\u00f3w Leopard 2, kt\u00f3rych potrzebujemy najbardziej - przekaza\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba w niemieckiej telewizji ARD. - Nie ma potrzeby udzielania Ukrainie lekcji moralno\u015bci - m\u00f3wi\u0142, odnosz\u0105c si\u0119 do krytyki o rzekomych ukrai\u0144skich atakach na terytorium Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-rozpoczely-sie-szczepienia-przeciw-covid-19-dla-polrocznych-,nId,6467905", "title": "Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 szczepienia przeciw COVID-19 dla p\u00f3\u0142rocznych dzieci", "date_published": "2022-12-12 05:15:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-rozpoczely-sie-szczepienia-przeciw-covid-19-dla-polrocznych-,nId,6467905\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 szczepienia przeciw COVID-19 dla p\u00f3\u0142rocznych dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/rozpoczely-sie-szczepienia-przeciw-covid-19-dla-polrocznych/000GH3DZDXK4TSH5-C321.jpg\" /></a>Dzieci w wieku od 6 miesi\u0119cy do 4 lat mog\u0105 od poniedzia\u0142ku otrzyma\u0107 szczepionk\u0119 przeciw COVID-19. W nocy z 11 na 12 grudnia wystawiono niemal 2 miliony e-skierowa\u0144. Szczepienie podstawowe sk\u0142ada si\u0119 z trzech dawek preparatu: dw\u00f3ch podawanych w odst\u0119pie trzech tygodni i trzeciej, po o\u015bmiu tygodniach od przyj\u0119cia poprzedniej dawki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3507,akt,120602", "title": "Wojna w Ukrainie. 292. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-12 04:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3507,akt,120602\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 292. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GH3D282JLD291-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3507,akt,120650", "title": "Wojna w Ukrainie. 292. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-12 04:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3507,akt,120650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 292. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GH3D282JLD291-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3507,akt,120801", "title": "Wojna w Ukrainie. 292. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-12-12 04:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3507,akt,120801\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 292. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-292-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GH3D282JLD291-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}], "source url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "source title": "Wydarzenia Interia"}