[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruch-w-kanale-na-Mierzei-Wislanskiej-mniejszy-niz-zaraz-po-otwarciu-8438247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruch w kanale na Mierzei Wi\u015bla\u0144skiej mniejszy ni\u017c zaraz po otwarciu", "date_published": "2022-11-12 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/3358f8a5b4d797-948-568-100-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruch na kanale \u017ceglugowym przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 jest aktualnie nieco mniejszy ni\u017c zaraz po jego otwarciu; sezon turystyczny w zasadzie ju\u017c min\u0105\u0142, trwaj\u0105 te\u017c prace pog\u0142\u0119biarskie i budowlane - powiedzia\u0142 PAP kapitan Portu Nowy \u015awiat Pawe\u0142 Perkowski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alex-Jones-musi-zaplacic-dodatkowe-473-mln-dol-kary-za-pomowienie-rodzin-ofiar-masakry-w-szkole-8437669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alex Jones musi zap\u0142aci\u0107 dodatkowe 473 mln dol. kary za pom\u00f3wienie rodzin ofiar masakry w szkole", "date_published": "2022-11-12 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/8321b7b402a059-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Propagator teorii spiskowych Alex Jones, skazany ju\u017c wcze\u015bniej na zap\u0142acenie 965 mln dolar\u00f3w rodzinom ofiar strzelaniny w szkole Sandy Hook w Newtown, b\u0119dzie musia\u0142 dop\u0142aci\u0107 kolejne 473 mln dol. odszkodowania za straty moralne poniesione przez bliskich tragedii - zdecydowa\u0142a w czwartek s\u0119dzia w stanie Connecticut w USA.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-gieldy-kryptowalut-FTX-chca-wycofac-miliardy-USD-ale-ich-srodki-zniknely-8438240.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Klienci gie\u0142dy kryptowalut FTX chc\u0105 wycofa\u0107 miliardy USD, ale ich \u015brodki znikn\u0119\u0142y", "date_published": "2022-11-12 17:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/362d83b580c256-948-568-0-161-4276-2565.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci trzeciej pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci gie\u0142dy handluj\u0105cej kryptowalut\u0105, FTX, chc\u0105 wycofa\u0107 z niej miliardy dolar\u00f3w aktyw\u00f3w, ale ich \u015brodki znikn\u0119\u0142y. Agencja Reutera pisze o co najmniej 1 mld USD, kt\u00f3ry zosta\u0142 wyprowadzony w serii tajemniczych transakcji ze sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra w pi\u0105tek z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o ochron\u0119 przed wierzycielami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niewolnica-Isaura-zostala-ministrem-Nowy-prezydent-Brazylii-tworzy-gabinet-8436815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Niewolnica Isaura\" zosta\u0142a ministrem. Nowy prezydent Brazylii tworzy gabinet", "date_published": "2022-11-12 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/10c016cbe8d0f3-948-568-0-107-2697-1618.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brazylijska aktorka Lucelia Santos, znana z odtwarzania g\u0142\u00f3wnej roli w serialu pt. \u201cNiewolnica Isaura\u201d, wesz\u0142a w sk\u0142ad administracji prezydenta Luli da Silvy. Kandydat lewicy wygra\u0142 31 pa\u017adziernika br. w II turze wybor\u00f3w z aktualnym prezydentem Brazylii Jairem Bolsonaro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlodziej-dostanie-odszkodowanie-bo-zostal-ranny-podczas-ucieczki-8435797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142odziej dostanie odszkodowanie, bo... zosta\u0142 ranny podczas ucieczki", "date_published": "2022-11-12 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/58174d9fd9f42f-948-568-0-93-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d apelacyjny w Guimaraes, w p\u00f3\u0142nocnej Portugalii, przyzna\u0142 odszkodowanie w\u0142amywaczowi, kt\u00f3ry podczas ucieczki z miejsca kradzie\u017cy zosta\u0142 zraniony przez w\u0142a\u015bciciela nieruchomo\u015bci. Do kradzie\u017cy dosz\u0142o w Guimaraes w 2019 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Walczymy-o-srodki-z-UE-ale-nie-za-cene-suwerennosci-8438214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Walczymy o \u015brodki z UE, ale nie za cen\u0119 suwerenno\u015bci", "date_published": "2022-11-12 14:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/d854485a44e143-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Walczymy o to, \u017ceby uzyska\u0107 \u015brodki z UE i jeste\u015bmy przy tym elastyczni, ale to nie oznacza, \u017ce mamy realizowa\u0107 agend\u0119 antysuwerenno\u015bciow\u0105, czyli agend\u0119 niemieck\u0105 i lewicow\u0105 - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Wadowicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-mniejszosciowy-Muller-Nie-ma-mowy-8438208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d mniejszo\u015bciowy? M\u00fcller: Nie ma mowy", "date_published": "2022-11-12 14:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/1aadef2ba9c124-948-568-15-194-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O \u017cadnym rz\u0105dzie mniejszo\u015bciowym nie ma mowy. Chcemy, by rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy kontynuowa\u0142 swoj\u0105 misj\u0119, by\u015bmy wsp\u00f3lnie wystartowali w wyborach parlamentarnych w pa\u017adzierniku 2023 r.\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Male-browary-czeka-podatkowa-rewolucja-MF-przedstawia-plany-8437123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ma\u0142e browary czeka podatkowa rewolucja. MF przedstawia plany", "date_published": "2022-11-12 14:00:00+00:00", "description": "<p>Ministerstwo Finans\u00f3w chce zmieni\u0107 zasady opodatkowania, czyli stosowania obni\u017conej stawki akcyzy dla ma\u0142ych browar\u00f3w \u2013 w celu dostosowania zapis\u00f3w do projektowanej zmiany ustawy o podatku akcyzowym w zakresie pozosta\u0142ych napoj\u00f3w alkoholowych - wynika z projektu zmiany rozporz\u0105dzenia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-na-Zakopiance-otwarty-8438157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tunel na Zakopiance otwarty. \"Polskie drogi musz\u0105 by\u0107 bezpieczne\"", "date_published": "2022-11-12 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/067bdfbb5bbace-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski i minister infrastruktury Andrzej Adamczyk w sobot\u0119 uroczy\u015bcie otworzyli tunel drogowy w ci\u0105gu Zakopianki, czyli drogi ekspresowej S7. Dwukilometrowy tunel w masywie g\u00f3ry Lubo\u0144 Ma\u0142y pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Naprawa i Skomielna Bia\u0142a nosi imi\u0119 Marii i Lecha Kaczy\u0144skich.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcesz-oszczedzic-na-ogrzewaniu-Andaluzja-zaprasza-8437084.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chcesz oszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu? Andaluzja zaprasza", "date_published": "2022-11-12 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/6a26a4bc0ebb18-945-560-5-54-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Andaluzji Juan Manuel Moreno zach\u0119ca mieszka\u0144c\u00f3w Europy P\u00f3\u0142nocnej i \u015arodkowej do przeprowadzki do jego regionu na zim\u0119, co pozwoli im zaoszcz\u0119dzi\u0107 na kosztach ogrzewania.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-ONZ-Ludzkosc-jest-obecnie-na-autostradzie-do-piekla-klimatycznego-8435054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef ONZ: Ludzko\u015b\u0107 jest obecnie na autostradzie do piek\u0142a klimatycznego", "date_published": "2022-11-12 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/195c26e509a37b-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy obecnie na autostradzie do \"piek\u0142a klimatycznego\", trzymaj\u0105c nog\u0119 na pedale gazu; ludzko\u015b\u0107 ma wyb\u00f3r: wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 albo zgin\u0105\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres podczas konferencji ONZ w sprawie zmian klimatu (COP27) w egipskim Szarm el-Szejk.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-Dzialania-Putina-uniemozliwiaja-dyplomatyczne-zakonczenie-wojny-na-Ukrainie-8438137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Scholz: Dzia\u0142ania Putina uniemo\u017cliwiaj\u0105 dyplomatyczne zako\u0144czenie wojny na Ukrainie", "date_published": "2022-11-12 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/69da236919ded1-948-568-0-142-3158-1894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz jest zdania, \u017ce dyplomatyczne zako\u0144czenie wojny na Ukrainie jest obecnie niemo\u017cliwe. \"Wszyscy chcemy, \u017ceby ta wojna si\u0119 sko\u0144czy\u0142a i \u017ceby pok\u00f3j by\u0142 mo\u017cliwy\" - m\u00f3wi\u0142 Scholz w pi\u0105tek w Lipsku. Jednak dzia\u0142ania wojenne Putina uniemo\u017cliwiaj\u0105 jakiekolwiek zbli\u017cenie dyplomatyczne - zaznaczy\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkty-gorszej-jakosci-na-polskim-rynku-Sztuczna-inteligencja-bedzie-walczyc-z-dual-quality-8435428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Produkty gorszej jako\u015bci na polskim rynku. Sztuczna inteligencja b\u0119dzie walczy\u0107 z dual quality", "date_published": "2022-11-12 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/6a67c29e53bf0f-948-568-0-142-1722-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ten sam produkt kupiony w Niemczech, Szwecji czy Polsce, mimo i\u017c zgodnie z prawem unijnym powinien by\u0107 takiej samej jako\u015bci, niestety nierzadko ma bardzo odmienne parametry jako\u015bciowe. Ten na rynku polskim ma je z regu\u0142y gorsze. Aby walczy\u0107 z nieuczciwymi praktykami polscy naukowcy zaprojektowali bazuj\u0105cy na sztucznej inteligencji system ANSI.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problematyczna-dawna-siedziba-KGB-w-Rydze-Nikt-nie-chce-jej-wynajac-8436936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problematyczna dawna siedziba KGB w Rydze. Nikt nie chce jej wynaj\u0105\u0107", "date_published": "2022-11-12 06:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/cc43675ca5751e-948-568-0-68-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze \u0141otwy maj\u0105 dylemat, co zrobi\u0107 z budynkiem w Rydze, w kt\u00f3rym w czasach sowieckich mie\u015bci\u0142a si\u0119 siedziba KGB. Odremontowana secesyjna kamienica stoi praktycznie pusta, nikt nie chce wynajmowa\u0107 w niej przestrzeni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-lista-opozycji-Coraz-mniejsze-szanse-8438116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liderzy opozycji o jednej li\u015bcie: raczej jej nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-11-12 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0ec98bfa2d3373-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasze stanowisko si\u0119 nie zmieni\u0142o - dwie listy, to daje najlepszy wynik - powiedzia\u0142 PAP prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Jedna lista to rozs\u0105dny pomys\u0142, ale w zwi\u0105zku z pogl\u0105dami lider\u00f3w raczej do niej nie dojdzie - oceni\u0142 W\u0142odzimierz Czarzasty.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bujak-Bardzo-mozliwe-ze-RPP-zakonczyla-cykl-podwyzek-stop-procentowych-8438113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bujak: Bardzo mo\u017cliwe, \u017ce RPP zako\u0144czy\u0142a cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-11-12 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/bf37647cd06f6e-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbardziej prawdopodobnym scenariuszu cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych NBP zosta\u0142 ju\u017c zako\u0144czony \u2013 powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista banku PKO BP Piotr Bujak.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-sport-przyciaga-wielkie-pieniadze-8436173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "E-sport przyci\u0105ga wielkie pieni\u0105dze", "date_published": "2022-11-12 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/89984981012346-746-447-78-2-746-447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku warto\u015b\u0107 sponsoringu profesjonalnych zawod\u00f3w w gry wideo przebije w Polsce 35 mln z\u0142. Globalnie rynek e-sportu wart jest ju\u017c ponad 1,4 mld dolar\u00f3w \u2013 informuje w \u015brod\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Demograf-Beda-narastaly-napiecia-pomiedzy-duzymi-miastami-a-reszta-kraju-8436900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Demograf: B\u0119d\u0105 narasta\u0142y napi\u0119cia pomi\u0119dzy du\u017cymi miastami a reszt\u0105 kraju", "date_published": "2022-11-12 05:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/0c773042eb5f25-948-568-0-44-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bez klarownej wizji rozwoju Polski, b\u0119d\u0105 narasta\u0142y napi\u0119cia spo\u0142eczne pomi\u0119dzy du\u017cymi miastami  a reszt\u0105 kraju \u2013 twierdzi w rozmowie z PAP prof. Romuald Jo\u0144czy. Jego zdaniem to decyzje o migracjach do du\u017cych miast s\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 depopulacji. Wp\u0142ywaj\u0105 te\u017c na ograniczenie dzietno\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Juz-ponad-3-mln-Polakow-nie-je-miesa-8436151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ju\u017c ponad 3 mln Polak\u00f3w nie jedz\u0105 mi\u0119sa", "date_published": "2022-11-12 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/8409966233b422-945-560-0-88-2730-1637.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c oko\u0142o 3,2 mln Polak\u00f3w w\u00a0og\u00f3le nie\u00a0je mi\u0119sa, a du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 konsument\u00f3w ogranicza jego spo\u017cycie. To za\u015b przek\u0142ada si\u0119 na rosn\u0105c\u0105 popularno\u015b\u0107 ro\u015blinnych zamiennik\u00f3w mi\u0119sa...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hakerzy-z-Korei-Polnocnej-ukradli-w-tym-roku-ponad-miliard-dolarow-w-kryptowalutach-8434953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hakerzy z Korei P\u00f3\u0142nocnej ukradli w tym roku ponad miliard dolar\u00f3w w kryptowalutach", "date_published": "2022-11-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/a04491ab10a941-948-568-0-115-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hakerzy z Korei P\u00f3\u0142nocnej ukradli ju\u017c od pocz\u0105tku roku r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad 1,2 mld dolar\u00f3w w kryptowalutach \u2013 poda\u0142 po\u0142udniowokorea\u0144ski dziennik \u201eDzoson Ilbo\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o zapoznane z ustaleniami s\u0142u\u017cb wywiadowczych USA i Korei P\u0142d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-programisci-dostana-prace-Analityk-IT-pilnie-poszukiwany-8426837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko programi\u015bci dostan\u0105 prac\u0119. Analityk IT pilnie poszukiwany", "date_published": "2022-11-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/7161a770de023a-948-568-0-106-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca IT przyci\u0105ga wielu kandydat\u00f3w. Zatrudnienie w niej znajd\u0105 nie tylko programi\u015bci. Na wysokie zarobki i atrakcyjne warunki zatrudnienia mog\u0105 liczy\u0107 analitycy IT, a obszar zarz\u0105dzania projektami i pozyskiwania danych rozwija si\u0119 tak szybko jak same technologie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezmienne-stopy-proc-zaskakujace-dane-z-USA-i-spadek-inflacji-u-sasiadow-8437263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niezmienne stopy proc., zaskakuj\u0105ce dane z USA i spadek inflacji u s\u0105siad\u00f3w", "date_published": "2022-11-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4f04b21fb9b64b-948-568-0-175-2606-1563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny, tym razem kr\u00f3tszy o jeden dzie\u0144 roboczy, tydzie\u0144 za nami. Dane gospodarcze nie pozwoli\u0142y jednak na nud\u0119. Przypominamy najwa\u017cniejsze z nich na 10 wykresach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-bez-kompleksow-Jak-zbudowac-narodowa-marke-PODCAST-8437929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska bez kompleks\u00f3w. Jak zbudowa\u0107 narodow\u0105 mark\u0119? [PODCAST]", "date_published": "2022-11-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/216078e7b52924-948-568-0-15-1017-610.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy krytyczni wobec siebie. Koncentrujemy si\u0119 na wadach narodowych. Ale dzi\u015b, z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci, m\u00f3wimy o Polsce tylko dobrze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynajmujacy-korzystaja-na-kryzysie-i-stawiaja-warunki-Czy-najem-z-wekslem-in-blanco-jest-legalny-Odpowiadamy-8430007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wynajmuj\u0105cy korzystaj\u0105 na kryzysie i stawiaj\u0105 warunki. Czy najem z wekslem in blanco jest legalny? Odpowiadamy", "date_published": "2022-11-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/355a3fb51c5115-948-568-0-101-4044-2426.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119\nsygna\u0142y, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144, korzystaj\u0105c z poda\u017cowego kryzysu, oczekuje\nweksli in blanco od najemc\u00f3w. Wyja\u015bniamy, czy to legalne.\u00a0 </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wystapil-na-droge-sadowa-przeciwko-komisji-Kongresu-8438092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trump wyst\u0105pi\u0142 na drog\u0119 s\u0105dow\u0105 przeciwko komisji Kongresu", "date_published": "2022-11-12 03:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/589a21ca98e670-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Donald Trump wyst\u0105pi\u0142 w pi\u0105tek na drog\u0119 s\u0105dow\u0105 przeciwko komisji Izby Reprezentant\u00f3w, badaj\u0105cej okoliczno\u015bci ataku na Kapitol 6 stycznia 2021 r., aby nie by\u0107 zmuszonym do sk\u0142adania zezna\u0144 pod przymusem  prawnym (subpoena). Komisja wyda\u0142a taki nakaz w ko\u0144cu pa\u017adziernika br.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brazylijscy-zolnierze-potwierdzaja-wiernosc-demokracji-Jest-jednak-ale-8438091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brazylijscy \u017co\u0142nierze potwierdzaj\u0105 \"wierno\u015b\u0107 demokracji\". Jest jednak ale", "date_published": "2022-11-12 01:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/4d5d5a2b7a39e0-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dow\u00f3dcy trzech rodzaj\u00f3w si\u0142 zbrojnych Brazylii w pierwszym wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu wydanym w pi\u0105tek po  wyborach prezydenckich, wygranych  przez lidera lewicy, eksprezydenta Luiza Inacio Luli da Silvy przewag\u0105 1,8  proc. g\u0142os\u00f3w  nad urz\u0119duj\u0105cym szefem pa\u0144stwa, prawicowym politykiem Jairem Bolsonaro, potwierdzili sw\u0105 \u201eca\u0142kowit\u0105 lojalno\u015b\u0107 wobec demokracji\u201d.</p>", "favourite": false}]