[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29134656,merhan-karimi-nasseri-nie-zyje-przez-18-lat-mieszkal-na-paryskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Merhan Karimi Nasseri nie \u017cyje. Przez 18 lat mieszka\u0142 na paryskim lotnisku, by\u0142 inspiracj\u0105 dla Spielberga", "date_published": "2022-11-12 21:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/c8/1b/z29134681M,Merhan-Karimi-Nasseri.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Merhan Karimi Nasseri, Ira\u0144czyk, kt\u00f3ry przez 18 lat mieszka\u0142 na lotnisku w Pary\u017cu. Jego \u017cycie zainspirowa\u0142o Stevena Spielberga do nakr\u0119cenia filmu \"Terminal\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29134638,wypadek-na-polowaniu-pod-kolobrzegiem-obcokrajowiec-postrzelil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wypadek na polowaniu pod Ko\u0142obrzegiem. Obcokrajowiec postrzeli\u0142 my\u015bliwego z Polski", "date_published": "2022-11-12 20:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/4a/1a/z27566983M,Polowanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas polowania niedaleko Charzyna (woj. zachodniopomorskie) dosz\u0142o do wypadku. Obywatel Francji postrzeli\u0142 w nog\u0119 innego my\u015bliwego - podaje TVP3 Szczecin.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29134399,szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-spoczely-w-mauzoleum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie spocz\u0119\u0142y w Mauzoleum. Duda: Dzi\u015b s\u0105 na swoim miejscu", "date_published": "2022-11-12 16:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/c8/1b/z29134426M,Uroczystosci-pogrzebowe-prezydentow-RP-na-uchodzst.jpg\" vspace=\"2\" />Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie - W\u0142adys\u0142awa Raczkiewicza, Augusta Zaleskiego i Stanis\u0142awa Ostrowskiego - spocz\u0119\u0142y w Mauzoleum Prezydent\u00f3w RP na Uchod\u017astwie w warszawskiej \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29134338,wolodymyr-zelenski-odznaczyl-kolejnych-polskich-politykow-uhonorowani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odznaczy\u0142 kolejnych polskich polityk\u00f3w. Uhonorowani zostali tak\u017ce dziennikarze", "date_published": "2022-11-12 16:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/c7/1b/z29129361M,Prezydent-Zelenski-.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele polskich w\u0142adz oraz polscy dziennikarze zostali uhonorowani przez Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego odznaczeniami - podaje PAP. W\u015br\u00f3d odznaczonych znajduje si\u0119 mi\u0119dzy innymi dziennikarka TVN.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29134118,czestochowa-pasazer-zmarl-w-autobusie-nikt-nie-zareagowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0119stochowa. Pasa\u017cer zmar\u0142 w autobusie, nikt nie zareagowa\u0142. S\u0105 ju\u017c wst\u0119pne wyniki sekcji 56-latka", "date_published": "2022-11-12 15:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/c8/1b/z29134319M,Autobus-w-Czestochowie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok 56-latka, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono we wtorek w cz\u0119stochowskim autobusie. Stan m\u0119\u017cczyzny zaniepokoi\u0142 kierowc\u0119, jednak \u017caden z pasa\u017cer\u00f3w nie zwr\u00f3ci\u0142 mu wcze\u015bniej uwagi, \u017ce dzieje si\u0119 co\u015b niepokoj\u0105cego. Rzecznik MPK apeluje do pasa\u017cer\u00f3w, by ci zwracali uwag\u0119 na podobne sytuacje. By\u0107 mo\u017ce \u017cycie m\u0119\u017cczyzny da\u0142o si\u0119 jeszcze uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29133947,jaroslaw-kaczynski-w-wadowicach-nie-ma-zgody-na-agende-niemiecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Wadowicach: Nie ma zgody na agend\u0119 niemieck\u0105 i lewack\u0105 - antywojtylia\u0144sk\u0105", "date_published": "2022-11-12 15:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/c8/1b/z29134237M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Wadowicach.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 z mieszka\u0144cami Wadowic. Wizyta odbywa si\u0119 w ramach trwaj\u0105cego od czerwca objazdu nowych okr\u0119g\u00f3w partyjnych. Prezes PiS m\u00f3wi\u0142 o m.in. o roli Jana Paw\u0142a II w historii Polski, o tym, \u017ce teraz jest on brutalnie atakowany za nie swoje grzechy, oraz o \"zagro\u017ceniach p\u0142yn\u0105cych z Zachodu\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29134006,krakow-nie-zyje-23-latek-raniony-nozem-podczas-bojki-zatrzymano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Nie \u017cyje 23-latek raniony no\u017cem podczas b\u00f3jki. Zatrzymano trzy osoby", "date_published": "2022-11-12 13:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/92/1b/z28912644M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 23-latek raniony no\u017cem podczas nocnej b\u00f3jki w Krakowie. Jego r\u00f3wie\u015bnik trafi\u0142 do szpitala, jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. Policja zatrzyma\u0142a w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 trzy osoby.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29133937,warszawa-na-okeciu-wyladowal-samolot-ze-szczatkami-bylych-prezydentow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Na Ok\u0119ciu wyl\u0105dowa\u0142 samolot ze szcz\u0105tkami by\u0142ych prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie", "date_published": "2022-11-12 13:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/98/18/z25791994M,Zdjecie-ilustracyjne---Lotnisko-Okecie-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Na warszawskim lotnisku Ok\u0119cie wyl\u0105dowa\u0142 samolot ze szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie: W\u0142adys\u0142awa Raczkiewicza, Augusta Zaleskiego i Stanis\u0142awa Ostrowskiego. Ich prochy zostan\u0105 z\u0142o\u017cone w Mauzoleum prezydent\u00f3w RP w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej w Warszawie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29133991,kiedy-sa-ferie-2023-rozpiska-dat-przerwy-zimowej-z-podzialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy s\u0105 ferie 2023? Rozpiska dat przerwy zimowej z podzia\u0142em na wojew\u00f3dztwa [HARMONOGRAM]", "date_published": "2022-11-12 13:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/b3/1a/z27997232M,Ferie-zimowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe coraz bli\u017cej. To jedna z d\u0142u\u017cszych przerw od nauki, kt\u00f3r\u0105 co roku mog\u0105 cieszy\u0107 si\u0119 uczniowie. Jej termin nie jest jednak sta\u0142y - zale\u017cy od wojew\u00f3dztwa. Przedstawiamy rozpisk\u0119 z datami przerwy zimowej 2023.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29133849,katastrofa-smolenska-media-interpol-bedzie-scigal-kontrolerow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katastrofa smole\u0144ska. Media: Interpol b\u0119dzie \u015bciga\u0142 kontroler\u00f3w ruchu lotniczego", "date_published": "2022-11-12 13:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/c8/1b/z29133969M,Miejsce-katastrofy-prezydenckiego-samolotu-Tu-154-.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem portalu wPolityce.pl, s\u0105d wyda\u0142 zgod\u0119 na \u015bciganie kontroler\u00f3w ruchu lotniczego, kt\u00f3rzy kierowali ruchem 10 kwietnia 2010 roku. Jak czytamy, zdaniem prokuratury m\u0119\u017cczy\u017ani mieliby celowo doprowadzi\u0107 do katastrofy - s\u0105d mia\u0142 zgodzi\u0107 si\u0119 z t\u0105 tez\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29132987,sondaz-polacy-niemal-jednoglosnie-jaroslaw-kaczynski-obrazil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sonda\u017c. Czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski obrazi\u0142 kobiety, m\u00f3wi\u0105c o \"dawaniu w szyj\u0119\"? Polacy niemal jednog\u0142o\u015bni", "date_published": "2022-11-12 06:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/c8/1b/z29133001M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 70 proc. ankietowanych uwa\u017ca, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, m\u00f3wi\u0105c o kobietach, kt\u00f3re nie zachodz\u0105 w ci\u0105\u017c\u0119, poniewa\u017c \"daj\u0105 w szyj\u0119\" obrazi\u0142 kobiety - tak wynika z sonda\u017cu SW Research dla \"Rzeczpospolitej\". Ponad 10 proc. Polak\u00f3w przyzna\u0142o, \u017ce nie s\u0142ysza\u0142o wypowiedzi Kaczy\u0144skiego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29125450,kiedy-spadnie-pierwszy-snieg-synoptyk-o-prognozach-nadchodzacej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na grudzie\u0144. Kiedy spadnie pierwszy \u015bnieg? Synoptyk o prognozach nadchodz\u0105cej zimy", "date_published": "2022-11-12 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/c6/1b/z29126083M,Opady-sniegu--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka b\u0119dzie pogoda podczas tegorocznej zimy? Kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 pierwszych opad\u00f3w \u015bniegu? W rozmowie z naTemat.pl, synoptyk Grzegorz Walijewski, twierdzi, \u017ce pierwsze opady czekaj\u0105 nas ju\u017c w po\u0142owie listopada. Co jeszcze wiemy na temat nadchodz\u0105cej zimy?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29128943,czy-13-listopada-to-niedziela-handlowa-ktore-sklepy-beda-otwarte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy 13 listopada to niedziela handlowa? Kt\u00f3re sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?", "date_published": "2022-11-12 05:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/c7/1b/z29128958M,Zakupy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek 11 listopada wypad\u0142 dzie\u0144 wolny od pracy, dlatego wielu zastanawia si\u0119, czy w niedziel\u0119 13 listopada sklepy b\u0119d\u0105 otwarte. Jak wygl\u0105da kalendarz niedziel handlowych do ko\u0144ca 2022 roku i w 2023 roku?", "favourite": false}]