[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-iranski-uchodzca-ktory-byl-inspiracja-do-powstania-,nId,6406920", "title": "Nie \u017cyje ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3ry by\u0142 inspiracj\u0105 do powstania filmu \"Terminal\"", "date_published": "2022-11-12 21:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-iranski-uchodzca-ktory-byl-inspiracja-do-powstania-,nId,6406920\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3ry by\u0142 inspiracj\u0105 do powstania filmu &quot;Terminal&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-iranski-uchodzca-ktory-byl-inspiracja-do-powstania/000GBYLLIQ91CQMX-C321.jpg\" /></a>W wieku 80 lat zmar\u0142 ira\u0144ski uchod\u017aca, kt\u00f3ry by\u0142 inspiracj\u0105 do powstania filmu Stevena Spielberga pt. &quot;Terminal&quot;. Merhan Karimi Nasseri przez 18 lat mieszka\u0142 na paryskim lotnisku Charles de Gaulle i tam te\u017c w sobot\u0119 zmar\u0142 - przekaza\u0142y w\u0142adze lotniska cytowane przez Associated Press.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wypadek-podczas-pokazu-lotniczego-samoloty-rozbily-sie-w,nId,6406913", "title": "USA: Wypadek podczas pokazu lotniczego. Samoloty rozbi\u0142y si\u0119 w powietrzu", "date_published": "2022-11-12 21:19:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wypadek-podczas-pokazu-lotniczego-samoloty-rozbily-sie-w,nId,6406913\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wypadek podczas pokazu lotniczego. Samoloty rozbi\u0142y si\u0119 w powietrzu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wypadek-podczas-pokazu-lotniczego-samoloty-rozbily-sie-w/000GBYHNUJ8J3PET-C321.jpg\" /></a>Do mro\u017c\u0105cego krew w \u017cy\u0142ach wypadku dosz\u0142o w Stanach Zjednoczonych podczas pokazu lotniczego na lotnisku Dallas Executive Airport. W powietrzu zderzy\u0142y si\u0119 dwa samoloty. Stan pilot\u00f3w nie jest na razie znany.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smiertelny-wypadek-pod-kaliszem-nie-zyje-jedna-osoba-sa-rann,nId,6406903", "title": "\u015amiertelny wypadek pod Kaliszem. Nie \u017cyje jedna osoba, s\u0105 ranni", "date_published": "2022-11-12 20:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smiertelny-wypadek-pod-kaliszem-nie-zyje-jedna-osoba-sa-rann,nId,6406903\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek pod Kaliszem. Nie \u017cyje jedna osoba, s\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-pod-kaliszem-nie-zyje-jedna-osoba-sa-rann/000GBYCE1QO99HNS-C321.jpg\" /></a>W wyniku wypadku w D\u0119bem pod Kaliszem (woj. wielkopolskie) zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a osiem zosta\u0142o rannych. Jak przekaza\u0142a policja, dosz\u0142o tam do zderzenia busa z alf\u0105 romeo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miazdzaca-krytyka-kremla-ben-wallace-strategiczna-porazka-ro,nId,6406910", "title": "Mia\u017cd\u017c\u0105ca krytyka Kremla. Ben Wallace: Strategiczna pora\u017cka Rosji", "date_published": "2022-11-12 20:47:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miazdzaca-krytyka-kremla-ben-wallace-strategiczna-porazka-ro,nId,6406910\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u017cd\u017c\u0105ca krytyka Kremla. Ben Wallace: Strategiczna pora\u017cka Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/miazdzaca-krytyka-kremla-ben-wallace-strategiczna-porazka-ro/000GBYEVCRSQCHDF-C321.jpg\" /></a>- Wycofanie si\u0119 si\u0142 rosyjskich z Chersonia oznacza dla Rosji kolejn\u0105 strategiczn\u0105 pora\u017ck\u0119 - powiedzia\u0142 brytyjski minister obrony Ben Wallace. Wed\u0142ug najnowszych danych przekazanych prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, ukrai\u0144ska armia wyzwoli\u0142a ponad 60 miejscowo\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-incydent-na-polowaniu-pod-kolobrzegiem-mysliwy-z-francji-pos,nId,6406889", "title": "Incydent na polowaniu pod Ko\u0142obrzegiem. My\u015bliwy z Francji postrzeli\u0142 organizatora", "date_published": "2022-11-12 20:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-incydent-na-polowaniu-pod-kolobrzegiem-mysliwy-z-francji-pos,nId,6406889\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent na polowaniu pod Ko\u0142obrzegiem. My\u015bliwy z Francji postrzeli\u0142 organizatora\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-na-polowaniu-pod-kolobrzegiem-mysliwy-z-francji-pos/000GBY2PR2XK1F5E-C321.jpg\" /></a>Podczas sobotniego polowania w zachodniopomorskim pod Ko\u0142obrzegiem dosz\u0142o do wypadku. 35-letni my\u015bliwy z Francji postrzeli\u0142 w nog\u0119 jednego z organizator\u00f3w. Jak przekaza\u0142a policja, ranny m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przewieziony do szpitala w Szczecinie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ma-jeden-warunek-aby-rozpoczac-negocjacje-z-rosja,nId,6406892", "title": "Ukraina ma jeden warunek, aby rozpocz\u0105\u0107 negocjacje z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-12 20:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ma-jeden-warunek-aby-rozpoczac-negocjacje-z-rosja,nId,6406892\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina ma jeden warunek, aby rozpocz\u0105\u0107 negocjacje z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ma-jeden-warunek-aby-rozpoczac-negocjacje-z-rosja/000EYHB6QJHRI7GR-C321.jpg\" /></a>- Jest jeden wst\u0119pny i kluczowy warunek dla realnego procesu negocjacyjnego z Rosj\u0105 - wycofanie wojsk rosyjskich z terytorium Ukrainy - m\u00f3wi\u0142 doradca szefa Kancelarii Prezydenta Mychaj\u0142o Podolak. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce obecnie to, co proponuje Rosja nie mo\u017cna nazwa\u0107 negocjacjami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgnily-wyz-nad-polska-wydano-ostrzezenia-dla-niemal-calego-k,nId,6406883", "title": "\"Zgni\u0142y wy\u017c\" nad Polsk\u0105. Wydano ostrze\u017cenia dla niemal ca\u0142ego kraju", "date_published": "2022-11-12 19:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgnily-wyz-nad-polska-wydano-ostrzezenia-dla-niemal-calego-k,nId,6406883\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zgni\u0142y wy\u017c&quot; nad Polsk\u0105. Wydano ostrze\u017cenia dla niemal ca\u0142ego kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/zgnily-wyz-nad-polska-wydano-ostrzezenia-dla-niemal-calego-k/000GBXYU2PFYKY4Q-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 za pogod\u0119 w Polsce b\u0119dzie odpowiedzialny &quot;zgni\u0142y wy\u017c&quot;. Jak powiedzia\u0142a Gra\u017cyna D\u0105browska z IMGW-PIB, taka pogoda z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 chmur i nocnymi mg\u0142ami mo\u017ce utrzyma\u0107 si\u0119 do po\u0142owy przysz\u0142ego tygodnia. Dla niemal ca\u0142ego kraju wydano ostrze\u017cenia przed g\u0119stymi mg\u0142ami, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 w nocy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-mezczyzna-zauwazyl-pekniecia-w-budynku-mieszkancow-e,nId,6406879", "title": "Francja: M\u0119\u017cczyzna zauwa\u017cy\u0142 p\u0119kni\u0119cia w budynku. Mieszka\u0144c\u00f3w ewakuowano tu\u017c przed zawaleniem", "date_published": "2022-11-12 19:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-mezczyzna-zauwazyl-pekniecia-w-budynku-mieszkancow-e,nId,6406879\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: M\u0119\u017cczyzna zauwa\u017cy\u0142 p\u0119kni\u0119cia w budynku. Mieszka\u0144c\u00f3w ewakuowano tu\u017c przed zawaleniem\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-mezczyzna-zauwazyl-pekniecia-w-budynku-mieszkancow-e/000GBXZBJ1II1LXV-C321.jpg\" /></a>W Lille na p\u00f3\u0142nocy Francji zawali\u0142 si\u0119 czteropi\u0119trowy budynek, prowadzone s\u0105 poszukiwania os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0142y zosta\u0107 uwi\u0119zione pod gruzami. Do tej pory nie ma jednak informacji o ofiarach \u015bmiertelnych - przekazuje &quot;Guardian&quot;. To zas\u0142uga m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry, wracaj\u0105c o godz. 3 nad ranem do domu, zauwa\u017cy\u0142 p\u0119kni\u0119cia w konstrukcji i w por\u0119 powiadomi\u0142 s\u0142u\u017cby ratunkowe. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-coraz-mniej-amunicji-ukrainie-moze-skonczyc-sie-postsowiecka,nId,6406861", "title": "Coraz mniej amunicji. Ukrainie mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 postsowiecka bro\u0144", "date_published": "2022-11-12 18:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-coraz-mniej-amunicji-ukrainie-moze-skonczyc-sie-postsowiecka,nId,6406861\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniej amunicji. Ukrainie mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 postsowiecka bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniej-amunicji-ukrainie-moze-skonczyc-sie-postsowiecka/000GBXXZF0PIIYCS-C321.jpg\" /></a>Ukraina wprost przyzna\u0142a, \u017ce znajduje si\u0119 w nowej fazie - wymiany broni postsowieckiej na nowoczesn\u0105 bro\u0144 NATO. Cho\u0107 w\u0142adze w Kijowie chcia\u0142yby otrzymywa\u0107 wi\u0119cej wsparcia, to wyzwaniami nie do przeskoczenia mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 spowolnione dzia\u0142ania sojusznik\u00f3w i s\u0142aba logistyka. Jednocze\u015bnie dotychczasowe zasoby amunicji nie s\u0105 &quot;bez dna&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zwloki-64-latki-w-mieszkaniu-zatrzymano-podejrzewanego-o-zab,nId,6406869", "title": "Zw\u0142oki 64-latki w mieszkaniu. Zatrzymano podejrzewanego o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-11-12 18:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zwloki-64-latki-w-mieszkaniu-zatrzymano-podejrzewanego-o-zab,nId,6406869\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki 64-latki w mieszkaniu. Zatrzymano podejrzewanego o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-64-latki-w-mieszkaniu-zatrzymano-podejrzewanego-o-zab/000DEPLOCACXOKUJ-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z tragicznym odkryciem zatrzymano 72-latka podejrzewanego o zab\u00f3jstwo 64-latki. Zw\u0142oki kobiety znaleziono w pi\u0105tek w mieszkaniu w Kleparach (Kujawsko-pomorskie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 odnaleziony w lesie w gminie Gniewkowo. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ulewne-deszcze-w-hiszpanii-nie-zyje-17-latek,nId,6406865", "title": "Ulewne deszcze w Hiszpanii. Nie \u017cyje 17-latek", "date_published": "2022-11-12 18:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ulewne-deszcze-w-hiszpanii-nie-zyje-17-latek,nId,6406865\"><img align=\"left\" alt=\"Ulewne deszcze w Hiszpanii. Nie \u017cyje 17-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/ulewne-deszcze-w-hiszpanii-nie-zyje-17-latek/000GBXR8DU6C6WY7-C321.jpg\" /></a>W wyniku ulewnych deszcz\u00f3w, kt\u00f3re od pi\u0105tkowego wieczoru utrzymywa\u0142y si\u0119 nad wschodni\u0105 i \u015brodkow\u0105 Hiszpani\u0105, zgin\u0119\u0142a jedna osoba - 17-letni ch\u0142opiec, kt\u00f3rego przygniot\u0142a po\u0142amana ga\u0142\u0105\u017a. Za\u0142amanie pogody doprowadzi\u0142o w sobot\u0119 do parali\u017cu komunikacyjnego w kilku wsp\u00f3lnotach autonomicznych kraju. Najwi\u0119ksze utrudnienia wyst\u0105pi\u0142y w regionie Walencji oraz w Aragonii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-22-latek-wspial-sie-na-wysoki-komin-po-chwili-wpadl-do-srodk,nId,6406858", "title": "22-latek wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wysoki komin. Po chwili wpad\u0142 do \u015brodka", "date_published": "2022-11-12 17:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-22-latek-wspial-sie-na-wysoki-komin-po-chwili-wpadl-do-srodk,nId,6406858\"><img align=\"left\" alt=\"22-latek wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wysoki komin. Po chwili wpad\u0142 do \u015brodka\" src=\"https://i.iplsc.com/22-latek-wspial-sie-na-wysoki-komin-po-chwili-wpadl-do-srodk/000GBXQZG45EN04K-C321.jpg\" /></a>22-letni m\u0119\u017cczyzna, postanowi\u0142 wspi\u0105\u0107 si\u0119 na oko\u0142o 40-metrowy komin w pobli\u017cu EC-1 w \u0141odzi. Po chwili wpad\u0142 do jego \u015brodka, a zdarzenie zauwa\u017cy\u0142 operator monitoringu miejskiego. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 licznych obra\u017ce\u0144 cia\u0142a i trafi\u0142 do szpitala. Policja b\u0119dzie wyja\u015bnia\u0107 okoliczno\u015bci zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-zatrzyma-sie-na-chersoniu-masowa-ewakuacja-rosja,nId,6406852", "title": "Ukraina nie zatrzyma si\u0119 na Chersoniu. Masowa ewakuacja Rosjan", "date_published": "2022-11-12 17:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-zatrzyma-sie-na-chersoniu-masowa-ewakuacja-rosja,nId,6406852\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina nie zatrzyma si\u0119 na Chersoniu. Masowa ewakuacja Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nie-zatrzyma-sie-na-chersoniu-masowa-ewakuacja-rosja/000GBXQ9UTJ7EH5D-C321.jpg\" /></a>W anektowanym rejonie kachowskim w obwodzie cherso\u0144skim og\u0142oszono ewakuacj\u0119 prorosyjskiej administracji - przekazuje niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. &quot;Przenosimy si\u0119 na bezpieczniejsze terytorium&quot; - przekaza\u0142y prorosyjskie w\u0142adze na Telegramie. Ju\u017c wcze\u015bniej, od pocz\u0105tku listopada, mieli stamt\u0105d by\u0107 wysiedlani lokalni mieszka\u0144cy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-800-pasazerow-chorych-na-covid-19-statek-zacumowal-w-sydney,nId,6406848", "title": "800 pasa\u017cer\u00f3w chorych na COVID-19. Statek zacumowa\u0142 w Sydney", "date_published": "2022-11-12 16:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-800-pasazerow-chorych-na-covid-19-statek-zacumowal-w-sydney,nId,6406848\"><img align=\"left\" alt=\"800 pasa\u017cer\u00f3w chorych na COVID-19. Statek zacumowa\u0142 w Sydney\" src=\"https://i.iplsc.com/800-pasazerow-chorych-na-covid-19-statek-zacumowal-w-sydney/000GBXLCV3RKL9IT-C321.jpg\" /></a>Statek wycieczkowy Majestic Princess, kt\u00f3ry p\u0142yn\u0105\u0142 z Nowej Zelandii i na kt\u00f3rym zdiagnozowano zaka\u017cenie COVID-19 u 800 z 4600 przebywaj\u0105cych na pok\u0142adzie os\u00f3b, zacumowa\u0142 w Sydney. Obecnie w Australii ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na koronawirusa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-nietrzezwa-spowodowala-kolizje-a-samochod-zadzwonil-na-numer,nId,6406838", "title": "Nietrze\u017awa spowodowa\u0142a kolizj\u0119, a samoch\u00f3d zadzwoni\u0142 na numer alarmowy", "date_published": "2022-11-12 16:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-nietrzezwa-spowodowala-kolizje-a-samochod-zadzwonil-na-numer,nId,6406838\"><img align=\"left\" alt=\"Nietrze\u017awa spowodowa\u0142a kolizj\u0119, a samoch\u00f3d zadzwoni\u0142 na numer alarmowy\" src=\"https://i.iplsc.com/nietrzezwa-spowodowala-kolizje-a-samochod-zadzwonil-na-numer/000GBXJHVNL3MUFK-C321.jpg\" /></a>38-latka z gminy Ko\u0144skowola (woj. lubelskie) kieruj\u0105ca bmw uderzy\u0142a w stoj\u0105c\u0105 przy drodze hond\u0119. Jednak to nie ona powiadomi\u0142a policj\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, na numer alarmowy zadzwoni\u0142 jej samoch\u00f3d. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce kobieta mia\u0142a 1,4 promila alkoholu w organizmie. Grozi jej do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-wadowicach-nie-chcemy-kraju-gdzie-takie-zjawiska,nId,6406823", "title": "Kaczy\u0144ski w Wadowicach: Nie chcemy kraju, gdzie takie zjawiska si\u0119 szerz\u0105", "date_published": "2022-11-12 15:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-wadowicach-nie-chcemy-kraju-gdzie-takie-zjawiska,nId,6406823\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w Wadowicach: Nie chcemy kraju, gdzie takie zjawiska si\u0119 szerz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-wadowicach-nie-chcemy-kraju-gdzie-takie-zjawiska/000GBXE13U0HHV3P-C321.jpg\" /></a>- Nie chcemy, prosz\u0119 pa\u0144stwa, takiego kraju, a niestety te zjawiska ju\u017c w Polsce si\u0119 szerz\u0105, gdzie 12-letnie dziewczynki og\u0142aszaj\u0105 si\u0119 lesbijkami - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wyst\u0105pienia w Wadowicach. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce &quot;to jest szale\u0144stwo i temu szale\u0144stwu trzeba si\u0119 przeciwstawi\u0107&quot;. Wcze\u015bniej m\u00f3wi\u0142 o &quot;ostrych, brutalnych i skrajnie niesprawiedliwych&quot; atakach na Jana Paw\u0142a II, kt\u00f3re maj\u0105 miejsce &quot;dzisiaj w naszym kraju, w jego ojczy\u017anie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-egipcie-sa-zabici-i-ranni,nId,6406821", "title": "Wypadek w Egipcie. S\u0105 zabici i ranni", "date_published": "2022-11-12 15:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-egipcie-sa-zabici-i-ranni,nId,6406821\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Egipcie. S\u0105 zabici i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-egipcie-sa-zabici-i-ranni/000GBXGCX8C00282-C321.jpg\" /></a>21 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a sze\u015b\u0107 zosta\u0142o rannych w wypadku autobusu w Egipcie. Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119. Pojazd wpad\u0142 do kana\u0142u znajduj\u0105cego si\u0119 na p\u00f3\u0142nocy kraju w mie\u015bcie Aga - przekaza\u0142o ministerstwo zdrowia Egiptu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wypadek-podczas-prac-w-lesie-w-mzykach-55-latek-zabity-przez,nId,6406809", "title": "Wypadek podczas prac w lesie w Mzykach. 55-latek zabity przez upadaj\u0105ce drzewo", "date_published": "2022-11-12 14:54:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wypadek-podczas-prac-w-lesie-w-mzykach-55-latek-zabity-przez,nId,6406809\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek podczas prac w lesie w Mzykach. 55-latek zabity przez upadaj\u0105ce drzewo\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-podczas-prac-w-lesie-w-mzykach-55-latek-zabity-przez/000GBX9RM3JJ1KR4-C321.jpg\" /></a>55-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 podczas prac prowadzonych w lesie w Mzykach w powiecie lublinieckim (\u015al\u0105skie). Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji, ofiara wypadku zosta\u0142a uderzona w g\u0142ow\u0119 przez upadaj\u0105ce drzewo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jaroslaw-kaczynski-o-swoich-slowach-nie-chcialem-nikogo-uraz,nId,6406797", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o swoich s\u0142owach: Nie chcia\u0142em nikogo urazi\u0107", "date_published": "2022-11-12 14:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jaroslaw-kaczynski-o-swoich-slowach-nie-chcialem-nikogo-uraz,nId,6406797\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o swoich s\u0142owach: Nie chcia\u0142em nikogo urazi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-o-swoich-slowach-nie-chcialem-nikogo-uraz/000GBWMU087D7YAG-C321.jpg\" /></a>Kiedy powiedzia\u0142em, \u017ce m\u0142ode kobiety pij\u0105 tyle, co ich r\u00f3wie\u015bnicy, to naprawd\u0119 nie chcia\u0142em nikogo urazi\u0107; chcia\u0142em tylko powiedzie\u0107 prawd\u0119 o pewnym szkodliwym zjawisku; organizm m\u0119\u017cczyzny i kobiety inaczej reaguje na alkohol, m\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 du\u017co odporniejsi - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu z sympatykami Wadowicach. Prezes PiS m\u00f3wi\u0142 te\u017c o &quot;niszczeniu autorytetu&quot; Jana Paw\u0142a II.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jaroslaw-kaczynski-jan-pawel-ii-jest-w-naszym-kraju-konsekwe,nId,6406797", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Jan Pawe\u0142 II jest w naszym kraju konsekwentnie atakowany", "date_published": "2022-11-12 14:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jaroslaw-kaczynski-jan-pawel-ii-jest-w-naszym-kraju-konsekwe,nId,6406797\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Jan Pawe\u0142 II jest w naszym kraju konsekwentnie atakowany\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-jan-pawel-ii-jest-w-naszym-kraju-konsekwe/000GBWMU087D7YAG-C321.jpg\" /></a>- Jan Pawe\u0142 II jest swojej ojczy\u017anie ostro i konsekwentnie atakowany niesprawiedliwie, atakowany za r\u00f3\u017cne grzechy, kt\u00f3re jednak nie by\u0142y jego grzechami. Jest niszczony jako wielki autorytet - m\u00f3wi\u0142 na spotkaniu w Wadowicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce papie\u017c &quot;jest niszczony jako wielki autorytet&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kompletna-systemowa-porazka-wybory-parlamentarne-w-berlinie-,nId,6406767", "title": "\"Kompletna systemowa pora\u017cka\". Wybory parlamentarne w Berlinie do powt\u00f3rki", "date_published": "2022-11-12 13:47:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kompletna-systemowa-porazka-wybory-parlamentarne-w-berlinie-,nId,6406767\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kompletna systemowa pora\u017cka&quot;. Wybory parlamentarne w Berlinie do powt\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/kompletna-systemowa-porazka-wybory-parlamentarne-w-berlinie/000841MPPM3H7J3W-C321.jpg\" /></a>Z powodu serii b\u0142\u0119d\u00f3w pope\u0142nionych przy wyborach parlamentarnych 2021 w Berlinie g\u0142osowanie ma by\u0107 cz\u0119\u015bciowo powt\u00f3rzone. Tak zdecydowa\u0142 niemiecki parlament. Sprawa ma trafi\u0107 jeszcze do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w Karlsruhe. Opozycja domaga si\u0119 ponownych wybor\u00f3w w o wiele wi\u0119kszej liczbie okr\u0119g\u00f3w wyborczych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moralna-roznica-miedwiediew-zestawia-rosje-i-ukraine,nId,6406768", "title": "\"Moralna r\u00f3\u017cnica\". Miedwiediew zestawia Rosj\u0119 i Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-12 13:10:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moralna-roznica-miedwiediew-zestawia-rosje-i-ukraine,nId,6406768\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Moralna r\u00f3\u017cnica&quot;. Miedwiediew zestawia Rosj\u0119 i Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/moralna-roznica-miedwiediew-zestawia-rosje-i-ukraine/000GBWGQBIOXOLWS-C321.jpg\" /></a>- Rosja (...) nie wykorzysta\u0142a jeszcze ca\u0142ego swojego arsena\u0142u mo\u017cliwych \u015brodk\u00f3w ra\u017cenia - napisa\u0142 Dmitrij Miedwiediew po pora\u017cce Rosjan w Chersoniu. W internetowym wpisie rozwodzi\u0142 si\u0119 tak\u017ce nad &quot;moraln\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0105&quot; mi\u0119dzy Rosj\u0105 i Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-przed-uszkodzeniem-nord-stream-2-w-okolicy-przebywaly-,nId,6406759", "title": "Media: Przed uszkodzeniem Nord Stream 2 w okolicy przebywa\u0142y dwa statki", "date_published": "2022-11-12 12:46:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-przed-uszkodzeniem-nord-stream-2-w-okolicy-przebywaly-,nId,6406759\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Przed uszkodzeniem Nord Stream 2 w okolicy przebywa\u0142y dwa statki\" src=\"https://i.iplsc.com/media-przed-uszkodzeniem-nord-stream-2-w-okolicy-przebywaly/000G55VN546HYE3B-C321.jpg\" /></a>Dzi\u0119ki analizom danych satelitarnych wykryto dwa statki w okolicy ruroci\u0105gu Nord Stream 2 kilka dni przed jego uszkodzeniem we wrze\u015bniu - podaje Wired. Jednostki mia\u0142y wy\u0142\u0105czone urz\u0105dzenia \u015bledz\u0105ce. O ustaleniach zosta\u0142o poinformowane NATO. Sojusz uwa\u017ca, \u017ce awaria gazoci\u0105g\u00f3w by\u0142a &quot;rozmy\u015blnym i nieodpowiedzialnym aktem sabota\u017cu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczatki-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-spoczely-w-swiatyni-o,nId,6406745", "title": "Szcz\u0105tki prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie spocz\u0119\u0142y w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej", "date_published": "2022-11-12 11:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczatki-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-spoczely-w-swiatyni-o,nId,6406745\"><img align=\"left\" alt=\"Szcz\u0105tki prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie spocz\u0119\u0142y w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/szczatki-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-spoczely-w-swiatyni-o/000GBXLFEH8NPKPV-C321.jpg\" /></a>W \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej, z udzia\u0142em m.in. prezydenta Andrzeja Dudy i premiera Mateusza Morawieckiego, odby\u0142a si\u0119 msza \u015bw. \u017ca\u0142obna trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie - W\u0142adys\u0142awa Raczkiewicza, Augusta Zaleskiego i Stanis\u0142aw Ostrowskiego, kt\u00f3rych szcz\u0105tki w sobot\u0119 powr\u00f3ci\u0142y do Polski. Na p\u0142ycie warszawskiego lotniska trumny zosta\u0142y przywitane przez Pu\u0142k Reprezentacyjny Wojska Polskiego, przedstawicieli w\u0142adz i duchowie\u0144stwa. W ponownym poch\u00f3wku brali udzia\u0142 prezydent Andrzej Duda oraz premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-wyladowal-samolot-ze-szczatkami-prezydentow-rp-na-u,nId,6406745", "title": "Warszawa: Wyl\u0105dowa\u0142 samolot ze szcz\u0105tkami prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie", "date_published": "2022-11-12 11:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-wyladowal-samolot-ze-szczatkami-prezydentow-rp-na-u,nId,6406745\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Wyl\u0105dowa\u0142 samolot ze szcz\u0105tkami prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-wyladowal-samolot-ze-szczatkami-prezydentow-rp-na-u/000GBWBCUUQ6KEA9-C321.jpg\" /></a>Na warszawskim lotnisku wojskowym wyl\u0105dowa\u0142 rz\u0105dowy samolot ze szcz\u0105tkami prezydent\u00f3w RP W\u0142adys\u0142awa Raczkiewicza, Augusta Zaleskiego i Stanis\u0142aw Ostrowskiego. Na p\u0142ycie lotniska trumny zosta\u0142y przywitane przez Pu\u0142k Reprezentacyjny Wojska Polskiego, przedstawicieli w\u0142adz i duchowie\u0144stwa. Prezydenci zostan\u0105 pochowani w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej w Warszawie. W ponownym poch\u00f3wku wezm\u0105 udzia\u0142 prezydent Andrzej Duda oraz premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-72-proc-badanych-uwaza-ze,nId,6406739", "title": "Sonda\u017c: Kaczy\u0144ski o \"dawaniu w szyj\u0119\". 72 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce obrazi\u0142 kobiety", "date_published": "2022-11-12 10:44:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-72-proc-badanych-uwaza-ze,nId,6406739\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Kaczy\u0144ski o &quot;dawaniu w szyj\u0119&quot;. 72 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce obrazi\u0142 kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-72-proc-badanych-uwaza-ze/000GAVRHTVW070GB-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa po s\u0142owach prezesa PiS o &quot;dawaniu w szyj\u0119&quot; przez kobiety. Kontrowersyjna wypowied\u017a zapocz\u0105tkowa\u0142a lawin\u0119 komentarzy. Dok\u0142adnie tydzie\u0144 p\u00f3\u017aniej, 12 listopada, ukaza\u0142 si\u0119 sonda\u017c SW Research dla rp.pl, w kt\u00f3rym pytano, czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski obrazi\u0142 kobiety. 72 proc. badanych twierdzi, \u017ce tak. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-falszywy-wpis-i-wielkie-straty-skandal-na-amerykanskim-rynku,nId,6406730", "title": "Fa\u0142szywy wpis i wielkie straty. Skandal na ameryka\u0144skim rynku farmaceutycznym", "date_published": "2022-11-12 10:24:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-falszywy-wpis-i-wielkie-straty-skandal-na-amerykanskim-rynku,nId,6406730\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywy wpis i wielkie straty. Skandal na ameryka\u0144skim rynku farmaceutycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywy-wpis-i-wielkie-straty-skandal-na-amerykanskim-rynku/000GBW3F5LIVWUML-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie sp\u00f3\u0142ki farmaceutyczne straci\u0142y miliardy dolar\u00f3w po wpisie na Twitterze, kt\u00f3ry opublikowano z fa\u0142szywego konta. W tweecie napisano, \u017ce insulina b\u0119dzie od teraz darmowa. Post zyska\u0142 popularno\u015b\u0107, a akcje sp\u00f3\u0142ki produkuj\u0105cej insulin\u0119 drastycznie spad\u0142y. Dlaczego ludzie uwierzyli w fa\u0142szywy wpis? Konto by\u0142o oznaczone jako &quot;zweryfikowane&quot;. Tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 nowy w\u0142a\u015bciciel platformy - Elon Musk - oferuje za osiem dolar\u00f3w miesi\u0119cznie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-demony-glucha-cisza-i-mroczny-las-najlepsze-filmy-grozy-na-n,nId,6402808", "title": "Demony, g\u0142ucha cisza i mroczny las. Najlepsze filmy grozy na Netflixie", "date_published": "2022-11-12 09:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-demony-glucha-cisza-i-mroczny-las-najlepsze-filmy-grozy-na-n,nId,6402808\"><img align=\"left\" alt=\"Demony, g\u0142ucha cisza i mroczny las. Najlepsze filmy grozy na Netflixie\" src=\"https://i.iplsc.com/demony-glucha-cisza-i-mroczny-las-najlepsze-filmy-grozy-na-n/000GBNQ9QWBXOM6W-C321.jpg\" /></a>Kino grozy to wyj\u0105tkowo szeroki gatunek filmowy, a nowoczesne horrory nieustannie zaskakuj\u0105 widza sposobami na zbudowanie napi\u0119cia. Jeden z przedstawionych film\u00f3w pokazuje, \u017ce kompletna cisza mo\u017ce by\u0107 straszniejsza od ha\u0142asu. Oto lista pi\u0119ciu subiektywnie najlepszych film\u00f3w grozy, kt\u00f3re mo\u017cna obejrze\u0107 w serwisie Netflix. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-16-latkowie-beda-mogli-glosowac-w-wyborach-do-europar,nId,6406725", "title": "Niemcy: 16-latkowie b\u0119d\u0105 mogli g\u0142osowa\u0107 w wyborach do europarlamentu", "date_published": "2022-11-12 09:51:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-16-latkowie-beda-mogli-glosowac-w-wyborach-do-europar,nId,6406725\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: 16-latkowie b\u0119d\u0105 mogli g\u0142osowa\u0107 w wyborach do europarlamentu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-16-latkowie-beda-mogli-glosowac-w-wyborach-do-europar/000GBW1QIEFXHJAT-C321.jpg\" /></a>16- i 17-latkowie b\u0119d\u0105 mogli g\u0142osowa\u0107 w wyborach do Parlamentu Europejskiego - zdecydowa\u0142 Bundestag.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-krakowie-23-latek-zginal-w-ulicznej-bojce,nId,6406716", "title": "Tragedia w Krakowie. 23-latek zgin\u0105\u0142 w ulicznej b\u00f3jce", "date_published": "2022-11-12 09:17:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-krakowie-23-latek-zginal-w-ulicznej-bojce,nId,6406716\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Krakowie. 23-latek zgin\u0105\u0142 w ulicznej b\u00f3jce\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-krakowie-23-latek-zginal-w-ulicznej-bojce/000D60KN9WR49Y6V-C321.jpg\" /></a>Na krakowskiej Olszy dosz\u0142o do starcia dw\u00f3ch zwa\u015bnionych grup. W trakcie b\u00f3jki 23-latek zosta\u0142 ugodzony ostrym narz\u0119dziem - poda\u0142a policja. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mapy-z-nowym-rozkladem-sil-w-ukrainie,nId,6406709", "title": "Mapy z nowym rozk\u0142adem si\u0142 w Ukrainie", "date_published": "2022-11-12 08:46:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mapy-z-nowym-rozkladem-sil-w-ukrainie,nId,6406709\"><img align=\"left\" alt=\"Mapy z nowym rozk\u0142adem si\u0142 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/mapy-z-nowym-rozkladem-sil-w-ukrainie/000GBVWWW0BJR8WT-C321.jpg\" /></a>Po odbiciu Chersonia z r\u0105k okupant\u00f3w zmieni\u0142 si\u0119 uk\u0142ad si\u0142 w Ukrainie. Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) poinformowa\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy umacniaj\u0105 si\u0119 na prawym brzegu Dniepru, Rosjanie na lewym. Ameryka\u0144ski think tank oceni\u0142 to na podstawie zdj\u0119\u0107 satelitarnych i nagra\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-niemieckiej-armii-mundury-z-oznaczeniem-ss-mon-nakaza,nId,6406703", "title": "Wpadka niemieckiej armii. Mundury z oznaczeniem \"SS\". MON nakaza\u0142o odcina\u0107 metki", "date_published": "2022-11-12 08:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-niemieckiej-armii-mundury-z-oznaczeniem-ss-mon-nakaza,nId,6406703\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka niemieckiej armii. Mundury z oznaczeniem &quot;SS&quot;. MON nakaza\u0142o odcina\u0107 metki\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-niemieckiej-armii-mundury-z-oznaczeniem-ss-mon-nakaza/000GBVU9Y9CYWK8E-C321.jpg\" /></a>Niemieccy \u017co\u0142nierze otrzymali mundury z zaskakuj\u0105cym oznaczeniem. Ci, kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 mniejszych rozmiar\u00f3w, otrzymali ubrania z symbolem... &quot;SS&quot;. Niemieckie MON zareagowa\u0142o i teraz wojskowi musz\u0105 sami odcina\u0107 metki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wez-siedem-lyzek-soli-lub-proszek-do-pieczenia-domowe-sposob,nId,6402886", "title": "We\u017a siedem \u0142y\u017cek soli lub proszek do pieczenia. Domowe sposoby na wybielenie firanek", "date_published": "2022-11-12 08:21:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wez-siedem-lyzek-soli-lub-proszek-do-pieczenia-domowe-sposob,nId,6402886\"><img align=\"left\" alt=\"We\u017a siedem \u0142y\u017cek soli lub proszek do pieczenia. Domowe sposoby na wybielenie firanek\" src=\"https://i.iplsc.com/wez-siedem-lyzek-soli-lub-proszek-do-pieczenia-domowe-sposob/000CGR3K0VGNXQU4-C321.jpg\" /></a>Jak pra\u0107 firanki, by zachowa\u0142y pi\u0119kny odcie\u0144 bieli? Czy domowymi sposobami mo\u017cemy zapobiec ich szarzeniu i \u017c\u00f3\u0142kni\u0119ciu? Na co dzie\u0144 firanki s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 naszych wn\u0119trz, a dla naszego lepszego samopoczucia to wn\u0119trze powinno by\u0107 jasne i czyste. Podpowiadamy, jakie produkty, kt\u00f3re masz w domu, mo\u017cesz wykorzysta\u0107, by wybieli\u0107 firanki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kepno-pijany-policjant-spowodowal-smiertelny-wypadek-grozi-m,nId,6406698", "title": "K\u0119pno: Pijany policjant spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek. Grozi mu 12 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-12 07:58:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kepno-pijany-policjant-spowodowal-smiertelny-wypadek-grozi-m,nId,6406698\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0119pno: Pijany policjant spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek. Grozi mu 12 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/kepno-pijany-policjant-spowodowal-smiertelny-wypadek-grozi-m/000GBVTZITLHP24I-C321.jpg\" /></a>Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 24-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry pod wp\u0142ywem alkoholu spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek drogowy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 on policjantem. Teraz grozi mu do 12 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytury-w-2023-roku-ile-wyniosa-trzynastki-i-czternastki-k,nId,6402760", "title": "Emerytury w 2023 roku. Ile wynios\u0105 trzynastki i czternastki? Kiedy wyp\u0142aty?", "date_published": "2022-11-12 07:19:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytury-w-2023-roku-ile-wyniosa-trzynastki-i-czternastki-k,nId,6402760\"><img align=\"left\" alt=\"Emerytury w 2023 roku. Ile wynios\u0105 trzynastki i czternastki? Kiedy wyp\u0142aty? \" src=\"https://i.iplsc.com/emerytury-w-2023-roku-ile-wyniosa-trzynastki-i-czternastki-k/000A8U34OT1M5RJB-C321.jpg\" /></a>Pobierasz \u015bwiadczenia emerytalne lub rentowe i chcesz wiedzie\u0107, ile wyniesie twoja 13. i 14. emerytura oraz zapomoga socjalna w 2023 roku? Przeczytaj najwa\u017cniejsze informacje, kt\u00f3re dotycz\u0105 senior\u00f3w, a tak\u017ce sprawd\u017a, kiedy planowane s\u0105 wyp\u0142aty obiecanych przez rz\u0105d pieni\u0119dzy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-wyzwolony-mieszkancy-swietowali-cala-noc,nId,6406689", "title": "Cherso\u0144 wyzwolony. Mieszka\u0144cy \u015bwi\u0119towali ca\u0142\u0105 noc", "date_published": "2022-11-12 07:08:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-wyzwolony-mieszkancy-swietowali-cala-noc,nId,6406689\"><img align=\"left\" alt=\"Cherso\u0144 wyzwolony. Mieszka\u0144cy \u015bwi\u0119towali ca\u0142\u0105 noc\" src=\"https://i.iplsc.com/cherson-wyzwolony-mieszkancy-swietowali-cala-noc/000GBVOUC0YVIW1H-C321.jpg\" /></a>Ogniska, muzyka, ta\u0144ce, zabawa i wsp\u00f3lnie od\u015bpiewany hymn - tak \u015bwi\u0119towa\u0142 Cherso\u0144. Mimo tego, \u017ce w mie\u015bcie nie ma pr\u0105du, mieszka\u0144cy pozostali na ulicach po zmierzchu. Cieszyli si\u0119 z wyzwolenia przez wojska ukrai\u0144skie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwia-spurek-reklamy-mleka-miesa-i-jaj-powinny-byc-zakazane,nId,6405277", "title": "Sylwia Spurek: Reklamy mleka, mi\u0119sa i jaj powinny by\u0107 zakazane", "date_published": "2022-11-12 06:57:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sylwia-spurek-reklamy-mleka-miesa-i-jaj-powinny-byc-zakazane,nId,6405277\"><img align=\"left\" alt=\"Sylwia Spurek: Reklamy mleka, mi\u0119sa i jaj powinny by\u0107 zakazane\" src=\"https://i.iplsc.com/sylwia-spurek-reklamy-mleka-miesa-i-jaj-powinny-byc-zakazane/000GBUVP02BGCBJS-C321.jpg\" /></a>- Prosz\u0119 sprawdzi\u0107, ilu jest lekarzy lub lekarek weterynarii, kt\u00f3rzy lecz\u0105 tzw. zwierz\u0119ta hodowlane tak samo, jak leczy si\u0119 zwierz\u0119ta domowe. Powodzenia, trzymam kciuki. Polska weterynaria jest nastawiona raczej na utrzymywanie status quo sektora hodowlanego - przekonuje w rozmowie z Interi\u0105 europos\u0142anka Sylwia Spurek. - Dla mnie to memiczne, \u017ce W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, kt\u00f3ry chcia\u0142 by\u0107 m\u0119\u017cem stanu, prezydentem, zajmuje si\u0119 &quot;prawem do kotleta&quot;. PSL to najwi\u0119ksi hamulcowi w obr\u0119bie zmian dotycz\u0105cych rolnictwa i katastrofy klimatycznej -...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-alternatywy-dla-wegla-sa-coraz-popularniejsze-podpowiadamy-c,nId,6402985", "title": "Alternatywy dla w\u0119gla s\u0105 coraz popularniejsze. Podpowiadamy, co si\u0119 op\u0142aca", "date_published": "2022-11-12 06:53:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-alternatywy-dla-wegla-sa-coraz-popularniejsze-podpowiadamy-c,nId,6402985\"><img align=\"left\" alt=\"Alternatywy dla w\u0119gla s\u0105 coraz popularniejsze. Podpowiadamy, co si\u0119 op\u0142aca\" src=\"https://i.iplsc.com/alternatywy-dla-wegla-sa-coraz-popularniejsze-podpowiadamy-c/000GBN2GNS320UB0-C321.jpg\" /></a>Rosn\u0105ca inflacja, wojna w Ukrainie i kryzys energetyczny, a w efekcie du\u017cy wzrost cen w\u0119gla i problem z jego dost\u0119pno\u015bci\u0105. Czy mo\u017cna zast\u0105pi\u0107 go innym opa\u0142em i co najbardziej si\u0119 op\u0142aca? Pojawia si\u0119 kilka rozwi\u0105za\u0144: pellet, zbo\u017ca, a nawet pestki wi\u015bni. Co b\u0119dzie najlepszym i najta\u0144szym wyborem? Niestety aktualnie wszystkie zamienniki w\u0119gla s\u0105 do\u015b\u0107 drogie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwiazda-k-pop-idzie-do-wojska-przejdzie-mordercze-szkolenie,nId,6405239", "title": "Gwiazda k-pop idzie do wojska. Przejdzie mordercze szkolenie", "date_published": "2022-11-12 06:42:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwiazda-k-pop-idzie-do-wojska-przejdzie-mordercze-szkolenie,nId,6405239\"><img align=\"left\" alt=\"Gwiazda k-pop idzie do wojska. Przejdzie mordercze szkolenie\" src=\"https://i.iplsc.com/gwiazda-k-pop-idzie-do-wojska-przejdzie-mordercze-szkolenie/000GBTEWSELS9VOS-C321.jpg\" /></a>&quot;Jin z BTS idzie do wojska!&quot; - to jedna z najwa\u017cniejszych informacji po\u0142udniowokorea\u0144skich medi\u00f3w. - Wszyscy o tym m\u00f3wi\u0105 - s\u0142ysz\u0119 od taks\u00f3wkarza w Seulu. Jin to gwiazda k-pop. 29-latek jest najstarszym cz\u0142onkiem grupy BTS. To jeden z najbardziej znanych zespo\u0142\u00f3w na p\u00f3\u0142wyspie. Ale nawet korea\u0144skie bo\u017cyszcze musi wype\u0142ni\u0107 obowi\u0105zek powszechnej s\u0142u\u017cby wojskowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-reforma-czarnka-podwojnie-ich-wykluczy-16-latka-pisze-do-pre,nId,6401251", "title": "Reforma Czarnka podw\u00f3jnie ich wykluczy. 16-latka pisze do prezydenta Dudy", "date_published": "2022-11-12 06:29:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-reforma-czarnka-podwojnie-ich-wykluczy-16-latka-pisze-do-pre,nId,6401251\"><img align=\"left\" alt=\"Reforma Czarnka podw\u00f3jnie ich wykluczy. 16-latka pisze do prezydenta Dudy\" src=\"https://i.iplsc.com/reforma-czarnka-podwojnie-ich-wykluczy-16-latka-pisze-do-pre/000GBJP0MPPEWEBB-C321.jpg\" /></a>- Nie mog\u0119 spa\u0107, bo boj\u0119 si\u0119, \u017ce przyjdzie grudzie\u0144, a ja b\u0119d\u0119 w zimnie doje\u017cd\u017ca\u0107 godzinami do szko\u0142y. Dlaczego, kiedy jestem w ko\u0144cu szcz\u0119\u015bliwa, kto\u015b chce mi to odebra\u0107? - pyta Pola, kt\u00f3ra korzysta z edukacji domowej. Je\u015bli w \u017cycie wejdzie Lex Czarnek 2.0, 16-latka b\u0119dzie wykluczona i komunikacyjnie, i o\u015bwiatowo. Dlatego napisa\u0142a list do prezydenta Andrzeja Dudy. Eksperci w rozmowie z Interi\u0105 udowadniaj\u0105, \u017ce podw\u00f3jna dyskryminacja uczni\u00f3w istnieje od dawna w r\u00f3\u017cnych wojew\u00f3dztwach. Nowelizacja przepis\u00f3w mo\u017ce j\u0105 tylko pog\u0142\u0119bi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-usa-demokraci-o-krok-od-utrzymania-kontroli-nad-sen,nId,6406679", "title": "Wybory w USA. Demokraci o krok od utrzymania kontroli nad Senatem", "date_published": "2022-11-12 06:22:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-usa-demokraci-o-krok-od-utrzymania-kontroli-nad-sen,nId,6406679\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w USA. Demokraci o krok od utrzymania kontroli nad Senatem\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-usa-demokraci-o-krok-od-utrzymania-kontroli-nad-sen/000GBVMNTLHMPQLS-C321.jpg\" /></a>Mark Kelly z Partii Demokratycznej wygra\u0142 wybory do Senatu przeprowadzone w stanie Arizona - podaje CNN. Tym samym demokratom brakuje jednego mandatu do utrzymania kontroli nad t\u0105 izb\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-banksy-jest-w-ukrainie-opublikowal-zdjecie-muralu,nId,6406681", "title": "Banksy jest w Ukrainie. Opublikowa\u0142 zdj\u0119cie muralu", "date_published": "2022-11-12 06:15:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-banksy-jest-w-ukrainie-opublikowal-zdjecie-muralu,nId,6406681\"><img align=\"left\" alt=\"Banksy jest w Ukrainie. Opublikowa\u0142 zdj\u0119cie muralu\" src=\"https://i.iplsc.com/banksy-jest-w-ukrainie-opublikowal-zdjecie-muralu/000GBVM7MAK0AHMM-C321.jpg\" /></a>Banksy - popularny brytyjski artysta street art jest w Ukrainie. W sieci opublikowa\u0142 zdj\u0119cie muralu wykonanego w miejscowo\u015bci nieopodal Kijowa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-dbac-o-drewniana-podloge-w-sezonie-grzewczym-tego-zdecyd,nId,6397680", "title": "Jak dba\u0107 o drewnian\u0105 pod\u0142og\u0119 w sezonie grzewczym? Tego zdecydowanie unikaj", "date_published": "2022-11-12 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-dbac-o-drewniana-podloge-w-sezonie-grzewczym-tego-zdecyd,nId,6397680\"><img align=\"left\" alt=\"Jak dba\u0107 o drewnian\u0105 pod\u0142og\u0119 w sezonie grzewczym? Tego zdecydowanie unikaj\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-dbac-o-drewniana-podloge-w-sezonie-grzewczym-tego-zdecyd/000F8RG2IP26Q4GV-C321.jpg\" /></a>Sezon grzewczy w pe\u0142ni, dlatego podpowiadamy, jak zadba\u0107 o tej porze o pod\u0142og\u0119 z drewna. Przeczytaj kilka wskaz\u00f3wek, kt\u00f3re z pewno\u015bci\u0105 przydadz\u0105 ci si\u0119 na co dzie\u0144. W artykule przygotowali\u015bmy te\u017c porad\u0119 dla tych, kt\u00f3rzy musz\u0105 zmierzy\u0107 si\u0119 np. z ciekn\u0105cym kaloryferem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120605", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120619", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120647", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120647\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120715", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120715\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120752", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120752\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120816", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120816\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120847", "title": "Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-12 05:05:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3362,akt,120847\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 262. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-262-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G0KLMV8IUP4GV-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]