[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-z-sukcesami-na-poludniu-rosjanie-lapia-sie-wszystki,nId,6291938", "title": "Ukrai\u0144cy z sukcesami na Po\u0142udniu. Rosjanie \u0142api\u0105 si\u0119 wszystkiego, by uciec", "date_published": "2022-09-17 20:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-z-sukcesami-na-poludniu-rosjanie-lapia-sie-wszystki,nId,6291938\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy z sukcesami na Po\u0142udniu. Rosjanie \u0142api\u0105 si\u0119 wszystkiego, by uciec\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-z-sukcesami-na-poludniu-rosjanie-lapia-sie-wszystki/000G2Z1SGO4KFG0M-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy okupanci przygotowuj\u0105 nowe trasy, aby umo\u017cliwi\u0107 sobie drogi odwrotu w kierunku Chersonia - przekazuje Sztab Gen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-prezydent-podpisal-ustawe-o-wsparciu-odbiorcow-ciepla,nId,6291941", "title": "Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a", "date_published": "2022-09-17 20:15:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-prezydent-podpisal-ustawe-o-wsparciu-odbiorcow-ciepla,nId,6291941\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-podpisal-ustawe-o-wsparciu-odbiorcow-ciepla/000G0GYMRI7J3SP9-C321.jpg\" /></a>Obowi\u0105zkowe ograniczenie cen ciep\u0142a sieciowego przez wytw\u00f3rc\u00f3w oraz dodatki dla gospodarstw domowych u\u017cywaj\u0105cych do ogrzewania drewna, pelletu, LPG l"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-spider-man-swietowal-60-urodziny-wspial-sie-na-wie,nId,6291924", "title": "\"Francuski Spider-Man\" \u015bwi\u0119towa\u0142 60. urodziny. Wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wie\u017cowiec", "date_published": "2022-09-17 19:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-spider-man-swietowal-60-urodziny-wspial-sie-na-wie,nId,6291924\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Francuski Spider-Man&quot; \u015bwi\u0119towa\u0142 60. urodziny. Wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wie\u017cowiec\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-spider-man-swietowal-60-urodziny-wspial-sie-na-wie/000G2YRY0DWEDLVN-C321.jpg\" /></a>Francuski wspinacz Alain Robert, kt\u00f3ry nosi przydomek Spider-Man, wspi\u0105\u0142 si\u0119 na 48-metrowy wie\u017cowiec w Pary\u017cu. W ten spos\u00f3b zrealizowa\u0142 sw\u00f3j cel "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-masakra-w-iziumie-portugalski-analityk-porownuje-ja-z-katyni,nId,6291921", "title": "Masakra w Iziumie. Portugalski analityk por\u00f3wnuje j\u0105 z Katyniem", "date_published": "2022-09-17 19:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-masakra-w-iziumie-portugalski-analityk-porownuje-ja-z-katyni,nId,6291921\"><img align=\"left\" alt=\"Masakra w Iziumie. Portugalski analityk por\u00f3wnuje j\u0105 z Katyniem\" src=\"https://i.iplsc.com/masakra-w-iziumie-portugalski-analityk-porownuje-ja-z-katyni/000G2YRPM4RI9S9V-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cia publikowane z ekshumacji masowych grob\u00f3w cywil\u00f3w zabitych przez Rosjan w Iziumie przypominaj\u0105 te sprzed ponad 80 lat z odkr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wyznaczyl-sedziow-do-orzekania-w-nowej-izbie-sn,nId,6291922", "title": "Prezydent wyznaczy\u0142 s\u0119dzi\u00f3w do orzekania w nowej Izbie SN", "date_published": "2022-09-17 18:52:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wyznaczyl-sedziow-do-orzekania-w-nowej-izbie-sn,nId,6291922\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wyznaczy\u0142 s\u0119dzi\u00f3w do orzekania w nowej Izbie SN\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wyznaczyl-sedziow-do-orzekania-w-nowej-izbie-sn/000FSTF1P5I59UKB-C321.jpg\" /></a>Prezydent wyznaczy\u0142 11 s\u0119dzi\u00f3w SN do orzekania w Izbie Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kardynal-krajewski-dostarczal-pomoc-gdy-rozlegly-sie-strzaly,nId,6291912", "title": "Kardyna\u0142 Krajewski dostarcza\u0142 pomoc, gdy rozleg\u0142y si\u0119 strza\u0142y. Musia\u0142 ucieka\u0107", "date_published": "2022-09-17 18:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kardynal-krajewski-dostarczal-pomoc-gdy-rozlegly-sie-strzaly,nId,6291912\"><img align=\"left\" alt=\"Kardyna\u0142 Krajewski dostarcza\u0142 pomoc, gdy rozleg\u0142y si\u0119 strza\u0142y. Musia\u0142 ucieka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kardynal-krajewski-dostarczal-pomoc-gdy-rozlegly-sie-strzaly/000G2YNE2BGDG9VM-C321.jpg\" /></a>Papieski ja\u0142mu\u017cnik kardyna\u0142 Konrad Krajewski dostarcza\u0142 pomoc humanitarn\u0105 niedaleko granicy z Rosj\u0105. Kiedy by\u0142 na mie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-malzenstwo-wybralo-sie-na-grzyby-ciala-znaleziono-w-lesie,nId,6291902", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwo wybra\u0142o si\u0119 na grzyby. Cia\u0142a znaleziono w lesie", "date_published": "2022-09-17 17:37:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-malzenstwo-wybralo-sie-na-grzyby-ciala-znaleziono-w-lesie,nId,6291902\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142\u017ce\u0144stwo wybra\u0142o si\u0119 na grzyby. Cia\u0142a znaleziono w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/malzenstwo-wybralo-sie-na-grzyby-ciala-znaleziono-w-lesie/000G2YLIPVBXS7LE-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a ma\u0142\u017ce\u0144stwa znaleziono w lesie w Staszowie (\u015awi\u0119tokrzyskie). W pi\u0105tek para wybra\u0142a si\u0119 na grzyby, ale kiedy nasta\u0142a noc i nie by\u0142o z nimi kontaktu, zaniepokojona c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-staszow-malzenstwo-wybralo-sie-na-grzyby-ciala-znaleziono-w-,nId,6291902", "title": "Stasz\u00f3w. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo wybra\u0142o si\u0119 na grzyby. Cia\u0142a znaleziono w lesie", "date_published": "2022-09-17 17:37:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-staszow-malzenstwo-wybralo-sie-na-grzyby-ciala-znaleziono-w-,nId,6291902\"><img align=\"left\" alt=\"Stasz\u00f3w. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo wybra\u0142o si\u0119 na grzyby. Cia\u0142a znaleziono w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/staszow-malzenstwo-wybralo-sie-na-grzyby-ciala-znaleziono-w/000G2YLIPVBXS7LE-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a ma\u0142\u017ce\u0144stwa znaleziono w lesie w Staszowie (\u015awi\u0119tokrzyskie). W pi\u0105tek para wybra\u0142a si\u0119 na grzyby, ale kiedy nasta\u0142a noc i nie by\u0142o z nimi kontaktu, z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarzasty-opozycja-dogadana-bedzie-spotkanie-liderow,nId,6291899", "title": "Czarzasty: Opozycja dogadana, b\u0119dzie spotkanie lider\u00f3w", "date_published": "2022-09-17 17:21:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarzasty-opozycja-dogadana-bedzie-spotkanie-liderow,nId,6291899\"><img align=\"left\" alt=\"Czarzasty: Opozycja dogadana, b\u0119dzie spotkanie lider\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/czarzasty-opozycja-dogadana-bedzie-spotkanie-liderow/000G2YKON4KK3SRG-C321.jpg\" /></a>- Opozycja jest dogadana, wsp\u00f3lnie planuje przysz\u0142o\u015b\u0107, stworzy rz\u0105d i nie da si\u0119 sk\u0142\u00f3ci\u0107 - zapewni\u0142 wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty na konferencji prasowej w Jastrz\u0119biu Zdroju. Wsp\u00f3\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-nie-zyje-16-letni-motocyklista-czolowo-zderzyl-sie-z-ciezaro,nId,6291879", "title": "Nie \u017cyje 16-letni motocyklista. Czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na S8", "date_published": "2022-09-17 16:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-nie-zyje-16-letni-motocyklista-czolowo-zderzyl-sie-z-ciezaro,nId,6291879\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje 16-letni motocyklista. Czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na S8\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-16-letni-motocyklista-czolowo-zderzyl-sie-z-ciezaro/000G2YHDY60JNQRL-C321.jpg\" /></a>16-letni motocyklista jecha\u0142 pod pr\u0105d na trasie S8 w kierunku Bia\u0142egostoku. Na wysoko\u015bci wsi Je\u017cewo Stare nastolatek czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Zgin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rakotworcza-substancja-w-slodyczach-produkty-znikaja-ze-skle,nId,6291878", "title": "Rakotw\u00f3rcza substancja w s\u0142odyczach. Produkty znikaj\u0105 ze sklep\u00f3w", "date_published": "2022-09-17 16:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rakotworcza-substancja-w-slodyczach-produkty-znikaja-ze-skle,nId,6291878\"><img align=\"left\" alt=\"Rakotw\u00f3rcza substancja w s\u0142odyczach. Produkty znikaj\u0105 ze sklep\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rakotworcza-substancja-w-slodyczach-produkty-znikaja-ze-skle/000G2YEQC17X5TQB-C321.jpg\" /></a>W ciastkach &quot;Unicorn wheels&quot; stwierdzono wysok\u0105 zawarto\u015b\u0107 zwi\u0105zk\u00f3w rakotw\u00f3rczych. G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny przekaza\u0142, \u017ce spo\u017cywanie tych s\u0142odyczy mo\u017ce z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-jest-pewny-rosja-zostanie-rozczlonkowana-mowi-tez-o-,nId,6291855", "title": "Ekspert jest pewny: Rosja zostanie rozcz\u0142onkowana. M\u00f3wi te\u017c o Chinach", "date_published": "2022-09-17 15:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-jest-pewny-rosja-zostanie-rozczlonkowana-mowi-tez-o-,nId,6291855\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert jest pewny: Rosja zostanie rozcz\u0142onkowana. M\u00f3wi te\u017c o Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-jest-pewny-rosja-zostanie-rozczlonkowana-mowi-tez-o/000G2Y5X2WFH30S0-C321.jpg\" /></a>Dezintegracja Rosji jest nieunikniona, ale proces ten mo\u017ce potrwa\u0107 nawet dziesi\u0119ciolecia - powiedzia\u0142 ekspert wojskowy Petro C"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sluchala-hymnu-ukrainy-mieszkanka-rosji-zatrzymana-przez-pol,nId,6291864", "title": "S\u0142ucha\u0142a hymnu Ukrainy. Mieszkanka Rosji zatrzymana przez policj\u0119", "date_published": "2022-09-17 15:29:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sluchala-hymnu-ukrainy-mieszkanka-rosji-zatrzymana-przez-pol,nId,6291864\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142ucha\u0142a hymnu Ukrainy. Mieszkanka Rosji zatrzymana przez policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sluchala-hymnu-ukrainy-mieszkanka-rosji-zatrzymana-przez-pol/000G2Y9P961N8546-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Moskwy zosta\u0142a zatrzymana za s\u0142uchanie hymnu Ukrainy w swoim mieszkaniu - informuje portal Insider</p><br clear=\"all\" "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-krytykuje-tuska-na-otwarciu-przekopu-mierzei-wisl,nId,6291848", "title": "Morawiecki krytykuje Tuska na otwarciu przekopu Mierzei Wi\u015blanej", "date_published": "2022-09-17 14:49:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-krytykuje-tuska-na-otwarciu-przekopu-mierzei-wisl,nId,6291848\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki krytykuje Tuska na otwarciu przekopu Mierzei Wi\u015blanej\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-krytykuje-tuska-na-otwarciu-przekopu-mierzei-wisl/000G2Y6BF0NAIRA6-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy \u015bwiadkami specjalnej operacji politycznej, operacji przefarbowania tego cz\u0142owieka i tej grupy politycznej, przefarbowania na polskiego patriot\u0119 - tak o Don"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-torturowala-mieszkancow-kupianska-wypalano-swastyki-na-c,nId,6291823", "title": "FSB torturowa\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w Kupia\u0144ska. Wypalano swastyki na cia\u0142ach", "date_published": "2022-09-17 13:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-torturowala-mieszkancow-kupianska-wypalano-swastyki-na-c,nId,6291823\"><img align=\"left\" alt=\"FSB torturowa\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w Kupia\u0144ska. Wypalano swastyki na cia\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/fsb-torturowala-mieszkancow-kupianska-wypalano-swastyki-na-c/000G2Y20REO7X63V-C321.jpg\" /></a>Ra\u017cenie pr\u0105dem, bicie, wypalanie swastyk na cia\u0142ach - to tylko niekt\u00f3re tortury stosowane przez rosyjskich okupant\u00f3w wobec mieszka\u0144c\u00f3w Kupia\u0144ska. S\u0142u\u017cba Bezpi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-przyjechali-na-otwarcie-przekopu-nie-uslyszeli-ani-slowa,nId,6291809", "title": "Przyjechali na otwarcie przekopu. Nie us\u0142yszeli ani s\u0142owa", "date_published": "2022-09-17 13:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-przyjechali-na-otwarcie-przekopu-nie-uslyszeli-ani-slowa,nId,6291809\"><img align=\"left\" alt=\"Przyjechali na otwarcie przekopu. Nie us\u0142yszeli ani s\u0142owa\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjechali-na-otwarcie-przekopu-nie-uslyszeli-ani-slowa/000G2XCX2DOCN89N-C321.jpg\" /></a>T\u0142umy, kt\u00f3re przyjecha\u0142y na otwarcie przekopu przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105, nie us\u0142ysza\u0142y przem\u00f3wie\u0144 premiera oraz prezydenta - chyba \u017ce zdo\u0142ali po\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 z Internetem, co nie by\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajfun-namadol-zbliza-sie-do-japonii-bezprecedensowe-zagroze,nId,6291818", "title": "Tajfun Namadol zbli\u017ca si\u0119 do Japonii. \"Bezprecedensowe\" zagro\u017cenie", "date_published": "2022-09-17 13:21:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajfun-namadol-zbliza-sie-do-japonii-bezprecedensowe-zagroze,nId,6291818\"><img align=\"left\" alt=\"Tajfun Namadol zbli\u017ca si\u0119 do Japonii. &quot;Bezprecedensowe&quot; zagro\u017cenie\" src=\"https://i.iplsc.com/tajfun-namadol-zbliza-sie-do-japonii-bezprecedensowe-zagroze/000G2XBVTKD7TKGI-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny tajfun Nanmadol zbli\u017ca si\u0119 do japo\u0144skiej wyspy Kiusiu, po\u0142o\u017conej na po\u0142udniu archipelagu. Lokalna agencja meteorologiczna okre\u015bla zagro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-media-skandaliczny-wyrok-na-neonazistow-ktorzy-napadl,nId,6291802", "title": "Niemcy. Media: Skandaliczny wyrok na neonazist\u00f3w, kt\u00f3rzy napadli na dziennikarzy", "date_published": "2022-09-17 12:38:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-media-skandaliczny-wyrok-na-neonazistow-ktorzy-napadl,nId,6291802\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Media: Skandaliczny wyrok na neonazist\u00f3w, kt\u00f3rzy napadli na dziennikarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-media-skandaliczny-wyrok-na-neonazistow-ktorzy-napadl/000G2X9S52WGH3XK-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Muehlhausen skaza\u0142 dw\u00f3ch neonazist\u00f3w, kt\u00f3rzy napadli na dziennikarzy, na kary znacznie ni\u017csze, ni\u017c \u017c\u0105da\u0142a tego prokuratura. Oskar\u017ceni rozbi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ten-przekop-to-dowod-ze-jestesmy-powaznym,nId,6291793", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Ten przekop to dow\u00f3d, \u017ce jeste\u015bmy powa\u017cnym pa\u0144stwem", "date_published": "2022-09-17 12:02:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ten-przekop-to-dowod-ze-jestesmy-powaznym,nId,6291793\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Ten przekop to dow\u00f3d, \u017ce jeste\u015bmy powa\u017cnym pa\u0144stwem\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-ten-przekop-to-dowod-ze-jestesmy-powaznym/000G2X651UAS5EJJ-C321.jpg\" /></a>- Ten przekop to dow\u00f3d na to, \u017ce jeste\u015bmy powa\u017cnym pa\u0144stwem, poniewa\u017c nikt nie jest w stanie nas zatrzyma\u0107 w realizacji takich inwestycji - powiedzia\u0142 prezes P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-estonii-rosyjscy-agenci-korzystaja-z-wiz-turystyczn,nId,6291777", "title": "Szef MSZ Estonii: Rosyjscy agenci korzystaj\u0105 z wiz turystycznych", "date_published": "2022-09-17 11:22:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-estonii-rosyjscy-agenci-korzystaja-z-wiz-turystyczn,nId,6291777\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ Estonii: Rosyjscy agenci korzystaj\u0105 z wiz turystycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-estonii-rosyjscy-agenci-korzystaja-z-wiz-turystyczn/000FYWW75EMWNM5T-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy agenci pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 sfa\u0142szowanymi dokumentami i podejmuj\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju operacje, korzystaj\u0105c z wiz turystycznych - powiedzia\u0142 minister spraw zagrani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-andrzej-duda,nId,6291759", "title": "Otwarcie kana\u0142u \u017ceglugowego na Mierzei Wi\u015blanej. Andrzej Duda: Polska zwyci\u0119\u017ca", "date_published": "2022-09-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-andrzej-duda,nId,6291759\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarcie kana\u0142u \u017ceglugowego na Mierzei Wi\u015blanej. Andrzej Duda: Polska zwyci\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarcie-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-andrzej-duda/000G2X3ANRXD0YVH-C321.jpg\" /></a>- Polska zwyci\u0119\u017ca, zwyci\u0119\u017ca dzi\u015b, tutaj na Mierzei Wi\u015blanej - powiedzia\u0142 prezydent RP Andrzej Duda podczas uroczysto\u015bci otwarcia nowej drogi wodnej \u0142\u0105cz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-duda-polska-,nId,6291759", "title": "Otwarcie kana\u0142u \u017ceglugowego na Mierzei Wi\u015blanej. Duda: Polska zwyci\u0119\u017ca", "date_published": "2022-09-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-otwarcie-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-duda-polska-,nId,6291759\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarcie kana\u0142u \u017ceglugowego na Mierzei Wi\u015blanej. Duda: Polska zwyci\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarcie-kanalu-zeglugowego-na-mierzei-wislanej-duda-polska/000G2X3ANRXD0YVH-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci otwarcia nowej drogi wodnej \u0142\u0105cz\u0105cej Zalew Wi\u015blany z Zatok\u0105 Gda\u0144sk\u0105. - Polska zwyci\u0119\u017ca, zwyci\u0119\u017ca dzi\u015b, tutaj na Mierzei Wi\u015blanej - po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-polska-powinna-porozumiec-sie-z-grecja-ws-reparacji-,nId,6291752", "title": "Ekspert: Polska powinna porozumie\u0107 si\u0119 z Grecj\u0105 ws. reparacji wojennych od Niemiec", "date_published": "2022-09-17 10:05:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-polska-powinna-porozumiec-sie-z-grecja-ws-reparacji-,nId,6291752\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Polska powinna porozumie\u0107 si\u0119 z Grecj\u0105 ws. reparacji wojennych od Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-polska-powinna-porozumiec-sie-z-grecja-ws-reparacji/000G2WXJQ5JAR1WE-C321.jpg\" /></a>\u200bW sprawie odszkodowania od Niemiec polski rz\u0105d powinien dzia\u0142a\u0107 wsp\u00f3lnie z Grecj\u0105, kt\u00f3ra z\u0142o\u017cy\u0142a ju\u017c not\u0119 dyplomatyczn\u0105 w Berlinie - uwa\u017ca niemiecki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-18-haubic-rch-155-kijow-prosil-o-t,nId,6291748", "title": "Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie 18 haubic RCH-155. Kij\u00f3w prosi\u0142 o to od lipca", "date_published": "2022-09-17 09:55:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-18-haubic-rch-155-kijow-prosil-o-t,nId,6291748\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie 18 haubic RCH-155. Kij\u00f3w prosi\u0142 o to od lipca\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-dostarcza-ukrainie-18-haubic-rch-155-kijow-prosil-o-t/000G2WWSO6TNT5B4-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Niemiec po tygodniach waha\u0144 zdecydowa\u0142 si\u0119 przychyli\u0107 do pro\u015bby Ukrainy o dostarczenie dodatkowej broni artyleryjskiej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-i-korea-pld-sa-gotowe-zdecydowanie-odpowiedziec-na-atomo,nId,6291735", "title": "USA i Korea P\u0142d. s\u0105 gotowe zdecydowanie odpowiedzie\u0107 na atomowe zagro\u017cenie ze strony Korei P\u0142n.", "date_published": "2022-09-17 09:12:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-i-korea-pld-sa-gotowe-zdecydowanie-odpowiedziec-na-atomo,nId,6291735\"><img align=\"left\" alt=\"USA i Korea P\u0142d. s\u0105 gotowe zdecydowanie odpowiedzie\u0107 na atomowe zagro\u017cenie ze strony Korei P\u0142n.\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-i-korea-pld-sa-gotowe-zdecydowanie-odpowiedziec-na-atomo/000G2WTVDF0SXD24-C321.jpg\" /></a>Ka\u017cdy atak nuklearny spotka si\u0119 z &quot;przyt\u0142aczaj\u0105c\u0105 i zdecydowan\u0105 reakcj\u0105&quot; - o\u015bwiadczy\u0142y wsp\u00f3lnie delegacje USA i Korei Po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosja-na-kaukazie-traci-pozycje-regionalnego-policjant,nId,6291705", "title": "Media: Rosja na Kaukazie traci pozycj\u0119 \"regionalnego policjanta\"", "date_published": "2022-09-17 08:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosja-na-kaukazie-traci-pozycje-regionalnego-policjant,nId,6291705\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja na Kaukazie traci pozycj\u0119 &quot;regionalnego policjanta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-na-kaukazie-traci-pozycje-regionalnego-policjant/000G2WQSWNKVOT2S-C321.jpg\" /></a>Kaukaz Po\u0142udniowy powoli wykrusza si\u0119 ze strefy wp\u0142yw\u00f3w Federacji Rosyjskiej. Os\u0142abia si\u0119 jej pozycja jako regionalnego hegemona - ocenia w analizie dl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-masowe-groby-rodzin-z-iziumu-ofiar-moze-byc-wiecej-niz-w-buc,nId,6291718", "title": "Masowe groby rodzin z Iziumu. Ofiar mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej ni\u017c w Buczy", "date_published": "2022-09-17 08:23:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-masowe-groby-rodzin-z-iziumu-ofiar-moze-byc-wiecej-niz-w-buc,nId,6291718\"><img align=\"left\" alt=\"Masowe groby rodzin z Iziumu. Ofiar mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej ni\u017c w Buczy\" src=\"https://i.iplsc.com/masowe-groby-rodzin-z-iziumu-ofiar-moze-byc-wiecej-niz-w-buc/000G2WP968J4YINS-C321.jpg\" /></a>Rosja zabija Ukrai\u0144c\u00f3w ca\u0142ymi rodzinami - napisa\u0142 w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef gabinetu prezydenta Ukrainy Andrij Jerm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-o-uporczywej-obronie-rosjan-w-obwodzie-char,nId,6291702", "title": "Brytyjski wywiad o \"uporczywej obronie\" Rosjan w obwodzie charkowskim", "date_published": "2022-09-17 07:40:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-o-uporczywej-obronie-rosjan-w-obwodzie-char,nId,6291702\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski wywiad o &quot;uporczywej obronie&quot; Rosjan w obwodzie charkowskim\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-wywiad-o-uporczywej-obronie-rosjan-w-obwodzie-char/000G2WP3ON89IUSF-C321.jpg\" /></a>Brytyjski resort obrony poda\u0142 nowe informacje z frontu. Rosjanie b\u0119d\u0105 najpewniej prowadzi\u0107 uporczyw\u0105 obron\u0119 w obwod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-graniczna-44-osoby-probowaly-dostac-sie-nielegalnie-do,nId,6291699", "title": "Stra\u017c Graniczna: 44 osoby pr\u00f3bowa\u0142y dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie do Polski", "date_published": "2022-09-17 07:29:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-graniczna-44-osoby-probowaly-dostac-sie-nielegalnie-do,nId,6291699\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: 44 osoby pr\u00f3bowa\u0142y dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-44-osoby-probowaly-dostac-sie-nielegalnie-do/000DNB9C45ELPVAR-C321.jpg\" /></a>44 osoby pr\u00f3bowa\u0142y w pi\u0105tek dosta\u0107 si\u0119 nielegalnie do Polski z Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 Stra\u017c Graniczna. Pi\u0119\u0107 z tych os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o wej\u015b\u0107 na zapor\u0119 na g"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-instytut-badan-nad-wojna-rosyjskie-regiony-nasilaja-samomobi,nId,6291689", "title": "Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105: Rosyjskie regiony nasilaj\u0105 \"samomobilizacj\u0119\"", "date_published": "2022-09-17 06:57:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-instytut-badan-nad-wojna-rosyjskie-regiony-nasilaja-samomobi,nId,6291689\"><img align=\"left\" alt=\"Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105: Rosyjskie regiony nasilaj\u0105 &quot;samomobilizacj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/instytut-badan-nad-wojna-rosyjskie-regiony-nasilaja-samomobi/000G2WIGSJC4KGNY-C321.jpg\" /></a>Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) poinformowa\u0142, \u017ce w\u0142adze rosyjskich region\u00f3w id\u0105 za apelem czecze\u0144skiego przyw\u00f3dcy R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-otwarcie-mierzei-wislanej-na-koncercie-wystapi-m-in-cleo,nId,6270554", "title": "Otwarcie Mierzei Wi\u015blanej. Na koncercie wyst\u0105pi m.in. Cleo", "date_published": "2022-09-17 06:41:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-otwarcie-mierzei-wislanej-na-koncercie-wystapi-m-in-cleo,nId,6270554\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarcie Mierzei Wi\u015blanej. Na koncercie wyst\u0105pi m.in. Cleo\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarcie-mierzei-wislanej-na-koncercie-wystapi-m-in-cleo/000G1IRCJSEJK7AT-C321.jpg\" /></a>- Nasi rz\u0105dz\u0105cy urz\u0105dzaj\u0105 sobie fiest\u0119, chwal\u0105c si\u0119 nie tyle z powod\u00f3w gospodarczych, co z powod\u00f3w bardzo politycznych - m\u00f3wi o otwarciu kana\u0142u \u017ceglugowego przez Mierzej\u0119 Wi\u015bl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grodzisk-mazowiecki-zabil-i-mieszkal-ze-zwlokami-akt-oskarze,nId,6291684", "title": "Grodzisk Mazowiecki: Zabi\u0142 i mieszka\u0142 ze zw\u0142okami. Akt oskar\u017cenia przeciwko Paw\u0142owi J.", "date_published": "2022-09-17 06:41:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grodzisk-mazowiecki-zabil-i-mieszkal-ze-zwlokami-akt-oskarze,nId,6291684\"><img align=\"left\" alt=\"Grodzisk Mazowiecki: Zabi\u0142 i mieszka\u0142 ze zw\u0142okami. Akt oskar\u017cenia przeciwko Paw\u0142owi J.\" src=\"https://i.iplsc.com/grodzisk-mazowiecki-zabil-i-mieszkal-ze-zwlokami-akt-oskarze/000F6IP5F8UPXJY6-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 J. udusi\u0142 swoj\u0105 partnerk\u0119, bo jak t\u0142umaczy\u0142 &quot;co\u015b w nim p\u0119k\u0142o&quot;. Po zab\u00f3jstwie u\u0142o\u017cy\u0142 jej cia\u0142o w \u0142\u00f3\u017cku, nakry\u0142 ko\u0142dr\u0105, a nast\u0119pni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-nie-zyje-22-latka-wczesniej-zatrzymala-ja-policja-do-sp,nId,6291673", "title": "Iran: Nie \u017cyje 22-latka. Wcze\u015bniej zatrzyma\u0142a j\u0105 policja do spraw moralno\u015bci", "date_published": "2022-09-17 06:11:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-nie-zyje-22-latka-wczesniej-zatrzymala-ja-policja-do-sp,nId,6291673\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Nie \u017cyje 22-latka. Wcze\u015bniej zatrzyma\u0142a j\u0105 policja do spraw moralno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-nie-zyje-22-latka-wczesniej-zatrzymala-ja-policja-do-sp/000G2WFO40L1DT0L-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 22-letnia Iranka. Wcze\u015bniej kobieta zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119 po tym, jak zatrzyma\u0142a j\u0105 policja ds. moralno\u015bci egzekwuj\u0105ca surowe przepisy dotycz\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-prezydent-biden-ostrzega-putina-przed-uzyciem-broni-maso,nId,6291668", "title": "USA. Prezydent Biden ostrzega Putina przed u\u017cyciem broni masowego ra\u017cenia", "date_published": "2022-09-17 05:52:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-prezydent-biden-ostrzega-putina-przed-uzyciem-broni-maso,nId,6291668\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Prezydent Biden ostrzega Putina przed u\u017cyciem broni masowego ra\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-prezydent-biden-ostrzega-putina-przed-uzyciem-broni-maso/000G2WEVTB4NVJ3T-C321.jpg\" /></a>W wywiadzie dla CBSNews prezydent USA Joe Biden ostrzeg\u0142 rosyjskiego przyw\u00f3dc\u0119 W\u0142adimira Putina przed u\u017cyciem na Ukrainie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-polska-amazonka-czy-kraina-wawozow-piekne-ale-zapomniane-mie,nId,6285539", "title": "Polska Amazonka czy kraina w\u0105woz\u00f3w? Pi\u0119kne, ale zapomniane miejsca w Polsce. Koniecznie musisz je zobaczy\u0107", "date_published": "2022-09-17 05:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-polska-amazonka-czy-kraina-wawozow-piekne-ale-zapomniane-mie,nId,6285539\"><img align=\"left\" alt=\"Polska Amazonka czy kraina w\u0105woz\u00f3w? Pi\u0119kne, ale zapomniane miejsca w Polsce. Koniecznie musisz je zobaczy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-amazonka-czy-kraina-wawozow-piekne-ale-zapomniane-mie/000G2HGMWR5HX9JY-C321.jpg\" /></a>Polska Amazonka czy kraina w\u0105woz\u00f3w? Bajkowy raj czy ostoja literatury? Chcesz zwiedzi\u0107 malownicze miejsca w Polsce, a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-podbiegl-do-trumny-elzbiety-ii-zostal-aresztowany,nId,6291664", "title": "M\u0119\u017cczyzna podbieg\u0142 do trumny El\u017cbiety II. Zosta\u0142 aresztowany", "date_published": "2022-09-17 05:25:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-podbiegl-do-trumny-elzbiety-ii-zostal-aresztowany,nId,6291664\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna podbieg\u0142 do trumny El\u017cbiety II. Zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-podbiegl-do-trumny-elzbiety-ii-zostal-aresztowany/000G2WBQW1EYNDYN-C321.jpg\" /></a>Londy\u0144ska policja metropolitalna poinformowa\u0142a w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 o zatrzymaniu w Westminster Hall m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry wybieg\u0142 z kolejki podbieg\u0142 do wystawionej ta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zwiazek-zolnierzy-niemieckich-ostrzega-przed-przekazaniem-cz,nId,6291663", "title": "Zwi\u0105zek \u017bo\u0142nierzy Niemieckich ostrzega przed przekazaniem czo\u0142g\u00f3w Ukrainie", "date_published": "2022-09-17 05:22:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zwiazek-zolnierzy-niemieckich-ostrzega-przed-przekazaniem-cz,nId,6291663\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0105zek \u017bo\u0142nierzy Niemieckich ostrzega przed przekazaniem czo\u0142g\u00f3w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiazek-zolnierzy-niemieckich-ostrzega-przed-przekazaniem-cz/000G2WBZH3YJWX1A-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku \u017bo\u0142nierzy Niemieckich (Bundeswehrverband) Andre Wuestner w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w debat\u0119 na temat dostaw czo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gigantyczne-mandaty-przyprawia-o-bol-glowy-nowy-taryfikator-,nId,6289591", "title": "Gigantyczne mandaty przyprawi\u0105 o b\u00f3l g\u0142owy. Nowy taryfikator wchodzi w \u017cycie ju\u017c dzi\u015b", "date_published": "2022-09-17 04:44:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gigantyczne-mandaty-przyprawia-o-bol-glowy-nowy-taryfikator-,nId,6289591\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczne mandaty przyprawi\u0105 o b\u00f3l g\u0142owy. Nowy taryfikator wchodzi w \u017cycie ju\u017c dzi\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczne-mandaty-przyprawia-o-bol-glowy-nowy-taryfikator/000G2RNIH6FLPSW7-C321.jpg\" /></a>Zapowiadany od niemal roku nowy taryfikator mandat\u00f3w wchodzi dzi\u015b w \u017cycie. Powiedzie\u0107, \u017ce to rewolucja, to nic nie powiedzie\u0107, bo zmiany ca\u0142kowici"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3027,akt,170651", "title": "Wojna w Ukrainie. 206. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-17 04:08:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3027,akt,170651\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 206. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2W7XI7K8GKIW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3027,akt,170738", "title": "Wojna w Ukrainie. 206. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-17 04:08:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3027,akt,170738\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 206. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2W7XI7K8GKIW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3027,akt,170834", "title": "Wojna w Ukrainie. 206. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-17 04:08:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3027,akt,170834\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 206. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-206-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2W7XI7K8GKIW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]