[{"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/krym-ktos-podpalil-pojazdy-nalezace-do-rosyjskiego-propagandysty-dmitrija-kisielowa/", "title": "Krym. Kto\u015b podpali\u0142 pojazdy nale\u017c\u0105ce do rosyjskiego propagandysty Dmitrija Kisielowa", "date_published": "2022-09-17 20:15:00+00:00", "description": "Nieznany sprawca podpali\u0142 pojazdy rosyjskiego propagandysty Dmitrija Kisielowa, kt\u00f3re sta\u0142y zaparkowane przy jego letnim domu na Krymie. Wed\u0142ug rosyjskich medi\u00f3w za podpaleniem stoj\u0105 ukrai\u0144scy partyzanci."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/holandia-maly-arsenal-broni-w-bagazniku-auta-polaka/", "title": "Holandia: Ma\u0142y arsena\u0142 broni w baga\u017cniku auta Polaka", "date_published": "2022-09-17 19:32:00+00:00", "description": "45-letni Polaka zosta\u0142 zatrzymany w Woensdrecht w holenderskiej prowincji Brabancja P\u00f3\u0142nocna. W jego samochodzie policjanci odkryli kilka sztuk broni palnej."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/wojna-w-ukrainie-w-iziumie-ekshumowane-sa-kolejne-ciala-u-cywila-zaobserwowano-slady-duszenia/", "title": "Wojna w Ukrainie. W Iziumie ekshumowane s\u0105 kolejne cia\u0142a. \"U cywila zaobserwowano \u015blady duszenia\"", "date_published": "2022-09-17 18:46:00+00:00", "description": "W obwodzie charkowskim odkrywane s\u0105 kolejne masowe groby Ukrai\u0144c\u00f3w zamordowanych przez rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Trwa ich ekshumacja. - U jednego cywila zaobserwowano \u015blady duszenia na szyi - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prokurator Jewgienij Soko\u0142ow."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/niemcy-w-nielegalnym-wyscigu-zginelo-dwoje-dzieci-sprawczyni-zlapana-w-polsce/", "title": "Niemcy. W nielegalnym wy\u015bcigu zgin\u0119\u0142o dwoje dzieci. Sprawczyni z\u0142apana w Polsce", "date_published": "2022-09-17 17:40:00+00:00", "description": "40-latka bra\u0142a udzia\u0142 w nielegalnym wy\u015bcigu samochodowym w pobli\u017cu Hanoweru w lutym. Uderzy\u0142a w samoch\u00f3d, w kt\u00f3rym jecha\u0142a rodzina. Zgin\u0119\u0142o dwoje dzieci. Kobieta zosta\u0142a zatrzymana w Polsce. Jest oskar\u017cona o zab\u00f3jstwo."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/usa-tajemnicza-smierc-dwulatka-zniknal-z-domu-w-srodku-nocy-zostal-znaleziony-martwy/", "title": "USA. Tajemnicza \u015bmier\u0107 dwulatka. Znikn\u0105\u0142 z domu w \u015brodku nocy, zosta\u0142 znaleziony martwy", "date_published": "2022-09-17 14:51:00+00:00", "description": "Dwuletni ch\u0142opiec zosta\u0142 znaleziony martwy w mie\u015bcie Okemah w ameryka\u0144skim stanie Oklahoma. Jego cia\u0142o znajdowa\u0142o si\u0119 nieca\u0142y kilometr od rodzinnego domu. Dziecko poprzedniej nocy znikn\u0119\u0142o w niewyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach z posiad\u0142o\u015bci - przekaza\u0142 Daily Mail."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/usa-skandal-na-florydzie-szeryf-zatail-ze-jako-14-latek-zabil-sasiada-i-zazywal-lsd/", "title": "USA. Skandal na Florydzie: Szeryf zatai\u0142, \u017ce jako 14-latek zabi\u0142 s\u0105siada i za\u017cywa\u0142 LSD", "date_published": "2022-09-17 14:39:00+00:00", "description": "Gregory Tony, szeryf powiatu Broward na Florydzie, sk\u0142ama\u0142 w 2019 r. podczas sk\u0142adania aplikacji na stanowisko szeryfa - stwierdzi\u0142a stanowa Komisja Etyczna. Szeryf zatai\u0142, \u017ce w wieku 14-lat \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 mieszkaj\u0105cego w s\u0105siedztwie nastolatka, a tak\u017ce to, \u017ce za\u017cywa\u0142 LSD."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/rosyjscy-zolnierze-nie-umieli-obslugiwac-czajnikow-elektrycznych-szokujace-wideo-trafilo-do-sieci/", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze nie umieli obs\u0142ugiwa\u0107 czajnik\u00f3w elektrycznych. Szokuj\u0105ce wideo trafi\u0142o do sieci", "date_published": "2022-09-17 09:55:00+00:00", "description": "Bia\u0142oruski niezale\u017cny portal informacyjny NEXTA opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie z pomieszczenia, kt\u00f3re zosta\u0142o opuszczone przez rosyjskich \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych w Ukrainie. Z materia\u0142u wideo wynika, \u017ce nie umieli oni obs\u0142ugiwa\u0107... czajnik\u00f3w elektrycznych. Urz\u0105dzenia do podgrzewania wody sta\u0142y bowiem na kuchence gazowej."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/wywiad-dla-polsat-news-corka-chrzestna-karola-iii-india-hicks-opowiedziala-o-krolowej-elzbiecie-ii/", "title": "Wywiad dla Polsat News. C\u00f3rka chrzestna Karola III India Hicks opowiedzia\u0142a o kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II", "date_published": "2022-09-17 08:46:00+00:00", "description": "W rozmowie z reporterk\u0105 Polsat News Agnieszk\u0105 Laskowsk\u0105, c\u00f3rka chrzestna kr\u00f3la Karola III, India Hicks, podzieli\u0142a si\u0119 osobistymi historiami zwi\u0105zanymi z rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105. Mi\u0119dzy innymi o wsp\u00f3lnym p\u0142ywaniu z Karolem na Bahamach, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142o si\u0119 k\u0142opotliw\u0105 sytuacj\u0105. M\u00f3wi\u0142a tak\u017ce o po\u017cegnaniu El\u017cbiety II i o tym, jak mo\u017ce zmieni\u0107 si\u0119 monarchia pod nowym panowaniem."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-17/krolowa-elzbieta-ii-incydent-w-westminster-hall-mezczyzna-dotknal-trumny/", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II. Incydent w Westminster Hall. M\u0119\u017cczyzna dotkn\u0105\u0142 trumny", "date_published": "2022-09-17 06:00:00+00:00", "description": "Jedna z os\u00f3b oczekuj\u0105cych w kolejce do oddania ho\u0142du El\u017cbiecie II podbieg\u0142a do trumny i pr\u00f3bowa\u0142a zdj\u0105\u0107 z niej kr\u00f3lewski sztandar. Policjanci natychmiast obezw\u0142adnili m\u0119\u017cczyzn\u0119 i umie\u015bcili go w areszcie. To pierwszy tego typu incydent, od kiedy trumna z cia\u0142em monarchini zosta\u0142a wystawiona w Westminster Hall."}]