[{"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/holandia-tajemnicza-smierc-polaka-w-bredzie-wpadl-w-szal-na-festiwalu-muzycznym/", "title": "Holandia: Tajemnicza \u015bmier\u0107 Polaka w Bredzie. Wpad\u0142 w sza\u0142 na festiwalu muzycznym", "date_published": "2022-09-26 19:57:00+00:00", "description": "37-letni m\u0119\u017cczyzna z Polski zmar\u0142 po tygodniowej hospitalizacji w Holandii. Wcze\u015bniej odwiedzi\u0142 festiwal muzyczny, gdzie mia\u0142 zachowywa\u0107 si\u0119 agresywnie. Gdy z interwencj\u0105 przyjecha\u0142a policja, Polak przesta\u0142 oddycha\u0107. Niderlandzkie s\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105, co dok\u0142adnie wydarzy\u0142o si\u0119 w Bredzie."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/nord-stream-2-awaria-gazociagu-przez-wyciek-gazu-wyznaczono-specjalna-strefe-na-baltyku/", "title": "Nord Stream 2. Awaria gazoci\u0105gu. Przez wyciek gazu wyznaczono specjaln\u0105 stref\u0119 na Ba\u0142tyku", "date_published": "2022-09-26 19:02:00+00:00", "description": "W pobli\u017cu Danii dosz\u0142o do wycieku z gazoci\u0105gu Nord Stream 2 - przekaza\u0142a Du\u0144ska Agencja Energii. Na po\u0142udniowy wsch\u00f3d od Bornholmu na Morzu Ba\u0142tyckim wyznaczono stref\u0119 zamkni\u0119t\u0105 dla statk\u00f3w."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/wlochy-wygrala-wybory-w-miescie-w-ktorym-nigdy-nie-byla-sukces-dziewczyny-berlusconiego/", "title": "W\u0142ochy. Wygra\u0142a wybory w mie\u015bcie, w kt\u00f3rym nigdy nie by\u0142a. Sukces dziewczyny Berlusconiego", "date_published": "2022-09-26 16:37:00+00:00", "description": "32-letnia partnerka by\u0142ego premiera W\u0142och Silvio Berlsuconiego, Marta Fascina wygra\u0142a wybory w mie\u015bcie Marsala na Sycylii. Jest to o tyle zaskakuj\u0105ce, \u017ce kobiet\u0119 nie \u0142\u0105cz\u0105 z tym miejscem \u017cadne wi\u0119zi, a nawet nie odwiedzi\u0142a tej miejsccowo\u015bci."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/rosyjskie-obywatelstwo-dla-edwarda-snowdena-wladimir-putin-podpisal-dekret/", "title": "Rosyjskie obywatelstwo dla Edwarda Snowdena. W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret", "date_published": "2022-09-26 16:10:00+00:00", "description": "W\u0142adimir Putin nada\u0142 Edwardowi Snowdenowi rosyjskie obywatelstwo - przekazuj\u0105 agencje prasowe. \u015awie\u017co upieczony Rosjanin w 2013 roku ujawni\u0142 kilkaset tysi\u0119cy poufnych i tajnych dokument\u00f3w wywiadu USA. Nast\u0119pnie uciek\u0142 ze Stan\u00f3w Zjednoczonych, otrzyma\u0142 on azyl w Rosji, a w pa\u017adzierniku 2020 roku Moskwa przyzna\u0142a mu prawo sta\u0142ego pobytu."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/indie-12-latek-zgwalcony-przez-trzech-mezczyzn-jego-stan-jest-krytyczny/", "title": "Indie. 12-latek zgwa\u0142cony przez czterech m\u0119\u017cczyzn. \"Jego stan jest krytyczny\"", "date_published": "2022-09-26 15:39:00+00:00", "description": "12-latek z Indii zosta\u0142 pobity i zgwa\u0142cony przez czterech m\u0119\u017cczyzn w stolicy kraju. Jak si\u0119 okaza\u0142o jeden z oprawc\u00f3w by\u0142 krewnym ch\u0142opca. Dziecko trafi\u0142o do szpitala. Lekarze okre\u015blaj\u0105 jego stan jako krytyczny."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/rosyjskie-fsb-wysyla-zolnierzy-na-granice-z-gruzja-maja-zatrzymywac-uciekajacych-przed-mobilizacja/", "title": "Rosyjskie FSB wysy\u0142a \u017co\u0142nierzy na granic\u0119 z Gruzj\u0105. Maj\u0105 zatrzymywa\u0107 uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105", "date_published": "2022-09-26 14:52:00+00:00", "description": "Rosyjskie FSB wys\u0142a\u0142o transporter opancerzony z \u017co\u0142nierzami do punktu kontrolnego na granicy Rosji z Gruzj\u0105. \u017bo\u0142nierze maj\u0105 pilnowa\u0107 przej\u015bcia na wypadek, gdyby rezerwi\u015bci postanowili opu\u015bci\u0107 kraj. FSB twierdzi, \u017ce to jedyny pow\u00f3d, a punkt kontrolny nie b\u0119dzie wyposa\u017cony."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/pieklo-na-ziemi-rosjanie-torturowali-zolnierza-muzyka-abby/", "title": "Rosja. \u017bo\u0142nierze torturowali brytyjskiego \u017co\u0142nierza muzyk\u0105 ABBY. \"Piek\u0142o na ziemi\"", "date_published": "2022-09-26 14:49:00+00:00", "description": "Brytyjski \u017co\u0142nierz walcz\u0105cy na wojnie po stronie Ukrainy, po uwolnieniu z niewoli opowiedzia\u0142 o torturach, kt\u00f3rych do\u015bwiadczy\u0142 ze strony si\u0142 wspieraj\u0105cych Rosj\u0119. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 maltertowany fizycznie i psychicznie. Jedna z tortur polega\u0142a na ci\u0105g\u0142ym s\u0142uchaniu jednej piosenki szwedzkiego zespo\u0142u ABBA."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/jaroslaw-kaczynski-o-wyrzucaniu-polakow-z-niemieckich-pociagow-zareagowaly-deutsche-bahn/", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o wyrzucaniu Polak\u00f3w z niemieckich poci\u0105g\u00f3w. Zareagowa\u0142y Deutsche Bahn", "date_published": "2022-09-26 14:39:00+00:00", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce przejawem dyskryminacji Polak\u00f3w w Niemczech jest chocia\u017cby wyrzucanie naszych europos\u0142\u00f3w z tamtejszych poci\u0105g\u00f3w, poniewa\u017c je\u017cd\u017c\u0105 pierwsz\u0105 klas\u0105. Po wypowiedzi prezesa PiS swoje o\u015bwiadczenie wyda\u0142y niemieckie koleje pa\u0144stwowe. Deutsche Bahn stwierdzi\u0142y, \u017ce nie akceptuj\u0105 rasizmu ani dyskryminacji i s\u0105 dumne ze swojej kolorowej za\u0142ogi."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/lukaszenka-spotkal-sie-z-putinem-dobrze-sobie-radzimy-nie-ma-obaw/", "title": "\u0141ukaszenka spotka\u0142 si\u0119 z Putinem. \"Dobrze sobie radzimy. Nie ma obaw\"", "date_published": "2022-09-26 11:28:00+00:00", "description": "- Zach\u00f3d powinien traktowa\u0107 Rosj\u0119 z szacunkiem - powiedzia\u0142 W\u0142adimir Putin podczas spotkania z Aleksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Bia\u0142oruski przyw\u00f3dca doda\u0142, \u017ce bez tego nie b\u0119dzie rozmowy. - Nikt nie b\u0119dzie tolerowa\u0142 upokorze\u0144 - stwierdzi\u0142. \u0141ukaszenka odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do zachodnich sankcji. - Dobrze sobie radzimy, nie ma obaw - zapewni\u0142."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/wojna-w-ukrainie-kucharz-putina-sfinansowal-powstanie-grupy-wagnera/", "title": "Wojna w Ukrainie. \"Kucharz Putina\" sfinansowa\u0142 powstanie Grupy Wagnera.", "date_published": "2022-09-26 10:45:00+00:00", "description": "Jewgienij Prigo\u017cyn zwany kucharzem Putina po raz pierwszy przyzna\u0142 si\u0119 publicznie do swoich zwi\u0105zk\u00f3w z Grup\u0105 Wagnera. Rosyjski biznesmen podkre\u015bli\u0142, \u017ce sfinansowa\u0142 powstanie tej grupy wojskowej. Do tej pory zaprzecza\u0142 takim doniesieniom. Formacja bra\u0142a udzia\u0142 m.in w walkach w Syrii i Ukrainie."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/po-ogloszeniu-mobilizacji-z-rosji-wyjechalo-261-tys-mezczyzn/", "title": "Media: Po og\u0142oszeniu mobilizacji z Rosji wyjecha\u0142o 261 tys. m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-26 10:18:00+00:00", "description": "Po tym jak prezydent W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 w Rosji cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 z kraju wyjecha\u0142o 261 tys. m\u0119\u017cczyzn. Informacj\u0119 przekaza\u0142 portal niezale\u017cnej Nowej Gaziety. Dane maj\u0105 pochodzi\u0107 od Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 m.in. ochron\u0105 granic. Media podaj\u0105, \u017ce administracja Kremla rozwa\u017ca zamkni\u0119cie granic, by uniemo\u017cliwi\u0107 wyjazd z Rosji."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/usa-tlum-mlodych-osob-zdemolowal-sklep/", "title": "USA: Oko\u0142o 100 nieletnich zdemolowa\u0142o sklep. Agresywny t\u0142um rozgoni\u0142a policja", "date_published": "2022-09-26 08:52:00+00:00", "description": "- Wszyscy jeste\u015bcie g\u0142upi - m\u00f3wi autor nagrania do t\u0142umu m\u0142odych os\u00f3b, kt\u00f3re zdemolowa\u0142y sklep spo\u017cywczy w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Filadelfii w USA. Policja przekaza\u0142a, \u017ce rozproszono zbiorowisko oko\u0142o 100 os\u00f3b - nie dokonano aresztowa\u0144."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/rosja-wszedl-do-szkoly-i-zaczal-strzelac-media-nie-zyje-co-najmniej-szesc-osob/", "title": "Rosja: Wszed\u0142 do szko\u0142y i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107. Media: Nie \u017cyje 13 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-26 08:41:00+00:00", "description": "13 os\u00f3b, w tym siedmioro dzieci - tak wygl\u0105da obecnie tragiczny bilans strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w mie\u015bcie I\u017cewsk w Rosji. Informacj\u0119 przekaza\u0142 Dr Wojciech Szewko, analityk ds. mi\u0119dzynarodowych Collegium Civitas. Potwierdzi\u0142 te\u017c wcze\u015bniejsze doniesienia Gubernatora Udmurcji Aleksandra Brecha\u0142owa, \u017ce sprawca strzelaniny pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/rpa-smiertelny-atak-rekina-ofiara-39-letnia-kobieta/", "title": "RPA. \u015amiertelny atak rekina. Ofiar\u0105 39-letnia kobieta", "date_published": "2022-09-26 07:52:00+00:00", "description": "W Republice Po\u0142udniowej Afryki dosz\u0142o do \u015bmiertelnego ataku rekina. Ofiar\u0105 by\u0142a 39-letnia kobieta, kt\u00f3ra p\u0142ywa\u0142a w morzu - podaj\u0105 media. Lokalne w\u0142adze twierdz\u0105, \u017ce taka aktywno\u015b\u0107 rekin\u00f3w jest bardzo nietypowa."}, {"url": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-09-26/mobilizacja-w-rosji-strzaly-w-komisji-poborowej-w-miescie-ust-ilimsk/", "title": "Mobilizacja w Rosji. Strza\u0142y w komisji poborowej w mie\u015bcie Ust-Ilimsk", "date_published": "2022-09-26 07:22:00+00:00", "description": "W punkcie komisji poborowej w Ust-Ilimsku w obwodzie irkuckim dosz\u0142o do strzelaniny. Jeden z rekrut\u00f3w wyci\u0105gn\u0105\u0142 bro\u0144 i strzeli\u0142 do szefa komisji. Gubernator obwodu poinformowa\u0142, \u017ce wojskowy \u017cyje, ale jest w ekstremalnie krytycznym stanie."}]