[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-montpellier-samolot-wypadl-z-pasa-wpadl-do-jeziora-6131221?source=rss", "title": "Samolot wypad\u0142 z pasa, wpad\u0142 do jeziora. Tymczasowo zamkni\u0119to lotnisko", "date_published": "2022-09-26 20:55:31+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot wypad\u0142 z pasa, wpad\u0142 do jeziora. Tymczasowo zamkni\u0119to lotnisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjdkdu-boeing-737-436-wpadl-do-jeziora-etang-de-lor-przy-lotnisku-montpellier-6131216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Towarowy boeing wypad\u0142 z pasa i zatrzyma\u0142 si\u0119 przedni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 w jeziorze. Samolot l\u0105dowa\u0142 na lotnisku w Montpellier w nocy, przy trudnych warunkach atmosferycznych. Z powodu zdarzenia lotnisko zosta\u0142o tymczasowo zamkni\u0119te. Na pok\u0142adzie by\u0142y trzy osoby, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosjanie-uciekaja-przed-czesciowa-mobilizacja-na-wojne-w-ukrainie-zdjecia-satelitarne-kolejek-na-przejsciach-granicznych-rosji-z-gruzja-i-mongolia-6131174?source=rss", "title": "Dwie doby czekania, kilka tysi\u0119cy aut w kolejce. Zdj\u0119cia satelitarne przej\u015b\u0107 na granicy Rosji z Gruzj\u0105 i Mongoli\u0105", "date_published": "2022-09-26 20:29:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie doby czekania, kilka tysi\u0119cy aut w kolejce. Zdj\u0119cia satelitarne przej\u015b\u0107 na granicy Rosji z Gruzj\u0105 i Mongoli\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnkhhs-kolejki-na-przejsciach-granicznych-z-rosji-6131195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie opuszczaj\u0105 sw\u00f3j kraj, by unikn\u0105\u0107 cz\u0119\u015bciowej mobilizacji na wojn\u0119 w Ukrainie. Firma Maxar Technogies opublikowa\u0142a zdj\u0119cia satelitarne przedstawiaj\u0105ce\u00a0d\u0142ugie kolejki aut na granicach Rosji z Gruzj\u0105 i Mongoli\u0105. Wed\u0142ug rosyjskich medi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-sprzatanie-szkod-po-fionie-moze-potrwac-miesiace-zmyla-domy-do-oceanu-powyrywala-drzewa-6131120?source=rss", "title": "Zmy\u0142a domy do oceanu. Sprz\u0105tanie po Fionie potrwa miesi\u0105ce", "date_published": "2022-09-26 19:45:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zmy\u0142a domy do oceanu. Sprz\u0105tanie po Fionie potrwa miesi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-35tn87-skutki-huraganu-fiona-6131125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015b\u0107 wschodniej Kanady usuwa skutki huraganu Fiona, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w kraj w weekend. Mieszka\u0144com pomaga wojsko. Jak przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Justin Trudeau, w ka\u017cdej z prowincji, kt\u00f3re poprosi\u0142y o pomoc po przej\u015bciu \u017cywio\u0142u, jest ju\u017c po stu \u017co\u0142nierzy, a rz\u0105d got\u00f3w jest wys\u0142a\u0107 ich wi\u0119cej. Tam, gdzi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-i-czesciowa-mobilizacja-w-rosji-piotr-lukasiewicz-i-waclaw-radziwinowicz-komentuja-6130960?source=rss", "title": "Jak Kreml reaguje na ucieczki Rosjan? \"M\u00f3wi\u0105: niech jad\u0105. A w domy\u015ble: nam mi\u0119sa armatniego i tak wystarczy\"", "date_published": "2022-09-26 19:09:44+00:00", "description": "<img alt=\"Jak Kreml reaguje na ucieczki Rosjan? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ibtunl-forum-0726243028-6131114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin zmusi\u0142 nar\u00f3d ukrai\u0144ski do wojny, a teraz usi\u0142uje do wojny zmusi\u0107 nar\u00f3d rosyjski - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" by\u0142y ambasador w Afganistanie Piotr \u0141ukasiewicz, komentuj\u0105c og\u0142oszon\u0105 przez prezydenta Rosji cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119. Wac\u0142aw Radziwinowicz z \"Gazety Wyborczej\" wskazywa\u0142, \u017ce \"kto mo\u017ce, kto ma na to pieni\u0105dze, kto wierzy w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-elektryczny-2022-ile-wyniesie-kto-bedzie-mogl-go-otrzymac-6131115?source=rss", "title": "B\u0119dzie dodatek elektryczny. Nowe \u015bwiadczenie ma otrzyma\u0107 800 tysi\u0119cy gospodarstw", "date_published": "2022-09-26 19:08:01+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie dodatek elektryczny. Nowe \u015bwiadczenie ma otrzyma\u0107 800 tysi\u0119cy gospodarstw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwx9w5-zaklad-ubezpieczen-spolecznych-oglosil-kiedy-rusza-wyplaty-swiadczenia-dobry-start-czyli-tak-zwanego-300-plus-5778252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przewiduje wyp\u0142at\u0119 jednorazowego dodatku elektrycznego w wysoko\u015bci nawet 1500 z\u0142otych. \u015awiadczenie b\u0119d\u0105 mog\u0142y otrzyma\u0107 gospodarstwa domowe, kt\u00f3re ogrzewaj\u0105 dom przy u\u017cyciu energii elektrycznej, w tym "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/wydano-alerty-imgw-ostrzezenia-w-pieciu-wojewodztwach-6131104?source=rss", "title": "Wydano alerty IMGW. Ostrze\u017cenia w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-09-26 18:49:49+00:00", "description": "<img alt=\"Wydano alerty IMGW. Ostrze\u017cenia w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6idgw0-geste-mgly-beda-utrudnieniem-6131111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tej nocy uwa\u017cajmy na g\u0119ste mg\u0142y - Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 \u017c\u00f3\u0142te alarmy przed tym zjawiskiem dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Miejscami widzialno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 ograniczona nawet do 100 metr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie uwa\u017ca\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosja-przyznaje-sie-do-bledow-przy-mobilizacji-do-armii-wypowiedz-rzecznika-kremla-6130975?source=rss", "title": "Rosja przyznaje si\u0119 do b\u0142\u0119d\u00f3w przy mobilizacji do armii", "date_published": "2022-09-26 18:40:19+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja przyznaje si\u0119 do b\u0142\u0119d\u00f3w przy mobilizacji do armii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5t8ms-mezczyzna-zegna-sie-z-rodzina-w-batajsku-w-obwodzie-rostowskim-6130961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kreml przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia b\u0142\u0119d\u00f3w w dzia\u0142aniach przy mobilizacji rezerwist\u00f3w. - Zdarzaj\u0105 si\u0119 przypadki naruszenia dekretu - powiedzia\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow. Doda\u0142, \u017ce \"wszystkie b\u0142\u0119dy zostan\u0105 naprawione\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiada-ustawe-zmieniajaca-sposob-liczenia-glosow-profesor-andrzej-zoll-prezes-pis-bardzo-sie-boi-wyniku-wyborow-6130937?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski zapowiada ustaw\u0119 zmieniaj\u0105c\u0105 spos\u00f3b liczenia g\u0142os\u00f3w. Profesor Zoll: prezes PiS bardzo si\u0119 boi wyniku wybor\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 18:36:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski zapowiada ustaw\u0119 zmieniaj\u0105c\u0105 spos\u00f3b liczenia g\u0142os\u00f3w. Profesor Zoll: prezes PiS bardzo si\u0119 boi wyniku wybor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5wd7f-26-1930-fpf-gosc-0031-6130943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowied\u017a\u00a0Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o ch\u0119ci stworzenia \"korpusu ochrony wybor\u00f3w\" i wprowadzenia zmiany w sposobie liczenia g\u0142os\u00f3w komentowa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" profesor Andrzej Zoll, by\u0142y prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego i Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. P"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fuzja-orlen-i-pgnig-rzad-wyrazil-zgode-na-polaczenie-6130997?source=rss", "title": "Megafuzja Orlenu z PGNiG coraz bli\u017cej. Rz\u0105d daje zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-09-26 18:30:16+00:00", "description": "<img alt=\"Megafuzja Orlenu z PGNiG coraz bli\u017cej. Rz\u0105d daje zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-pz3u1c-pgnig-centrala-5992124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas posiedzenia w poniedzia\u0142ek Rada Ministr\u00f3w wyrazi\u0142a zgod\u0119 na po\u0142\u0105czenie Orlenu z PGNiG - wynika z komunikatu zamieszczonego na rz\u0105dowych stronach. Walne zgromadzenie PKN Orlen w sprawie fuzji z PGNiG jest zaplanowane na 28 wrze\u015bnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zamrozenie-cen-pradu-z-limitem-jest-decyzja-rzadu-projekt-ustawy-trafi-do-sejmu-6130666?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du z limitem. Jest decyzja rz\u0105du", "date_published": "2022-09-26 18:20:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du z limitem. Jest decyzja rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d w poniedzia\u0142ek przyj\u0105\u0142 projekt ustawy, kt\u00f3ry przewiduje zamro\u017cenie w 2023 roku cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych. Obecne stawki maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia, nadwy\u017cka b\u0119dzie regulowana wed\u0142ug wy\u017cszych taryf. Teraz przepisy trafi\u0105 do prac w Sejmie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fuzja-orlenu-z-lotosem-wspolpraca-r4s-consulting-hungary-z-wegierskim-mol-adam-hofman-komentuje-6130929?source=rss", "title": "Hofman: zapis o wynagrodzeniu za sukces w takim przypadku by\u0142by zupe\u0142nie normalny", "date_published": "2022-09-26 18:07:13+00:00", "description": "<img alt=\"Hofman: zapis o wynagrodzeniu za sukces w takim przypadku by\u0142by zupe\u0142nie normalny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-29cuvo-hofman-0001-6130978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Hofman w rozmowie z TVN24 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do naszych ustale\u0144 dotycz\u0105cych wsp\u00f3\u0142pracy jego firmy R4S-Consulting Hungary z w\u0119gierskim MOL. Wed\u0142ug by\u0142ego rzecznika PiS kontrakt mia\u0142 charakter stricte biznesowy i nie ma nic nadzwyczajnego w tym, \u017ce zagraniczne firmy zwracaj\u0105 si\u0119 do niego zar\u00f3wno jako bizn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-aktywisci-domagaja-sie-konsultacji-spolecznych-w-sprawie-przebudowy-kruczej-6130868?source=rss", "title": "Petycja w sprawie zmian na Kruczej. Aktywi\u015bci domagaj\u0105 si\u0119 konsultacji spo\u0142ecznych. ZDM: to przed\u0142u\u017cy\u0142oby prace o rok", "date_published": "2022-09-26 17:41:06+00:00", "description": "<img alt=\"Petycja w sprawie zmian na Kruczej. Aktywi\u015bci domagaj\u0105 si\u0119 konsultacji spo\u0142ecznych. ZDM: to przed\u0142u\u017cy\u0142oby prace o rok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5a6wlp-krucza-przejdzie-wkrotce-metamorfoze-5777194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci przekonuj\u0105, \u017ce je\u015bli Krucza zostanie przebudowana zgodnie z obecnym planem, mo\u017ce to doprowadzi\u0107 do konflikt\u00f3w pomi\u0119dzy pieszymi a rowerzystami. Apeluj\u0105 o przeprowadzenie konsultacji. Drogowcy oceniaj\u0105 z kolei, \u017ce konsul"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/misja-artemis-i-na-ksiezyc-nasa-schowa-rakiete-sls-by-uchronic-ja-przed-huraganem-ian-start-misji-opozniony-6130920?source=rss", "title": "NASA schowa rakiet\u0119 przed huraganem Ian", "date_published": "2022-09-26 17:18:25+00:00", "description": "<img alt=\"NASA schowa rakiet\u0119 przed huraganem Ian\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-p3rvg5-rakieta-sls-6096486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rakieta Space Launch System (SLS) zostanie wycofana z wyrzutni na Florydzie tak, by uchroni\u0107 j\u0105 przed nadci\u0105gaj\u0105cym huraganem Ian - og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek NASA. To mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce pierwsza pr\u00f3ba startu rakiety w ramach misji Artemis I na Ksi\u0119\u017cyc mo\u017ce zosta\u0107 op\u00f3\u017aniona po raz kolejny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-2709-noc-deszczowa-i-z-mglami-w-dzien-takze-popada-6130828?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 27.09. Noc deszczowa i z mg\u0142ami. W dzie\u0144 tak\u017ce popada", "date_published": "2022-09-26 16:54:35+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 27.09. Noc deszczowa i z mg\u0142ami. W dzie\u0144 tak\u017ce popada \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ooem9z-mgly-w-nocy-5488463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda we wtorek, czyli 27.09, przyniesie w nocy w cz\u0119\u015bci kraju opady deszczu, a nad ranem tak\u017ce mg\u0142y i zamglenia. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 w niekt\u00f3rych regionach tak\u017ce z opadami, miejscami spadnie do 15 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/edward-snowden-otrzymal-rosyjskie-obywatelstwo-6130901?source=rss", "title": "Edward Snowden otrzyma\u0142 rosyjskie obywatelstwo", "date_published": "2022-09-26 16:46:22+00:00", "description": "<img alt=\"Edward Snowden otrzyma\u0142 rosyjskie obywatelstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edsdk8-snowden-6130902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Edward Snowden\u00a0otrzyma\u0142 rosyjskie obywatelstwo. By\u0142y wsp\u00f3\u0142pracownik ameryka\u0144skiej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego, oskar\u017cony w USA o szpiegostwo i kradzie\u017c tajemnic pa\u0144stwowych, o staraniu si\u0119 o pozytywn\u0105 decyzj\u0119 w tej kwestii informowa\u0142 w 2020 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-zelazny-general-ukrainskiej-armii-na-okladce-magazynu-time-kim-jest-walerij-zaluzny-6130692?source=rss", "title": "\"\u017belazny genera\u0142\" ukrai\u0144skiej armii na ok\u0142adce magazynu \"Time\". Kim jest Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny", "date_published": "2022-09-26 16:39:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hvhgbp-time-twitter-6130707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny, naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, trafi\u0142 na ok\u0142adk\u0119 najnowszego wydania ameryka\u0144skiego tygodnika \"Time\". Z ukrai\u0144sk\u0105 flag\u0105 w tle i podpisem kr\u00f3tkim, cho\u0107 wymownym, je\u015bli we\u017amie si\u0119 pod uwag\u0119 liczb\u0119 zas\u0142ug \"\u017celaznego genera\u0142a\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-2023-roku-prognozy-i-zalozenia-rady-polityki-pienieznej-rpp-6130852?source=rss", "title": "\"W drugiej po\u0142owie 2022 roku inflacja pozostanie wysoka\"", "date_published": "2022-09-26 16:30:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iciymc-zakupy-sklep-market-shutterstock270805166-5731783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W drugiej po\u0142owie roku inflacja wci\u0105\u017c b\u0119dzie wysoka, a w przysz\u0142ym roku przewidywane jest jej obni\u017cenie, kt\u00f3re powinno nast\u0119powa\u0107 stopniowo - dowiadujemy si\u0119 z Za\u0142o\u017ce\u0144 Polityki Pieni\u0119\u017cnej na rok 2023 przyj\u0119tych przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-rosja-panstwa-przyjely-plan-konsultacji-na-najblizsze-lata-komisja-europejska-krytykuje-wzbudza-to-bardzo-powazne-watpliwosci-6130772?source=rss", "title": "Komisja Europejska krytykuje Serbi\u0119. \"Relacje z Rosj\u0105 nie mog\u0105 by\u0107 prowadzone, jakby nic si\u0119 nie sta\u0142o\"", "date_published": "2022-09-26 16:20:40+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska krytykuje Serbi\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwfww3-pap202104161mu-6130900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska skrytykowa\u0142a w poniedzia\u0142ek decyzj\u0119 Serbii o przyj\u0119ciu planu konsultacji w sprawie polityki zagranicznej z Rosj\u0105. - Wzbudza to bardzo powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik KE ds. zagranicznych Peter Stano. Doda\u0142, \u017ce \"relacje z Rosj\u0105 w obecnych okoliczno\u015bciach nie mog\u0105 by\u0107 prowadzone na takiej zasadzie, jakby nic si\u0119 ni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wlochy-lider-zespolu-maneskin-komentuje-wyniki-wyborow-i-zwyciestwo-prawicowej-koalicji-6130832?source=rss", "title": "\"Dzi\u015b jest smutny dzie\u0144 dla mojego kraju\". Lider zespo\u0142u Maneskin komentuje wyniki wybor\u00f3w we W\u0142oszech", "date_published": "2022-09-26 16:03:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzd2ya-lider-maneskin-komentuje-wyniki-wloskich-wyborow-dzis-jest-smutny-dzien-dla-mojego-kraju-6130829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Damiano David, lider zespo\u0142u Maneskin, w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych skomentowa\u0142 zwyci\u0119stwo prawicowej koalicji w wyborach parlamentarnych we W\u0142oszech. \"Dzi\u015b jest smutny dzie\u0144 dla mojego kraju\" - napisa\u0142 na swoim koncie na Instagramie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/chodaczow-na-urodzinach-corki-wystrzelil-z-repliki-armaty-trzy-osoby-ranne-zarzuty-dla-50-latka-6130821?source=rss", "title": "Wystrzeli\u0142 z repliki armaty, rani\u0142 trzy osoby. S\u0105 zarzuty dla 50-latka", "date_published": "2022-09-26 15:51:44+00:00", "description": "<img alt=\"Wystrzeli\u0142 z repliki armaty, rani\u0142 trzy osoby. S\u0105 zarzuty dla 50-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux9qt6-policja-5646109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry na urodzinach swojej c\u00f3rki wystrzeli\u0142 z repliki armaty i nieumy\u015blnie rani\u0142 trzy osoby, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Do zdarzenia dosz\u0142o w Chodaczowie niedaleko Le\u017cajska na Podkarpaciu. Dwie z rannych os\u00f3b s\u0105 w ci\u0119\u017ckim stanie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-na-ukrainie-kreml-wzywa-rezerwistow-z-odleglej-kamczatki-6130830?source=rss", "title": "\"B\u0119d\u0119 szcz\u0119\u015bliwy, je\u015bli wr\u00f3c\u0119\". Powo\u0142ania z Kremla dotar\u0142y na odleg\u0142\u0105 Kamczatk\u0119", "date_published": "2022-09-26 15:51:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwhh8t-2022-09-26t142923z1lwd798926092022rp1rtrwnevc7989-ukraine-crisis-mobilisation-kamchatka-0011-6130815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczy\u017ani z odleg\u0142ej Kamczatki otrzymali wezwania do wojska. - Przyszli do mnie, przekazali zawiadomienie i kazali si\u0119 stawi\u0107 - opisa\u0142 jeden z nich. - Jestem szcz\u0119\u015bliwy. B\u0119d\u0119 szcz\u0119\u015bliwy, je\u015bli wr\u00f3c\u0119 - przyzna\u0142 inny. Nie jest znana dok\u0142adna liczba os\u00f3b, kt\u00f3re chce zmobilizowa\u0107 Kreml. Oficjalnie w\u0142adze "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-japonski-konsul-zatrzymany-przez-fsb-za-rzekome-szpiegostwo-6130833?source=rss", "title": "Japo\u0144ski konsul zatrzymany przez FSB", "date_published": "2022-09-26 15:45:56+00:00", "description": "<img alt=\"Japo\u0144ski konsul zatrzymany przez FSB\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2lzjv9-rosyjska-fsb-4766160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa poinformowa\u0142a, \u017ce zatrzyma\u0142a japo\u0144skiego konsula w rosyjskim mie\u015bcie portowym W\u0142adywostoku. Powodem jest rzekome szpiegostwo. Dyplomata zosta\u0142 uznany za persona non grata - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie agencje prasowe. Konsulowi nakazano opuszczenie kraju."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lotto-plus-szostka-glowna-wygrana-w-ostrowi-mazowieckiej-wyniki-losowania-24092022-6130836?source=rss", "title": "Sz\u00f3stka w Lotto Plus. Podano, gdzie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana", "date_published": "2022-09-26 15:45:33+00:00", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w Lotto Plus. Podano, gdzie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdrt07-rzad-przyjal-projekt-budzetu-na-2021-rok-4675292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w Lotto Plus w wysoko\u015bci 1\u00a0miliona z\u0142otych. Sz\u00f3stk\u0119 odnotowano w Ostrowi Mazowieckiej w wojew\u00f3dztwie mazowieckim - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/badanie-techniczne-pojazdu-zmiany-przygotowane-przez-rzad-budza-kontrowersje-konfederacja-lewiatan-i-zwiazek-pracodawcow-stacji-kontroli-pojazdow-komentuja-6130779?source=rss", "title": "Zmiany w badaniach technicznych aut. \"Czy w dobie kryzysu sta\u0107 Polsk\u0119 na takie kaprysy w\u0142adzy?\"", "date_published": "2022-09-26 15:41:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w badaniach technicznych aut. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ce5h1m-badanie-techniczne-po-nowemu-4226740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy stacji kontroli pojazd\u00f3w mo\u017ce upa\u015b\u0107 - ostrzegaj\u0105 we wsp\u00f3lnym komunikacie Konfederacja Lewiatan i Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Stacji Kontroli Pojazd\u00f3w. Sprzeciw bran\u017cy budz\u0105 przygotowane przez rz\u0105d zmiany w przepisach, kt\u00f3rymi zajm\u0105 si\u0119 pos\u0142owie. W ocenie przedsi\u0119biorc\u00f3w nowe przepisy zawieraj\u0105 \"dodatkowe, ko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-viktor-orban-gratuluje-giorgii-meloni-a-w-parlamencie-krytykuje-bruksele-i-nalozone-na-rosje-sankcje-6130760?source=rss", "title": "Orban gratuluje Meloni, a w parlamencie krytykuje Bruksel\u0119. \"Sankcje przynios\u0142y odwrotny skutek\"", "date_published": "2022-09-26 15:20:30+00:00", "description": "<img alt=\"Orban gratuluje Meloni, a w parlamencie krytykuje Bruksel\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-rdaxez-viktor-orban-w-wegierskim-parlamencie-6130798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Viktor Orban pogratulowa\u0142 zwyci\u0119stwa prawdopodobnej szefowej nowego w\u0142oskiego rz\u0105du Giorgii Meloni. W przemowie przed w\u0119gierskim parlamentem krytykowa\u0142 z kolei decyzje Unii Europejskiej i na\u0142o\u017cone przez Bruksel\u0119 na Rosj\u0119 sankcje, kt\u00f3re - jego zdaniem - \"przynios\u0142y odwrotny skutek\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/baltic-pipe-gaz-dla-polski-6130494?source=rss", "title": "Czy zim\u0105 mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 gazu? Ekspert o \"najczarniejszym scenariuszu\"", "date_published": "2022-09-26 15:20:21+00:00", "description": "<img alt=\"Czy zim\u0105 mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 gazu? Ekspert o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie3f0a7ec15b722250cef7d62bbbc9b4e6-z-kierunku-zachodniego-i-poludniowego-mozemy-sprowadzic-do-polski-7-5-mld-m-szesc-czyli-blisko-50-proc-ilosci-zuzywanego-w-kraju-surowca-675139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powinni\u015bmy przej\u015b\u0107 przez sezon grzewczy bez ograniczenia dostaw do gospodarstw domowych. W najczarniejszym scenariuszu dostawy by\u0107 mo\u017ce b\u0119d\u0105 ograniczane dla przemys\u0142u, jak to si\u0119 dzieje j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-trzylatka-cudem-przezyla-zamach-samobojczy-zaginela-na-placu-zabaw-gdy-matka-na-chwile-odwrocila-wzrok-6130736?source=rss", "title": "Trzylatka cudem prze\u017cy\u0142a zamach samob\u00f3jczy. Zagin\u0119\u0142a na placu zabaw, gdy matka na chwil\u0119 odwr\u00f3ci\u0142a wzrok", "date_published": "2022-09-26 15:10:04+00:00", "description": "<img alt=\"Trzylatka cudem prze\u017cy\u0142a zamach samob\u00f3jczy. Zagin\u0119\u0142a na placu zabaw, gdy matka na chwil\u0119 odwr\u00f3ci\u0142a wzrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dkfri5-zaginiona-lina-sardar-khil-6130716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Latem 2021 roku, w wieku trzech lat, Lina Sardar Khil cudem prze\u017cy\u0142a po tym, jak na lotnisku w Kabulu zamachowiec samob\u00f3jca zdetonowa\u0142 bomb\u0119. Matka znalaz\u0142a dziewczynk\u0119, gdy bez przytomno\u015bci le\u017ca\u0142a na ziemi. 20 grudnia Lina znikn\u0119\u0142a bez \u015bladu z placu zabaw w amery"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/nord-stream-2-rosja-niemcy-nagly-spadek-cisnienia-w-gazociagu-niemcy-szukaja-przyczyny-6130723?source=rss", "title": "Spadek ci\u015bnienia w Nord Stream 2. \"Nie zosta\u0142 nigdy oddany do u\u017cytku, a i tak zaliczy\u0142 awari\u0119\"", "date_published": "2022-09-26 14:49:27+00:00", "description": "<img alt=\"Spadek ci\u015bnienia w Nord Stream 2. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-dqqsqt-nord-stream-2-5414941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze w Niemczech pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107, co spowodowa\u0142o nag\u0142y spadek ci\u015bnienia w Nord Stream 2. Rzecznik operatora nieczynnego gazoci\u0105gu przekaza\u0142, \u017ce mog\u0142o to by\u0107 spowodowane wyciekiem. W\u0142adze Danii poprosi\u0142y statki o omijanie wyspy Bornholm w promieniu 5 mil morskich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/plastik-moze-zakwaszac-ocean-najniebezpieczniejsze-sa-stare-smieci-z-plazy-6130116?source=rss", "title": "Plastikowe \u015bmieci zakwaszaj\u0105 oceany. Im d\u0142u\u017cej p\u0142ywaj\u0105, tym wi\u0119cej \"powod\u00f3w do niepokoju\"", "date_published": "2022-09-26 14:37:21+00:00", "description": "<img alt=\"Plastikowe \u015bmieci zakwaszaj\u0105 oceany. Im d\u0142u\u017cej p\u0142ywaj\u0105, tym wi\u0119cej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjeciec63a1f79fb38f9a8e5f045bbdc02975d-plastik-w-oceanie-5234900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Katalonii odkryli, \u017ce rozk\u0142adanie si\u0119 plastiku w s\u0142onej wodzie wp\u0142ywa na jej zakwaszanie. Proces ten wywo\u0142any jest przez dzia\u0142anie promieniowania s\u0142onecznego. Im starsze tworzywo sztuczne, tym wi\u0119ksze zagro\u017cenie stanowi dla wra\u017cliwych, oceanicznych ekosystem\u00f3w, w t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-amerykanskie-procesory-w-iranskim-dronie-wykorzystywanym-przez-rosjan-6130709?source=rss", "title": "Ameryka\u0144skie procesory w ira\u0144skim dronie wykorzystywanym przez Rosjan", "date_published": "2022-09-26 14:36:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144skie procesory w ira\u0144skim dronie wykorzystywanym przez Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-5eugwt-fragment-wraku-drona-shahed-136-6130751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy znale\u017ali produkowane w USA procesory we wraku ira\u0144skiego drona bojowego Shahed-131, kt\u00f3re wykorzystuje Rosja - poinformowa\u0142a Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Centrum Komunikacji Strategicznej Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/plock-ciezarowka-z-trzoda-chlewna-w-rowie-samochod-osobowy-uderzyl-w-pojazd-osp-utrudnienia-na-dk60-6130387?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka ze \u015bwiniami wpad\u0142a do rowu. Utrudnienia", "date_published": "2022-09-26 14:07:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka ze \u015bwiniami wpad\u0142a do rowu. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-akcxu7-wypadek-na-drodze-krajowej-numer-60-6130734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca 170 \u015bwi\u0144 wpad\u0142a do rowu na drodze krajowej numer 60 w miejscowo\u015bci Kuchary-Je\u017cewo. P\u00f3\u017aniej w tym samym miejscu samoch\u00f3d osobowy  wjecha\u0142 w zaparkowane auto stra\u017cak\u00f3w ochotnik\u00f3w. Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki trafi\u0142 do szpitala. \u015awiniami zajmuj\u0105 si\u0119 s\u0142u\u017cby weterynaryjne. Ruch odbywa si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kupno-wegla-ostrow-wielkopolski-kolejka-przed-weglozbytem-by-zostawic-numer-telefonu-6130610?source=rss", "title": "Stoj\u0105 w kolejce, by zostawi\u0107 numer telefonu, \u017ceby m\u00f3c kupi\u0107 w\u0119giel", "date_published": "2022-09-26 14:01:15+00:00", "description": "<img alt=\"Stoj\u0105 w kolejce, by zostawi\u0107 numer telefonu, \u017ceby m\u00f3c kupi\u0107 w\u0119giel\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-t4n0qi-kolejka-w-ostrowie-wielkopolskim-6130636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed sk\u0142adowiskiem w Ostrowie Wielkopolskim od kilku tygodni ustawiali si\u0119 w kolejce ch\u0119tni na zakup w\u0119gla. W pewnym momencie zrobiono wykaz zainteresowanych, by nie musieli codziennie przyje\u017cd\u017ca\u0107. Lista kolejkowa zosta\u0142a ju\u017c przej\u0119ta przez pracownik\u00f3w W\u0119glozbytu. Jest jednak kolejny k\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-po-smierci-22-latki-teheran-oskarza-usa-o-proby-oslabiania-stabilnosci-i-bezpieczenstwa-6130558?source=rss", "title": "Trwaj\u0105 protesty w Iranie. Teheran oskar\u017ca USA o pr\u00f3by \"os\u0142abiania stabilno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-09-26 13:52:58+00:00", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 protesty w Iranie. Teheran oskar\u017ca USA o pr\u00f3by \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-560amo-protesty-w-iranie-po-smierci-22-letniej-mahsy-amini-teheran-21-wrzesnia-2022-roku-6126376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Iranie trwaj\u0105 protesty po \u015bmierci 22-latki pobitej przez policj\u0119 za niedostateczne zas\u0142oni\u0119cie w\u0142os\u00f3w. Rzecznik MSZ w Teheranie oskar\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek Stany Zjednoczone o rzekome wykorzystywanie protest\u00f3w w celu destabilizacji sytuacji w Iranie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/lowicz-zatrudnienie-juz-zredukowal-w-przyszlym-roku-za-prad-mialby-zaplacic-piec-razy-wiecej-producent-skarpet-jestem-przerazony-6130572?source=rss", "title": "Zatrudnienie ju\u017c zredukowa\u0142, w przysz\u0142ym roku za pr\u0105d mia\u0142by zap\u0142aci\u0107 pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej. \"Jestem przera\u017cony\"", "date_published": "2022-09-26 13:25:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrudnienie ju\u017c zredukowa\u0142, w przysz\u0142ym roku za pr\u0105d mia\u0142by zap\u0142aci\u0107 pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2ivg6-propozycja-pieciokrotnej-podwyzki-za-prad-6130562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od nowego roku w\u0142a\u015bciciel - dzia\u0142aj\u0105cej od po\u0142owy lat 90. - firmy dziewiarskiej spod \u0141owicza (woj. \u0142\u00f3dzkie) mia\u0142by p\u0142aci\u0107 za pr\u0105d pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c dotychczas. Tak wynika z propozycji, jak\u0105 otrzyma\u0142 od dostawcy. - Obecnie p\u0142ac\u0119 za pr\u0105d \u015brednio 53 tysi\u0105ce z\u0142otych"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lowicz-zatrudnienie-juz-zredukowal-w-przyszlym-roku-za-prad-mialby-zaplacic-piec-razy-wiecej-producent-skarpet-jestem-przerazony-6130572?source=rss", "title": "Zatrudnienie ju\u017c zredukowa\u0142, w przysz\u0142ym roku za pr\u0105d mia\u0142by zap\u0142aci\u0107 pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej. \"Jestem przera\u017cony\"", "date_published": "2022-09-26 13:25:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrudnienie ju\u017c zredukowa\u0142, w przysz\u0142ym roku za pr\u0105d mia\u0142by zap\u0142aci\u0107 pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2ivg6-propozycja-pieciokrotnej-podwyzki-za-prad-6130562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od nowego roku w\u0142a\u015bciciel - dzia\u0142aj\u0105cej od po\u0142owy lat 90. - firmy dziewiarskiej spod \u0141owicza (woj. \u0142\u00f3dzkie) mia\u0142by p\u0142aci\u0107 za pr\u0105d pi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej ni\u017c dotychczas. Tak wynika z propozycji, jak\u0105 otrzyma\u0142 od dostawcy. - Obecnie p\u0142ac\u0119 za pr\u0105d \u015brednio 53 tysi\u0105ce z\u0142otych"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fuzja-orlenu-z-lotosem-dziennikarz-lukasz-fratczak-o-kontrakcie-firmy-adama-hofmana-z-wegierskim-koncernem-mol-i-uroczystym-otwarciu-biura-z-udzialem-viktora-orbana-6130509?source=rss", "title": "\u0141ukasz Fr\u0105tczak o kontrakcie firmy Hofmana z w\u0119gierskim koncernem MOL i uroczystym otwarciu biura z udzia\u0142em Orbana", "date_published": "2022-09-26 13:25:05+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141ukasz Fr\u0105tczak o kontrakcie firmy Hofmana z w\u0119gierskim koncernem MOL i uroczystym otwarciu biura z udzia\u0142em Orbana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pvib1n-igor-janke-viktor-orban-adam-hofman-6129426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koncern MOL wszed\u0142 bardzo dobrze przygotowany na polski rynek - powiedzia\u0142 w TVN24 dziennikarz \"Superwizjera\" TVN24 \u0141ukasz Fr\u0105tczak. Ujawni\u0142, \u017ce firma Adama Hofmana zarobi\u0142a na\u00a0fuzji Orlenu z\u00a0Lotosem przynajmniej p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. W\u0119gierski "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/baltic-pipe-dostawy-gazu-do-polski-pgnig-wyjasnia-6129972?source=rss", "title": "Co z dostawami gazu do Polski przez Baltic Pipe? Jest o\u015bwiadczenie PGNiG", "date_published": "2022-09-26 13:10:58+00:00", "description": "<img alt=\"Co z dostawami gazu do Polski przez Baltic Pipe? Jest o\u015bwiadczenie PGNiG\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qez78-baltic-pipe-5121018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"PGNiG nie musi konkurowa\u0107 z innymi firmami o przepustowo\u015b\u0107 gazoci\u0105gu Europipe II, do kt\u00f3rego wpi\u0119ty jest Baltic Pipe\" - poinformowa\u0142a TVN24 Biznes sp\u00f3\u0142ka. Jak wyja\u015bni\u0142a, przepustowo\u015b\u0107 gazoci\u0105g\u00f3w determinowana jest przez przepustowo\u015b\u0107 punkt\u00f3w wyj\u015bcia (ko\u0144c\u00f3wek), a nie samych ruroci\u0105g\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-kasjerka-uniwersytetu-przyrodniczego-przywlaszczyla-prawie-500-tysiecy-zlotych-sama-zlozyla-na-siebie-doniesienie-wyrok-6130607?source=rss", "title": "Kasjerka uczelni przyw\u0142aszczy\u0142a prawie 500 tysi\u0119cy z\u0142otych. \"Sama z\u0142o\u017cy\u0142a na siebie doniesienie\", ale wi\u0119zienia nie uniknie", "date_published": "2022-09-26 13:10:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kasjerka uczelni przyw\u0142aszczy\u0142a prawie 500 tysi\u0119cy z\u0142otych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p1n5n1-pieniadze-pln-zloty-polski-s-shutterstock1842092536-5118200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna S., kt\u00f3ra jako g\u0142\u00f3wna kasjerka Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu mia\u0142a przyw\u0142aszczy\u0107 prawie 500 tysi\u0119cy z\u0142otych, zosta\u0142a skazana na kar\u0119 roku i jednego miesi\u0105ca wi\u0119zienia. Kobieta sama zg\u0142osi\u0142a swoje przest\u0119pstwo prokuraturze, ale - jak m\u00f3wi\u0142 w uzasadnieniu wyroku s\u0119dzia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-usa-egzekucja-odwolana-nie-znaleziono-zyly-do-wykonania-zastrzyku-6130624?source=rss", "title": "Nie mogli znale\u017a\u0107 \u017cy\u0142y do wykonania \u015bmiertelnego zastrzyku. Egzekucj\u0119 odwo\u0142ano", "date_published": "2022-09-26 13:09:17+00:00", "description": "<img alt=\"Nie mogli znale\u017a\u0107 \u017cy\u0142y do wykonania \u015bmiertelnego zastrzyku. Egzekucj\u0119 odwo\u0142ano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68mnxzkyhn-kara-smierci-w-usa-2245466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Egzekucja Alana Millera, skazanego na kar\u0119 \u015bmierci za potr\u00f3jne morderstwo, zosta\u0142a odwo\u0142ana kilka minut przed p\u00f3\u0142noc\u0105. Nie mo\u017cna by\u0142o znale\u017a\u0107 \u017cy\u0142y odpowiedniej do wykonania \u015bmiertelnego zastrzyku - poinformowa\u0142y lokalne media. Wcze\u015bniej skazany wnioskowa\u0142 o zmian\u0119 metody egzekucji z zastrzyku "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/pogoda-na-5-dni-pogoda-w-polsce-na-chwile-zrobi-sie-cieplo-temperatura-siegnie-niemal-20-stopni-pozniej-czeka-nas-dzdzysta-jesienna-aura-6130459?source=rss", "title": "Ulokowa\u0142 si\u0119 nad Morzem P\u00f3\u0142nocnym, stamt\u0105d rz\u0105dzi pogod\u0105. Co przyniesie nam wir ni\u017cowy", "date_published": "2022-09-26 13:08:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ulokowa\u0142 si\u0119 nad Morzem P\u00f3\u0142nocnym, stamt\u0105d rz\u0105dzi pogod\u0105. Co przyniesie nam wir ni\u017cowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-zpy5of-deszczowa-aura-6130663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wir ni\u017cowy, kt\u00f3rego centrum ulokowane jest nad Morzem P\u00f3\u0142nocnym, sprawi, \u017ce w Polsce jeszcze przez chwil\u0119 b\u0119dzie ciep\u0142o. P\u00f3\u017aniej kraj znajdzie si\u0119 w strefie frontu atmosferycznego, kt\u00f3ry przyniesie opady deszczu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-jana-kazimierza-na-odolanach-do-przebudowy-drogowcy-maja-zgode-i-beda-wnioskowac-o-pieniadze-6129966?source=rss", "title": "G\u0142\u00f3wna ulica Odolan wymaga remontu. Drogowcy maj\u0105 zgod\u0119, ale nie maj\u0105 jeszcze pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-09-26 13:05:31+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142\u00f3wna ulica Odolan wymaga remontu. Drogowcy maj\u0105 zgod\u0119, ale nie maj\u0105 jeszcze pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2p9f63-ulica-jana-kazimierza-przejdzie-remont-6130315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulica Jana Kazimierza na Odolanach zostanie przebudowana na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci. Opr\u00f3cz remontu podziurawionej jezdni zaplanowano budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych, chodnik\u00f3w i azyl\u00f3w dla pieszych. Szacowany koszt inwestycji to 35 milion\u00f3w z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-nowy-podatek-od-nadmiarowych-zyskow-donald-tusk-i-szymon-holownia-komentuja-6130535?source=rss", "title": "Wysokie ceny energii. Donald Tusk o propozycji \"do\u015b\u0107 oczywistej i prostej\"", "date_published": "2022-09-26 12:55:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wysokie ceny energii. Donald Tusk o propozycji \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-j3gyj3-donald-tusk-6130625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwa\u017cniejsze, \u017ceby premier Mateusz Morawiecki i wicepremier Jacek Sasin wreszcie przestali si\u0119 k\u0142\u00f3ci\u0107 i \u017ceby ustalili jedn\u0105, wsp\u00f3ln\u0105 lini\u0119, je\u017celi chodzi o ceny energii - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek Donald Tusk, lider Platformy Obywatelskiej. W jego ocenie w obecnej sytuacji nale\u017ca\u0142oby ustali\u0107 maksymaln\u0105 cen\u0119 gazu i pr\u0105du na niskim p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nagroda-literacka-nike-2022-co-warto-wiedziec-6129947?source=rss", "title": "Nagroda Literacka Nike 2022. Co warto wiedzie\u0107?", "date_published": "2022-09-26 12:55:41+00:00", "description": "<img alt=\"Nagroda Literacka Nike 2022. Co warto wiedzie\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ldclny-nagroda-literacka-nike-2022-co-warto-wiedziec-6130208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagroda Literacka Nike przyznawana jest od 1997 roku. Trafia w r\u0119ce autorki b\u0105d\u017a autora najlepszej ksi\u0105\u017cki roku poprzedniego. Uznawana jest za najwa\u017cniejsz\u0105 polsk\u0105 nagrod\u0119 literack\u0105. Tytu\u0142 zwyci\u0119skiej ksi\u0105\u017cki zostanie og\u0142oszony w niedziel\u0119, 2 pa\u017adziernika na gali. Transmisja rozpocznie si\u0119 w TVN24 i T"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nagroda-literacka-nike-2022-finalisci-anna-cieplak-rozplywaj-sie-6130401?source=rss", "title": "Nagroda Literacka Nike 2022 - finali\u015bci. Anna Cieplak \"Rozp\u0142ywaj si\u0119\"", "date_published": "2022-09-26 12:55:21+00:00", "description": "<img alt=\"Nagroda Literacka Nike 2022 - finali\u015bci. Anna Cieplak \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ffzrvu-finalisci-nagrody-nike-2022-anna-cieplak-rozplywaj-sie-6130472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagroda Literacka Nike zostanie przyznana po raz 26. w niedziel\u0119, 2 pa\u017adziernika. Przybli\u017camy siedem fina\u0142owych ksi\u0105\u017cek tegorocznej edycji.\u00a0\"Rozp\u0142ywaj si\u0119\" Anny Cieplak to spojrzenie na \u015bwiat z perspektywy wczesnego pokolenia \"eurosierot\", wsp\u00f3\u0142czesnych trzydziestoparolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-portal-insider-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-wielokilometrowa-kolejka-aut-na-granicy-z-gruzja-6130569?source=rss", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 przez granic\u0119 z Gruzj\u0105, FSB wys\u0142a\u0142a transporter opancerzony z \u017co\u0142nierzami", "date_published": "2022-09-26 12:52:24+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 przez granic\u0119 z Gruzj\u0105, FSB wys\u0142a\u0142a transporter opancerzony z \u017co\u0142nierzami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6r5x02-en015396031222-6130639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cny rosyjski portal The Insider poinformowa\u0142 o wielokilometrowej kolejce samochod\u00f3w na granicy Rosji z Gruzj\u0105. Gruzi\u0144scy dziennikarze relacjonuj\u0105, \u017ce w pobli\u017ce przej\u015bcia Wierchnij \u0141ars w Osetii P\u00f3\u0142nocnej zosta\u0142 wys\u0142any transporter opancerzony z rosyjskimi \u017co\u0142nier"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wypadek-w-nadarzynie-zderzyly-sie-trzy-auta-dwie-osoby-w-szpitalu-6130629?source=rss", "title": "Wypadek w Nadarzynie. Najpierw wjecha\u0142 w ty\u0142 jednego auta, p\u00f3\u017aniej czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z kolejnym", "date_published": "2022-09-26 12:48:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek w Nadarzynie. Najpierw wjecha\u0142 w ty\u0142 jednego auta, p\u00f3\u017aniej czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z kolejnym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ceqhfj-wypadek-w-nadarzynie-6130602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu w Nadarzynie. Zderzy\u0142y si\u0119 \u0142\u0105cznie trzy auta, a dwie osoby zosta\u0142y przewiezione do szpitala. Jeden z kierowc\u00f3w by\u0142 nietrze\u017awy, s\u0105 utrudnienia w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/innowacje-polska-wsrod-najmniej-innowacyjnych-w-rankingu-komisji-europejskiej-6130422?source=rss", "title": "Polska w\u015br\u00f3d najmniej innowacyjnych pa\u0144stw w Unii. Ale szybko goni konkurent\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 12:47:44+00:00", "description": "<img alt=\"Polska w\u015br\u00f3d najmniej innowacyjnych pa\u0144stw w Unii. Ale szybko goni konkurent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6sznyt-pawel-borys-wchodzimy-w-ten-trudny-okres-z-gospodarka-oparta-na-mocnych-fundamentach-4351061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska znalaz\u0142a si\u0119 na czwartym od ko\u0144ca miejscu w tegorocznej edycji Europejskiego Rankingu Innowacyjno\u015bci. Gorzej wypad\u0142y tylko \u0141otwa, Bu\u0142garia i Rumunia. Jednocze\u015bnie jednak Polska okaza\u0142a si\u0119 jednym z dw\u00f3ch pa\u0144stw notuj\u0105cych naj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-bedzie-ulica-wolnej-bialorusi-i-rondo-wolnej-ukrainy-6130463?source=rss", "title": "Bia\u0142ystok. B\u0119dzie ulica Wolnej Bia\u0142orusi i rondo Wolnej Ukrainy", "date_published": "2022-09-26 12:43:34+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142ystok. B\u0119dzie ulica Wolnej Bia\u0142orusi i rondo Wolnej Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-30wg94-bialystok-6130586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fragment ulicy Elektrycznej w Bia\u0142ymstoku, przy kt\u00f3rej mie\u015bci si\u0119 konsulat Bia\u0142orusi zmieni nazw\u0119 i b\u0119dzie ulic\u0105 Wolnej Bia\u0142orusi. Miejscy radni zadecydowali r\u00f3wnie\u017c, \u017ce jedno z rond otrzyma nazw\u0119 Wolnej Ukrainy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-poniedzialek-26-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6130622?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Grzmi w dw\u00f3ch regionach kraju", "date_published": "2022-09-26 12:38:02+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Grzmi w dw\u00f3ch regionach kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-45q5ja-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-poniedzialek-2609-6130626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu oraz silniejsze porywy wiatru. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-w-samolocie-british-airways-podczas-lotu-pekla-szyba-w-kabinie-pilotow-6130126?source=rss", "title": "\"Przera\u017caj\u0105ce\". W samolocie British Airways podczas lotu p\u0119k\u0142a szyba w kokpicie", "date_published": "2022-09-26 12:23:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie4a79f606513ed9933be35cd9b6722372-british-airways-udostepni-internet-na-pokladzie-samolotu-podczas-rejsu-3482321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samolot linii British Airways z Londynu na Rodos l\u0105dowa\u0142 awaryjnie w Atenach z powodu p\u0119kni\u0119tej przedniej szyby w kabinie pilot\u00f3w. Dane z radar\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce do awarii mog\u0142o doj\u015b\u0107 jedena\u015bcie kilometr\u00f3w nad ziemi\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/w-stawie-zauwazyli-zanurzony-samochod-w-srodku-znalezli-mezczyzne-49-latka-nie-udalo-sie-uratowac-6130457?source=rss", "title": "W stawie zauwa\u017cyli zanurzony samoch\u00f3d, w \u015brodku znale\u017ali m\u0119\u017cczyzn\u0119. 49-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "date_published": "2022-09-26 12:18:51+00:00", "description": "<img alt=\"W stawie zauwa\u017cyli zanurzony samoch\u00f3d, w \u015brodku znale\u017ali m\u0119\u017cczyzn\u0119. 49-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzcbuh-mulawki-samochod-w-stawie-wewnatrz-pojazdu-znaleziono-cialo-6130431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z K\u0119trzyna (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) pod nadzorem prokuratora wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny i okoliczno\u015bci zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Mu\u0142awkach. W stawie znaleziono zanurzony samoch\u00f3d, w \u015brodku m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jego \u017cycia nie ud"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-giorgia-meloni-prawdopodobna-szefowarzadu-kim-jej-jest-partner-andrea-giambruno-6130520?source=rss", "title": "Zakochali si\u0119 od pierwszego wejrzenia, ale pogl\u0105dy maj\u0105 r\u00f3\u017cne. Kim jest partner Giorgii Meloni", "date_published": "2022-09-26 12:09:51+00:00", "description": "<img alt=\"Zakochali si\u0119 od pierwszego wejrzenia, ale pogl\u0105dy maj\u0105 r\u00f3\u017cne. Kim jest partner Giorgii Meloni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mypht-forum-0726158750-1-6130506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oskie media przybli\u017caj\u0105 sylwetk\u0119 \u017cyciowego partnera Giorgii Meloni, prawdopodobnej nowej szefowej w\u0142oskiego rz\u0105du. To Andrea Giambruno, dziennikarz zwi\u0105zany z telewizj\u0105 za\u0142o\u017con\u0105 przez by\u0142ego premiera Silvio Berlusconiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/robbie-williams-na-koncercie-w-polsce-kiedy-i-gdzie-koncert-od-kiedy-sprzedaz-biletow-6130490?source=rss", "title": "Robbie Williams wraca do Polski. Wyst\u0105pi na koncercie w Krakowie", "date_published": "2022-09-26 12:05:23+00:00", "description": "<img alt=\"Robbie Williams wraca do Polski. Wyst\u0105pi na koncercie w Krakowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvfa0c-robbie-williams-6130461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robbie Williams ponownie w Polsce. 12 marca artysta zagra koncert w krakowskiej TAURON Arenie. Odb\u0119dzie si\u0119 on w ramach trasy, kt\u00f3ra podsumuje 25-letni\u0105 solow\u0105 karier\u0119 Brytyjczyka."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-miasto-podarowalo-budynek-teraz-powstanie-tu-cerkiew-beda-sie-w-niej-modlic-ukraincy-z-regionu-6130125?source=rss", "title": "Toru\u0144. Miasto podarowa\u0142o budynek, teraz powstanie tu cerkiew. B\u0119d\u0105 si\u0119 w niej modli\u0107 Ukrai\u0144cy z regionu", "date_published": "2022-09-26 11:58:06+00:00", "description": "<img alt=\"Toru\u0144. Miasto podarowa\u0142o budynek, teraz powstanie tu cerkiew. B\u0119d\u0105 si\u0119 w niej modli\u0107 Ukrai\u0144cy z regionu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sl3d4p-w-toruniu-powstaje-cerkiew-grekokatolicka-beda-sie-tu-modlic-ukraincy-z-regionu-6129987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Toruniu (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) powstaje cerkiew greckokatolicka dla Ukrai\u0144c\u00f3w z regionu. Budynek podarowa\u0142o miasto. W\u0142a\u015bnie ruszy\u0142y prace porz\u0105dkowe przy zagospodarowaniu nowego terenu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-szef-rosyjskiego-gangu-zginal-w-donbasie-zwerbowano-go-z-wiezienia-6130263?source=rss", "title": "Szef gangu zabity w Ukrainie. Rosjanie wcielili go do armii obiecuj\u0105c u\u0142askawienie", "date_published": "2022-09-26 11:54:04+00:00", "description": "<img alt=\"Szef gangu zabity w Ukrainie. Rosjanie wcielili go do armii obiecuj\u0105c u\u0142askawienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mknulf-rosyjscy-zolnierze-na-ukrainie-w-okolicach-chersonia-zdjecie-z-9-wrzesnia-2022-r-6105736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W walkach o Donbas zgin\u0105\u0142 55-letni Igor Kusk, przyw\u00f3dca organizacji przest\u0119pczej z rosyjskiego Tatarstanu - w weekend poinformowa\u0142y rosyjskie media. M\u0119\u017cczyzna odsiadywa\u0142 23-letni wyrok m.in. za morderstwa, zosta\u0142 jednak wys\u0142any na f"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/bukareszt-suczka-fede-zostala-matka-zastepcza-dla-14-kociat-6130397?source=rss", "title": "Suczka Fede by\u0142a bezdomna, jest matk\u0105 zast\u0119pcz\u0105 dla 14 koci\u0105t", "date_published": "2022-09-26 11:53:27+00:00", "description": "<img alt=\"Suczka Fede by\u0142a bezdomna, jest matk\u0105 zast\u0119pcz\u0105 dla 14 koci\u0105t\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dgzaum-suczka-adoptowana-matka-14-kociakow-6130305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adoptowana suczka o imieniu Fede sta\u0142a si\u0119 matk\u0105 zast\u0119pcz\u0105 dla 14 kociak\u00f3w. Pomaga ich rodzonej matce, kt\u00f3ra nie radzi\u0142a sobie z tak liczn\u0105 gromadk\u0105, i odwdzi\u0119cza si\u0119 swojej opiekunce, kt\u00f3ra uratowa\u0142a j\u0105 od bezdomno\u015bci.  Rzecz dzieje si\u0119 w Bukareszcie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-patriarcha-cyryl-blogoslawi-mobilizacje-zmywa-wszystkie-grzechy-6130421?source=rss", "title": "Cyryl b\u0142ogos\u0142awi mobilizacj\u0119 Putina. \"Zmywa wszystkie grzechy\"", "date_published": "2022-09-26 11:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cyryl b\u0142ogos\u0142awi mobilizacj\u0119 Putina. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4gjjr5-screenshot-2022-09-26-at-13-6130466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Patriarcha Cyryl zabra\u0142 g\u0142os w sprawie mobilizacji, og\u0142oszonej przez prezydenta W\u0142adimira Putina. W niedzielnym kazaniu popieraj\u0105cym w\u0142adze na Kremlu hierarcha stwierdzi\u0142, \u017ce \"ofiara, poniesiona w czasie pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby wojskowej, zmywa wszystkie grzechy\" - poda\u0142y rosyjskie niezale\u017cne media."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanclerz-niemiec-olaf-scholz-zakazony-koronawirusem-6130398?source=rss", "title": "Kanclerz Niemiec zaka\u017cony koronawirusem. Wr\u00f3ci\u0142 z podr\u00f3\u017cy, uzyska\u0142 pozytywny wynik testu", "date_published": "2022-09-26 11:47:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kanclerz Niemiec zaka\u017cony koronawirusem. Wr\u00f3ci\u0142 z podr\u00f3\u017cy, uzyska\u0142 pozytywny wynik testu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6f6mdj-olaf-scholz-6112648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanclerz Niemiec Olaf Scholz ma koronawirusa - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du. Kanclerz uzyska\u0142 pozytywny wynik testu w poniedzia\u0142ek. W weekend by\u0142 w krajach Zatoki Perskiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zwloki-mezczyzny-znalezione-w-kotle-kuchennym-w-zakladzie-przetworstwa-spozywczego-6130041?source=rss", "title": "Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny znalezione w kotle w zak\u0142adzie przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego", "date_published": "2022-09-26 11:46:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny znalezione w kotle w zak\u0142adzie przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqamcq-tragiczna-smierc-w-zakladzie-w-usa-jestesmy-zdruzgotani-strata-naszego-przyjaciela-i-kolegi-6130157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska Agencja Bezpiecze\u0144stwa i Zdrowia Pracy prowadzi \u015bledztwo zwi\u0105zane ze \u015bmierci\u0105 63-letniego m\u0119\u017cczyzny. Dale R. Devilli zosta\u0142 znaleziony martwy w kotle w zak\u0142adzie przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego, w kt\u00f3rym pracowa\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grodzisk-mazowiecki-policja-znalazla-bron-i-narkotyki-zatrzymano-39-latka-6130196?source=rss", "title": "39-latek zatrzymany. Policja znalaz\u0142a u niego narkotyki i bro\u0144", "date_published": "2022-09-26 11:46:24+00:00", "description": "<img alt=\"39-latek zatrzymany. Policja znalaz\u0142a u niego narkotyki i bro\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-elxgx3-bron-zabezpieczona-przez-policje-6130257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Grodziska Mazowieckiego na posesji nale\u017c\u0105cej do 39-latka znale\u017ali kilkaset gram\u00f3w narkotyk\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 te\u017c bro\u0144 d\u0142ug\u0105 i kr\u00f3tk\u0105 oraz kilka sztuk amunicji, na kt\u00f3re nie mia\u0142 zezwolenia. Zosta\u0142 zatrzymany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/drogowy-ring-wokol-lodzi-ma-zmniejszyc-ruch-w-miastach-aglomeracji-i-poprawic-bezpieczenstwo-6130054?source=rss", "title": "Drogowy ring wok\u00f3\u0142 \u0141odzi. Ma zmniejszy\u0107 ruch w miastach aglomeracji i poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-09-26 11:44:59+00:00", "description": "<img alt=\"Drogowy ring wok\u00f3\u0142 \u0141odzi. Ma zmniejszy\u0107 ruch w miastach aglomeracji i poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e64br8-wiosna-pojedziemy-droga-ekspresowa-s14-6129939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku oddany do u\u017cytku kierowc\u00f3w zostanie ostatni - ponad 16-kilometrowy - odcinek drogi ekspresowej S14 w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Po wybudowaniu drogi \u0141\u00f3d\u017a - jako pierwsze miasto w Polsce - b\u0119dzie otoczona tak zwanym ringiem autostradowo-ekspresow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiada-inny-sposob-liczenia-glosow-w-wyborach-donald-tusk-komentuje-6130406?source=rss", "title": "Tusk o zapowiedzi Kaczy\u0144skiego: musi budzi\u0107 niepok\u00f3j wszystkich tych, kt\u00f3rzy wierz\u0105 w sens demokracji w Polsce", "date_published": "2022-09-26 11:33:21+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk o zapowiedzi Kaczy\u0144skiego: musi budzi\u0107 niepok\u00f3j wszystkich tych, kt\u00f3rzy wierz\u0105 w sens demokracji w Polsce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m3kvtc-tusk-6130452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To moim zdaniem wst\u0119p do bardzo agresywnej, niebezpiecznej i podwa\u017caj\u0105cej fundamenty demokracji polityki na najbli\u017csze miesi\u0105ce - powiedzia\u0142 lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk, kt\u00f3ry komentowa\u0142 zapowied\u017a szefa PiS o ch\u0119ci stworzenia \"korpusu ochrony wybor\u00f3w\" i zmianie prz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/burza-tropikalna-ian-zostala-huraganem-niesie-ulewy-i-silny-wiatr-w-rejonie-morza-karaibskiego-6129978?source=rss", "title": "Burza tropikalna Ian zosta\u0142a huraganem. Niesie ulewy i silny wiatr w rejonie Morza Karaibskiego", "date_published": "2022-09-26 11:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Burza tropikalna Ian zosta\u0142a huraganem. Niesie ulewy i silny wiatr w rejonie Morza Karaibskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z4bk7x-huragan-ian-6130226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ian, kt\u00f3ry jeszcze w niedziel\u0119 by\u0142 burz\u0105 tropikaln\u0105, przybra\u0142 na sile i sta\u0142 si\u0119 huraganem pierwszej kategorii w pi\u0119ciostopniowej, rosn\u0105cej skali Saffira-Simpsona. Eksperci z NHC ostrzegaj\u0105 przed silnym wiatrem, powodziami i sztormami, kt\u00f3re mog\u0105 w tym tygodniu stwarza\u0107 powa\u017cne "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pilec-kon-wpadl-do-bagna-zapadl-sie-po-szyje-strazacy-wyciagali-go-przez-trzy-godziny-6130031?source=rss", "title": "Ko\u0144 wpad\u0142 do bagna, zapad\u0142 si\u0119 po szyj\u0119. Wyci\u0105gali go przez trzy godziny", "date_published": "2022-09-26 11:18:28+00:00", "description": "<img alt=\"Ko\u0144 wpad\u0142 do bagna, zapad\u0142 si\u0119 po szyj\u0119. Wyci\u0105gali go przez trzy godziny\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-97j6jc-kon-wpadl-do-bagna-nietypowa-akcja-strazakow-6130058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy godziny ratowano konia, kt\u00f3ry w Pilcu pod K\u0119trzynem (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zapad\u0142 si\u0119 w bagnistym gruncie. \u017beby uratowa\u0107 zwierz\u0119 stra\u017cacy musieli u\u017cy\u0107 specjalistycznego sprz\u0119tu. - Takie akcje to rzadko\u015b\u0107 - podkre\u015bla rzecznik k\u0119trzy\u0144skiej stra\u017cy po\u017carnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-planowano-porwanie-wicepremiera-belgii-vincenta-van-quickenbornea-6129968?source=rss", "title": "Planowano porwa\u0107 wicepremiera Belgii, cztery osoby zatrzymane. \"Nikt z nas nie da si\u0119 zastraszy\u0107\"", "date_published": "2022-09-26 11:17:11+00:00", "description": "<img alt=\"Planowano porwa\u0107 wicepremiera Belgii, cztery osoby zatrzymane. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o6hgda-holenderska-policja-6130346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymano cztery osoby podejrzewane o planowanie porwania belgijskiego wicepremiera i ministra sprawiedliwo\u015bci Vincenta Van Quickenborne'a - poinformowa\u0142a prokuratura. W samochodzie zaparkowanym przed domem polityka w zesz\u0142ym tygodniu znaleziono karabiny maszynowe i materia\u0142y wybuchowe. Minister i jego rodzina"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-bialoleka-ostrodzka-wyprzedzal-przed-przejsciem-dla-pieszych-6129812?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142 przed przej\u015bciem dla pieszych. Zza ci\u0119\u017car\u00f3wki wysz\u0142a kobieta z dzieckiem", "date_published": "2022-09-26 11:16:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 przed przej\u015bciem dla pieszych. Zza ci\u0119\u017car\u00f3wki wysz\u0142a kobieta z dzieckiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hgh3nr-do-zdarzenia-doszlo-przy-ulicy-ostrodzkiej-na-bialolece-6129919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nagraniu, kt\u00f3re pojawi\u0142o si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, wida\u0107 auto osobowe, kt\u00f3re wyprzedza ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 stoj\u0105c\u0105 przed przej\u015bciem dla pieszych. W tym samym czasie na jezdni\u0119, zgodnie z przepisami, wychodzi kobieta z ma\u0142ym dzieckiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-jewgienij-prigozyn-wreszcie-przyznal-ze-utworzyl-grupe-wagnera-6130149?source=rss", "title": "Prigo\u017cyn wreszcie przyzna\u0142, \u017ce utworzy\u0142 Grup\u0119 Wagnera", "date_published": "2022-09-26 11:10:04+00:00", "description": "<img alt=\"Prigo\u017cyn wreszcie przyzna\u0142, \u017ce utworzy\u0142 Grup\u0119 Wagnera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p303k3-jewgieni-prigozyn-zdjecie-archiwalne-5694775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jewgienij Prigo\u017cyn, cz\u0142owiek Kremla obj\u0119ty zachodnimi sankcjami po inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119, przyzna\u0142 si\u0119 publicznie do utworzenia Grupy Wagnera i kierowania t\u0105 prywatn\u0105 armi\u0105. Jej najemnicy walcz\u0105 obecnie w Ukrainie, wcze\u015bniej walczyli mi\u0119dzy innymi w Syrii i Libanie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-kradziez-20-tysiecy-papierosow-z-policyjnego-magazynu-sledztwo-umorzone-6130206?source=rss", "title": "20 tysi\u0119cy papieros\u00f3w wyparowa\u0142o z policyjnego magazynu. \u015aledztwo umorzone", "date_published": "2022-09-26 11:09:07+00:00", "description": "<img alt=\"20 tysi\u0119cy papieros\u00f3w wyparowa\u0142o z policyjnego magazynu. \u015aledztwo umorzone\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-31ipfh-papierosy-zniknely-z-policyjnego-magazynu-6130212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie kradzie\u017cy i w\u0142amania do policyjnego magazynu w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie), z kt\u00f3rego skradziono 20 tysi\u0119cy skonfiskowanych papieros\u00f3w. Nikt z policji nie us\u0142ysza\u0142 te\u017c prokuratorskich zarzut\u00f3w za niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w. Z pracy zwolniona zosta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-matteo-salvini-dla-wloch-to-piekny-dzien-bo-maja-przed-soba-piec-lat-stabilnosci-6130338?source=rss", "title": "Matteo Salvini: dla W\u0142och to pi\u0119kny dzie\u0144, bo maj\u0105 przed sob\u0105 pi\u0119\u0107 lat stabilno\u015bci", "date_published": "2022-09-26 11:03:41+00:00", "description": "<img alt=\"Matteo Salvini: dla W\u0142och to pi\u0119kny dzie\u0144, bo maj\u0105 przed sob\u0105 pi\u0119\u0107 lat stabilno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rooknl-matteo-salvini-w-lokalu-wyborczym-6130328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wielu latach powstanie rz\u0105d wybrany przez obywateli - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek lider w\u0142oskiej Ligi Matteo Salvini. Niedzielne wybory parlamentarne wygra\u0142 wsp\u00f3\u0142tworzony przez niego prawicowy blok. - Dla W\u0142och to pi\u0119kny dzie\u0144, bo maj\u0105 przed sob\u0105 pi\u0119\u0107 lat stabilno\u015bci - powiedzia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiada-wyborcze-inny-sposob-liczenia-glosow-szymon-holownia-komentuje-6130094?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski proponuje zmian\u0119 sposobu liczenia g\u0142os\u00f3w w wyborach. Ho\u0142ownia o \"innej matematyce\"", "date_published": "2022-09-26 10:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski proponuje zmian\u0119 sposobu liczenia g\u0142os\u00f3w w wyborach. Ho\u0142ownia o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zr8jop-jaroslaw-kaczynski-6099090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kaczy\u0144ski ma pragnienie, by na \u015bwiecie by\u0142a taka matematyka, kt\u00f3ra doprowadzi do tego, \u017ce zawsze b\u0119dzie wygrywa\u0142o Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. My dopilnujemy, by Kaczy\u0144ski nie pr\u00f3bowa\u0142 nawet takiej matematyki wymy\u015bli\u0107 - m\u00f3wi\u0142 Szymon Ho\u0142ownia, lider Polski 2050. Komentowa\u0142 w ten spos\u00f3b zapowied\u017a szefa PiS, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-zwabili-19-latke-do-mieszkania-a-nastepnie-znecali-sie-nad-nia-dwie-kobiety-i-mezczyzna-zatrzymani-6130225?source=rss", "title": "Dwie kobiety i m\u0119\u017cczyzna zatrzymani. \"Zwabili 19- latk\u0119 do mieszkania, a nast\u0119pnie zn\u0119cali si\u0119 nad ni\u0105\"", "date_published": "2022-09-26 10:48:37+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie kobiety i m\u0119\u017cczyzna zatrzymani. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yftjva-policjanci-zatrzymali-dwie-kobiety-i-mezczyzne-za-pobicie-i-znecanie-sie-nad-19-latka-6130189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze zatrzymali dwie kobiety i m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanych o zn\u0119canie si\u0119 nad 19-latk\u0105, kt\u00f3r\u0105 mieli wcze\u015bniej zwabi\u0107 do mieszkania. Poszkodowana sama zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na policj\u0119, chocia\u017c sprawcy mieli jej grozi\u0107, \u017ce \"je\u015bli to zrobi, to j\u0105 zabij\u0105\". Kobiety trafi\u0142y do are"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rosja-zaostrzone-zasady-dla-podroznych-6130227?source=rss", "title": "Rosjanom coraz trudniej wjecha\u0107 do Polski. Nowe zasady podr\u00f3\u017cy drog\u0105 lotnicz\u0105 i morsk\u0105", "date_published": "2022-09-26 10:44:53+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanom coraz trudniej wjecha\u0107 do Polski. Nowe zasady podr\u00f3\u017cy drog\u0105 lotnicz\u0105 i morsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4g330-lotnisko-warszawa-chopin-6087810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaostrzone ograniczenia dla Rosjan od poniedzia\u0142ku obowi\u0105zuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na lotniczych i morskich przej\u015bciach granicznych. Rosjanie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy w celach turystycznych, biznesowych, kulturalnych i sportowych nie przyb\u0119d\u0105 do Polski z \u017cadnego kraju spoza Strefy Schengen."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/ksawerow-nowa-gadka-automatyczna-brama-przygniotla-trzylatka-chlopiec-zmarl-sledztwo-prokuratury-6130205?source=rss", "title": "Automatyczna brama przygniot\u0142a trzylatka, ch\u0142opiec zmar\u0142. \u015aledztwo prokuratury", "date_published": "2022-09-26 10:41:01+00:00", "description": "<img alt=\"Automatyczna brama przygniot\u0142a trzylatka, ch\u0142opiec zmar\u0142. \u015aledztwo prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tafm2x-chlopiec-przygnieciony-przez-brame-pod-lodzia-6130103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w Pabianicach (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci trzyletniego ch\u0142opca przygniecionego przez automatyczn\u0105 bram\u0119. Dziecko w stanie krytycznym przetransportowano do Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi. Ch\u0142opiec mimo wysi\u0142k\u00f3w l"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-zwyciestwo-prawicowej-partii-bracia-wlosi-profesor-jan-zielonka-komentuje-6130089?source=rss", "title": "Ekspert o rezultacie wybor\u00f3w we W\u0142oszech: trzeba bardzo uwa\u017cnie patrze\u0107, kogo Meloni b\u0119dzie mianowa\u0142a na stanowiska rz\u0105dowe", "date_published": "2022-09-26 10:37:04+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert o rezultacie wybor\u00f3w we W\u0142oszech: trzeba bardzo uwa\u017cnie patrze\u0107, kogo Meloni b\u0119dzie mianowa\u0142a na stanowiska rz\u0105dowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdps5l-od-lewej-silvio-berlusconi-giorgia-meloni-i-matteo-salvini-6110084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiemy, kim jest ta Giorgia. Czy jest wojuj\u0105c\u0105 skrajnie prawicow\u0105 polityczk\u0105, czy teraz b\u0119dzie stara\u0142a si\u0119 wej\u015b\u0107 na salony europejskie jako przyw\u00f3dczyni centrowa? To dopiero poka\u017ce przysz\u0142o\u015b\u0107 - komentowa\u0142 w TVN"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/malezja-oktoberfest-powinien-zostac-zakazany-prowadzi-do-problemow-twierdzi-minister-6129712?source=rss", "title": "Minister chce zakaza\u0107 Oktoberfest. \"Zaburza harmoni\u0119, porz\u0105dek i bezpiecze\u0144stwo\"", "date_published": "2022-09-26 10:36:58+00:00", "description": "<img alt=\"Minister chce zakaza\u0107 Oktoberfest. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgvrw5cwxs-piwo-paczki-i-bawarskie-stroje-ludowe-trwa-oktoberfest/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszy na \u015bwiecie piwny festiwal Oktoberfest wraca po dw\u00f3ch latach przerwy spowodowanej pandemi\u0105 COVID-19. Nie wsz\u0119dzie jednak powr\u00f3t ten jest pewny. Wprowadzenia zakazu organizowania Oktoberfest domaga si\u0119 minister ds. religijnych Malezji, kt\u00f3ry argumentuje, \u017ce \u015bwi\u0119to promuj\u0105ce spo\u017cywanie alkoholu \"prow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-czesciowe-wyniki-zwyciestwo-prawicy-6130195?source=rss", "title": "Wybory parlamentarne we W\u0142oszech. Cz\u0119\u015bciowe wyniki: zwyci\u0119stwo prawicy", "date_published": "2022-09-26 10:26:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory parlamentarne we W\u0142oszech. Cz\u0119\u015bciowe wyniki: zwyci\u0119stwo prawicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rlddw3-liczenie-glosow-we-wloszech-6130216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyborach parlamentarnych we W\u0142oszech blok prawicy ze skrajnie prawicow\u0105 parti\u0105 Bracia W\u0142osi na czele uzyska\u0142 ponad 43 procent g\u0142os\u00f3w - wynika z cz\u0105stkowych danych z wi\u0119kszo\u015bci komisji wyborczych, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek poda\u0142a agencja Ansa. G\u0142\u00f3wni rywale, blok centrolewicowych ugrupowa\u0144, zdoby\u0142 26"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-na-chodniku-przed-kosciolem-wypisala-hasla-poparcia-dla-spolecznosci-lgbtq-i-krytyczne-wobec-kosciola-policja-zakula-ja-w-kajdanki-6130009?source=rss", "title": "Na chodniku przed ko\u015bcio\u0142em wypisa\u0142a has\u0142a poparcia dla spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ+. Policja zaku\u0142a j\u0105 w kajdanki", "date_published": "2022-09-26 10:25:05+00:00", "description": "<img alt=\"Na chodniku przed ko\u015bcio\u0142em wypisa\u0142a has\u0142a poparcia dla spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ+. Policja zaku\u0142a j\u0105 w kajdanki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-frg6c3-nastolatka-zostala-zatrzymana-przez-policje-za-pisanie-kreda-po-chodniku-6130024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-latka przed ko\u015bcio\u0142em w Toruniu napisa\u0142a na chodniku has\u0142a poparcia dla \u015brodowiska LGBTQ+ i krytykuj\u0105ce Ko\u015bci\u00f3\u0142. Jak relacjonuje, w pewnym momencie zosta\u0142a skuta kajdankami przez policjant\u00f3w. Zachowanie funkcjonari"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-silvio-berlusconi-wraca-do-senatu-jego-narzeczona-w-izbie-deputowanych-luigi-di-maio-i-gina-lollobrigida-bez-mandatow-6130030?source=rss", "title": "By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi wraca do Senatu. Jego narzeczona wygra\u0142a wybory w mie\u015bcie, w kt\u00f3rym nigdy nie by\u0142a", "date_published": "2022-09-26 10:15:13+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi wraca do Senatu. Jego narzeczona wygra\u0142a wybory w mie\u015bcie, w kt\u00f3rym nigdy nie by\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o609ky-silvio-berlusconi-6130139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi w wyniku niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych powr\u00f3ci do Senatu, z kt\u00f3rego zosta\u0142 wydalony jako osoba prawomocnie skazana w 2013 roku. Jego 32-letnia narzeczona Marta Fascina zdoby\u0142a mandat do Izby Deputowanej w mie\u015bcie M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-silvio-berlusconi-wraca-do-senatu-luigi-di-maio-i-gina-lollobrigida-bez-mandatow-6130030?source=rss", "title": "By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi wraca do Senatu. Luigi Di Maio i Gina Lollobrigida bez mandat\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 10:15:13+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi wraca do Senatu. Luigi Di Maio i Gina Lollobrigida bez mandat\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o609ky-silvio-berlusconi-6130139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi w wyniku niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych powr\u00f3ci do Senatu, z kt\u00f3rego zosta\u0142 wydalony jako osoba prawomocnie skazana w 2013 roku. Mandatu nie uzyskali z kolei by\u0142y lider Ruchu Pi\u0119ciu Gwiazd, dotychczasowy szef dyplomacji Luigi Di Maio "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-protesty-i-ataki-na-komisariaty-i-komendy-wojskowe-po-decyzji-wladimira-putina-w-sprawie-mobilizacji-6129969?source=rss", "title": "Strza\u0142y, podpalenia, protesty. Nie wszyscy chc\u0105 si\u0119 da\u0107 zmobilizowa\u0107", "date_published": "2022-09-26 10:07:09+00:00", "description": "<img alt=\"Strza\u0142y, podpalenia, protesty. Nie wszyscy chc\u0105 si\u0119 da\u0107 zmobilizowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9tr75-komenda-6130176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezale\u017cne rosyjskie media informuj\u0105, \u017ce po decyzji prezydenta W\u0142adimira Putina w sprawie cz\u0119\u015bciowej mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi do protest\u00f3w i atak\u00f3w na komisariaty wojskowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rak-piersi-u-kobiety-w-ciazy-zdiagnozowano-zatkany-kanalik-mleczny-okazalo-sie-ze-to-nowotwor-w-czwartym-stadium-6127086?source=rss", "title": "U kobiety w ci\u0105\u017cy zdiagnozowano \"zatkany kanalik mleczny\". Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to rak piersi w czwartym stadium", "date_published": "2022-09-26 10:06:50+00:00", "description": "<img alt=\"U kobiety w ci\u0105\u017cy zdiagnozowano \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f77zva-lindsay-gritton-z-corka-6129864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pieczenie pod pach\u0105 29-letnia Lindsay Gritton zacz\u0119\u0142a odczuwa\u0107 w trzecim trymestrze ci\u0105\u017cy. Lekarz uzna\u0142, \u017ce to \"zatkany kanalik mleczny\". Gdy kobieta by\u0142a w 34. tygodniu, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma raka piersi w czwartym stadium. Teraz Lindsay Gritton nag\u0142a\u015bnia swoj\u0105 histori\u0119, m\u00f3wi\u0105c: \"My\u015bl\u0119, \u017ce gdybym o siebie nie walczy\u0142a, nie by\u0142oby mnie tu d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-kto-zaplaci-mowi-artur-sobon-6129995?source=rss", "title": "Po\u0142ow\u0119 zysk\u00f3w poch\u0142onie nowy podatek. Wiceminister o tym, kto go zap\u0142aci", "date_published": "2022-09-26 10:04:21+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u0142ow\u0119 zysk\u00f3w poch\u0142onie nowy podatek. Wiceminister o tym, kto go zap\u0142aci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dy6kug-artur-sobon-wiceminister-finansow-5770472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezwarunkowo dotyczy to ca\u0142ego rynku - powiedzia\u0142 podczas rozmowy z dziennikarzami wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, odnosz\u0105c si\u0119 do podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w. Polityk by\u0142 pytany o to, czy nowa danina obejmie r\u00f3wnie\u017c prywatnych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Sobo\u0144 nie zdradzi\u0142 natomiast, kt\u00f3re br"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/strubiny-auto-wojskowe-dachowalo-na-dk7-utrudnienia-6130068?source=rss", "title": "Wojskowe auto dachowa\u0142o na krajowej \"si\u00f3demce\". Kierowca potrzebowa\u0142 pomocy", "date_published": "2022-09-26 09:59:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wojskowe auto dachowa\u0142o na krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-klkf6u-wypadek-wojskowego-pojazdu-na-dk7-6130124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dachowania wojskowego auta dosz\u0142o w Strubinach pod Nowym Dworem Mazowieckim. Stra\u017cacy udzielili pierwszej pomocy kierowcy. Droga krajowa numer siedem w kierunku Warszawy jest zablokowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-w-zoo-urodzily-sie-gepardy-grzywiaste-piecioraczki-maja-dwoch-ojcow-czekalismy-na-nie-bardzo-dlugo-6129669?source=rss", "title": "Pi\u0119cioraczki z Gda\u0144ska. W zoo urodzi\u0142y si\u0119 gepardy grzywiaste, maj\u0105 dw\u00f3ch ojc\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 09:58:27+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119cioraczki z Gda\u0144ska. W zoo urodzi\u0142y si\u0119 gepardy grzywiaste, maj\u0105 dw\u00f3ch ojc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-101okz-male-gepardy-z-gdanskiego-zoo-6130117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy gda\u0144skiego zoo powitali na \u015bwiecie pi\u0119\u0107 gepard\u00f3w grzywiastych. Jak podkre\u015blaj\u0105, to wielki sukces hodowlany opiekun\u00f3w z gda\u0144skiej plac\u00f3wki oraz tr\u00f3jki rodzic\u00f3w koci\u0105t - Vegi, Akina i Thabo. W tym roku poza Polsk\u0105, gepardy urodzi\u0142y si\u0119 tylko w jednym ogrodzie w Europie, w zoo "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-ruszyl-proces-90-letniego-kardynala-ktory-wspieral-antyrzadowe-protesty-6130075?source=rss", "title": "W Hongkongu ruszy\u0142 proces 90-letniego kardyna\u0142a, kt\u00f3ry wspiera\u0142 antyrz\u0105dowe protesty", "date_published": "2022-09-26 09:57:27+00:00", "description": "<img alt=\"W Hongkongu ruszy\u0142 proces 90-letniego kardyna\u0142a, kt\u00f3ry wspiera\u0142 antyrz\u0105dowe protesty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4qc96e-kardynal-joseph-zen-6130061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hongkongu rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces os\u00f3b, kt\u00f3rym zrzuca si\u0119 nieprawid\u0142owo\u015bci przy prowadzeniu funduszu pomocy dla uczestnik\u00f3w masowych antyrz\u0105dowych protest\u00f3w z 2019 roku - poda\u0142y lokalne media. W\u015br\u00f3d sze\u015bciu oskar\u017conych jest 90-letniego kardyna\u0142 Joseph Zen."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-we-wloszech-giorgia-meloni-kim-jest-liderka-partii-bracia-wlosi-6129821?source=rss", "title": "Kim jest Giorgia Meloni, g\u0142\u00f3wna kandydatka na szefa w\u0142oskiego rz\u0105du? \"Zagro\u017cenie dla W\u0142och i reszty Europy\"", "date_published": "2022-09-26 09:53:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kim jest Giorgia Meloni, g\u0142\u00f3wna kandydatka na szefa w\u0142oskiego rz\u0105du? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h830gc-giorgia-meloni-6106345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawicowa koalicja z parti\u0105 Bracia W\u0142osi na czele zwyci\u0119\u017cy\u0142a w niedzielnych wyborach parlamentarnych we W\u0142oszech. Kim jest charyzmatyczna Giorgia Meloni wskazywana jako g\u0142\u00f3wna kandydatka na urz\u0105d premiera?\u00a0Wed\u0142ug ekspert\u00f3w w czasie walki o urz\u0105d premiera Meloni zacz\u0119\u0142a tonowa\u0107 g\u0142oszone pogl\u0105dy. Nie brakuje jed"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/legionowo-narkotyki-w-mieszkaniach-dwoch-mezczyzn-zatrzymania-zarzuty-areszt-6129709?source=rss", "title": "Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. W mieszkaniach znalaz\u0142a marihuan\u0119, mefedron i amfetamin\u0119", "date_published": "2022-09-26 09:51:49+00:00", "description": "<img alt=\"Policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. W mieszkaniach znalaz\u0142a marihuan\u0119, mefedron i amfetamin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0k8nng-narkotyki-zabezpieczone-przez-policje-6129736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Legionowa zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o handel narkotykami. W mieszkaniach 31- i 36-latka funkcjonariusze znale\u017ali mefedron, marihuan\u0119 i amfetamin\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/problemy-z-weglem-kaczynski-o-przyszlosci-premiera-morawieckiego-komentarze-politykow-6129928?source=rss", "title": "Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 Morawieckiego. Kaczy\u0144ski o \"problemie zimowym\", politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-09-26 09:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 Morawieckiego. Kaczy\u0144ski o \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-i3fwjz-morawiecki-6129962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie chcia\u0142 odpowiada\u0107 jednoznacznie na pytanie o przysz\u0142o\u015b\u0107 premiera Mateusza Morawieckiego, bo - jak m\u00f3wi\u0142 - \"jest jeszcze kwestia rozwi\u0105zania tych problem\u00f3w z w\u0119glem, z zim\u0105, problemu zimowego\". O \"problemie zimowym\" i k\u0142opotach z dost\u0119pno\u015bci\u0105 w\u0119gla m\u00f3wili w poniedzia\u0142ek politycy opozycji. - Obietnicami i k\u0142amstwami "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-supertajfun-noru-ofiary-smiertelne-6129752?source=rss", "title": "Supertajfun Noru na Filipinach zabi\u0142 co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Zgin\u0119li ratownicy, kt\u00f3rzy nie\u015bli pomoc innym", "date_published": "2022-09-26 09:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Supertajfun Noru na Filipinach zabi\u0142 co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Zgin\u0119li ratownicy, kt\u00f3rzy nie\u015bli pomoc innym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-s1pdvh-skutki-supertajfunu-noru-na-filipinach-6130012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajfun Noru na Filipinach przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105 porywisty wiatr i ulewny deszcz. W najtrudniejszej sytuacji znalaz\u0142a si\u0119 prowincja Bulacan, gdzie miejscami woda si\u0119ga\u0142a drugiego pi\u0119tra budynk\u00f3w Podczas niesienia pomocy zgin\u0119\u0142o tam pi\u0119ciu ratownik\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nagroda-michala-przedlackiego-reportera-superwizjera-wylicytowana-za-10-tysiecy-zlotych-pieniadze-przeznaczy-na-pomoc-ukrainie-6129929?source=rss", "title": "Nagroda reportera \"Superwizjera\" wylicytowana za 10 tysi\u0119cy z\u0142otych. Pieni\u0105dze przeznaczy na pomoc Ukrainie", "date_published": "2022-09-26 09:33:47+00:00", "description": "<img alt=\"Nagroda reportera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-anauro-michal-przedlacki-reporter-superwizjera-6129856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna z dw\u00f3ch nagr\u00f3d Z\u0142otego Kopernika, kt\u00f3r\u0105 reporter \"Superwizjera\" Micha\u0142 Przedlacki wystawi\u0142 na aukcj\u0119 charytatywn\u0105, zosta\u0142a wylicytowana za 10 tysi\u0119cy z\u0142otych. Ca\u0142o\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w zostanie przekazana na pomoc Ukrainie. - Statuetka trafia w dobre r\u0119ce i b\u0119dzie na zawsze pami\u0119ci\u0105 o pomocy dla Ukrai\u0144c\u00f3w\u00a0- podkre\u015bla\u0142 na antenie TVN24 Przed"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-w-poblizu-miasta-izium-odnaleziono-dwa-kolejne-masowe-groby-6129955?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: w pobli\u017cu miasta Izium odnaleziono dwa kolejne masowe groby", "date_published": "2022-09-26 09:10:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: w pobli\u017cu miasta Izium odnaleziono dwa kolejne masowe groby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uwtro5-w-lesie-pod-iziumem-odkryto-co-najmniej-445-grobow-ofiar-rosyjskiej-okupacji-6120784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce w pobli\u017cu Iziumu, wyzwolonego w pierwszej po\u0142owie wrze\u015bnia z r\u0105k Rosjan, odnaleziono dwa kolejne masowe groby z setkami zabitych mieszka\u0144c\u00f3w. - Oni nie zabijaj\u0105 wojskowych, lecz gwa\u0142c\u0105,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lubartow-polozyl-sie-na-szlaban-przewrocil-i-nie-mogl-wstac-szuka-go-policja-nagranie-6129858?source=rss", "title": "Po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na szlaban, przewr\u00f3ci\u0142 i nie m\u00f3g\u0142 wsta\u0107. Szuka go policja", "date_published": "2022-09-26 09:06:16+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na szlaban, przewr\u00f3ci\u0142 i nie m\u00f3g\u0142 wsta\u0107. Szuka go policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rby7jl-lubartow-uszkodzil-szlaban-szuka-go-policja-6129916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Lubartowa (woj. lubelskie) poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry uszkodzi\u0142 osiedlowy szlaban. Na nagraniu z monitoringu wida\u0107, jak poszukiwany po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na szlaban, a nast\u0119pnie przewr\u00f3ci\u0142 i nie m\u00f3g\u0142 wsta\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-26-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-26 09:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-izo2b6-covid-dzienny-bilans-6129917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 731 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia nie zmar\u0142 \u017caden pacjent z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-mobilizacja-w-ciagu-kilku-dni-z-kraju-wyjechalo-261-tysiecy-mezczyzn-6129876?source=rss", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. Media: wyjecha\u0142o 261 tysi\u0119cy m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-26 09:04:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. Media: wyjecha\u0142o 261 tysi\u0119cy m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-wtuigq-rosjanie-na-granicy-z-finlandia-6129914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu kilku dni od og\u0142oszenia przez W\u0142adimira Putina mobilizacji, z Rosji wyjecha\u0142o 261 tysi\u0119cy m\u0119\u017cczyzn - poda\u0142 portal Nowaja Gazieta.Jewropa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w administracji rosyjskiego prezydenta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-lubmin-demonstranci-wzywali-do-uruchomienia-nord-stream-2-6129581?source=rss", "title": "Demonstranci w Niemczech wzywali do uruchomienia Nord Stream 2", "date_published": "2022-09-26 08:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Demonstranci w Niemczech wzywali do uruchomienia Nord Stream 2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ze420f-demonstranci-w-niemczech-wzywali-do-uruchomienia-nord-stream-2-6129819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkuset Niemc\u00f3w protestowa\u0142o w niedziel\u0119 w nadmorskim mie\u015bcie Lubmin na wschodzie kraju, wzywaj\u0105c do uruchomienia wstrzymanego projektu gazoci\u0105gu Nord Stream 2."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwajcaria-obywatele-opowiedzieli-sie-w-referendum-za-podwyzszeniem-wieku-emerytalnego-kobiet-6129440?source=rss", "title": "Szwajcarzy opowiedzieli si\u0119 w referendum za podwy\u017cszeniem wieku emerytalnego kobiet", "date_published": "2022-09-26 08:49:09+00:00", "description": "<img alt=\"Szwajcarzy opowiedzieli si\u0119 w referendum za podwy\u017cszeniem wieku emerytalnego kobiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tso25u-szwajcarzy-opowiedzieli-sie-w-referendum-za-podwyzszeniem-wieku-emerytalnego-kobiet-6129908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug wst\u0119pnych oficjalnych wynik\u00f3w Szwajcarzy opowiedzieli si\u0119 w niedzielnym referendum za podwy\u017cszeniem wieku emerytalnego kobiet z 64 do 65 lat i za podniesieniem stawki VAT, ale przeciwko rezygnacji z hodowli przemys\u0142owej z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-napastnik-zaatakowal-szkole-w-izewsku-sa-ofiary-wsrod-dzieci-6129885?source=rss", "title": "Napastnik zaatakowa\u0142 szko\u0142\u0119 w I\u017cewsku, s\u0105 ofiary w\u015br\u00f3d dzieci", "date_published": "2022-09-26 08:35:33+00:00", "description": "<img alt=\"Napastnik zaatakowa\u0142 szko\u0142\u0119 w I\u017cewsku, s\u0105 ofiary w\u015br\u00f3d dzieci  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c16m3m-mapa-6129886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym pi\u0119cioro uczni\u00f3w, zgin\u0119\u0142o w ataku samotnego sprawcy na szko\u0142\u0119 w I\u017cewsku, w europejskiej cz\u0119\u015bci Rosji  - przekaza\u0142 rosyjski Komitet \u015aledczy. Szef republiki Udmurcji Aleksandr Brecza\u0142ow przekaza\u0142, \u017ce napastnik pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-miasto-tnie-koszty-wylaczyli-oswietlenie-rezygnuja-z-sylwestra-przez-rosnace-ceny-energii-6129705?source=rss", "title": "Kolejny samorz\u0105d tnie koszty. Wy\u0142\u0105czyli o\u015bwietlenie, rezygnuj\u0105 z miejskiego sylwestra", "date_published": "2022-09-26 08:33:41+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny samorz\u0105d tnie koszty. Wy\u0142\u0105czyli o\u015bwietlenie, rezygnuj\u0105 z miejskiego sylwestra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g820mb-wloclawek-4770553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oc\u0142awek (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) wprowadza wariant oszcz\u0119dno\u015bciowy w zwi\u0105zku z wysokimi cenami pr\u0105du i ciep\u0142a. Prezydent Marek Wojtkowski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wy\u0142\u0105czeniu o\u015bwietlenia ulicznego w godzinach nocnych oraz obni\u017ceniu temperatury w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wiadomo te\u017c, \u017ce ni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gpw-notowania-26092022-pge-enea-energa-tauron-orlen-pgnig-traca-6129807?source=rss", "title": "\"Czerwony pocz\u0105tek\" na warszawskiej gie\u0142dzie po zapowiedziach Jacka Sasina", "date_published": "2022-09-26 08:32:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zopash-gpw-gielda-shutterstock1102444145-4851633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na otwarciu poniedzia\u0142kowej sesji warszawskiej gie\u0142dy zni\u017ckuj\u0105 notowania koncern\u00f3w paliwowych i energetycznych. To efekt zapowiedzi rz\u0105dz\u0105cych o konieczno\u015bci wprowadzenia podatk\u00f3w od nadmiarowych zysk\u00f3w. Zaproponowany podatek ma wynie\u015b\u0107 50 procent."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ministerstwo-sprawiedliwosci-afera-hejterska-sedzia-piotr-gaciarek-komentuje-6129708?source=rss", "title": "Afera hejterska w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci. S\u0119dzia G\u0105ciarek: Ziobro zgromadzi\u0142 wok\u00f3\u0142 siebie ludzi bez skrupu\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 08:32:34+00:00", "description": "<img alt=\"Afera hejterska w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci. S\u0119dzia G\u0105ciarek: Ziobro zgromadzi\u0142 wok\u00f3\u0142 siebie ludzi bez skrupu\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4uqrgd-sedzia-piotr-gaciarek-6129702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbigniew Ziobro zebra\u0142 pod swoimi skrzyd\u0142ami s\u0119dzi\u00f3w sfrustrowanych, zgromadzi\u0142 s\u0119dzi\u00f3w, kt\u00f3rym si\u0119 wydawa\u0142o, \u017ce chwycili pana Boga za nogi w tym sensie, \u017ce zarobi\u0105 wielkie pieni\u0105dze i zrobi\u0105 szybk\u0105 karier\u0119, zgromadzi\u0142 wok\u00f3\u0142 siebie ludzi bez skrupu\u0142\u00f3w - m\u00f3w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kuba-referendum-w-sprawie-malzenstw-par-jednoplciowych-i-ich-prawa-do-adopcji-6129486?source=rss", "title": "Kuba\u0144czycy decydowali w sprawie ma\u0142\u017ce\u0144stw par jednop\u0142ciowych i ich prawa do adopcji", "date_published": "2022-09-26 08:14:29+00:00", "description": "<img alt=\"Kuba\u0144czycy decydowali w sprawie ma\u0142\u017ce\u0144stw par jednop\u0142ciowych i ich prawa do adopcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pgx1gv-na-kubie-odbylo-sie-referendum-w-sprawie-malzenstw-par-jednoplciowych-i-ich-prawa-do-adopcji-6129515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatele Kuby wzi\u0119li udzia\u0142 w niedziel\u0119 w referendum dotycz\u0105cym zmian w prawie rodzinnym, w tym mo\u017cliwo\u015bci zawierania ma\u0142\u017ce\u0144stwa i adoptowania dzieci przez pary jednop\u0142ciowe. Nowe prawo wejdzie w \u017cycie, je\u015bli za zmiana"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sylwia-kurzela-nie-zyje-dziennikarka-radia-eska-walczyla-z-nowotworem-6129796?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Sylwia Kurzela. Dziennikarka Radia ESKA walczy\u0142a z nowotworem", "date_published": "2022-09-26 08:00:40+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Sylwia Kurzela. Dziennikarka Radia ESKA walczy\u0142a z nowotworem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azp2xf-sylwia-kurzela-nie-zyje-6129799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sylwia Kurzela, wieloletnia dziennikarka Radia ESKA, zmar\u0142a w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek - w poniedzia\u0142ek rozg\u0142o\u015bnia poinformowa\u0142a na swojej stronie internetowej. Kurzela od 2019 roku zmaga\u0142a si\u0119 z nowotworem jajnika. \"Nie skar\u017cy\u0142a si\u0119, nie dawa\u0142a sobie taryfy ulgowej, robi\u0142a swoje. Nawet gdy j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/covid-19-koniec-pandemii-zaden-polityk-nie-moze-go-oglaszac-dr-hab-dzieciatkowski-6126177?source=rss", "title": "Kiedy ko\u0144czy si\u0119 pandemia? \"\u017baden polityk nie jest uprawniony do jej odwo\u0142ywania\"", "date_published": "2022-09-26 07:52:56+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy ko\u0144czy si\u0119 pandemia? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8sq7xs-maski-maseczki-covid-s-shutterstock1676695528-5054336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obecna liczba zachorowa\u0144 na COVID-19 jest zbli\u017cona do tej sprzed ponad dw\u00f3ch lat, czyli z okresu, w kt\u00f3rym og\u0142aszano pandemi\u0119. Jak mo\u017cemy w tej sytuacji m\u00f3wi\u0107 o jej zako\u0144czeniu? - m\u00f3wi dr hab. Tomasz Dzieci\u0105tkowski z Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego i dodaje: COVID-19 nie zniknie. Kto i kiedy mo\u017ce w takim razie ofic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/gwatemala-leje-krasowe-w-jezdni-sa-ranni-i-zaginieni-6129694?source=rss", "title": "Gwatemala. Leje krasowe w jezdni. Trzy ranne osoby, policja nadal poszukuje dw\u00f3ch", "date_published": "2022-09-26 07:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"Gwatemala. Leje krasowe w jezdni. Trzy ranne osoby, policja nadal poszukuje dw\u00f3ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ja9dhx-lej-krasowy-w-gwatemali-6129608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu stolicy Gwatemali w jezdni otworzy\u0142y si\u0119 dwa gigantyczne leje krasowe. Z powsta\u0142ych w wyniku ulewnego deszczu zapadlisk o g\u0142\u0119boko\u015bci 15 metr\u00f3w uratowano trzy ranne osoby. Policja wci\u0105\u017c szuka dw\u00f3ch os\u00f3b uznanych za zaginione."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-general-waldemar-skrzypczak-analizuje-sytuacje-na-froncie-rosjanom-grozi-okrazenie-6129785?source=rss", "title": "Genera\u0142 Skrzypczak o sytuacji w Ukrainie: wojskom rosyjskim w trzech rejonach gro\u017c\u0105 okr\u0105\u017cenia", "date_published": "2022-09-26 07:42:49+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Skrzypczak o sytuacji w Ukrainie: wojskom rosyjskim w trzech rejonach gro\u017c\u0105 okr\u0105\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fs0n43-26-0900-s1-cl-0010-6129768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie buduj\u0105 kolejn\u0105 rubie\u017c obronn\u0105 w obawie przed decyduj\u0105c\u0105 kontrofensyw\u0105 armii ukrai\u0144skiej - powiedzia\u0142 w TVN24 by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych genera\u0142 Waldemar Skrzypczak. Analizuj\u0105c przy mapie sytuacj\u0119 na froncie w Ukrainie, genera\u0142 podkre\u015bli\u0142, \u017ce w obwodzie cherso\u0144skim Rosjanom"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/antoni-macierewicz-otrzymal-order-orla-bialego-jerzy-buzek-komentuje-6129724?source=rss", "title": "Macierewicz otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Bia\u0142ego. Jerzy Buzek komentuje", "date_published": "2022-09-26 07:35:52+00:00", "description": "<img alt=\"Macierewicz otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Bia\u0142ego. Jerzy Buzek komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-263li4-andrzej-duda-antoni-macierewicz-pap-6127268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz doprowadzi\u0142 do takiego podzia\u0142u ludzi w Polsce dzi\u0119ki temu nadzwyczajnemu wyr\u00f3\u017cnieniu, jak kieruj\u0105c komisj\u0105 smole\u0144sk\u0105 - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" by\u0142y premier Jerzy Buzek. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do przyznania Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego politykowi Prawa i Sprawiedliwo\u015bci st"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/notowania-zlotego-26092022-kurs-dolara-euro-franka-6129725?source=rss", "title": "Z\u0142oty traci wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Frank wci\u0105\u017c blisko 5 z\u0142otych", "date_published": "2022-09-26 07:33:26+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty traci wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Frank wci\u0105\u017c blisko 5 z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uyqsn4-frank-szwajcarski-4217789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska waluta w poniedzia\u0142ek rano os\u0142abia\u0142a si\u0119 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Wi\u0119cej trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 za euro, dolara i franka szwajcarskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/michal-pieronczyk-zostal-prezydentem-rudy-slaskiej-w-drugiej-turze-wyborow-zmierzyli-sie-dwaj-wiceprezydenci-6129668?source=rss", "title": "Micha\u0142 Piero\u0144czyk zosta\u0142 prezydentem Rudy \u015al\u0105skiej. W drugiej turze wybor\u00f3w zmierzyli si\u0119 dwaj wiceprezydenci", "date_published": "2022-09-26 07:32:48+00:00", "description": "<img alt=\"Micha\u0142 Piero\u0144czyk zosta\u0142 prezydentem Rudy \u015al\u0105skiej. W drugiej turze wybor\u00f3w zmierzyli si\u0119 dwaj wiceprezydenci \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-czxuia-michal-pieronczyk-nowy-prezydent-miasta-6129748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory przedterminowe w Rudzie \u015al\u0105skiej odby\u0142y si\u0119 z powodu \u015bmierci wieloletniej prezydentki tego miasta Gra\u017cyny Dziedzic. W pierwszej turze odpad\u0142 kandydat Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Marek Weso\u0142y. W drugiej zmierzyli si\u0119 dwaj dotychczasowi zast\u0119pcy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/walki-w-ukrainie-czesciowa-mobilizacja-w-rosji-jak-wplynie-na-wojne-analiza-isw-instytut-studiow-nad-wojna-6129648?source=rss", "title": "\"Mobilizacja nie wp\u0142ynie na przebieg konfliktu w 2022 roku\". Najnowsza analiza ISW", "date_published": "2022-09-26 07:08:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tht7r7-zniszczony-rosyjski-pojazd-wojskowy-w-ukrainie-23-wrzesnia-2022-r-6129701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105dzona przez prezydenta Rosji cz\u0119\u015bciowa mobilizacja stworzy dodatkowe wojsko, ale w spos\u00f3b nieefektywny, obci\u0105\u017cona b\u0119dzie tak\u017ce wysokimi kosztami spo\u0142ecznymi i politycznymi - ocenia w najnowszym sprawozdaniu ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Analitycy prognozuj\u0105, \u017ce mobilizacja nie wp\u0142ynie na przebieg wojny w ty"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/spis-powszechny-zmniejsza-sie-ludnosc-polski-komentuje-barbara-socha-wiceminister-rips-6129629?source=rss", "title": "\"Jest dramatycznie \u017ale\". W ci\u0105gu dekady uby\u0142o p\u00f3\u0142 miliona Polak\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 07:06:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7joz5-shutterstock1607501923-6129680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest dramatycznie \u017ale - powiedzia\u0142a w wywiadzie dla \"SE\" wiceminister Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej, pe\u0142nomocniczka rz\u0105du ds. polityki demograficznej Barbara Socha, odnosz\u0105c si\u0119 do zmniejszaj\u0105cej si\u0119 liczby Polak\u00f3w. Doda\u0142a, \u017ce z\u0142y trend demograficzny dla Polski zacz\u0105\u0142 si\u0119 30 lat temu. Oceni\u0142a te\u017c, \u017ce nie b\u0119dzie wida\u0107 wzrostu dzietno\u015bci przez co najmniej 20 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-piaski-przed-policja-uciekal-kradzionym-autem-nagranie-z-poscigu-6129670?source=rss", "title": "Zielona G\u00f3ra. \"Lec\u0119 za nim!\". Nagranie z po\u015bcigu za kradzionym autem", "date_published": "2022-09-26 06:55:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zielona G\u00f3ra. \" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-z1ppps-mezczyzna-uciekal-policji-przez-kilka-kilometrow-6129671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Zielonej G\u00f3ry (woj. lubuskie) zatrzymali 36-latka, kt\u00f3ry ucieka\u0142 przed funkcjonariuszami w kradzionym aucie. We wn\u0119trzu pojazdu zabezpieczona zosta\u0142a du\u017ca ilo\u015b\u0107\u00a0amfetaminy. Przebieg akcji mo\u017cna zobaczy\u0107 dzi\u0119ki fragmentom nagra\u0144 z kamery nasobnej funkcjonariusza, kt\u00f3ry ruszy\u0142 w po\u015bcig. Zatrzymany kierowca trafi\u0142 do aresztu,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-i-gaz-w-polsce-2022-jerzy-buzek-komentuje-w-tvn24-6129617?source=rss", "title": "Buzek o bezpiecze\u0144stwie energetycznym Polski: czy leci z nami pilot?", "date_published": "2022-09-26 06:15:11+00:00", "description": "<img alt=\"Buzek o bezpiecze\u0144stwie energetycznym Polski: czy leci z nami pilot? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-auc62q-26-0730-rozmowa-cl-0002-6129589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gla na \u015bwiecie jest dosy\u0107, mo\u017cna go sprowadzi\u0107 z ka\u017cdego kierunku, tylko trzeba wcze\u015bniej o tym pomy\u015ble\u0107. Polska uzale\u017cni\u0142a si\u0119 od rosyjskiego w\u0119gla, podobnie jak Niemcy od gazu - stwierdzi\u0142 w programie \"Rozmowa Piaseckiego\" na antenie TVN24 profesor Jerzy Buzek, by\u0142y premier i by\u0142y przewodnicz\u0105cy P"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-zwyciestwo-prawicowej-partii-bracia-wlosi-jerzy-buzek-komentuje-6129627?source=rss", "title": "Jerzy Buzek o rezultacie wybor\u00f3w we W\u0142oszech: wyr\u00f3\u017cni\u0119 cztery bardzo korzystne rzeczy", "date_published": "2022-09-26 06:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Buzek o rezultacie wybor\u00f3w we W\u0142oszech: wyr\u00f3\u017cni\u0119 cztery bardzo korzystne rzeczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qu6zh2-wybory-parlamentarne-we-wloszech-6129635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym przypadku wyr\u00f3\u017cni\u0119 cztery bardzo korzystne rzeczy - powiedzia\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" by\u0142y premier i europose\u0142 Europejskiej Partii Ludowej Jerzy Buzek, komentuj\u0105c rezultat niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych we W\u0142oszech. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na wsparcie dla Ukrainy i poparci"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-prawica-wygrywa-wybory-wloskie-media-rzym-to-nie-warszawa-6129587?source=rss", "title": "W\u0142oskie media po wyborczym zwyci\u0119stwie prawicy. \"Rzym to nie Warszawa\"", "date_published": "2022-09-26 06:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142oskie media po wyborczym zwyci\u0119stwie prawicy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8hx5t-16-wl-6129561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zwyci\u0119stwie Giorgii Meloni i jej Braci W\u0142och\u00f3w w wyborach parlamentarnych we W\u0142oszech tamtejsze media pisz\u0105 o \"skr\u0119caniu wyra\u017anie w prawo\". \"La Repubblica\" odnotowa\u0142a, \u017ce podobnie jak polski rz\u0105d, tak partia Fratelli d'Italia ma ch\u0142odne stosunki z Uni\u0105 Europejsk\u0105. \"Ale Rzym to nie Warszawa\" - doda\u0142 publicysta. Prawicowy \"Libero\" komento"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-ministerstwo-obrony-opublikowalo-w-internecie-nagranie-o-mobilizacji-w-rosji-6129511?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski resort obrony na nagraniu: wygl\u0105da na to, \u017ce \"zdemobilizujemy\" tych Rosjan przed czasem", "date_published": "2022-09-26 06:03:22+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski resort obrony na nagraniu: wygl\u0105da na to, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-mlkupq-rosja-protest-6125336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Obrony Ukrainy opublikowa\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie, kt\u00f3re nawi\u0105zuje do og\u0142oszonej cz\u0119\u015bciowej mobilizacji w Rosji. Pokazano w nim mi\u0119dzy innymi rosyjsk\u0105 policj\u0119, kt\u00f3ra bije i zatrzymuje m\u0119\u017cczyzn protestuj\u0105cych przeciwko decyzji W\u0142adimira Putina w sprawie poboru. \"Wiemy te\u017c, \u017ce nied\u0142ugo ci '\u017co\u0142nierze' b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-linia-m3-przygotowania-do-budowy-trzecia-linia-metra-odwierty-na-goclawiu-6127189?source=rss", "title": "Najpierw odwierty, potem dokumentacja. Przygotowania do budowy trzeciej linii metra", "date_published": "2022-09-26 05:55:35+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw odwierty, potem dokumentacja. Przygotowania do budowy trzeciej linii metra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h2jtvt-prace-przygotowawcze-do-budowy-trzeciej-linii-metra-6127296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Linia M3. Przygotowania do budowy\" - plansza o takiej tre\u015bci pojawi\u0142a si\u0119 kilka dni temu na Goc\u0142awiu. Za ni\u0105 uwijali si\u0119 robotnicy wykonuj\u0105cy odwierty. Ale do budowy daleka droga. Jak s\u0142yszymy w Metrze Warszawskim, to prace maj\u0105ce zwi\u0105zek z przygotowaniem  do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-rosja-zakaz-eksportu-do-rosji-towarow-zwiazanych-z-produkcja-broni-chemicznej-6129539?source=rss", "title": "Japonia zakazuje eksportu do Rosji towar\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 broni chemicznej", "date_published": "2022-09-26 05:48:18+00:00", "description": "<img alt=\"Japonia zakazuje eksportu do Rosji towar\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 broni chemicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z2jfbk-premier-japonii-fumio-kishida-6129543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia zakaza\u0142a eksportu do Rosji towar\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 broni chemicznej - poinformowa\u0142 szef gabinetu premiera Hirokazu Matsuno. Doda\u0142, \u017ce Tokio jest \"g\u0142\u0119boko zaniepokojone\" mo\u017cliwym u\u017cyciem przez Kreml broni j\u0105drowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kanada-zwiekszy-transporty-dostaw-broni-6129529?source=rss", "title": "Kanada zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci transportowe dostaw broni dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-26 05:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kanada zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci transportowe dostaw broni dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vn7ege-kanadyjski-c-130-hercules-6129531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Kanady Anita Anand przekaza\u0142a, \u017ce jej kraj zwi\u0119ksza mo\u017cliwo\u015bci prze\u0142adunkowe swojej bazy transportowej w Szkocji, by szybciej dostarcza\u0107 bro\u0144 i inne dostawy bezpo\u015brednio do Ukrainy oraz do innych kraj\u00f3w Europy Wschodniej. Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 Kanada przekaza\u0142a pomoc o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/gaz-ziemny-niemcy-i-zjednoczone-emiraty-arabskie-oraz-katar-podpisaly-umowe-6129547?source=rss", "title": "Poszukiwania nowych dostawc\u00f3w gazu zako\u0144czone sukcesem. Niemcy podpisa\u0142y umow\u0119", "date_published": "2022-09-26 05:29:08+00:00", "description": "<img alt=\"Poszukiwania nowych dostawc\u00f3w gazu zako\u0144czone sukcesem. Niemcy podpisa\u0142y umow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-z9cy3o-olaf-scholz-w-katarze-6129551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy b\u0119d\u0105 w zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 miesi\u0105cach otrzymywa\u0107 gaz i rop\u0119 ze Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich \u2013 pisze portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Jeszcze w tym roku do Hamburga trafi\u0105 pierwsze dostawy skroplonego gazu ziemnego (LNG). Podczas weekendowej wizyty w krajach Zatoki Per"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lasy-panstwowe-wzrost-sprzedazy-galeziowki-drewna-grubszego-6129540?source=rss", "title": "Polacy ruszyli po \"ga\u0142\u0119zi\u00f3wk\u0119\". Hit sprzeda\u017cy Las\u00f3w Pa\u0144stwowych", "date_published": "2022-09-26 05:18:56+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy ruszyli po \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-boudv6-galeziowka-lasy-panstowe-6129565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lasy Pa\u0144stwowe w sierpniu 2022 roku sprzeda\u0142y 545 tysi\u0119cy metr\u00f3w sze\u015bciennych tzw. ga\u0142\u0119zi\u00f3wki, czyli o blisko po\u0142ow\u0119 wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym czasie poprzedniego roku. Tak samo wzros\u0142a sprzeda\u017c grubszego drewna opa\u0142owego. W ubieg\u0142ym tygodniu z kolei rumu\u0144skie Lasy poinformowa\u0142y, \u017ce zwi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 drewna opa\u0142owego dla sp\u00f3\u0142ek przemys\u0142owych oraz dla go"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-prace-cieplownicze-na-szwedzkiej-kolejny-etap-i-zmiana-kierunku-utrudnien-6129045?source=rss", "title": "Kolejny etap prac na Szwedzkiej. Zmieni si\u0119 kierunek utrudnie\u0144", "date_published": "2022-09-26 05:14:36+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny etap prac na Szwedzkiej. Zmieni si\u0119 kierunek utrudnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v0hodk-od-poniedzialku-kolejne-prace-cieplownicze-na-szwedzkiej-6129047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ciep\u0142ownicy rozpoczynaj\u0105 w poniedzia\u0142ek kolejny etap prac na Szwedzkiej. Tym razem zamkn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 jezdni w kierunku ronda \u017baba. Oznacza to objazdy oraz zmiany w kursowaniu autobus\u00f3w miejskich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-new-york-times-prezydent-rosji-wladimir-putin-odrzucil-prosby-dowodcow-by-wycofac-sie-z-chersonia-6129466?source=rss", "title": "\"New York Times\": Putin odrzuci\u0142 pro\u015bby dow\u00f3dc\u00f3w, by wycofa\u0107 si\u0119 z Chersonia", "date_published": "2022-09-26 04:58:42+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3xqmp-rosyjskie-pozycje-w-obwodzie-chersonskim-12092022-6109499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennik \"New York Times\" poda\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin odrzuci\u0142 pro\u015bby swoich dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych, by wycofa\u0107 si\u0142y z Chersonia. Wed\u0142ug przedstawicieli w\u0142adz USA prezydent Rosji w coraz bardziej bezpo\u015bredni spos\u00f3b anga\u017cuje si\u0119 w podejmowanie decyzji wojskowych, co prowadzi do napi\u0119\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/uganda-epidemia-eboli-pojawil-sie-rzadki-odporny-szczep-wirusa-przybywa-zakazen-6129509?source=rss", "title": "Stan epidemii w Ugandzie. Wzros\u0142a liczba przypadk\u00f3w wirusa ebola", "date_published": "2022-09-26 04:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stan epidemii w Ugandzie. Wzros\u0142a liczba przypadk\u00f3w wirusa ebola\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-78ihmf-wirus-ebola-w-ugandzie-6123573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba wykrytych przypadk\u00f3w wirusa ebola w Ugandzie wzros\u0142a do 16 os\u00f3b, a kolejne 18 prawdopodobnie tak\u017ce chorowa\u0142o - poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 tamtejsze ministerstwo zdrowia. Kilka dni wcze\u015bniej Uganda og\u0142osi\u0142a stan epidemii wirusa ebola po tym, jak potwierdzono pierwszy przypadek wyst\u0119powania w tym kraju "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mglisty-poranek-w-czesci-kraju-uwaga-na-drogach-6129541?source=rss", "title": "Mglisty poranek w cz\u0119\u015bci kraju. Uwaga na drogach", "date_published": "2022-09-26 04:38:23+00:00", "description": "<img alt=\"Mglisty poranek w cz\u0119\u015bci kraju. Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54zqqs-droga-mgla-shutterstock169093664-5428286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowy poranek w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do 100 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-morawiecki-europejska-prawica-i-populisci-gratuluja-giorgii-meloni-zwyciestwa-w-wyborach-6129526?source=rss", "title": "Morawiecki, europejska prawica i populi\u015bci gratuluj\u0105 Giorgii Meloni", "date_published": "2022-09-26 04:38:16+00:00", "description": "<img alt=\"Morawiecki, europejska prawica i populi\u015bci gratuluj\u0105 Giorgii Meloni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39ki5f-wlochy-6129535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po niedzielnym zwyci\u0119stwie w wyborach parlamentarnych we W\u0142oszech na r\u0119ce Braci W\u0142och\u00f3w oraz liderki ugrupowania Giorgii Meloni p\u0142yn\u0105 wyrazy gratulacji od przedstawicieli europejskiej prawicy. \"Meloni wskaza\u0142a drog\u0119 do Europy dumnej, wolnej i suwerennych narod\u00f3w\" - napisa\u0142 przyw\u00f3dca populistycznej hiszpa\u0144skiej Vox Santi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fuzja-orlenu-z-lotosem-firma-adama-hofmana-zarobila-przynajmniej-pol-miliona-zlotych-6129421?source=rss", "title": "Firma Adama Hofmana zarobi\u0142a na fuzji Orlenu z Lotosem przynajmniej p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-09-26 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Firma Adama Hofmana zarobi\u0142a na fuzji Orlenu z Lotosem przynajmniej p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6s4vi-igor-janke-viktor-orban-adam-hofman-6129426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma Adama Hofmana - R4S-Consulting Hungary KFT - jest jednym z beneficjent\u00f3w fuzji Orlenu z Lotosem. W\u0119gierski koncern MOL, kt\u00f3ry kupi\u0142 417 stacji benzynowych Lotosu, zatrudni\u0142 firm\u0119 by\u0142ego rzecznika PiS jeszcze przed oficjalnym og\u0142oszeniem transakcji, by przygotowa\u0107 so"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-26-wrzesnia-2022-6129429?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: obywatele Rosji, nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji", "date_published": "2022-09-26 03:55:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: obywatele Rosji, nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt3wl8-protest-przeciwko-mobilizacji-w-petersburgu-6128601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 215 dni. - Nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji, uciekajcie albo oddajcie si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli. Im wi\u0119cej obywateli Rosji spr\u00f3buje ochroni\u0107 przynajmniej swoje \u017cycie, tym szybciej sko\u0144czy si\u0119 ta zbrodnicza wojna Rosji - zaapelowa\u0142 pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-o-systemie-obrony-powietrznej-nasams-dla-ukrainy-stacja-cbs-przeprasza-za-bledna-interpretacje-jego-slow-6129424?source=rss", "title": "Ze\u0142enski m\u00f3wi\u0142 o systemach NASAMS dla Ukrainy. Telewizja CBS przeprasza za \"b\u0142\u0119dn\u0105 interpretacj\u0119\" jego s\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 03:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski m\u00f3wi\u0142 o systemach NASAMS dla Ukrainy. Telewizja CBS przeprasza za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xkw4d-nasams-5765710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Telewizja CBS wyda\u0142a w poniedzia\u0142ek sprostowanie do niedzielnego wywiadu z ukrai\u0144skim prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Zdementowa\u0142a informacje o tym, \u017ce Ukraina otrzyma\u0142a systemy obrony powietrznej NASAMS z USA. \"Nasze t\u0142umaczenie wywiadu z prezydentem Ze\u0142enskim sugeruje, \u017ce NASAMS zosta\u0142y dostarczone. Nie zos"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-system-obrony-powietrznej-nasams-otrzymala-ukrainska-armia-zelenski-dziekuje-bidenowi-6129424?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: pierwsze systemy NASAMS dotar\u0142y do Ukrainy", "date_published": "2022-09-26 03:44:29+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: pierwsze systemy NASAMS dotar\u0142y do Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xkw4d-nasams-5765710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce do jego kraju dotar\u0142y pierwsze dwa systemy obrony powietrznej NASAMS. - Chc\u0119 podzi\u0119kowa\u0107 prezydentowi Joe Bidenowi za pozytywn\u0105 decyzj\u0119, kt\u00f3r\u0105 ju\u017c podj\u0105\u0142 i Kongresowi - powiedzia\u0142 Ze\u0142enski w wywiadzie dla ameryka\u0144skiej telewizji CBS. Doda\u0142 jednak, \u017ce Ukraina potrzebuje wi\u0119cej takic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-26-wrzesnia-2022-r-6129493?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-26 03:40:33+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncr72w-wladze-okupacyjne-prowadza-pseudoreferenda-6127687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 215. dzie\u0144. W sk\u0142ad rosyjskiej grupy morskiej na Morzu Czarnym wchodz\u0105 cztery okr\u0119ty uzbrojone w 28 pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Kalibr - poinformowa\u0142o dow\u00f3dztwo operacyjne \"Po\u0142udnie\". - Nie poddawajcie si\u0119 zbrodniczej mobilizacji, uciekajcie albo oddajcie si\u0119 do ukra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-jake-sullivan-usa-ostrzegly-rosje-przed-katastrofalnymi-konsekwencjami-uzycia-broni-atomowej-6129463?source=rss", "title": "Sullivan: USA ostrzeg\u0142y Rosj\u0119 przed katastrofalnymi konsekwencjami u\u017cycia broni atomowej", "date_published": "2022-09-26 03:24:57+00:00", "description": "<img alt=\"Sullivan: USA ostrzeg\u0142y Rosj\u0119 przed katastrofalnymi konsekwencjami u\u017cycia broni atomowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xbij54-putin-obserwuje-cwiczenia-wostok-2022-6126596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone ostrzeg\u0142y Rosj\u0119 przed \"katastrofalnymi konsekwencjami\" u\u017cycia broni j\u0105drowej w Ukrainie - przekaza\u0142 w niedziel\u0119 doradca do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jake Sullivan. Ameryka\u0144ski urz\u0119dnik zwr\u00f3ci\u0142 r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119, \u017ce protesty po og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-putin-grozi-uzyciem-broni-atomowej-komentuje-jake-sullivan-usa-ostrzegly-rosje-6129463?source=rss", "title": "Sullivan: USA ostrzeg\u0142y Rosj\u0119 przed katastrofalnymi konsekwencjami u\u017cycia broni atomowej", "date_published": "2022-09-26 03:24:57+00:00", "description": "<img alt=\"Sullivan: USA ostrzeg\u0142y Rosj\u0119 przed katastrofalnymi konsekwencjami u\u017cycia broni atomowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xbij54-putin-obserwuje-cwiczenia-wostok-2022-6126596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone ostrzeg\u0142y Rosj\u0119 przed \"katastrofalnymi konsekwencjami\" u\u017cycia broni j\u0105drowej w Ukrainie - przekaza\u0142 w niedziel\u0119 doradca do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jake Sullivan. Ameryka\u0144ski urz\u0119dnik zwr\u00f3ci\u0142 r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119, \u017ce protesty po og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-zwyciestwo-centroprawicowej-partii-bracia-wlosi-giorgia-meloni-w-przemowieniu-6129520?source=rss", "title": "G\u0142\u00f3wna kandydatka na premiera W\u0142och: wyborcy dali jasny sygna\u0142", "date_published": "2022-09-26 03:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142\u00f3wna kandydatka na premiera W\u0142och: wyborcy dali jasny sygna\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edwo3d-giorgia-meloni-6129521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Giorgia Meloni, przyw\u00f3dczyni zwyci\u0119skiej w wyborach parlamentarnych partii Bracia W\u0142osi, o\u015bwiadczy\u0142a w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek, \u017ce \"wyborcy dali jasny sygna\u0142 dla przyw\u00f3dztwa centroprawicy\". - To noc dumy, to czas odpowiedzialno\u015bci - m\u00f3wi\u0142a g\u0142\u00f3wna kandydatka na premiera W\u0142och w sztabie swojego ugrupowania."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-zwyciestwo-prawicowej-partii-bracia-wlosi-giorgia-meloni-w-przemowieniu-6129520?source=rss", "title": "G\u0142\u00f3wna kandydatka na premiera W\u0142och: wyborcy dali jasny sygna\u0142", "date_published": "2022-09-26 03:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142\u00f3wna kandydatka na premiera W\u0142och: wyborcy dali jasny sygna\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j0y3py-giorgia-meloni-6129521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Giorgia Meloni, przyw\u00f3dczyni zwyci\u0119skiej w wyborach parlamentarnych partii Bracia W\u0142osi, o\u015bwiadczy\u0142a w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek, \u017ce \"wyborcy dali jasny sygna\u0142\". - To noc dumy, to czas odpowiedzialno\u015bci - m\u00f3wi\u0142a g\u0142\u00f3wna kandydatka na premiera W\u0142och w sztabie swojego ugrupowania."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-2609czeka-nas-deszczowy-i-pochmurny-dzien-6129378?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 26.09.\u00a0Czeka nas deszczowy i pochmurny dzie\u0144", "date_published": "2022-09-26 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 26.09.\u00a0Czeka nas deszczowy i pochmurny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eutizg-bedzie-padal-deszcz-5477129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na poniedzia\u0142ek 26.09.\u00a0Pierwszy dzie\u0144 tygodnia w ca\u0142ej Polsce przyniesie pochmurn\u0105, deszczow\u0105 aur\u0119 oraz niekorzystne warunki biometeorologiczne. Na termometrach zobaczymy od 14 do 18 stopni Celsjusza."}]