[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-jeszcze-nie-przelamal-czerwcowego-dna-bessy-8412244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 (jeszcze?) nie prze\u0142ama\u0142 czerwcowego dna bessy", "date_published": "2022-09-26 21:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/28cbf19f47fa55-948-568-45-30-1910-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 S&amp;P500 i Nasdaq\nzako\u0144czy\u0142y dzie\u0144 pod kresk\u0105, to jednak nie pog\u0142\u0119bi\u0142y czerwcowego dna \nbessy. Za to na najni\u017cszym poziomie od prawie dw\u00f3ch lat znalaz\u0142a si\u0119 \n\u015brednia przemys\u0142owa Dow Jonesa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-zamrozeniu-cen-pradu-Wprowadzono-nowe-limity-dla-rodzin-i-rolnikow-8412207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o zamro\u017ceniu cen pr\u0105du. Wprowadzono nowe limity dla rodzin i rolnik\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 19:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/69ec7be99de66a-948-568-0-173-3152-1891.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w na poniedzia\u0142kowym posiedzeniu przyj\u0119\u0142a projekt ustawy o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie odbiorc\u00f3w energii elektrycznej w 2023 roku w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku energii elektrycznej - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Muller w TVP. Koszt zamro\u017cen"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zgodzil-sie-na-polaczenie-PKN-Orlen-z-PGNiG-8412193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d zgodzi\u0142 si\u0119 na po\u0142\u0105czenie PKN Orlen z PGNiG", "date_published": "2022-09-26 19:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d na poniedzia\u0142kowym posiedzeniu zgodzi\u0142 si\u0119 na po\u0142\u0105czenie PKN Orlen z PGNiG - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy rz\u0105du Piotr Muller w TVP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-kongresmeni-uzgodnili-ksztalt-nowego-pakietu-pomocy-dla-Ukrainy-w-wysokosci-12-mld-dol-8412179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: kongresmeni uzgodnili kszta\u0142t nowego pakietu pomocy dla Ukrainy w wysoko\u015bci 12 mld dol.", "date_published": "2022-09-26 18:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/5a07d293b2bc67-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kongresmeni prowadz\u0105cy negocjacje bud\u017cetowe uzgodnili wst\u0119pny kszta\u0142t nowego pakietu wydatk\u00f3w na pomoc dla Ukrainy w wysoko\u015bci ok. 12 mld dolar\u00f3w - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera. Bia\u0142y Dom wnioskowa\u0142 pierwotnie o 11,7 mld oraz dodatkowe 2 mld na pomoc w obszarze bezpiec"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Edward-Snowden-otrzymal-rosyjskie-obywatelstwo-rosyjskie-Mobilizacja-go-jednak-nie-czeka-8412165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Edward Snowden otrzyma\u0142 rosyjskie obywatelstwo. Mobilizacja go jednak nie czeka", "date_published": "2022-09-26 18:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/cf25ec8850bdf2-945-560-7-26-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Edward Snowden, by\u0142y wsp\u00f3\u0142pracownik ameryka\u0144skiej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego (NSA) otrzyma\u0142 obywatelstwo Rosji; jego rosyjski adwokat Anatolij Kuczerena zapewni\u0142, \u017ce Snowdena nie obejmie trwaj\u0105ca w Rosji mobilizacja na wojn\u0119 z Ukrain\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dunska-Agencja-Energii-doszlo-do-wycieku-z-gazociagu-Nord-Stream-2-8412139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u0144ska Agencja Energii: dosz\u0142o do wycieku z gazoci\u0105gu Nord Stream 2", "date_published": "2022-09-26 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/9ae67cc8dee330-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do wycieku gazu z jednej z dw\u00f3ch nitek Nord Stream 2 - poinformowa\u0142a Du\u0144ska Agencja Energii. Administracja Morska tego kraju zamkn\u0119\u0142a dla statk\u00f3w akwen na Morzu Ba\u0142tyckim na po\u0142udniowy wsch\u00f3d od Bornholmu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-planuje-pozyczyc-rekordowe-270-mld-euro-na-rynkach-w-2023-roku-8412138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja planuje po\u017cyczy\u0107 rekordowe 270 mld euro na rynkach w 2023 roku", "date_published": "2022-09-26 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/1ec428fcd48821-945-560-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuskie pa\u0144stwo zamierza pozyska\u0107 270 mld euro na rynkach finansowych w 2023 roku, to rekord po 260 mld euro w 2021 i 2022 roku \u2013 og\u0142osi\u0142a w poniedzia\u0142ek Agencja Skarbu Pa\u0144stwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatkowy-chaos-na-GPW-Short-squeez-na-CD-Projekcie-8412089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatkowy chaos na GPW. Short squeez na CD Projekcie?", "date_published": "2022-09-26 16:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/4171473c78acd2-945-567-121-44-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na GPW wszystkie g\u0142\u00f3wne indeksy pog\u0142\u0119bi\u0142y minima bessy. Wyprzeda\u017c po niejasnych zapowiedziach podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w prze\u0142o\u017cy\u0142a si\u0119 na fatalny sentyment. Nap\u0142yw medialnych doniesie\u0144 miota\u0142 rynkiem, na kt\u00f3rym przy najwi\u0119kszych obrotach najja\u015bniej \u015bwieci\u0142 kurs CD Proje"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-na-swiecie-i-w-Polsce-mozliwa-jest-ekonomia-umiaru-8411836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy na \u015bwiecie i w Polsce mo\u017cliwa jest ekonomia umiaru?", "date_published": "2022-09-26 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/b55e6d4593999b-948-568-0-9-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />26 wrze\u015bnia 2022 odb\u0119dzie si\u0119 kolejne spotkanie w ramach Klubu Polska 2025+ organizowane wsp\u00f3lnie przez Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich i Polskie Forum Akademicko-Gospodarcze, po\u015bwi\u0119cone dyskusji na temat ekonomii umiaru w Polsce i na \u015bwiecie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-mBank-podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-zaplacilyby-trzy-banki-Nie-byloby-to-duzym-wyzwaniem-8412054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BM mBank: podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych zap\u0142aci\u0142yby trzy banki. Nie by\u0142oby to du\u017cym wyzwaniem", "date_published": "2022-09-26 15:38:00+00:00", "description": "<p>Obj\u0119cie gie\u0142dowych bank\u00f3w podatkiem od zysk\u00f3w nadzwyczajnych nie by\u0142oby dla nich du\u017cym wyzwaniem - uwa\u017caj\u0105 analitycy Biura Maklerskiego mBanku. Oceniaj\u0105, \u017ce obj\u0105\u0142by on tylko trzy banki: Santander Bank Polska zap\u0142aci\u0142by 394 mln z\u0142, Bank Handlowy 457 mln z\u0142, a BNP Paribas Bank Polska 23 mln z\u0142. Wed\u0142ug analityk\u00f3w, danina ta by\u0142aby najbardziej dotkliwa dla Banku Handlowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-dla-spolek-energetycznych-i-gazowych-moze-byc-odroczony-media-8412045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko energetyka i banki. Podatek od ekstrazysk\u00f3w mo\u017ce obj\u0105\u0107 wszystkie du\u017ce firmy", "date_published": "2022-09-26 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/e85b4074f7ee40-948-568-0-0-1320-791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto rozwa\u017cy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odroczenia zap\u0142aty daniny od zysk\u00f3w nadmiarowych przez sp\u00f3\u0142ki energetyczne i gazowe ze wzgl\u0119du na ich bardzo trudn\u0105 sytuacj\u0119 p\u0142ynno\u015bciow\u0105 - napisano w za\u0142o\u017ceniach do projektu ustawy o nowej 50-proc. daninie od zysk\u00f3w nadzwyczajnych. Raport cytuje DGP na "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-w-drugiej-polowie-2022-r-inflacja-pozostanie-wysoka-stopniowe-jej-obnizanie-w-2023-r-8412032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP: w drugiej po\u0142owie 2022 r. inflacja pozostanie wysoka, stopniowe jej obni\u017canie w 2023 r.", "date_published": "2022-09-26 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/55c3b82cba8c9e-948-568-119-243-1566-939.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W drugiej po\u0142owie 2022 r. inflacja pozostanie wysoka, natomiast w 2023 r. prognozowane jest jej obni\u017cenie, kt\u00f3re powinno nast\u0119powa\u0107 stopniowo - wynika z opublikowanych w poniedzia\u0142ek Za\u0142o\u017ce\u0144 Polityki Pieni\u0119\u017cnej na rok 2023 przyj\u0119tych przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-od-pazdziernika-podnosi-oprocentowanie-obligacji-oszczednosciowych-8411999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MF od pa\u017adziernika podnosi oprocentowanie obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych", "date_published": "2022-09-26 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/e1549e607e6cc4-948-568-0-177-2966-1779.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprocentowanie skarbowych obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych o terminie zapadalno\u015bci powy\u017cej 3 miesi\u0119cy zostanie podniesione od pa\u017adziernika - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142kowym komunikacie Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-Ifo-wrzesien-2022-8411967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Indeks Ifo sygnalizuje recesj\u0119 w Niemczech", "date_published": "2022-09-26 13:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/70f75a9ccd95a2-945-560-239-249-3674-2204.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks Ifo mierz\u0105cy nastroje niemieckich mened\u017cer\u00f3w znalaz\u0142\nsi\u0119 na poziomach, kt\u00f3re w przesz\u0142o\u015bci przybiera\u0142 tylko w trakcie g\u0142\u0119bokiej\ndekoniunktury gospodarczej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wydal-rekomendacje-dla-influencerow-dotyczace-reklam-i-autopromocji-8411926.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK wyda\u0142 rekomendacje dla influencer\u00f3w dotycz\u0105ce reklam i autopromocji", "date_published": "2022-09-26 13:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/471f36ec876448-948-568-0-0-964-578.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekomendacje Prezesa UOKiK dotycz\u0105ce oznaczania tre\u015bci reklamowych przez influencer\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych s\u0105 ju\u017c dost\u0119pne - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek urz\u0105d antymonopolowy. Dokument obejmuje m.in. definicje, regulacje prawne i przyk\u0142ady oznaczania reklam na r\u00f3\u017cnych platform"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-przeniosla-sie-z-Warszawy-do-Lublina-Nowa-siedziba-oficjalnie-otwarta-8411919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE przenios\u0142a si\u0119 z Warszawy do Lublina. Nowa siedziba oficjalnie otwarta", "date_published": "2022-09-26 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/8aae749831fb8d-948-568-292-254-2707-1624.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To wa\u017cny i prze\u0142omowy krok, kt\u00f3ry mam nadziej\u0119 b\u0119dzie stanowi\u0142 dobry przyk\u0142ad dla innych firm decyduj\u0105cych si\u0119 na decentralizacj\u0119 zarz\u0105dzania i przeniesienie cz\u0119\u015bci kompetencji do innych miast Polski \u2013 napisa\u0142 wicepremier Jacek Sasin w li\u015bcie do uczestnik\u00f3w otwarcia siedzib"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-od-stycznia-do-lipca-wyeksportowano-1-05-mln-ton-wegla-energetycznego-8411897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP: od stycznia do lipca wyeksportowano 1,05 mln ton w\u0119gla energetycznego", "date_published": "2022-09-26 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/001c342c6fffab-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia do lipca 2022 r. za granice, zar\u00f3wno do kraj\u00f3w UE jak i poza Uni\u0119, trafi\u0142o 1,05 mln w\u0119gla energetycznego - poinformowa\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w Piotr Pyzik. Jak zaznaczy\u0142, w\u0119giel eksportowa\u0142y sp\u00f3\u0142ki pa\u0144stwowe i prywatne.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-apeluje-o-wprowadzenie-regulowanych-taryf-na-prad-dla-MSP-OPP-i-samorzadow-8411887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ho\u0142ownia apeluje o wprowadzenie regulowanych taryf na pr\u0105d dla M\u015aP, OPP i samorz\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 11:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/c0e26e01c3c3ab-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O wprowadzenie regulowanych taryf na pr\u0105d dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w, organizacji po\u017cytku publicznego i samorz\u0105d\u00f3w apelowa\u0142 w poniedzia\u0142ek do rz\u0105du i Urz\u0119du Regulacji Energetyki lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZE-PAK-szacuje-zysk-netto-grupy-w-I-polroczu-22-na-153-mln-zl-8411878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZE PAK szacuje zysk netto grupy w I p\u00f3\u0142roczu 2022 roku", "date_published": "2022-09-26 11:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/1d630e05cabedc-945-560-25-17-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZE PAK utworzy rezerw\u0119, kt\u00f3ra spowoduje obni\u017cenie skonsolidowanego wyniku EBITDA i wyniku netto grupy za I p\u00f3\u0142rocze 2022 roku o oko\u0142o 31 mln z\u0142. Przewidywany szacunkowy wynik EBITDA w tym okresie wyniesie 199 mln z\u0142, a przewidywany szacunkowy zysk netto grupy wyniesie 153 mln"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-w-Pekao-Od-pazdziernika-obligacje-skarbowe-kupisz-online-8411870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prze\u0142om w obligacjach. Pekao od pa\u017adziernika zaoferuje je online", "date_published": "2022-09-26 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 pa\u017adziernika Bank Pekao rozpocznie sprzeda\u017c obligacji detalicznych Skarbu Pa\u0144stwa. Sprzeda\u017c b\u0119dzie realizowana za po\u015brednictwem Biura Maklerskiego Pekao. Obligacje b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w kana\u0142ach elektronicznych \u2013 w bankowo\u015bci internetowej i aplikacji mobilnej. Z oferty b\u0119d\u0105 mo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Scholz-zakazony-koronawirusem-8411868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanclerz Scholz zaka\u017cony koronawirusem", "date_published": "2022-09-26 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/2688822b644ab5-948-568-11-0-4702-2821.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz uzyska\u0142 w poniedzia\u0142ek pozytywny wynik testu na obecno\u015b\u0107 koronawirusa - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du. Scholz mia\u0142 \u0142agodne objawy przezi\u0119bienia, w weekend by\u0142 w krajach Zatoki Perskiej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-poprowadzil-WIG20-na-Grunwald-8411854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wicepremier Sasin poprowadzi\u0142 WIG20 na Grunwald", "date_published": "2022-09-26 11:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/18aee09a4b90cd-880-527-120-0-880-527.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sta\u0142o si\u0119 to, co jeszcze na pocz\u0105tku roku wydawa\u0142o si\u0119 ma\u0142o prawdopodobne. WIG20 spad\u0142 do poziomu 1410 pkt., a dla inwestor\u00f3w u\u017cywaj\u0105cych historycznych odniesie\u0144 w celu opisania aktualnego punktowego poziomu indeksu najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek oznacza tylko jedno \u2014 data bitwy pod Grunw"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Szczegoly-podatku-od-zyskow-nadzwyczajnych-jeszcze-w-tym-tygodniu-8411848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Szczeg\u00f3\u0142y podatku od zysk\u00f3w nadzwyczajnych jeszcze w tym tygodniu", "date_published": "2022-09-26 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/f8333d1a4f171a-948-568-0-115-4602-2761.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewam si\u0119, \u017ce w tym tygodniu okre\u015blimy zakres, podstaw\u0119, stawk\u0119 i spos\u00f3b realizacji podatku od zysk\u00f3w nadzwyczajnych - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Lublinie wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce b\u0119dzie to podatek wprowadzany w sytuacji nadzwyczajnej i nie b\u0119dzie tr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kucharz-Putina-przyznal-sie-do-utworzenia-prywatnej-armii-Kremla-Grupy-Wagnera-8411822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Kucharz Putina\u201d przyzna\u0142 si\u0119 do utworzenia prywatnej armii Kremla - Grupy Wagnera", "date_published": "2022-09-26 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/567ed1e1951996-948-568-0-0-2739-1643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zany z Kremlem biznesmen Jewgienij Prigo\u017cyn po raz pierwszy przyzna\u0142 si\u0119 publicznie do utworzenia Grupy Wagnera i kierowania t\u0105 prywatn\u0105 armi\u0105, kt\u00f3ra wed\u0142ug nieoficjalnych informacji jest na us\u0142ugach Kremla. Jej najemnicy walcz\u0105 m.in. na Ukrainie i w Syrii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-i-Korea-Polnocna-wznowily-transport-kolejowy-przez-granice-8411813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny i Korea P\u00f3\u0142nocna wznowi\u0142y transport kolejowy przez granic\u0119", "date_published": "2022-09-26 10:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/d67cd53199e06b-945-560-35-0-2779-1667.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna i Chiny wznowi\u0142y transport kolejowy przez most na granicy po pi\u0119ciomiesi\u0119cznej przerwie zwi\u0105zanej z lockdownem covidowym \u2013 poda\u0142a w poniedzia\u0142ek po\u0142udniowokorea\u0144ska agencja prasowa Yonhap, cytuj\u0105c resort ds. zjednoczenia w Seulu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Berlusconi-wraca-do-Senatu-Lider-Ruchu-Pieciu-Gwiazd-bez-mandatu-8411805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Berlusconi wraca do Senatu. Lider Ruchu Pi\u0119ciu Gwiazd bez mandatu", "date_published": "2022-09-26 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/e8a8455cf2e2d8-945-560-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 86-letni by\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi wraca do Senatu, z kt\u00f3rego zosta\u0142 wydalony jako osoba prawomocnie skazana w 2013 roku. W\u015br\u00f3d przegranych niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych s\u0105 by\u0142y lider Ruchu Pi\u0119ciu Gwiazd, dotychczasowy szef dyplomacji Luigi Di Maio i 95"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Selena-spodziewa-sie-presji-na-marze-i-wolumeny-ale-wyniki-II-polr-nie-powinny-byc-gorsze-rdr-wywiad-8411800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Selena spodziewa si\u0119 presji na mar\u017ce i wolumeny, ale wyniki II p\u00f3\u0142r. nie powinny by\u0107 gorsze rdr", "date_published": "2022-09-26 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/f8a642c00d95a5-948-568-152-207-1694-1016.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Selena, producent i dystrybutor chemii budowlanej, obserwuje spadek popytu na produkty i zak\u0142ada, \u017ce utrzymana zostanie presja zar\u00f3wno na mar\u017ce, jak i wolumeny sprzeda\u017cy, ale spodziewa si\u0119, \u017ce wyniki drugiego p\u00f3\u0142rocza 2022 r. nie b\u0119d\u0105 gorsze rdr \u2013 poinformowa\u0142 PAP Biz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobolewski-Chcemy-wprowadzic-zmiany-w-liczeniu-glosow-w-komisjach-wyborczych-8411793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobolewski: Chcemy wprowadzi\u0107 zmiany w liczeniu g\u0142os\u00f3w w komisjach wyborczych", "date_published": "2022-09-26 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/ae9684d0b959ec-948-568-277-134-2722-1633.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy wprowadzi\u0107 takie zmiany, aby przewodnicz\u0105cy komisji wyborczej pokazywa\u0142 ka\u017cdy g\u0142os ca\u0142ej komisji, \u017ceby zapisa\u0107, na kogo zosta\u0142 oddany i czy jest wa\u017cny, czy niewa\u017cny - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski. Doda\u0142, \u017ce tak liczy si\u0119 g\u0142os"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasob-mieszkan-w-Polsce-na-koniec-2021-r-wzrosl-o-1-6-proc-rdr-8411791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zas\u00f3b mieszka\u0144 w Polsce na koniec 2021 r. wzr\u00f3s\u0142 o 1,6 proc rdr", "date_published": "2022-09-26 09:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/09d3e2bd6c61ad-948-568-0-0-1848-1109.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zas\u00f3b mieszka\u0144 w Polsce na koniec 2021 r. wzr\u00f3s\u0142 o 1,6 proc. do 15,3 mln lokali - poda\u0142 NBP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG-Gry-najmocniejszy-na-GPW-Kursy-CD-Projektu-i-PCF-na-dwoch-biegunach-8411775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG-Gry najmocniejszy na GPW. Kursy CD Projektu i PCF na dw\u00f3ch biegunach", "date_published": "2022-09-26 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/b3e218ded099c3-948-568-0-59-3936-2361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasie gdy WIG20 zalicza nowe minima nad wyraz dobrze radzi siebie bran\u017cowy indeks reprezentuj\u0105cy producent\u00f3w gier z GPW. Motorem nap\u0119dowym wzrost\u00f3w jest kurs CD Projektu, ale w portfelu jest tak\u017ce jeden hamulcowy, z kt\u00f3rym \u015bwiatowy gigant zerwa\u0142 umow\u0119 wydawnicz\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przydacz-Nie-wykluczamy-porzucenia-wspolpracy-w-ramach-KPO-8411784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przydacz: Nie wykluczamy porzucenia wsp\u00f3\u0142pracy w ramach KPO", "date_published": "2022-09-26 09:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/fcd77be254c734-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na tym etapie staramy si\u0119 przede wszystkim pozyska\u0107 pieni\u0105dze, ale je\u015bli oka\u017ce si\u0119 to niemo\u017cliwe, b\u0119dziemy wyst\u0119powa\u0107 do TSUE, aby zmusi\u0107 KE do przestrzegania prawa. Nie wykluczamy te\u017c porzucenia w og\u00f3le wsp\u00f3\u0142pracy w ramach KPO - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceszef MSZ Marcin "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Votum-ocenia-ze-w-zasiegu-spolki-jest-osiagniecie-100-mln-zl-rocznego-zysku-8411783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Votum celuje w 100 mln z\u0142 rocznego zysku", "date_published": "2022-09-26 09:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/bcf9a172e4087f-948-568-0-100-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Votum ocenia, \u017ce w zasi\u0119gu sp\u00f3\u0142ki jest osi\u0105gni\u0119cie 100 mln z\u0142 rocznego zysku, spodziewa si\u0119 rekordowego IV kwarta\u0142u - poinformowa\u0142 prezes sp\u00f3\u0142ki Bart\u0142omiej Krupa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalamanie-na-rynku-funta-Dolar-coraz-blizej-5-zl-8411777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Za\u0142amanie na rynku funta. Dolar coraz bli\u017cej 5 z\u0142", "date_published": "2022-09-26 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/c4aa3363ef62bc-948-569-0-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocy do\u015bwiadczyli\u015bmy za\u0142amania notowa\u0144 brytyjskiej waluty,\nkt\u00f3ra wzgl\u0119dem dolara osi\u0105gn\u0119\u0142a najs\u0142absze poziomy w historii. 20-letnie rekordy\n\u015brubuje dolar ameryka\u0144ski, kt\u00f3rego cena na polskim rynku nieub\u0142aganie pod\u0105\u017ca w\nkierunku 5 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Pld-i-USA-rozpoczely-morskie-manewry-po-probie-rakietowej-Korei-Pln-8411763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u0142d. i USA rozpocz\u0119\u0142y morskie manewry po pr\u00f3bie rakietowej Korei P\u0142n.", "date_published": "2022-09-26 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/d8d053323f309c-945-567-148-96-1640-984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea Po\u0142udniowa i USA rozpocz\u0119\u0142y w poniedzia\u0142ek pierwsze od pi\u0119ciu lat wsp\u00f3lne \u0107wiczenia morskie w pobli\u017cu P\u00f3\u0142wyspu Korea\u0144skiego \u2013 poda\u0142a agencja Yonhap, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 balistyczn\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-sprowadza-WIG20-na-dno-8411734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin sprowadza WIG20 na dno", "date_published": "2022-09-26 08:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/81c2e39348e376-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po weekendowych wypowiedziach wicepremier Sasina, \npremiera Morawieckiego i pos\u0142a Kaczy\u0144skiego WIG20 spad\u0142 do poziom\u00f3w \nnotowanych poprzednio w covidowym do\u0142ku w marcu 2020 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/3LP-odwoluje-oferte-publiczna-8411725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "3LP odwo\u0142uje ofert\u0119 publiczn\u0105", "date_published": "2022-09-26 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/adf19d5e8cffad-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />3LP, sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna TIM, odwo\u0142uje ofert\u0119 publiczn\u0105 - poda\u0142 TIM w komunikacie. Zarz\u0105d 3LP postanowi\u0142 nie podejmowa\u0107 dalszych dzia\u0142a\u0144 w sprawie dopuszczenia i wprowadzenia wszystkich akcji sp\u00f3\u0142ki do obrotu na rynku regulowanym prowadzonym przez GPW.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-tanieje-czwarty-tydzien-z-rzedu-8411724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie tanieje czwarty tydzie\u0144 z rz\u0119du", "date_published": "2022-09-26 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/9fed73ab8bd7e1-948-568-0-0-2904-1742.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie spadaj\u0105 w poniedzia\u0142ek rano. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) zni\u017ckuj\u0105 o 5,7 proc., a gaz kosztuje 175 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaostrzone-ograniczenia-dla-Rosjan-na-lotniczych-i-morskich-przejsciach-granicznych-8411720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zaostrzone ograniczenia dla Rosjan na lotniczych i morskich przej\u015bciach granicznych", "date_published": "2022-09-26 07:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/70906151c5d2bf-948-568-0-112-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaostrzone ograniczenia dla Rosjan od poniedzia\u0142ku obowi\u0105zuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na lotniczych i morskich przej\u015bciach granicznych. Rosjanie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy w celach turystycznych, biznesowych, kulturalnych i sportowych nie przyb\u0119d\u0105 do Polski z \u017cadnego kraju spoza Strefy Schengen.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-staniala-w-ub-tygodniu-o-ponad-7-proc-i-na-tym-nie-koniec-8411715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA stania\u0142a w ub. tygodniu o ponad 7 proc. i na tym nie koniec", "date_published": "2022-09-26 06:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/21ba6f1215596c-948-568-0-180-1680-1008.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku pog\u0142\u0119biaj\u0105 spadki po tym, jak w ub. tygodniu surowiec straci\u0142 ponad 7 proc. Kurs ameryka\u0144skiego dolara, w kt\u00f3rym wyceniana jest ropa naftowa, wzr\u00f3s\u0142 do rekordowego poziomu, a to powoduje, \u017ce towary wyceniane w USD s\u0105 dro\u017csze dla kupuj"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-znika-Rodzina-Dziekuje-mam-lepsze-hobby-8411708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska znika. \"Rodzina? Dzi\u0119kuj\u0119, mam lepsze hobby\"", "date_published": "2022-09-26 06:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/5ffedd049e56f0-948-568-0-20-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest dramatycznie \u017ale - powiedzia\u0142a, odnosz\u0105c si\u0119 do zmniejszaj\u0105cej si\u0119 liczby Polak\u00f3w wiceminister RiPS, pe\u0142nomocniczka rz\u0105du ds. polityki demograficznej Barbara Socha, kt\u00f3ra udzieli\u0142a wywiadu \"Super Expressowi\". Doda\u0142a, \u017ce z\u0142y trend demograficzny dla Polski zacz\u0105\u0142 si\u0119 30 lat t"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zanotowala-spadek-wszystkich-wskaznikow-WGI-Banku-Swiatowego-za-2021-r-8411696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska zanotowa\u0142a spadek wszystkich wska\u017anik\u00f3w WGI Banku \u015awiatowego za 2021 r.", "date_published": "2022-09-26 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/16032f7dd082ee-945-567-0-3-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank \u015awiatowy opublikowa\u0142 wska\u017aniki Worldwide Governance Indicators za 2021 r., kt\u00f3re odgrywaj\u0105 istotn\u0105 rol\u0119 w metodologiach ratingowych agencji Moody's i Fitch. Ocena Polski spad\u0142a we wszystkich sze\u015bciu kategoriach w por\u00f3wnaniu z 2020 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Pld-chce-reparacji-od-Japonii-Koreanski-sad-rozwaza-zajecie-aktywow-japonskich-firm-8411695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u0142d. chce reparacji od Japonii. Korea\u0144ski s\u0105d rozwa\u017ca zaj\u0119cie aktyw\u00f3w japo\u0144skich firm", "date_published": "2022-09-26 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0bd2969dbce65c-945-567-23-135-2338-1403.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u0142d. wci\u0105\u017c prowadzi z Japoni\u0105 spory o odszkodowania za okupacj\u0119 w czasach II wojny \u015bwiatowej. Po\u0142udniowokorea\u0144ski s\u0105d najwy\u017cszy ma wkr\u00f3tce podj\u0105\u0107 ostateczn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie zaj\u0119cia aktyw\u00f3w japo\u0144skich firm na poczet odszkodowa\u0144 dla ofiar pracy przymusowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-pija-coraz-wiecej-Rosna-wydatki-na-alkohol-8411694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy pij\u0105 coraz wi\u0119cej. Rosn\u0105 wydatki na alkohol", "date_published": "2022-09-26 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/6b541ae83738df-945-560-0-0-3884-2330.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku pad\u0142 rekord pod wzgl\u0119dem warto\u015bci sprzedanego alkoholu w Polsce; Polacy wydali na niego niemal 45 mld z\u0142, o 9,6 proc. wi\u0119cej w por\u00f3wnaniu z 2020 r. \u2013 wynika z danych Pa\u0144stwowej Agencji Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 \"Dziennik Gazeta "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-karta-W-Portugalii-coraz-trudniej-placic-gotowka-8411693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko karta. W Portugalii coraz trudniej p\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0105", "date_published": "2022-09-26 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/e7d9cce582872d-945-560-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Portugalii, wychodz\u0105cej z pandemicznych restrykcji sanitarnych, przybywa lokali handlowych i us\u0142ugowych, w kt\u00f3rych nie mo\u017cna ju\u017c p\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0105. Obawy przed zaka\u017ceniem koronawirusem to zdaniem niekt\u00f3rych jedynie wym\u00f3wka.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KO-goni-PiS-Holownia-na-3-miejscu-8411690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KO goni PiS. Ho\u0142ownia na 3. miejscu", "date_published": "2022-09-26 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, na PiS zag\u0142osowa\u0142oby 32,9 proc. ankietowanych, na KO - 27,1 proc., a na Polsk\u0119 2050 - 10,6 proc. - wynika z sonda\u017cu IBRiS przeprowadzonego dla \"Rzeczpospolitej\". Deklarowana frekwencja w wyborach przekroczy\u0142a 50 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chrust-cieszy-sie-wzieciem-Sprzedaz-drewna-opalowego-rowniez-wzrosla-8411674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chrust cieszy si\u0119 wzi\u0119ciem. Sprzeda\u017c drewna opa\u0142owego r\u00f3wnie\u017c wzros\u0142a", "date_published": "2022-09-26 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/49ae03789d27ba-948-568-17-88-3525-2115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca sierpnia br. Lasy Pa\u0144stwowe sprzeda\u0142y 545 tys. m sze\u015bc. tzw. ga\u0142\u0119zi\u00f3wki; to o 46 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r. - poinformowa\u0142y PAP Lasy Pa\u0144stwowe. Dodano, \u017ce o ponad 40 proc. wzros\u0142a te\u017c sprzeda\u017c grubszego drewna opa\u0142owego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profesorowie-zarobia-wiecej-W-resorcie-trwaja-prace-8411673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Profesorowie zarobi\u0105 wi\u0119cej? W resorcie trwaj\u0105 prace", "date_published": "2022-09-26 05:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/640389cb2ffbd7-945-560-0-67-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105 prace zwi\u0105zane z analiz\u0105 skutk\u00f3w finansowych zmiany rozporz\u0105dzenia w sprawie wysoko\u015bci minimalnego miesi\u0119cznego wynagrodzenia zasadniczego dla profesora w uczelni publicznej, kt\u00f3re wynosi obecnie 6 410 z\u0142 brutto - przekaza\u0142 PAP resort edukacji i nauki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-wrzesien-2022-8411572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipoteki ze zmienn\u0105 stop\u0105 dro\u017csze, cho\u0107 mar\u017ce powy\u017cej 2 pp. to ju\u017c rzadko\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/642f8165cf2f3e-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko w dw\u00f3ch bankach stawka oprocentowania sta\u0142ego przewy\u017csza\nproponowane \u201ena start\u201d oprocentowanie zmienne dla takiego samego kredytu\nhipotecznego. Sytuacja w ci\u0105gu roku zmieni\u0142a si\u0119 diametralnie, chocia\u017c mar\u017ce znacz\u0105co\nspad\u0142y w tym czasie.</p>"}]