[{"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132807-policjanci_poszukuja_tego_mezczyzny_rozpoznajesz_go?rss=1", "title": "Policjanci poszukuj\u0105 tego m\u0119\u017cczyzny. Rozpoznajesz go?", "date_published": "2022-09-26 20:30:00+00:00", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132806-trwa_duza_inwestycja_na_granicy_poznania_i_plewisk_przez_kilka_godzin_nie_bedzie_pradu?rss=1", "title": "Trwa du\u017ca inwestycja na granicy Poznania i Plewisk. Przez kilka godzin nie b\u0119dzie pr\u0105du", "date_published": "2022-09-26 20:15:00+00:00", "description": "27 wrze\u015bnia wyst\u0105pi\u0105 przerwy w dostawie pr\u0105du w rejonie powstaj\u0105cego w\u0119z\u0142a transportowego Grunwaldzka."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132805-beda_rozmawiac_na_temat_warty_do_debaty_dolaczyc_moze_kazdy?rss=1", "title": "B\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 na temat Warty. Do debaty do\u0142\u0105czy\u0107 mo\u017ce ka\u017cdy", "date_published": "2022-09-26 20:00:00+00:00", "description": "Na wtorek zaplanowana jest kolejna otwarta debata na temat Warty i jej najbli\u017cszej okolicy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132805-w_plenerze_beda_rozmawiac_na_temat_warty_do_debaty_dolaczyc_moze_kazdy?rss=1", "title": "W plenerze b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 na temat Warty. Do debaty do\u0142\u0105czy\u0107 mo\u017ce ka\u017cdy", "date_published": "2022-09-26 20:00:00+00:00", "description": "Na wtorek zaplanowana jest kolejna otwarta debata na temat Warty i jej najbli\u017cszej okolicy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132804-kierowca_volvo_pokazal_wulgarny_gest_policjantom_i_przyspieszyl_pojechali_za_nim?rss=1", "title": "Kierowca Volvo pokaza\u0142 wulgarny gest policjantom i przyspieszy\u0142. Pojechali za nim", "date_published": "2022-09-26 19:33:00+00:00", "description": "19-latek poniesie surowe konsekwencje swojego zachowania."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132803-burza_wokol_lokali_grupy_stonewall_towarzystwo_troche_sie_zagalopowalo?rss=1", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 lokali Grupy Stonewall. &quot;Towarzystwo  troch\u0119 si\u0119 zagalopowa\u0142o&quot;", "date_published": "2022-09-26 19:03:00+00:00", "description": "Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi Jakub Wilczy\u0144ski z HaH Global."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132802-autobusy_bez_problemow_znow_wjada_na_gorczyn_pkm?rss=1", "title": "Autobusy bez problem\u00f3w zn\u00f3w wjad\u0105 na G\u00f3rczyn PKM", "date_published": "2022-09-26 18:33:00+00:00", "description": "Sytuacja ma wr\u00f3ci\u0107 do normy we wtorek od pierwszych kurs\u00f3w."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132801-lawica_wyprowadzili_z_samolotu_agresywnego_pasazera?rss=1", "title": "\u0141awica: wyprowadzili z samolotu agresywnego pasa\u017cera", "date_published": "2022-09-26 18:00:00+00:00", "description": "Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej interweniowali na pro\u015bb\u0119 kapitana statku powietrznego lec\u0105cego do Poznania z Barcelony."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132800-tak_od_srody_zmieni_sie_organizacja_ruchu_na_ul_hetmanskiej?rss=1", "title": "Tak od \u015brody zmieni si\u0119 organizacja ruchu na ul. Hetma\u0144skiej", "date_published": "2022-09-26 17:30:00+00:00", "description": "Trwaj\u0105 prace przy budowie przejazdu rowerowego przez ul. Hetma\u0144sk\u0105."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132799-kierowca_bmw_zaszalal_na_niestachowskiej_zostal_ukarany_zgodnie_z_nowym_taryfikatorem?rss=1", "title": "Kierowca BMW zaszala\u0142 na Niestachowskiej. Zosta\u0142 ukarany zgodnie z nowym taryfikatorem", "date_published": "2022-09-26 17:00:00+00:00", "description": "Straci\u0142 te\u017c prawo jazdy."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132798-matyi_usterka_techniczna_dziesiatki_wstrzymala_ruch_tramwajow?rss=1", "title": "Matyi: usterka techniczna &quot;dziesi\u0105tki&quot; wstrzyma\u0142a ruch tramwaj\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 16:05:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132797-nocne_wlamanie_do_marketu_zatrzymano_dwie_osoby?rss=1", "title": "Nocne w\u0142amanie do marketu. Zatrzymano dwie osoby", "date_published": "2022-09-26 15:30:00+00:00", "description": "Sprawcy wpadli jeszcze tego samego dnia."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132796-rusza_kolejny_remont_w_poznaniu_kilka_linii_autobusowych_zmieni_trasy?rss=1", "title": "Rusza kolejny remont w Poznaniu. Kilka linii autobusowych zmieni trasy", "date_published": "2022-09-26 15:00:00+00:00", "description": "Zmiany zostan\u0105 wprowadzone od przysz\u0142ego poniedzia\u0142ku."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132795-szesc_zastepow_strazakow_przed_collegium_altum?rss=1", "title": "Sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w przed Collegium Altum", "date_published": "2022-09-26 14:33:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132794-zwloki_w_pokoju_hotelowym_nie_zyje_35_latek?rss=1", "title": "Zw\u0142oki w pokoju hotelowym. Nie \u017cyje 35-latek", "date_published": "2022-09-26 14:03:00+00:00", "description": "Makabrycznego odkrycia dokonano w niedziel\u0119 po po\u0142udniu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132791-tragiczny_final_zderzenia_samochodu_osobowego_z_ciezarowka_jedna_osoba_zginela?rss=1", "title": "Tragiczny fina\u0142 zderzenia samochodu osobowego z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a", "date_published": "2022-09-26 13:45:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie leszczy\u0144skim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132790-stara_nawierzchnie_zastapila_nowa_z_masy_mineralno_bitumicznej_zyskali_piesi?rss=1", "title": "Star\u0105 nawierzchni\u0119 zast\u0105pi\u0142a nowa z masy mineralno - bitumicznej. Zyskali piesi", "date_published": "2022-09-26 13:30:00+00:00", "description": "Odby\u0142 si\u0119 odbi\u00f3r techniczny po remoncie kolejnego odcinka chodnika na ul. Szymanowskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132788-zniknely_pieniadze_i_monety_warte_100_tysiecy_zl_policja_szuka_kobiety?rss=1", "title": "Znikn\u0119\u0142y pieni\u0105dze i monety warte 100 tysi\u0119cy z\u0142. Policja szuka kobiety", "date_published": "2022-09-26 12:55:00+00:00", "description": "Do kradzie\u017cy dosz\u0142o 27 marca w Luboniu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132789-w_sremie_powstalo_miasteczko_dyniowe?rss=1", "title": "W \u015aremie powsta\u0142o miasteczko dyniowe", "date_published": "2022-09-26 12:45:00+00:00", "description": "B\u0119dzie je mo\u017cna zwiedza\u0107 bezp\u0142atnie od pi\u0105tku."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132787-poznaniacy_zaczynaja_palic_smieci_az_drapie_w_gardlo?rss=1", "title": "Poznaniacy zaczynaj\u0105 pali\u0107 \u015bmieci. &quot;A\u017c drapie w gard\u0142o&quot;", "date_published": "2022-09-26 12:35:00+00:00", "description": "Niestety, ale sezon grzewczy dopiero przed nami."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132786-wojsko_organizuje_szkolenia_dla_chetnych_zajecia_z_obslugi_broni_i_strzelania_rowniez_w_poznaniu?rss=1", "title": "Wojsko organizuje szkolenia dla ch\u0119tnych. Zaj\u0119cia z obs\u0142ugi broni i strzelania r\u00f3wnie\u017c w Poznaniu", "date_published": "2022-09-26 12:15:00+00:00", "description": "W Poznaniu podano dwa terminy, w kt\u00f3rych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie szkolenie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132783-sylwestra_nie_bedzie_ale_betlejem_poznanskie_tak_i_to_w_czterech_lokalizacjach?rss=1", "title": "Sylwestra nie b\u0119dzie, ale Betlejem Pozna\u0144skie tak. I to w czterech lokalizacjach", "date_published": "2022-09-26 11:50:00+00:00", "description": "Podano szczeg\u00f3\u0142y."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132782-13_mld_zlotych_mniej_dla_miasta_w_latach_2019_2023_mariusz_wisniewski_te_pieniadze_powinny_zostac_w_poznaniu?rss=1", "title": "1,3 mld z\u0142otych mniej dla miasta w latach 2019-2023. Mariusz Wi\u015bniewski: &quot;te pieni\u0105dze powinny zosta\u0107 w Poznaniu&quot;", "date_published": "2022-09-26 11:10:00+00:00", "description": "Zast\u0119pca prezydenta Poznania zwraca uwag\u0119, jak gigantyczne pieni\u0105dze traci Pozna\u0144 przez zmiany wprowadzane przez rz\u0105d."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132781-rozpedzony_rowerzysta_wjechal_w_4_latke_na_drodze_pieszo_rowerowej_upadl_powiedzial_ze_dziecko_trzyma_sie_za_reke_i_odjechal?rss=1", "title": "Rozp\u0119dzony rowerzysta wjecha\u0142 w 4-latk\u0119 na drodze pieszo-rowerowej. &quot;Upad\u0142, powiedzia\u0142, \u017ce dziecko trzyma si\u0119 za r\u0119k\u0119 i odjecha\u0142&quot;", "date_published": "2022-09-26 10:25:00+00:00", "description": "Do sytuacji dosz\u0142o w niedziel\u0119 oko\u0142o 14.00 przy ulicy Droga D\u0119bi\u0144ska."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132780-smierc_psa_w_poznanskim_hotelu_dla_zwierzat_zostal_zagryziony_wlasciciel_obiektu_zaprzecza?rss=1", "title": "\u015amier\u0107 psa w pozna\u0144skim hotelu dla zwierz\u0105t. Zosta\u0142 zagryziony? W\u0142a\u015bciciel obiektu zaprzecza", "date_published": "2022-09-26 09:40:00+00:00", "description": "W tej sprawie napisa\u0142a do nas Czytelniczka."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132779-darmowy_parking_przy_cmentarzu_junikowo_wypelniony_pz_tami_maja_zajsc_zmiany?rss=1", "title": "Darmowy parking przy Cmentarzu Junikowo wype\u0142niony &quot;PZ-tami&quot;. Maj\u0105 zaj\u015b\u0107 zmiany", "date_published": "2022-09-26 08:55:00+00:00", "description": "Czy oznaczaj\u0105 wprowadzenie op\u0142at?"}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132776-w_poznaniu_pojawiaja_sie_nowe_pojemniki_na_smieci_szaro_niebieskie?rss=1", "title": "W Poznaniu pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe pojemniki na \u015bmieci. Szaro-niebieskie", "date_published": "2022-09-26 08:10:00+00:00", "description": "To nowe pojemniki na elektro\u015bmieci."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132775-problemy_z_nielegalnym_parkowaniem_w_rejonie_szpitala_im_strusia_bedzie_zakaz_postoju?rss=1", "title": "Problemy z nielegalnym parkowaniem w rejonie szpitala im. Strusia: b\u0119dzie zakaz postoju?", "date_published": "2022-09-26 07:25:00+00:00", "description": "Stra\u017c miejska dzia\u0142a w tej sprawie."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132774-niestachowska_przewozil_dwie_kozy_na_tylnym_siedzeniu_bmw?rss=1", "title": "Niestachowska: przewozi\u0142 dwie kozy na tylnym siedzeniu BMW", "date_published": "2022-09-26 06:50:00+00:00", "description": "Kierowcy przecierali oczy ze zdumienia."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132773-w_poznaniu_w_tym_roku_nie_bedzie_miejskiego_sylwestra_przez_trudna_sytuacje_finansowa?rss=1", "title": "W Poznaniu w tym roku nie b\u0119dzie Miejskiego Sylwestra. Przez trudn\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105", "date_published": "2022-09-26 06:14:00+00:00", "description": "To ju\u017c pewne."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132772-wielkopolanka_bedzie_reprezentowac_polske_na_eurowizji_junior?rss=1", "title": "Wielkopolanka b\u0119dzie reprezentowa\u0107 Polsk\u0119 na Eurowizji Junior", "date_published": "2022-09-26 05:40:00+00:00", "description": ""}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132771-powazny_wypadek_pod_smiglem_przez_jelenia?rss=1", "title": "Powa\u017cny wypadek pod \u015amiglem. Przez jelenia", "date_published": "2022-09-26 05:10:00+00:00", "description": "Ucierpia\u0142y 4 osoby."}]