[{"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/w-osi-wygrali-grup--ligi-narod-w--starcie-gigant-w-na-remis,1119734.html?source=rss", "title": "W\u0142osi wygrali grup\u0119 Ligi Narod\u00f3w. Starcie gigant\u00f3w na remis", "date_published": "2022-09-26 20:48:48+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142osi wygrali grup\u0119 Ligi Narod\u00f3w. Starcie gigant\u00f3w na remis\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jh0fi-giacomo-raspadori-cieszy-sie-z-gola/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Italia g\u00f3r\u0105 w Budapeszcie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/polska-i-swiat-odcinki,10854/odcinek-2291,S00E2291,873798?source=rss", "title": "\"Putin boi si\u0119 nawet koronawirusa. On nie chce zgin\u0105\u0107 podczas wojny nuklearnej\"", "date_published": "2022-09-26 19:27:48+00:00", "description": "<img src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b32h2c-dmitrij-gudkow-rosyjski-opozycjonista-w-rozmowie-z-barbara-sobska-6131131/alternates/LANDSCAPE_1280\" alt=\"\"Putin boi si\u0119 nawet koronawirusa. On nie chce zgin\u0105\u0107 podczas wojny nuklearnej\"\n\" />\n    Dmitrij Gudkow w rozmowie z Barbar\u0105 Sobsk\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zwyci-zca-tour-de-france-powraca-do-rywalizacji,1119724.html?source=rss", "title": "Zwyci\u0119zca Tour de France powraca do rywalizacji", "date_published": "2022-09-26 18:59:49+00:00", "description": "<img alt=\"Zwyci\u0119zca Tour de France powraca do rywalizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4z35jp-jonas-vingegaard-wygral-tegoroczne-tour-de-france/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa miesi\u0105ce po Wielkiej P\u0119tli."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stadion-w-szczecinie-uko-czony---zazdro-ci-nam-ca-a-pi-karska-polska-,1119711.html?source=rss", "title": "Kolejny efektowny stadion w ekstraklasie. \"Zazdro\u015bci nam ca\u0142a pi\u0142karska Polska\"", "date_published": "2022-09-26 17:50:10+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny efektowny stadion w ekstraklasie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cq2bvw-stadion-miejski-w-szczecinie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe otwarcie ju\u017c w ten weekend."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/marcin-gortat-wraca-do-nba--tym-razem-w-nowej-roli,1119705.html?source=rss", "title": "Marcin Gortat wraca do NBA", "date_published": "2022-09-26 17:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Marcin Gortat wraca do NBA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bm7gp1-marcin-gortat-znow-ma-pracowac-dla-washington-wizards/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tym razem w nowej roli."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/jacek-sasin-chce-wykorzysta--kryzys-do-os-abienia-pozycji-premiera--tak-twierdz--ludzie-morawieckiego,1119718.html?source=rss", "title": "Jacek Sasin chce wykorzysta\u0107 kryzys do os\u0142abienia pozycji premiera? Tak twierdz\u0105 ludzie Morawieckiego", "date_published": "2022-09-26 17:13:23+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Sasin chce wykorzysta\u0107 kryzys do os\u0142abienia pozycji premiera? Tak twierdz\u0105 ludzie Morawieckiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn4972-2609--jacek-sasin-chce-wykorzystac-kryzys-do-oslabienia-pozycji-premiera-tak-twierdza-ludzie-morawieckiego/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 Arlety Zalewskiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kamil-majchrzak-w-drugiej-rundzie-w-bu-garii,1119697.html?source=rss", "title": "Kamil Majchrzak w drugiej rundzie w Bu\u0142garii", "date_published": "2022-09-26 16:13:08+00:00", "description": "<img alt=\"Kamil Majchrzak w drugiej rundzie w Bu\u0142garii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqqc3t-kamil-majchrzak/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Bu\u0142garii"}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koniec-wielkiej-kolarskiej-kariery-ju--nied-ugo,1119682.html?source=rss", "title": "Koniec wielkiej kolarskiej kariery ju\u017c nied\u0142ugo", "date_published": "2022-09-26 15:55:44+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec wielkiej kolarskiej kariery ju\u017c nied\u0142ugo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eebg5n-kariera-alejandro-valverde-dobiega-konca/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po klasyku Il Lombardia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zaskakuj-ce-informacje-w-sprawie-zwolnienia-paulo-sousy-z-flamengo,1119688.html?source=rss", "title": "Zaskakuj\u0105ce informacje w sprawie zwolnienia Paulo Sousy z Flamengo", "date_published": "2022-09-26 15:29:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105ce informacje w sprawie zwolnienia Paulo Sousy z Flamengo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-91dntu-paulo-sousa-mial-nie-dogadywac-sie-z-pilkarzami-flamengo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ciekawe wiadomo\u015bci nap\u0142yn\u0119\u0142y z Brazylii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nowicki-nominowany-do-presti-owej-nagrody---doskona-e-grono-,1119664.html?source=rss", "title": "Nowicki nominowany do presti\u017cowej nagrody", "date_published": "2022-09-26 14:37:23+00:00", "description": "<img alt=\"Nowicki nominowany do presti\u017cowej nagrody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryr8bk-nowicki-jest-mistrzem-europy-i-mistrzem-olimpijskim-w-rzucie-mlotem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142osowa\u0107 na Polaka mo\u017cna do pi\u0105tku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/mateusz-morawiecki-o--regule-milewskiego---ponownie-m-wi-nieprawd-,1119681.html?source=rss", "title": "Mateusz Morawiecki o \"regule Milewskiego\". Ponownie m\u00f3wi nieprawd\u0119", "date_published": "2022-09-26 14:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Morawiecki o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9wxc2-mateusz-mowiecki-o-regule-milewskiego-to-manipulacja/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny raz premier Mateusz Morawiecki wr\u00f3ci\u0142 do sprawy Ryszarda Milewskiego, by\u0142ego prezesa S\u0105du Okr\u0119gowego w Gda\u0144sku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wielka-czw-rka--nie-jest-niezniszczalna--djokovicia-r-wnie--dopad-y-problemy-ze-zdrowiem,1119657.html?source=rss", "title": "\"Wielka czw\u00f3rka\" nie jest niezniszczalna", "date_published": "2022-09-26 14:14:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvs0xr-novak-djokovic/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Djokovicia r\u00f3wnie\u017c dopad\u0142y problemy ze zdrowiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/kijek-w-kosmosie-odcinki,607116/odcinek-39,S00E39,873771?source=rss", "title": "Obro\u0144ca Planety. \"Nie najwi\u0119kszym bud\u017cetem ta misja zosta\u0142a zaprojektowana\"", "date_published": "2022-09-26 13:16:01+00:00", "description": "<img alt=\"Obro\u0144ca Planety. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45bvib-kijek-w-kosmosie-misja-dart-6130682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiaj w nocy ameryka\u0144ska sonda DART zderzy si\u0119 z ksi\u0119\u017cycem planetoidy Didymos - Dimorphos."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polki-dokona-y-niemo-liwego--na-ocen--ich-szans-w-mundialu-jest-jednak-zbyt-wcze-nie,1119666.html?source=rss", "title": "Polki dokona\u0142y niemo\u017cliwego. Na ocen\u0119 ich szans w mundialu jest jednak zbyt wcze\u015bnie", "date_published": "2022-09-26 12:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polki dokona\u0142y niemo\u017cliwego. Na ocen\u0119 ich szans w mundialu jest jednak zbyt wcze\u015bnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cvthfj-reprezentacja-polski-w-siatkowce/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwukrotna mistrzyni Europy w siatk\u00f3wce Joanna Mirek w rozmowie z eurosport.pl. We wtorek mecz z Tajlandi\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/fundacja-nawalnego-wskaza-a-200--funkcjonariuszy-oligarchii-putinowskiej---ilu-jest-na-listach-sankcyjnych-,1118982.html?source=rss", "title": "Fundacja Nawalnego wskaza\u0142a 200 \"funkcjonariuszy oligarchii putinowskiej\". Ilu jest na listach sankcyjnych?", "date_published": "2022-09-26 11:31:54+00:00", "description": "<img alt=\"Fundacja Nawalnego wskaza\u0142a 200 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tkg750-navalny-shutterstock1163954938jpg-6130486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy nak\u0142adaniu sankcji tego wykazu nie uwzgl\u0119dniono."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pi-karski-mistrz--wiata-zmaga--si--z-depresj--podczas-pandemii---ukrywa-em-to-przed-wszystkimi-,1119660.html?source=rss", "title": "\"Ukrywa\u0142em to przed wszystkimi\"", "date_published": "2022-09-26 11:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zwuktq-pavard-gra-w-bayernie-od-lipca-2019-roku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0142karski mistrz \u015bwiata zmaga\u0142 si\u0119 z depresj\u0105 podczas pandemii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/giorgia-meloni-kim-jest-liderka-partii-bracia-wlosi-6129821?source=rss", "title": "\"Zagro\u017cenie dla W\u0142och i reszty Europy\". Kim jest Giorgia Meloni", "date_published": "2022-09-26 09:53:57+00:00", "description": "<img alt=\" \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h830gc-giorgia-meloni-6106345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug ekspert\u00f3w w czasie walki o urz\u0105d premiera Meloni zacz\u0119\u0142a tonowa\u0107 g\u0142oszone pogl\u0105dy. Nie brakuje jednak g\u0142os\u00f3w, \u017ce nadal jest \"najbardziej niebezpieczn\u0105 w\u0142osk\u0105 polityk\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/van-der-poel-uznany-za-winnego-i-ukarany--wraca-do-domu--ale-sprawa-mo-e-mie--ci-g-dalszy,1119661.html?source=rss", "title": "Van der Poel uznany za winnego i ukarany", "date_published": "2022-09-26 09:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Van der Poel uznany za winnego i ukarany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3q2qit-mathieu-van-der-poel/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraca do domu, ale sprawa mo\u017ce mie\u0107 ci\u0105g dalszy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tragiczne-wyj-cie-do-pubu--australijski-surfer-nie--yje,1119658.html?source=rss", "title": "Tragiczne wyj\u015bcie do pubu. Australijski surfer nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-26 09:21:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczne wyj\u015bcie do pubu. Australijski surfer nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdpnhq-chris-davidson-mial-45-lat/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczne zdarzenie w jednym z ma\u0142ych miasteczek na p\u00f3\u0142noc od Sydney."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tw-rcy-filmu-o-asteriksie-szukali--aroganckiej-gwiazdy---wybrali-zlatana-ibrahimovicia,1119652.html?source=rss", "title": "Tw\u00f3rcy filmu o Asteriksie szukali \"aroganckiej gwiazdy\". Wybrali Zlatana Ibrahimovicia", "date_published": "2022-09-26 06:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tw\u00f3rcy filmu o Asteriksie szukali \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-50mwoq-zlatan-ibrahimovic-zagra-w-filmie-o-asteriksie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zlatan Ibrahimovi\u0107 ma wiele talent\u00f3w. Teraz oka\u017ce si\u0119, jak spisze si\u0119 w roli aktora."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wymierny-efekt-niedzielnego-zwyci-stwa--polacy-rozstawieni-z-pierwszego-koszyka-w-eliminacjach-euro-2024,1119647.html?source=rss", "title": "Polacy rozstawieni z pierwszego koszyka w eliminacjach Euro 2024", "date_published": "2022-09-26 05:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy rozstawieni z pierwszego koszyka w eliminacjach Euro 2024\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p50g7q-polacy-maja-co-najmniej-dwa-powody-do-radosci-po-meczu-z-walia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To wymierny efekt niedzielnego zwyci\u0119stwa nad Wali\u0105 w Cardiff."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-ten-mecz-mia--da--nam-du-o-odpowiedzi--a-pojawi-y-si--dodatkowe-pytania-,1119645.html?source=rss", "title": "\"Ten mecz mia\u0142 da\u0107 nam du\u017co odpowiedzi, a pojawi\u0142y si\u0119 dodatkowe pytania\"", "date_published": "2022-09-26 04:13:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-buciut-czeslaw-michniewicz/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czes\u0142aw Michniewicz, selekcjoner pi\u0142karskiej reprezentacji Polski, skomentowa\u0142 wyjazdowe zwyci\u0119stwo 1:0 nad Wali\u0105 w Lidze Narod\u00f3w."}]