[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28956480,szczatki-trzech-prezydentow-beda-sprowadzone-do-warszawy-zostana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie b\u0119d\u0105 sprowadzone do kraju. W ramach misji \"wolna Polska\"", "date_published": "2022-09-26 16:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/9d/1b/z28956601M,Inauguracja-kampanii-informacyjno-edukacyjnej--Mis.jpg\" vspace=\"2\" />12 listopada zostan\u0105 sprowadzone do Polski szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w na uchod\u017astwie. W\u0142adys\u0142aw Raczkiewicz, August Zaleski i Stanis\u0142aw Ostrowski spoczn\u0105 w mauzoleum w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej w Warszawie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28955056,sanok-stop-ukrainizacji-polski-na-protescie-organizowanym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sanok. Konfederacja zorganizowa\u0142a protest \"Stop ukrainizacji Polski\". I nikt na niego nie przyszed\u0142", "date_published": "2022-09-26 14:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/9d/1b/z28956386M,Manifestacja-w-Sanoku.jpg\" vspace=\"2\" />W Sanoku Konfederacja zorganizowa\u0142a w niedziel\u0119 manifestacj\u0119 pod has\u0142em \"Stop ukrainizacji Polski\", na kt\u00f3r\u0105 przyszli sami organizatorzy. Przemawiaj\u0105ca na wiecu dzia\u0142aczka zapowiada, \u017ce b\u0119dzie m\u00f3wi\u0107 \"nawet do jednego przechodnia\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28954792,tomasz-lis-i-bogdan-rymanowski-zawarli-ugode-chodzi-o-okladke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomasz Lis i Bogdan Rymanowski zawarli ugod\u0119. Chodzi o ok\u0142adk\u0119 \"Newsweeka\"", "date_published": "2022-09-26 11:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/8c/1b/z28888507M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Lis i Bogdan Rymanowski zawarli ugod\u0119 w sprawie ok\u0142adki \"Newsweeka\", na kt\u00f3rej Rymanowski pojawi\u0142 si\u0119 jako \"siewca g\u0142upoty\" w kontek\u015bcie szczepie\u0144 i koronawirusa. \"Przyjmuj\u0119 ten gest drugiej strony jako wyraz dobrej woli. Spraw\u0119 uwa\u017cam za zamkni\u0119t\u0105\" - wyja\u015bni\u0142 Rymanowski."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28955200,torun-17-latka-napisala-przed-kosciolem-hasla-popierajace-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Toru\u0144. 17-latka napisa\u0142a przed ko\u015bcio\u0142em has\u0142a popieraj\u0105ce osoby LGBT. \"Policjanci zakuli mnie w kajdanki\"", "date_published": "2022-09-26 11:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/9d/1b/z28955424M,Torun--17-latka-napisala-hasla-popierajace-osoby-L.jpg\" vspace=\"2\" />Przed jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Toruniu 17-latka napisa\u0142a has\u0142a poparcia dla os\u00f3b LGBTQ+ i krytykuj\u0105ce Ko\u015bci\u00f3\u0142. W pewnym momencie mia\u0142a zosta\u0107 skuta kajdankami przez policjant\u00f3w. Na komendzie aktywistka us\u0142ysza\u0142a zarzuty."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28955189,brama-przygniotla-trzyletniego-chlopca-prokuratura-tragedia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Brama przygniot\u0142a trzyletniego ch\u0142opca. \u015aledztwo prokuratury. \"Tragedia i nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek\"", "date_published": "2022-09-26 11:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/9d/1b/z28955399M,Lotnicze-Pogotowie-Ratunkowe.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci trzyletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry zosta\u0142 w niedziel\u0119 przygnieciony przez automatyczn\u0105 bram\u0119. - Planowana jest s\u0105dowo-lekarska sekcja zw\u0142ok ch\u0142opca. Niew\u0105tpliwie mo\u017cna m\u00f3wi\u0107 o tragedii i nieszcz\u0119\u015bliwym wypadku. Ustalenia trwaj\u0105 - informuje rzecznik \u0142\u00f3dzkiej prokuratury."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28952859,ograniczenie-wjazdu-do-polski-dla-rosjan-lotnicze-i-morskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ograniczenie wjazdu do Polski dla Rosjan. Lotnicze i morskie przej\u015bcia graniczne zosta\u0142y zamkni\u0119te", "date_published": "2022-09-26 07:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/61/1b/z28712277M,Straz-Graniczna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ograniczenie wjazdu do Polski dla Rosjan wesz\u0142o w \u017cycie 19 wrze\u015bnia. Od tygodnia obywatele Rosji nie mog\u0105 wjecha\u0107 na terytorium Polski w celach turystycznych, biznesowych, kulturalnych i sportowych. Z kolei od 26 wrze\u015bnia ograniczenie zosta\u0142o rozszerzone o mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekroczenia granicy lotniczej i morskiej."}]