[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28971186,szpital-dzieciecy-wum-odwoluje-zabiegi-brakuje-pielegniarek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szpital dzieci\u0119cy WUM odwo\u0142uje zabiegi. Brakuje piel\u0119gniarek. \"Nierzadko nawet noworodek musi czeka\u0107\"", "date_published": "2022-09-30 12:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/a1/1b/z28971553M,Dzieciecy-Szpital-Kliniczny-im--Polikarpa-Brudzins.jpg\" vspace=\"2\" />Dzieci\u0119cy Szpital Kliniczny Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego ma powa\u017cne braki kadrowe. Problemem jest przede wszystkim niedob\u00f3r piel\u0119gniarek, kt\u00f3re asystuj\u0105 przy zabiegach. A 200 dzieci wci\u0105\u017c czeka na zabiegi."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28970798,pogoda-w-kalendarzu-jesien-a-w-karkonoszach-pierwsza-sniezyca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. W kalendarzu jesie\u0144, a w Karkonoszach pierwsza \u015bnie\u017cyca [WIDEO]", "date_published": "2022-09-30 10:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/a1/1b/z28971389M,Atak-zimy-w-Karkonoszach.jpg\" vspace=\"2\" />Przez Karkonosze przesz\u0142a pierwsza w tym roku \u015bnie\u017cyca, cho\u0107 do kalendarzowej zimy jeszcze daleko. \"Zima we wrze\u015bniu\" - czytamy na profilu Karkonoskiego Parku Narodowego, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 w sieci wideo z uwiecznion\u0105 zamieci\u0105."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28969936,wloskie-mysliwce-poderwane-z-bazy-w-malborku-powodem-rosyjski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rosyjski samolot zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do polskiej granicy. W Malborku poderwano my\u015bliwce", "date_published": "2022-09-30 06:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/a0/1b/z28969956M,Mysliwiec-Eurofighter.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142oskie si\u0142y powietrzne poinformowa\u0142y o poderwaniu my\u015bliwc\u00f3w, kt\u00f3re stacjonuj\u0105 w Polsce. Powodem by\u0142a obecno\u015b\u0107 rosyjskiego samolotu w pobli\u017cu polskiej granicy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28969521,gniewoszow-14-letni-patryk-zle-sie-poczul-chwile-pozniej-zmarl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gniewosz\u00f3w. 14-letni Patryk \u017ale si\u0119 poczu\u0142 w szkole, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej zmar\u0142. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2022-09-30 04:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/a0/1b/z28969640M,Gniewoszow--14-letni-Patryk-zle-sie-poczul--chwile.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w Gniewoszowie dosz\u0142o do tragicznego zdarzenia. Po zako\u0144czeniu lekcji 14-letni Patryk \u017ale si\u0119 poczu\u0142, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Mimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. Teraz spraw\u0119 \u015bmierci nastolatka bada prokuratura."}]