[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbigniew-Ziobro-zlecil-wszczecie-sledztwa-ws-uszkodzenia-gazociagow-Nord-Stream-8415317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prokurator generalny poleci\u0142 wszcz\u0119cie \u015bledztwa ws. uszkodze\u0144 gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream", "date_published": "2022-09-30 18:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/a6b2d1bc0fe886-948-568-0-35-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator generalny Zbigniew Ziobro poleci\u0142 wszcz\u0119cie \u015bledztwa w sprawie uszkodze\u0144 ruroci\u0105g\u00f3w i wyciek\u00f3w gazu na dnie Morza Ba\u0142tyckiego - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek PAP Dzia\u0142 Prasowy Prokuratury Krajowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stoltenberg-Dzialania-Rosji-pokazuja-jej-slabosc-8415290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sekretarz generalny NATO: Dzia\u0142ania Rosji pokazuj\u0105 jej s\u0142abo\u015b\u0107 oraz to, \u017ce wojna nie idzie wed\u0142ug planu", "date_published": "2022-09-30 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/d9c63ce7566554-948-568-0-74-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzia\u0142ania Rosji nie s\u0105 oznaka si\u0142y, lecz s\u0142abo\u015bci; pokazuj\u0105, \u017ce wojna nie idzie zgodnie z planem i \u017ce Putin poni\u00f3s\u0142 ca\u0142kowite fiasko w osi\u0105ganiu swoich cel\u00f3w strategicznych - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek na konferencji prasowej w Brukseli sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LW-Bogdanka-szacuje-ze-dostarczy-Pulawom-mniej-wegla-8415285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "LW Bogdanka szacuje, \u017ce dostarczy \"Pu\u0142awom\" mniej w\u0119gla", "date_published": "2022-09-30 17:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/5ff6b5c2e5a309-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />LW Bogdanka szacuje, \u017ce w scenariuszu pesymistycznym nie b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015bci dostarczy\u0107 Grupie Azoty Zak\u0142ady Azotowe \"Pu\u0142awy\" wolumenu ok. 160 tys. ton w\u0119gla w okresie do ko\u0144ca 2023 roku - poda\u0142y Pu\u0142awy w komunikacie. Sp\u00f3\u0142ka rozpocz\u0119\u0142a proces przetargowy na dostawy w\u0119gla en"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BioMaxima-zwiekszyla-zysk-netto-o-400-proc-8415283.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BioMaxima zwi\u0119kszy\u0142a zysk netto o 400 proc.", "date_published": "2022-09-30 17:46:00+00:00", "description": "<p>Sp\u00f3\u0142ka BioMaxima zwi\u0119kszy\u0142a przychody netto w I p\u00f3\u0142roczu br. o 283 proc. r/r, a zysk netto o 400 proc. - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Grupa Kapita\u0142owa BioMaxima. Podano, \u017ce wp\u0142yw na rekordowe wyniki mia\u0142a m.in. umowa na dostaw\u0119 test\u00f3w do diagnostyki SARS-Cov-2 z jednostk\u0105 finans\u00f3w publicznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-budzetu-panstwa-na-2023-r-wplynal-do-Sejmu-8415256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Projekt bud\u017cetu pa\u0144stwa na 2023 r. wp\u0142yn\u0105\u0142 do Sejmu", "date_published": "2022-09-30 17:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0b76076c450fe7-948-568-0-266-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 w pi\u0105tek projekt ustawy bud\u017cetowej na 2023 r. Rz\u0105d zak\u0142ada w niej dochody w wysoko\u015bci 604,7 mld z\u0142, wydatki na poziomie 672,7 mld z\u0142; a deficyt na koniec przysz\u0142ego roku nie wi\u0119cej ni\u017c 68 mld z\u0142. PKB w uj\u0119ciu realnym wzro\u015bnie w 2023 r. o 1,7 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nalozyly-sankcje-na-ponad-1000-osob-i-podmiotow-z-Rosji-Ostrzegly-tez-kraje-wspierajace-Putina-8415199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje na ponad 1000 os\u00f3b i podmiot\u00f3w z Rosji. Ostrzeg\u0142y te\u017c kraje wspieraj\u0105ce Putina", "date_published": "2022-09-30 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/af2c4b8dedd78e-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja USA og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek na\u0142o\u017cenie sankcji na \u0142\u0105cznie ponad 1000 os\u00f3b i podmiot\u00f3w z Rosji, w tym szefow\u0105 banku centralnego oraz rodziny m.in. ministra obrony Siergieja Szojgu i by\u0142ego prezydenta Dmitrija Miedwiediewa. Dodatkowo formalnie ostrze\u017cono pa\u0144stwa trzecie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprzedazowy-wrzesien-na-GPW-Caly-kwartal-byl-jeszcze-gorszy-8415164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyprzeda\u017cowy wrzesie\u0144 na GPW. Ca\u0142y kwarta\u0142 by\u0142 jeszcze gorszy", "date_published": "2022-09-30 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/b8d2b31ce008e0-948-568-133-257-3980-2388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja zako\u0144czy\u0142a tydzie\u0144 wyprzeda\u017cy na GPW. Wyznaczy\u0142a tak\u017ce koniec miesi\u0105ca i kwarta\u0142u, kt\u00f3re okaza\u0142y si\u0119 jeszcze bardziej spadkowe ni\u017c ostanie dni. Agencja Bloomberga kolejny raz okre\u015bli\u0142a WIG20 najgorszym indeksem na \u015bwiecie, wskazuj\u0105c g\u0142\u00f3wne przyczyny s\u0142abo\u015bci "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-11-bit-studios-w-II-kw-wyniosl-11-3-mln-zl-zgodnie-z-szacunkami-8415165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto 11 bit studios w II kw. wyni\u00f3s\u0142 11,3 mln z\u0142; zgodnie z szacunkami", "date_published": "2022-09-30 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/5ad18ec5c059b5-945-560-120-0-1800-1079.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producent gier 11 bit studios wypracowa\u0142 w drugim kwartale 2022 roku 11,3 mln z\u0142 zysku netto, wobec 9,75 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej  - wynika z raportu p\u00f3\u0142rocznego sp\u00f3\u0142ki. Wynik jest zgodny z wcze\u015bniejszymi szacunkami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-spolki-wplacily-do-budzetu-najwyzsze-kwoty-podatku-CIT-Resort-finansow-podal-dane-8415160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Te sp\u00f3\u0142ki wp\u0142aci\u0142y do bud\u017cetu najwy\u017csze kwoty podatku CIT. Resort finans\u00f3w poda\u0142 dane", "date_published": "2022-09-30 16:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/69fb2cc0b933ba-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski Koncern Naftowy Orlen SA, sp\u00f3\u0142ka P4 - operator sieci Play i Polskie G\u00f3rnictwo Naftowe i Gazownictwo - to liderzy w\u015br\u00f3d indywidualnych firm, kt\u00f3re wp\u0142aci\u0142y w ubieg\u0142ym roku do bud\u017cetu najwy\u017csze kwoty podatku CIT - poinformowa\u0142 resort finans\u00f3w w pi\u0105tkowym komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-dzialek-budowlanych-wrzesien-2022-Raport-Bankier-pl-8414002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ma\u0142ych dzia\u0142ek wci\u0105\u017c id\u0105 w d\u00f3\u0142. Niekt\u00f3rych stawek nie widziano od 2014 r. [Nowy raport]", "date_published": "2022-09-30 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/181836610adb98-948-568-0-0-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105ce od kilku miesi\u0119cy spadki oczekiwa\u0144 sprzedaj\u0105cych najmniejsze dzia\u0142ki budowlane nie odpu\u015bci\u0142y tak\u017ce w sierpniu \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. W efekcie w niekt\u00f3rych wojew\u00f3dztwach i ich stolicach stawki wpisywane w og\u0142oszen"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Skladamy-wniosek-o-dolaczenie-do-NATO-w-trybie-przyspieszonym-8415072.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski: Sk\u0142adamy wniosek o do\u0142\u0105czenie do NATO w trybie przyspieszonym", "date_published": "2022-09-30 15:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/98e2f81f537c96-948-568-0-51-2521-1512.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina sk\u0142ada wniosek o do\u0142\u0105czenie do NATO w trybie przyspieszonym - og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek prezydent tego kraju Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Tak\u0105 informacj\u0119 szef pa\u0144stwa przekaza\u0142 po pi\u0105tkowym posiedzeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-rekordowo-hojni-Z-1-proc-poplynela-najwyzsza-w-historii-kwota-8415064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy rekordowo hojni. Z 1 proc. pop\u0142yn\u0119\u0142a najwy\u017csza w historii kwota", "date_published": "2022-09-30 15:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/ada9a447fc7187-948-568-0-375-2712-1627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z podatk\u00f3w za ubieg\u0142y rok Polacy przekazali organizacjom po\u017cytku publicznego (OPP) 1 mld 114 mln z\u0142 w ramach rozliczenia 1 proc. - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek resort finans\u00f3w. Dodano, \u017ce to rekordowa kwota w historii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maksymalne-ceny-gazu-w-UE-coraz-blizej-Panstwa-czlonkowskie-udzielily-poparcia-8415047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maksymalne ceny gazu w UE coraz bli\u017cej? \"Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie udzieli\u0142y poparcia\"", "date_published": "2022-09-30 14:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/bbd4785189cc35-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa poinformowa\u0142a dziennikarzy w Brukseli, \u017ce podczas pi\u0105tkowego spotkania ministerialnego odby\u0142a si\u0119 dyskusja na temat maksymalnych cen gazu. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie wyrazi\u0142y poparcie dla przygotowania propozycji legislacyjnych w tej sprawie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-ING-Banku-Slaskim-Santanderze-i-Banku-BPS-8414980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie dzia\u0142a bankowo\u015b\u0107 elektroniczna? To tylko weekendowa przerwa", "date_published": "2022-09-30 13:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0a47bf355dbc8e-948-568-135-119-2865-1718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 klient\u00f3w uniknie w ten weekend problem\u00f3w z dost\u0119pem do us\u0142ug swojego banku. Na prace zdecydowa\u0142y si\u0119 zaledwie trzy z nich \u2013 Bank BPS, ING Bank \u015al\u0105ski i Santander Bank Polska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-Podjelismy-decyzje-o-wlaczeniu-zajetych-terytoriow-Ukrainy-w-sklad-Federacji-Rosyjskiej-8414942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin: Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o w\u0142\u0105czeniu zaj\u0119tych terytori\u00f3w Ukrainy w sk\u0142ad Federacji Rosyjskiej", "date_published": "2022-09-30 13:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/4257f1e169bf45-948-568-52-285-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o w\u0142\u0105czeniu Donieckiej i \u0141uga\u0144skiej Republiki Ludowej, a tak\u017ce obwod\u00f3w cherso\u0144skiego i zaporoskiego w sk\u0142ad Federacji Rosyjskiej; jestem przekonany, \u017ce Zgromadzenie Federalne (po\u0142\u0105czone izby parlamentu) poprze to postanowienie - og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek prezydent "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pod-grozba-kar-najwazniejsi-dostawcy-energii-w-Holandii-wstrzymali-planowane-podwyzki-8414847.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pod gro\u017ab\u0105 kar najwa\u017cniejsi dostawcy energii w Holandii wstrzymali planowane podwy\u017cki", "date_published": "2022-09-30 12:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/6e81f604aeba4c-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze firmy energetyczne w Holandii wycofa\u0142y si\u0119 z planowanych od 1 pa\u017adziernika br. podwy\u017cek stawek - informuje w pi\u0105tek Urz\u0105d ds. Konsument\u00f3w i Rynk\u00f3w (ACM). Firmy uczyni\u0142y to pod gro\u017ab\u0105 kary ze strony regulatora.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-konta-premium-wrzesien-2022-r-8414727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze konta premium \u2013 wrzesie\u0144 2022 r.", "date_published": "2022-09-30 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/10196da0bd8721-948-568-0-0-2845-1706.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konta typu VIP to tzw. rachunki wszystkomaj\u0105ce. Klienci korzystaj\u0105cy z oferty premium mog\u0105 zwykle liczy\u0107 na szereg darmowych us\u0142ug takich jak bezp\u0142atne wyp\u0142aty z bankomat\u00f3w, brak dodatkowych koszt\u00f3w przy przewalutowaniu czy mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z porady osobistego doradcy.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Michal-Dworczyk-zlozyl-rezygnacje-Nie-jest-juz-szefem-KPRM-8414817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Micha\u0142 Dworczyk z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119. Nie jest ju\u017c szefem KPRM", "date_published": "2022-09-30 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/feb183840ff1b8-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119 z funkcji szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Micha\u0142 Dworczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-koniec-wrzesnia-2022-8414797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec spadku cen paliw. Drogi dolar t\u0142umi ta\u0144sz\u0105 rop\u0119", "date_published": "2022-09-30 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/bd3a94b423afeb-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To koniec letniej korekty na polskim rynku paliw. Ko\u0144c\u00f3wka wrze\u015bnia \nprzynios\u0142a istotny wzrost cen hurtowych, a w \u015blad za nimi tak\u017ce \ndetalicznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pocztowy-dane-o-inflacji-argumentem-za-kontynuacja-podwyzek-stop-procentowych-8414775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Pocztowy: dane o inflacji argumentem za kontynuacj\u0105 podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-30 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/3772b635f24ac8-948-568-0-60-1090-654.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane o inflacji s\u0105 argumentem za kontynuacj\u0105 podwy\u017cek st\u00f3p procentowych - oceni\u0142a g\u0142\u00f3wna ekonomistka Banku Pocztowego Monika Kurtek. Jej zdaniem RPP by\u0107 mo\u017ce wstrzyma si\u0119 z decyzj\u0105 do listopada, t\u0142umacz\u0105c to potrzeb\u0105 zapoznania si\u0119 z najnowsz\u0105 projekcj\u0105 inflacji i PKB.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Norwegia-zwieksza-ochrone-granicy-z-Rosja-nie-wyklucza-jej-zamkniecia-8414769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Norwegia zwi\u0119ksza ochron\u0119 granicy z Rosj\u0105, nie wyklucza jej zamkni\u0119cia", "date_published": "2022-09-30 11:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/77b85b580ac42e-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Norwegii poinformowa\u0142 w pi\u0105tek o zwi\u0119kszeniu ochrony granicy z Rosj\u0105 na dalekiej p\u00f3\u0142nocy w obawie przed nap\u0142ywem rosyjskich imigrant\u00f3w. Nie wykluczono zamkni\u0119cia jedynego przej\u015bcia granicznego w Storskog.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-respiratorowa-Kontrakt-za-milczenie-MZ-to-klamstwa-8414685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera respiratorowa. Kontrakt za milczenie? MZ: to k\u0142amstwa", "date_published": "2022-09-30 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/cd65ccf09570c7-945-567-0-17-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sugestie z tekstu w Wp.pl, dotycz\u0105cego respirator\u00f3w, kierowane do Ministerstwa Zdrowia i jego by\u0142ego kierownictwa, to k\u0142amstwa maj\u0105ce wybieli\u0107 nierzetelnego kontrahenta \u2013 wskaza\u0142 w pi\u0105tek resort, odnosz\u0105c si\u0119 do publikacji w portalu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-czy-RPP-podniesie-stopy-procentowe-8414732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: inflacja w g\u00f3r\u0119, z\u0142oty w d\u00f3\u0142 - co na to RPP?", "date_published": "2022-09-30 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/15509ce3d6b1f7-948-568-199-239-1573-944.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu przekonamy si\u0119, jak na \ninformacje o przyspieszaj\u0105cej inflacji i os\u0142abieniu z\u0142otego zareaguje \nRada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na czele z przewodnicz\u0105cym Adamem Glapi\u0144skim. \nW\u015br\u00f3d danych spoza Polski kluczowe b\u0119d\u0105 doniesienia z ameryka\u0144skiego \nrynku pracy.</"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wsrod-15-panstw-domagajacych-sie-unijnego-limitu-cenowego-na-gaz-8414747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska w\u015br\u00f3d 15 pa\u0144stw domagaj\u0105cych si\u0119 unijnego limitu cenowego na gaz", "date_published": "2022-09-30 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3aa775892676c8-948-568-7-180-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />15 pa\u0144stw Unii Europejskiej, w tym Polska, wys\u0142a\u0142o we wtorek wsp\u00f3lny list do Komisji Europejskiej, w kt\u00f3rym domagaj\u0105 si\u0119 wprowadzenia w UE limitu cenowego na hurtowe transakcje dotycz\u0105ce gazu. By\u0142y one przekonane, \u017ce \u015brodek ten znajdzie si\u0119 w\u015br\u00f3d propozycji KE zmierzaj\u0105cych d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjska-gospodarka-jeszcze-nie-jest-w-recesji-8414720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjska gospodarka jeszcze nie jest w recesji", "date_published": "2022-09-30 10:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/a82d5680541a15-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wbrew obawom wyra\u017conym w zesz\u0142ym tygodniu przez Bank Anglii (BoE), brytyjska gospodarka jeszcze nie jest w recesji - wynika z opublikowanych w pi\u0105tek przez urz\u0105d statystyczny ONS skorygowanych danych o PKB.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefie-euro-wrzesien-2022-8414702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w strefie euro dobi\u0142a do 10%", "date_published": "2022-09-30 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/f84542c1636b4d-945-560-175-137-2325-1394.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Galopuj\u0105ce\nceny energii nap\u0119dzaj\u0105 inflacj\u0119 w strefie euro, kt\u00f3ra pierwszy raz w historii\nunii walutowej osi\u0105gn\u0119\u0142a dwucyfrowy poziom.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazociagi-Nord-Stream-zostaly-zniszczone-przez-bomby-o-duzej-sile-wybuchu-Tak-zakladaja-sledczy-8414692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gazoci\u0105gi Nord Stream zosta\u0142y zniszczone przez bomby o du\u017cej sile wybuchu. Tak zak\u0142adaj\u0105 \u015bledczy", "date_published": "2022-09-30 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/e5717ce2883e82-948-568-0-140-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemieckie organy bezpiecze\u0144stwa uwa\u017caj\u0105, \u017ce do uszkodzenia gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream na Morzu Ba\u0142tyckim potrzebne by\u0142y wysoce skuteczne \u0142adunki wybuchowe. Wed\u0142ug informacji tygodnika \"Spiegel\" obliczono, \u017ce do zniszczenia rur musia\u0142y zosta\u0107 u\u017cyte \u0142adunki wybuchowe por\u00f3wnywalne "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-idzie-na-rekord-Dolar-ponizej-5-zl-8414693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro idzie na rekord. Dolar poni\u017cej 5 z\u0142", "date_published": "2022-09-30 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/b8df1dc509ec2e-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo odbicia na parze euro-dolar z\u0142oty pozostaje bardzo\ns\u0142aby wzgl\u0119dem euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/VeloBank-przejmie-klientow-Getin-Banku-Co-to-oznacza-dla-klientow-8414674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "VeloBank nast\u0119pc\u0105 Getin Banku. Co to oznacza dla klient\u00f3w?", "date_published": "2022-09-30 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c38f3fb49d0452-945-560-82-67-2917-1750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O przymusowej restrukturyzacji Getin Noble Banku poinformowa\u0142 w pi\u0105tek BFG. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zostanie przeniesiona do wsp\u00f3lnego banku BFG i Systemu Ochrony Bank\u00f3w Komercyjnych, utworzonego przez osiem bank\u00f3w komercyjnych. Co to oznacza dla klient\u00f3w?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Getin-Bank-co-sie-stanie-z-kredytami-we-frankach-8414680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co czeka frankowicz\u00f3w z Getin Banku?", "date_published": "2022-09-30 09:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/9505e372413c2f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec I kw. 2022 r. Getin Bank by\u0142 stron\u0105 pozwan\u0105 w\nniemal 10 tys. spraw dotycz\u0105cych kredyt\u00f3w \u201efrankowych\u201d. Przymusowa\nrestrukturyzacja oznacza dla klient\u00f3w walcz\u0105cych w s\u0105dach powa\u017cne komplikacje.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historia-Getin-Banku-oczami-klientow-Najwazniejsze-wydarzenia-z-historii-8414672.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Agresywny sprzedawca i lider innowacji. Getin mia\u0142 wiele imion", "date_published": "2022-09-30 09:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/d13d613b04ee92-945-560-0-35-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bankowy Fundusz Gwarancyjny podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przymusowej restrukturyzacji Getin Noble Banku. Jedn\u0105 z marek GNB jest Getin Bank \u2013 instytucja \u015bwiadcz\u0105ca us\u0142ugi dla klienta detalicznego. Przez lata Getin przyci\u0105ga\u0142 klient\u00f3w wysokim oprocentowaniem depozyt\u00f3w i niez\u0142\u0105 ofert\u0105. Nagrab"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/728-mln-UAH-na-98-mln-zl-Raport-NBP-z-wymiany-hrywien-8414664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"728 mln UAH na 98 mln z\u0142\". Raport NBP z wymiany hrywien", "date_published": "2022-09-30 09:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/f9d04fdae7f2c4-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nast\u0105pi\u0142o ko\u0144cowe rozliczenie z Narodowym Bankiem Ukrainy (NBU) umowy wymiany hrywny (UAH) na polskie z\u0142ote; do 9 wrze\u015bnia 2022 r. z mo\u017cliwo\u015bci tej blisko 103 tys. obywateli Ukrainy, kt\u00f3rzy \u0142\u0105cznie dokonali wymiany 728 mln hrywien na 98 mln z\u0142otych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek NBP"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-wrzesien-2022-8414626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mamy inflacj\u0119 \u0107wier\u0107wiecza. Szybko zmierzamy ku 20%", "date_published": "2022-09-30 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/2556dfb2db0bb5-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrze\u015bniowa inflacja zaskoczy\u0142a nawet najbardziej\npesymistycznych analityk\u00f3w. Tempo spadku si\u0142y nabywczej z\u0142otego przekroczy\u0142o\n17% i zamiast s\u0142abn\u0105\u0107, zn\u00f3w przyspieszy\u0142o.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-z-zyskiem-w-kolejnym-kwartale-Spolka-szuka-inwestora-strategicznego-8414638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mabion z zyskiem w kolejnym kwartale. Sp\u00f3\u0142ka szuka inwestora strategicznego", "date_published": "2022-09-30 08:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/5c82ec1a3eab7b-948-568-355-59-3935-2361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki potwierdzi\u0142y stabilno\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy ze sp\u00f3\u0142k\u0105 Novavax. Mabion pokaza\u0142 zysk w trzecim kolejnym kwartale z rz\u0119du. Zarz\u0105d liczy na dalsz\u0105 komercjalizacj\u0119 swoich kompetencji i chce pozyska\u0107 inwestora strategicznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BFG-rozpoczal-przymusowa-restrukturyzacje-Getin-Noble-Banku-8414565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BFG rozpocz\u0105\u0142 przymusow\u0105 restrukturyzacj\u0119 Getin Noble Banku", "date_published": "2022-09-30 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/592955ecceb61b-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BFG rozpocz\u0105\u0142 przymusow\u0105 restrukturyzacj\u0119 Getin Noble Banku, kt\u00f3rego dzia\u0142alno\u015b\u0107 zostanie przeniesiona do wsp\u00f3lnego banku BFG i Systemu Ochrony Bank\u00f3w Komercyjnych, utworzonego przez osiem bank\u00f3w komercyjnych - poinformowa\u0142 BFG w pi\u0105tkowym komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-zalicza-pierwsza-kwartalna-znizke-cen-od-ponad-2-lat-8414560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA zalicza pierwsz\u0105 kwartaln\u0105 zni\u017ck\u0119 cen od ponad 2 lat", "date_published": "2022-09-30 06:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/613012a503e7bd-948-568-0-124-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym spadaj\u0105, a surowiec zalicza pierwszy kwarta\u0142 od ponad 2 lat ze spadkiem notowa\u0144. Na rynkach eskaluje niepok\u00f3j o globalne spowolnienie gospodarcze, a mocny kurs USD zniech\u0119ca inwestor\u00f3w do anga\u017cowania kapita\u0142u w surowce wyceniane w tej waluc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-kupilo-od-Skarbu-Panstwa-czesc-akcji-Orlenu-8414556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP i PZU kupi\u0142y od Skarbu Pa\u0144stwa cz\u0119\u015b\u0107 akcji Orlenu", "date_published": "2022-09-30 06:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/dbdce5e8f1e900-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP i PZU kupi\u0142o od Skarbu Pa\u0144stwa po 14 161 080 \nakcji PKN Orlen - poinformowa\u0142y sp\u00f3\u0142ki w komunikatach. Do pa\u0144stwowej \nkasy trafi ok. 1,5 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlaczenie-sie-Bialorusi-do-wojny-przeciwko-Ukrainie-wciaz-malo-prawdopodobne-8414548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142\u0105czenie si\u0119 Bia\u0142orusi do wojny przeciwko Ukrainie wci\u0105\u017c ma\u0142o prawdopodobne", "date_published": "2022-09-30 06:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3a6083905aa5db-929-557-50-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oru\u015b mo\u017ce pom\u00f3c Rosji z zakwaterowaniem i szkoleniem jednostek tworzonych w wyniku mobilizacji, ale wci\u0105\u017c jest ma\u0142o prawdopodobne, by sama bezpo\u015brednio w\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 do wojny przeciwko Ukrainie \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niektore-polskie-firmy-nadal-robia-biznes-w-Rosji-8414534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niekt\u00f3re polskie firmy nadal robi\u0105 biznes w Rosji", "date_published": "2022-09-30 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/e058bb2b286958-948-568-53-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Canpack, Makrochem, Polpharma czy TZMO \u2013  to przyk\u0142ady rodzimych przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re widniej\u0105 na tzw. li\u015bcie wstydu publikowanej przez Uniwersytet Yale - informuje w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-Szwed-14-emerytura-bedzie-wyzsza-8414528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister Szwed: 14. emerytura b\u0119dzie wy\u017csza", "date_published": "2022-09-30 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/5f85cc50f2b3e7-948-568-0-99-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142oroczna \"14\" b\u0119dzie wyp\u0142acana ju\u017c po marcowej waloryzacji, a to znaczy, \u017ce b\u0119dzie na poziomie przekraczaj\u0105cym 1500 z\u0142; zak\u0142adamy waloryzacj\u0119 na poziomie 13,8 proc., czyli od marca najni\u017csza emerytura znacznie wzro\u015bnie - m\u00f3wi \"SE\" wiceminister rodziny i polityki spo\u0142eczn"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-odzysk-wegla-z-hald-kopalnianych-Moze-tam-byc-nawet-150-mln-ton-surowca-8414513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza odzysk w\u0119gla z ha\u0142d kopalnianych. Mo\u017ce tam by\u0107 nawet 150 mln ton surowca", "date_published": "2022-09-30 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/ab700d30ab5ada-948-568-0-0-5087-3052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na prze\u0142omie 2022 i\u00a02023 roku w\u00a0LW Bogdanka powstanie pierwsza pilota\u017cowa instalacja do odzysku w\u0119gla z\u00a0ha\u0142d kopalnianych. To pocz\u0105tek programu rekultywacji pog\u00f3rniczych teren\u00f3w, kt\u00f3ry ma\u00a0umo\u017cliwi\u0107...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-500-mld-euro-na-walke-ze-skutkami-rosnacych-cen-energii-w-Europie-8414504.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: 500 mld euro na walk\u0119 ze skutkami rosn\u0105cych cen energii w Europie", "date_published": "2022-09-30 05:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/a36b8a12b3b753-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kraje europejskie na walk\u0119 ze skutkami rosn\u0105cych cen energii wyda\u0142y lub planuj\u0105 wyda\u0107 500 mld euro od wrze\u015bnia 2021 r. - wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w cena energii elektrycznej w Europie jest najwy\u017csza w Wielkiej Brytanii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwiekszy-wzrost-kursu-CD-Projektu-od-stycznia-2021-r-Ale-bessa-trwa-dalej-8414185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119kszy wzrost kursu CD Projektu od stycznia 2021 r. Ale bessa trwa dalej", "date_published": "2022-09-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/edfd5341d1dac0-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs CD Projektu ci\u0105gle elektryzuje inwestor\u00f3w. Poniedzia\u0142kowy wzrost ceny akcji by\u0142 najwi\u0119kszy od pami\u0119tnego short squeeze\u2019u ze stycznia 2021 r. Tymczasem w rejestrze kr\u00f3tkiej sprzeda\u017cy ci\u0105gle jest wiele funduszy graj\u0105cych na spadki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-mieszkan-wrzesien-2022-Raport-Bankier-pl-8413861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stabilizacja, ale na wysoko\u015bciach. Oczekiwania sprzedaj\u0105cych mieszkania dotyka zmniejszony popyt [Nowy raport]", "date_published": "2022-09-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/5d1d2c763b450a-948-568-0-34-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie stawki ofertowe wpisywane w og\u0142oszeniach sprzeda\u017cy nowych mieszka\u0144 z miesi\u0105ca na miesi\u0105c coraz mocniej si\u0119 utrwalaj\u0105 \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Stabilizacja, za spraw\u0105 wcze\u015bniejszych podwy\u017cek, odbywa si\u0119 jednak na wys"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansza-hipoteka-ale-co-w-zamian-Sprawdzamy-bankowe-pakiety-8414136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144sza hipoteka, ale co w zamian? Sprawdzamy bankowe pakiety", "date_published": "2022-09-30 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/ba42a7eb9373eb-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c krzy\u017cowa to sta\u0142y element hipotecznych propozycji kredytodawc\u00f3w.\nZmieniaj\u0105 si\u0119 jednak sk\u0142adniki pakiet\u00f3w serwowanych w zamian za ni\u017csze\noprocentowanie. Teraz mocy nabiera moda na premiowanie obecnych klient\u00f3w. Sprawdzamy,\no ile mo\u017cna obni\u017cy\u0107 koszt finansowania i z jaki"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-Za-wczesnie-aby-wskazac-kto-stoi-za-uszkodzeniem-Nord-Stream-8414490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pentagon: Za wcze\u015bnie, aby wskaza\u0107, kto stoi za uszkodzeniem Nord Stream", "date_published": "2022-09-30 03:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/87edee9928635e-945-560-63-0-1431-858.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz obrony USA Lloyd Austin powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce jest jeszcze za wcze\u015bnie, aby spekulowa\u0107, kto m\u00f3g\u0142 sta\u0107 za uszkodzeniem ruroci\u0105gu Nord Stream.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-podpisal-dekrety-przygotowujace-aneksje-Chersonia-i-Zaporoza-8414488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin podpisa\u0142 dekrety przygotowuj\u0105ce  aneksj\u0119  Chersonia i Zaporo\u017ca", "date_published": "2022-09-30 02:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/9c7844bce19f5a-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dekretami  z czwartkowej nocy Putin przyzna\u0142 niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Chersonia i Zaporo\u017ca oraz zapowiedzia\u0142, \u017ce w pi\u0105tek w\u0142\u0105czy cztery okupowane  ukrai\u0144skie obwody: doniecki, \u0142uga\u0144ski, cherso\u0144ski i zaporoski do Rosji. Te decyzje ma zatwierdzi\u0107 rosyjski parlament.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Jork-wprowadzi-do-2035-roku-zakaz-sprzedazy-nowych-samochodow-z-silnikami-spalinowymi-8414485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy Jork wprowadzi do 2035 roku zakaz sprzeda\u017cy nowych samochod\u00f3w z silnikami spalinowymi", "date_published": "2022-09-30 00:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/06f6ea7bf5cf54-948-568-19-240-3820-2292.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stan Nowy Jork b\u0119dzie wymaga\u0142 do roku 2035, aby zaprzesta\u0107 sprzeda\u017cy wszystkich nowych pojazd\u00f3w osobowych z silnikami spalinowymi. Powiadomi\u0142a o tym w czwartek gubernator Kathy Hochul.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-nadzwyczajny-w-Amazonii-w-Peru-z-powodu-przecieku-ropociagu-8414480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stan nadzwyczajny w Amazonii w Peru z powodu przecieku ropoci\u0105gu", "date_published": "2022-09-30 00:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/6f1aa6f786f4dc-945-560-28-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W regionie Loreto w peruwia\u0144skiej cz\u0119\u015bci Amazonii rz\u0105d wprowadzi\u0142 na okres  90 dni stan nadzwyczajny  z powodu  wycieku  2,5 tys. bary\u0142ek ropy naftowej z Ruroci\u0105gu P\u00f3\u0142nocnoperuwia\u0144skiego do miejscowych rzek.</p>"}]