[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wyciek-z-rurociagu-przyjazn-zapach-dal-do-myslenia,nId,6341223", "title": "Wyciek z ruroci\u0105gu \"Przyja\u017a\u0144\". \"Zapach da\u0142 do my\u015blenia\"", "date_published": "2022-10-11 21:17:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wyciek-z-rurociagu-przyjazn-zapach-dal-do-myslenia,nId,6341223\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek z ruroci\u0105gu &quot;Przyja\u017a\u0144&quot;. &quot;Zapach da\u0142 do my\u015blenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciek-z-rurociagu-przyjazn-zapach-dal-do-myslenia/000E4GXSD4I7FMUD-C321.jpg\" /></a>Zapach gazu poczuli mieszka\u0144cy kujawsko-pomorskiej miejscowo\u015bci \u0141ania, a jednocze\u015bnie eksperci wykryli spadek ci\u015bnienia w przechodz\u0105cym tamt\u0119dy ruroci\u0105gu &quot;P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-minister-zdrowia-zaleca-by-kazdy-mial-tabletki-jod,nId,6341221", "title": "Finlandia: Minister zdrowia zaleca, by ka\u017cdy mia\u0142 tabletki jodu w domu", "date_published": "2022-10-11 21:13:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-minister-zdrowia-zaleca-by-kazdy-mial-tabletki-jod,nId,6341221\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Minister zdrowia zaleca, by ka\u017cdy mia\u0142 tabletki jodu w domu\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-minister-zdrowia-zaleca-by-kazdy-mial-tabletki-jod/000G6UK9L9J0BL4P-C321.jpg\" /></a>Resort zdrowia w Finlandii wprowadzi\u0142 zmiany w wytycznych dotycz\u0105cych za\u017cywania jodu w razie zagro\u017cenia radiacyjnego. Wed\u0142ug najnowszych zalece\u0144 ka\u017cdy obyw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cud-w-konstancinie-na-hostii-powstala-czerwona-plamka-w-kszt,nId,6341194", "title": "Cud w Konstancinie? Na hostii powsta\u0142a czerwona plamka w kszta\u0142cie krzy\u017ca", "date_published": "2022-10-11 20:25:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cud-w-konstancinie-na-hostii-powstala-czerwona-plamka-w-kszt,nId,6341194\"><img align=\"left\" alt=\"Cud w Konstancinie? Na hostii powsta\u0142a czerwona plamka w kszta\u0142cie krzy\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/cud-w-konstancinie-na-hostii-powstala-czerwona-plamka-w-kszt/000G6U2CFLON87B1-C321.jpg\" /></a>W kaplicy Domu Rekolekcyjno-Wypoczynkowego &quot;Dobry Zak\u0105tek&quot; w Konstancinie-Jeziornie m\u00f3g\u0142 wydarzy\u0107 si\u0119 cud. Liczy na to dyrektor o\u015brodka - ks"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskich-sil-zbrojnych-polskie-uzbrojenie-pomaga-nis,nId,6341210", "title": "Szef ukrai\u0144skich Si\u0142 Zbrojnych: Polskie uzbrojenie pomaga niszczy\u0107 \"drony kamikaze\"", "date_published": "2022-10-11 20:23:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskich-sil-zbrojnych-polskie-uzbrojenie-pomaga-nis,nId,6341210\"><img align=\"left\" alt=\"Szef ukrai\u0144skich Si\u0142 Zbrojnych: Polskie uzbrojenie pomaga niszczy\u0107 &quot;drony kamikaze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-ukrainskich-sil-zbrojnych-polskie-uzbrojenie-pomaga-nis/000G6UEOIFKJ3TVV-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119\u0107 ira\u0144skich dron\u00f3w bojowych Shaded-136, kt\u00f3rych Rosjanie u\u017cywaj\u0105 do atakowania Ukrainy, zosta\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-petersburg-spotkanie-putina-z-grossim-w-tle-porwanie-wicesze,nId,6341202", "title": "Petersburg: Spotkanie Putina z Grossim. W tle porwanie wiceszefa elektrowni", "date_published": "2022-10-11 19:59:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-petersburg-spotkanie-putina-z-grossim-w-tle-porwanie-wicesze,nId,6341202\"><img align=\"left\" alt=\"Petersburg: Spotkanie Putina z Grossim. W tle porwanie wiceszefa elektrowni\" src=\"https://i.iplsc.com/petersburg-spotkanie-putina-z-grossim-w-tle-porwanie-wicesze/000G6UBBNRWAQTX8-C321.jpg\" /></a>- Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA) zabiega, by w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej nie dosz\u0142o do wypadku nu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-monachium-pojdzie-w-slady-krakowa-nie-chce-koncertu-watersa,nId,6341171", "title": "Monachium p\u00f3jdzie w \u015blady Krakowa? Nie chce koncertu Watersa", "date_published": "2022-10-11 19:03:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-monachium-pojdzie-w-slady-krakowa-nie-chce-koncertu-watersa,nId,6341171\"><img align=\"left\" alt=\"Monachium p\u00f3jdzie w \u015blady Krakowa? Nie chce koncertu Watersa\" src=\"https://i.iplsc.com/monachium-pojdzie-w-slady-krakowa-nie-chce-koncertu-watersa/000G6U266KD6RCG7-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze niemieckiego Monachium mog\u0105 post\u0105pi\u0107 podobnie do Krakowa i nie dopu\u015bci\u0107, by w ich mie\u015bcie koncertowa\u0142 Roger Waters, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Pink Floyd. Muzyk jest zwole"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czy-putin-nacisnie-atomowy-guzik-brytyjski-wywiad-wypatruje-,nId,6341160", "title": "Czy Putin naci\u015bnie \"atomowy guzik\"? Brytyjski wywiad wypatruje oznak", "date_published": "2022-10-11 18:35:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czy-putin-nacisnie-atomowy-guzik-brytyjski-wywiad-wypatruje-,nId,6341160\"><img align=\"left\" alt=\"Czy Putin naci\u015bnie &quot;atomowy guzik&quot;? Brytyjski wywiad wypatruje oznak\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-putin-nacisnie-atomowy-guzik-brytyjski-wywiad-wypatruje/000G6TVLNM5V1IFN-C321.jpg\" /></a>- Nie ma obecnie poszlak, \u017ce Rosja zamierza u\u017cy\u0107 broni nuklearnej w wojnie w Ukrainie - powiedzia\u0142 Jeremy Fleming, sz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-nie-wiedzial-ze-rozmawia-z-policjantem-przyznal-ze-jest-posz,nId,6341150", "title": "Nie wiedzia\u0142, \u017ce rozmawia z policjantem. Przyzna\u0142, \u017ce jest poszukiwany", "date_published": "2022-10-11 18:23:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-nie-wiedzial-ze-rozmawia-z-policjantem-przyznal-ze-jest-posz,nId,6341150\"><img align=\"left\" alt=\"Nie wiedzia\u0142, \u017ce rozmawia z policjantem. Przyzna\u0142, \u017ce jest poszukiwany\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-wiedzial-ze-rozmawia-z-policjantem-przyznal-ze-jest-posz/000FZZEDBGEN4JEG-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 problem z wyjazdem z gara\u017cu przez auto, kt\u00f3re zastawia\u0142o drog\u0119, poprosi\u0142 o pomoc mieszka\u0144ca, kt\u00f3ry sta\u0142 na balkonie swojego mieszkania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cyberataki-na-lotniska-w-usa-media-wskazuja-na-kreml,nId,6341147", "title": "Cyberataki na lotniska w USA. Media wskazuj\u0105 na Kreml", "date_published": "2022-10-11 17:57:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cyberataki-na-lotniska-w-usa-media-wskazuja-na-kreml,nId,6341147\"><img align=\"left\" alt=\"Cyberataki na lotniska w USA. Media wskazuj\u0105 na Kreml\" src=\"https://i.iplsc.com/cyberataki-na-lotniska-w-usa-media-wskazuja-na-kreml/000G6TPR210XPPG5-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 media w USA, w poniedzia\u0142ek kilkana\u015bcie lotnisk w ca\u0142ym kraju pad\u0142o ofiar\u0105 zmasowanej serii cyberatak\u00f3w. Ameryka\u0144skie media wskazuj\u0105 na rol\u0119 Kremla, jednak Bia\u0142y Dom podkre\u015bla,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prorosyjskie-wpisy-elona-muska-konsultowal-je-z-putinem,nId,6341135", "title": "Prorosyjskie wpisy Elona Muska. Konsultowa\u0142 je z Putinem?", "date_published": "2022-10-11 17:56:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prorosyjskie-wpisy-elona-muska-konsultowal-je-z-putinem,nId,6341135\"><img align=\"left\" alt=\"Prorosyjskie wpisy Elona Muska. Konsultowa\u0142 je z Putinem?\" src=\"https://i.iplsc.com/prorosyjskie-wpisy-elona-muska-konsultowal-je-z-putinem/000G6TLOX198C4KG-C321.jpg\" /></a>Ian Bremmer, za\u0142o\u017cyciel i prezes firmy konsultingowej Eurasia Group, w najnowszym raporcie poinformowa\u0142 o bezpo\u015bredniej rozmowie Elona Muska z rosy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-niemcy-traca-prym-w-ue-wskazuja-na-szczegolna-role-,nId,6341112", "title": "\"Die Welt\": Niemcy trac\u0105 prym w UE. Wskazuj\u0105 na szczeg\u00f3ln\u0105 rol\u0119 Polski", "date_published": "2022-10-11 17:41:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-niemcy-traca-prym-w-ue-wskazuja-na-szczegolna-role-,nId,6341112\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Die Welt&quot;: Niemcy trac\u0105 prym w UE. Wskazuj\u0105 na szczeg\u00f3ln\u0105 rol\u0119 Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/die-welt-niemcy-traca-prym-w-ue-wskazuja-na-szczegolna-role/000G6TK9JVR8VPYP-C321.jpg\" /></a>Zdaniem gazety &quot;Die Welt&quot; Berlin traci rol\u0119 lidera w Europie na rzecz pa\u0144stw Europy Wschodniej, w tym Polski. Dziennik zwraca uwag\u0119, \u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-szuka-trumpa-jest-nadzieja-na-pokoj,nId,6341124", "title": "Orban szuka Trumpa. \"Jest nadziej\u0105 na pok\u00f3j\"", "date_published": "2022-10-11 17:15:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-szuka-trumpa-jest-nadzieja-na-pokoj,nId,6341124\"><img align=\"left\" alt=\"Orban szuka Trumpa. &quot;Jest nadziej\u0105 na pok\u00f3j&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-szuka-trumpa-jest-nadzieja-na-pokoj/000G6TN87LCWMD13-C321.jpg\" /></a>- To, co teraz m\u00f3wi\u0119, zabrzmi brutalnie, ale nadzieja na pok\u00f3j w Ukrainie nazywa si\u0119 Donald Trump - stwierdzi\u0142 w\u0119gierski premier Viktor Orban podczas wizyty w Niemczech. O by\u0142ym prezydencie USA wspomnia\u0142 te\u017c n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wielka-woda-prawda-czy-fikcja-sprawdz-na-kim-oparte-sa-posta,nId,6340762", "title": "\"Wielka Woda\" - prawda czy fikcja? Sprawd\u017a, na kim oparte s\u0105 postaci z serialu", "date_published": "2022-10-11 17:11:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wielka-woda-prawda-czy-fikcja-sprawdz-na-kim-oparte-sa-posta,nId,6340762\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wielka Woda&quot; - prawda czy fikcja? Sprawd\u017a, na kim oparte s\u0105 postaci z serialu\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-woda-prawda-czy-fikcja-sprawdz-na-kim-oparte-sa-posta/000G6TBQGLNGB73V-C321.jpg\" /></a>Na platformie Netflix mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 ju\u017c &quot;Wielk\u0105 Wod\u0119&quot; - nowy serial wyre\u017cyserowany przez Jana Holoubka i Bart\u0142omieja Ignaciuk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-jest-oficjalna-data,nId,6341113", "title": "Koronacja Karola III. Jest oficjalna data", "date_published": "2022-10-11 17:02:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-jest-oficjalna-data,nId,6341113\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja Karola III. Jest oficjalna data\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-karola-iii-jest-oficjalna-data/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Koronacja Karola III na kr\u00f3la Wielkiej Brytanii odb\u0119dzie si\u0119 6 maja 2023 roku. Informacj\u0119 przekaza\u0142 Pa\u0142ac Buckingham.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rektor-pisze-o-jalmuznie-ile-naprawde-zarabiaja-nauczyciele-,nId,6333247", "title": "Rektor pisze o \"ja\u0142mu\u017cnie\". Ile naprawd\u0119 zarabiaj\u0105 nauczyciele akademiccy?", "date_published": "2022-10-11 16:53:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rektor-pisze-o-jalmuznie-ile-naprawde-zarabiaja-nauczyciele-,nId,6333247\"><img align=\"left\" alt=\"Rektor pisze o &quot;ja\u0142mu\u017cnie&quot;. Ile naprawd\u0119 zarabiaj\u0105 nauczyciele akademiccy?\" src=\"https://i.iplsc.com/rektor-pisze-o-jalmuznie-ile-naprawde-zarabiaja-nauczyciele/000G66O5DQO84W9J-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z obietnic\u0105 Ministerstwo Edukacji i Nauki wyda\u0142o komunikat o przekazaniu uczelniom dodatkowych \u015brodk\u00f3w celem podniesienia wynagrodze\u0144 \u015bredn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-v4-duda-nie-mamy-zamiaru-dopuscic-do-rosyjskiej-do,nId,6341052", "title": "Spotkanie V4. Duda: Nie mamy zamiaru dopu\u015bci\u0107 do rosyjskiej dominacji", "date_published": "2022-10-11 16:34:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-v4-duda-nie-mamy-zamiaru-dopuscic-do-rosyjskiej-do,nId,6341052\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie V4. Duda: Nie mamy zamiaru dopu\u015bci\u0107 do rosyjskiej dominacji\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-v4-duda-nie-mamy-zamiaru-dopuscic-do-rosyjskiej-do/000G6TA7VCYVK52S-C321.jpg\" /></a>Wierz\u0119, \u017ce wsp\u00f3lnota mi\u0119dzynarodowa tego nie odpu\u015bci i b\u0119dzie \u015bciga\u0142a rosyjskich zbrodniarzy wojennych a\u017c do skutecznego ich skazania. To jest dzisiaj nakaz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcieli-oszukac-na-dodatku-weglowym-beda-musieli-zaplacic-na,nId,6340596", "title": "Chcieli oszuka\u0107 na dodatku w\u0119glowym? B\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 nawet kilka tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-11 16:00:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcieli-oszukac-na-dodatku-weglowym-beda-musieli-zaplacic-na,nId,6340596\"><img align=\"left\" alt=\"Chcieli oszuka\u0107 na dodatku w\u0119glowym? B\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 nawet kilka tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/chcieli-oszukac-na-dodatku-weglowym-beda-musieli-zaplacic-na/000G6Q1XJB16RBCR-C321.jpg\" /></a>Przyjmowanie wniosk\u00f3w o dodatek w\u0119glowy trwa od 17 sierpnia 2022 r. Jednak 20 wrze\u015bnia nast\u0105pi\u0142a nowelizacja ustawy, zaostrzaj\u0105ca kryteria przyznawania "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iris-t-dla-ukrainy-olaf-scholz-dotrzymal-obietnicy,nId,6340942", "title": "IRIS-T dla Ukrainy. Olaf Scholz dotrzyma\u0142 obietnicy", "date_published": "2022-10-11 15:48:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iris-t-dla-ukrainy-olaf-scholz-dotrzymal-obietnicy,nId,6340942\"><img align=\"left\" alt=\"IRIS-T dla Ukrainy. Olaf Scholz dotrzyma\u0142 obietnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/iris-t-dla-ukrainy-olaf-scholz-dotrzymal-obietnicy/000G6T50NILHOXPR-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Niemiec przekaza\u0142 Ukrai\u0144com pierwszy z czterech zestaw\u00f3w obrony powietrznej IRIS-T SLM. Sta\u0142o si\u0119 to we wtorek, w pobli\u017cu granicy ukrai\u0144sko-polskiej - poda\u0142 t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-matka-oskarzona-o-postrzelenie-trzyletniej-corki-przed-sadem,nId,6340898", "title": "Matka oskar\u017cona o postrzelenie trzyletniej c\u00f3rki. Przed s\u0105dem tak\u017ce ojciec", "date_published": "2022-10-11 15:41:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-matka-oskarzona-o-postrzelenie-trzyletniej-corki-przed-sadem,nId,6340898\"><img align=\"left\" alt=\"Matka oskar\u017cona o postrzelenie trzyletniej c\u00f3rki. Przed s\u0105dem tak\u017ce ojciec\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-oskarzona-o-postrzelenie-trzyletniej-corki-przed-sadem/00035LO1O4JB2ACT-C321.jpg\" /></a>29-letnia Marlena B. zosta\u0142a oskar\u017cona o nieumy\u015blne postrzelenie swojej trzyletniej c\u00f3rki. Akt oskar\u017cenia przeciwko kobiecie trafi\u0142 do s\u0105du Rejonowego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-stacja-energetyczna-w-plomieniach-karma-wraca,nId,6340894", "title": "Rosyjska stacja energetyczna w p\u0142omieniach. \"Karma wraca\"", "date_published": "2022-10-11 15:13:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-stacja-energetyczna-w-plomieniach-karma-wraca,nId,6340894\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska stacja energetyczna w p\u0142omieniach. &quot;Karma wraca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-stacja-energetyczna-w-plomieniach-karma-wraca/000G6SXZM1BE4FRJ-C321.jpg\" /></a>Stacja energetyczna w miejscowo\u015bci Szebekino w rosyjskim obwodzie bie\u0142gorodzkim stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach. Oko\u0142o dw\u00f3ch tysi\u0119cy okolicznych mies"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oswiadczenie-g7-putin-zostanie-pociagniety-do-odpowiedzialno,nId,6340908", "title": "O\u015bwiadczenie G7: Putin zostanie poci\u0105gni\u0119ty do odpowiedzialno\u015bci", "date_published": "2022-10-11 14:57:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oswiadczenie-g7-putin-zostanie-pociagniety-do-odpowiedzialno,nId,6340908\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie G7: Putin zostanie poci\u0105gni\u0119ty do odpowiedzialno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-g7-putin-zostanie-pociagniety-do-odpowiedzialno/000G6T0IDG8Q38VS-C321.jpg\" /></a>Liderzy grupy G7 - najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata - wydali komunikat w sprawie wojny w Ukrainie. Pilne, zdalne posiedzenie Rady zw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oswiadczenie-g7-rosja-razaco-naruszyla-zasady-zapisane-w-kar,nId,6340908", "title": "O\u015bwiadczenie G7: Rosja ra\u017c\u0105co naruszy\u0142a zasady zapisane w karcie ONZ", "date_published": "2022-10-11 14:57:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oswiadczenie-g7-rosja-razaco-naruszyla-zasady-zapisane-w-kar,nId,6340908\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie G7: Rosja ra\u017c\u0105co naruszy\u0142a zasady zapisane w karcie ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-g7-rosja-razaco-naruszyla-zasady-zapisane-w-kar/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Liderzy grupy G7 - najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata - wydali komunikat w sprawie wojny w Ukrainie. Pilne, zdalne posiedzenie Rad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kandydaci-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-podano,nId,6340903", "title": "Kandydaci na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej. Podano trzy nazwiska", "date_published": "2022-10-11 14:53:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kandydaci-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-podano,nId,6340903\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydaci na prezesa Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej. Podano trzy nazwiska\" src=\"https://i.iplsc.com/kandydaci-na-prezesa-izby-odpowiedzialnosci-zawodowej-podano/000D99M1DEYL60HI-C321.jpg\" /></a>Marek Dobrowolski, Wies\u0142aw Kozielewicz i Maria Szczepaniec - ci s\u0119dziowie S\u0105du Najwy\u017cszego zostali kandydatami na prezesa nowej Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-greta-thunberg-bledem-jest-wylaczanie-dzialajacych-elektrown,nId,6340868", "title": "Greta Thunberg: B\u0142\u0119dem jest wy\u0142\u0105czanie dzia\u0142aj\u0105cych elektrowni atomowych", "date_published": "2022-10-11 14:44:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-greta-thunberg-bledem-jest-wylaczanie-dzialajacych-elektrown,nId,6340868\"><img align=\"left\" alt=\"Greta Thunberg: B\u0142\u0119dem jest wy\u0142\u0105czanie dzia\u0142aj\u0105cych elektrowni atomowych\" src=\"https://i.iplsc.com/greta-thunberg-bledem-jest-wylaczanie-dzialajacych-elektrown/000G6SW53BCRU1LU-C321.jpg\" /></a>Wy\u0142\u0105czanie elektrowni atomowych, kt\u00f3re produkuj\u0105 jeszcze pr\u0105d, to b\u0142\u0105d - uzna\u0142a aktywistka klimatyczna Greta Thunber"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kopal-i-uderzal-piesciami-w-auto-innego-kierowcy-nagranie-kr,nId,6340811", "title": "Kopa\u0142 i uderza\u0142 pi\u0119\u015bciami w auto innego kierowcy. Nagranie kr\u0105\u017cy po sieci", "date_published": "2022-10-11 14:33:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kopal-i-uderzal-piesciami-w-auto-innego-kierowcy-nagranie-kr,nId,6340811\"><img align=\"left\" alt=\"Kopa\u0142 i uderza\u0142 pi\u0119\u015bciami w auto innego kierowcy. Nagranie kr\u0105\u017cy po sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/kopal-i-uderzal-piesciami-w-auto-innego-kierowcy-nagranie-kr/000G6SMYLGGW9JY8-C321.jpg\" /></a>Niepohamowan\u0105 agresj\u0105 wykaza\u0142 si\u0119 kierowca, kt\u00f3ry zatrzyma\u0142 jad\u0105ce za nim auto, wyszed\u0142 na ulic\u0119 i zacz\u0105\u0142 kopa\u0107 oraz uderza\u0107 pi\u0119\u015bciami w pojazd. Ca\u0142e zaj\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-to-najbardziej-trujacy-grzyb-w-polskich-lasach-nie-pomyl-go-,nId,6340661", "title": "To najbardziej truj\u0105cy grzyb w polskich lasach. Nie pomyl go z jadalnymi okazami!", "date_published": "2022-10-11 14:00:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-to-najbardziej-trujacy-grzyb-w-polskich-lasach-nie-pomyl-go-,nId,6340661\"><img align=\"left\" alt=\"To najbardziej truj\u0105cy grzyb w polskich lasach. Nie pomyl go z jadalnymi okazami!\" src=\"https://i.iplsc.com/to-najbardziej-trujacy-grzyb-w-polskich-lasach-nie-pomyl-go/000CZM2W7TMK2KNK-C321.jpg\" /></a>Sezon jesienny to raj dla grzybiarzy. W lasach mo\u017cna spotka\u0107 wiele os\u00f3b z koszykami, kt\u00f3re szukaj\u0105 grzyb\u00f3w. Jednak nie wszystkie okazy nadaj\u0105 si\u0119 do "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-smiertelnie-trujacy-grzyb-w-polskich-lasach-uwazaj-jest-bard,nId,6340661", "title": "\u015amiertelnie truj\u0105cy grzyb w polskich lasach. Uwa\u017caj, jest bardzo podobny do jadalnych okaz\u00f3w", "date_published": "2022-10-11 14:00:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-smiertelnie-trujacy-grzyb-w-polskich-lasach-uwazaj-jest-bard,nId,6340661\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelnie truj\u0105cy grzyb w polskich lasach. Uwa\u017caj, jest bardzo podobny do jadalnych okaz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelnie-trujacy-grzyb-w-polskich-lasach-uwazaj-jest-bard/000CZM2W7TMK2KNK-C321.jpg\" /></a>Sezon jesienny to raj dla grzybiarzy. W lasach mo\u017cna spotka\u0107 wiele os\u00f3b z koszykami, kt\u00f3re szukaj\u0105 grzyb\u00f3w. Jednak nie wszystkie okazy na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-smiertelny-wypadek-w-szklanej-zgineli-kierowcy,nId,6340837", "title": "Ma\u0142opolskie: \u015amiertelny wypadek w Szklanej. Zgin\u0119li kierowcy", "date_published": "2022-10-11 13:42:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-smiertelny-wypadek-w-szklanej-zgineli-kierowcy,nId,6340837\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolskie: \u015amiertelny wypadek w Szklanej. Zgin\u0119li kierowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolskie-smiertelny-wypadek-w-szklanej-zgineli-kierowcy/000G6S483LPRQG1R-C321.jpg\" /></a>Kieruj\u0105cy busem nagle zjecha\u0142 ze swojego pasa w ruchu i uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 z naprzeciwka. Kierowcy obu pojazd\u00f3w zgin\u0119li w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-szklanej-zgineli-kierowcy,nId,6340837", "title": "\u015amiertelny wypadek w Szklanej. Zgin\u0119li kierowcy", "date_published": "2022-10-11 13:42:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-szklanej-zgineli-kierowcy,nId,6340837\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek w Szklanej. Zgin\u0119li kierowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-w-szklanej-zgineli-kierowcy/000G6S483LPRQG1R-C321.jpg\" /></a>Kieruj\u0105cy busem nagle zjecha\u0142 ze swojego pasa ruchu i uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 z naprzeciwka. Kierowcy obu pojazd\u00f3w zgin\u0119li w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ma\u0142opolskiej Szklanej nieopodal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-widowiskowa-erupcja-wulkanu-na-wyspie-stromboli,nId,6340786", "title": "Widowiskowa erupcja wulkanu na wyspie Stromboli", "date_published": "2022-10-11 13:40:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-widowiskowa-erupcja-wulkanu-na-wyspie-stromboli,nId,6340786\"><img align=\"left\" alt=\"Widowiskowa erupcja wulkanu na wyspie Stromboli\" src=\"https://i.iplsc.com/widowiskowa-erupcja-wulkanu-na-wyspie-stromboli/000G6RMIW8D8Y754-C321.jpg\" /></a>Do wybuchu wulkanu dosz\u0142o na w\u0142oskiej wyspie Stromboli, le\u017c\u0105cej w pobli\u017cu Sycylii. Na nagraniach z miejsca zdarzenia wida\u0107 g\u0119sty dym i wyp\u0142ywaj\u0105c\u0105 law\u0119. Miejscowe w\u0142adze podnios\u0142y stopie\u0144 alarmu na wyspie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-staranowal-samochod-niemiec-w-kaskaderskim-stylu-zatrz,nId,6340812", "title": "Polak staranowa\u0142 samoch\u00f3d. Niemiec w kaskaderskim stylu zatrzyma\u0142 59-latka", "date_published": "2022-10-11 13:32:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-staranowal-samochod-niemiec-w-kaskaderskim-stylu-zatrz,nId,6340812\"><img align=\"left\" alt=\"Polak staranowa\u0142 samoch\u00f3d. Niemiec w kaskaderskim stylu zatrzyma\u0142 59-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-staranowal-samochod-niemiec-w-kaskaderskim-stylu-zatrz/000761R7J0GA2HAX-C321.jpg\" /></a>Tim Zsch\u00fcttig z Brandenburgii popisa\u0142 si\u0119 kaskadersk\u0105 interwencj\u0105, chc\u0105c zatrzyma\u0107 pijanego Polaka, kt\u00f3ry staranowa\u0142 jego samoch\u00f3d. 23-latek jecha\u0142 na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-majchrowski-skonfliktowal-sie-z-zastepca-i-zaciesnia-,nId,6340802", "title": "Krak\u00f3w: Majchrowski skonfliktowa\u0142 si\u0119 z zast\u0119pc\u0105 i zacie\u015bnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PiS. Analiza", "date_published": "2022-10-11 13:21:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-majchrowski-skonfliktowal-sie-z-zastepca-i-zaciesnia-,nId,6340802\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Majchrowski skonfliktowa\u0142 si\u0119 z zast\u0119pc\u0105 i zacie\u015bnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PiS. Analiza\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-majchrowski-skonfliktowal-sie-z-zastepca-i-zaciesnia/000G6RG0YBPKS8TH-C321.jpg\" /></a>Narasta sp\u00f3r pomi\u0119dzy Jackiem Majchrowskim a jego zast\u0119pc\u0105. Jedn\u0105 z osi konfliktu jest powstanie drugiej urz\u0119dowej telewizji, na kt\u00f3r\u0105 prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-kazdy-atak-rosji-spotka-sie-ze-zdecydowana-odpow,nId,6340818", "title": "Stoltenberg: Ka\u017cdy atak Rosji spotka si\u0119 ze zdecydowan\u0105 odpowiedzi\u0105", "date_published": "2022-10-11 13:16:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stoltenberg-kazdy-atak-rosji-spotka-sie-ze-zdecydowana-odpow,nId,6340818\"><img align=\"left\" alt=\"Stoltenberg: Ka\u017cdy atak Rosji spotka si\u0119 ze zdecydowan\u0105 odpowiedzi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/stoltenberg-kazdy-atak-rosji-spotka-sie-ze-zdecydowana-odpow/000G6RN7YYWMGEN5-C321.jpg\" /></a>- Jakikolwiek umy\u015blny atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 Sojuszu spotka si\u0119 ze zjednoczon\u0105 i zdecydowan\u0105 odpowiedzi\u0105 - powiedzia\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjczycy-przygotowuja-sie-do-zimy-koce-i-ciepla-odziez-zn,nId,6340671", "title": "Brytyjczycy przygotowuj\u0105 si\u0119 do zimy. Koce i ciep\u0142a odzie\u017c znikaj\u0105 z p\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-10-11 13:15:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjczycy-przygotowuja-sie-do-zimy-koce-i-ciepla-odziez-zn,nId,6340671\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjczycy przygotowuj\u0105 si\u0119 do zimy. Koce i ciep\u0142a odzie\u017c znikaj\u0105 z p\u00f3\u0142ek\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjczycy-przygotowuja-sie-do-zimy-koce-i-ciepla-odziez-zn/000G6RC0GO0YWNLX-C321.jpg\" /></a>Ze wzgl\u0119du na rosn\u0105c\u0105 inflacj\u0119, Brytyjczycy przygotowuj\u0105 si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci. Z p\u00f3\u0142ek sklepowych znikaj\u0105 koce i ciep\u0142a odzie\u017c. Oznacza to, \u017ce mieszka\u0144c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nauczyciel-roku-2022-wybrany,nId,6340778", "title": "Nauczyciel Roku 2022 wybrany", "date_published": "2022-10-11 12:32:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nauczyciel-roku-2022-wybrany,nId,6340778\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciel Roku 2022 wybrany \" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciel-roku-2022-wybrany/000G6RDNJMK1DSYE-C321.jpg\" /></a>Iwona Pietrzak-P\u0142achta, nauczycielka bibliotekarka z Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Pliszczynie (woj. lubelskie), otrzyma\u0142a tytu\u0142 Nauczyciela Roku 2022. Tytu\u0142 przyznawany jest osobom, kt\u00f3re znajduj\u0105 uznanie w oczach uczni\u00f3w, rodzic\u00f3w i spo\u0142eczno\u015bci lokalne. </p><"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poslowie-ko-w-wizyta-w-msz-polska-nie-wystepuje-do-niemiec-o,nId,6340755", "title": "Pos\u0142owie KO w wizyt\u0105 w MSZ. \"Polska nie wyst\u0119puje do Niemiec o reparacje\"", "date_published": "2022-10-11 12:32:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poslowie-ko-w-wizyta-w-msz-polska-nie-wystepuje-do-niemiec-o,nId,6340755\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie KO w wizyt\u0105 w MSZ. &quot;Polska nie wyst\u0119puje do Niemiec o reparacje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-ko-w-wizyta-w-msz-polska-nie-wystepuje-do-niemiec-o/000G6R7I0XNGEKR2-C321.jpg\" /></a>- Dowiedzieli\u015bmy si\u0119, \u017ce Polska nie wyst\u0119puje do Niemiec o reparacje i w tek\u015bcie noty to s\u0142owo si\u0119 nie znajduje - poinformowali pos\u0142owie KO: P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-tragedia-w-tatrach-nie-zyje-turystka,nId,6340749", "title": "Kolejna tragedia w Tatrach. Nie \u017cyje turystka", "date_published": "2022-10-11 12:12:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-tragedia-w-tatrach-nie-zyje-turystka,nId,6340749\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna tragedia w Tatrach. Nie \u017cyje turystka\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-tragedia-w-tatrach-nie-zyje-turystka/000G6R7E238WWS9X-C321.jpg\" /></a>Na szlaku na Rysy dosz\u0142o do kolejnego w ostatnich dniach \u015bmiertelnego wypadku w Tatrach. Ratownikom nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia turystki, kt\u00f3ra spad\u0142a w przepa\u015b\u0107 z wysoko\u015bci 350 metr\u00f3w. Nocna akcja sprowadzania z g\u00f3r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-nauczyciel-skatowal-ucznia-12-latek-nie-zyje,nId,6340719", "title": "Indie. Nauczyciel skatowa\u0142 ucznia. 12-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-11 12:10:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-nauczyciel-skatowal-ucznia-12-latek-nie-zyje,nId,6340719\"><img align=\"left\" alt=\"Indie. Nauczyciel skatowa\u0142 ucznia. 12-latek nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-nauczyciel-skatowal-ucznia-12-latek-nie-zyje/000G6R01FTUTLITL-C321.jpg\" /></a>Nauczyciel z Indii mia\u0142 skatowa\u0107 12-letniego ucznia, kt\u00f3ry nie zda\u0142 egzaminu. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala. Niestety lekarzom nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-policjanci-musza-byc-gotowi-na-wszystko-nawet-na-ewakuacje-l,nId,6340722", "title": "Policjanci musz\u0105 by\u0107 gotowi na wszystko. Nawet na ewakuacj\u0119 \u0142ab\u0119dzia", "date_published": "2022-10-11 11:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-policjanci-musza-byc-gotowi-na-wszystko-nawet-na-ewakuacje-l,nId,6340722\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci musz\u0105 by\u0107 gotowi na wszystko. Nawet na ewakuacj\u0119 \u0142ab\u0119dzia\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-musza-byc-gotowi-na-wszystko-nawet-na-ewakuacje-l/000G6QY8QXHOWL8D-C321.jpg\" /></a>Nietypowa interwencja policjant\u00f3w wydzia\u0142u ruchu drogowego komendy w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie). Kierowcy zaalarmowali funkcjonariuszy, \u017ce po terenie Drogowej Trasy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-prorosyjskie-demonstracje-nazisci-precz-zyjecie-na-na,nId,6340691", "title": "Niemcy: Prorosyjskie demonstracje. \"Nazi\u015bci precz, \u017cyjecie na nasz koszt\"", "date_published": "2022-10-11 11:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-prorosyjskie-demonstracje-nazisci-precz-zyjecie-na-na,nId,6340691\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Prorosyjskie demonstracje. &quot;Nazi\u015bci precz, \u017cyjecie na nasz koszt&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-prorosyjskie-demonstracje-nazisci-precz-zyjecie-na-na/000G6QR4UURBAIP0-C321.jpg\" /></a>Ludzie demonstruj\u0105cy w Lipsku na rzecz pojednania z Rosj\u0105 obra\u017cali ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w. Nazywali ich nazistam"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zgromadzenie-ogolne-onz-odrzucilo-prosbe-107-przeciwko-rosji,nId,6340686", "title": "Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ odrzuci\u0142o pro\u015bb\u0119. 107 przeciwko Rosji", "date_published": "2022-10-11 11:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zgromadzenie-ogolne-onz-odrzucilo-prosbe-107-przeciwko-rosji,nId,6340686\"><img align=\"left\" alt=\"Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ odrzuci\u0142o pro\u015bb\u0119. 107 przeciwko Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/zgromadzenie-ogolne-onz-odrzucilo-prosbe-107-przeciwko-rosji/0007AVZPKX1CNAGH-C321.jpg\" /></a>Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych odrzuci\u0142o rosyjsk\u0105 propozycj\u0119 przeprowadzenia tajnego g\u0142osowania, w kt\u00f3rym poddane ocenie zostanie post\u0119powanie Federacji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3264712,iAId,441153", "title": "Pogrzeb Jerzego Urbana", "date_published": "2022-10-11 11:28:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3264712,iAId,441153\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Jerzego Urbana\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-jerzego-urbana/000G6R0HN6VX5TP5-C321.jpg\" /></a>We wtorek 11 listopada na Cmentarzu Wojskowym na Pow\u0105zkach odby\u0142 si\u0119 pogrzeb Jerzego Urbana. Redaktor naczelny &quot;Tygodnika NIE&quot; spocz\u0105\u0142 w rodzinnym grobie. W ostatniej drodze towarzyszy\u0142a mu rodzina, przyjaciele i politycy. Pojawili si\u0119 te\u017c protestuj\u0105cy, mieli ze sob\u0105 m.in. transpar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowa-pip-w-ogniu-pytan-poslowie-powolywali-sie-na-ustalen,nId,6340649", "title": "Szefowa PIP w ogniu pyta\u0144. Pos\u0142owie powo\u0142ywali si\u0119 na ustalenia Interii", "date_published": "2022-10-11 11:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowa-pip-w-ogniu-pytan-poslowie-powolywali-sie-na-ustalen,nId,6340649\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa PIP w ogniu pyta\u0144. Pos\u0142owie powo\u0142ywali si\u0119 na ustalenia Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-pip-w-ogniu-pytan-poslowie-powolywali-sie-na-ustalen/000G6QIUX07YAIQ6-C321.jpg\" /></a>- Dlaczego pani, z uporem maniaka, nie chce ujawni\u0107 raportu o pracy pani poprzednika? - pytali pos\u0142owie opozycji g\u0142\u00f3wnego inspektora pracy. Katarzyna \u0141a\u017cewska-"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-brytyjskiej-agencji-wywiadowczej-rozpaczliwa-sytuacja-m,nId,6340696", "title": "Szef brytyjskiej agencji wywiadowczej: \"Rozpaczliwa sytuacja Moskwy\"", "date_published": "2022-10-11 11:03:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-brytyjskiej-agencji-wywiadowczej-rozpaczliwa-sytuacja-m,nId,6340696\"><img align=\"left\" alt=\"Szef brytyjskiej agencji wywiadowczej: &quot;Rozpaczliwa sytuacja Moskwy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-brytyjskiej-agencji-wywiadowczej-rozpaczliwa-sytuacja-m/000G6QOR658R5ELS-C321.jpg\" /></a>- Z powodu agresywnej wojny przeciwko Ukrainie Rosja znalaz\u0142a si\u0119 w rozpaczliwej sytuacji - powiedzia\u0142 we wtorek sze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-potwierdza-zamrozenie-cen-pradu,nId,6340677", "title": "Premier potwierdza zamro\u017cenie cen pr\u0105du", "date_published": "2022-10-11 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-potwierdza-zamrozenie-cen-pradu,nId,6340677\"><img align=\"left\" alt=\"Premier potwierdza zamro\u017cenie cen pr\u0105du \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-potwierdza-zamrozenie-cen-pradu/000G6QYWQN4JHQ93-C321.jpg\" /></a>- Przestawimy co\u015b, co jest niezwykle wa\u017cne dla wielu podmiot\u00f3w. Mechanizm maksymalnej ceny energii elektrycznej nie wy\u017cszej ni\u017c 785 z\u0142/ MWh dla podmiot\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - szpitali, \u017c\u0142obk\u00f3w, uczelni i sektora ma\u0142ych i \u015bredni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-10-letniej-kristiny-z-mrowin-dozywocie-dla-jakuba-,nId,6340689", "title": "Zab\u00f3jstwo 10-letniej Kristiny z Mrowin. Do\u017cywocie dla Jakuba A.", "date_published": "2022-10-11 10:53:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-10-letniej-kristiny-z-mrowin-dozywocie-dla-jakuba-,nId,6340689\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 10-letniej Kristiny z Mrowin. Do\u017cywocie dla Jakuba A.\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-10-letniej-kristiny-z-mrowin-dozywocie-dla-jakuba/000G6QOHP7UQ4FRJ-C321.jpg\" /></a>Jakuba A. za zab\u00f3jstwo 10-letniej Kristiny w Mrowinach zosta\u0142 skazany na kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia - orzek\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w \u015awidnicy. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-centymetry-od-tragedii-co-grozi-kierowcy,nId,6340648", "title": "Warszawa: Centymetry od tragedii. Co grozi kierowcy?", "date_published": "2022-10-11 10:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-centymetry-od-tragedii-co-grozi-kierowcy,nId,6340648\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Centymetry od tragedii. Co grozi kierowcy?\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-centymetry-od-tragedii-co-grozi-kierowcy/000G6QFP6DG5B5SM-C321.jpg\" /></a>Policja namierzy\u0142a kierowc\u0119 samochodu osobowego, kt\u00f3ry nie zachowa\u0142 ostro\u017cno\u015bci przed przej\u015bciem dla pieszych i omal nie przejecha\u0142 dziewczynki jad\u0105cej na hulajnodze. Do tragedii nie dosz\u0142o tyl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-warszawie-powstalo-centrum-europy-wschodniej-apel-prof-ant,nId,6340602", "title": "W Warszawie powsta\u0142o centrum Europy Wschodniej. Apel prof. Antoniego Dudka", "date_published": "2022-10-11 10:50:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-warszawie-powstalo-centrum-europy-wschodniej-apel-prof-ant,nId,6340602\"><img align=\"left\" alt=\"W Warszawie powsta\u0142o centrum Europy Wschodniej. Apel prof. Antoniego Dudka\" src=\"https://i.iplsc.com/w-warszawie-powstalo-centrum-europy-wschodniej-apel-prof-ant/000G6QMHF8UNPKR3-C321.jpg\" /></a>Prof. Antoni Dudek apeluje o udzia\u0142 w zbi\u00f3rce \u015brodk\u00f3w na funkcjonowanie Witryny Domu Wschodniego - powsta\u0142ego w Warszawie centrum wsp\u00f3\u0142pracy narod\u00f3w Europy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-to-prawdopodobnie-cos-gorszego-niz-mutacja-nowy-wariant-koro,nId,6340609", "title": "\"To prawdopodobnie co\u015b gorszego ni\u017c mutacja\". Nowy wariant koronawirusa", "date_published": "2022-10-11 10:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-to-prawdopodobnie-cos-gorszego-niz-mutacja-nowy-wariant-koro,nId,6340609\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To prawdopodobnie co\u015b gorszego ni\u017c mutacja&quot;. Nowy wariant koronawirusa\" src=\"https://i.iplsc.com/to-prawdopodobnie-cos-gorszego-niz-mutacja-nowy-wariant-koro/000DR3GCJ9OPHCBG-C321.jpg\" /></a>Nowy wariant koronawirusa XBB po Singapurze i Tajlandii pojawi\u0142 si\u0119 w Wielkiej Brytanii. Zdaniem wirusologa prof. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-ostrzal-ukrainy-rosjanie-wydali-setki-milionow-dol,nId,6340615", "title": "Zmasowany ostrza\u0142 Ukrainy. Rosjanie wydali setki milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-10-11 10:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-ostrzal-ukrainy-rosjanie-wydali-setki-milionow-dol,nId,6340615\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany ostrza\u0142 Ukrainy. Rosjanie wydali setki milion\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-ostrzal-ukrainy-rosjanie-wydali-setki-milionow-dol/000G6Q94KTI531XN-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek Rosja wystrzeli\u0142a nad terytorium Ukrainy 84 pociski manewruj\u0105ce i 24 drony (wed\u0142ug informacji z godz. 17:00). Ich "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skurkiewicz-bayraktary-w-polskim-wojsku-jeszcze-w-pazdzierni,nId,6340637", "title": "Skurkiewicz: Bayraktary w polskim wojsku jeszcze w pa\u017adzierniku", "date_published": "2022-10-11 10:11:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skurkiewicz-bayraktary-w-polskim-wojsku-jeszcze-w-pazdzierni,nId,6340637\"><img align=\"left\" alt=\"Skurkiewicz: Bayraktary w polskim wojsku jeszcze w pa\u017adzierniku\" src=\"https://i.iplsc.com/skurkiewicz-bayraktary-w-polskim-wojsku-jeszcze-w-pazdzierni/000EQ8QZVGP4I9R3-C321.jpg\" /></a>- W pa\u017adzierniku na wyposa\u017cenie Wojska Polskiego wejd\u0105 drony Bayraktar TB2 - powiedzia\u0142 w Radiu Zet wiceszef MON Wojciech Skurkiewi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-atak-na-lwow-czesc-miasta-bez-pradu,nId,6340620", "title": "Kolejny atak na Lw\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 miasta bez pr\u0105du", "date_published": "2022-10-11 09:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-atak-na-lwow-czesc-miasta-bez-pradu,nId,6340620\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny atak na Lw\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 miasta bez pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-atak-na-lwow-czesc-miasta-bez-pradu/000G6Q9HSP94SP6Q-C321.jpg\" /></a>Od poniedzia\u0142ku Rosjanie nie przestaj\u0105 ostrzeliwa\u0107 obiekt\u00f3w cywilnych w Ukrainie. We wtorek pociski po raz kolejny spad\u0142y na Lw\u00f3w. Zniszczeniu uleg\u0142a infrastruktura krytyczna. Cz\u0119\u015b\u0107 mi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osmiu-rosjan-ucieklo-przed-mobilizacja-na-jachcie-do-korei-p,nId,6340621", "title": "O\u015bmiu Rosjan uciek\u0142o przed mobilizacj\u0105 na jachcie do Korei Po\u0142udniowej", "date_published": "2022-10-11 09:50:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osmiu-rosjan-ucieklo-przed-mobilizacja-na-jachcie-do-korei-p,nId,6340621\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bmiu Rosjan uciek\u0142o przed mobilizacj\u0105 na jachcie do Korei Po\u0142udniowej \" src=\"https://i.iplsc.com/osmiu-rosjan-ucieklo-przed-mobilizacja-na-jachcie-do-korei-p/000G6QAC2BF8RA3J-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 dni trwa\u0142 rejs o\u015bmiu m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy uciekali przed mobilizacj\u0105 z W\u0142adywostoku do Korei Po\u0142udniowej - podaje &quot;Th"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-politico-olaf-scholz-dba-tylko-o-interes-niemiec-nie-zwraca-,nId,6340586", "title": "Politico: Olaf Scholz dba tylko o interes Niemiec. Nie zwraca uwagi na UE", "date_published": "2022-10-11 09:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-politico-olaf-scholz-dba-tylko-o-interes-niemiec-nie-zwraca-,nId,6340586\"><img align=\"left\" alt=\"Politico: Olaf Scholz dba tylko o interes Niemiec. Nie zwraca uwagi na UE\" src=\"https://i.iplsc.com/politico-olaf-scholz-dba-tylko-o-interes-niemiec-nie-zwraca/000G6Q1G51SXCU8N-C321.jpg\" /></a>&quot;W Europie wstrz\u0105\u015bni\u0119tej skutkami wojny Rosji na Ukrainie kanclerz Niemiec Olaf Scholz deklaruje solidarno\u015b\u0107, ale dba tylko o interes swojego kraju&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-kuchcinski-wydal-oswiadczenie-nieprawdziwe-insynuacje,nId,6340567", "title": "Marek Kuchci\u0144ski wyda\u0142 o\u015bwiadczenie. \"Nieprawdziwe insynuacje\"", "date_published": "2022-10-11 09:37:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-kuchcinski-wydal-oswiadczenie-nieprawdziwe-insynuacje,nId,6340567\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Kuchci\u0144ski wyda\u0142 o\u015bwiadczenie. &quot;Nieprawdziwe insynuacje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-kuchcinski-wydal-oswiadczenie-nieprawdziwe-insynuacje/000G6PUWDJJ55B4N-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 PiS Marek Kuchci\u0144ski, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 szefem KPRM, wyda\u0142 o\u015bwiadczenie ws. pojawiaj\u0105cych si\u0119 w internecie informacji na jego temat. &quot;Insynuacje sugeru"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zrzucil-psa-z-mostu-kazaly-mu-to-zrobic-czarownice,nId,6340518", "title": "USA: Zrzuci\u0142 psa z mostu. \"Kaza\u0142y mu to zrobi\u0107 czarownice\"", "date_published": "2022-10-11 09:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zrzucil-psa-z-mostu-kazaly-mu-to-zrobic-czarownice,nId,6340518\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zrzuci\u0142 psa z mostu. &quot;Kaza\u0142y mu to zrobi\u0107 czarownice&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zrzucil-psa-z-mostu-kazaly-mu-to-zrobic-czarownice/000G6PN19FGWAMAM-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Karoliny Po\u0142udniowej zatrzymali 43-latka, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 swojego psa. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry najpierw dwukrotnie zrzuci\u0142 zwierz\u0119 z mostu, a nast\u0119pnie pr\u00f3bow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-klopoty-rosyjskiego-generala-musi-rywalizowac-z-wojskowymi-e,nId,6340594", "title": "K\u0142opoty rosyjskiego genera\u0142a. Musi rywalizowa\u0107 z wojskowymi elitami", "date_published": "2022-10-11 09:17:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-klopoty-rosyjskiego-generala-musi-rywalizowac-z-wojskowymi-e,nId,6340594\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty rosyjskiego genera\u0142a. Musi rywalizowa\u0107 z wojskowymi elitami\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-rosyjskiego-generala-musi-rywalizowac-z-wojskowymi-e/000G6Q26E5GXCWJ2-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Siergiej Surowikin - nowy dow\u00f3dca si\u0142 inwazyjnych Rosji, ma problemy nie tylko na froncie, ale te\u017c w rosyjskim minister"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-samochod-wbil-sie-w-budynek-nie-bylo-slychac-hamowania,nId,6340555", "title": "Samoch\u00f3d wbi\u0142 si\u0119 w budynek. \"Nie by\u0142o s\u0142ycha\u0107 hamowania\"", "date_published": "2022-10-11 08:43:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-samochod-wbil-sie-w-budynek-nie-bylo-slychac-hamowania,nId,6340555\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d wbi\u0142 si\u0119 w budynek. &quot;Nie by\u0142o s\u0142ycha\u0107 hamowania&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-wbil-sie-w-budynek-nie-bylo-slychac-hamowania/000G6PW8JAS6FMYV-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek chwil\u0119 przed p\u00f3\u0142noc\u0105 rozp\u0119dzone audi z impetem uderzy\u0142o w budynek Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej. 39-letni kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu. </p><br cle"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanin-wyhodowal-gigantyczna-dynie-wazyla-ponad-tone,nId,6340492", "title": "Amerykanin wyhodowa\u0142 gigantyczn\u0105 dyni\u0119. Wa\u017cy\u0142a ponad ton\u0119", "date_published": "2022-10-11 08:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanin-wyhodowal-gigantyczna-dynie-wazyla-ponad-tone,nId,6340492\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanin wyhodowa\u0142 gigantyczn\u0105 dyni\u0119. Wa\u017cy\u0142a ponad ton\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanin-wyhodowal-gigantyczna-dynie-wazyla-ponad-tone/000G6POEFTW5V4W6-C321.jpg\" /></a>1161 kg i 196 gram\u00f3w - to nowy rekord wagi dyni wyhodowanej w USA. Rekordowo wielkie warzywo nale\u017cy do nauczyciela ogrodnictwa z Minnesoty. Trud w\u0142o\u017cony w wyhodowanie gigantycz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-ministerstwo-podalo-akt,nId,6340437", "title": "Nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ministerstwo poda\u0142o aktualne dane", "date_published": "2022-10-11 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-ministerstwo-podalo-akt,nId,6340437\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ministerstwo poda\u0142o aktualne dane\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przypadki-zakazen-koronawirusem-ministerstwo-podalo-akt/000AO5L1H6DDSUW2-C321.jpg\" /></a>Mamy 3295 nowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem - poinformowa\u0142o Ministerstwo Zdrowia we wtorkowym raporcie. 678 przypadk\u00f3w to ponowne"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-powolani-na-front-rosjanie-bez-amunicji-oficerowie-boja-sie-,nId,6340542", "title": "Powo\u0142ani na front Rosjanie bez amunicji. Oficerowie boj\u0105 si\u0119 buntu", "date_published": "2022-10-11 08:29:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-powolani-na-front-rosjanie-bez-amunicji-oficerowie-boja-sie-,nId,6340542\"><img align=\"left\" alt=\"Powo\u0142ani na front Rosjanie bez amunicji. Oficerowie boj\u0105 si\u0119 buntu \" src=\"https://i.iplsc.com/powolani-na-front-rosjanie-bez-amunicji-oficerowie-boja-sie/000FMILZLGJBWQWE-C321.jpg\" /></a>Nowo zmobilizowani rosyjscy \u017co\u0142nierze s\u0105 przewo\u017ceni bez amunicji - poda\u0142o Centrum Komunikacji Strategicznej Si\u0142 Zbrojnych Ukrain"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dwa-oddzialy-dywersyjne-grupy-wagnera-rozbite-sbu-zyskala-da,nId,6340515", "title": "Dwa oddzia\u0142y dywersyjne Grupy Wagnera rozbite. SBU zyska\u0142a dane wywiadowcze", "date_published": "2022-10-11 08:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dwa-oddzialy-dywersyjne-grupy-wagnera-rozbite-sbu-zyskala-da,nId,6340515\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa oddzia\u0142y dywersyjne Grupy Wagnera rozbite. SBU zyska\u0142a dane wywiadowcze\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-oddzialy-dywersyjne-grupy-wagnera-rozbite-sbu-zyskala-da/000G6PRABJP0WJYA-C321.jpg\" /></a>Dwa oddzia\u0142y rosyjskich dywersant\u00f3w z Grupy Wagnera zosta\u0142y rozbite w obwodzie charkowskim przez S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-na-motlawie-sternik-nie-trafi-do-aresztu,nId,6340536", "title": "Wypadek na Mot\u0142awie. Sternik nie trafi do aresztu", "date_published": "2022-10-11 08:19:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wypadek-na-motlawie-sternik-nie-trafi-do-aresztu,nId,6340536\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na Mot\u0142awie. Sternik nie trafi do aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-motlawie-sternik-nie-trafi-do-aresztu/000G6PQ9FPDPG8OR-C321.jpg\" /></a>W sobotnim wypadku na Kanale Kaszubskim \u015bmier\u0107 ponios\u0142y cztery osoby, a dwie dozna\u0142y obra\u017ce\u0144 cia\u0142a. S\u0105d w Gda\u0144sku zdecydowa\u0142 jednak, \u017ce 19-letni sternik Marek O. nie zostanie aresztowany. M\u0119\u017cczyzna us"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-stanislaw-mazur-w-kuluarach-coraz-czesciej-pojawia-sie-,nId,6338559", "title": "Prof. Stanis\u0142aw Mazur: W kuluarach coraz cz\u0119\u015bciej pojawia si\u0119 s\u0142owo \"protest\"", "date_published": "2022-10-11 08:13:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-stanislaw-mazur-w-kuluarach-coraz-czesciej-pojawia-sie-,nId,6338559\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Stanis\u0142aw Mazur: W kuluarach coraz cz\u0119\u015bciej pojawia si\u0119 s\u0142owo &quot;protest&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-stanislaw-mazur-w-kuluarach-coraz-czesciej-pojawia-sie/000G6KYVILIO0VGO-C321.jpg\" /></a>- Minister Czarnek obiecuje wprowadzenie szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych do grupy instytucji wra\u017cliwych, czyli takich, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y kupowa\u0107 energi\u0119 elektrycz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-traktor-przyspieszyl-i-wjechal-w-budynek-sa-ranni,nId,6340487", "title": "Traktor przyspieszy\u0142 i wjecha\u0142 w budynek. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-10-11 07:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-traktor-przyspieszyl-i-wjechal-w-budynek-sa-ranni,nId,6340487\"><img align=\"left\" alt=\"Traktor przyspieszy\u0142 i wjecha\u0142 w budynek. S\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/traktor-przyspieszyl-i-wjechal-w-budynek-sa-ranni/000G6PD5E39Y5UTJ-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anego wypadku dosz\u0142o w gospodarstwie sadowniczym w \u015awi\u0119tokrzyskiem. Ci\u0105gnik, za kt\u00f3rym jecha\u0142a platforma do zbierania jab\u0142ek, przyspieszy\u0142 na pochy\u0142o\u015bci i uderzy\u0142 w budynek. Z platformy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-fala-zakazen-hiv-w-polsce-mz-o-zmianach-w-sferze-seksualnej-,nId,6338716", "title": "Fala zaka\u017ce\u0144 HIV w Polsce. MZ o \"zmianach w sferze seksualnej\" i uchod\u017acach", "date_published": "2022-10-11 07:41:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-fala-zakazen-hiv-w-polsce-mz-o-zmianach-w-sferze-seksualnej-,nId,6338716\"><img align=\"left\" alt=\"Fala zaka\u017ce\u0144 HIV w Polsce. MZ o &quot;zmianach w sferze seksualnej&quot; i uchod\u017acach\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-zakazen-hiv-w-polsce-mz-o-zmianach-w-sferze-seksualnej/000G6LTL9NJP0T47-C321.jpg\" /></a>2022 rok jest rekordowy pod wzgl\u0119dem liczby nowych zaka\u017ce\u0144 wirusem HIV w Polsce. Ministerstwo Zdrowia przyznaje, \u017ce te statystyki "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pugaczowa-modli-sie-o-pokoj-piosenkarka-zdradzila-gdzie-wyje,nId,6340501", "title": "Pugaczowa \"modli si\u0119 o pok\u00f3j\". Piosenkarka zdradzi\u0142a, gdzie wyjecha\u0142a", "date_published": "2022-10-11 07:37:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pugaczowa-modli-sie-o-pokoj-piosenkarka-zdradzila-gdzie-wyje,nId,6340501\"><img align=\"left\" alt=\"Pugaczowa &quot;modli si\u0119 o pok\u00f3j&quot;. Piosenkarka zdradzi\u0142a, gdzie wyjecha\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/pugaczowa-modli-sie-o-pokoj-piosenkarka-zdradzila-gdzie-wyje/000G6PJNQ39Y6X50-C321.jpg\" /></a>&quot;W Ziemi \u015awi\u0119tej modl\u0119 si\u0119 za was i za pok\u00f3j&quot; - napisa\u0142a w poniedzia\u0142ek na swoim koncie na Instagramie A\u0142\u0142a Pugaczowa. Rosyjska piosenka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-referendum-w-sprawie-kralovca-czesi-jednoglosnie-za-aneksja-,nId,6340452", "title": "\"Referendum w sprawie Kralovca\". Czesi jednog\u0142o\u015bnie za aneksj\u0105 Kaliningradu", "date_published": "2022-10-11 07:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-referendum-w-sprawie-kralovca-czesi-jednoglosnie-za-aneksja-,nId,6340452\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Referendum w sprawie Kralovca&quot;. Czesi jednog\u0142o\u015bnie za aneksj\u0105 Kaliningradu\" src=\"https://i.iplsc.com/referendum-w-sprawie-kralovca-czesi-jednoglosnie-za-aneksja/000G6OVE0AD28VSE-C321.jpg\" /></a>Przed ambasad\u0105 Rosji w Pradze mia\u0142 miejsce happening, podczas kt\u00f3rego zorganizowano &quot;referendum&quot; ws. przy\u0142\u0105czenia obwodu kaliningra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-armagedon-odpowiedzialny-za-ataki-rakietowe-rece-pok,nId,6340472", "title": "\"Genera\u0142 Armagedon\" odpowiedzialny za ataki rakietowe? \"R\u0119ce pokryte krwi\u0105\"", "date_published": "2022-10-11 07:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-armagedon-odpowiedzialny-za-ataki-rakietowe-rece-pok,nId,6340472\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Genera\u0142 Armagedon&quot; odpowiedzialny za ataki rakietowe? &quot;R\u0119ce pokryte krwi\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/general-armagedon-odpowiedzialny-za-ataki-rakietowe-rece-pok/000G6OX1T421XPPH-C321.jpg\" /></a>&quot;Genera\u0142 Armagedon&quot; - tak genera\u0142a Siergieja Surowikina, nowego dow\u00f3dc\u0119 rosyjskich si\u0142 w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-zajecia-do-pozna-religia-w-srodku-dnia-rodzice-pisza-skargi-,nId,6338703", "title": "Zaj\u0119cia do p\u00f3\u017ana, religia w \u015brodku dnia. Rodzice pisz\u0105 skargi do kuratori\u00f3w", "date_published": "2022-10-11 07:14:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-zajecia-do-pozna-religia-w-srodku-dnia-rodzice-pisza-skargi-,nId,6338703\"><img align=\"left\" alt=\"Zaj\u0119cia do p\u00f3\u017ana, religia w \u015brodku dnia. Rodzice pisz\u0105 skargi do kuratori\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zajecia-do-pozna-religia-w-srodku-dnia-rodzice-pisza-skargi/000G6LUZIVX3JJ4Y-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku wrze\u015bnia uczniowie pokazywali w sieci swoje plany lekcji. Narzekali, bo ze szko\u0142y musieli wychodzi\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-szczucin-zabral-autostopowicza-szybko-tego-pozalowal,nId,6340457", "title": "Szczucin: Zabra\u0142 autostopowicza. Szybko tego po\u017ca\u0142owa\u0142", "date_published": "2022-10-11 07:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-szczucin-zabral-autostopowicza-szybko-tego-pozalowal,nId,6340457\"><img align=\"left\" alt=\"Szczucin: Zabra\u0142 autostopowicza. Szybko tego po\u017ca\u0142owa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/szczucin-zabral-autostopowicza-szybko-tego-pozalowal/000G6P3RI9QXHMPO-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody kierowca chcia\u0142 pom\u00f3c autostopowiczowi i zabra\u0142 23-latka do swojego samochodu. Szybko po\u017ca\u0142owa\u0142 tej decyzji. 19-latek zosta\u0142 zaatakowany przez m\u0119\u017cczyzn\u0119, a nast\u0119pnie uwi\u0119ziony w b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plany-ewakuacji-rosjan-z-krymu-obejmuja-rodziny-najwazniejsz,nId,6340470", "title": "Plany ewakuacji Rosjan z Krymu. Obejmuj\u0105 rodziny najwa\u017cniejszych oficer\u00f3w", "date_published": "2022-10-11 06:49:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plany-ewakuacji-rosjan-z-krymu-obejmuja-rodziny-najwazniejsz,nId,6340470\"><img align=\"left\" alt=\"Plany ewakuacji Rosjan z Krymu. Obejmuj\u0105 rodziny najwa\u017cniejszych oficer\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/plany-ewakuacji-rosjan-z-krymu-obejmuja-rodziny-najwazniejsz/000G6OWHM9FCG9VO-C321.jpg\" /></a>Na wypadek &quot;pogorszenia sytuacji bezpiecze\u0144stwa&quot; na okupowanym Krymie, rosyjskie w\u0142adze maj\u0105 plany ewakuacji r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosnie-bilans-ofiar-rosyjskiego-ostrzalu,nId,6340446", "title": "Ukraina: Ro\u015bnie bilans ofiar rosyjskiego ostrza\u0142u", "date_published": "2022-10-11 06:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosnie-bilans-ofiar-rosyjskiego-ostrzalu,nId,6340446\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Ro\u015bnie bilans ofiar rosyjskiego ostrza\u0142u\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosnie-bilans-ofiar-rosyjskiego-ostrzalu/000G6OOEMRWBT7K8-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie bilans ofiar poniedzia\u0142kowego ataku na Ukrain\u0119. W zmasowanym ostrzale przeprowadzonym przez wojska rosyjskie zgin\u0119\u0142o co najmniej 19 os\u00f3b, a 105 zosta\u0142o rannych - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tory-rozmiekly-jak-plastelina-zniszczenia-mostu-krymskiego,nId,6340430", "title": "Tory rozmi\u0119k\u0142y jak plastelina. Zniszczenia mostu Krymskiego", "date_published": "2022-10-11 06:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tory-rozmiekly-jak-plastelina-zniszczenia-mostu-krymskiego,nId,6340430\"><img align=\"left\" alt=\"Tory rozmi\u0119k\u0142y jak plastelina. Zniszczenia mostu Krymskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/tory-rozmiekly-jak-plastelina-zniszczenia-mostu-krymskiego/000G6OLJIRB88IUR-C321.jpg\" /></a>Z nagra\u0144 dost\u0119pnych w sieci wynika, \u017ce po\u017car, kt\u00f3ry w minion\u0105 sobot\u0119 obj\u0105\u0142 cysterny na mo\u015bcie Krymskim, wytworzy\u0142 tak wysok\u0105 temperatur\u0119, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kijow-rymowanka-dla-przedszkolakow-ucza-sie-co-robic-w-czasi,nId,6340426", "title": "Kij\u00f3w: Rymowanka dla przedszkolak\u00f3w. Ucz\u0105 si\u0119, co robi\u0107 w czasie alarmu", "date_published": "2022-10-11 05:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kijow-rymowanka-dla-przedszkolakow-ucza-sie-co-robic-w-czasi,nId,6340426\"><img align=\"left\" alt=\"Kij\u00f3w: Rymowanka dla przedszkolak\u00f3w. Ucz\u0105 si\u0119, co robi\u0107 w czasie alarmu\" src=\"https://i.iplsc.com/kijow-rymowanka-dla-przedszkolakow-ucza-sie-co-robic-w-czasi/000G6OL9GP8Y88IU-C321.jpg\" /></a>Mimo wojny i zmasowanego ostrza\u0142u stolicy Ukrainy mieszka\u0144cy Kijowa staraj\u0105 si\u0119 prowadzi\u0107 normalne \u017cycie. Doro\u015bli chodz\u0105 do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-dla-niemal-calej-ukrainy-rosjanie-wystrzelili-pociski,nId,6340419", "title": "Alarm dla niemal ca\u0142ej Ukrainy. Rosjanie wystrzelili pociski", "date_published": "2022-10-11 05:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-dla-niemal-calej-ukrainy-rosjanie-wystrzelili-pociski,nId,6340419\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm dla niemal ca\u0142ej Ukrainy. Rosjanie wystrzelili pociski\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-dla-niemal-calej-ukrainy-rosjanie-wystrzelili-pociski/000G6OKMY2DQJHVX-C321.jpg\" /></a>Od samego rana na obszarze niemal ca\u0142ej Ukrainy trwa alarm bombowy. O wystrzeleniu kolejnych rakiet poinformowa\u0142 m.in. gubernator obwodu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-dla-niemal-calej-ukrainy-wybuchy-na-poludniu,nId,6340419", "title": "Alarm dla niemal ca\u0142ej Ukrainy. Wybuchy na po\u0142udniu", "date_published": "2022-10-11 05:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-dla-niemal-calej-ukrainy-wybuchy-na-poludniu,nId,6340419\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm dla niemal ca\u0142ej Ukrainy. Wybuchy na po\u0142udniu\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-dla-niemal-calej-ukrainy-wybuchy-na-poludniu/000G6PC27C3FYHKG-C321.jpg\" /></a>Od samego rana na obszarze niemal ca\u0142ej Ukrainy trwa alarm bombowy. O wystrzeleniu kolejnych rakiet poinformowa\u0142 m.in. gubernator obwodu miko\u0142ajowskiego Witalij Ki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-domu-w-zalasewie-cztery-osoby-nie-zyja-nieoficjalnie-t,nId,6340415", "title": "Po\u017car domu w Zalasewie. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105. Nieoficjalnie: To zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-10-11 05:15:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-domu-w-zalasewie-cztery-osoby-nie-zyja-nieoficjalnie-t,nId,6340415\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car domu w Zalasewie. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105. Nieoficjalnie: To zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-domu-w-zalasewie-cztery-osoby-nie-zyja-nieoficjalnie-t/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, zgin\u0119\u0142y w budynku jednorodzinnym w Zalewsewie w pow. pozna\u0144skim (Wielkopolskie). Cia\u0142a odnaleziono po po\u017carze dom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-domu-w-zalasewie-wsrod-ofiar-dzieci,nId,6340415", "title": "Po\u017car domu w Zalasewie. W\u015br\u00f3d ofiar dzieci", "date_published": "2022-10-11 05:15:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pozar-domu-w-zalasewie-wsrod-ofiar-dzieci,nId,6340415\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car domu w Zalasewie. W\u015br\u00f3d ofiar dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-domu-w-zalasewie-wsrod-ofiar-dzieci/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, zgin\u0119\u0142y w po\u017carze budynku jednorodzinnego. Po\u017car mia\u0142 miejsce we wtorek w nocy w Zalasewie w pow. pozna\u0144skim (Wielkopolskie). Wyja\u015bniane s\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-superbakteria-w-indiach-who-o-globalnym-zagrozeniu,nId,6340398", "title": "Nowa superbakteria w Indiach? WHO o globalnym zagro\u017ceniu", "date_published": "2022-10-11 04:54:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-superbakteria-w-indiach-who-o-globalnym-zagrozeniu,nId,6340398\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa superbakteria w Indiach? WHO o globalnym zagro\u017ceniu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-superbakteria-w-indiach-who-o-globalnym-zagrozeniu/000G6OI0WWVNL4TQ-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie zagro\u017cenie lekooporno\u015bci\u0105 w Indiach. W kraju g\u0119sto zaludnionym przez 1,38 mld ludzi, 60 tys. dzieci rocznie umiera z powodu zaka\u017ce\u0144, kt\u00f3rych nie s\u0105 wstanie wyleczy\u0107 \u017cadne a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-zlozyl-zelenskiemu-obietnice-dostarczy-zaawansowana-br,nId,6340404", "title": "Biden z\u0142o\u017cy\u0142 Ze\u0142enskiemu obietnic\u0119. Dostarczy zaawansowan\u0105 bro\u0144", "date_published": "2022-10-11 04:40:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-zlozyl-zelenskiemu-obietnice-dostarczy-zaawansowana-br,nId,6340404\"><img align=\"left\" alt=\"Biden z\u0142o\u017cy\u0142 Ze\u0142enskiemu obietnic\u0119. Dostarczy zaawansowan\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-zlozyl-zelenskiemu-obietnice-dostarczy-zaawansowana-br/000G6OIT4U2N7Y9E-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden w rozmowie z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim obieca\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone dostarcz\u0105 Ukrainie zaawansowane systemy ob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-100-tysiecy-zl-wsparcia-komu-nalezy-sie-taka-dotacja,nId,6333156", "title": "Nawet 100 tysi\u0119cy z\u0142 wsparcia. Komu nale\u017cy si\u0119 taka dotacja?", "date_published": "2022-10-11 04:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-100-tysiecy-zl-wsparcia-komu-nalezy-sie-taka-dotacja,nId,6333156\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet 100 tysi\u0119cy z\u0142 wsparcia. Komu nale\u017cy si\u0119 taka dotacja?\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-100-tysiecy-zl-wsparcia-komu-nalezy-sie-taka-dotacja/000G661UBPKR4CBI-C321.jpg\" /></a>Dotacje dla dzia\u0142kowc\u00f3w maj\u0105 by\u0107 sposobem na stworzenie zielonych p\u0142uc w polskich miastach i przyczyni\u0107 si\u0119 do walki ze smogiem. W\u0142a\u015bciciele ogr\u00f3dk\u00f3w w ramach grantu mog\u0105 lic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ostrzelala-ukraine-obwe-mowi-o-szerzeniu-terroru,nId,6340400", "title": "Rosja ostrzela\u0142a Ukrain\u0119. OBWE m\u00f3wi o \"szerzeniu terroru\"", "date_published": "2022-10-11 04:20:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ostrzelala-ukraine-obwe-mowi-o-szerzeniu-terroru,nId,6340400\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja ostrzela\u0142a Ukrain\u0119. OBWE m\u00f3wi o &quot;szerzeniu terroru&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ostrzelala-ukraine-obwe-mowi-o-szerzeniu-terroru/000G6OHVECM4O4KI-C321.jpg\" /></a>Kierownictwo OBWE pot\u0119pi\u0142o rosyjskie ataki na obiekty cywilne na Ukrainie, kt\u00f3re mia\u0142y na celu &quot;szerzenie terroru i kompensowanie niep"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzis-dzien-dziewczyny-dlaczego-to-tak-wazne-swieto,nId,6339066", "title": "Dzi\u015b Dzie\u0144 Dziewczyny. Dlaczego to tak wa\u017cne \u015bwi\u0119to?", "date_published": "2022-10-11 03:58:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzis-dzien-dziewczyny-dlaczego-to-tak-wazne-swieto,nId,6339066\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b Dzie\u0144 Dziewczyny. Dlaczego to tak wa\u017cne \u015bwi\u0119to?\" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-dzien-dziewczyny-dlaczego-to-tak-wazne-swieto/0008287D3A61M1DP-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Dziewczyny \u2013 a w\u0142a\u015bciwie Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Dziewczynek \u2013 to \u015bwi\u0119to przypadaj\u0105ce co roku 11 pa\u017adziernika. \u015awi\u0119to niezwykle wa\u017cne, bo zwracaj\u0105ce uwag\u0119 na istotne problemy spo\u0142eczne, ja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110546", "title": "Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-11 03:31:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110546\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6OGSE0QRNWOM-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110606", "title": "Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-11 03:31:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110606\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6OGSE0QRNWOM-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110657", "title": "Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-11 03:31:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110657\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6OGSE0QRNWOM-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110737", "title": "Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-11 03:31:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3161,akt,110737\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 230. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-230-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6OGSE0QRNWOM-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]