[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011795,pabianice-dwoch-nastolatkow-kopalo-jeza-jak-pilke-nagral.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pabianice. Dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w kopa\u0142o je\u017ca jak pi\u0142k\u0119 - nagra\u0142 ich monitoring. Sprawa jest ju\u017c w s\u0105dzie", "date_published": "2022-10-11 19:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/aa/1b/z29011881M,W-Pabianicach-zatrzymano-nastolatkow--ktorzy-zneca.jpg\" vspace=\"2\" />W Pabianicach dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w kopa\u0142o je\u017ca. \"Zacz\u0119li zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad nim w parkowej alejce. Zachowywali si\u0119, jakby grali w pi\u0142k\u0119\" - podaje stra\u017c miejska w Pabianicach. Zostali ju\u017c zatrzymani i odpowiedz\u0105 za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119ciem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011622,12-latek-mial-znecac-sie-nad-psem-rzucac-nim-o-ziemie-wypalil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "12-latek mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad psem. \"Wypali\u0142 mu oczy domestosem\". OTOZ prosi o pomoc", "date_published": "2022-10-11 19:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/aa/1b/z29011885M,12-latek-mial-znecac-sie-nad-psem--Zwierze-moze-st.jpg\" vspace=\"2\" />12-letni ch\u0142opiec mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad niedu\u017cym psem - pisze szczeci\u0144ski oddzia\u0142 Og\u00f3lnopolskiego Towarzystwa Ochrony Zwierz\u0105t i prosi o pomoc. Zwierz\u0119 czeka d\u0142ugie leczenie - nadal nie wiadomo, czy uda si\u0119 uratowa\u0107 jego oko, do kt\u00f3rego wlano \u017cr\u0105cy p\u0142yn do toalet."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011624,pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-czego-mozemy-spodziewac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022. Czego mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 w tym roku? S\u0105 ju\u017c pierwsze prognozy", "date_published": "2022-10-11 18:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/70/1a/z27725255M,Wszystkich-Swietych--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prze\u0142om pa\u017adziernika i listopada to czas wyj\u0105tkowo zmiennej pogody. Zdarza si\u0119, \u017ce jest wtedy ju\u017c bardzo zimno, wietrznie, zdarzy\u0107 mog\u0105 si\u0119 opady deszczu, a nawet \u015bniegu. Jak b\u0119dzie natomiast w tym roku? Czy dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych w 2022 roku b\u0119dzie raczej ciep\u0142y i s\u0142oneczny, czy mo\u017ce mro\u017any?"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011395,dzien-nauczyciela-2022-nauczyciele-p.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dzie\u0144 Nauczyciela 2022. B\u0119d\u0105 protestowa\u0107 w swoje \u015bwi\u0119to. Ka\u017cdy mo\u017ce wys\u0142a\u0107 \"Kartk\u0119 do Czarnka\"", "date_published": "2022-10-11 18:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/aa/1b/z29011600M,Nauczyciele-wysla--Kartki-do-Czarnka-.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 Dniem Nauczyciela, pracownicy o\u015bwiaty zamiast kwiat\u00f3w chc\u0105, aby rodzice oraz uczniowie wys\u0142ali \"Kartk\u0119 do Czarnka\". Organizacje Wolna Szko\u0142a, Komitet Obrony Demokracji oraz Akcja Demokracja zach\u0119caj\u0105 z kolei do udzia\u0142u w protestach."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29011216,czarnek-daje-hojne-dotacje-na-liscie-archidiecezja-skazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarnek daje hojne dotacje. Na li\u015bcie: archidiecezja, skazany by\u0142y dzia\u0142acz PiS, c\u00f3rka cz\u0142onka PiS", "date_published": "2022-10-11 16:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/aa/1b/z29009053M.jpg\" vspace=\"2\" />Minister edukacji i nauki dotuje organizacje katolickie i patriotyczne. Robi to za po\u015brednictwem swojego autorskiego programu, na kt\u00f3ry kierowany przez Przemys\u0142awa Czarnka resort przeznaczy\u0142 10 mln z\u0142otych. Jak ustali\u0142o TVN24, du\u017c\u0105 sum\u0119 otrzyma\u0142a te\u017c fundacja by\u0142ego pos\u0142a PiS, kt\u00f3ry zosta\u0142 nieprawomocnie skazany za kupno prawa jazdy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29009943,migrant-wisial-na-zaporze-na-granicy-polsko-bialoruskiej-straz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Migrant wisia\u0142 na zaporze na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Stra\u017c Graniczna: Niezw\u0142ocznie opu\u015bci\u0142 terytorium Polski", "date_published": "2022-10-11 13:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a7/1b/z28997002M,Szokujace-nagranie-z-granicy-polsko-bialoruskiej.jpg\" vspace=\"2\" />Migrant, kt\u00f3ry zawis\u0142 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142 na granicy polsko-bia\u0142oruskiej, opu\u015bci\u0142 terytorium Polski. Stra\u017c Graniczna poinformowa\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie zg\u0142asza\u0142 ch\u0119ci ubiegania si\u0119 o ochron\u0119 mi\u0119dzynardow\u0105. Nagranie ze zdarzenia wywo\u0142a\u0142o szereg komentarzy w internecie. W zwi\u0105zku z tym pojawi\u0142y si\u0119 zawiadomienia do prokuratury o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa prz"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29009450,wielkopolska-cztery-osoby-zginely-w-pozarze-domu-jednorodzinnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zalasewo. Nowe informacje ws. po\u017caru, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a ca\u0142a rodzina. \"Nie wykluczamy udzia\u0142u os\u00f3b trzecich\"", "date_published": "2022-10-11 11:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/aa/1b/z29009759M,Wielkopolska--Cztery-osoby-zginely-w-pozarze-domu-.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie wykluczamy udzia\u0142u os\u00f3b trzecich - tak o mo\u017cliwych przyczynach nocnego po\u017caru w miejscowo\u015bci Zalasewo w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim m\u00f3wi prokuratura. W wyniku po\u017caru domu jednorodzinnego zgin\u0119\u0142y cztery osoby, w\u015br\u00f3d nich jest dwoje dzieci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29009670,zabojstwo-10-letniej-kristiny-z-mrowin-jakub-a-skazany-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo 10-letniej Kristiny z Mrowin. Jakub A. skazany na do\u017cywocie", "date_published": "2022-10-11 11:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Na kar\u0119 do\u017cywocia skaza\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w \u015awidnicy skaza\u0142 Jakuba A., kt\u00f3ry czerwcu 2019 r. zamordowa\u0142 10-letni\u0105 Kristin\u0119 z dolno\u015bl\u0105skich Mrowin. Wyrok nie jest prawomocny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29008373,kongres-kobiet-fala-krytyki-po-nagrodzie-dla-donalda-tuska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kongres Kobiet. Fala krytyki po nagrodzie dla Tuska. \"Nagrody s\u0105 za osi\u0105gni\u0119cia, nie za zmian\u0119 zdania\"", "date_published": "2022-10-11 09:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/aa/1b/z29008815M,Donald-Tusk-nagrodzony-na-Kongresie-Kobiet.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk otrzyma\u0142 nagrod\u0119 podczas tegorocznego Kongresu Kobiet. Wyg\u0142aszaj\u0105ca laudacj\u0119 Ma\u0142gorzata Fuszara przyzna\u0142a, \u017ce polityk \"pocz\u0105tkowo nie rozumia\u0142 p\u0142ci\", ale \"przeszed\u0142 ewolucj\u0119\". Zdaniem wielu aktywistek, to za ma\u0142o, by go nagradza\u0107."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29008106,trybunal-w-strasburgu-odrzucil-wniosek-polskich-wladz-wyrok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trybuna\u0142 w Strasburgu odrzuci\u0142 wniosek polskich w\u0142adz. Wyrok w sprawie s\u0119dziego \u017burka jest ostateczny", "date_published": "2022-10-11 06:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/1c/19/z26329099M,Waldemar-Zurek.jpg\" vspace=\"2\" />Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu odrzuci\u0142 wniosek rz\u0105du Polski o ponowne rozpatrzenie sprawy s\u0119dziego Waldemara \u017burka. Oznacza to, \u017ce wydany w czerwcu wyrok jest ostateczny. Zgodnie z tym orzeczeniem, Polska naruszy\u0142a prawo s\u0119dziego Waldemara \u017burka do rzetelnego s\u0105du oraz prawo do swobody wypowiedzi."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29008040,gdansk-barka-przewrocila-sie-na-motlawie-cztery-osoby-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gda\u0144sk. Jacht przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na Mot\u0142awie. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105. S\u0105 pierwsze zarzuty", "date_published": "2022-10-11 05:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/a8/1b/z29000830M,Akcja-ratownicza-na-Motlawie.jpg\" vspace=\"2\" />W Gda\u0144sku w sobot\u0119 8 pa\u017adziernika przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 turystyczny jacht. W wyniku zdarzenia w wodzie znalaz\u0142o si\u0119 14 os\u00f3b, czterech nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. W poniedzia\u0142ek prokuratura przes\u0142ucha\u0142a cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi. 19-letni sternik us\u0142ysza\u0142 zarzuty, grozi mu nawet do 12 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29008076,wielkopolska-cztery-osoby-zginely-w-pozarze-domu-jednorodzinnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolskie. Po\u017car domu jednorodzinnego. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105, w tym dwoje dzieci", "date_published": "2022-10-11 05:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/aa/1b/z29008103M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery osoby zmar\u0142y w wyniku nocnego po\u017caru domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Zalasewo. Wed\u0142ug Radia Pozna\u0144 dwoje z nich to dzieci w wieku 7 i 11 lat. Stra\u017cacy zostali wezwani do ugaszenia po\u017caru po p\u00f3\u0142nocy."}]