[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P-500-i-Nasdaq-w-dol-piaty-dzien-z-rzedu-8421293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P 500 i Nasdaq w d\u00f3\u0142 pi\u0105ty dzie\u0144 z rz\u0119du", "date_published": "2022-10-11 21:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/60905c734206b9-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 z przewag\u0105 spadk\u00f3w w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. S&amp;P 500 i Nasdaq zanotowa\u0142y pi\u0105ty dzie\u0144 na minusie z rz\u0119du. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-o-RPP-inflacji-recesji-i-podwyzkach-stop-procentowych-8421260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz (RPP): RPP nie realizuje mandatu, jakim jest zapewnienie stabilno\u015bci cen", "date_published": "2022-10-11 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie realizuje dzi\u015b swojego mandatu - powiedzia\u0142a w Faktach po Faktach w TVN24 prod. Joanna Tyrowicz, cz\u0142onkini RPP. Jak zaznaczy\u0142a, rada powinna zapewni\u0107 polskim gospodarstwom domowym, Polakom, stabilno\u015b\u0107 cen. Co do mo\u017cliwych podwy\u017cek st\u00f3p procentowyc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-utworzy-rezerwy-ktore-zmniejsza-EBITDA-grupy-w-III-kw-o-ok-864-6-mln-zl-8421223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enea utworzy rezerwy, kt\u00f3re zmniejsz\u0105 EBITDA grupy w III kw. o ok. 864,6 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-11 18:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/91d046227abfe6-945-560-465-37-2535-1520.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Enea utworzy w wynikach za III kwarta\u0142 2022 roku rezerwy, kt\u00f3re zmniejsz\u0105 EBITDA grupy o ok. 864,6 mln z\u0142, a zysk netto o ok. 700,3 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koronacja-Karola-III-odbedzie-sie-6-maja-8421222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koronacja Karola III odb\u0119dzie si\u0119 jednak w maju", "date_published": "2022-10-11 18:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/7fa8f6a9e83370-948-568-40-45-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koronacja nowego kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola III odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119, 6 maja 2023 roku w Opactwie Westminsterskim w Londynie \u2013 og\u0142osi\u0142 we wtorek Pa\u0142ac Buckingham.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-grupy-Apator-za-III-kw-obciazy-odpis-w-wysokosci-ok-11-mln-zl-8421200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyniki grupy Apator za III kw. obci\u0105\u017cy odpis w wysoko\u015bci ok. 11 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-11 17:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/60aaf3f6503350-948-568-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Apator dokona odpisu aktualizuj\u0105cego warto\u015b\u0107 bilansow\u0105 aktyw\u00f3w i szacuje jego wp\u0142yw na skonsolidowany wynik za III kwarta\u0142 na ok. 11 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmienna-sesja-na-GPW-Kurs-CD-Projektu-powyzej-120-zl-8421158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmienna sesja na GPW. Kurs CD Projektu powy\u017cej 120 z\u0142", "date_published": "2022-10-11 16:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/500b8f17f9c9d4-945-560-60-104-1440-863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowy handel up\u0142yn\u0105\u0142 na pr\u00f3bie obrony minimalnych poziom\u00f3w na WIG20 przez kontruj\u0105cy popyt. Mimo s\u0142abo\u015bci polskiej waluty i spadaj\u0105cych rynk\u00f3w bazowych pr\u00f3ba, by\u0142a na tyle udana, \u017ce wyprowadzi\u0142a indeks na plus. Dobr\u0105 form\u0119 pokaza\u0142 kurs CD Projektu</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-wyslalo-note-dyplomatyczna-do-Niemiec-bez-slowa-reparacje-8421011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"PiS robi Polak\u00f3w w konia.\" Nota do Niemiec wys\u0142ana, ale s\u0142owa \"reparacje\" brak", "date_published": "2022-10-11 16:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/c7364f84cc3196-948-568-68-48-1532-919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Terminu \"reparacje\" nie ma w nocie skierowanej do rz\u0105du Niemiec, kt\u00f3ra jest wykonaniem sejmowej uchwa\u0142y. Czy to oznacza w praktyce, \u017ce PiS jednak nie za\u017c\u0105da\u0142 pieni\u0119dzy od Niemiec?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-OPEC-zwieksza-ryzyka-recesyjne-ropa-moze-byc-powyzej-100-USD-b-8421057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Decyzja OPEC+ zwi\u0119ksza ryzyka recesyjne, ropa mo\u017ce by\u0107 powy\u017cej 100 USD/b", "date_published": "2022-10-11 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/9417df9bee8915-945-567-0-17-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja OPEC+ o zmniejszeniu wydobycia ropy mo\u017ce by\u0107 pr\u00f3b\u0105 wywo\u0142ania kryzysu zwi\u0105zanego z rynkiem tego surowca, a du\u017cy wp\u0142yw na ni\u0105 mia\u0142a Arabia Saudyjska, kt\u00f3ra na nowego sojusznika wybra\u0142a Rosj\u0119 \u2013 ocenia zarz\u0105dzaj\u0105cy Skarbiec TFI Adam Czornej. Konsekwencj\u0105 mo\u017ce by\u0107 wzrost ce"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjednoczona-i-zdeterminowana-odpowiedz-Stoltenberg-ostrzega-Rosje-8421028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zjednoczona i zdeterminowana odpowied\u017a\". Stoltenberg ostrzega Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-11 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/ff4e7d6058fba2-948-568-327-276-3768-2260.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NATO zwi\u0119kszy ochron\u0119 infrastruktury krytycznej po sabota\u017cu ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream - poinformowa\u0142 we wtorek na konferencji prasowej w Brukseli sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-spowolnienie-gospodarcze-jak-dotychczas-nie-prowadzi-do-bankructw-8421021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: spowolnienie gospodarcze, jak dotychczas, nie prowadzi do bankructw", "date_published": "2022-10-11 14:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/caf8db3b0a2288-948-568-0-475-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie gospodarcze jak dotychczas nie prowadzi do bankructw. Liczba nowych podmiot\u00f3w znacz\u0105co przekracza liczb\u0119 zamykanych firm - zauwa\u017ca we wtorkowym komunikacie Polski Instytut Ekonomiczny (PIE).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFW-obnizyl-prognozy-wzrostu-swiatowego-PKB-na-2023-r-8421017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MFW obni\u017cy\u0142 prognozy wzrostu \u015bwiatowego PKB na 2023 r.", "date_published": "2022-10-11 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/ce6d31d8b842cf-945-560-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy pozostawi\u0142 bez zmian prognoz\u0119 wzrostu \u015bwiatowego PKB w 2022 r. na poziomie 3,2 proc., a na 2023 r. obni\u017cy\u0142 do 2,7 proc. - podano w pa\u017adziernikowej edycji World Economic Outlook. Wed\u0142ug MFW istnieje wiele czynnik\u00f3w ryzyka, kt\u00f3re mog\u0105 doprowadzi\u0107"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozycja-sklada-wniosek-o-kontrole-NIK-w-spolce-Enea-Nowa-Energia-8420979.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opozycja sk\u0142ada wniosek o kontrol\u0119 NIK w sp\u00f3\u0142ce Enea Nowa Energia", "date_published": "2022-10-11 13:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/8eff09cd3da037-945-560-0-31-1154-692.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef klubu KO Borys Budka zapowiedzia\u0142 we wtorek w Radomiu, \u017ce sk\u0142ada wniosek o przeprowadzenie przez NIK kontroli w maj\u0105cej siedzib\u0119 w tym mie\u015bcie sp\u00f3\u0142ce Enea Nowa Energia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konflikt-Jaki-konflikt-Premier-pytany-o-stosunki-z-szefem-MAP-8420968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Konflikt? Jaki konflikt?\" Premier pytany o stosunki z szefem MAP", "date_published": "2022-10-11 13:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/0ab0ffa31ad67c-945-560-0-55-4400-2639.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pytanie zak\u0142ada scenariusz i wydarzenie, kt\u00f3re nie mia\u0142y miejsca - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki pytany o konflikt z wicepremierem i szefem MAP Jackiem Sasinem. Jest wiele o\u015brodk\u00f3w w Polsce, kt\u00f3re chcia\u0142yby by\u015bmy si\u0119 pogr\u0105\u017cyli w sporach - doda\u0142 Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-dopilnuje-by-Orlen-zawarl-porozumienie-z-pracownikami-PGNiG-8420964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MAP dopilnuje, by Orlen zawar\u0142 porozumienie z pracownikami PGNiG", "date_published": "2022-10-11 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/3ea3517dfb750b-948-568-0-82-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MAP do\u0142o\u017cy wszelkich stara\u0144, aby porozumienie satysfakcjonuj\u0105ce pracownik\u00f3w PGNiG zosta\u0142o zawarte \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin w odpowiedzi na pytanie o gwarancje pracownicze dla zatrudnionych w PGNiG po po\u0142\u0105czeniu z Orlenem.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strona-internetowa-PGG-oblegana-140-tys-chetnych-chce-teraz-kupic-wegiel-8420924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strona internetowa PGG oblegana. 140 tys. ch\u0119tnych chce teraz kupi\u0107 w\u0119giel", "date_published": "2022-10-11 12:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/a678d5a7e4086d-948-568-0-0-4320-2591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trakcie sesji sprzeda\u017cowej w sklepie internetowym Polskiej Grupy G\u00f3rniczej, w jednej chwili w\u0119giel opa\u0142owy chce kupi\u0107 ok. 140 tys. klient\u00f3w, co przek\u0142ada si\u0119 na blisko 400 tys. zapyta\u0144 na sekund\u0119 - wynika z danych sp\u00f3\u0142ki. Dla por\u00f3wnania - przeci\u0119tny sklep internetowy ma do 40"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-chcemy-aby-inflacja-byla-jak-najszybciej-w-trendzie-spadkowym-8420922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: chcemy, aby inflacja by\u0142a jak najszybciej w trendzie spadkowym", "date_published": "2022-10-11 12:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/bea4098a49024f-948-568-0-130-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naszym celem jest zakotwiczenie oczekiwa\u0144 inflacyjnych i aby inflacja jak najszybciej znalaz\u0142a si\u0119 w trendzie spadkowym - powiedzia\u0142 podczas wtorkowej konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-zaplacila-podatek-900-mln-zl-8420906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka zap\u0142aci\u0142a 900 mln z\u0142 podatku handlowego. Rz\u0105d szacuje, \u017ce w 2023 r. zysk z tego podatku b\u0119dzie jeszcze wy\u017cszy", "date_published": "2022-10-11 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/27635ec9b99f83-948-568-75-224-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 2,5 mld z\u0142 trafi\u0142o do bud\u017cetu Skarbu Pa\u0144stwa z tytu\u0142u podatku handlowego \u2013 informuje \u201eRzeczpospolita\u201d. Najwi\u0119cej, bo 900 mln z\u0142, zap\u0142aci\u0142a sie\u0107 sklep\u00f3w Biedronka. Z szacunk\u00f3w bud\u017cetowych na 2023 r. wynika, \u017ce kwota z tego podatku ma wzrosn\u0105\u0107 do blisko 4 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-KNF-Niekorzystne-orzeczenie-TSUE-to-100-mld-zl-kosztu-dla-bankow-8420882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef KNF: Niekorzystne orzeczenie TSUE to 100 mld z\u0142 kosztu dla bank\u00f3w", "date_published": "2022-10-11 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zanegowanie mo\u017cliwo\u015bci dochodzenia przez banki wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u prowadzi\u0142oby do istotnego zachwiania stabilno\u015bci polskiego systemu finansowego, a w wysoce prawdopodobnym scenariuszu \u2013 w efekcie nawet do jego za\u0142amania \u2013 uwa\u017ca przewodnicz\u0105cy KNF Jacek J"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanszy-prad-dla-samorzadow-Jest-propozycja-rzadu-8420877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144szy pr\u0105d dla samorz\u0105d\u00f3w. Jest propozycja rz\u0105du", "date_published": "2022-10-11 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/d462d5caa1e1c8-945-567-0-22-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaproponowali\u015bmy samorz\u0105dom dwie ustawy. Pierwsza to ustawa, kt\u00f3ra b\u0119dzie wprowadza\u0107 maksymaln\u0105 kwot\u0119 za cen\u0119 pr\u0105du, tak\u017ce dla samorz\u0105d\u00f3w, a druga to ustawa daj\u0105ca konkretne narz\u0119dzia samorz\u0105dom dotycz\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci dystrybucji w\u0119gla - powiedzia\u0142 we wtorek wiceminister spraw we"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MON-W-pazdzierniku-na-wyposazenie-wojska-wejda-Bayraktary-Do-konca-roku-dolacza-do-nich-wyrzutnie-Patriot-i-czolgi-K2-8420841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MON: W pa\u017adzierniku na wyposa\u017cenie wojska wejd\u0105 Bayraktary. Do ko\u0144ca roku do\u0142\u0105cz\u0105 do nich wyrzutnie Patriot i czo\u0142gi K2", "date_published": "2022-10-11 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/c244fcd62b1c3b-948-568-12-70-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku na wyposa\u017cenie WP wejd\u0105 drony Bayraktar TB2, a w ostatnich miesi\u0105cach tego roku tak\u017ce wyrzutnie Patriot w ramach programu Wis\u0142a oraz korea\u0144skie czo\u0142gi K2 Black Panther. Kluczowe jest odej\u015bcie od sprz\u0119tu postsowieckiego - powiedzia\u0142 wiceszef MON Wojciech Skurkiewc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-KO-chca-sprawdzic-czy-nie-bylo-naciskow-politycznych-na-GUS-Chodzi-o-dane-dot-inflacji-8420839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pos\u0142owie KO chc\u0105 sprawdzi\u0107, czy nie by\u0142o nacisk\u00f3w politycznych na GUS. Chodzi o dane dot. inflacji", "date_published": "2022-10-11 10:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/486de129928936-948-568-10-5-1966-1179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy chcieli sprawdzi\u0107, czy G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny sta\u0142 si\u0119 przedmiotem nacisk\u00f3w ze strony polityk\u00f3w PiS w zwi\u0105zku z danymi o inflacji - zapowiedzieli pos\u0142owie KO Adam Sz\u0142apka i Witold Zembaczy\u0144ski udaj\u0105c si\u0119 we wtorek z kontrol\u0105 poselsk\u0105.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maksymalna-cena-pradu-dla-rodzin-i-MSP-8420785.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maksymalna cena pr\u0105du dla rodzin i M\u015aP. Oto propozycje Ministerstwa Klimatu", "date_published": "2022-10-11 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/72c8f400c59dfb-948-568-0-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 grudnia br. do ko\u0144ca 2023 r. maksymalna cena pr\u0105du dla podmiot\u00f3w wra\u017cliwych i mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm b\u0119dzie wynosi\u0107 785 z\u0142/MWh, a dla gosp. domowych, powy\u017cej limit\u00f3w zu\u017cycia (2/2,6/3 MWh), zostanie ustalona na 699 z\u0142/MWh - podano w za\u0142o\u017ceniach do ustawy opublikowany"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-i-frank-znow-po-5-zl-Kurs-euro-blizej-4-90-zl-8420778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar i frank zn\u00f3w po 5 z\u0142. Kurs euro bli\u017cej 4,90 z\u0142", "date_published": "2022-10-11 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro zago\u015bci\u0142 powy\u017cej 4,85 z\u0142 i\nzdaniem analityk\u00f3w mo\u017ce zaatakowa\u0107 poziom 4,90 z\u0142. Na skutek os\u0142abienia euro\nnotowania franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego znalaz\u0142y si\u0119 powy\u017cej 5 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiadomo-kiedy-Marek-Kuchcinski-wejdzie-do-rzadu-8420748.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuchci\u0144ski nie tylko szefem KPRM, ale i ministrem. Wiadomo od kiedy", "date_published": "2022-10-11 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/fc2503ee9ad825-948-568-248-144-2952-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda ma w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu powo\u0142a\u0107 wiceszefa klubu PiS Marka Kuchci\u0144skiego na ministra w KPRM - wynika z nieoficjalnych informacji PAP ze \u017ar\u00f3de\u0142 zbli\u017conych do Kancelarii Prezydenta. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 rz\u0105dowych, tego samego dnia premier Mateusz Morawiecki mo\u017ce"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malag-Jestesmy-gotowi-na-przyjecie-nowej-fali-uchodzcow-z-Ukrainy-8420774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mal\u0105g: Jeste\u015bmy gotowi na przyj\u0119cie nowej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-10-11 09:30:00+00:00", "description": "<p>Ca\u0142y czas jeste\u015bmy gotowi, nasze granice s\u0105 otwarte i jeste\u015bmy przygotowani logistycznie na przyj\u0119cie nowej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Jej obywatele znajd\u0105 u nas wsparcie, dach nad g\u0142ow\u0105 i prac\u0119 \u2013 powiedzia\u0142a we wtorek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-ulga-podatkowa-w-PIT-Odliczenie-15-proc-na-prywatna-opieke-zdrowotna-8420678.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwrot 15 proc. kosztu prywatnej wizyty u lekarza. Zwi\u0105zkowcy apeluj\u0105 o now\u0105 ulg\u0119", "date_published": "2022-10-11 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/77ec963c817b86-945-567-0-47-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prywatna wizyta u stomatologa, okulisty lub innego lekarza specjalisty to koszt rz\u0119du kilkuset z\u0142otych. Federacja Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich i Og\u00f3lnopolskie Porozumienie Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych chc\u0105 wprowadzi\u0107 now\u0105 ulg\u0119 podatkow\u0105 w PIT. Organizacje apeluj\u0105 o mo\u017cliwo\u015b\u0107 odliczenia 15 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowa-krucjata-przeciw-porno-Szykuje-sie-nowy-obowiazek-8420682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105dowa krucjata przeciw porno. Szykuje si\u0119 nowy obowi\u0105zek", "date_published": "2022-10-11 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/0e37141cbfaf9f-948-568-0-223-3431-2058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce wypowiedzie\u0107 krucjat\u0119 bran\u017cy porno. Strony z tematyk\u0105 dla doros\u0142ych maj\u0105 by\u0107 blokowane. Cel jest jasny - ochrona dzieci przed szkodliwymi tre\u015bciami. Ale jak zwykle diabe\u0142 tkwi w szczeg\u00f3\u0142ach...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-rada-nadzorcza-odwolala-prezesa-spolki-Marcina-Chludzinskiego-i-wiceprezesa-Jerzego-Paluchniaka-8420739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes KGHM odwo\u0142any ze stanowiska", "date_published": "2022-10-11 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/49daad1989987b-948-568-0-172-1684-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM: rada nadzorcza odwo\u0142a\u0142a prezesa sp\u00f3\u0142ki Marcina Chludzi\u0144skiego i wiceprezesa Jerzego Paluchniaka. (PAP)</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czlonkowie-RPP-popelnili-przestepstwo-Glapinski-rozwaza-zawiadomienie-prokuratury-8420735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0142onkowie RPP pope\u0142nili przest\u0119pstwo? Glapi\u0144ski rozwa\u017ca zawiadomienie prokuratury", "date_published": "2022-10-11 08:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/7828d8b8aff79b-948-568-0-66-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z ostatnimi wypowiedziami publicznymi i opublikowanymi tekstami niekt\u00f3rych cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, cz\u0119\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady uzna\u0142o za zasadne rozwa\u017cenie skierowania w tej sprawie zawiadomienia o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa - wynika z o\u015bwiadczenia cz\u0142on"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Czechach-niespodziewanie-przyspieszyla-8420689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Czechach niespodziewanie przyspieszy\u0142a", "date_published": "2022-10-11 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/1c109bfdc79143-948-568-265-53-3986-2391.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czesi mieli ju\u017c mie\u0107 szczyt inflacji za sob\u0105, tymczasem tempo wzrostu cen ponownie niespodziewanie przyspieszy\u0142o.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-na-Wegrzech-wrzesien-2022-8420706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gierska inflacja przekroczy\u0142a 20 proc.", "date_published": "2022-10-11 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/2e24e15933a9ad-948-568-0-116-1666-999.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Europie \u015arodkowej nie\nodpuszcza. Po\ninflacyjnej niespodziance w Polsce tak\u017ce W\u0119grzy zaraportowali znaczne\nprzyspieszenie wzrostu cen d\u00f3br konsumpcyjnych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maksymalna-cena-za-prad-ustalona-Minister-rozwoju-zabiera-glos-8420686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maksymalna cena za pr\u0105d ustalona? Minister rozwoju zabiera g\u0142os", "date_published": "2022-10-11 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/038224399a15ca-948-568-0-44-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwarantowana cena pr\u0105du na poziomie taryfowym b\u0119dzie taka sama dla samorz\u0105d\u00f3w i dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, decyzja co do jej wysoko\u015bci zapadnie w najbli\u017cszych godzinach - powiedzia\u0142 w programie T\u0142it WP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-i-Zabka-koncza-wspolprace-Koniec-z-odbieraniem-paczek-w-sklepach-sieci-8420662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozw\u00f3d InPostu i \u017babki. Koniec z odbieraniem paczek w sklepach sieci", "date_published": "2022-10-11 07:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/c34015509276c1-948-568-0-179-2874-1724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadanie paczki InPostu w sklepach sieci \u017babka by\u0142o mo\u017cliwe od 2016 r., wi\u0119c to ju\u017c szmat czasu. Odbi\u00f3r paczki przy kasie w \u017babce te\u017c nie stanowi\u0142 problemu. Jednak wszystko, co dobre, kiedy\u015b si\u0119 ko\u0144czy...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-do-Zabki-w-zamian-za-stary-telefon-Operator-ruszyl-z-nowa-promocja-8420660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bon do \u017babki w zamian za stary telefon. Operator ruszy\u0142 z now\u0105 promocj\u0105", "date_published": "2022-10-11 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/b25a91ebffd22c-948-568-0-175-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Orange trwa promocja w ramach programu odkupu telefon\u00f3w. Oddaj\u0105c \noperatorowi sprz\u0119t, kt\u00f3rego ju\u017c nie u\u017cywamy, mo\u017cna otrzyma\u0107 bon do \n\u017babki. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-znizkuja-Na-rynkach-dalszy-ciag-obaw-o-polityke-Fedu-i-ciecia-OPEC-8420663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy zni\u017ckuj\u0105. Na rynkach dalszy ci\u0105g obaw o polityk\u0119 Fedu i ci\u0119cia OPEC+", "date_published": "2022-10-11 06:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3999649f053e90-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy naftowej zni\u017ckuj\u0105 na gie\u0142dzie w Nowym Jorku - na rynkach nadal \"rywalizuj\u0105\" ze sob\u0105 obawy o polityk\u0119 monetarn\u0105 Fed z niepokojem o ci\u0119cia dostaw ropy z kraj\u00f3w sojuszu OPEC+ - podaj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Ataki-rakietowe-na-elektrocieplownie-w-obwodzie-winnickim-i-na-Zaporoze-8420649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina. Ataki rakietowe na elektrociep\u0142owni\u0119 w obwodzie winnickim i na Zaporo\u017ce", "date_published": "2022-10-11 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/200ffabda480a0-948-568-50-110-1950-1169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie zaatakowali elektrociep\u0142owni\u0119 w obwodzie winnickim dronami Shahed-136. Przeprowadzili te\u017c atak rakietowy na Zaporo\u017ce \u2013 powiadomi\u0142y w\u0142adze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1800-na-zatrudnienie-emeryta-Rzad-szykuje-niemale-wsparcie-finansowe-dla-firm-8420648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "1800+ na zatrudnienie emeryta. Rz\u0105d szykuje niema\u0142e wsparcie finansowe dla firm", "date_published": "2022-10-11 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/7f87e6ffbd5314-948-568-7-62-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce zach\u0119ca\u0107 do pracy osoby, kt\u00f3re s\u0105 w wieku emerytalnym i szykuje wcale niema\u0142e wsparcie finansowe. Jednak nie dla senior\u00f3w, ale dla firm, kt\u00f3re starszych pracownik\u00f3w zatrudni\u0105 - donosi wtorkowy \"Fakt\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mundurowi-z-rezerwy-nie-moga-liczyc-na-extrapieniadze-Nowa-ustawa-podzielila-zolnierzy-8420645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mundurowi z rezerwy nie mog\u0105 liczy\u0107 na ekstrapieni\u0105dze. Nowa ustawa podzieli\u0142a \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-11 06:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/dd2c751e5fa97c-945-560-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mundurowi, kt\u00f3rzy zasil\u0105 rezerw\u0119 aktywn\u0105, nie maj\u0105 co liczy\u0107 na bonusy, nawet takie, jakie maj\u0105 inni \u017co\u0142nierze WOT - czytamy we wtorkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-CBA-skonczyly-sie-fundusze-na-prad-i-papier-Dodatkowe-miliony-nie-wystarczaja-8420635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: CBA sko\u0144czy\u0142y si\u0119 fundusze na pr\u0105d i papier. Dodatkowe miliony nie wystarczaj\u0105", "date_published": "2022-10-11 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/62c65aa123bd6c-945-567-24-11-1105-663.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MSWiA zn\u00f3w dosypuje miliony dla s\u0142u\u017cb mundurowych. Na ekstrapieni\u0105dze czekaj\u0105 te\u017c specs\u0142u\u017cby. CBA sko\u0144czy\u0142y si\u0119 fundusze m.in. na pr\u0105d i papier - czytamy we wtorkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-rzad-a-moze-i-gminy-Kto-powinien-zaopatrywac-nas-w-wegiel-8420627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy, rz\u0105d, a mo\u017ce i gminy. Kto powinien zaopatrywa\u0107 nas w w\u0119giel?", "date_published": "2022-10-11 05:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/b6c9293bf0f087-948-568-0-106-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />44,5 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce dystrybucj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 w\u0119gla powinny si\u0119 zaj\u0105\u0107 prywatne firmy; 41,7 proc., \u017ce sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa; 31,8, \u017ce Rz\u0105dowa Agencja Rezerw Strategicznych, a 21,8 proc., \u017ce samorz\u0105dy - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla \"DGP\" i RMF FM, kt\u00f3rego wyniki "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/O-tanszym-tankowaniu-nie-ma-na-razie-co-marzyc-Diesel-bedzie-powyzej-8-zl-8420623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "O ta\u0144szym tankowaniu nie ma na razie co marzy\u0107. Diesel b\u0119dzie powy\u017cej 8 z\u0142", "date_published": "2022-10-11 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/4903edcb3f3a72-948-568-27-47-972-583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obawy o poda\u017c ropy naftowej, s\u0142abn\u0105cy z\u0142oty i wojna w Ukrainie sprawiaj\u0105, \u017ce ceny paliw b\u0119d\u0105 na wysokim poziomie: diesla powy\u017cej 8 z\u0142, benzyny w granicach 7 z\u0142 za litr - wskazuj\u0105 analitycy rynku paliw. Ich zdaniem sytuacj\u0119 mo\u017ce pogorszy\u0107 eskalacja konfliktu w Ukrainie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogi-prad-straszy-samorzady-Miasta-wylaczaja-swiatlo-na-ulicach-pozbawia-nas-tez-magii-swiat-i-sylwestra-8420276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogi pr\u0105d straszy samorz\u0105dy. Miasta wy\u0142\u0105czaj\u0105 \u015bwiat\u0142o na ulicach, pozbawi\u0105 nas te\u017c magii \u015bwi\u0105t i sylwestra", "date_published": "2022-10-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/64431219b0cedb-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awi\u0105teczne iluminacje w polskich miastach b\u0119d\u0105 pod koniec roku dzia\u0142a\u0107 kr\u00f3cej. W wielu przypadkach w\u0142odarze rezygnuj\u0105 z organizacji sylwestra lub te\u017c wy\u0142\u0105czaj\u0105 cz\u0119\u015bciowo o\u015bwietlenie miejskie. Wysokie ceny na rachunkach za energi\u0119 to jeden z powod\u00f3w takich decyzji. Drugim s\u0105 s"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-pazdziernik-2022-Ranking-Bankier-pl-8420322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty kwartalne. Kolejne oferty na du\u017cym plusie", "date_published": "2022-10-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/4e5224f080f74c-948-568-0-75-2264-1358.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne lokaty na du\u017cym plusie \u2013 tym kr\u00f3tkim has\u0142em mo\u017cna podsumowa\u0107 zmiany w najnowszym rankingu lokat kwartalnych. Podwy\u017ck\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce robi\u0107 najwi\u0119ksze wra\u017cenie, jest zmiana z 7,10 do 8,10 proc. w skali roku i obj\u0119cie tym samym pozycji lidera tabeli.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszczedny-krol-Karol-III-tnie-koszty-za-prad-Zainstalowal-wszedzie-inteligentne-liczniki-energii-8420138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszcz\u0119dny kr\u00f3l Karol III tnie koszty za pr\u0105d. Zainstalowa\u0142 wsz\u0119dzie inteligentne liczniki energii", "date_published": "2022-10-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/6a6c14cc4a3061-948-568-0-75-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3l Karol III znany jest ze swojego proekologicznego nastawienia. Nie dziwi wi\u0119c fakt, \u017ce w swoim otoczeniu nakaza\u0142 zamontowa\u0107 inteligentne liczniki energii. To jeden ze sposob\u00f3w na obni\u017cenie rachunk\u00f3w.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafal-Zaorski-stracil-miliony-na-inwestycji-w-WIG20-8420488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142ynny spekulant straci\u0142 miliony z\u0142otych na inwestycji w WIG20. \"Nie przewidzia\u0142em ruchu Jacka Sasina\"", "date_published": "2022-10-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/2155718d84a64a-948-568-0-49-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znany gie\u0142dowy spekulant Rafa\u0142 Zaorski zamkn\u0105\u0142 swoje pozycje na kontraktach opartych o indeks WIG20. Tym razem zak\u0142ad o wzrost benchmarku przyni\u00f3s\u0142 kilkumilionow\u0105 strat\u0119. \u201eZamkn\u0105\u0142em, bo nie wiedzia\u0142em, pod co rynek gra\u0142, teraz ju\u017c chyba wiem\u201d - m\u00f3wi w rozmowie z Bankier.pl</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-drozyzna-w-sklepach-sie-utrzyma-ale-ceny-nie-beda-rosly-juz-tak-szybko-8420611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: dro\u017cyzna w sklepach si\u0119 utrzyma, ale ceny nie b\u0119d\u0105 ros\u0142y ju\u017c tak szybko", "date_published": "2022-10-11 04:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/3e5431618f270d-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach zakupy b\u0119d\u0105 dro\u017csze, jednak ceny nie b\u0119d\u0105 ju\u017c tak szybko ros\u0142y jak w pierwszej po\u0142owie roku  - wskazuj\u0105 eksperci Wy\u017cszej Szko\u0142y Bankowej. Szacuj\u0105, \u017ce tempo wzrostu nie b\u0119dzie ju\u017c dwucyfrowe.</p>"}]