[{"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwszy-taki-tenisowy-turniej-od-2019-roku--i-ostatni,1119043.html?source=rss", "title": "Pierwszy taki tenisowy turniej od 2019 roku. I ostatni", "date_published": "2022-09-19 20:15:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy taki tenisowy turniej od 2019 roku. I ostatni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mx3l42-roger-federer/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To trzeba zobaczy\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kadrowicze-po-pierwszym-treningu--siedmiu-zosta-o-w-hotelu,1119036.html?source=rss", "title": "Kadrowicze po pierwszym treningu. Siedmiu zosta\u0142o w hotelu", "date_published": "2022-09-19 19:04:50+00:00", "description": "<img alt=\"Kadrowicze po pierwszym treningu. Siedmiu zosta\u0142o w hotelu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9rn4d-polacy-trenowali-na-stadionie-legii-a-humory-im-dopisywaly/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym Robert Lewandowski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/specjalne-treningi-holendr-w-przed-meczem-z-polsk-,1119016.html?source=rss", "title": "Specjalne treningi przed meczem z Polsk\u0105", "date_published": "2022-09-19 18:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Specjalne treningi przed meczem z Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-53v8l2-trener-louis-van-gaal-szykuje-zespol-holandii-do-mundialu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trener Louis van Gaal szykuje ju\u017c kadr\u0119 pod k\u0105tem mundialu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mbappe-odmawia-zdj---w-koszulce-reprezentacji-francji,1119022.html?source=rss", "title": "Mbappe odmawia zdj\u0119\u0107 w koszulce reprezentacji Francji", "date_published": "2022-09-19 17:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mbappe odmawia zdj\u0119\u0107 w koszulce reprezentacji Francji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jjt0u-kylian-mbappe/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narasta konflikt w reprezentacji Tr\u00f3jkolorowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/34-letni-by-y-pi-karz-zmar--rok-po-zako-czeniu-kariery,1118998.html?source=rss", "title": "34-letni by\u0142y pi\u0142karz zmar\u0142 rok po zako\u0144czeniu kariery", "date_published": "2022-09-19 15:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"34-letni by\u0142y pi\u0142karz zmar\u0142 rok po zako\u0144czeniu kariery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b14aba-nicolas-schindelholz-zmarl-w-wieku-34-lat/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smutna wiadomo\u015b\u0107 dotar\u0142a do dzia\u0142aczy jego by\u0142ego klubu tu\u017c przed sobotnim meczem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-zapytany-o-cel-na-mundialu---wiemy---e-mamy-swoje-problemy-,1119001.html?source=rss", "title": "Lewandowski zapytany o cel na mundial", "date_published": "2022-09-19 15:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski zapytany o cel na mundial\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bj1b3b-robert-lewandowski-w-rozmowie-z-tvn24-mowil-miedzy-innymi-o-mundialu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Minimum\u2026 maksimum\u2026 - zawiesi\u0142 g\u0142os"}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/nowa-izba-s-du-najwy-szego--prezydent-wybra--11-s-dzi-w---czy-premier-musi-ich-zatwierdzi--,1118979.html?source=rss", "title": "Nowa izba S\u0105du Najwy\u017cszego. Prezydent wybra\u0142 11 s\u0119dzi\u00f3w, czy premier musi ich zatwierdzi\u0107?", "date_published": "2022-09-19 14:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa izba S\u0105du Najwy\u017cszego. Prezydent wybra\u0142 11 s\u0119dzi\u00f3w, czy premier musi ich zatwierdzi\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ix4bls-mateusz-morawiecki-w-szczawie-w-wojewodztwie-malopolskim-podczas-uroczystosci-nadania-mostowi-imienia-zmarlego-wicewojewody-jozefa-lesniaka-18-wrzesnia-2022-roku-6120371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce decyzja prezydenta Andrzeja Dudy o wyznaczeniu 11 s\u0119dzi\u00f3w do orzekania w nowej izbie S\u0105du Najwy\u017cszego"}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-dla-tvn24--czuj--si---jakbym-dosta--nowe-zabawki,1118992.html?source=rss", "title": "Lewandowski: czuj\u0119 si\u0119, jakbym dosta\u0142 nowe zabawki", "date_published": "2022-09-19 14:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski: czuj\u0119 si\u0119, jakbym dosta\u0142 nowe zabawki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4i84qw-robert-lewandowski-w-rozmowie-z-tvn24/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapitan reprezentacji Polski w rozmowie z reporterem TVN24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/michniewicz-mo-e-liczy--na-wszystkich-pi-karzy-przed-meczami-ligi-narod-w,1118977.html?source=rss", "title": "Michniewicz z powodami do zadowolenia. \"Si\u0142 raczej przybywa\"", "date_published": "2022-09-19 12:32:27+00:00", "description": "<img alt=\"Michniewicz z powodami do zadowolenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3rbsv-czeslaw-michniewicz-przed-meczem-z-belgia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 zgrupowanie kadry."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-przed-meczami-ligi-narod-w---jest-lekko-----wie-o---i-u-miech-,1118980.html?source=rss", "title": "\"Jest lekko\u015b\u0107, \u015bwie\u017co\u015b\u0107 i u\u015bmiech\"", "date_published": "2022-09-19 12:24:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pt0pq-robert-lewandowski-przed-wrzesniowymi-meczami-w-lidze-narodow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lewandowski przed meczami Ligi Narod\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czo-owy-trener--wiata---wi-tek-b-dzie-dominowa--przez-wiele-lat,1118976.html?source=rss", "title": "Czo\u0142owy trener \u015bwiata: \u015awi\u0105tek b\u0119dzie dominowa\u0107 przez wiele lat", "date_published": "2022-09-19 11:58:43+00:00", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owy trener \u015bwiata: \u015awi\u0105tek b\u0119dzie dominowa\u0107 przez wiele lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t7mop0-magnus-norman/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Magnus Norman dla eurosport.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/sellin--nato-nie-stosowa-o-jeszcze--s-ynnego-artyku-u-pi-tego---niezupe-nie,1118966.html?source=rss", "title": "Sellin: NATO nie stosowa\u0142o jeszcze \"s\u0142ynnego artyku\u0142u pi\u0105tego\". Niezupe\u0142nie", "date_published": "2022-09-19 11:50:28+00:00", "description": "<img alt=\"Sellin: NATO nie stosowa\u0142o jeszcze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ig0o41-shutterstock1883477671jpg-6119957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sojusz ju\u017c raz ten artyku\u0142 uruchomi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ranking-atp--w-czo--wce-bez-zmian--hurkacz-w-dziesi-tce,1118975.html?source=rss", "title": "Ranking ATP. W czo\u0142\u00f3wce bez zmian, Hurkacz w dziesi\u0105tce", "date_published": "2022-09-19 10:34:15+00:00", "description": "<img alt=\"Ranking ATP. W czo\u0142\u00f3wce bez zmian, Hurkacz w dziesi\u0105tce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m3b6hg-hubert-hurkacz-zagra-w-turnieju-atp-w-montrealu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Carlos Alcaraz utrzyma\u0142 prowadzenie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polak-zatrzyma--bayern--nie-mo-e-by--pewny-przysz-o-ci---czyta-em---e-jestem-za-stary-,1118967.html?source=rss", "title": "Polak zatrzyma\u0142 Bayern, nie mo\u017ce by\u0107 pewny przysz\u0142o\u015bci. \"Czyta\u0142em, \u017ce jestem za stary\"", "date_published": "2022-09-19 07:22:50+00:00", "description": "<img alt=\"Polak zatrzyma\u0142 Bayern, nie mo\u017ce by\u0107 pewny przysz\u0142o\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-47jywo-rafal-gikiewicz-wystepuje-w-augsburgu-od-2020-roku-6119120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Gikiewicz by\u0142 bohaterem ostatniej kolejki Bundesligi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/z-oto-norwega--niewiarygodne-i-szokuj-ce---wierzy--w-nie-tylko-jeden-cz-owiek,1118965.html?source=rss", "title": "Z\u0142oto Norwega \"niewiarygodne i szokuj\u0105ce\". Wierzy\u0142 w nie tylko jeden cz\u0142owiek", "date_published": "2022-09-19 06:21:38+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oto Norwega \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aeb1xu-tobias-foss-wywalczyl-tytul-mistrza-swiata-w-jezdzie-na-czas/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jego zwyci\u0119stwo obstawi\u0142 u bukmachera."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zbli-a-si--piekielnie-trudny-okres-dla-lewandowskiego-i-barcelony,1118901.html?source=rss", "title": "Zbli\u017ca si\u0119 piekielnie trudny okres dla Lewandowskiego i Barcelony", "date_published": "2022-09-19 05:39:59+00:00", "description": "<img alt=\"Zbli\u017ca si\u0119 piekielnie trudny okres dla Lewandowskiego i Barcelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bp256h-robert-lewandowski-w-najblizszym-czasie-bedzie-mial-malo-okazji-do-odpoczynku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Tour de force\" - tak katalo\u0144ski \"Sport\" okre\u015bla terminarz, jaki czeka Barcelon\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rasistowski-skandal-przed-derbami-madrytu--atletico-wystosowa-o-apel,1118962.html?source=rss", "title": "Rasistowski skandal przed derbami Madrytu. Atletico wystosowa\u0142o apel", "date_published": "2022-09-19 04:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rasistowski skandal przed derbami Madrytu. Atletico wystosowa\u0142o apel\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ombzsm-vinicius/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kibice Atletico obra\u017cali pi\u0142karza Realu Viniciusa Juniora."}]