[{"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132595-okradli_mezczyzne_rozwozacego_jedzenie_potem_uciekli_jego_autem?rss=1", "title": "Okradli m\u0119\u017cczyzn\u0119 rozwo\u017c\u0105cego jedzenie. Potem uciekli jego autem", "date_published": "2022-09-19 20:45:00+00:00", "description": "10 wrze\u015bnia policjanci z Pniew otrzymali zg\u0142oszenie do kierowcy Kia Picanto."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132594-policja_i_straz_pozarna_otwieraly_drzwi_mieszkania_ze_starsza_kobieta_dlugo_nie_bylo_zadnego_kontaktu?rss=1", "title": "Policja i stra\u017c po\u017carna otwiera\u0142y drzwi mieszkania. &quot;Ze starsz\u0105 kobiet\u0105 d\u0142ugo nie by\u0142o \u017cadnego kontaktu&quot;", "date_published": "2022-09-19 20:10:00+00:00", "description": "Nietypowa interwencja mia\u0142a miejsce w poniedzia\u0142ek po godzinie 20:00 w jednym z mieszka\u0144 przy ul. Opolskiej."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132593-nowe_mikrobusy_w_kolorze_mpk_na_zajezdni_kiedy_wyjada_na_ulice_poznania?rss=1", "title": "Nowe mikrobusy w kolorze MPK na zajezdni. Kiedy wyjad\u0105 na ulice Poznania?", "date_published": "2022-09-19 18:59:00+00:00", "description": "Powiadomi\u0142 nas o tym Czytelnik."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132592-kierowca_zostawil_auto_w_zatoczce_autobusowej_i_poszedl_na_zakupy_autobus_musial_wycofywac?rss=1", "title": "Kierowca zostawi\u0142 auto w zatoczce autobusowej i poszed\u0142 na zakupy? Autobus musia\u0142 wycofywa\u0107", "date_published": "2022-09-19 18:18:00+00:00", "description": "O nietypowej sytuacji powiadomi\u0142 nas Czytelnik."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132591-kalisz_wywrocila_sie_ciezarowka_trwa_wyciaganie_samochodu_z_rowu_droga_jest_calkowicie_zablokowana?rss=1", "title": "Kalisz: wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka. Trwa wyci\u0105ganie samochodu z rowu. Droga jest ca\u0142kowicie zablokowana", "date_published": "2022-09-19 16:22:00+00:00", "description": "Utrudnienia na DK 25 w Kaliszu na ul. Pi\u0142sudskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132591-wywrocila_sie_ciezarowka_trwa_wyciaganie_samochodu_z_rowu_droga_jest_calkowicie_zablokowana?rss=1", "title": "Wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka. Trwa wyci\u0105ganie samochodu z rowu. Droga jest ca\u0142kowicie zablokowana", "date_published": "2022-09-19 16:22:00+00:00", "description": "Utrudnienia na DK 25 w Kaliszu na ul. Pi\u0142sudskiego."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132590-os_armii_krajowej_pojechaly_dwa_autobusy_174_jeden_za_drugim_punktualnosci_brak?rss=1", "title": "Os. Armii Krajowej: Pojecha\u0142y dwa autobusy 174, jeden za drugim. &quot;Punktualno\u015bci brak&quot;?", "date_published": "2022-09-19 16:04:00+00:00", "description": "O sytuacji poinformowa\u0142 nas Czytelnik."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132589-kradl_prad_i_myslal_ze_to_sie_nie_wyda_wykonal_nielegalna_instalacje?rss=1", "title": "Krad\u0142 pr\u0105d i my\u015bla\u0142, \u017ce to si\u0119 nie wyda. Wykona\u0142 nielegaln\u0105 instalacj\u0119", "date_published": "2022-09-19 15:29:00+00:00", "description": "Sytuacja mia\u0142a miejsce w jednym z budynk\u00f3w w Ostrowie Wielkopolskim."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132588-zderzenie_samochodu_osobowego_z_ciezarowka_jedna_osoba_ranna?rss=1", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Jedna osoba ranna", "date_published": "2022-09-19 14:13:00+00:00", "description": "Do kolizji dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek o godzinie 13:12 na drodze krajowej nr 11 w Obornikach Wielkopolskich."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132587-pracownicy_poznanskiego_sadu_beda_manifestowac_chca_podwyzek?rss=1", "title": "Pracownicy pozna\u0144skiego s\u0105du b\u0119d\u0105 manifestowa\u0107. Chc\u0105 podwy\u017cek", "date_published": "2022-09-19 13:39:00+00:00", "description": "Manifest odb\u0119dzie si\u0119 23 wrze\u015bnia od godziny 15:30 do 17:00 w Poznaniu"}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132586-nielegalne_sieci_w_jeziorze_rusalka?rss=1", "title": "Nielegalne sieci w Jeziorze Rusa\u0142ka", "date_published": "2022-09-19 12:59:00+00:00", "description": "Interweniowali policjanci."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132585-walki_w_rejonie_ukrainskiej_elektrowni_atomowej_odpowiednia_ilosc_jodku_potasu_jest_zabezpieczona_dla_kazdego_obywatela_polski?rss=1", "title": "Walki w rejonie ukrai\u0144skiej elektrowni atomowej: &quot;odpowiednia ilo\u015b\u0107 jodku potasu jest zabezpieczona dla ka\u017cdego obywatela Polski&quot;", "date_published": "2022-09-19 12:57:00+00:00", "description": "Komunikat w tej sprawie wyda\u0142o Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132584-samoloty_laduja_na_lawicy_noca_mimo_zakazu_zadnego_zakazu_nie_ma_ale_ograniczenie_liczby_operacji_tak?rss=1", "title": "Samoloty l\u0105duj\u0105 na \u0141awicy noc\u0105 &quot;mimo zakazu&quot;? \u017badnego zakazu nie ma, ale ograniczenie liczby operacji tak", "date_published": "2022-09-19 12:55:00+00:00", "description": "Sprawdzili\u015bmy temat."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132582-ulica_pokrzywno_przechodzi_metamorfoze?rss=1", "title": "Ulica Pokrzywno przechodzi metamorfoz\u0119", "date_published": "2022-09-19 12:35:00+00:00", "description": "Trasa nie tylko zyska now\u0105 nawierzchni\u0119."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132581-jechal_151_kmh_na_siedemdziesiatce_i_wyprzedzal_na_zakazie_dostal_30_punktow_karnych_i_3500_zl_kary?rss=1", "title": "Jecha\u0142 151 km/h na &quot;siedemdziesi\u0105tce&quot; i wyprzedza\u0142 na zakazie. Dosta\u0142 30 punkt\u00f3w karnych i 3500 z\u0142 kary", "date_published": "2022-09-19 12:10:00+00:00", "description": "Odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia mandatu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132580-trasa_pst_wylaczona_z_uzytku_a_przystanki_oswietlone_ma_to_ulatwic_sprawne_przemieszczanie_sie?rss=1", "title": "Trasa PST wy\u0142\u0105czona z u\u017cytku, a przystanki o\u015bwietlone. Ma to u\u0142atwi\u0107 &quot;sprawne przemieszczanie si\u0119&quot;", "date_published": "2022-09-19 11:45:00+00:00", "description": "Z interpelacj\u0105 w tej sprawie wyst\u0105pi\u0142a do prezydenta radna Ma\u0142gorzata Dudzic-Biskupska."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132579-przed_nami_kolejna_podwyzka_oplat_za_wysylke_listow_i_paczek_poczta_polska?rss=1", "title": "Przed nami kolejna podwy\u017cka op\u0142at za wysy\u0142k\u0119 list\u00f3w i paczek Poczt\u0105 Polsk\u0105", "date_published": "2022-09-19 11:00:00+00:00", "description": "Ostatnia mia\u0142a miejsce w styczniu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132577-w_tym_roku_bez_imienin_ulicy_swiety_marcin_przez_rozkopane_centrum?rss=1", "title": "W tym roku bez Imienin ulicy \u015awi\u0119ty Marcin. Przez rozkopane centrum", "date_published": "2022-09-19 10:15:00+00:00", "description": "W zamian odb\u0119d\u0105 si\u0119 &quot;Dni \u015awi\u0119tomarci\u0144skie&quot;."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132578-zderzenie_samochodow_w_swarzedzu?rss=1", "title": "Zderzenie samochod\u00f3w w Swarz\u0119dzu", "date_published": "2022-09-19 10:00:00+00:00", "description": "Na Polnej zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132576-w_nocy_nawet_4_stopnie_a_grzejniki_zimne_kiedy_zkzl_zacznie_grzac?rss=1", "title": "W nocy nawet 4 stopnie, a grzejniki zimne. Kiedy ZKZL zacznie grza\u0107?", "date_published": "2022-09-19 09:32:00+00:00", "description": "Problem dotyczy nie tylko lokali w zasobach Zarz\u0105du Komunalnych Zasob\u00f3w Lokalowych."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132574-przez_kalisz_przeszedl_marsz_rownosci_probowano_go_zaklocic_rozancem?rss=1", "title": "Przez Kalisz przeszed\u0142 Marsz R\u00f3wno\u015bci. Pr\u00f3bowano go zak\u0142\u00f3ci\u0107 r\u00f3\u017ca\u0144cem", "date_published": "2022-09-19 08:50:00+00:00", "description": "W wydarzeniu wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 oko\u0142o 200 os\u00f3b."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132573-w_czwartek_pojedziesz_komunikacja_miejska_za_darmo_jest_jeden_warunek?rss=1", "title": "W czwartek pojedziesz komunikacj\u0105 miejsk\u0105 za darmo! Jest jeden warunek", "date_published": "2022-09-19 08:10:00+00:00", "description": "Trzeba mie\u0107 wa\u017cny dow\u00f3d rejestracyjny samochodu."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132570-kiedys_wilhelmowska_dzis_marcinkowskiego_jak_zmieniala_sie_wazna_ulica?rss=1", "title": "Kiedy\u015b Wilhelmowska, dzi\u015b Marcinkowskiego. Jak zmienia\u0142a si\u0119 wa\u017cna ulica?", "date_published": "2022-09-19 07:30:00+00:00", "description": "Histori\u0119 Al. Marcinkowskiego na fotografiach mo\u017cna zobaczy\u0107 w Cyfrowym Repozytorium Lokalnym."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132572-zderzenie_3_aut_na_trasie_tarnowo_podgorne_poznan_duzy_korek?rss=1", "title": "Zderzenie 3 aut na trasie Tarnowo Podg\u00f3rne - Pozna\u0144. Du\u017cy korek!", "date_published": "2022-09-19 06:55:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o na jezdni w kierunku Poznania."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132571-140_kierowcow_spotkalo_sie_na_parkingu_pod_oslona_nocy_zatrzymano_14_dowodow_rejestracyjnych_i_wystawiono_18_mandatow?rss=1", "title": "140 kierowc\u00f3w spotka\u0142o si\u0119 na parkingu pod os\u0142on\u0105 nocy. &quot;Zatrzymano 14 dowod\u00f3w rejestracyjnych i wystawiono 18 mandat\u00f3w&quot;", "date_published": "2022-09-19 06:50:00+00:00", "description": "Pod Koninem."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132569-stop_zly_kierunek_takze_w_wielkopolsce_dzieki_tablicom_kierowcy_maja_nie_jezdzic_pod_prad?rss=1", "title": "&quot;STOP / Z\u0142y kierunek&quot; tak\u017ce w Wielkopolsce. Dzi\u0119ki tablicom kierowcy maj\u0105 nie je\u017adzi\u0107 pod pr\u0105d", "date_published": "2022-09-19 06:05:00+00:00", "description": "GDDKiA zamontowa\u0142a je ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa."}, {"url": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-132568-martwe_ryby_w_kolejnym_akwenie?rss=1", "title": "Martwe ryby w kolejnym akwenie", "date_published": "2022-09-19 05:31:00+00:00", "description": "Tym razem pojawi\u0142y si\u0119 w stawie na terenie Kromolic w powiecie gosty\u0144skim."}]