[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-tym-razem-na-plusie-Wall-Street-czeka-na-Fed-8408522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 tym razem na plusie. Wall Street czeka na Fed", "date_published": "2022-09-19 21:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/73f16338479b89-948-568-90-25-1910-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street przerwa\u0142a seri\u0119 spadkowych dni, chocia\u017c wzrosty na koniec dnia nie by\u0142y du\u017ce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-pracownicy-Gazpromu-maja-zrzucic-sie-na-leczenie-rannych-zolnierzy-bo-w-szpitalach-brakuje-lekow-8408516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: pracownicy Gazpromu maj\u0105 zrzuci\u0107 si\u0119 na leczenie rannych \u017co\u0142nierzy, bo w szpitalach brakuje lek\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 20:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/6b98da9804ff96-945-560-0-96-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Jakucji pracownicy jednego z oddzia\u0142\u00f3w koncernu Gazprom zostali zobowi\u0105zani do udzia\u0142u w zbi\u00f3rce na pomoc rannym \u017co\u0142nierzom, poniewa\u017c w szpitalach wojskowych \u201ekatastrofalnie brakuje lek\u00f3w\u201d \u2013 powiadomi\u0142o Radio Swoboda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na korespondencj\u0119 w s\u0142u\u017cbowych czatach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-zawarla-umowy-zakupu-wegla-za-160-mln-zl-8408515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Azoty zawar\u0142a umowy zakupu w\u0119gla za 160 mln z\u0142", "date_published": "2022-09-19 20:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/5e35a65443b665-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty i jej sp\u00f3\u0142ki zale\u017cne: Zak\u0142ady Azotowe w Pu\u0142awach i K\u0119dzierzynie oraz Zak\u0142ady Chemiczne w Policach zawar\u0142y umowy kupna w\u0119gla z Polsk\u0105 Grup\u0105 Importow\u0105 Premium za oko\u0142o 160 mln z\u0142 netto - poinformowa\u0142a tarnowska sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Biden-Pandemia-COVID-19-sie-skonczyla-8408501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Biden: Pandemia COVID-19 si\u0119 sko\u0144czy\u0142a", "date_published": "2022-09-19 19:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/5fe924ba97ed9b-948-568-0-0-1814-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. Wci\u0105\u017c mamy problem z Covid-19. Wci\u0105\u017c jest z tym wiele pracy. Ale pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a\" \u2013 cytuje w poniedzia\u0142ek CBS prezydenta USA Joe Bidena.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/40-proc-niemieckich-szpitali-obawia-sie-bankructwa-w-nadchodzacym-roku-8408487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "40 proc. niemieckich szpitali obawia si\u0119 bankructwa w nadchodz\u0105cym roku", "date_published": "2022-09-19 19:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/4d020c5d86073e-948-568-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemieckie Towarzystwo Szpitalne (DKG) alarmuje, \u017ce obecna inflacja powa\u017cnie zagra\u017ca szpitalom i klinikom. A\u017c 40 proc. z nich obawia si\u0119 bankructwa \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek portal dziennika \u201eBild\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatki-do-ogrzewania-Ustawa-o-wsparciu-odbiorcow-ciepla-opublikowana-wejdzie-w-zycie-we-wtorek-8408474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatki do ogrzewania. Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a opublikowana; wejdzie w \u017cycie we wtorek", "date_published": "2022-09-19 18:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/2d859c86f58c24-948-568-0-85-1801-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Dzienniku Ustaw zosta\u0142a opublikowana w poniedzia\u0142ek ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a, przewiduj\u0105ca m.in. ograniczenie cen ciep\u0142a sieciowego oraz dodatki dla gospodarstw domowych u\u017cywaj\u0105cych do ogrzewania drewna, pelletu, LPG lub oleju opa\u0142owego. Ustawa wejdzie w \u017cycie we w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-faktow-na-CD-Projekcie-GPW-lepsza-od-gield-bazowych-8408393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c fakt\u00f3w na CD Projekcie. GPW lepsza od gie\u0142d bazowych", "date_published": "2022-09-19 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dowy tydzie\u0144 rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od lepszej kondycji warszawskiego parkietu wzgl\u0119dem gie\u0142d bazowych. Kursy najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek korygowa\u0142y spadki z dnia rozliczenia kontrakt\u00f3w terminowych. Mimo porannej euforii na akcjach CD Projektu cena na koniec dnia wr\u00f3ci\u0142a do punktu odnie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zaostrza-ograniczenia-wjazdu-Rosjan-do-kraju-Tylko-dotkliwe-sankcje-moga-uderzyc-w-rezim-Putina-8408410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska zaostrza ograniczenia wjazdu Rosjan do kraju. \"Tylko dotkliwe sankcje mog\u0105 uderzy\u0107 w re\u017cim Putina\"", "date_published": "2022-09-19 16:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/f08ad7b4510269-945-560-0-126-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MSWiA zaostrza ograniczenia wjazdu Rosjan do Polski. Restrykcje obejm\u0105 wszystkie przej\u015bcia graniczne, r\u00f3wnie\u017c lotnicze i morskie - wynika z projektu nowelizacji rozporz\u0105dzenia. Ograniczamy ruch w celach turystycznych, biznesowych, kulturalnych i sportowych - powiedzia\u0142 PAP wi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-chce-uprawnien-by-zmuszac-firmy-do-produkcji-okreslonych-towarow-aby-zapobiec-kryzysowi-dostaw-8408385.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE chce uprawnie\u0144, by zmusza\u0107 firmy do produkcji okre\u015blonych towar\u00f3w, aby zapobiec kryzysowi dostaw", "date_published": "2022-09-19 16:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/b0c0450c7fea53-948-568-0-17-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy z siedzib\u0105 w Europie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 zmuszone przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do nadania priorytetu produkcji kluczowych produkt\u00f3w i sk\u0142adowania okre\u015blonych towar\u00f3w - wynika z og\u0142oszonych w poniedzia\u0142ek przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 propozycji nowych przepis\u00f3w. Je\u015bli si\u0119 nie zgodz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Daniel-Obajtek-spotkal-sie-z-ukrainskim-ministrem-energii-ws-potencjalnej-wspolpracy-8408375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Daniel Obajtek spotka\u0142 si\u0119 z ukrai\u0144skim ministrem energii ws. potencjalnej wsp\u00f3\u0142pracy", "date_published": "2022-09-19 16:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/13f58c67f3f013-948-568-0-261-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek prezes PKN Orlen Daniel Obajtek poinformowa\u0142 na Twitterze o spotkaniu z ukrai\u0144skim ministrem energii Germanem Ga\u0142uszczenko, kt\u00f3re oceni\u0142 jako bardzo dobre.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-Czyste-powietrze-Przyjeto-0-5-mln-wnioskow-wyplacono-3-5-mld-zl-8408356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Program \"Czyste powietrze\". Przyj\u0119to 0,5 mln wniosk\u00f3w, wyp\u0142acono 3,5 mld z\u0142", "date_published": "2022-09-19 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/a1913c4fef5da0-948-568-0-133-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />500 tys. wniosk\u00f3w przyj\u0119to dotychczas do realizacji w\n ramach programu \"Czyste powietrze\", wyp\u0142acono 3,5 mld z\u0142 bezzwrotnych \ndotacji na wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-w-niemieckiej-elektrowni-jadrowej-Isar-II-w-Bawarii-8408350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyciek w niemieckiej elektrowni j\u0105drowej Isar II w Bawarii", "date_published": "2022-09-19 15:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/8ef8908607e7fc-945-560-18-81-3582-2149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Informacj\u0119 o wycieku w elektrowni j\u0105drowej Isar II poda\u0142o w poniedzia\u0142ek w Berlinie ministerstwo \u015brodowiska \u2013 poinformowa\u0142a agencja Reutera. Jest to jedna z trzech dzia\u0142aj\u0105cych obecnie elektrowni atomowych w Niemczech.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-polityk-Gazociag-Nord-Stream-2-nigdy-nie-zostanie-uruchomiony-8408321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki polityk: Gazoci\u0105g Nord Stream 2 nigdy nie zostanie uruchomiony", "date_published": "2022-09-19 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/528077a1db23f4-948-568-70-59-3930-2357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Dolnej Saksonii Stephan Weil uzna\u0142, \u017ce \"gazoci\u0105g Nord Stream 2 nigdy nie zostanie uruchomiony\", nawet po zako\u0144czeniu ery Putina. \"Utrata zaufania jest tak fundamentalna, \u017ce ju\u017c nigdy nie b\u0119dzie sytuacji, w kt\u00f3rej niemiecki rz\u0105d mo\u017ce polega\u0107 na energii z Rosji\" - powie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-uchodzcow-z-Ukrainy-podjelo-prace-w-Polsce-ponizej-swoich-kwalifikacji-8408320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy podj\u0119\u0142o prac\u0119 w Polsce poni\u017cej swoich kwalifikacji", "date_published": "2022-09-19 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/72a342e601a819-900-539-0-15-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 obywateli Ukrainy znalaz\u0142a w Polsce zatrudnienie poni\u017cej swojego poziomu wykszta\u0142cenia - wynika z badania Platformy Migracyjnej EWL oraz Studium Europy Wschodniej UW na temat aktywizacji zawodowej uchod\u017ac\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-podwyzszyl-prognozy-dot-bezrobocia-w-USA-a-obnizyl-szacunki-PKB-8408281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs podwy\u017cszy\u0142 prognozy dot. bezrobocia w USA, a obni\u017cy\u0142 szacunki PKB", "date_published": "2022-09-19 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/7b3fff50be7f47-945-560-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na spodziewane zaostrzanie polityki monetarnej przez ameryka\u0144ski Fed bank inwestycyjny Goldman Sachs podni\u00f3s\u0142 prognozy dotycz\u0105ce bezrobocia w USA - z 3,6 proc. do 3,7 proc. do ko\u0144ca br. oraz z 3,8 proc. do 4,1 proc. do ko\u0144ca 2023 r. Obni\u017cy\u0142 te\u017c szacunki dot. wzrostu "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-ZNP-W-pazdzierniku-w-Warszawie-powstanie-edukacyjne-miasteczko-8408273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef ZNP: W pa\u017adzierniku w Warszawie powstanie edukacyjne miasteczko", "date_published": "2022-09-19 13:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/5f64adb6cc2f80-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku w Warszawie powstanie edukacyjne miasteczko - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Warszawie przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego (ZNP) S\u0142awomir Broniarz. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce zwi\u0105zek nie wyklucza strajku, ale nie nast\u0105pi on ani w pa\u017adzierniku, ani w listopadzie.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-funeralna-wzrost-cen-energii-moze-podniesc-ceny-uslug-pogrzebowych-8408218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca funeralna: wzrost cen energii mo\u017ce podnie\u015b\u0107 ceny us\u0142ug pogrzebowych", "date_published": "2022-09-19 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/dd76383b462493-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost cen energii mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wzrostu cen us\u0142ug pogrzebowych, bran\u017ca domaga si\u0119 w\u0142\u0105czenia jej do grona podmiot\u00f3w korzystaj\u0105cych z regulowanych cen energii - poinformowa\u0142 prezes Polskiej Izby Bran\u017cy Pogrzebowej Robert Czy\u017cak.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-na-100-000-zl-wrzesien-2022-r-8408183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty na 100\u00a0000 z\u0142 \u2013 wrzesie\u0144 2022 r.", "date_published": "2022-09-19 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/e644a2a784ced6-948-568-0-0-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Posiadacz 100 000 z\u0142, kt\u00f3ry nie chce na d\u0142ugo rozstawa\u0107 si\u0119 ze swoimi oszcz\u0119dno\u015bciami, mo\u017ce liczy\u0107 na stawk\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 8 proc. w skali roku. Takie oprocentowanie obowi\u0105zuje na najlepszych lokatach kwartalnych i p\u00f3\u0142rocznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Niemcy-zlozyly-zamowienia-na-gaz-z-Rosji-choc-Nord-Stream-1-nadal-jest-zamkniety-8408212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Niemcy z\u0142o\u017cy\u0142y zam\u00f3wienia na gaz z Rosji, cho\u0107 Nord Stream 1 nadal jest zamkni\u0119ty", "date_published": "2022-09-19 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/6c351d68746d55-948-568-40-70-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemieccy nabywcy zarezerwowali na kr\u00f3tko w poniedzia\u0142ek przepustowo\u015b\u0107 do odbioru rosyjskiego gazu przez Nord Stream 1 po raz pierwszy od zamkni\u0119cia tego gazoci\u0105gu trzy tygodnie temu. Niemiecki operator sieci Gascade zapewni\u0142 jednak, \u017ce gaz nie p\u0142ynie, a przepustowo\u015b\u0107 Nord St"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Inflacja-moze-wzrosnac-do-18-20-proc-na-poczatku-2023-roku-8408208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Inflacja mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 do 18-20 proc. na pocz\u0105tku 2023 roku", "date_published": "2022-09-19 12:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/c06ce0f59239ff-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy obni\u017ceniu \u015bredniego zu\u017cycia energii poni\u017cej limitu przewidzianego przez rz\u0105d \u015bcie\u017cka inflacji mog\u0142aby obni\u017cy\u0107 si\u0119 o ok. 1,2 pkt. proc. - prognozuj\u0105 analitycy Banku Citi Handlowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-podwyzkami-pensji-Oczekiwania-mniej-optymistyczne-ale-nadal-wysokie-8408205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z podwy\u017ckami pensji? \"Oczekiwania mniej optymistyczne, ale nadal wysokie\"", "date_published": "2022-09-19 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/1c2cc2f1102db1-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na podwy\u017ck\u0119 pensji liczy 42 proc. zatrudnionych, a 50 proc. z nich na utrzymanie jej wysoko\u015bci - wynika z badania \u201eWynagrodzenia 2022. Oczekiwania Polak\u00f3w\u201d.  Wzrostu wynagrodzenia cz\u0119\u015bciej oczekuj\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani ni\u017c kobiet.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-chce-by-ceny-gazu-z-Norwegii-byly-zrownowazone-8408202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE chce, by ceny gazu z Norwegii by\u0142y \u201ezr\u00f3wnowa\u017cone\u201d", "date_published": "2022-09-19 12:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/77b85b580ac42e-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska rozmawia z Norwegi\u0105, kt\u00f3ra w efekcie kryzysu energetycznego sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnym dostawc\u0105 gazu do UE i czerpie z tytu\u0142u wysokich cen surowca ogromne zyski. Unijni urz\u0119dnicy chc\u0105, aby ceny gazu z Norwegii by\u0142y \u201ezr\u00f3wnowa\u017cone\u201d. Temat ten w UE jako pierwsza kilka ty"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pilotazowy-program-wsparcia-dzialkowcow-bedzie-kontynuowany-8408190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pilota\u017cowy program wsparcia dzia\u0142kowc\u00f3w b\u0119dzie kontynuowany", "date_published": "2022-09-19 12:13:00+00:00", "description": "<p>Wart 50 mln z\u0142 pilota\u017cowy program wsparcia dzia\u0142kowc\u00f3w, w ramach kt\u00f3rego ogrody dzia\u0142kowe mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o \u015brodki m.in. na rozw\u00f3j zielonej infrastruktury czy dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce retencji wody, b\u0119dzie kontynuowany \u2013 zapowiedzia\u0142 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walmart-wprowadza-konta-osobiste-8408082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sie\u0107 sklep\u00f3w wprowadza konta osobiste", "date_published": "2022-09-19 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/08aad6b06fe46f-948-568-0-157-2330-1397.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Walmart, ameryka\u0144ska sie\u0107 supermarket\u00f3w, planuje rozszerzy\u0107 zakres dzia\u0142alno\u015bci. Wkr\u00f3tce wybrani pracownicy oraz niekt\u00f3rzy klienci skorzystaj\u0105 z rachunk\u00f3w bankowych ameryka\u0144skiego detalisty w wersji beta \u2013 donosi Bloomberg.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-Porsche-moze-siegnac-75-mld-euro-VW-rusza-z-zapisami-na-akcje-8408140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wycena Porsche mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 75 mld euro. VW rusza z zapisami na akcje", "date_published": "2022-09-19 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/609963356edae9-945-567-11-5-1140-684.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec wrze\u015bnia zaplanowano debiut na niemieckiej gie\u0142dzie akcji Porsche. Grupa VW, kt\u00f3ra sprzedaje cz\u0119\u015b\u0107 swojego pakietu, liczy na sukces podobny do tego, jaki osi\u0105gn\u0119\u0142y walory Ferrari.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-przepisy-wjazdowe-do-Chin-ulatwia-turystyke-wzdluz-granicy-kraju-8408160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe przepisy wjazdowe do Chin u\u0142atwi\u0105 turystyk\u0119 wzd\u0142u\u017c granicy kraju", "date_published": "2022-09-19 11:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/b45c0a59177a1d-948-568-15-209-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d ChRL opublikowa\u0142 w poniedzia\u0142ek projekt przepis\u00f3w maj\u0105cych u\u0142atwi\u0107 obcokrajowcom wjazd do Chin w celu odwiedzenia miejsc turystycznych znajduj\u0105cych si\u0119 wzd\u0142u\u017c chi\u0144skiej granicy. W ostatnich miesi\u0105cach w\u0142adze ChRL stopniowo \u0142agodz\u0105 obostrzenia, kt\u00f3re wprowadzono w 2020 r"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Commerzbank-przy-wysokiej-bazowej-CPI-zapowiedzi-RPP-o-koncu-cyklu-podwyzek-stop-nie-sa-rozsadne-8408159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Commerzbank: przy wysokiej bazowej CPI zapowiedzi RPP o ko\u0144cu cyklu podwy\u017cek st\u00f3p nie s\u0105 rozs\u0105dne", "date_published": "2022-09-19 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/452bc722e9e9c5-948-568-67-213-4410-2645.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy wysokiej inflacji bazowej i spodziewanych efektach drugiej rundy zapowiadanie przez RPP ko\u0144ca cyklu podwy\u017cek st\u00f3p proc., czy mo\u017cliwo\u015bci ich obni\u017cek w 2023 r., nie wygl\u0105da na rozs\u0105dn\u0105 polityk\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105; PLN mocno si\u0119 os\u0142abi - ocenili w poniedzia\u0142kowym raporcie analitycy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-1-pazdziernika-rosna-ceny-niektorych-uslug-Poczty-Polskiej-8408127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Od 1 pa\u017adziernika wzrosn\u0105 ceny niekt\u00f3rych us\u0142ug Poczty Polskiej", "date_published": "2022-09-19 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/d004743ea45e64-948-569-30-47-966-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena list\u00f3w nierejestrowanych oraz poleconych w formatach S i M od 1 pa\u017adziernika br. wzro\u015bnie o 30 gr, a za paczki pocztowe w gabarycie A trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 o 1 z\u0142 wi\u0119cej - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Poczta Polska. Ceny  przesy\u0142ek w obrocie zagranicznym nie zmieni\u0105 si\u0119.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-sluzba-Karol-III-zwalnia-czlonkow-rodziny-8408092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko s\u0142u\u017cba. Karol III zwalnia cz\u0142onk\u00f3w rodziny", "date_published": "2022-09-19 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/4de07c29b77888-948-568-0-89-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do zwolnienia nie tylko s\u0142u\u017cba.Kr\u00f3l Karol III bierze si\u0119 za barki z monarchi\u0105. Chc\u0105c j\u0105 \"odchudzi\u0107\", jak to okre\u015blaj\u0105 komentatorzy, zwolni nie tylko cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w cywilnych, ale i cz\u0142onk\u00f3w swojej najbli\u017cszej rodziny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-CPK-zlozyla-wniosek-o-decyzje-srodowiskowa-dla-linii-szybkiej-kolei-Warszawa-Lodz-8408111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3\u0142ka CPK z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla linii szybkiej kolei Warszawa - \u0141\u00f3d\u017a", "date_published": "2022-09-19 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/67a86f1ecb55c7-945-560-242-64-2774-1664.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralny Port Komunikacyjny (CPK) z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o tzw. decyzj\u0119 \u015brodowiskow\u0105 dla 140-kilometrowego odcinka Kolei Du\u017cych Pr\u0119dko\u015bci mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a \u0141odzi\u0105 \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek sp\u00f3\u0142ka. Jak podkre\u015blono, to pierwszy etap procesu zg\u00f3d i pozwole\u0144 zwi\u0105zanych z budow\u0105 no"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-2-3-gospodarstw-domowych-moze-zmiescic-sie-w-limicie-2-tys-kWh-zuzycia-pradu-8408105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Buda: 2/3 gospodarstw domowych mo\u017ce zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w limicie 2 tys. kWh zu\u017cycia pr\u0105du", "date_published": "2022-09-19 09:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/0c2b2f235e1ae2-948-568-0-209-2263-1357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2/3 gospodarstw domowych mo\u017ce liczy\u0107 w 2023 r. na zamro\u017cenie cen energii elektrycznej z 2022 r., mieszcz\u0105c si\u0119 w limicie 2 tys. kWh zu\u017cycia pr\u0105du - poinformowa\u0142 w trakcie konferencji prasowej minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaleta-o-stanowisku-PE-ws-wegierskiego-KPO-to-proba-okradzenia-Wegrow-8408097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaleta o stanowisku PE ws. w\u0119gierskiego KPO: to pr\u00f3ba okradzenia W\u0119gr\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/84a781f740b958-945-560-0-33-1670-1001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stanowisko Parlamentu Europejskiego w sprawie wezwania Komisji Europejskiej, by ta powstrzyma\u0142a si\u0119 od zatwierdzenia w\u0119gierskiego KPO, to pr\u00f3ba okradzenia W\u0119gr\u00f3w, jest bezprawiem w bia\u0142y dzie\u0144 - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP wiceszef resortu sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kale"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serial-Netflixa-pomaga-Cyberpunkowi-Kurs-CD-Projektu-w-gore-8408089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Serial Netflixa pomaga \"Cyberpunkowi\". Kurs CD Projektu w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-19 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/7c803311331c1d-939-563-727-17-939-563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa produkcja anime od Netflixa \u201eCyberpunk: Edgerunners\u201d, kt\u00f3ra 13 wrze\u015bnia zadebiutowa\u0142a w serwisie, w pierwszy weekend po premierze prze\u0142o\u017cy\u0142a si\u0119 na wzrost popularno\u015bci gry od CD Projektu na platformie Steam. Liczba graczy by\u0142a najwi\u0119ksza od czas\u00f3w po wydaniu \u201eCyberpunka 2"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/6500-zl-odszkodowania-VAT-Uwazaj-mozesz-stracic-pieniadze-8408039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "6500 z\u0142 odszkodowania VAT. Uwa\u017caj mo\u017cesz straci\u0107 pieni\u0105dze", "date_published": "2022-09-19 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/aea27b99a7ff83-948-568-0-36-2896-1737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Centrum Odszkodowa\u0144 i Windykacji i \"oferuj\u0105\" odszkodowanie VAT w wysoko\u015bci od 1 tys. z\u0142 do 6,5 tys. z\u0142. W rzeczywisto\u015bci cyberprzest\u0119pcy pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane, a w konsekwencji pieni\u0105dze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/75-proc-Polakow-zamawia-produkty-przez-internet-co-najmniej-raz-w-miesiacu-8408077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "75 proc. Polak\u00f3w zamawia produkty przez internet co najmniej raz w miesi\u0105cu", "date_published": "2022-09-19 08:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/c071b552e3f243-948-567-5-15-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />75 proc. Polak\u00f3w zamawia produkty online co najmniej raz w miesi\u0105cu, w tym 27 proc. kupuje w ten spos\u00f3b przynajmniej raz w tygodniu \u2013 wynika z  badania CBRE. Najcz\u0119\u015bciej zamawiane s\u0105: ubrania, sprz\u0119t RTV i AGD oraz kosmetyki i perfumy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-zostal-zhakowany-Wyciekly-dane-ponad-50-tys-klientow-8408069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Revolut zosta\u0142 zhakowany. Wyciek\u0142y dane ponad 50 tys. klient\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/879d8116162628-948-568-98-0-1780-1068.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ataku hackerskim na Revoluta dosz\u0142o do wycieku danych ponad 50 tys. klient\u00f3w firmy. Prawie po\u0142ow\u0105 ofiar s\u0105 Europejczycy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakladanie-firmy-tylko-on-line-Projekt-ustawy-trafil-do-konsultacji-8408071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zak\u0142adanie firmy tylko on-line. Projekt ustawy trafi\u0142 do konsultacji", "date_published": "2022-09-19 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/12c09404420270-948-568-0-149-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt ustawy przewiduj\u0105cy zak\u0142adanie firmy tylko on-line trafi\u0142 do konsultacji - wynika z informacji zamieszczonej w poniedzia\u0142ek na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji. Opublikowany projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c poszerzenie zakresu informacji udost\u0119pnianych za po\u015brednictwem"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Funt-najtanszy-od-trzech-miesiecy-Kurs-euro-powyzej-4-70-zl-8408068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Funt najta\u0144szy od trzech miesi\u0119cy. Kurs euro powy\u017cej 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-09-19 08:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/7a0c1050de5c0a-948-568-91-0-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro rozpocz\u0105\u0142 nowy tydzie\u0144 bez wi\u0119kszych zmian,\npowy\u017cej poziomu 4,70 z\u0142. Natomiast blisko najni\u017cszych warto\u015bci od czerwca\nznalaz\u0142y si\u0119 notowania funta w relacji do z\u0142otego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-w-poniedzialek-rano-mocno-tanieje-8408063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz ziemny w poniedzia\u0142ek rano mocno tanieje", "date_published": "2022-09-19 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/fffe02a3ab4e1a-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek po godz. 9 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach pa\u017adziernikowych tanieje o 7,6 proc., do 173,5 euro za MWh. Spadaj\u0105 te\u017c notowania gazu ziemnego w kontraktach listopadowych - o 5,78 proc., do 190,5 euro za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kwasniewski-Juz-dzis-trzeba-stworzyc-wspolne-minimum-programowe-opozycji-8408054.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kwa\u015bniewski: Ju\u017c dzi\u015b trzeba stworzy\u0107 wsp\u00f3lne minimum programowe opozycji", "date_published": "2022-09-19 08:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/8b9cb643aac7da-948-568-80-0-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O tym, czy powinna powsta\u0107 jedna wsp\u00f3lna lista opozycji, powinny rozstrzygn\u0105\u0107 badania opinii publicznej, natomiast na pewno ju\u017c dzi\u015b opozycja powinna ustali\u0107 minimum programowe na czas po wyborach - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w TVN24 by\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enerhoatom-Rosjanie-ostrzelali-elektrownie-atomowa-pod-Mikolajowem-reaktory-dzialaja-normalnie-8408025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enerhoatom: Rosjanie ostrzelali elektrowni\u0119 atomow\u0105 pod Miko\u0142ajowem, reaktory dzia\u0142aj\u0105 normalnie", "date_published": "2022-09-19 07:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/120e555867532e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska rosyjskie ostrzela\u0142y w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek Po\u0142udniowoukrai\u0144sk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 w obwodzie miko\u0142ajowskim; trzy reaktory si\u0142owni dzia\u0142aj\u0105 w zwyk\u0142ym trybie - poinformowa\u0142 koncern Enerhoatom, operator ukrai\u0144skich elektrowni j\u0105drowych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-przemocy-domowej-w-policyjnych-statystykach-To-spadek-przestepczosci-czy-wykrywalnosci-8408007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej przemocy domowej w policyjnych statystykach. To spadek przest\u0119pczo\u015bci czy wykrywalno\u015bci?", "date_published": "2022-09-19 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/3b701175fe3058-948-568-0-429-2293-1375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policyjne dane pokazuj\u0105, \u017ce ubywa przemocy w rodzinie. Czy przek\u0142ada si\u0119 to jednak na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa w domach? Eksperci maj\u0105 powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci - pisze poniedzia\u0142kowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-Stopa-procentowa-nie-powinna-wzrosnac-powyzej-7-proc-8408003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wnorowski: Stopa procentowa nie powinna wzrosn\u0105\u0107 powy\u017cej 7 proc.", "date_published": "2022-09-19 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/9e0e16bb90b8fa-948-568-0-86-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przy obecnym stanie wiedzy g\u0142\u00f3wna stopa procentowa nie powinna wzrosn\u0105\u0107 powy\u017cej 7 proc. - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla Rzeczpospolitej cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politycy-opozycji-jeszcze-niegotowi-na-kompromis-8407993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Politycy opozycji jeszcze niegotowi na kompromis", "date_published": "2022-09-19 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/e0a13bb10c1deb-945-560-6-83-2777-1666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Donald Tusk, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz i Szymon Ho\u0142ownia s\u0105 uznawani za lider\u00f3w opozycji, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 wol\u0119 porozumienia z innymi partiami opozycyjnymi - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\". Ponad po\u0142owa badanych nie ma zdania w tej sprawie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gotowa-na-odciecie-od-rosyjskiej-ropy-Unijne-embargo-zacznie-juz-w-grudniu-8407992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska gotowa na odci\u0119cie od rosyjskiej ropy. Unijne embargo zacznie ju\u017c w grudniu", "date_published": "2022-09-19 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7eee275016bd36-948-568-4-79-1757-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku grudnia, zgodnie z\u00a0sz\u00f3stym pakietem unijnych sankcji, zacznie obowi\u0105zywa\u0107 embargo na rosyjsk\u0105 rop\u0119, co oznacza, \u017ce przestanie ona p\u0142yn\u0105\u0107 do pa\u0144stw UE drog\u0105 morsk\u0105. W ocenie prezesa POPiHN Leszka Wiwa\u0142y...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiezienie-to-nie-sanatorium-Wos-Koniec-z-blahymi-skargami-wiezniow-8407989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119zienie to nie sanatorium. Wo\u015b: Koniec z b\u0142ahymi skargami wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a02597680f0e5a-948-568-0-34-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142kowicie zmieniamy filozofi\u0119 dzia\u0142ania zak\u0142ad\u00f3w karnych - wi\u0119zienie to nie b\u0119dzie hotel czy sanatorium. Ka\u017cda kara pozbawienia wolno\u015bci musi si\u0119 odbywa\u0107 w takich warunkach, by recydywistom nie by\u0142o oboj\u0119tne, czy wr\u00f3c\u0105 do wi\u0119zienia, czy nie - m\u00f3wi wiceminister sprawiedliwo\u015bci"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-szykuja-sie-do-zaciskania-pasa-8407986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy szykuj\u0105 si\u0119 do zaciskania pasa", "date_published": "2022-09-19 05:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/6942fdab1c0eda-945-560-0-0-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polscy pracownicy czuj\u0105 si\u0119 biedniejsi ni\u017c na pocz\u0105tku roku. A\u017c sze\u015bciu na dziesi\u0119ciu Polak\u00f3w dostrzega pogorszenie swej sytuacji finansowej w \u015brednich i du\u017cych firmach, a nieco wi\u0119cej  (62 proc.) w ma\u0142ych firmach ocenia, \u017ce sytuacja finansowa ich rodziny w tym czasie si\u0119 pogor"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryptozima-chlodzi-rynek-ale-moze-go-tez-sprofesjonalizowac-Potrzebne-regulacje-8407982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryptozima ch\u0142odzi rynek, ale mo\u017ce go te\u017c sprofesjonalizowa\u0107. Potrzebne regulacje", "date_published": "2022-09-19 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/df8b2e289cf014-925-555-30-65-925-555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek kryptowalut prze\u017cywa trzeci\u0105 w\u00a0historii fal\u0119 gwa\u0142townych spadk\u00f3w wycen. Rynek wart jest obecnie niespe\u0142na bilion dolar\u00f3w, podczas gdy prawie rok temu by\u0142o to trzykrotnie wi\u0119cej. Eksperci podkre\u015blaj\u0105,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRD-Firmy-i-konsumenci-maja-12-4-mld-zl-dlugu-wobec-gmin-8407973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KRD: Firmy i konsumenci maj\u0105 12,4 mld z\u0142 d\u0142ugu wobec gmin", "date_published": "2022-09-19 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/321ff4838e1555-945-560-0-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci konsument\u00f3w i firm wobec gmin wynosz\u0105 12,4 mld z\u0142 - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. 75 proc. zad\u0142u\u017conych konsument\u00f3w to m\u0119\u017cczy\u017ani, a najmniej rzetelne w regulowaniu d\u0142ug\u00f3w bran\u017ce to handel i budownictwo.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-Krolowa-Elzbieta-inwestowala-pieniadze-8405776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta ostro\u017cnym i dobrym inwestorem. Karol III odziedziczy fortun\u0119", "date_published": "2022-09-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/84315f8df0dbba-948-568-95-0-3096-1857.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Karol III odziedziczy znaczny maj\u0105tek po jednej z najbogatszych os\u00f3b na \u015bwiecie - kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II. Ona sama otrzyma\u0142a w spadku niema\u0142\u0105 fortun\u0119, ale j\u0105 pomno\u017cy\u0142a dzi\u0119ki swoim sprytnym inwestycjom.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwojny-frankowy-cios-w-portfele-kredytobiorcow-Raty-hipoteczne-rekordowo-wysokie-8407823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podw\u00f3jny frankowy cios w portfele kredytobiorc\u00f3w. Raty hipoteczne rekordowo wysokie", "date_published": "2022-09-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c96e1646233b9c-948-568-0-282-4921-2952.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142ot\u00f3wkowi kredytobiorcy odpoczywaj\u0105 na wakacjach\nkredytowych, a tymczasem sp\u0142acaj\u0105cy kredyty oparte na franku zaczynaj\u0105 odczuwa\u0107\npodw\u00f3jne uderzenie. Dro\u017cej\u0105cy frank i rosn\u0105ce oprocentowanie sprawiaj\u0105, \u017ce raty\nmocniej obci\u0105\u017caj\u0105 portfel.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pogrzeb-krolowej-Elzbiety-II-Wiekszosc-sklepow-w-Wielkiej-Brytanii-bedzie-zamknieta-8407727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w w Wielkiej Brytanii b\u0119dzie zamkni\u0119ta", "date_published": "2022-09-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/87e924bb21c17c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek, czyli w dzie\u0144 pa\u0144stwowego pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w w Wielkiej Brytanii b\u0119dzie zamkni\u0119ta.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedstawiciel-handlowy-Znajdzie-prace-8402134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przedstawiciel handlowy. Praca w bran\u017cy czeka, ale konieczne s\u0105 nowe umiej\u0119tno\u015bci", "date_published": "2022-09-19 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/e46d1e914fde85-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Praca przedstawicieli handlowych kojarzy si\u0119 z bezpo\u015brednimi spotkaniami z klientami i setkami pokonywanych kilometr\u00f3w. Uleg\u0142a jednak znacznym zmianom w okresie pandemii. Coraz wi\u0119ksz\u0105 rol\u0119 odgrywa w niej digitalizacja. Na kondycj\u0119 bran\u017cy z pewno\u015bci\u0105 wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c os\u0142abiona "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-uderzeniu-huraganu-w-Portoryko-katastrofalne-powodzie-i-brak-pradu-8407965.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po uderzeniu huraganu w Portoryko katastrofalne powodzie i brak pr\u0105du", "date_published": "2022-09-19 03:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/96d6fe6e597cba-948-568-0-180-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rezultacie niedzielnego ataku na Portoryko huraganu Fiona wysp\u0119 nawiedzi\u0142y katastrofalne powodzie, osuni\u0119cia ziemi  i  lawiny b\u0142otne. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 terytorium pozbawiona jest pr\u0105du.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Sily-USA-beda-bronic-Tajwanu-w-razie-chinskiej-inwazji-8407962.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden: Si\u0142y USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 Tajwanu w razie chi\u0144skiej inwazji", "date_published": "2022-09-19 01:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2dc90fd7650e4b-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142 w wywiadzie dla CBS, \u017ce w przypadku \"bezprecedensowego ataku Chin\" na Tajwan wojska USA b\u0119d\u0105 go broni\u0107. Potwierdzi\u0142 te\u017c \"\u017celazne\" zaanga\u017cowanie USA na rzecz pomocy Ukrainie. Nie chcia\u0142 potwierdzi\u0107, \u017ce b\u0119dzie kandydowa\u0142 w kolejnych wyborach pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-Nasza-kontrofensywa-bedzie-kontynuowana-8407959.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski: Nasza kontrofensywa b\u0119dzie kontynuowana", "date_published": "2022-09-19 00:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/7ed7ed957b3338-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 wierczorem, \u017ce kontrofensywa wojsk ukrai\u0144skich przeciwko armii rosyjskiej b\u0119dzie kontynuowana a wra\u017cenie, i\u017c na froncie, po serii zwyci\u0119stw ukrai\u0144skich, zapanowa\u0142a \"pewna cisza\" jest mylne.</p>"}]