[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeff-Bezos-przestrzega-przed-nadmierna-konsumpcja-8441830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeff Bezos przestrzega przed nadmiern\u0105 konsumpcj\u0105", "date_published": "2022-11-17 20:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/38a07e35480b28-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za\u0142o\u017cyciel i najwi\u0119kszy akcjonariusz Amazona ostrzeg\u0142\nAmerykan\u00f3w przed nadchodz\u0105c\u0105 recesj\u0105 i doradzi\u0142 rezygnacj\u0119 z du\u017cych zakup\u00f3w w\nnadchodz\u0105cym sezonie \u015bwi\u0105tecznym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-NBP-wskazuje-powody-braku-podwyzek-stop-proc-przez-RPP-8441796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes NBP wskazuje powody braku podwy\u017cek st\u00f3p proc. przez RPP", "date_published": "2022-11-17 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8e4b40db8ea525-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP podj\u0119\u0142a decyzj\u0119, \u017ceby poczeka\u0107 i zobaczy\u0107 pe\u0142en wp\u0142yw dotychczasowego wzrostu st\u00f3p procentowych na gospodark\u0119 - powiedzia\u0142a wiceprezes NBP Marta Kightley w Polsat News.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodza-zmiany-w-telewizji-Zasada-must-carry-must-offer-obejmie-nie-tylko-kanaly-TVP-8441791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadchodz\u0105 zmiany w telewizji. Zasada \"must carry, must offer\" obejmie nie tylko kana\u0142y TVP", "date_published": "2022-11-17 19:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/6fe2b6173c7b1b-945-560-0-12-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MKiDN informuje, \u017ce w procedowanej noweli ustawy o radiofonii i telewizji obowi\u0105zkiem transmisji obj\u0119te mog\u0105 by\u0107 nie tylko programy z tzw. listy ustawowej, czyli podstawowe programy TVP, ale te\u017c inne kana\u0142y, kt\u00f3rych list\u0119 okre\u015bli w rozporz\u0105dzeniu KRRiT, po otwartych konsultacjach publicznych - poda\u0142 resort.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podano-date-debiutu-Kuboty-na-gieldzie-8441754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podano dat\u0119 debiutu Kuboty na gie\u0142dzie", "date_published": "2022-11-17 17:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/c7868d28a9ecd9-948-567-0-326-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Kubota zadebiutuje na NewConnect 21 listopada - poinformowa\u0142a GPW w uchwale.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czlonkowie-Komunistycznej-Partii-Chin-musza-skladac-iPhone-y-bo-przez-COVID-19-zabraklo-pracownikow-8441712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cz\u0142onkowie Komunistycznej Partii Chin musz\u0105 sk\u0142ada\u0107 iPhone'y, bo przez COVID-19 zabrak\u0142o pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-11-17 16:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/73c3f1b492616d-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokalne w\u0142adze skierowa\u0142y szeregowych cz\u0142onk\u00f3w Komunistycznej Partii Chin (KPCh) do pomocy w najwi\u0119kszej na \u015bwiecie fabryce sk\u0142adaj\u0105cej telefony marki Apple, z kt\u00f3rej tysi\u0105ce pracownik\u00f3w uciek\u0142y wcze\u015bniej przed lockdownem covidowym \u2013 poda\u0142y chi\u0144skie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cofniecie-na-GPW-trwa-Mocne-spadki-KGHM-u-po-wynikach-8441699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cofni\u0119cie na GPW trwa. Mocne spadki KGHM-u po wynikach", "date_published": "2022-11-17 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/c887678b00874d-945-560-0-604-2630-1577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek najwa\u017cniejsze indeksy na GPW zaliczy\u0142y drugi z\nrz\u0119du dzie\u0144 cofni\u0119cia. Najmocniej przeceniono du\u017ce sp\u00f3\u0142ki.\nMocniejszy dolar ci\u0105\u017cy\u0142 firmom surowcowym, a na bankach trwa\u0142a realizacja\nzysk\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-podniesie-podatki-8441706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Wielka Brytania jest w recesji\". Rz\u0105d podnosi podatki i... pensj\u0119 minimaln\u0105", "date_published": "2022-11-17 16:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/f9615f4959e7e1-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjczyk\u00f3w zn\u00f3w czeka zaciskanie pasa. Minister finans\u00f3w Jeremy Hunt przedstawi\u0142 w czwartek plan stabilizacji finans\u00f3w publicznych, kt\u00f3ry zak\u0142ada zmniejszenie zad\u0142u\u017cenia pa\u0144stwa - wskutek podniesienia podatk\u00f3w i wolniejszych, ni\u017c zak\u0142adano wydatk\u00f3w - o 55 mld funt\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-nieruchomosci-w-Warszawie-w-gore-Bedzie-to-powodowalo-dalszy-wzrost-cen-towarow-i-uslug-8441687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek od nieruchomo\u015bci w Warszawie w g\u00f3r\u0119. \"B\u0119dzie to powodowa\u0142o dalszy wzrost cen towar\u00f3w i us\u0142ug\"", "date_published": "2022-11-17 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/6c792ce68dffbd-948-568-0-0-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas czwartkowej sesji radni przeg\u0142osowali 12-proc. podwy\u017ck\u0119 podatku od nieruchomo\u015bci.  Przeciwko byli radni PiS.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadek-kryptogieldy-Nigdy-nie-widzialem-takiej-porazki-mowi-nowy-szef-FTX-Wczesniej-kontrolowal-upadek-Enronu-8441603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Upadek kryptogie\u0142dy. Nowy szef FTX: Nigdy nie widzia\u0142em takiej pora\u017cki", "date_published": "2022-11-17 15:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/deddc3eb34c58e-948-568-78-175-3421-2052.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezes FTX przebywa na Bahamach, sk\u0105d stara si\u0119 zebra\u0107 miliardy\ndolar\u00f3w na niedobory kapita\u0142owe upadaj\u0105cej gie\u0142dy. W tym czasie jej nowy szef o\u015bwiadcza, \u017ce nigdy nie widzia\u0142 takiego ba\u0142aganu w\ndokumentach finansowych. A wie, co m\u00f3w, bo wcze\u015bniej nadzorowa\u0142 upadek Enronu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-podnosi-podatki-od-srodkow-transportu-8441649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Warszawa podnosi podatki od \u015brodk\u00f3w transportu", "date_published": "2022-11-17 15:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/6599c4aa683d9d-945-560-0-0-1896-1137.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na czwartkowej sesji Rady Warszawy radni przeg\u0142osowali podwy\u017ck\u0119 o 11,8 proc. podatku od \u015brodk\u00f3w transportu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-pracuje-nad-aktualizacja-polityki-energetycznej-8441611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d pracuje nad aktualizacj\u0105 polityki energetycznej", "date_published": "2022-11-17 15:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/9101e0d2defffa-948-568-15-22-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d pracuje nad aktualizacj\u0105 polityki energetycznej - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller na konferencji prasowej. Jak doda\u0142, aktualizacja ma zak\u0142ada\u0107 wi\u0119ksz\u0105 elastyczno\u015b\u0107, je\u015bli chodzi o przysz\u0142e wydobycie i wykorzystanie w\u0119gla.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-rzadu-Powodem-eksplozji-rakiety-w-Polsce-byly-dzialania-obronne-Ukrainy-przeciwko-dzialaniom-ofensywnym-Rosji-8441597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Powodem eksplozji rakiety w Polsce by\u0142y dzia\u0142ania obronne Ukrainy przeciwko dzia\u0142aniom ofensywnym Rosji", "date_published": "2022-11-17 14:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/e821c7f14cd28a-948-568-0-58-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgromadzone materia\u0142y przez polskie s\u0142u\u017cby i \ns\u0142u\u017cby sojusznicze wskazuj\u0105, \u017ce powodem eksplozji rakiety na wschodzie \nnaszego kraju by\u0142y dzia\u0142ania obronne Ukrainy przeciwko dzia\u0142aniom \nofensywnym Rosji - powiedzia\u0142 w czwartek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chronia-oszczednosci-przed-inflacyjna-korozja-Moda-na-obligacje-trwa-8441566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy chroni\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci przed inflacyjn\u0105 korozj\u0105. Moda na obligacje trwa", "date_published": "2022-11-17 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/d785646eee544f-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku zosta\u0142y sprzedane obligacje detaliczne o warto\u015bci ponad 3,15 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w czwartkowym komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tom-Ford-sprzedaje-swoja-slynna-marke-Najwieksza-transakcja-w-tym-roku-w-branzy-luksusowej-8441490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tom Ford sprzedaje swoj\u0105 s\u0142ynn\u0105 mark\u0119. \"Najwi\u0119ksza transakcja w tym roku w bran\u017cy luksusowej\"", "date_published": "2022-11-17 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/7b1516612ecdbf-948-568-10-60-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"To najwi\u0119ksza w tym roku transakcja w bran\u017cy luksusowej\" - tak \"The New York Times\" pisze o zakupie marki Tom Ford przez koncern kosmetyczny Est\u00e9e Lauder. Cho\u0107 s\u0142ynny projektant pozbywa si\u0119 swojego flagowego biznesu, krok ten pozwoli mu do\u0142\u0105czy\u0107 do grona miliarder\u00f3w.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zorganizowal-wesele-mimo-covidowych-ograniczen-Dostal-pol-roku-wiezienia-w-zawieszeniu-8441555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zorganizowa\u0142 wesele mimo covidowych ogranicze\u0144. Dosta\u0142 p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu", "date_published": "2022-11-17 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/ac7533279f7d69-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu skaza\u0142 w czwartek S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku przedsi\u0119biorc\u0119, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142 imprez\u0119 weseln\u0105 w czasie obowi\u0105zywania zakaz\u00f3w zwi\u0105zanych z pandemi\u0105 koronawirusa. To utrzymanie orzeczenia pierwszej instancji. Wyrok jest prawomocny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-terminowe-we-wrzesniu-2022-r-oprocentowanie-i-wplaty-8441522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy ruszyli do bank\u00f3w. Pad\u0142 rekord wp\u0142at na lokatach terminowych", "date_published": "2022-11-17 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/2221e553e8aa08-929-557-65-110-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zainteresowanie lokatami terminowymi w\u015br\u00f3d posiadaczy oszcz\u0119dno\u015bci nie maleje. We wrze\u015bniu br. wp\u0142acono na nie ponad 60 mld z\u0142. Najwy\u017cszym zainteresowaniem cieszy\u0142y si\u0119 lokaty na 2 i 3 miesi\u0105ce.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-mowi-stop-Ci-czlonkowie-Rady-odrzucili-wnioski-o-mocne-podwyzki-stop-proc-8441513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP m\u00f3wi \"stop\". Ci cz\u0142onkowie Rady odrzucili wnioski o mocne podwy\u017cki st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-11-17 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/ce6c25ddeeb1d5-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej odrzuci\u0142a w pa\u017adzierniku dwa wnioski o podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p - o 100 pb. oraz o 50 pb. - podano na stronie internetowej NBP. Za wnioskiem o podwy\u017ck\u0119 o 100 pb. g\u0142osowa\u0142a tylko J.Tyrowicz, a pozostali obecni na posiedzeniu cz\u0142onkowie byli przeciw.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzytkowanie-wieczyste-czekaja-zmiany-Biznes-dostanie-grunty-na-wlasnosc-8441514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "U\u017cytkowanie wieczyste czekaj\u0105 zmiany. Biznes dostanie grunty na w\u0142asno\u015b\u0107?", "date_published": "2022-11-17 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18a58c1130329a-945-560-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czas na eliminowanie u\u017cytkowania wieczystego na gruntach zajmowanych przez m.in. przedsi\u0119biorc\u00f3w - powiedzia\u0142 w czwartek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce b\u0119d\u0105 oni mogli sta\u0107 si\u0119 w\u0142a\u015bcicielami grunt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 obecnie w u\u017cytkowaniu wieczystym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zestrzelenie-samolotu-nad-Ukraina-w-2014-roku-Sad-wydal-wyrok-uzyto-rosyjskiej-rakiety-8441500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zestrzelenie samolotu nad Ukrain\u0105 w 2014 roku. S\u0105d wyda\u0142 wyrok: u\u017cyto rosyjskiej rakiety", "date_published": "2022-11-17 13:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/dacd589092f6c8-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d okr\u0119gowy w Hadze stwierdzi\u0142, \u017ce samolot \npasa\u017cerski Boeing 777 malezyjskich linii lotniczych MH17 zosta\u0142 \nzestrzelony 17 lipca 2014 r. przy u\u017cyciu rosyjskiego pocisku kierowanego\n ziemia-powietrze Buk.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zywnosc-z-Ukrainy-Inicjatywa-zbozowa-zostala-przedluzona-8441247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017bywno\u015b\u0107 z Ukrainy. Inicjatywa zbo\u017cowa zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona", "date_published": "2022-11-17 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/dcdf235ec853d7-948-568-0-0-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inicjatywa umo\u017cliwiaj\u0105ca Ukrainie bezpieczny eksport produkt\u00f3w rolnych przez Morze Czarne zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona o kolejne 120 dni, a decyzja w tej sprawie zapad\u0142a w\u0142a\u015bnie w Stambule - poinformowa\u0142 w czwartek minister infrastruktury tego kraju O\u0142eksandr Kubrakow.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-ekonomista-PZU-Nie-mozna-wykluczyc-scenariusza-recesyjnego-8441483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista PZU: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 scenariusza recesyjnego", "date_published": "2022-11-17 12:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/a5e0a0f571b897-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce w 2023 r. tempo wzrostu PKB zwolni do nieco poni\u017cej 1 proc., cho\u0107 - jak wskaza\u0142a listopadowa aktualizacja projekcji NBP - nie mo\u017cna te\u017c wykluczy\u0107 scenariusza recesyjnego \u2013 napisa\u0142 w czwartkowym komentarzu g\u0142\u00f3wny ekonomista PZU Dawid Pachucki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-stazowe-czy-ograniczenie-wzrostu-cen-energii-Piotr-Duda-spotkal-sie-z-premierem-8441459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury sta\u017cowe czy ograniczenie wzrostu cen energii. Piotr Duda spotka\u0142 si\u0119 z premierem", "date_published": "2022-11-17 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/9f7b9243627876-948-568-0-79-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jest zgoda i wst\u0119pne porozumienie, aby rozszerzy\u0107 katalog zak\u0142ad\u00f3w energoch\u0142onnych \u2013 powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" Piotr Duda po spotkaniu z premierem Mateuszem Morawieckim.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protest-niepelnosprawnych-Opiekunowie-apeluja-pozwolcie-nam-pracowac-8441398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Protest niepe\u0142nosprawnych. Opiekunowie apeluj\u0105: pozw\u00f3lcie nam pracowa\u0107", "date_published": "2022-11-17 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1d52a16d15e387-948-568-0-52-1241-744.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O choruj\u0105cych dzieciach w Polsce napisano ju\u017c wiele, jednak nadal \npowa\u017cne operacje wymagaj\u0105 zbi\u00f3rek pieni\u0119dzy w internecie. Choroba \ndziecka cz\u0119sto uniemo\u017cliwia aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 opiekunom, jednak \n\u015bwiadczenie piel\u0119gnacyjne wcale nie poprawia sytuacji. Dlatego przed \nPa\u0142acem Prezydenckim odb\u0119dzie si\u0119 protest.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sytuacja-w-budownictwie-sie-pogorszyla-a-dekoniunktura-moze-sie-poglebic-8441454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sytuacja w budownictwie si\u0119 pogorszy\u0142a, a dekoniunktura mo\u017ce si\u0119 pog\u0142\u0119bi\u0107", "date_published": "2022-11-17 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/fd91f71445b1f2-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W IV kw. 2022 r. sytuacja w budownictwie pogorszy\u0142a si\u0119; zak\u0142ady budowlane bardzo \u017ale oceniaj\u0105 obecn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 w Polsce - wynika z badania Instytutu Rozwoju Gospodarczego SGH. W najbli\u017cszym czasie dekoniunktura w budownictwie mo\u017ce si\u0119 pog\u0142\u0119bi\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncern-Naftohaz-potwierdza-rosyjskie-ataki-na-ukrainskie-obiekty-wydobycia-gazu-8441446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koncern Naftohaz potwierdza rosyjskie ataki na ukrai\u0144skie obiekty wydobycia gazu", "date_published": "2022-11-17 12:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/fc48ae82f9254a-948-568-0-54-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas czwartkowego ataku rakietowego wojska rosyjskie ostrzela\u0142y obiekty wydobycia gazu na Ukrainie \u2013 powiadomi\u0142 prezes pa\u0144stwowego koncernu energetycznego Naftohaz, O\u0142eksij Czernyszow.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Musimy-odrzucic-zimnowojenny-sposob-myslenia-8441438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi: Musimy odrzuci\u0107 zimnowojenny spos\u00f3b my\u015blenia", "date_published": "2022-11-17 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/c1d1b4f4a23cd9-948-568-0-0-4339-2603.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy wsp\u00f3lnie odrzuci\u0107 \u201ezimnowojenny spos\u00f3b my\u015blenia\u201d i podzia\u0142 \u015bwiata na zwa\u015bnione bloki \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping w opublikowanym w czwartek przem\u00f3wieniu na szczyt Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Azji i Pacyfiku (APEC) w Bangkoku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-pochyla-sie-ponownie-nad-kredytobiorcami-Zwalnia-ich-czesciowo-z-podatku-dochodowego-8441427.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d pochyla si\u0119 ponownie nad kredytobiorcami. Zwalnia ich cz\u0119\u015bciowo z podatku dochodowego", "date_published": "2022-11-17 11:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/9f36f9f2afafe2-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umorzone klientowi kwoty wierzytelno\u015bci z tytu\u0142u kredyt\u00f3w mieszkaniowych, np. w wyniku ugody zawartej z bankiem, b\u0119d\u0105 zwolnione z podatku dochodowego do ko\u0144ca 2024 r. \u2013 wynika z projektu rozporz\u0105dzenia MF.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-chce-miec-na-koniec-2023-roku-4-600-automatow-paczkowych-8441424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen chce mie\u0107 na koniec 2023 roku 4 600 automat\u00f3w paczkowych", "date_published": "2022-11-17 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/7df209156f1ed6-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen planuje mie\u0107 na koniec 2023 roku 4 600 automat\u00f3w paczkowych, obecnie jest ich ponad 1.500 - poinformowa\u0142 koncern w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-niegroszowa-spolka-Czarneckiego-z-zyskiem-Getin-coraz-chudszy-8441401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatnia \"niegroszowa\" sp\u00f3\u0142ka Czarneckiego z zyskiem. Getin coraz chudszy", "date_published": "2022-11-17 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/4af6799a649a9c-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Notowany na warszawskiej gie\u0142dzie Getin Holding pokaza\u0142 wynik za trzy kwarta\u0142y 2022 r. To ponad 200 mln straty netto na poziomie skonsolidowanym. Jednak w uj\u0119ciu za ostatni kwarta\u0142 sp\u00f3\u0142ka wysz\u0142a na plus. To ostatnia gie\u0142dowa sp\u00f3\u0142ka Leszka Czarneckiego, kt\u00f3rej akcje nie s\u0105 handlowane za grosze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-prezes-KGHM-chce-dokonac-przegladu-strategii-8441404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy prezes, nowe porz\u0105dki. Przegl\u0105d strategii w KGHM", "date_published": "2022-11-17 11:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/fa976ee52782c5-948-568-16-32-1584-950.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d KGHM b\u0119dzie chcia\u0142 dokona\u0107 przegl\u0105du strategii sp\u00f3\u0142ki \u2013 poinformowa\u0142 nowy prezes KGHM Tomasz Zdzikot. Prezes chce, by w ramach projekt\u00f3w inwestycyjnych sp\u00f3\u0142ka koncentrowa\u0142a si\u0119 na podstawowej dzia\u0142alno\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-liczby-transakcji-Blikiem-PSP-chce-wprowadzic-usluge-Buy-now-pay-later-8441394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost liczby transakcji Blikiem.  PSP chce wprowadzi\u0107 us\u0142ug\u0119 \"Buy now, pay later\"", "date_published": "2022-11-17 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/73dd45e1f61611-948-568-0-175-2427-1456.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci systemu p\u0142atno\u015bci mobilnych Blik wykonali w III kw. 2022 r. 324 mln transakcji, co oznacza wzrost rok do roku o 67 proc. -  poinformowa\u0142 na konferencji prasowej prezes zarz\u0105du Polskiego Standardu P\u0142atno\u015bci, operatora Blika, Dariusz Mazurkiewicz. Sp\u00f3\u0142ka prowadzi test nowej us\u0142ugi \"Buy now pay later\" z pierwszym z bank\u00f3w - Bankiem Millenium.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimny-prysznic-ZBP-Nie-bylo-wyroku-odnosnie-problematyki-wskaznika-WIBOR-8441393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zimny prysznic ZBP. \"Nie by\u0142o wyroku odno\u015bnie do problematyki wska\u017anika WIBOR\"", "date_published": "2022-11-17 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/d595025fa8b9cb-948-568-0-60-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Katowicach nie wyda\u0142 wyroku w sprawie usuni\u0119cia wska\u017anika WIBOR z umowy kredytu, tylko postanowienie o zabezpieczeniu. Nie ma \u017cadnego wyroku, kt\u00f3ry odnosi\u0142by si\u0119 do problematyki wska\u017anika WIBOR \u2013 wynika z opublikowanego w czwartek stanowiska wiceprezesa ZBP Tadeusza Bia\u0142ka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozpoczely-sie-zwolnienia-grupowe-w-Ringier-Axel-Springer-Polska-8441390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 zwolnienia grupowe w Ringier Axel Springer Polska", "date_published": "2022-11-17 11:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/ceaf7bca900e3f-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maksymalnie 120 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych grupowymi zwolnienia w Ringier Axel Springer Polska \u2013 informuje portal wirtualnemedia.pl. Proces redukcji etat\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 16 listopada i potrwa do 25 listopada 2022 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-Europejskie-dla-firm-w-perspektywie-2021-2027-Na-co-mozna-liczyc-8440434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fundusze Europejskie dla firm. Sprawdzamy, na co mo\u017cna liczy\u0107 w perspektywie 2021-27", "date_published": "2022-11-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/d309eb63dfe50f-948-568-0-142-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dotacje z Funduszy Europejskich dla firm b\u0119d\u0105 ju\u017c wkr\u00f3tce dost\u0119pne. Trzy programy zosta\u0142y zaakceptowane przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105, a kolejne czekaj\u0105 w kolejce. Przeanalizowali\u015bmy, na co mog\u0105 liczy\u0107 przedsi\u0119biorcy w ramach Funduszy Europejskich w nadchodz\u0105cej nowej perspektywie 2021-2027. Resort Funduszy i Polityki Regionalnej zapowiada uruchomienie premierowych konkurs\u00f3w w pierwszym kwartale przysz\u0142ego roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarnosc-szarpie-sie-z-rzadem-Chodzi-m-in-o-place-w-budzetowce-8441359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarno\u015b\u0107 szarpie si\u0119 z rz\u0105dem. Chodzi m.in. o p\u0142ace w bud\u017cet\u00f3wce", "date_published": "2022-11-17 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/75f01249e70c82-948-568-0-21-2828-1696.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce dzisiejsze spotkanie pozwoli nam kontynuowa\u0107 dialog, a nie monolog z jednej strony i faktycznie dojdziemy do porozumienia \u2013 powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" Piotr Duda przed spotkaniem z premierem Mateuszem Morawieckim.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-pazdziernik-2022-finalne-dane-8441346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa inflacja w strefie euro", "date_published": "2022-11-17 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/551bbcf7592122-948-568-5-125-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku inflacja HICP w strefie euro pierwszy raz w\nhistorii przekroczy\u0142a 10%.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-iluminacji-swiatecznych-Mieszkancy-chca-oszczedzac-8441332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec iluminacji \u015bwi\u0105tecznych? Mieszka\u0144cy chc\u0105 oszcz\u0119dza\u0107, ale nie na tym", "date_published": "2022-11-17 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/6bc4c00315189b-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 80 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce bo\u017conarodzeniowe iluminacje w miastach s\u0105 nieod\u0142\u0105cznym elementem \u015bwi\u0105t - wynika z badania na temat \u015bwietlnych dekoracji. Jak dodano, 85 proc. badanych nie chce, by w\u0142adze miast ca\u0142kowicie usun\u0119\u0142y iluminacje \u015bwietlne z przestrzeni miejskich.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-coraz-wyzszy-deficyt-w-handlu-towarowym-I-wciaz-bedzie-rosl-8441318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: coraz wy\u017cszy deficyt w handlu towarowym. I wci\u0105\u017c b\u0119dzie r\u00f3s\u0142", "date_published": "2022-11-17 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/e68eea1d2edeaa-948-568-0-20-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 wysokiego deficytu Polski w handlu towarowym jest wzrost cen - wskaza\u0142 w komentarzu do czwartkowych danych GUS Marek W\u0105si\u0144ski z Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Oceni\u0142, \u017ce na koniec roku przyrost deficytu b\u0119dzie spowalnia\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-epopei-zamku-w-Stobnicy-trwa-Sad-w-Poznaniu-umorzyl-postepowanie-8441316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamek w Stobnicy. Zwrot w sprawie s\u0142ynnej samowoli budowlanej", "date_published": "2022-11-17 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/6aeb259492c0e1-948-568-1290-0-2710-1625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu uchyli\u0142 w czwartek decyzj\u0119 s\u0105du w Obornikach o umorzeniu post\u0119powania karnego wobec trzech oskar\u017conych w zwi\u0105zku z budow\u0105 tzw. zamku w Stobnicy (pow. obornicki, woj. wielkopolskie). Postanowienie pozna\u0144skiego s\u0105du jest prawomocne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wprowadza-kare-bezwzglednego-dozywocia-Duza-reforma-Kodeksu-karnego-przeszla-przez-Sejm-8441312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d wprowadza kar\u0119 bezwzgl\u0119dnego do\u017cywocia. Du\u017ca reforma Kodeksu karnego przesz\u0142a przez Sejm", "date_published": "2022-11-17 09:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/f70400835bae34-948-568-0-40-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w \u015brod\u0119 odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu wobec nowelizacji Kodeksu karnego, m.in. zaostrzaj\u0105cej kary za najci\u0119\u017csze przest\u0119pstwa i wprowadzaj\u0105cej tzw. bezwzgl\u0119dne do\u017cywocie oraz konfiskat\u0119 aut pijanych kierowc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-Barclay-Stone-Ltd-na-liscie-ostrzezen-publicznych-8441292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: Barclay Stone Ltd na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "date_published": "2022-11-17 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowy podmiot - Barclay Stone Ltd z siedzib\u0105 w Saint Lucia - poinformowa\u0142a w czwartek KNF.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-spadl-ponizej-4-70-zl-8441288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro spad\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142. Z\u0142oty mo\u017ce si\u0119 jeszcze umocni\u0107", "date_published": "2022-11-17 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po \u201erakietowych\u201d perturbacjach z poprzednich 48 godzin kurs\neuro ustabilizowa\u0142 si\u0119 tu\u017c poni\u017cej linii 4,70 z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polsko-chinska-Izera-Grupa-motoryzacyjna-Geely-udostepni-platforme-8441278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polsko-chi\u0144ska Izera. Grupa motoryzacyjna Geely udost\u0119pni platform\u0119", "date_published": "2022-11-17 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/5e86cd457382d0-948-568-128-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ska grupa motoryzacyjna Geely udost\u0119pni ElectroMobility Poland dedykowan\u0105 dla aut elektrycznych platform\u0119, na kt\u00f3rej zostanie zbudowana Izera \u2013 poda\u0142a PAP EMP, kt\u00f3ra docelowo planuje budow\u0119 3 elektrycznych modeli, pierwszym b\u0119dzie SUV. Sp\u00f3\u0142ka jest pierwsz\u0105 firm\u0105 spoza grupy Geely, kt\u00f3ra b\u0119dzie korzysta\u0107 z tej technologii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Tatrach-uderzenie-zimy-Na-szczytach-bedzie-nawet-20-st-C-8441274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Tatrach uderzenie zimy. Na szczytach b\u0119dzie nawet -20 st. C", "date_published": "2022-11-17 08:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/c0d74d69fcd1b3-948-568-22-137-3036-1821.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Tatrach spad\u0142 \u015bnieg, kt\u00f3ry zalega ju\u017c na wszystkich szlakach turystycznych. W najbli\u017cszych dniach temperatura na szczytach mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -20 st. C \u2013 przekaza\u0142 PAP przewodnik i edukator Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego Tomasz Zaj\u0105c.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarmy-w-calej-Ukrainie-Nad-Kijowem-zestrzelono-drony-Shahed-W-Dnieprze-rosnie-liczba-ofiar-8441261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alarmy w ca\u0142ej Ukrainie. Nad Kijowem zestrzelono drony Shahed. W Dnieprze ro\u015bnie liczba ofiar", "date_published": "2022-11-17 08:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/98346fee9f80bf-948-568-8-40-3241-1945.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O zestrzeleniu w czwartek dostarczonych Rosji przez Iran dron\u00f3w Shahed-136 nad Kijowem powiadomi\u0142y w\u0142adze ukrai\u0144skiej stolicy. W Dnieprze liczba rannych w wyniku ostrza\u0142u rakietowego wzros\u0142a do pi\u0119ciu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-wychodzi-z-Azji-Chipy-beda-produktowe-w-USA-i-Niemczech-8441258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apple \"wychodzi\" z Azji. Chipy b\u0119d\u0105 produktowe w USA i Niemczech", "date_published": "2022-11-17 08:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/c4db7798eb2c74-948-568-0-97-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Apple ko\u0144czy z kupowaniem komponent\u00f3w w Azji. Ameryka\u0144ski gigant technologiczny b\u0119dzie zaopatrywa\u0142 si\u0119 w Stanach Zjednoczonych oraz Europie. Produkcja chip\u00f3w w Arizonie ruszy w 2024 r. - informuje Bloomberg.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Idea-Bank-Ukraina-udostepnia-90-proc-oddzialow-i-otwiera-sie-na-kredyty-detaliczne-8441221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Idea Bank Ukraina udost\u0119pnia 90 proc. oddzia\u0142\u00f3w i otwiera si\u0119 na kredyty detaliczne", "date_published": "2022-11-17 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/62cdeec1f21666-948-568-0-25-2047-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Idea Bank Ukraina, sp\u00f3\u0142ka z grupy Getin Holding, udost\u0119pnia klientom ponad 90 proc. swojej sieci oddzia\u0142\u00f3w i ostro\u017cnie otwiera si\u0119 na kredytowanie w segmencie detalicznym - poinformowa\u0142 w komunikacie prasowym prezes Getin Holding Piotr Kaczmarek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-na-celownikow-oszustow-Mozna-stracic-pieniadze-z-konta-bankowego-8441223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Link do \u015bledzenia przesy\u0142ki jest zainfekowany. Ukrywa panel do wy\u0142udzania pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-11-17 07:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/695aca48d2a785-948-568-0-133-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Poczt\u0119 Polsk\u0105. Wysy\u0142aj\u0105 e-maile z likiem do strony na\u015bladuj\u0105cej witryn\u0119 operatora pocztowego. \"W rzeczywisto\u015bci jest to panel wy\u0142udzaj\u0105cy dane karty p\u0142atniczej\" - alarmuje Zesp\u00f3\u0142 Reagowania na Incydenty Bezpiecze\u0144stwa Komputerowego Naukowej i Akademickiej Sieci Komputerowej (CSIRT NASK).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-kontra-Trudeau-Kuluarowa-klotnia-na-szczycie-G20-8441206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi kontra Trudeau. Kuluarowa k\u0142\u00f3tnia na szczycie G20", "date_published": "2022-11-17 07:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/96447e95263cbd-948-568-1170-1260-1203-722.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas kr\u00f3tkiej rozmowy w czasie szczytu G20 na Bali przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping skrytykowa\u0142 premiera Kanady Justina Trudeau za to, \u017ce szczeg\u00f3\u0142y ich spotkania za zamkni\u0119tymi drzwiami wyciek\u0142y do prasy \u2013 wynika z nagrania opublikowanego przez kanadyjskie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okragly-stol-odnosnie-sadownictwa-Opozycja-to-sie-nie-uda-8441184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Okr\u0105g\u0142y st\u00f3\u0142 odno\u015bnie s\u0105downictwa. Opozycja: to si\u0119 nie uda", "date_published": "2022-11-17 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/38b0c11c963cb7-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele PiS i Solidarnej Polski widz\u0105 potrzeb\u0119 szerszej dyskusji nad kwestiami wymiaru sprawiedliwo\u015bci, np. w ramach formu\u0142y \"okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u\". Sceptyczni wobec takich pomys\u0142\u00f3w s\u0105 przedstawiciele ugrupowa\u0144 opozycyjnych, wed\u0142ug kt\u00f3rych najpierw musi nast\u0105pi\u0107 powr\u00f3t do praworz\u0105dno\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pandemiczny-exodus-na-przedmiescia-trwa-Ekspert-Warszawa-za-droga-8441182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pandemiczny exodus na przedmie\u015bcia trwa. Ekspert: Warszawa za droga", "date_published": "2022-11-17 06:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/1c4cb649257fa7-948-568-2-0-1021-612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ludzie coraz cz\u0119\u015bciej wybieraj\u0105 \u017cycie na przedmie\u015bciach, a odpowiada za to bardzo z\u0142a organizacja \u017cycia rodzin w Warszawie - powiedzia\u0142a przewodnicz\u0105ca Rz\u0105dowej Rady Ludno\u015bciowej prof. J\u00f3zefina Hrynkiewicz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umarlo-krypto-marzenie-Koniec-gieldy-kryptowalut-FTX-jak-upadek-Lehman-Brothers-8441181.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Umar\u0142o krypto-marzenie\". Koniec gie\u0142dy kryptowalut FTX jak upadek Lehman Brothers", "date_published": "2022-11-17 06:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/64582a483a945c-948-568-19-258-2636-1581.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bankructwo trzeciej najwi\u0119kszej gie\u0142dy kryptowalut, FTX, wywo\u0142a\u0142o w tej bran\u017cy \"efekt Lehman Brothers\", banku inwestycyjnego, kt\u00f3rego upadek w 2008 r. zapocz\u0105tkowa\u0142 krach \u015bwiatowego systemu finansowego - uwa\u017caj\u0105 eksperci cytowani przez serwis CNN Business. Umar\u0142o krypto marzenie - pisze portal Axios.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-007-Antypodsluchowy-pokoj-ministra-Sasina-w-MAP-za-fortune-8441178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak 007. Antypods\u0142uchowy pok\u00f3j ministra Sasina w MAP za fortun\u0119", "date_published": "2022-11-17 06:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/3ea3517dfb750b-948-568-0-82-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowocze\u015bniejszy antypods\u0142uchowy gabinet powsta\u0142 w Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych - ustali\u0142a \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-dostaje-dziennie-setki-tysiecy-blednie-opisanych-przelewow-8441174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fiskus dostaje dziennie setki tysi\u0119cy b\u0142\u0119dnie opisanych przelew\u00f3w", "date_published": "2022-11-17 06:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/d8005f8773ba67-948-568-0-41-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c jedna czwarta przelew\u00f3w do urz\u0119du skarbowego jest b\u0142\u0119dnie opisana \u2013 wynika z danych Ministerstwa Finans\u00f3w, o kt\u00f3rych pisze w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\". To sprawia, \u017ce urz\u0119dnicy maj\u0105 mas\u0119 roboty, a podatnicy trac\u0105 czas na wyja\u015bnienia - wyja\u015bnia \"DGP\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-portfelach-wyzsza-niz-w-tabelkach-RPP-8441175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w portfelach wy\u017csza ni\u017c w tabelkach RPP", "date_published": "2022-11-17 06:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/117fb5d7f274a4-948-568-0-210-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 proc. Polak\u00f3w ocenia, \u017ce kondycja finansowa ich gospodarstw domowych pogorszy\u0142a si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy, a ponad 30 proc. okre\u015bla t\u0119 zmian\u0119 jako znaczn\u0105 \u2013 czytamy w czwartkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-dostanie-HIMARS-y-Lockheed-Martin-podaje-termin-8441161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska dostanie HIMARS-y. Lockheed Martin podaje termin", "date_published": "2022-11-17 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/948e67353760db-948-568-90-90-1850-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwadzie\u015bcia zam\u00f3wionych przez Polsk\u0119 zestaw\u00f3w HIMARS zostanie dostarczonych w przysz\u0142ym roku \u2013 zapowiedzia\u0142a Rita Flaherty, wiceprezes ds. strategii i rozwoju biznesu w Lockheed Martin Missiles and Fire Control (MFC).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tracimy-i-miliardy-i-drzewa-Wycinka-pod-odbudowe-Palacu-Saskiego-8441159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tracimy i miliardy i drzewa. Wycinka pod odbudow\u0119 Pa\u0142acu Saskiego", "date_published": "2022-11-17 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/96710bde990e04-948-568-5-0-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O gospodarce zieleni\u0105 w otoczeniu Pa\u0142acu Saskiego my\u015blimy kompleksowo. Wychodzimy z inicjatyw\u0105 \"Zielona O\u015b Saska\". Chcemy przywr\u00f3ci\u0107 Warszawie pl. Pi\u0142sudskiego jako t\u0119tni\u0105ce \u017cyciem centrum stolicy - powiedzia\u0142 PAP prezes zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki celowej Pa\u0142ac Saski Jan Edmund Kowalski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemysl-papierniczy-wola-o-pomoc-Branza-zatrudnia-az-400-tys-osob-8441152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przemys\u0142 papierniczy wo\u0142a o pomoc. Bran\u017ca zatrudnia a\u017c 400 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-11-17 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/a6b6c66ddad697-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Produkcja papieru i\u00a0wyrob\u00f3w papierniczych jest jedn\u0105 z\u00a0polskich specjalizacji przemys\u0142owych, a na tle innych bran\u017c papiernictwo wyr\u00f3\u017cnia\u0142o si\u0119 do tej pory ponadprzeci\u0119tnym tempem rozwoju, kt\u00f3rego...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-opiekunki-niezastapione-w-UE-Zaprzepaszczamy-potencjal-8441145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie opiekunki niezast\u0105pione w UE. Zaprzepaszczamy potencja\u0142", "date_published": "2022-11-17 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/a7c0888e0670cc-948-568-0-189-2808-1684.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie firmy deleguj\u0105 rocznie oko\u0142o 75 tys. opiekunek i opiekun\u00f3w do innych kraj\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie do Niemiec - poinformowa\u0142o PAP Polskie Stowarzyszenie Opieki Domowej. W czwartek stowarzyszenie oficjalnie zainauguruje swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fatalna-sytuacja-zywieniowa-polskich-szpitali-Sa-dane-8441139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fatalna sytuacja \u017cywieniowa polskich szpitali. S\u0105 dane", "date_published": "2022-11-17 05:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/e2c3eefa317fac-945-560-0-14-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug danych Polskiego Towarzystwa \u017bywienia Pozajelitowego, Dojelitowego i Metabolizmu POLSPEN a\u017c 80 proc. pacjent\u00f3w nie otrzymuje zalecanej terapii \u017cywieniowej podczas pobytu w szpitalu - przekazano w informacji prasowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-emerytura-Kaczynski-ja-obiecal-Czy-jest-realna-8441131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "15. emerytura. Kaczy\u0144ski j\u0105 obieca\u0142. Czy jest realna?", "date_published": "2022-11-17 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5a3e33094c9296-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie tocz\u0105 si\u0119 \u017cadne prace, ani nie ma \u017cadnej decyzji politycznej dotycz\u0105cej wyp\u0142aty 15. emerytury; umacniamy 13. oraz 14. emerytur\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie sta\u0142a i coroczna \u2013 powiedzia\u0142 PAP sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mundial-dla-sponsorow-PZPN-z-silna-reprezentacja-8440778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mundial dla sponsor\u00f3w. PZPN z mocnym wsparciem", "date_published": "2022-11-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/3d714666856d50-948-568-0-46-3739-2243.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 w mundialu reprezentacji Polski to okazja dla sponsor\u00f3w na marketingow\u0105 ekspozycj\u0119 przed milionow\u0105 publiczno\u015bci\u0105. W stosunku do poprzedniego turnieju sponsorski sk\u0142ad uleg\u0142 znacznej zmianie. Przede wszystkim jest nowy sponsor g\u0142\u00f3wny kadry, kt\u00f3ry zast\u0105pi\u0142 Lotos. Poza tym turniej, mimo kontrowersji, ma szans\u0119 okaza\u0107 si\u0119 medialnym sukcesem, na co licz\u0105 \u015bwiatowe marki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-lokaty-Najwyzsze-oprocentowanie-8440749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ lokaty na rynku. Najwy\u017csze oprocentowanie na lokatach w listopadzie", "date_published": "2022-11-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/ddc803eebf93e5-948-568-11-238-2313-1388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poszukuj\u0105cy lokaty na minimum 8 proc. w skali roku mog\u0105 wybra\u0107 spo\u015br\u00f3d ofert siedmiu bank\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich znajduj\u0105 si\u0119 propozycje nie tylko dla nowych klient\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 depozyt\u00f3w ma tak\u017ce do\u015b\u0107 wysoki limit wp\u0142at.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Pln-grozi-USA-ostrzejsza-odpowiedzia-militarna-8441122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u0142n. grozi USA \"ostrzejsz\u0105\" odpowiedzi\u0105 militarn\u0105", "date_published": "2022-11-17 02:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/178030c08dfae0-945-567-0-83-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna zagrozi\u0142a w czwartek \"ostrzejsz\u0105 odpowiedzi\u0105 militarn\u0105\" na zapowied\u017a Waszyngtonu zwi\u0119kszenia, wraz z sojusznikami, aktywno\u015bci wojskowej w regionie - poinformowa\u0142a agencja prasowa KCNA. P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie MSZ o\u015bwiadczy\u0142o, \u017ce Waszyngton \"podejmuje rozgrywk\u0119, kt\u00f3rej po\u017ca\u0142uje\".</p>", "favourite": false}]