[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bia-o-czerwoni-bez-problem-w-dotarli-do-kataru--pierwsze-wra-enia-i-nadchodz-ce-plany,1125118.html?source=rss", "title": "Polacy dotarli do Kataru. Pierwsze wra\u017cenia i nadchodz\u0105ce plany", "date_published": "2022-11-17 21:46:26+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy dotarli do Kataru. Pierwsze wra\u017cenia i nadchodz\u0105ce plany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3xv4bh-lewandowski-i-koledzy-sa-juz-w-katarze-6225476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Polski w czwartek zgodnie z za\u0142o\u017ceniem dotar\u0142a do Kataru, gdzie ju\u017c w niedziel\u0119 rozpoczn\u0105 si\u0119 pi\u0142karskie mistrzostwa \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zwrot-akcji-w-sprawie-sadio-mane--senegalska-federacja-potwierdzi-a-z-e-wie-ci,1125110.html?source=rss", "title": "Zwrot akcji w sprawie Sadio Mane. Senegalska federacja potwierdzi\u0142a z\u0142e wie\u015bci", "date_published": "2022-11-17 20:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zwrot akcji w sprawie Sadio Mane. Senegalska federacja potwierdzi\u0142a z\u0142e wie\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-plb0bb-sadio-mane-6223228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwiazda reprezentacji Senegalu i Bayernu Monachium Sadio Mane jednak nie wyst\u0105pi w tegorocznych mistrzostwach \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ameryka-ska-koszykarka-w-rosyjskiej-kolonii-karnej--podano-jej-mo-liwe-miejsce-pobytu,1125021.html?source=rss", "title": "Uwi\u0119ziona w Rosji ameryka\u0144ska koszykarka przeniesiona do kolonii karnej", "date_published": "2022-11-17 20:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Uwi\u0119ziona w Rosji ameryka\u0144ska koszykarka przeniesiona do kolonii karnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byf3j2-brittney-griner-odbedzie-kare-w-kolonii-karnej-w-rosji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brittney Griner skazana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2335,S00E2335,913883?source=rss", "title": "\"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 tych \u015bmierci zosta\u0142a sprawnie zatuszowana\"", "date_published": "2022-11-17 19:54:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srxw20-katar-reportaz-czarno-na-bialym-6225369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 12 lat niemal od zera zbudowano hotele, drogi, stadiony, a nawet ca\u0142e miasto. Jakim kosztem?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/przerwali-mecz-wspieraj-c-czarnosk-rego-koleg---pzpn-poinformowa--o-karach,1125088.html?source=rss", "title": "Przerwali mecz, wspieraj\u0105c czarnosk\u00f3rego koleg\u0119. PZPN ich te\u017c ukara\u0142", "date_published": "2022-11-17 19:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwali mecz, wspieraj\u0105c czarnosk\u00f3rego koleg\u0119. PZPN ich te\u017c ukara\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z0fl6j-pilkarze-sandecji-na-znak-protestu-opuscili-boisko-6214112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gracz Sandecji by\u0142 obra\u017cany na tle rasistowskim przez kibic\u00f3w \u015al\u0105ska. To jednak wroc\u0142awianie dostali walkowera.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/infantino-b-dzie-nadal-kierowa--fifa--zostanie-wybrany-przez-aplauz,1125065.html?source=rss", "title": "Infantino b\u0119dzie nadal kierowa\u0142 FIFA. Zostanie wybrany przez aplauz", "date_published": "2022-11-17 18:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Infantino b\u0119dzie nadal kierowa\u0142 FIFA. Zostanie wybrany przez aplauz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0e9o69-gianni-infantino-pozostanie-na-stanowisku/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyb\u00f3r szwajcarskiego dzia\u0142acza zostanie og\u0142oszony 16 marca 2023 roku podczas 73. Kongresu FIFA w Rwandzie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jak-kupiono-organizacj--mundialu-w-katarze--zobacz-dokument-w-eurosporcie-extra-w-playerze,1125072.html?source=rss", "title": "Jak kupiono organizacj\u0119 mundialu w Katarze", "date_published": "2022-11-17 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jak kupiono organizacj\u0119 mundialu w Katarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tzbehe-joseph-blatter-byl-szefem-fifa-gdy-przyznawano-katarowi-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Film \"Pi\u0142karski Puchar \u015awiata na sprzeda\u017c\" opowiada o sprawach, kt\u00f3re mia\u0142y nie wyj\u015b\u0107 na \u015bwiat\u0142o dzienne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polscy-pi-karze-odlecieli-do-kataru-w-eskorcie-samolot-w-f-16,1125033.html?source=rss", "title": "Polscy pi\u0142karze odlecieli do Kataru w eskorcie samolot\u00f3w F-16", "date_published": "2022-11-17 16:06:56+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy pi\u0142karze odlecieli do Kataru w eskorcie samolot\u00f3w F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hrzlyy-maszyny-f-16-eskortowaly-samolot-polakow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My\u015bliwce towarzyszy\u0142y dru\u017cynie prowadzonej przez trenera Czes\u0142awa Michniewicza do po\u0142udniowej granicy kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/linette-wcze-nie-zacznie-sezon---pierwszy-raz--wi-ta-w-samolocie-,1124822.html?source=rss", "title": "Linette wcze\u015bnie zacznie sezon. \"Pierwszy raz \u015bwi\u0119ta w samolocie\"", "date_published": "2022-11-17 15:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Linette wcze\u015bnie zacznie sezon. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t5rwnu-linette-byla-zadowolona-z-zakonczonego-niedawno-sezonu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Magda Linette, druga - po Idze \u015awi\u0105tek - najlepsza polska tenisistka podsumowa\u0142a zako\u0144czony niedawno sezon 2022. - By\u0142 on najr\u00f3wniejszym w mojej karierze na niez\u0142ym poziomie - podkre\u015bli\u0142a poznanianka. W nowym bardziej ma si\u0119 skupi\u0107 na grze pojedynczej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trwa-fatalna-passa-mistrz-w-nba--nie-pom-g--nawet--wietny-mecz-curry-ego,1124976.html?source=rss", "title": "Trwa fatalna passa mistrz\u00f3w NBA. Nie pom\u00f3g\u0142 nawet \u015bwietny mecz Curry'ego", "date_published": "2022-11-17 14:05:50+00:00", "description": "<img alt=\"Trwa fatalna passa mistrz\u00f3w NBA. Nie pom\u00f3g\u0142 nawet \u015bwietny mecz Curry'ego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8q8tx0-koszykarze-phoenix-suns-wygrali-z-golden-state-warriors-130119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u00d3smy wyjazdowy mecz i \u00f3sma pora\u017cka koszykarzy Golden State Warriors.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kierunek-katar---or-y--wylecia-y-na-mundial,1124997.html?source=rss", "title": "Kierunek Katar. \"Or\u0142y\" wylecia\u0142y na mundial", "date_published": "2022-11-17 13:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kierunek Katar. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dq006n-pilkarska-reprezentacja-polski-wyleciala-do-kataru/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Polski w drodze na mistrzostwa \u015bwiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bila-przeturla-a-si--po-bandzie-i-wpad-a-do-kieszeni---tego-to-chyba-jeszcze-nie-widzieli-my-,1124987.html?source=rss", "title": "Bila przeturla\u0142a si\u0119 po bandzie i wpad\u0142a do kieszeni. \"Tego to chyba jeszcze nie widzieli\u015bmy\"", "date_published": "2022-11-17 13:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bila przeturla\u0142a si\u0119 po bandzie i wpad\u0142a do kieszeni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p2uaxj-uk-championship-kyren-wilson-zagral-po-bandzie-doslownie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kyren Wilson popisa\u0142 si\u0119 niebywa\u0142ym zagraniem w meczu 1/8 fina\u0142u UK Championship.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-w-przewodowierozmawialem-z-prezydentem-zelenskim-to-dla-nichtrudnasytuacja-ukraina-byla-pod-zmasowanym-atakiem-6224428?source=rss", "title": "Prezydent na miejscu tragedii:\u00a0Rozmawia\u0142em z prezydentem Ze\u0142enskim. To dla nich\u00a0trudna\u00a0sytuacja", "date_published": "2022-11-17 11:18:28+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent na miejscu tragedii:\u00a0Rozmawia\u0142em z prezydentem Ze\u0142enskim. To dla nich\u00a0trudna\u00a0sytuacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yh07dl-andrzej-duda-w-przewodowie-6225018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda w Przewodowie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-w-przewodowierozmawialem-z-zelenskim-to-dla-nichtrudnasytuacja-ukraina-byla-pod-zmasowanym-atakiem-6224428?source=rss", "title": "Prezydent przyjecha\u0142 na miejsce tragedii", "date_published": "2022-11-17 11:18:28+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent przyjecha\u0142 na miejsce tragedii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q67trj-prezydent-andrzej-duda-w-przewodowie-6224971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolumna z Andrzejem Dud\u0105 dotar\u0142a na miejsce i uda\u0142a si\u0119 do miejsca eksplozji rakiety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/paraolimpijczyk-oskar-ony-o-wielokrotne-zgwa-cenie-upo-ledzonego-kolegi-podczas-igrzysk-w-tokio,1124754.html?source=rss", "title": "Paraolimpijczyk oskar\u017cony o wielokrotne zgwa\u0142cenie upo\u015bledzonego kolegi podczas igrzysk w Tokio", "date_published": "2022-11-17 10:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Paraolimpijczyk oskar\u017cony o wielokrotne zgwa\u0142cenie upo\u015bledzonego kolegi podczas igrzysk w Tokio\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5x8qyz-robert-griswold/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Griswold w centrum szokuj\u0105cego skandalu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/kijek-w-kosmosie-odcinki,607116/odcinek-50,S00E50,914721?source=rss", "title": "Historyczna chwila. Czy jest pocz\u0105tkiem nowej ery eksploracji kosmosu?", "date_published": "2022-11-17 10:03:27+00:00", "description": "<img alt=\"Historyczna chwila. Czy jest pocz\u0105tkiem nowej ery eksploracji kosmosu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7s1xjk-artemis-1-6224269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Artur Chmielewski, cz\u0142onek Jet Propulsion Laboratory NASA, o misji Artemis 1.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mick-schumacher-odchodzi-z-formu-y-1--m-odo---przegra-a-z-do-wiadczeniem,1124963.html?source=rss", "title": "Mick Schumacher odchodzi z Formu\u0142y 1", "date_published": "2022-11-17 08:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mick Schumacher odchodzi z Formu\u0142y 1\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a6rdh0-mick-schumacher-nie-bedzie-kierowca-haasa-w-sezonie-2023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142odo\u015b\u0107 przegra\u0142a z do\u015bwiadczeniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/audio,14/podcast-o-zagranicy-odcinki,663543/odcinek-45,S00E45,912883?source=rss", "title": "Krytyka ich nie rusza. Potrzebuj\u0105 wielkich imprez sportowych w konkretnym celu", "date_published": "2022-11-17 06:08:57+00:00", "description": "<img alt=\"Krytyka ich nie rusza. Potrzebuj\u0105 wielkich imprez sportowych w konkretnym celu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ejirax-gettyimages-534996598-6223857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O styku polityki i sportu w \"Podca\u015bcie o zagranicy\" Maciej Tomaszewski rozmawia z Micha\u0142ek Kobiereckim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/emerytura-i-renta-duza-waloryzacja-w-2023-roku-decyzja-senatu-6223825?source=rss", "title": "Du\u017ce podwy\u017cki dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Jest decyzja", "date_published": "2022-11-17 06:04:55+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ce podwy\u017cki dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Jest decyzja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11wnxk-shutterstock2080436497-5515615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pozytywy-po-meczu-polak-w--doliczyli-my-si--minimum-pi-ciu,1124931.html?source=rss", "title": "Pozytywy po meczu Polak\u00f3w. Doliczyli\u015bmy si\u0119 minimum pi\u0119ciu", "date_published": "2022-11-17 05:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pozytywy po meczu Polak\u00f3w. Doliczyli\u015bmy si\u0119 minimum pi\u0119ciu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37ifba-polska-chile/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warto jednak zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na pozytywne aspekty tego wyst\u0119pu, kt\u00f3rych nie zabrak\u0142o.", "favourite": false}]