[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29153563,inowroclaw-najpierw-spal-na-lawce-zaraz-wstal-i-zaczal-cwiczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polski Bruce Lee - spa\u0142 na \u0142awce, nagle wsta\u0142 i zacz\u0105\u0142 \u0107wiczy\u0107. Nagranie podbija sie\u0107 [WIDEO]", "date_published": "2022-11-17 21:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/cd/1b/z29153594M,Inowroclaw--Mezczyzna-wstal-i-nagle-zaczal-cwiczyc.jpg\" vspace=\"2\" />Niecodzienna interwencja inowroc\u0142awskiej stra\u017cy miejskiej - miejski monitoring zarejestrowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 le\u017c\u0105cego na \u0142awce - zanim jednak mundurowi podj\u0119li wobec niego interwencj\u0119, m\u0119\u017cczyzna nagle wsta\u0142 i zacz\u0105\u0142 zamaszy\u015bcie \u0107wiczy\u0107. Nagranie podbija internet.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29153236,katowice-mezczyzna-zmarl-na-dworcu-policjanci-czuwali-przy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 na dworcu, policjanci czuwali przy nim przez siedem godzin. Nie by\u0142o lekarza", "date_published": "2022-11-17 19:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/78/1a/z27757327M,Karetka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na dworcu autobusowym w Katowicach m\u0119\u017cczyzna zsun\u0105\u0142 si\u0119 z w\u00f3zka inwalidzkiego, a wezwana na miejsce ekipa karetki stwierdzi\u0142a jego \u015bmier\u0107. Cia\u0142o zmar\u0142ego le\u017ca\u0142o jednak na dworcu jeszcze przez ponad siedem godzin, poniewa\u017c nie by\u0142o lekarza do wystawienia aktu zgonu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29152921,tuleya-zostanie-przymusowo-doprowadzony-na-przesluchanie-posiedzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tuleya zostanie przymusowo doprowadzony na przes\u0142uchanie? Posiedzenie IOZ odroczone. \"Pr\u00f3ba szykany\"", "date_published": "2022-11-17 16:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/cd/1b/z29151573M,Orzeczenie-w-Warszawie-w-sprawie-zatrzymania-sedzi.jpg\" vspace=\"2\" />Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej nie podj\u0119\u0142a decyzji ws. doprowadzenia i przes\u0142uchania Igora Tuleyi. Orzeczenie w tej sprawie odroczono do 29 listopada.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29152746,rzecznik-rzadu-powodem-zdarzenia-w-przewodowie-byly-dzialania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"B\u0142\u0119dne informowanie mog\u0142o wywo\u0142a\u0107 gigantyczne konsekwencje\". Rzecznik t\u0142umaczy strategi\u0119 PiS ws. rakiety", "date_published": "2022-11-17 16:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/cd/1b/z29152862M,Piotr-Muller---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Zgromadzone materia\u0142y przez nasze i sojusznicze s\u0142u\u017cby wskazuj\u0105, \u017ce powodem tego zdarzenia [wybuchu w Przewodowie - red.] by\u0142y dzia\u0142ania obronne Ukrainy przeciw dzia\u0142aniom ofensywnym Rosji. Nic nie wskazuje na to, \u017ce mamy do czynienia z bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem dla naszego kraju - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du, Piotr M\u00fcller.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29152348,otylosc-wrzody-czy-lekkie-nadcisnienie-nie-beda-juz-przeszkodami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Oty\u0142o\u015b\u0107, wrzody czy lekkie nadci\u015bnienie nie b\u0119d\u0105 ju\u017c przeszkodami do s\u0142u\u017cby wojskowej. MON chce zmian", "date_published": "2022-11-17 16:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/a3/1b/z28980348M,Zolnierze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Narodowej cz\u0119\u015bciowo obni\u017ca wymagania dla kandydat\u00f3w na zawodowych \u017co\u0142nierzy i os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o powo\u0142anie do czynnej s\u0142u\u017cby wojskowej m.in. w jednostkach Wojsk Specjalnych czy w S\u0142u\u017cbie Wywiadu i Kontrwywiadu Wojskowego. Jest projekt rozporz\u0105dzenia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29152412,prokuratura-odmowila-wszczecia-sledztwa-ws-wyborow-kopertowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"70 mln z\u0142 w b\u0142oto bez odpowiedzialno\u015bci Sasina?\". Prokuratura odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia \u015bledztwa", "date_published": "2022-11-17 15:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/ac/18/z25873515M,Minister-Aktywow-Panstwowych-Jacek-Sasin.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia \u015bledztwa w sprawie wybor\u00f3w kopertowych. Zawiadomienie w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 pose\u0142 KO Cezary Tomczyk. \"70.000.000 mln z\u0142 w b\u0142oto bez odpowiedzialno\u015bci Jacka Sasina? Wydrukowali miliony kart do g\u0142osowania bez ustawy i na g\u0119b\u0119\" - skomentowa\u0142 decyzj\u0119 prokuratury na Twitterze polityk.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29152709,polscy-pilkarze-wyruszyli-na-mistrzostwa-swiata-w-katarze-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polscy pi\u0142karze wyruszyli na Mistrzostwa \u015awiata w Katarze. \"Do granicy eskortuj\u0105 ich F-16\"", "date_published": "2022-11-17 15:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/cd/1b/z29152726M,Polscy-pilkarze-w-drodze-do-Kataru.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek polscy pi\u0142karze wyruszyli na Mistrzostwa \u015awiata w Katarze. Jak poinformowa\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak, do granicy eskortowa\u0142y ich polskie F-16.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150950,lubelskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. N\u0119kanie, gro\u017cenie, izolowanie. W\u00f3jt gminy Medyka podejrzany o zn\u0119canie si\u0119 nad podw\u0142adn\u0105", "date_published": "2022-11-17 14:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/cd/1b/z29151315M,Medyka-Zdjecie-ilustracyjna.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut zn\u0119cania si\u0119 psychicznego nad pracownic\u0105 urz\u0119du postawi\u0142a w\u00f3jtowi gminy Medyka Prokuratura Rejonowa w Przemy\u015blu. Podejrzany nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29151470,aborcja-do-12-tygodnia-ciazy-z-rekordowym-poparciem-poziom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Aborcja do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy z rekordowym poparciem. Poziom niezdecydowanych spad\u0142 o po\u0142ow\u0119 [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-17 13:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/67/1b/z28733679M,Pazdziernik-2020--po-wyroku-Trybunalu-Konstytucyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Wzrasta liczba Polak\u00f3w popieraj\u0105cych prawo do aborcji do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy - wynika z najnowszego sonda\u017cu przeprowadzonego przez Ipsos dla OKO.press. Obecnie tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 popiera ju\u017c 70 proc. badanych. \"To rekord\" - zwraca uwag\u0119 portal.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29151355,krater-szczatki-nagrania-i-dane-z-radarow-sekwencja-zdarzen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dowod\u00f3w wi\u0119cej, ni\u017c pocz\u0105tkowo zak\u0142adano. Nie b\u0119dzie w\u0105tpliwo\u015bci, co zdarzy\u0142o si\u0119 w Przewodowie", "date_published": "2022-11-17 13:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/cd/1b/z29151630M,Przeczesywanie-pol-w-okolicy-miejsca-upadku-rakiet.jpg\" vspace=\"2\" />Dok\u0142adny przebieg wydarze\u0144, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do tragedii w Przewodowie, na pewno nie pozostanie zagadk\u0105. Wojsko swoje ju\u017c wie, co pozwala politykom wypowiada\u0107 si\u0119 do\u015b\u0107 jednoznacznie o ukrai\u0144skiej rakiecie. Dowod\u00f3w najpewniej jest du\u017co.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29151226,jarocin-65-latek-na-koszulce-mial-antypisowski-napis-nie-przyjal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jarocin. 65-latek by\u0142 w koszulce z napisem znacz\u0105cym to, co osiem gwiazdek. Sprawa w s\u0105dzie", "date_published": "2022-11-17 13:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/cd/1b/z29151555M,Mezczyzna-otrzymal-mandat-za-antypisowskie-hasla.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas ods\u0142oni\u0119cia pomnika Jana Szyszki w Jarocinie Janusz Zi\u0119tkiewicz za\u0142o\u017cy\u0142 koszulk\u0119 z antypisowskim napisem znacz\u0105cym dok\u0142adnie to, co osiem gwiazdek. Po kilku tygodniach dosta\u0142 wezwanie na policj\u0119, gdzie wr\u0119czono mu mandat. M\u0119\u017cczyzna go nie przyj\u0105\u0142. - To moja wolno\u015b\u0107 s\u0142owa, to moje prawo do wyra\u017cania niezadowolenia - powiedzia\u0142. Sprawa trafi\u0142a do s\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29151859,prezydent-andrzej-duda-przeyjechal-do-przewodowa-na-lubelszczyznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prezydent Andrzej Duda przyjecha\u0142 do Przewodowa na Lubelszczy\u017anie", "date_published": "2022-11-17 13:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/cd/1b/z29151893M,Andrzej-Duda-w-Przewodowie.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda przyjecha\u0142 do Przewodowa w wojew\u00f3dztwie lubelskim - poda\u0142a Kancelaria Prezydenta. \"Prezydent w Przewodowie chce osobi\u015bcie zobaczy\u0107 miejsce zdarzenia\" - informowa\u0142 wcze\u015bniej Jacek Siewiera, szef BBN.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29151269,wybuch-w-przewodowie-mamy-nowe-zdjecia-z-lotu-ptaka-widac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Przewodowie. Mamy nowe zdj\u0119cia z lotu ptaka. Wida\u0107 skal\u0119 zniszcze\u0144", "date_published": "2022-11-17 12:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/cd/1b/z29151371M,Lubelszczyzna--Zdjecie-lotnicze-wykonane-17-listop.jpg\" vspace=\"2\" />- No, g\u0142uchy huk, taki a\u017c ziemia si\u0119 wzdrygn\u0119\u0142a. I potem drugi by\u0142 - us\u0142ysza\u0142 reporter Gazeta.pl, gdy rozmawia\u0142 z mieszka\u0144cami Przewodowa. Patryk Pytlak by\u0142 na Lubelszczy\u017anie, gdzie we wtorek dosz\u0142o do wybuchu i zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Ani on, ani inni dziennikarze czy mieszka\u0144cy, nie s\u0105 wpuszczani nawet w pobli\u017ce suszarni zbo\u017ca, na kt\u00f3r\u0105 spad\u0142a rakieta b\u0105d\u017a jej fragment. Miejsce zosta\u0142o jednak sfotografowane z powietrza.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29149628,poranna-rozmowa-gazeta-pl-robert-pszczel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "By\u0142y dyrektor biura NATO w Moskwie: Mo\u017cna by\u0142o co\u015b wi\u0119cej powiedzie\u0107", "date_published": "2022-11-17 12:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/cc/1b/z29150896M,Robert-Pszczel-w-Porannej-Rozmowie-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />- By\u0142y momenty, \u017ce by\u0107 mo\u017ce mo\u017cna by\u0142o co\u015b wi\u0119cej powiedzie\u0107. Przynajmniej w sensie zdefiniowania tego, co si\u0119 dzieje. Bez okre\u015blenia parametr\u00f3w, kt\u00f3re by\u0142y niejasne - powiedzia\u0142 Robert Pszczel, odnosz\u0105c si\u0119 do tego, w jaki spos\u00f3b w\u0142adze Polski informowa\u0142y opini\u0119 publiczn\u0105 o wybuchu w Przewodowie na Lubelszczy\u017anie. By\u0142y dyrektor biura informacji NATO w Moskwie by\u0142 go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150972,glogow-13-latka-urodzila-dziecko-prokuratura-wszczela-sledztwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "G\u0142og\u00f3w. 13-latka urodzi\u0142a dziecko. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo. Nieoficjalnie: Ojcem jest osoba doros\u0142a", "date_published": "2022-11-17 11:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/cb/15/z22852252M,Porodowka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W szpitalu w G\u0142ogowie 13-letnia dziewczynka urodzi\u0142a dziecko. \u015aledztwo w tej sprawie wszcz\u0119\u0142a ju\u017c prokuratura, kt\u00f3r\u0105 zaalarmowali lekarze tej plac\u00f3wki. S\u0142u\u017cby nie chc\u0105 podawa\u0107 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w sprawy, \u017ce wzgl\u0119du na dobro ma\u0142oletniej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150540,przewodow-rodziny-ofiar-tragedii-zdecydowaly-ws-pogrzebu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przewod\u00f3w. Rodziny ofiar tragedii zdecydowa\u0142y ws. pogrzebu. RMF FM: B\u0119dzie mie\u0107 pa\u0144stwowy charakter", "date_published": "2022-11-17 10:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/cc/1b/z29150562M,Przewodow---miejscowosc--na-ktora-spadla-rakieta.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142 reporter RMF FM, rodziny ofiar wtorkowej tragedii w Przewodowie wyrazi\u0142y zgod\u0119, by pogrzeb obu m\u0119\u017cczyzn mia\u0142 charakter pa\u0144stwowy. W zwi\u0105zku ze zdarzeniem w ca\u0142ej gminie zosta\u0142a og\u0142oszona \u017ca\u0142oba narodowa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150265,w-gorach-pojawil-sie-snieg-na-kasprowym-nawet-4-cm-przed-nami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015anieg sypn\u0105\u0142 w g\u00f3rach. Na Kasprowym nawet 4 cm. Przed nami mr\u00f3z i kolejne opady \u015bniegu [WIDEO]", "date_published": "2022-11-17 10:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/cc/1b/z29150788M,Snieg-w-gorach---zimowa-aura-na-nagraniach-IMGW-i-.jpg\" vspace=\"2\" />Ciep\u0142e, jesienne dni powoli si\u0119 ko\u0144cz\u0105. Do Polski zbli\u017ca si\u0119 wyra\u017ane och\u0142odzenie, wyst\u0105pi\u0105 przymrozki oraz oblodzenie. W po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju pojawi\u0142 si\u0119 ju\u017c \u015bnieg, a na Kasprowym Wierchu i \u015anie\u017cce pokrywa \u015bnie\u017cna wynosi ju\u017c 4 cm.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150393,chorzow-dzieci-i-opiekunki-wycieczki-biegly-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Chorz\u00f3w. Dzieci i opiekunki wycieczki biega\u0142y po drodze szybkiego ruchu. Policja wyja\u015bnia, sk\u0105d taka decyzja", "date_published": "2022-11-17 10:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/cc/1b/z29150651M,Droga-ekspresowa---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci kr\u0105\u017cy wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 grup\u0119 dzieci biegn\u0105c\u0105 po drodze szybkiego ruchu w Chorzowie. Mi\u0119dzy nimi te\u017c opiekunki wycieczki. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150175,szef-bbn-czym-innym-jest-widziec-rakiete-przechwytujaca-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szef BBN: Czym innym jest widzie\u0107 rakiet\u0119 przechwytuj\u0105c\u0105, a czym innym jest j\u0105 str\u0105ci\u0107", "date_published": "2022-11-17 10:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/cc/1b/z29150330M,Warszawa--Prezydent-Andrzej-Duda-i-szef-BBN-Jacek-.jpg\" vspace=\"2\" />- To rakieta \u015brodk\u00f3w obrony przeciwlotniczej. Rakieta, kt\u00f3ra, co do zasady, w poszukiwaniu celu wykonuje swoje zadanie, kt\u00f3re nie ma charakteru ofensywnego - to odpowied\u017a szefa Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego na pytanie, dlaczego rakieta, kt\u00f3ra spowodowa\u0142a wybuch w Przewodowie w wojew\u00f3dztwie lubelskim nie zosta\u0142a zestrzelona. W \u015brod\u0119 CNN poda\u0142o, \u017ce radary NATO widzia\u0142y i \u015bledzi\u0142y rakiet\u0119, kt\u00f3ra spad\u0142a we wtorek na suszarni\u0119 ziarna na Lubelszczy\u017anie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150277,nieoficjalnie-andrzej-duda-przyjedzie-w-czwartek-do-przewodowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieoficjalnie: Andrzej Duda przyjedzie w czwartek do Przewodowa. \"Ma uspokoi\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-17 09:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/a1/1b/z28973127M.jpg\" vspace=\"2\" />Z nieoficjalnych ustale\u0144 dziennikarzy Polsat News wynika, \u017ce Andrzej Duda uda si\u0119 do Przewodowa, gdzie we wtorek dosz\u0142o do eksplozji rakiety. Wizyta ma odby\u0107 si\u0119 jeszcze w czwartek 17 listopada.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29150034,jakub-kumoch-o-materialach-filmowych-z-przewodowa-widac-pewna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jakub Kumoch o materia\u0142ach filmowych z Przewodowa: Wida\u0107 pewn\u0105 sekwencj\u0119 zdarze\u0144", "date_published": "2022-11-17 09:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/cc/1b/z29150206M,Policja-w-okolicach-miejsca-tragedii-w-Przewodowie.jpg\" vspace=\"2\" />- To s\u0105 nasze normalne zdj\u0119cia z granicy, gdzie pewne rzeczy wida\u0107. Wida\u0107 strza\u0142y nad Ukrain\u0105, wida\u0107 walki nad Ukrain\u0105, w pewnym momencie, w bardzo bliskim czasie wida\u0107 pewn\u0105 sekwencj\u0119 zdarze\u0144 - powiedzia\u0142 w TVN24 Jakub Kumoch. Sekretarz stanu w Kancelarii Prezydenta odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do materia\u0142\u00f3w filmowych, kt\u00f3rymi dysponuj\u0105 \u015bledczy badaj\u0105cy tragedi\u0119 w Przewodowie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29149681,gw-o-skandalu-obyczajowym-z-ksiedzem-wsrod-parafian-kraza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"GW\" o skandalu obyczajowym. Ksi\u0105dz Wies\u0142aw mia\u0142 wysy\u0142a\u0107 nagie zdj\u0119cia m\u0119\u017catkom. Sam zawiadomi\u0142 policj\u0119", "date_published": "2022-11-17 08:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/7b/1b/z28817084M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pozna\u0144ska \"Gazeta Wyborcza\" donosi o skandalu obyczajowym na terenie parafii w Trzcinicy (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie). By\u0142y ju\u017c proboszcz wda\u0142 si\u0119 w romans z m\u0119\u017catk\u0105, a w\u015br\u00f3d parafian kr\u0105\u017c\u0105 jego nagie zdj\u0119cia. Sprawa trafi\u0142a na policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29149445,przewodow-ofiary-wybuchu-w-przewodowie-moga-miec-pogrzeb-panstwowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przewod\u00f3w. Ofiary wybuchu mog\u0105 mie\u0107 pogrzeb pa\u0144stwowy. Decyzje podejm\u0105 rodziny", "date_published": "2022-11-17 07:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/cb/1b/z29145172M,Przewodow.jpg\" vspace=\"2\" />Ofiary wybuchu w Przewodowie mog\u0105 mie\u0107 pogrzeb pa\u0144stwowy, je\u015bli ich rodziny wyra\u017c\u0105 na to zgod\u0119. Premier Mateusz Morawiecki zdecydowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c o przyznaniu im renty socjalnej - przekaza\u0142 Pawe\u0142 Szefernaker, wiceszef MSWiA.", "favourite": false}]