[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaria-sieci-w-niemczech-moga-nie-dzialac-numery-alarmowe,nId,6417570", "title": "Awaria sieci w Niemczech. Mog\u0105 nie dzia\u0142a\u0107 numery alarmowe", "date_published": "2022-11-17 22:13:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaria-sieci-w-niemczech-moga-nie-dzialac-numery-alarmowe,nId,6417570\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria sieci w Niemczech. Mog\u0105 nie dzia\u0142a\u0107 numery alarmowe\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-sieci-w-niemczech-moga-nie-dzialac-numery-alarmowe/0005I02ZE6NQRMVK-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zki ze znacznymi zak\u0142\u00f3ceniami sieci telefonii kom\u00f3rkowej w\u0142adze kilku land\u00f3w ostrzeg\u0142y, \u017ce mog\u0105 nie dzia\u0142a\u0107 numery alarmowe. Stra\u017c po\u017carna radzi korzysta\u0107 z telefon\u00f3w stacjonarnych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-media-bialorus-dostarcza-rosji-ciezkie-uzbrojenie,nId,6417561", "title": "Niezale\u017cne media: Bia\u0142oru\u015b dostarcza Rosji ci\u0119\u017ckie uzbrojenie. Trafia na front", "date_published": "2022-11-17 21:44:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-media-bialorus-dostarcza-rosji-ciezkie-uzbrojenie,nId,6417561\"><img align=\"left\" alt=\"Niezale\u017cne media: Bia\u0142oru\u015b dostarcza Rosji ci\u0119\u017ckie uzbrojenie. Trafia na front\" src=\"https://i.iplsc.com/niezalezne-media-bialorus-dostarcza-rosji-ciezkie-uzbrojenie/000ELN4BW63WE7VT-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze w Mi\u0144sku dostarczy\u0142y Rosji w pa\u017adzierniku 211 jednostek sprz\u0119tu wojskowego, w tym 98 czo\u0142g\u00f3w - powiadomi\u0142 Bie\u0142aruski Hajun, niezale\u017cny projekt monitoruj\u0105cy ruchy wojsk na terytorium Bia\u0142orusi. Jak wyja\u015bniono, uzbrojenie prawdopodobnie trafi\u0142o na front w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowie-msz-polski-i-ukrainy-rozmawiali-o-zdarzeniu-w-przew,nId,6417540", "title": "Szefowie MSZ Polski i Ukrainy rozmawiali o zdarzeniu w Przewodowie", "date_published": "2022-11-17 21:30:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowie-msz-polski-i-ukrainy-rozmawiali-o-zdarzeniu-w-przew,nId,6417540\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowie MSZ Polski i Ukrainy rozmawiali o zdarzeniu w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowie-msz-polski-i-ukrainy-rozmawiali-o-zdarzeniu-w-przew/000GCJ88OU59S9UL-C321.jpg\" /></a>Szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau odby\u0142 rozmow\u0119 ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem Dmytro Ku\u0142eb\u0105. Jak poinformowa\u0142o polskie MSZ jej tematem by\u0142o wtorkowe zdarzenie w Przewodowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-w-lukowie-nie-zyje-rowerzystka,nId,6417548", "title": "Tragiczny wypadek w \u0141ukowie. Nie \u017cyje rowerzystka", "date_published": "2022-11-17 20:58:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-w-lukowie-nie-zyje-rowerzystka,nId,6417548\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w \u0141ukowie. Nie \u017cyje rowerzystka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-lukowie-nie-zyje-rowerzystka/000GCTUYXQYL4SP4-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku z udzia\u0142em rowerzystki dosz\u0142o w czwartek rano w \u0141ukowie (woj. lubelskie). 67-latka zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami samochodu ci\u0119\u017carowego. Policja i prokuratura badaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowe-aresztowania-we-francji-w-zwiazku-z-dziecieca-pornogr,nId,6417528", "title": "Masowe aresztowania we Francji w zwi\u0105zku z dzieci\u0119c\u0105 pornografi\u0105", "date_published": "2022-11-17 20:11:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowe-aresztowania-we-francji-w-zwiazku-z-dziecieca-pornogr,nId,6417528\"><img align=\"left\" alt=\"Masowe aresztowania we Francji w zwi\u0105zku z dzieci\u0119c\u0105 pornografi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/masowe-aresztowania-we-francji-w-zwiazku-z-dziecieca-pornogr/0009E4KYIUP4FSP6-C321.jpg\" /></a>Policja we Francji aresztowa\u0142a w ostatnich dniach 48 m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o przegl\u0105danie i dystrybuowanie materia\u0142\u00f3w z pornografi\u0105 dzieci\u0119c\u0105. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 samorz\u0105dowcy i krajowi urz\u0119dnicy zajmuj\u0105cy si\u0119 edukacj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pe-uzna-rosje-za-panstwowego-sponsora-terroryzmu,nId,6417527", "title": "PE uzna Rosj\u0119 za pa\u0144stwowego sponsora terroryzmu", "date_published": "2022-11-17 20:00:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pe-uzna-rosje-za-panstwowego-sponsora-terroryzmu,nId,6417527\"><img align=\"left\" alt=\"PE uzna Rosj\u0119 za pa\u0144stwowego sponsora terroryzmu\" src=\"https://i.iplsc.com/pe-uzna-rosje-za-panstwowego-sponsora-terroryzmu/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski zdecydowa\u0142, \u017ce w przysz\u0142ym tygodniu zag\u0142osuje nad rezolucj\u0105 wzywaj\u0105c\u0105 do uznania Rosji za kraj sponsoruj\u0105cy terroryzm. Wezwie te\u017c instytucje europejskie do mi\u0119dzynarodowej izolacji Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pe-uzna-rosje-za-panstwowego-sponsora-terroryzmu-w-tekscie-p,nId,6417527", "title": "PE uzna Rosj\u0119 za pa\u0144stwowego sponsora terroryzmu. W tek\u015bcie pojawia si\u0119 Smole\u0144sk", "date_published": "2022-11-17 20:00:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pe-uzna-rosje-za-panstwowego-sponsora-terroryzmu-w-tekscie-p,nId,6417527\"><img align=\"left\" alt=\"PE uzna Rosj\u0119 za pa\u0144stwowego sponsora terroryzmu. W tek\u015bcie pojawia si\u0119 Smole\u0144sk\" src=\"https://i.iplsc.com/pe-uzna-rosje-za-panstwowego-sponsora-terroryzmu-w-tekscie-p/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski zdecydowa\u0142, \u017ce w przysz\u0142ym tygodniu zag\u0142osuje nad rezolucj\u0105 wzywaj\u0105c\u0105 do uznania Rosji za kraj sponsoruj\u0105cy terroryzm. Wezwie te\u017c instytucje europejskie do mi\u0119dzynarodowej izolacji Rosji. Jak przekaza\u0142a Interii korespondentka Polsat News w Brukseli, Dorota Bawo\u0142ek, na wniosek europos\u0142\u00f3w PiS dopisano do tekstu rezolucji, informacj\u0119 o polskim tupolewie, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 w Smole\u0144sku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dostawy-broni-dla-ukrainy-zagrozone-niepokojace-sygnaly-z-us,nId,6417522", "title": "Dostawy broni dla Ukrainy zagro\u017cone? Niepokoj\u0105ce sygna\u0142y z USA", "date_published": "2022-11-17 19:51:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dostawy-broni-dla-ukrainy-zagrozone-niepokojace-sygnaly-z-us,nId,6417522\"><img align=\"left\" alt=\"Dostawy broni dla Ukrainy zagro\u017cone? Niepokoj\u0105ce sygna\u0142y z USA\" src=\"https://i.iplsc.com/dostawy-broni-dla-ukrainy-zagrozone-niepokojace-sygnaly-z-us/000FJSRU0OF226P3-C321.jpg\" /></a>Stanom Zjednoczonym brakuje niekt\u00f3rych wysokiej klasy system\u00f3w uzbrojenia i amunicji, kt\u00f3re mo\u017cna by przetransportowa\u0107 do Kijowa - poda\u0142o w czwartek CNN. Stacja powo\u0142uje si\u0119 na &quot;trzech urz\u0119dnik\u00f3w USA maj\u0105cych bezpo\u015bredni\u0105 wiedz\u0119&quot; w tym zakresie. Wed\u0142ug publikacji najbardziej zagro\u017cone s\u0105 dostawy pocisk\u00f3w kal. 155 mm, Stinger czy Javelin. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lamali-kosci-razili-pradem-skala-tortur-w-obwodzie-chersonsk,nId,6417510", "title": "\"\u0141amali ko\u015bci, razili pr\u0105dem\". Skala tortur w obwodzie cherso\u0144skim najwi\u0119ksza w Ukrainie", "date_published": "2022-11-17 19:50:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lamali-kosci-razili-pradem-skala-tortur-w-obwodzie-chersonsk,nId,6417510\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u0141amali ko\u015bci, razili pr\u0105dem&quot;. Skala tortur w obwodzie cherso\u0144skim najwi\u0119ksza w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/lamali-kosci-razili-pradem-skala-tortur-w-obwodzie-chersonsk/000GCTE8PSXBQTUV-C321.jpg\" /></a>Skala rosyjskich tortur na wyzwolonych terenach obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142udniu Ukrainy jest najwi\u0119ksza w ca\u0142ym kraju - przekaza\u0142 ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubiniec. - Ogl\u0105da\u0142em katownie wroga w regionie kijowskim i charkowskim, ale czego\u015b takiego, jak na Cherso\u0144szczy\u017anie, jeszcze nie widzia\u0142em - przyzna\u0142.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-strefie-gazy-nie-zyje-co-najmniej-21-osob,nId,6417504", "title": "Po\u017car w Strefie Gazy. Nie \u017cyje co najmniej 21 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-17 19:04:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-strefie-gazy-nie-zyje-co-najmniej-21-osob,nId,6417504\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Strefie Gazy. Nie \u017cyje co najmniej 21 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-strefie-gazy-nie-zyje-co-najmniej-21-osob/000GCTBPW9IUPYT8-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 21 os\u00f3b, w tym siedmioro dzieci, zgin\u0119\u0142o w wyniku po\u017caru budynku mieszkalnego w Strefie Gazy - podaje Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-i-orban-rosja-moze-szantazowac-wegry,nId,6417490", "title": "Putin i Orban. \"Rosja mo\u017ce szanta\u017cowa\u0107 W\u0119gry\"", "date_published": "2022-11-17 18:39:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-i-orban-rosja-moze-szantazowac-wegry,nId,6417490\"><img align=\"left\" alt=\"Putin i Orban. &quot;Rosja mo\u017ce szanta\u017cowa\u0107 W\u0119gry&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-i-orban-rosja-moze-szantazowac-wegry/0009CEEE5USI59TC-C321.jpg\" /></a>Rosyjska wojna w Ukrainie nie zmieni\u0142a nic w bliskich stosunkach premiera W\u0119gier z re\u017cimem Putina. Czym kieruje si\u0119 Orban i jaki jest cel takiej polityki rz\u0105du W\u0119gier? Na pytania odpowiada politolog Andras Racz, jeden z czo\u0142owych w\u0119gierskich ekspert\u00f3w do spraw Rosji i stosunk\u00f3w rosyjsko-w\u0119gierskich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-brytania-byly-minister-obrony-wszyscy-mamy-dlug-wobec-pols,nId,6417461", "title": "W. Brytania. By\u0142y minister obrony: Wszyscy mamy d\u0142ug wobec Polski", "date_published": "2022-11-17 18:35:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-brytania-byly-minister-obrony-wszyscy-mamy-dlug-wobec-pols,nId,6417461\"><img align=\"left\" alt=\"W. Brytania. By\u0142y minister obrony: Wszyscy mamy d\u0142ug wobec Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/w-brytania-byly-minister-obrony-wszyscy-mamy-dlug-wobec-pols/000GCT1UB3F0NCQQ-C321.jpg\" /></a>- To Polska okaza\u0142a si\u0119 najprawdziwszym przyjacielem Ukrainy - stwierdzi\u0142 na \u0142amach &quot;Daily Telegraph&quot; by\u0142y brytyjski minister obrony Michael Fallon. - Wszyscy jednak jeste\u015bmy d\u0142u\u017cnikami Polski - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pelosi-oglosila-rezygnacje-oddaje-stanowisko-po-prawie-dwoch,nId,6417472", "title": "Pelosi og\u0142osi\u0142a rezygnacj\u0119. Oddaje stanowisko po prawie dw\u00f3ch dekadach", "date_published": "2022-11-17 18:09:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pelosi-oglosila-rezygnacje-oddaje-stanowisko-po-prawie-dwoch,nId,6417472\"><img align=\"left\" alt=\"Pelosi og\u0142osi\u0142a rezygnacj\u0119. Oddaje stanowisko po prawie dw\u00f3ch dekadach \" src=\"https://i.iplsc.com/pelosi-oglosila-rezygnacje-oddaje-stanowisko-po-prawie-dwoch/0007LG2RUGO293QG-C321.jpg\" /></a>Nancy Pelosi ust\u0105pi\u0142a ze stanowiska lidera Partii Demokratycznej w Izbie Reprezentant\u00f3w - podaje &quot;Sky News&quot;. Polityk piastowa\u0142a to stanowisko przez prawie dwie dekady. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szescioraczki-z-tylmanowej-odwiedzily-pierwsza-dame,nId,6417464", "title": "Sze\u015bcioraczki z Tylmanowej odwiedzi\u0142y pierwsz\u0105 dam\u0119", "date_published": "2022-11-17 17:54:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szescioraczki-z-tylmanowej-odwiedzily-pierwsza-dame,nId,6417464\"><img align=\"left\" alt=\"Sze\u015bcioraczki z Tylmanowej odwiedzi\u0142y pierwsz\u0105 dam\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/szescioraczki-z-tylmanowej-odwiedzily-pierwsza-dame/000GCSZENBKY71M1-C321.jpg\" /></a>Z okazji \u015awiatowego Dnia Wcze\u015bniaka pierwsze w Polsce sze\u015bcioraczki wraz rodzicami i dziadkami przyj\u0119\u0142a w Pa\u0142acu Prezydenckim pierwsza dama Agata Kornhauser-Duda. Na umieszczonym w internecie nagraniu wida\u0107, jak maluchy bawi\u0105 si\u0119 i zajadaj\u0105 zup\u0105 pomidorow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-pracownikow-lotniska-heathrow-utrudnienia-przez-trzy-,nId,6417442", "title": "Strajk pracownik\u00f3w lotniska Heathrow. Utrudnienia przez trzy dni", "date_published": "2022-11-17 17:50:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-pracownikow-lotniska-heathrow-utrudnienia-przez-trzy-,nId,6417442\"><img align=\"left\" alt=\"Strajk pracownik\u00f3w lotniska Heathrow. Utrudnienia przez trzy dni\" src=\"https://i.iplsc.com/strajk-pracownikow-lotniska-heathrow-utrudnienia-przez-trzy/000GCT8BL5V1JMHL-C321.jpg\" /></a>\u200bOko\u0142o 350 pracownik\u00f3w obs\u0142ugi naziemnej na londy\u0144skim lotnisku Heathrow rozpocznie od pi\u0105tku 72-godzinny strajk - poinformowa\u0142 zwi\u0105zek zawodowy Unite, cytowany przez Reuters. Protestuj\u0105cy domagaj\u0105 si\u0119 wy\u017cszych p\u0142ac.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-skierowali-przeciwko-ukrainie-nowa-partie-samolotow,nId,6417451", "title": "Rosjanie skierowali przeciwko Ukrainie now\u0105 parti\u0119 samolot\u00f3w", "date_published": "2022-11-17 17:40:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-skierowali-przeciwko-ukrainie-nowa-partie-samolotow,nId,6417451\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie skierowali przeciwko Ukrainie now\u0105 parti\u0119 samolot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-skierowali-przeciwko-ukrainie-nowa-partie-samolotow/000F0MF58FDLXVOP-C321.jpg\" /></a>Bombowiec Su-34 b\u0119dzie stanowi\u0107 podstawow\u0105 si\u0142\u0119 uderzeniow\u0105 rosyjskich samolot\u00f3w frontowych - poda\u0142a rosyjska agencja informacyjna ITAR-TASS i og\u0142osi\u0142a, \u017ce kolejna partia tych maszyn trafi\u0142a do s\u0142u\u017cby. Z rz\u0105dowego o\u015bwiadczenia wynika, \u017ce maszyny b\u0119d\u0105 wykorzystywane do atak\u00f3w na Ukrain\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-placic-nizsze-rachunki-za-prad-na-zlozenie-wniosku-ma,nId,6416832", "title": "Chcesz p\u0142aci\u0107 ni\u017csze rachunki za pr\u0105d? Na z\u0142o\u017cenie wniosku masz kilka dni", "date_published": "2022-11-17 17:33:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-placic-nizsze-rachunki-za-prad-na-zlozenie-wniosku-ma,nId,6416832\"><img align=\"left\" alt=\"Chcesz p\u0142aci\u0107 ni\u017csze rachunki za pr\u0105d? Na z\u0142o\u017cenie wniosku masz kilka dni\" src=\"https://i.iplsc.com/chcesz-placic-nizsze-rachunki-za-prad-na-zlozenie-wniosku-ma/000GCPDR3G1QMXVL-C321.jpg\" /></a>Polscy przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy w 2023 roku chc\u0105 p\u0142aci\u0107 ni\u017csze rachunki za pr\u0105d, musz\u0105 jedynie z\u0142o\u017cy\u0107 stosowne o\u015bwiadczenie u swojego dostawcy energii elektrycznej. Trzeba si\u0119 jednak z tym pospieszy\u0107. Ostateczny termin na z\u0142o\u017cenie wniosku o maksymalnej cenie pr\u0105du do 785 z\u0142 za MWh zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, dlatego zamieszczamy gotowy dokument do pobrania oraz wyja\u015bniamy, kto i na jakich zasadach mo\u017ce ubiega\u0107 si\u0119 o tani pr\u0105d. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kwestionuje-bezstronnosc-wyroku-w-sprawie-mh17,nId,6417445", "title": "Rosja kwestionuje bezstronno\u015b\u0107 wyroku w sprawie MH17", "date_published": "2022-11-17 17:17:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kwestionuje-bezstronnosc-wyroku-w-sprawie-mh17,nId,6417445\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja kwestionuje bezstronno\u015b\u0107 wyroku w sprawie MH17\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kwestionuje-bezstronnosc-wyroku-w-sprawie-mh17/00078P25MTAY05NW-C321.jpg\" /></a>- G\u0142\u0119boko ubolewamy, \u017ce s\u0105d w Hadze nie kierowa\u0142 si\u0119 zasad\u0105 bezstronno\u015bci w sprawie lotu MH17 - o\u015bwiadczy\u0142o Rosyjskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych. S\u0105d okr\u0119gowy w Hadze skaza\u0142 zaocznie na kar\u0119 do\u017cywocia dw\u00f3ch Rosjan, Siergieja Dubinskiego i Igora Girkina oraz Ukrai\u0144ca Leonida Charczenk\u0119, uznaj\u0105c ich winnymi zestrzelenia w 2014 r. nad wschodni\u0105 Ukrain\u0105 samolotu MH17 linii Malaysian Airlines. Zgin\u0119\u0142o 298 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-usterka-na-stadionie-narodowym-poslowie-pis-zlozyli-interpel,nId,6417423", "title": "Usterka na Stadionie Narodowym. Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli interpelacj\u0119", "date_published": "2022-11-17 17:08:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-usterka-na-stadionie-narodowym-poslowie-pis-zlozyli-interpel,nId,6417423\"><img align=\"left\" alt=\"Usterka na Stadionie Narodowym. Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli interpelacj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/usterka-na-stadionie-narodowym-poslowie-pis-zlozyli-interpel/000GCSQYCWK4U1KS-C321.jpg\" /></a>&quot;Razem z Wojciechem Zubowskim z\u0142o\u017cyli\u015bmy interpelacj\u0119 do Ministerstwo Sportu i Turystyki w sprawie nieprawid\u0142owo\u015bci przy budowie Stadionu Narodowego w Warszawie&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pose\u0142 PiS Jaros\u0142aw Krajewski. Przyczyn\u0105 z\u0142o\u017cenia interpelacji jest wada, kt\u00f3ra ca\u0142kowicie wy\u0142\u0105czy\u0142a stadion z u\u017cytkowania. O problemach technicznych poinformowa\u0142 w pi\u0105tek operator obiektu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ruska-onuca-i-cham-konfederacja-reaguje-na-slowa-wicemarszal,nId,6417289", "title": "\"Ruska onuca i cham\". Konfederacja reaguje na s\u0142owa wicemarsza\u0142ek Sejmu", "date_published": "2022-11-17 16:56:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ruska-onuca-i-cham-konfederacja-reaguje-na-slowa-wicemarszal,nId,6417289\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ruska onuca i cham&quot;. Konfederacja reaguje na s\u0142owa wicemarsza\u0142ek Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/ruska-onuca-i-cham-konfederacja-reaguje-na-slowa-wicemarszal/000GCSJFUGO3FU3S-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie Konfederacji chc\u0105 odwo\u0142ania Ma\u0142gorzaty Gosiewskiej (PiS) z funkcji wicemarsza\u0142ek Sejmu. Zbieraj\u0105 ju\u017c podpisy pod wnioskiem w tej sprawie. To pok\u0142osie s\u0142\u00f3w Gosiewskiej, kt\u00f3ra w \u015brod\u0119 w Sejmie nazwa\u0142a pos\u0142a Grzegorza Brauna &quot;chamem&quot; i&quot; rusk\u0105 onuc\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-trzy-rottweilery-zaatakowaly-57-latka-na-mazowszu-mezczyzna-,nId,6417229", "title": "Trzy rottweilery zaatakowa\u0142y 57-latka na Mazowszu. M\u0119\u017cczyzna walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-11-17 15:59:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-trzy-rottweilery-zaatakowaly-57-latka-na-mazowszu-mezczyzna-,nId,6417229\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy rottweilery zaatakowa\u0142y 57-latka na Mazowszu. M\u0119\u017cczyzna walczy o \u017cycie \" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-rottweilery-zaatakowaly-57-latka-na-mazowszu-mezczyzna/000GCS8ZB99MBQQJ-C321.jpg\" /></a>57-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zaatakowany i dotkliwie pogryziony przez trzy psy rasy rottweiler. Do zdarzenia dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Omi\u0119ciny niedaleko P\u0142o\u0144ska. Zosta\u0142 on przetransportowany przez Lotnicze Pogotowie Ratunkowe do jednego z warszawskich szpitali. Jest w stanie zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwagierka-izabeli-z-pszczyny-przez-zmiane-ustawy-aborcyjnej,nId,6417233", "title": "Szwagierka Izabeli z Pszczyny: Przez zmian\u0119 ustawy aborcyjnej straci\u0142a \u017cycie", "date_published": "2022-11-17 15:57:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwagierka-izabeli-z-pszczyny-przez-zmiane-ustawy-aborcyjnej,nId,6417233\"><img align=\"left\" alt=\"Szwagierka Izabeli z Pszczyny: Przez zmian\u0119 ustawy aborcyjnej straci\u0142a \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/szwagierka-izabeli-z-pszczyny-przez-zmiane-ustawy-aborcyjnej/000DU20256HXAL75-C321.jpg\" /></a>- M\u00f3wi\u0142a, \u017ce chce \u017cy\u0107, \u017ce ma dla kogo. Mia\u0142a na my\u015bli m\u0119\u017ca i c\u00f3rk\u0119 Maj\u0119 - wspomina\u0142a przed komisj\u0105 PE s\u0142owa zmar\u0142ej Izabeli z Pszczyny jej szwagierka El\u017cbieta Skrobol. Zdaniem rodziny 30-latka nie prze\u017cy\u0142a drugiej ci\u0105\u017cy przez zaostrzenie prawa aborcyjnego. - Przez zmian\u0119 ustawy Iza straci\u0142a \u017cycie, w\u0142a\u015bciwie mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce to \u017cycie zosta\u0142o jej odebrane - stwierdzi\u0142a kobieta podczas czwartkowego wyst\u0105pienia przed Komisj\u0105 Praw Kobiet i R\u00f3wnouprawnienia oraz Komisj\u0105 Wolno\u015bci Obywatelskich Sprawiedliwo\u015bci i Spraw Wewn\u0119trznych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-we-wsi-przewodow-rzecznik-rzadu-o-najnowszych-ustalen,nId,6417211", "title": "Wybuch we wsi Przewod\u00f3w. Rzecznik rz\u0105du o najnowszych ustaleniach", "date_published": "2022-11-17 15:18:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-we-wsi-przewodow-rzecznik-rzadu-o-najnowszych-ustalen,nId,6417211\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch we wsi Przewod\u00f3w. Rzecznik rz\u0105du o najnowszych ustaleniach \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-we-wsi-przewodow-rzecznik-rzadu-o-najnowszych-ustalen/000GCS126B16SKFG-C321.jpg\" /></a>- Zgromadzone materia\u0142y przez polskie s\u0142u\u017cby i s\u0142u\u017cby sojusznicze wskazuj\u0105, \u017ce powodem eksplozji rakiety na wschodzie naszego kraju by\u0142y dzia\u0142ania obronne Ukrainy przeciwko dzia\u0142aniom ofensywnym Rosji - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jak doda\u0142, aktualnie nie ma bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia dla Polski. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjska-propaganda-wykorzystuje-tragedie-w-przewodowie-zary,nId,6417205", "title": "Rosyjska propaganda wykorzystuje tragedi\u0119 w Przewodowie. \u017baryn ostrzega", "date_published": "2022-11-17 15:14:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjska-propaganda-wykorzystuje-tragedie-w-przewodowie-zary,nId,6417205\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda wykorzystuje tragedi\u0119 w Przewodowie. \u017baryn ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-wykorzystuje-tragedie-w-przewodowie-zary/000GCSAAY3IC6UQ9-C321.jpg\" /></a>W rosyjskich mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne artyku\u0142y dotycz\u0105ce tragicznej \u015bmierci Polak\u00f3w w Przewodowie. Rosjanie kpi\u0105 ze zdarzenia, pisz\u0105c o &quot;bezbronnej Polsce&quot; i &quot;rakietach, kt\u00f3re rozrzuci\u0142y gn\u00f3j z polskiego ci\u0105gnika&quot;. Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn ostrzega, na jakie informacje uwa\u017ca\u0107 w sieci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-dowodca-ktokolwiek-zastapi-putina-bedzie-znaczni,nId,6417191", "title": "Ameryka\u0144ski dow\u00f3dca: Ktokolwiek zast\u0105pi Putina, b\u0119dzie znacznie gorszy", "date_published": "2022-11-17 14:54:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-dowodca-ktokolwiek-zastapi-putina-bedzie-znaczni,nId,6417191\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski dow\u00f3dca: Ktokolwiek zast\u0105pi Putina, b\u0119dzie znacznie gorszy\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-dowodca-ktokolwiek-zastapi-putina-bedzie-znaczni/000GCRU8NCSYINPL-C321.jpg\" /></a>- Ktokolwiek dojdzie do w\u0142adzy w Rosji po W\u0142adimirze Putinie, b\u0119dzie znacznie gorszy - stwierdzi\u0142 by\u0142y dow\u00f3dca armii Stan\u00f3w Zjednoczonych w Europie gen. Ben Hodges cytowany przez portal nv.ua. Portal wskazuje na posta\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna - szefa grupy Wagnera, kt\u00f3ry ma ambicje polityczne. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w planem &quot;kucharza Putina&quot; jest zosta\u0107 liderem ultranacjonalistycznych i prowojennych \u015brodowisk w Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wylaczenia-energii-elektrycznej-moga-trwac-kilka-dni,nId,6417177", "title": "Ukraina. Wy\u0142\u0105czenia energii elektrycznej mog\u0105 trwa\u0107 kilka dni", "date_published": "2022-11-17 14:54:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wylaczenia-energii-elektrycznej-moga-trwac-kilka-dni,nId,6417177\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Wy\u0142\u0105czenia energii elektrycznej mog\u0105 trwa\u0107 kilka dni\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wylaczenia-energii-elektrycznej-moga-trwac-kilka-dni/000GCRUQNKXWUIYC-C321.jpg\" /></a>W wielu regionach Ukrainy dojdzie do d\u0142ugich przerw w dostawach pr\u0105du. - Wy\u0142\u0105czenia mog\u0105 si\u0119 utrzyma\u0107 przez kilka dni - ostrzeg\u0142 w czwartek dyrektor koncernu energetycznego DTEK, Dmytro Sacharuk.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antony-blinken-mam-pelne-zaufanie-do-sledztwa-polskich-wladz,nId,6417156", "title": "Antony Blinken: Mam pe\u0142ne zaufanie do \u015bledztwa polskich w\u0142adz", "date_published": "2022-11-17 14:15:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antony-blinken-mam-pelne-zaufanie-do-sledztwa-polskich-wladz,nId,6417156\"><img align=\"left\" alt=\"Antony Blinken: Mam pe\u0142ne zaufanie do \u015bledztwa polskich w\u0142adz\" src=\"https://i.iplsc.com/antony-blinken-mam-pelne-zaufanie-do-sledztwa-polskich-wladz/000FURGT6GSP5KIS-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu USA Antony Blinken podkre\u015bli\u0142, \u017ce ma pe\u0142ne zaufanie do \u015bledztwa, jakie polskie w\u0142adze prowadz\u0105 w sprawie eksplozji w Przewodowie. We wtorek zgin\u0119\u0142o tam dw\u00f3ch obywateli Polski od uderzenia rakiety. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-emerytow-musi-uwazac-zus-wprowadza-wazne-zmiany-od-gru,nId,6417018", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 emeryt\u00f3w musi uwa\u017ca\u0107. ZUS wprowadza wa\u017cne zmiany od grudnia", "date_published": "2022-11-17 13:38:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czesc-emerytow-musi-uwazac-zus-wprowadza-wazne-zmiany-od-gru,nId,6417018\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 emeryt\u00f3w musi uwa\u017ca\u0107. ZUS wprowadza wa\u017cne zmiany od grudnia\" src=\"https://i.iplsc.com/czesc-emerytow-musi-uwazac-zus-wprowadza-wazne-zmiany-od-gru/000GCQC6LX03JFJE-C321.jpg\" /></a>Od grudnia 2022 roku obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 nowe limity zarobkowe dla dorabiaj\u0105cych emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Uwa\u017ca\u0107 musz\u0105 przede wszystkim osoby, kt\u00f3re nie przekroczy\u0142y wieku emerytalnego, a pobieraj\u0105 \u015bwiadczenie. Zbyt wysokie zarobki mog\u0105 doprowadzi\u0107 do zmniejszenia lub zawieszenia wyp\u0142at z ZUS. Ile b\u0119dzie mo\u017cna dorobi\u0107 do emerytury oraz renty od grudnia 2022 roku?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-w-zalobie-wybuch-ktory-na-zawsze-zmienil-wies,nId,6417093", "title": "Przewod\u00f3w w \u017ca\u0142obie. Wybuch, kt\u00f3ry na zawsze zmieni\u0142 wie\u015b", "date_published": "2022-11-17 13:34:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-w-zalobie-wybuch-ktory-na-zawsze-zmienil-wies,nId,6417093\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w w \u017ca\u0142obie. Wybuch, kt\u00f3ry na zawsze zmieni\u0142 wie\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-w-zalobie-wybuch-ktory-na-zawsze-zmienil-wies/000GCQO4GG1PG9VO-C321.jpg\" /></a>Kiedy wybuch\u0142a wojna, Bogdan W. ruszy\u0142 na pomoc Ukrai\u0144com: dzia\u0142a\u0142 w punkcie recepcyjnym, w\u0142asnym samochodem transportowa\u0142 uchod\u017ac\u00f3w, pomaga\u0142 im w zdobyciu potrzebnych dokument\u00f3w. Znajomi, do kt\u00f3rych dotar\u0142a Interia, m\u00f3wi\u0105: nikomu nie odmawia\u0142 pomocy, mia\u0142 go\u0142\u0119bie serce. We wtorek, kiedy z koleg\u0105 Bogdanem C. wa\u017cyli kukurydz\u0119 w Przewodowie, uderzy\u0142a w nich rakieta b\u0105d\u017a rakiety. Politycy i s\u0142u\u017cby poinformowa\u0142y o &quot;\u015bmierci dw\u00f3ch obywateli Polski&quot;. Dla miejscowych to: m\u0119\u017cowie, ojcowie, przyjaciele, znajomi, koledzy z pracy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-uderzenie-zimy-na-szczytach-bedzie-nawet-20-st-c,nId,6417121", "title": "Tatry. Uderzenie zimy, na szczytach b\u0119dzie nawet -20 st. C", "date_published": "2022-11-17 13:27:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-uderzenie-zimy-na-szczytach-bedzie-nawet-20-st-c,nId,6417121\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry. Uderzenie zimy, na szczytach b\u0119dzie nawet -20 st. C\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-uderzenie-zimy-na-szczytach-bedzie-nawet-20-st-c/000GCQTNKSA2FWE7-C321.jpg\" /></a>W Tatrach spad\u0142 \u015bnieg, kt\u00f3ry zalega ju\u017c na wszystkich szlakach turystycznych. W najbli\u017cszych dniach temperatura na szczytach mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -20 st. C \u2013 m\u00f3wi Tomasz Zaj\u0105c, przewodnik i edukator w Tatrza\u0144skim Parku Narodowym. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-prezydenta-andrzeja-dudy-po-spotkaniu-z-mieszkancami-pr,nId,6417076", "title": "Apel prezydenta Andrzeja Dudy po spotkaniu z mieszka\u0144cami Przewodowa", "date_published": "2022-11-17 13:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-prezydenta-andrzeja-dudy-po-spotkaniu-z-mieszkancami-pr,nId,6417076\"><img align=\"left\" alt=\"Apel prezydenta Andrzeja Dudy po spotkaniu z mieszka\u0144cami Przewodowa\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-prezydenta-andrzeja-dudy-po-spotkaniu-z-mieszkancami-pr/000GCR7FVGO27UNR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Przewodowie w wojew\u00f3dztwie lubelskim. - Prosi\u0142bym o uszanowanie uroczysto\u015bci pogrzebowych jako prywatnych, rodziny chcia\u0142aby po\u017cegna\u0107 si\u0119 z bliskimi w spokoju. To trudnym moment dla tej spo\u0142eczno\u015bci, kt\u00f3ra zna si\u0119 tutaj doskonale \u2013 powiedzia\u0142 po spotkaniu z mieszka\u0144cami prezydent. Doda\u0142, \u017ce rodziny zmar\u0142ych poprosi\u0142y go o przekazanie tego apelu. We wsi we wtorek spad\u0142 pocisk i dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch obywateli Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-w-przewodowie,nId,6417076", "title": "Prezydent Andrzej Duda w Przewodowie", "date_published": "2022-11-17 13:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-andrzej-duda-w-przewodowie,nId,6417076\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-w-przewodowie/000GCQTTU0GA2G35-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Przewodowie w wojew\u00f3dztwie lubelskim. We wsi w \u015brod\u0119 spad\u0142 pocisk i dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch obywateli Polski. Prezydent ma spotka\u0107 si\u0119 na miejscu z rodzin\u0105 jednej z ofiar.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekali-z-chersonia-rosyjscy-zolnierze-ostrzelani-przez-wla,nId,6417114", "title": "Uciekali z Chersonia. Rosyjscy \u017co\u0142nierze ostrzelani przez w\u0142asne wojsko", "date_published": "2022-11-17 13:19:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciekali-z-chersonia-rosyjscy-zolnierze-ostrzelani-przez-wla,nId,6417114\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekali z Chersonia. Rosyjscy \u017co\u0142nierze ostrzelani przez w\u0142asne wojsko\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekali-z-chersonia-rosyjscy-zolnierze-ostrzelani-przez-wla/000GCQSYJ56FNYWN-C321.jpg\" /></a>Kolejne nagrania z linii frontu potwierdzaj\u0105, \u017ce ewakuacja rosyjskich \u017co\u0142nierzy z okupowanego Chersonia by\u0142a chaotyczna i niezaplanowana. Tym razem kamera okupanta zarejestrowa\u0142a moment, w kt\u00f3rym rosyjscy uciekinierzy zostaj\u0105... ostrzelani przez w\u0142asne wojsko.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-poslanka-pis-do-opozycji-jednego-kaczynski,nId,6417062", "title": "Awantura w Sejmie. Pos\u0142anka PiS do opozycji: Jednego Kaczy\u0144skiego zabili\u015bcie", "date_published": "2022-11-17 13:18:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-poslanka-pis-do-opozycji-jednego-kaczynski,nId,6417062\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Sejmie. Pos\u0142anka PiS do opozycji: Jednego Kaczy\u0144skiego zabili\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-sejmie-poslanka-pis-do-opozycji-jednego-kaczynski/000GCQPB3N4JFKJ3-C321.jpg\" /></a>Mimo niemal pustych \u0142aw w Sejmie wybuch\u0142a awantura. - Jednego Kaczy\u0144skiego zabili\u015bcie, drugiego ochronimy - o\u015bwiadczy\u0142a Teresa Wargocka z PiS. Opozycja nie zostawia suchej nitki na pos\u0142ance Zjednoczonej Prawicy: - Powiedzie\u0107, \u017ce to nadu\u017cycie, to nic nie powiedzie\u0107 - uwa\u017ca Tomasz Szyma\u0144ski z PO. Pos\u0142anki broni wicerzecznik PiS. - Wargocka przypomnia\u0142a, \u017ce w czasie rz\u0105d\u00f3w naszych poprzednik\u00f3w nie zachowano procedur i zgin\u0105\u0142 prezydent - powiedzia\u0142a Interii Urszula Rusecka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-sad-w-amsterdamie-wydal-wyrok-w-sprawie-zestrzeleni,nId,6417055", "title": "Holandia: S\u0105d w Amsterdamie wyda\u0142 wyrok w sprawie zestrzelenia samolotu Malaysia Airlines", "date_published": "2022-11-17 12:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-sad-w-amsterdamie-wydal-wyrok-w-sprawie-zestrzeleni,nId,6417055\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: S\u0105d w Amsterdamie wyda\u0142 wyrok w sprawie zestrzelenia samolotu Malaysia Airlines\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-sad-w-amsterdamie-wydal-wyrok-w-sprawie-zestrzeleni/000GCQRXDJLFA89L-C321.jpg\" /></a>W s\u0105dzie w Amsterdamie og\u0142oszono wyrok w sprawie zestrzelenia nad wschodni\u0105 Ukrain\u0105 w 2014 r. samolotu linii Malaysia Airlines. Holenderski s\u0105d potwierdzi\u0142, \u017ce maszyn\u0119 zestrzelono rakiet\u0105 wyprodukowan\u0105 w Rosji. Ponadto uzna\u0142, \u017ce to Federacja Rosyjska kontrolowa\u0142a w\u00f3wczas separatyst\u00f3w - podaje Reuters. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-musimy-odrzucic-podzial-swiata-na-zwasnione-bloki,nId,6417047", "title": "Xi Jinping: Musimy odrzuci\u0107 podzia\u0142 \u015bwiata na zwa\u015bnione bloki", "date_published": "2022-11-17 12:28:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-musimy-odrzucic-podzial-swiata-na-zwasnione-bloki,nId,6417047\"><img align=\"left\" alt=\"Xi Jinping: Musimy odrzuci\u0107 podzia\u0142 \u015bwiata na zwa\u015bnione bloki\" src=\"https://i.iplsc.com/xi-jinping-musimy-odrzucic-podzial-swiata-na-zwasnione-bloki/000GCQGD394SP5KH-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping wezwa\u0142 do odrzucenia &quot;zimnowojennego sposobu my\u015blenia&quot; oraz podzia\u0142u \u015bwiata na zwa\u015bnione bloki. W przem\u00f3wieniu, kt\u00f3re mia\u0142 wyg\u0142osi\u0107 na szczycie Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Azji i Pacyfiku (APEC) w Bangkoku Xi zaapelowa\u0142 do lider\u00f3w biznesu, by &quot;aktywnie anga\u017cowali si\u0119&quot; w wysi\u0142ki Chin na rzecz m.in. reform. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-wyborach-w-berlinie-farsa-skandal-i-trage,nId,6417053", "title": "Niemieckie media o wyborach w Berlinie: Farsa, skandal i tragedia", "date_published": "2022-11-17 12:25:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-o-wyborach-w-berlinie-farsa-skandal-i-trage,nId,6417053\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media o wyborach w Berlinie: Farsa, skandal i tragedia\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-o-wyborach-w-berlinie-farsa-skandal-i-trage/000GCQED8SA1ADYR-C321.jpg\" /></a>Krajowy Trybuna\u0142 Konstytucyjny nakaza\u0142 w \u015brod\u0119 powt\u00f3rzenie w ca\u0142o\u015bci wybor\u00f3w do regionalnego parlamentu stolicy Niemiec z 2021 roku. S\u0119dziowie stwierdzili ponad 20 tysi\u0119cy nieprawid\u0142owo\u015bci - wskazuje &quot;Der Tagesspiegel&quot;. &quot;To wst\u0119pne podsumowanie wydarze\u0144, kt\u00f3re mo\u017cna uzna\u0107 za fars\u0119, skandal i tragedi\u0119&quot; - pisze dziennik.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzucil-sie-na-napastnika-z-karabinem-ochroniarz-zapobiegl-tr,nId,6417044", "title": "Rzuci\u0142 si\u0119 na napastnika z karabinem. Ochroniarz zapobieg\u0142 tragedii", "date_published": "2022-11-17 12:17:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzucil-sie-na-napastnika-z-karabinem-ochroniarz-zapobiegl-tr,nId,6417044\"><img align=\"left\" alt=\"Rzuci\u0142 si\u0119 na napastnika z karabinem. Ochroniarz zapobieg\u0142 tragedii\" src=\"https://i.iplsc.com/rzucil-sie-na-napastnika-z-karabinem-ochroniarz-zapobiegl-tr/000GCQFDLM9HMPQL-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna uzbrojony w karabin AR-15 wszed\u0142 do kliniki leczenia uzale\u017cnie\u0144 w Buffalo. Przej\u015bcie zablokowa\u0142 mu ochroniarz. Gdy tylko napastnik odda\u0142 strza\u0142 w \u015bcian\u0119, ochroniarz rzuci\u0142 si\u0119 na niego i przytrzyma\u0142. Heroiczna postawa m\u0119\u017cczyzny najprawdopodobniej zapobieg\u0142a tragedii. Policja opublikowa\u0142a nagranie z monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-wolodymyr-zelenski-nasi-specjalisci-wezma-udzial-w,nId,6417011", "title": "Przewod\u00f3w. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Nasi specjali\u015bci wezm\u0105 udzia\u0142 w \u015bledztwie", "date_published": "2022-11-17 12:08:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-wolodymyr-zelenski-nasi-specjalisci-wezma-udzial-w,nId,6417011\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Nasi specjali\u015bci wezm\u0105 udzia\u0142 w \u015bledztwie\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-wolodymyr-zelenski-nasi-specjalisci-wezma-udzial-w/000GCQB06QA7559W-C321.jpg\" /></a>Wczoraj otrzymali\u015bmy potwierdzenie, \u017ce nasi specjali\u015bci wezm\u0105 udzia\u0142 w \u015bledztwie w sprawie wybuchu w Przewodowie - przekaza\u0142 w czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. We wtorek w Przewodowie przy granicy z Ukrain\u0105 spad\u0142 pocisk i dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch Polak\u00f3w. Ze\u0142enski doda\u0142, \u017ce strona ukrai\u0144ska nie wie w 100 proc., co dok\u0142adnie si\u0119 sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytyka-macrona-we-francji-powodem-mundial-w-katarze,nId,6417010", "title": "Krytyka Macrona we Francji. Powodem mundial w Katarze", "date_published": "2022-11-17 12:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytyka-macrona-we-francji-powodem-mundial-w-katarze,nId,6417010\"><img align=\"left\" alt=\"Krytyka Macrona we Francji. Powodem mundial w Katarze\" src=\"https://i.iplsc.com/krytyka-macrona-we-francji-powodem-mundial-w-katarze/000GCQCMSP8Y9E7U-C321.jpg\" /></a>- Nie wolno nam upolitycznia\u0107 sportu - powiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron. Przyw\u00f3dca zosta\u0142 skrytykowany przez aktywist\u00f3w i cz\u0119\u015b\u0107 francuskich medi\u00f3w, po zadeklarowaniu, \u017ce planuje podr\u00f3\u017c do Kataru na Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej. - Mamy przyjazne stosunki - m\u00f3wi\u0142 Macron.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prof-mcfaul-sankcje-dzialaja-bo-rosjanie-codziennie-pytaja-m,nId,6416987", "title": "Prof. McFaul: Sankcje dzia\u0142aj\u0105, bo Rosjanie codziennie pytaj\u0105 mnie, jak si\u0119 ich pozby\u0107", "date_published": "2022-11-17 11:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prof-mcfaul-sankcje-dzialaja-bo-rosjanie-codziennie-pytaja-m,nId,6416987\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. McFaul: Sankcje dzia\u0142aj\u0105, bo Rosjanie codziennie pytaj\u0105 mnie, jak si\u0119 ich pozby\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-mcfaul-sankcje-dzialaja-bo-rosjanie-codziennie-pytaja-m/000GCQ1SBJR9X1BH-C321.jpg\" /></a>Profesor politologii na Uniwersytecie Stanforda, Michael McFaul, jest przekonany, \u017ce sankcje wobec Rosji dzia\u0142aj\u0105, bo Rosjanie obj\u0119ci sankcjami codziennie pytaj\u0105 go, jak mo\u017cna si\u0119 ich pozby\u0107. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce sposobem powtrzymania naje\u017ad\u017ac\u00f3w nie s\u0105 jednak kary, a ukrai\u0144skie wojsko i nar\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwulatek-zmarl-z-glodu-po-smierci-ojca,nId,6417005", "title": "USA: Dwulatek zmar\u0142 z g\u0142odu po \u015bmierci ojca", "date_published": "2022-11-17 11:42:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwulatek-zmarl-z-glodu-po-smierci-ojca,nId,6417005\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dwulatek zmar\u0142 z g\u0142odu po \u015bmierci ojca\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dwulatek-zmarl-z-glodu-po-smierci-ojca/000GCQAVAS7MIOWI-C321.jpg\" /></a>Policjanci wyja\u015bnili, co by\u0142o przyczyn\u0105 \u015bmierci 59-letniego m\u0119\u017cczyzny i jego dwuletniego syna, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono w lutym tego roku w domu w mie\u015bcie Geneva w stanie Nowy Jork. Funkcjonariusze poinformowali, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 z powodu choroby sercowo-naczyniowej. Jego syn z kolei umar\u0142 z g\u0142odu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemnicza-zbrodnia-zabito-cztery-mlode-osoby-policja-ni,nId,6416937", "title": "USA: Tajemnicza zbrodnia. Zabito cztery m\u0142ode osoby, policja nie ma podejrzanych", "date_published": "2022-11-17 11:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tajemnicza-zbrodnia-zabito-cztery-mlode-osoby-policja-ni,nId,6416937\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tajemnicza zbrodnia. Zabito cztery m\u0142ode osoby, policja nie ma podejrzanych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tajemnicza-zbrodnia-zabito-cztery-mlode-osoby-policja-ni/000GCQ2OVAUDDRSL-C321.jpg\" /></a>Zamiast odpowiedzi pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne pytania w sprawie \u015bmierci czworga student\u00f3w Uniwersytetu w Idaho. Na t\u0119 chwil\u0119 policja z miasta Moscow nie zidentyfikowa\u0142a \u017cadnego podejrzanego, nie znaleziono narz\u0119dzia zbrodni, nie ujawniono te\u017c mo\u017cliwego motywu sprawcy. Mimo, \u017ce napastnik jest na wolno\u015bci, funkcjonariusze w\u0105tpi\u0105, czy stanowi zagro\u017cenie dla innych os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiceszef-msz-komentuje-zachowanie-siergieja-lawrowa-to-byla-,nId,6416944", "title": "Wiceszef MSZ komentuje zachowanie Siergieja \u0141awrowa: To by\u0142a ewidentna ucieczka", "date_published": "2022-11-17 10:57:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wiceszef-msz-komentuje-zachowanie-siergieja-lawrowa-to-byla-,nId,6416944\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceszef MSZ komentuje zachowanie Siergieja \u0141awrowa: To by\u0142a ewidentna ucieczka\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceszef-msz-komentuje-zachowanie-siergieja-lawrowa-to-byla/000EZFQ0XHKGMRXH-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze rosyjskie powinny przeprosi\u0107 nar\u00f3d ukrai\u0144ski za pope\u0142niane zbrodnie - powiedzia\u0142 w czwartek wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk, komentuj\u0105c s\u0142owa rzeczniczki rosyjskiego MSZ. Wawrzyk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do &quot;ucieczki&quot; ministra spraw zagranicznych Rosji Siergieja \u0141awrowa ze szczytu G20 w Bali. - To pokazuje, \u017ce jest po tamtej stronie strach i zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce b\u0119d\u0105 musieli ponie\u015b\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 Wawrzyk. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-eksplozja-w-przewodowie-pogrzeb-bedzie-mial-charakter-panstw,nId,6416957", "title": "Eksplozja w Przewodowie: Pogrzeb b\u0119dzie mia\u0142 charakter pa\u0144stwowy", "date_published": "2022-11-17 10:51:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-eksplozja-w-przewodowie-pogrzeb-bedzie-mial-charakter-panstw,nId,6416957\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie: Pogrzeb b\u0119dzie mia\u0142 charakter pa\u0144stwowy\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie-pogrzeb-bedzie-mial-charakter-panstw/000GCPZYKCYWME3B-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb ofiar z Przewodowa b\u0119dzie mie\u0107 charakter pa\u0144stwowy - poinformowa\u0142a w czwartek rzeczniczka wojewody Agnieszka Strz\u0119pka. Z nieoficjalnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce uroczysto\u015bci pogrzebowe planowane s\u0105 na sobot\u0119. Wojewoda lubelski Lech Sprawka doda\u0142, \u017ce samorz\u0105d wspiera rodziny w organizacji pogrzebu ofiar.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabil-10-letniego-filipa-metalowa-rurka-grzegorz-p-uslyszal-,nId,6416843", "title": "Zabi\u0142 10-letniego Filipa metalow\u0105 rurk\u0105. Grzegorz P. us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-17 10:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabil-10-letniego-filipa-metalowa-rurka-grzegorz-p-uslyszal-,nId,6416843\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 10-letniego Filipa metalow\u0105 rurk\u0105. Grzegorz P. us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-10-letniego-filipa-metalowa-rurka-grzegorz-p-uslyszal/000GCPG0GA5USI7F-C321.jpg\" /></a>Wyrok 25 lat wi\u0119zienia us\u0142ysza\u0142 Grzegorz P., kt\u00f3ry w Koz\u0142owie (Ma\u0142opolskie) \u015bmiertelnie pobi\u0142 10-letniego ch\u0142opca metalow\u0105 rurk\u0105. 44-letni m\u0119\u017cczyzna by\u0142 r\u00f3wnie\u017c oskar\u017cony o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa i spowodowanie obra\u017ce\u0144 cia\u0142a u w\u0142asnego syna i swojej by\u0142ej partnerki. Rodzina dwukrotnie mia\u0142a zak\u0142adan\u0105 Niebiesk\u0105 Kart\u0119. Wyrok jest nieprawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-sprawa-zamku-w-stobnicy-wraca-sad-uchylil-umorzenie,nId,6416911", "title": "Sprawa zamku w Stobnicy wraca. S\u0105d uchyli\u0142 umorzenie", "date_published": "2022-11-17 10:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-sprawa-zamku-w-stobnicy-wraca-sad-uchylil-umorzenie,nId,6416911\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa zamku w Stobnicy wraca. S\u0105d uchyli\u0142 umorzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-zamku-w-stobnicy-wraca-sad-uchylil-umorzenie/000EGSS1CDT2RPBE-C321.jpg\" /></a>Decyzja s\u0105du w Obornikach o umorzeniu post\u0119powania karnego wobec trzech oskar\u017conych w zwi\u0105zku z budow\u0105 tzw. zamku w Stobnicy zosta\u0142a uchylona przez S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu. Sprawa trafi do ponownego rozpatrzenia. Postanowienie pozna\u0144skiego s\u0105du jest prawomocne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beata-szydlo-zostala-wiceszefowa-specjalnej-komisji-parlamen,nId,6416896", "title": "Beata Szyd\u0142o zosta\u0142a wiceszefow\u0105 specjalnej komisji Parlamentu Europejskiego", "date_published": "2022-11-17 10:15:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beata-szydlo-zostala-wiceszefowa-specjalnej-komisji-parlamen,nId,6416896\"><img align=\"left\" alt=\"Beata Szyd\u0142o zosta\u0142a wiceszefow\u0105 specjalnej komisji Parlamentu Europejskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/beata-szydlo-zostala-wiceszefowa-specjalnej-komisji-parlamen/000GCPS1M741U447-C321.jpg\" /></a>Beata Szyd\u0142o zosta\u0142a wiceszefow\u0105 specjalnej komisji PE ds. zagranicznej ingerencji w procesy demokratyczne w Unii - powiadomi\u0142 w czwartek eurodeputowany Ryszard Czarnecki. Komisja specjalna zajmuje si\u0119 m.in. weryfikacj\u0105 istniej\u0105cego i planowanego prawodawstwa UE w szeregu obszar\u00f3w pod k\u0105tem luk prawnych, kt\u00f3re pa\u0144stwa trzecie mog\u0142yby wykorzysta\u0107 we wrogich celach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zielonka-znaleziono-dwa-250-kilogramowe-niewybuchy-ewakuowan,nId,6416886", "title": "Zielonka: Znaleziono dwa 250-kilogramowe niewybuchy. Ewakuowano 800 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-17 10:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zielonka-znaleziono-dwa-250-kilogramowe-niewybuchy-ewakuowan,nId,6416886\"><img align=\"left\" alt=\"Zielonka: Znaleziono dwa 250-kilogramowe niewybuchy. Ewakuowano 800 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/zielonka-znaleziono-dwa-250-kilogramowe-niewybuchy-ewakuowan/000GCPO6VDADWHP6-C321.jpg\" /></a>Na budowie w podwarszawskiej Zielonce znaleziono 250-kilogramowy niewybuch. S\u0142u\u017cby zabezpieczy\u0142y teren, podj\u0119to te\u017c decyzj\u0119 o ewakuacji ok. 800 os\u00f3b z pobliskich osiedli - poinformowa\u0142a w czwartek rzecznik prasowa Komendanta Powiatowego Policji w Wo\u0142ominie m\u0142. asp. Monika Kaczy\u0144ska. Podczas przeszukania terenu saperzy znale\u017ali drugi, identyczny \u0142adunek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-rodzinny-biznes-z-nierzadu-policja-zatrzymala-dwie-rodziny,nId,6416856", "title": "Rodzinny biznes z nierz\u0105du. Policja zatrzyma\u0142a dwie rodziny", "date_published": "2022-11-17 09:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-rodzinny-biznes-z-nierzadu-policja-zatrzymala-dwie-rodziny,nId,6416856\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzinny biznes z nierz\u0105du. Policja zatrzyma\u0142a dwie rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzinny-biznes-z-nierzadu-policja-zatrzymala-dwie-rodziny/000GCPI57SCDSV2N-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Lublina rozbili zorganizowan\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3ra w Che\u0142mie czerpa\u0142a korzy\u015bci maj\u0105tkowe z prostytucji. Kierowa\u0142 ni\u0105 44-letni mieszkaniec Lublina, kt\u00f3ry w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 ju\u017c karany za podobne przest\u0119pstwa. Zatrzymanym grozi od pi\u0119ciu do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-krakow-mezczyzna-przysypany-w-wykopie-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6416889", "title": "Krak\u00f3w: M\u0119\u017cczyzna przysypany w wykopie. Trwa akcja ratunkowa", "date_published": "2022-11-17 09:51:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-krakow-mezczyzna-przysypany-w-wykopie-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6416889\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: M\u0119\u017cczyzna przysypany w wykopie. Trwa akcja ratunkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-mezczyzna-przysypany-w-wykopie-trwa-akcja-ratunkowa/00079ZCSVBWLBRYI-C321.jpg\" /></a>W Krakowie m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przysypany w pi\u0119ciometrowym wykopie. Trwa akcja ratunkowa. S\u0142u\u017cby staraj\u0105 si\u0119 wydoby\u0107 przysypanego m\u0119\u017cczyzny. Wed\u0142ug informacji, kt\u00f3re przekaza\u0142a portalowi g\u0142os24.pl stra\u017c po\u017carna, poszkodowany jest nieprzytomny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-krakow-mezczyzna-przysypany-ziemia-w-glebokim-wykopie,nId,6416889", "title": "Krak\u00f3w: M\u0119\u017cczyzna przysypany ziemi\u0105 w g\u0142\u0119bokim wykopie", "date_published": "2022-11-17 09:51:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-krakow-mezczyzna-przysypany-ziemia-w-glebokim-wykopie,nId,6416889\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: M\u0119\u017cczyzna przysypany ziemi\u0105 w g\u0142\u0119bokim wykopie\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-mezczyzna-przysypany-ziemia-w-glebokim-wykopie/00079ZCSVBWLBRYI-C321.jpg\" /></a>W Krakowie pracownik budowy zosta\u0142 przysypany ziemi\u0105, kt\u00f3ra osun\u0119\u0142a si\u0119 w pi\u0119ciometrowym wykopie. Z pierwszych informacji wynika\u0142o, \u017ce m\u0119\u017cczyzna straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. S\u0142u\u017cbom uda\u0142o si\u0119 go wyci\u0105gn\u0105\u0107. Po reanimacji zosta\u0142 przewieziony do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-jakosc-zycia-starszych-rosjan-niemal-nie-zmienila-sie,nId,6416865", "title": "Raport: Jako\u015b\u0107 \u017cycia starszych Rosjan niemal nie zmieni\u0142a si\u0119 od 10 lat", "date_published": "2022-11-17 09:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-jakosc-zycia-starszych-rosjan-niemal-nie-zmienila-sie,nId,6416865\"><img align=\"left\" alt=\"Raport: Jako\u015b\u0107 \u017cycia starszych Rosjan niemal nie zmieni\u0142a si\u0119 od 10 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-jakosc-zycia-starszych-rosjan-niemal-nie-zmienila-sie/000GCPK7CVGKJ1G9-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu dziesi\u0119ciu lat, od 2010 do 2019 roku jako\u015b\u0107 \u017cycia os\u00f3b starszych w Rosji nieznacznie si\u0119 poprawi\u0142a - wynika z badania rosyjskiej Wy\u017cszej Szko\u0142y Ekonomicznej (HSE). Przy maksymalnym wska\u017aniku 100 proc., zaobserwowano wzrost z 29 do 29,5 proc. - poinformowa\u0142a rosyjska telewizja RBK. Dane z ostatnich lat maj\u0105 nie by\u0107 lepsze. Powodem ma by\u0107 m.in. pandemia, ale i na\u0142o\u017cone w 2022 roku sankcje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polsat-news-nieoficjalnie-prezydent-andrzej-duda-przyjedzie-,nId,6416839", "title": "Polsat News nieoficjalnie: Prezydent Andrzej Duda przyjedzie do Przewodowa", "date_published": "2022-11-17 09:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polsat-news-nieoficjalnie-prezydent-andrzej-duda-przyjedzie-,nId,6416839\"><img align=\"left\" alt=\"Polsat News nieoficjalnie: Prezydent Andrzej Duda przyjedzie do Przewodowa\" src=\"https://i.iplsc.com/polsat-news-nieoficjalnie-prezydent-andrzej-duda-przyjedzie/000GCPL7N015OYTB-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda w czwartek wczesnym popo\u0142udniem przyjedzie do Przewodowa w wojew\u00f3dztwie lubelskim - przekaza\u0142 nieoficjalnie Polsat News. Prezydent ma pojawi\u0107 si\u0119 w miejscowo\u015bci niedaleko granicy z Ukrain\u0105, w kt\u00f3rej we wtorek dosz\u0142o do eksplozji. Prokuratura Krajowa w czwartek powiadomi\u0142a, \u017ce w toku ogl\u0119dzin leja powybuchowego ujawniono elementy pochodz\u0105ce od pocisku rakietowego S-300.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-sg-obywatele-konga-i-sudanu-probowali-nielegalnie-przekroczy,nId,6416851", "title": "SG: Obywatele Konga i Sudanu pr\u00f3bowali nielegalnie przekroczy\u0107 granic\u0119", "date_published": "2022-11-17 09:17:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-sg-obywatele-konga-i-sudanu-probowali-nielegalnie-przekroczy,nId,6416851\"><img align=\"left\" alt=\"SG: Obywatele Konga i Sudanu pr\u00f3bowali nielegalnie przekroczy\u0107 granic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sg-obywatele-konga-i-sudanu-probowali-nielegalnie-przekroczy/000GCPAMV9K5YHI4-C321.jpg\" /></a>25 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o w \u015brod\u0119 nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105, s\u0105 w\u015br\u00f3d nich Konga i Sudanu. Z raportu Stra\u017cy Granicznej wynika, \u017ce ponownie kilka os\u00f3b przeprawi\u0142o si\u0119 przez graniczn\u0105 rzek\u0119 \u015awis\u0142ocz. Z danych SG wynika, \u017ce od pocz\u0105tku miesi\u0105ca zanotowano w sumie ponad 1,3 tys. pr\u00f3b nielegalnego przekroczenia granicy z Bia\u0142orusi do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-przewodowie-prezydent-nie-widzi-przeszkod-aby-uk,nId,6416816", "title": "Eksplozja w Przewodowie. \"Prezydent nie widzi przeszk\u00f3d, aby Ukraina do\u0142\u0105czy\u0142a do \u015bledztwa\"", "date_published": "2022-11-17 08:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-w-przewodowie-prezydent-nie-widzi-przeszkod-aby-uk,nId,6416816\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie. &quot;Prezydent nie widzi przeszk\u00f3d, aby Ukraina do\u0142\u0105czy\u0142a do \u015bledztwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie-prezydent-nie-widzi-przeszkod-aby-uk/000GCPE6NUD950KT-C321.jpg\" /></a>Szef BBN Jacek Siewiera przekaza\u0142, \u017ce prezydent nie widzi przeszk\u00f3d, aby obserwatorzy ukrai\u0144scy do\u0142\u0105czyli do \u015bledztw ws. Przewodowa. Doda\u0142, \u017ce wymaga to zgodno\u015bci z procedurami sojuszniczymi. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaprzecza, aby rakiety, kt\u00f3re spad\u0142y w Polsce, zosta\u0142y wystrzelone przez Ukrain\u0119. Wst\u0119pne \u015bledztwo NATO ustali\u0142o, \u017ce najprawdopodobniej by\u0142y to pociski ukrai\u0144skiej obrony przeciwlotniczej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-35-latka-ledwo-przezyla-lekarze-czekali-az-zycie-bedzie-,nId,6416813", "title": "USA: 35-latka ledwo prze\u017cy\u0142a. Lekarze czekali a\u017c \"\u017cycie b\u0119dzie zagro\u017cone\"", "date_published": "2022-11-17 08:47:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-35-latka-ledwo-przezyla-lekarze-czekali-az-zycie-bedzie-,nId,6416813\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 35-latka ledwo prze\u017cy\u0142a. Lekarze czekali a\u017c &quot;\u017cycie b\u0119dzie zagro\u017cone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-35-latka-ledwo-przezyla-lekarze-czekali-az-zycie-bedzie/000GCP571VC3G1QM-C321.jpg\" /></a>Amanda Eid, mieszkanka Teksasu ledwo prze\u017cy\u0142a, gdy lekarze zwlekali z przeprowadzeniem aborcji - informuje CNN. Jak przekazano, to kolejna kobieta, kt\u00f3rej \u017cycie zosta\u0142o zagro\u017cone po zmianie prawa sprzed kilku miesi\u0119cy. Wtedy S\u0105d Najwy\u017cszy USA\u00a0orzek\u0142, \u017ce\u00a0ameryka\u0144ska konstytucja nie gwarantuje prawa do aborcji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjanci-wyciagneli-kobiete-z-plonacego-auta,nId,6416814", "title": "USA: Policjanci wyci\u0105gn\u0119li kobiet\u0119 z p\u0142on\u0105cego auta", "date_published": "2022-11-17 08:30:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-policjanci-wyciagneli-kobiete-z-plonacego-auta,nId,6416814\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Policjanci wyci\u0105gn\u0119li kobiet\u0119 z p\u0142on\u0105cego auta\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-policjanci-wyciagneli-kobiete-z-plonacego-auta/000GCP5PQ6NS2XJW-C321.jpg\" /></a>Policjanci wyci\u0105gn\u0119li 51-letni\u0105 kobiet\u0119 z p\u0142on\u0105cego samochodu po tym, jak zderzy\u0142 si\u0119 on z innym pojazdem. Ca\u0142\u0105 akcj\u0119 nagra\u0142a kamera umieszczona na mundurze jednego z funkcjonariuszy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-porwanie-i-brutalne-morderstwo-9-latka-w-holandii-znaleziono,nId,6416807", "title": "Porwanie i brutalne morderstwo 9-latka w Holandii. Znaleziono cia\u0142o jego matki", "date_published": "2022-11-17 08:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-porwanie-i-brutalne-morderstwo-9-latka-w-holandii-znaleziono,nId,6416807\"><img align=\"left\" alt=\"Porwanie i brutalne morderstwo 9-latka w Holandii. Znaleziono cia\u0142o jego matki\" src=\"https://i.iplsc.com/porwanie-i-brutalne-morderstwo-9-latka-w-holandii-znaleziono/000GCP4LAUC99HP2-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o matki zamordowanego 9-letniego Gino van der Straetena zosta\u0142o znalezione w domu w Maastrich - informuj\u0105 holenderskie media. Wed\u0142ug \u015bledczych, na miejscu nie znaleziono \u015blad\u00f3w zbrodni i wykluczono udzia\u0142 os\u00f3b trzecich. Kobieta mia\u0142a prze\u017cy\u0107 za\u0142amanie, po tym jak kilka miesi\u0119cy wcze\u015bniej, jej syn zosta\u0142 porwany z placu zabaw, a nast\u0119pnie zosta\u0142 odurzony, zgwa\u0142cony i zamordowany.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-mroz-nadciaga-rosja-zmienia-strategie-chytry-plan-uk,nId,6412871", "title": "Genera\u0142 mr\u00f3z nadci\u0105ga. Rosja zmienia strategi\u0119, \"chytry plan\" Ukrainy", "date_published": "2022-11-17 08:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-mroz-nadciaga-rosja-zmienia-strategie-chytry-plan-uk,nId,6412871\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 mr\u00f3z nadci\u0105ga. Rosja zmienia strategi\u0119, &quot;chytry plan&quot; Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/general-mroz-nadciaga-rosja-zmienia-strategie-chytry-plan-uk/000GCF7F28X3MVJ1-C321.jpg\" /></a>Na front nadci\u0105ga zima, a Rosja po kolejnych pora\u017ckach przechodzi do defensywy. - Ukrai\u0144cy przej\u0119li inicjatyw\u0119 w tej wojnie i tej zimy b\u0119d\u0105 raczej stron\u0105 atakuj\u0105c\u0105. Je\u015bli walki os\u0142abn\u0105, ukrai\u0144ska armia mo\u017ce spr\u00f3bowa\u0107 zaskoczy\u0107 wroga i przeprowadzi\u0107 wi\u0119ksz\u0105 ofensyw\u0119 - ocenia w rozmowie z Interi\u0105 gen. Stanis\u0142aw Koziej. - Na razie jednak Ukrai\u0144cy stosuj\u0105 chytr\u0105 strategi\u0119 ofensywn\u0105 - dodaje. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-chory-na-covid-19-kilka-razy-uciekal-ze-szpitala-zapadl-wyro,nId,6416803", "title": "Chory na COVID-19 kilka razy ucieka\u0142 ze szpitala. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-17 08:22:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-chory-na-covid-19-kilka-razy-uciekal-ze-szpitala-zapadl-wyro,nId,6416803\"><img align=\"left\" alt=\"Chory na COVID-19 kilka razy ucieka\u0142 ze szpitala. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/chory-na-covid-19-kilka-razy-uciekal-ze-szpitala-zapadl-wyro/000GCP45SYHHXCUC-C321.jpg\" /></a>W sierpniu 2020 roku chory na COVID-19 23-letni Tomasz A. uparcie ucieka\u0142 z oddzia\u0142u zaka\u017anego szpitala w Grudzi\u0105dzu. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce m\u00f3g\u0142 zarazi\u0107 wiele os\u00f3b. Zapad\u0142 wyrok w sprawie 23-latka. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na kar\u0119 wi\u0119zienia w zawieszeniu i zap\u0142at\u0119 nawi\u0105zki dla taks\u00f3wkarza.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-grupy-wagnera-chce-zjednoczyc-srodowiska-ultranacjonali,nId,6416785", "title": "Szef grupy Wagnera chce zjednoczy\u0107 \u015brodowiska ultranacjonalistyczne w Rosji", "date_published": "2022-11-17 08:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-grupy-wagnera-chce-zjednoczyc-srodowiska-ultranacjonali,nId,6416785\"><img align=\"left\" alt=\"Szef grupy Wagnera chce zjednoczy\u0107 \u015brodowiska ultranacjonalistyczne w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-grupy-wagnera-chce-zjednoczyc-srodowiska-ultranacjonali/000GCP2HB5O0017V-C321.jpg\" /></a>Szef grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn ma plan, aby zosta\u0107 liderem ultranacjonalistycznych i prowojennych \u015brodowisk w Rosji - przekaza\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Biznesmen jest blisko zwi\u0105zany z Kremlem i demonstruje lojalno\u015b\u0107 wobec W\u0142adimira Putina. Formacja, kt\u00f3rej przewodzi Prigo\u017cyn jest znana z brutalno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pomocnicy-czarnoksieznikow-i-zwiastuny-pecha-dzis-obchodzimy,nId,6413161", "title": "Pomocnicy czarnoksi\u0119\u017cnik\u00f3w i zwiastuny pecha? Dzi\u015b obchodzimy Dzie\u0144 Czarnego Kota", "date_published": "2022-11-17 08:01:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pomocnicy-czarnoksieznikow-i-zwiastuny-pecha-dzis-obchodzimy,nId,6413161\"><img align=\"left\" alt=\"Pomocnicy czarnoksi\u0119\u017cnik\u00f3w i zwiastuny pecha? Dzi\u015b obchodzimy Dzie\u0144 Czarnego Kota\" src=\"https://i.iplsc.com/pomocnicy-czarnoksieznikow-i-zwiastuny-pecha-dzis-obchodzimy/000GCGNE99IUP1YT-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Czarnego Kota obchodzimy 17 listopada. Zosta\u0142 ustanowiony w roku 2007 przez Stowarzyszenie Obrony Zwierz\u0105t i \u015arodowiska, a tak\u017ce Ruch Obrony Czarnych Kot\u00f3w. Organizatorom \u015bwi\u0119ta chodzi\u0142o o walk\u0119 z przes\u0105dami i zabobonami, kt\u00f3re do\u015b\u0107 cz\u0119sto zwi\u0105zane s\u0105 w\u0142a\u015bnie z kotami tej ma\u015bci. Mn\u00f3stwo os\u00f3b uznaje je za pechowe. Jakie przes\u0105dy wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z czarnym kotem? Dlaczego na Dzie\u0144 Czarnego Kota wybrano w\u0142a\u015bnie t\u0119 dat\u0119?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostra-wymiana-zdan-miedzy-przywodcami-chin-i-kanady-na-szczy,nId,6416783", "title": "Ostra wymiana zda\u0144 mi\u0119dzy przyw\u00f3dcami Chin i Kanady na szczycie G20", "date_published": "2022-11-17 07:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostra-wymiana-zdan-miedzy-przywodcami-chin-i-kanady-na-szczy,nId,6416783\"><img align=\"left\" alt=\"Ostra wymiana zda\u0144 mi\u0119dzy przyw\u00f3dcami Chin i Kanady na szczycie G20\" src=\"https://i.iplsc.com/ostra-wymiana-zdan-miedzy-przywodcami-chin-i-kanady-na-szczy/000GCOUVOJNPM170-C321.jpg\" /></a>Podczas kr\u00f3tkiej rozmowy w czasie szczytu G20 na Bali przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping skrytykowa\u0142 premiera Kanady Justina Trudeau. Zdaniem Xi szczeg\u00f3\u0142y ich spotkania za zamkni\u0119tymi drzwiami wyciek\u0142y do prasy. Kanadyjskie media opublikowa\u0142y nagranie ich rozmowy. - Wszystko, o czym rozmawiali\u015bmy, wyciek\u0142o do prasy - m\u00f3wi Xi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-usunal-wibor-z-umowy-kredytobiorcy-rata-bedzie-nizsza,nId,6416782", "title": "S\u0105d usun\u0105\u0142 WIBOR z umowy kredytobiorcy. Rata b\u0119dzie ni\u017csza", "date_published": "2022-11-17 07:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-usunal-wibor-z-umowy-kredytobiorcy-rata-bedzie-nizsza,nId,6416782\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d usun\u0105\u0142 WIBOR z umowy kredytobiorcy. Rata b\u0119dzie ni\u017csza\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-usunal-wibor-z-umowy-kredytobiorcy-rata-bedzie-nizsza/000GANNFRXCYRYL3-C321.jpg\" /></a>S\u0105d nakaza\u0142 usuni\u0119cie z umowy kredytu zapisu, \u017ce na oprocentowanie, opr\u00f3cz mar\u017cy, sk\u0142ada si\u0119 te\u017c WIBOR. Powodem by\u0142o m.in. niedo\u0142\u0105czenie do umowy regulaminu ustalania stopy referencyjnej - pisze w czwartek &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zbadano-iranskie-drony-znaleziono-w-nich-czesci-z-usa-i-euro,nId,6416770", "title": "Zbadano ira\u0144skie drony. Znaleziono w nich cz\u0119\u015bci z USA i Europy", "date_published": "2022-11-17 07:26:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zbadano-iranskie-drony-znaleziono-w-nich-czesci-z-usa-i-euro,nId,6416770\"><img align=\"left\" alt=\"Zbadano ira\u0144skie drony. Znaleziono w nich cz\u0119\u015bci z USA i Europy\" src=\"https://i.iplsc.com/zbadano-iranskie-drony-znaleziono-w-nich-czesci-z-usa-i-euro/000G4ZQLQ6OWGNUC-C321.jpg\" /></a>W ira\u0144skich dronach Shahed-136 znaleziono komponenty ponad 30 europejskich i ameryka\u0144skich firm - wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0119\u015bci z USA - informuje projekt &quot;Trap Aggressor&quot;. Ira\u0144skie drony s\u0105 wykorzystywane przez Rosj\u0119 do atakowania podczas wojny w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-przewodowie-biden-o-slowach-zelenskiego-to-nie-sa-d,nId,6416764", "title": "Wybuch w Przewodowie. Biden o s\u0142owach Ze\u0142enskiego: To nie s\u0105 dowody", "date_published": "2022-11-17 07:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuch-w-przewodowie-biden-o-slowach-zelenskiego-to-nie-sa-d,nId,6416764\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Biden o s\u0142owach Ze\u0142enskiego: To nie s\u0105 dowody\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-biden-o-slowach-zelenskiego-to-nie-sa-d/000AY6V4QQLR2YNH-C321.jpg\" /></a>Joe Biden stwierdzi\u0142, \u017ce s\u0142owa prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego nie s\u0105 \u017cadnymi dowodami w sprawie wybuchu w Przewodowie. Prezydent Ukrainy stwierdzi\u0142, \u017ce rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce na pewno, nie by\u0142a ukrai\u0144ska. Jak przekaza\u0142o NATO, wst\u0119pne badania wskazuj\u0105, \u017ce by\u0142a to najprawdopodobniej rakieta obrony przeciwlotniczej Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-karze-swoich-najemnikow-smiercia-wskazano-piec,nId,6416757", "title": "Grupa Wagnera karze swoich najemnik\u00f3w \u015bmierci\u0105. Wskazano pi\u0119\u0107 \"przest\u0119pstw\"", "date_published": "2022-11-17 07:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-karze-swoich-najemnikow-smiercia-wskazano-piec,nId,6416757\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera karze swoich najemnik\u00f3w \u015bmierci\u0105. Wskazano pi\u0119\u0107 &quot;przest\u0119pstw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-karze-swoich-najemnikow-smiercia-wskazano-piec/000G307PGH2U68PV-C321.jpg\" /></a>Najemnicy z grupy Wagnera zabili ju\u017c 40 swoich bojownik\u00f3w wys\u0142anych na front w Ukrainie. Jak poda\u0142a obro\u0144czyni praw cz\u0142owieka Olga Romanowa, kara \u015bmierci grozi najemnikom za pi\u0119\u0107 rodzaj\u00f3w &quot;przest\u0119pstw&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-najnowoczesniejszy-gabinet-antypodsluchowy-w-resorcie-,nId,6416754", "title": "Media: Najnowocze\u015bniejszy gabinet antypods\u0142uchowy w resorcie Jacka Sasina", "date_published": "2022-11-17 06:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-najnowoczesniejszy-gabinet-antypodsluchowy-w-resorcie-,nId,6416754\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Najnowocze\u015bniejszy gabinet antypods\u0142uchowy w resorcie Jacka Sasina\" src=\"https://i.iplsc.com/media-najnowoczesniejszy-gabinet-antypodsluchowy-w-resorcie/000E5U91JUMMBL4U-C321.jpg\" /></a>Najnowocze\u015bniejszy antypods\u0142uchowy gabinet powsta\u0142 w Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych. Wed\u0142ug by\u0142ego funkcjonariusza s\u0142u\u017cb, z pokoju Jacka Sasina na zewn\u0105trz nie wydostanie si\u0119 \u017cadna informacja. Ekspert zaznacza r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;pomieszczenie naszpikowane jest sprz\u0119tem antypods\u0142uchowym najwy\u017cszej klasy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kobieta-w-ciazy-spryskana-gazem-pieprzowym-komornik-twierdzi,nId,6416755", "title": "Kobieta w ci\u0105\u017cy spryskana gazem pieprzowym. Komornik twierdzi, \u017ce si\u0119 broni\u0142", "date_published": "2022-11-17 06:49:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kobieta-w-ciazy-spryskana-gazem-pieprzowym-komornik-twierdzi,nId,6416755\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta w ci\u0105\u017cy spryskana gazem pieprzowym. Komornik twierdzi, \u017ce si\u0119 broni\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-w-ciazy-spryskana-gazem-pieprzowym-komornik-twierdzi/000GCOP4NBOE2127-C321.jpg\" /></a>Komornik z Obornik prowadzi\u0142 czynno\u015bci egzekucyjnych w Gorzewie w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. W ich trakcie gazem pieprzowym mia\u0142a zosta\u0107 opryskana kobieta w ci\u0105\u017cy. Ta twierdzi, \u017ce zrobi\u0142 to komornik. Z kolei Izba Komornicza w Poznaniu przekaza\u0142a, \u017ce to m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zaatakowany.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielka-brytania-szef-brytyjskiego-kontrwywiadu-ken-mccallum-,nId,6416746", "title": "Wielka Brytania: Szef brytyjskiego kontrwywiadu Ken McCallum: Kreml straci\u0142 setki agent\u00f3w", "date_published": "2022-11-17 06:40:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielka-brytania-szef-brytyjskiego-kontrwywiadu-ken-mccallum-,nId,6416746\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Szef brytyjskiego kontrwywiadu Ken McCallum: Kreml straci\u0142 setki agent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-szef-brytyjskiego-kontrwywiadu-ken-mccallum/000951Y9P5JBYXTD-C321.jpg\" /></a>Rosyjskiej sieci wywiadowczej za granic\u0105 przez wojn\u0119 w Ukrainie zadano najsilniejszy cios w historii Europy - uwa\u017ca szef brytyjskiego kontrwywiadu Ken McCallum. Zdaniem dyrektora MI5, Kreml od lutego najprawdopodobniej straci\u0142 400 szpieg\u00f3w, w\u015br\u00f3d wszystkich dyplomat\u00f3w wydalonych na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uzycie-broni-jadrowej-czerwona-linia-wyznaczona-przez-chiny,nId,6416738", "title": "U\u017cycie broni j\u0105drowej. \"Czerwona linia\" wyznaczona przez Chiny", "date_published": "2022-11-17 06:11:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uzycie-broni-jadrowej-czerwona-linia-wyznaczona-przez-chiny,nId,6416738\"><img align=\"left\" alt=\"U\u017cycie broni j\u0105drowej. &quot;Czerwona linia&quot; wyznaczona przez Chiny\" src=\"https://i.iplsc.com/uzycie-broni-jadrowej-czerwona-linia-wyznaczona-przez-chiny/000GCOMUTLJURA3M-C321.jpg\" /></a>Sprzeciwiaj\u0105c si\u0119 u\u017cyciu broni j\u0105drowej, Chiny wyznaczy\u0142y &quot;czerwon\u0105 lini\u0119&quot;, kt\u00f3r\u0105 Rosja z pewno\u015bci\u0105 bierze pod uwag\u0119 - stwierdzi\u0142 dr Jakub Jak\u00f3bowski z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW). Doda\u0142 jednak, \u017ce to nie przekre\u015bla wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy tymi krajami na innych polach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-potencjalny-lek-na-nowotwory-i-covid-19-naukowcy-wyjasniaja,nId,6416728", "title": "Potencjalny lek na nowotwory i COVID-19. Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105", "date_published": "2022-11-17 05:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-potencjalny-lek-na-nowotwory-i-covid-19-naukowcy-wyjasniaja,nId,6416728\"><img align=\"left\" alt=\"Potencjalny lek na nowotwory i COVID-19. Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/potencjalny-lek-na-nowotwory-i-covid-19-naukowcy-wyjasniaja/000GCOKNFDMYY16R-C321.jpg\" /></a>Nowy lek zak\u0142\u00f3ca dzia\u0142anie bia\u0142ka GRP78 zwi\u0105zanego zar\u00f3wno z COVID-19, jak i wieloma rodzajami nowotwor\u00f3w - informuje pismo &quot;Nature Communications&quot;. Poniewa\u017c badania podstawowe potwierdzaj\u0105 za\u0142o\u017cenia, potrzebne s\u0105 dalsze badania, w tym kliniczne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-w-czwartek-mozliwe-opady-deszczu-ze-sniegiem,nId,6416725", "title": "Prognoza pogody: W czwartek mo\u017cliwe opady deszczu ze \u015bniegiem", "date_published": "2022-11-17 05:31:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-pogody-w-czwartek-mozliwe-opady-deszczu-ze-sniegiem,nId,6416725\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza pogody: W czwartek mo\u017cliwe opady deszczu ze \u015bniegiem\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-pogody-w-czwartek-mozliwe-opady-deszczu-ze-sniegiem/000GCOKWITLHO13C-C321.jpg\" /></a>Synoptycy IMGW prognozuj\u0105, \u017ce w czwartek na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju b\u0119dzie najch\u0142odniej. W dzie\u0144 temperatura wro\u015bnie tam do zaledwie minus 1 stopnia, natomiast w nocy z czwartku na pi\u0105tek temperatura spadnie do minus 6 stopni Celsjusza. Mo\u017cliwe s\u0105 opady deszczu ze \u015bniegiem. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-zaatakuje-zapowiadany-snieg-i-mroz-do-minus-10-stopni,nId,6416725", "title": "Zima zaatakuje. Zapowiadany \u015bnieg i mr\u00f3z do minus 10 stopni", "date_published": "2022-11-17 05:31:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-zaatakuje-zapowiadany-snieg-i-mroz-do-minus-10-stopni,nId,6416725\"><img align=\"left\" alt=\"Zima zaatakuje. Zapowiadany \u015bnieg i mr\u00f3z do minus 10 stopni\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-zaatakuje-zapowiadany-snieg-i-mroz-do-minus-10-stopni/000GCOKWITLHO13C-C321.jpg\" /></a>Nadchodzi mro\u017ana ko\u0144c\u00f3wka listopada. Na czwartek prognozowane s\u0105 minusowe temperatury i pierwsze opady \u015bniegu. W nocy b\u0119dzie poni\u017cej zera prawie na terenie ca\u0142ego kraju. Zima potrzyma przynajmniej do ko\u0144ca przysz\u0142ego tygodnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-pozar-strzelnicy-pod-opolem-zginela-jedna-osoba,nId,6416721", "title": "Po\u017car strzelnicy pod Opolem. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba", "date_published": "2022-11-17 04:37:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-pozar-strzelnicy-pod-opolem-zginela-jedna-osoba,nId,6416721\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car strzelnicy pod Opolem. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-strzelnicy-pod-opolem-zginela-jedna-osoba/000GCOK9JC5NXNJR-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 wieczorem wybuch\u0142 po\u017car kompleksu hotelowo-rekreacyjnego w Chrz\u0105stowicach pod Opolem. W ogniu stan\u0119\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 rekreacyjna ze strzelnic\u0105 i kortem tenisowym. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba, dwie zosta\u0142y ranne. Z obiektu ewakuowano 10 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-media-republikanie-z-wiekszoscia-w-izbie-reprezentantow,nId,6416718", "title": "USA. Media: Republikanie z wi\u0119kszo\u015bci\u0105 w Izbie Reprezentant\u00f3w", "date_published": "2022-11-17 04:13:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-media-republikanie-z-wiekszoscia-w-izbie-reprezentantow,nId,6416718\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Media: Republikanie z wi\u0119kszo\u015bci\u0105 w Izbie Reprezentant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-media-republikanie-z-wiekszoscia-w-izbie-reprezentantow/000GCOIP67GQBF6M-C321.jpg\" /></a>Partia Republika\u0144ska zapewni\u0142a sobie wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Izbie Reprezentant\u00f3w - poda\u0142a agencja AP na podstawie podliczonych dotychczas wynik\u00f3w. Partia zdoby\u0142a co najmniej 218 mandat\u00f3w. Ostateczny rozk\u0142ad si\u0142 w izbie nie jest jeszcze przes\u0105dzony. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-zagrozila-usa-ostrzejsza-o,nId,6416717", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk. Zagrozi\u0142a USA \"ostrzejsz\u0105 odpowiedzi\u0105\"", "date_published": "2022-11-17 03:34:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-zagrozila-usa-ostrzejsza-o,nId,6416717\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk. Zagrozi\u0142a USA &quot;ostrzejsz\u0105 odpowiedzi\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-zagrozila-usa-ostrzejsza-o/000GCOHZ91G7LGI8-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w czwartek pocisk balistyczny, kt\u00f3ry spad\u0142 do morza na wschodzie tego kraju - poinformowa\u0142o dow\u00f3dztwo armii po\u0142udniowokorea\u0144skiej. Wcze\u015bniej Korea P\u00f3\u0142nocna zagrozi\u0142a &quot;ostrzejsz\u0105 odpowiedzi\u0105 militarn\u0105&quot; na zapowied\u017a Waszyngtonu zwi\u0119kszenia, wraz z sojusznikami, aktywno\u015bci wojskowej w regionie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3386,akt,170452", "title": "Wojna w Ukrainie. 267. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-17 03:12:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3386,akt,170452\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 267. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCOAPU9QWD5MO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3386,akt,170627", "title": "Wojna w Ukrainie. 267. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-17 03:12:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3386,akt,170627\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 267. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCOAPU9QWD5MO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3386,akt,170752", "title": "Wojna w Ukrainie. 267. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-17 03:12:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3386,akt,170752\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 267. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-267-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCOAPU9QWD5MO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]