[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-szosty-dzien-z-rzedu-8422009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Wall Street spadki sz\u00f3sty dzie\u0144 z rz\u0119du. S&P500 balansuje na wsparciu", "date_published": "2022-10-12 21:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/13efb56fc50585-948-568-0-75-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. To sz\u00f3sta spadkowa sesja z rz\u0119du dla S&amp;P 500 i Nasdaq. Inwestorzy czekaj\u0105 na czwartkowe dane o inflacji w Stanach Zjednoczonych za wrzesie\u0144.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Tauron-zglosila-postoj-bloku-910-MW-w-Jaworznie-ktory-ma-potrwac-do-17-X-8421966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Blok elektrowni w Jaworznie zn\u00f3w nie dzia\u0142a. Trwa remont awaryjny", "date_published": "2022-10-12 19:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/8ef56dc5a40c83-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron zg\u0142osi\u0142a nieplanowany post\u00f3j bloku o mocy 910 MW w Elektrowni Jaworzno do 17 pa\u017adziernika - wynika z danych REMIT Tauronu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-zamkna-czesc-urzedow-na-zime-z-powodu-wysokich-cen-energii-8421961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry zamkn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w na zim\u0119 z powodu wysokich cen energii", "date_published": "2022-10-12 19:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/670aa1118aeb8a-945-560-0-71-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0119\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w administracji publicznej na W\u0119grzech o mniejszym nat\u0119\u017ceniu ruchu b\u0119dzie zamkni\u0119ta od 2 listopada do 17 marca, aby w ten spos\u00f3b ograniczy\u0107 koszty energii - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 kancelaria premiera.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Najwazniejsze-wyzwanie-obronic-Polske-przed-kryzysem-gospodarczym-8421956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Najwa\u017cniejsze wyzwanie - obroni\u0107 Polsk\u0119 przed kryzysem gospodarczym", "date_published": "2022-10-12 18:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/fe26efb95a24ec-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwa\u017cniejszym wyzwaniem, kt\u00f3re stoi teraz przed Polsk\u0105, to obroni\u0107 si\u0119 przed kryzysem gospodarczym, w tym przede wszystkim przed bezrobociem i przyczyni\u0107 do zwyci\u0119stwa Ukrai\u0144c\u00f3w nad Rosjanami, co b\u0119dzie wielk\u0105 geopolityczn\u0105 zmian\u0105 na nasz\u0105 korzy\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezes Pi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolne-zakupy-gazu-dobrym-pomyslem-Limity-cenowe-niekoniecznie-8421949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wsp\u00f3lne zakupy gazu dobrym pomys\u0142em. Limity cenowe niekoniecznie", "date_published": "2022-10-12 18:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/99665304942b10-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister przemys\u0142u Czech Josef Sikela powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 po nieformalnym spotkaniu ministr\u00f3w Unii Europejskiej odpowiedzialnych za energi\u0119, \u017ce osi\u0105gni\u0119to porozumienie co do wsp\u00f3lnych zakup\u00f3w gazu. Nieoficjalnie m\u00f3wi si\u0119, \u017ce porozumienie o limitach ceny gazu zablokowa\u0142y Niemcy.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-zdradzil-przyszlosc-programu-Rodzina-500-8421942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki zdradzi\u0142 przysz\u0142o\u015b\u0107 programu Rodzina 500+", "date_published": "2022-10-12 18:29:00+00:00", "description": "<p>Program 500 plus b\u0119dzie kontynuowany w obecnym kszta\u0142cie; nie jest rozwa\u017cane wprowadzenie tu progu dochodowego - zapewni\u0142 w \u015brod\u0119 w Programie Trzecim Polskiego Radia premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczne-braki-paliwa-w-Paryzu-8421918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dramatyczne braki paliwa w Pary\u017cu", "date_published": "2022-10-12 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/ee688b91697f95-948-568-0-292-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142odzi kierowcy w Pary\u017cu skrzykuj\u0105 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, podaj\u0105c sobie informacje o przyje\u017cd\u017caj\u0105cych na stacje benzynowe cysternach. Cwaniacy przepychaj\u0105 si\u0119 na skuterach poza kolejno\u015bci\u0105, aby omin\u0105\u0107 kilometrowe kolejki samochod\u00f3w osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wek, bo od dw\u00f3c"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szymon-Szynkowski-vel-Sek-zostanie-ministrem-ds-UE-8421905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szymon Szynkowski vel S\u0119k zostanie ministrem ds. UE", "date_published": "2022-10-12 17:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/650724698af5a7-948-568-460-120-3540-2123.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szymon Szynkowski vel S\u0119k zast\u0105pi Konrada Szyma\u0144skiego na stanowisku ministra ds. Unii Europejskiej - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki w Programie Trzecim Polskiego Radia. Je\u015bli czas pozwoli to jego powo\u0142anie na now\u0105 funkcj\u0119 nast\u0105pi w tym tygodniu - doda\u0142.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-Bank-Polska-zaraportuje-negatywny-wynik-netto-w-III-kw-2022-r-8421894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BNP Paribas Bank Polska zaraportuje negatywny wynik netto w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-10-12 17:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/553a48360d3aa0-834-500-176-0-834-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BNP Paribas Bank Polska zweryfikowa\u0142 podane wcze\u015bniej szacunki i rozpozna\u0142 kwot\u0119 965 mln z\u0142 koszt\u00f3w wakacji kredytowych w wyniku odsetkowym w III kwartale 2022 r. - poda\u0142 bank w komunikacie. BNP Paribas Bank Polska zaraportuje negatywny wynik netto w III kw. 2022 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-sprzeda-Tauron-Wydobycie-na-rzecz-Skarbu-Panstwa-za-1-zl-8421882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron sprzeda Tauron Wydobycie na rzecz Skarbu Pa\u0144stwa za 1 z\u0142", "date_published": "2022-10-12 17:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/319cb23d2839f5-945-560-0-135-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron postanowi\u0142 o warunkowym zbyciu na rzecz Skarbu Pa\u0144stwa wszystkich akcji sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Tauron Wydobycie, stanowi\u0105cych 100 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego, za 1 z\u0142 - poda\u0142 Tauron w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Pierwszy-raz-w-historii-brutalna-i-bezpardonowa-polityka-zawitala-w-RPP-8421876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP: Pierwszy raz w historii brutalna i bezpardonowa polityka zawita\u0142a w RPP", "date_published": "2022-10-12 17:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/b0b5cdf740f00a-945-560-15-20-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Narodowy Bank Polski informuje:W przeci\u0105gu nieca\u0142ego tygodnia (7\u201312.10.2022) pojawi\u0142y si\u0119 132 materia\u0142y w prasie, telewizji i radiu, nawi\u0105zuj\u0105ce do wypowiedzi dw\u00f3ch z dziesi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-jeszcze-w-tym-miesiacu-moze-oglosic-przejecie-spolki-PKP-Energetyka-media-8421873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGE przejmie PKP Energetyka? To mo\u017cliwe jeszcze w tym miesi\u0105cu", "date_published": "2022-10-12 17:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/a474cacbc9930e-948-568-4-57-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE jeszcze w tym miesi\u0105cu mo\u017ce og\u0142osi\u0107 przej\u0119cie od funduszu CVC sp\u00f3\u0142ki PKP Energetyka - informuje \"Puls Biznesu\" nie podaj\u0105c \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-wznawia-prace-instalacji-do-produkcji-nawozow-azotowych-kaprolaktamu-oraz-poliamidu-8421840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Azoty wznawia produkcj\u0119 nawoz\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 16:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/9cc8c50e59ca66-945-567-0-165-3870-2322.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty, w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 warunk\u00f3w rynkowych, podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o uruchomieniu produkcji na zatrzymanych instalacjach do produkcji nawoz\u00f3w azotowych, kaprolaktamu oraz poliamidu 6 z dniem 12 pa\u017adziernika 2022 roku - poinformowa\u0142a Grupa Azoty w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatkowy-chaos-trwa-Allegro-warte-ponizej-20-mld-zl-8421836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatkowy chaos trwa. Allegro warte poni\u017cej 20 mld z\u0142", "date_published": "2022-10-12 16:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/cd2a1298267b10-948-568-20-204-2027-1216.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 g\u0142\u00f3wne indeksy na GPW dalej konsolidowa\u0142y si\u0119 w okolicach minim\u00f3w bessy. Rynek czeka na najwa\u017cniejsze dane makroekonomiczne tygodnia, a spekulacje nt. porzucenia pomys\u0142u od ekstra zysk\u00f3w nie sk\u0142oni\u0142y inwestor\u00f3w na odwa\u017cniejszy powr\u00f3t z kapita\u0142em do najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142e"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NYT-USA-poszukuja-poradzieckiej-broni-dla-Ukrainy-8421832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"NYT\": USA poszukuj\u0105 poradzieckiej broni dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-12 16:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/d48b14dfe753c5-948-568-182-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina pilnie potrzebuje broni, w tym poradzieckiej, kt\u00f3r\u0105 potrafi\u0105 si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 jej \u017co\u0142nierze, wi\u0119c USA i ich sojusznicy poszukuj\u0105 takich rezerw w wielu krajach, w tym na Cyprze, kt\u00f3ry posiada obiecuj\u0105ce rezerwy takiego sprz\u0119tu - pisze w \u015brod\u0119 \"New York Times\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-materialow-budowlanych-rosna-coraz-wolniejszy-8421817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych rosn\u0105 coraz wolniej", "date_published": "2022-10-12 16:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/3bb0b15921e54f-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu \u015brednia dynamika cen materia\u0142\u00f3w budowlanych wynios\u0142a 22 proc. rdr. To czwarty miesi\u0105c z rz\u0119du, kiedy dynamika cen spada, po tym jak w kwietniu br. osi\u0105gn\u0119\u0142a szczyt na poziomie wzrostu 34 proc. rdr - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 serwis RynekPierwotny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Arabia-Saudyjska-chetna-do-inwestowania-w-polska-energetyke-8421792.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Arabia Saudyjska ch\u0119tna do inwestowania w polsk\u0105 energetyk\u0119", "date_published": "2022-10-12 15:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7680446cd49800-948-568-0-69-3497-2098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arabia Saudyjska wyra\u017ca ch\u0119\u0107 inwestowania w polsk\u0105 energetyk\u0119 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 w Toruniu wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca z Saudi Aramco to pierwszy krok.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Stajemy-na-glowie-zeby-wegla-nie-zabraklo-8421783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Stajemy na g\u0142owie, \u017ceby  w\u0119gla nie zabrak\u0142o", "date_published": "2022-10-12 15:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/3ea3517dfb750b-948-568-0-82-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stajemy na g\u0142owie, \u017ceby  w\u0119gla nigdzie nie zabrak\u0142o. Jeste\u015bmy blisko, by ten cel osi\u0105gn\u0105\u0107 - zapewni\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier Jacek Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powazne-zaklocenia-internetu-w-Iranie-Aktywisci-wzywaja-do-kontynuowania-protestow-8421779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powa\u017cne zak\u0142\u00f3cenia internetu w Iranie. Aktywi\u015bci wzywaj\u0105 do kontynuowania protest\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 15:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/4d3fea5cb58aab-948-568-0-913-2374-1424.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Iranie dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do powa\u017cnych zak\u0142\u00f3ce\u0144 \u0142\u0105czno\u015bci internetowej; Associated Press zwraca uwag\u0119, \u017ce zbiega si\u0119 do z wezwaniami aktywist\u00f3w do kontynuowania protest\u00f3w, kt\u00f3re wybuch\u0142y po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini, aresztowanej przez policj\u0119 moralno\u015bci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diesel-rekordowo-drogi-Kierowcy-placza-na-stacjach-8421768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Diesel rekordowo drogi. Kierowcy p\u0142acz\u0105 na stacjach", "date_published": "2022-10-12 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/105432cae631b4-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tankowanie oleju nap\u0119dowego nigdy nie by\u0142o tak drogie jak obecnie. Litr diesla kosztuje \u015brednio 8,01 z\u0142, to ruch w g\u00f3r\u0119 o 72 groszy - poinformowali analitycy e-petrol.pl. W przypadku benzyny Pb95 odnotowano zwy\u017ck\u0119 o 46 gr, do 6,85 z\u0142 za litr.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieoficjalnie-BGK-regularnie-interweniuje-na-rynku-forex-8421762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieoficjalnie: BGK regularnie interweniuje na rynku forex", "date_published": "2022-10-12 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/46504d323088c5-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Gospodarstwa Krajowego jest regularnie aktywny na rynku walutowym, w ostatnich dniach ewidentnie mocniej, i poprzez sprzeda\u017c EUR stara si\u0119 ogranicza\u0107 os\u0142abianie z\u0142otego - wynika z relacji rozm\u00f3wc\u00f3w PAP Biznes, blisko zwi\u0105zanych z polskim rynkiem finansowym. BGK odm\u00f3wi\u0142 ko"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bosnia-i-Hercegowina-coraz-blizej-UE-KE-zaleca-przyznanie-statusu-kraju-kandydujacego-8421726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bo\u015bnia i Hercegowina coraz bli\u017cej UE. KE zaleca przyznanie statusu kraju kandyduj\u0105cego", "date_published": "2022-10-12 14:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/a841e430b83279-945-567-7-15-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaleci\u0142a w \u015brod\u0119 przyznanie Bo\u015bni i Hercegowinie statusu kraju kandyduj\u0105cego do Unii Europejskiej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuchcinski-oficjalnie-ministrem-Zlozyl-przysiege-w-Belwederze-8421724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuchci\u0144ski oficjalnie ministrem. Z\u0142o\u017cy\u0142 przysi\u0119g\u0119 w Belwederze", "date_published": "2022-10-12 14:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/2486acc09330b5-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 w \u015brod\u0119 by\u0142ego marsza\u0142ka Sejmu, wiceszefa klubu PiS Marka Kuchci\u0144skiego na stanowisko ministra-cz\u0142onka Rady Ministr\u00f3w. Kuchci\u0144ski ma te\u017c kierowa\u0107 kancelari\u0105 premiera - obejmie t\u0119 funkcj\u0119 po Michale Dworczyku, kt\u00f3ry niedawno z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frankowcy-kontra-banki-Podano-date-opinii-rzecznika-generalnego-TSUE-8421691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frankowcy kontra banki. Podano dat\u0119 opinii rzecznika generalnego TSUE", "date_published": "2022-10-12 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/9c3c18dcd8d49b-945-560-123-416-4312-2587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa rozprawa Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) dotycz\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dochodzenia przez banki wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u zosta\u0142a zamkni\u0119ta. Przed wyrokiem TSUE pozna\u0107 ma opini\u0119 rzecznika generalnego, kt\u00f3ra przedstawiona ma by\u0107 16 lutego 2023 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-podatku-Sasina-Nieoficjalne-ustalenia-RMF-FM-8421700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie b\u0119dzie \u201epodatku Sasina\u201d. Nieoficjalne ustalenia RMF FM", "date_published": "2022-10-12 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/54e998fd23cc29-948-568-20-10-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug dziennikarzy RMF FM projekt dotycz\u0105cy wprowadzenia podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w zosta\u0142 przez rz\u0105d porzucony. Nie oznacza to, \u017ce idea windfall tax ca\u0142kowicie upada \u2013 informuje Krzysztof Berenda z RMF FM.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Realny-wzrost-cen-mieszkan-w-Warszawie-mniejszy-niz-inflacja-8421674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Realny wzrost cen mieszka\u0144 w Warszawie mniejszy ni\u017c inflacja", "date_published": "2022-10-12 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/b2418d61a91fa0-948-568-0-247-3736-2242.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Realny wzrost cen nieruchomo\u015bci w 25 analizowanych miastach wyni\u00f3s\u0142 \u015brednio 10 proc. od po\u0142owy 2020 r. do po\u0142owy 2021 r., to najwy\u017cszy roczny wska\u017anik wzrostu od 2007 r. - wynika z raportu UBS. W Warszawie oraz m.in. w Londynie i Monachium wzrost cen dom\u00f3w skorygowany o infla"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-finalizuje-przejecie-podmiotu-waznego-dla-bezpieczenstwa-energetycznego-Sasin-8421652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin tajemniczo o wzmocnieniu bezpiecze\u0144stwa energetycznego Polski", "date_published": "2022-10-12 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/238819d80ff85e-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE finalizuje przej\u0119cie podmiotu wa\u017cnego dla bezpiecze\u0144stwa energetycznego - poinformowa\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-CPI-prawdopodobnie-przekroczy-20-proc-na-poczatku-23-8421650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litwiniuk: CPI prawdopodobnie przekroczy 20 proc. na pocz\u0105tku '23", "date_published": "2022-10-12 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja prawdopodobnie przekroczy 20 proc. na pocz\u0105tku 2023 r., a jej zej\u015bcie do celu mo\u017ce zaj\u0105\u0107 ponad 2 lata - powiedzia\u0142 Super Expressowi cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Franczyzowe-kolo-zamachowe-CD-Projektu-wspiera-kurs-Gra-serial-a-teraz-ksiazka-o-Night-City-8421610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Franczyzowe ko\u0142o zamachowe CD Projektu wspiera kurs. Gra, serial, a teraz ksi\u0105\u017cka o Night City", "date_published": "2022-10-12 12:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/b234c4335ca4ae-948-568-120-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt og\u0142osi\u0142 dat\u0119 publikacji powie\u015bci \"Cyberpunk 2077: No Coincidence\", kt\u00f3rej akcja b\u0119dzie si\u0119 toczy\u0107 w Night City. Franczyzowe ko\u0142o zamachowe to tak\u017ce, komiksy, zabawki i przede wszystkim seriale.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-fala-mobilizacji-w-Rosji-Putinowi-ciagle-malo-8421629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna fala mobilizacji w Rosji. Putinowi ci\u0105gle ma\u0142o", "date_published": "2022-10-12 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/00b0d8c982e1f6-948-568-0-345-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Rosji wys\u0142a\u0142o do region\u00f3w wytyczne zawieraj\u0105ce nowe, dodatkowe liczby os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 zmobilizowane na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - poda\u0142a w \u015brod\u0119 niezale\u017cna \"Nowaja Gazieta. Jewropa\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w resorcie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-i-dystrybucja-wegla-Rzad-dogadal-sie-z-samorzadami-8421620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny pr\u0105du i dystrybucja w\u0119gla. Rz\u0105d dogada\u0142 si\u0119 z samorz\u0105dami", "date_published": "2022-10-12 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/23f3bbc9a4cb6c-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bo blisko dwugodzinnej dyskusji Komisja Wsp\u00f3lna Rz\u0105du i Samorz\u0105du pozytywnie zaopiniowa\u0142a projekty ustaw dotycz\u0105ce cen energii oraz dystrybucji w\u0119gla - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Pawe\u0142 Szefernaker. Rz\u0105d przyjmie te projekty w najbli\u017cszy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-marmolady-o-20-proc-w-gore-po-smierci-krolowej-Elzbiety-II-8421541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po \u015bmierci El\u017cbiety sprzeda\u017c tego produktu zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 20 proc.", "date_published": "2022-10-12 11:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/af9d33283f70c4-948-568-217-142-2309-1385.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c s\u0142oik\u00f3w z marmolad\u0105 (szczeg\u00f3lnie cytrusow\u0105) w\n Wielkiej Brytanii poszybowa\u0142a w g\u00f3r\u0119. Og\u00f3\u0142em wzros\u0142a ona o 18 proc., a \nsieci zanotowa\u0142y zwi\u0119kszon\u0105 sprzeda\u017c tego rodzaju produkt\u00f3w swoich marek\n o ponad 8 proc. </p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wrak-zniszczonego-przez-Ukraine-czolgu-stanie-pod-ambasada-Rosji-w-Berlinie-8421588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Postawi\u0105 Rosjanom pod ambasad\u0105 ich w\u0142asny wrak czo\u0142gu. Jest wyrok niemieckiego s\u0105du", "date_published": "2022-10-12 11:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/1ce239e7ef0d8e-948-568-0-57-3800-2279.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrak rosyjskiego czo\u0142gu, podbitego w wojnie w Ukrainie, mo\u017ce by\u0107 wystawiony w pobli\u017cu ambasady Rosji w dzielnicy Mitte w Berlinie - zdecydowa\u0142 s\u0105d. Pozew z\u0142o\u017cyli  Enno Lenze i Wieland Giebel, prowadz\u0105cy muzeum Berlin Story Bunker. W\u0142adze dzielnicy wcze\u015bniej nie pozwoli\u0142y im na"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-Wyrok-TSUE-dotyczacy-kredytow-CHF-najwczesniej-za-kilka-miesiecy-8421563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZBP: Wyrok TSUE dotycz\u0105cy kredyt\u00f3w CHF najwcze\u015bniej za kilka miesi\u0119cy", "date_published": "2022-10-12 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/d9a5075c509755-945-560-45-326-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyroku Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) dotycz\u0105cego mo\u017cliwo\u015bci dochodzenia przez banki wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 najwcze\u015bniej za kilka miesi\u0119cy - ocenia dyrektor Przedstawicielstwa ZBP w Brukseli Piotr Ga\u0142\u0105zka.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MAEA-W-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-uruchomiono-awaryjne-generatory-8421529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef MAEA: W Zaporoskiej Elektrowni Atomowej uruchomiono awaryjne generatory", "date_published": "2022-10-12 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/455173474b328d-948-568-108-139-2985-1791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedawno przywr\u00f3cona linia energetyczna, zasilaj\u0105ca okupowan\u0105 przez Rosj\u0119 Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 na Ukrainie, zosta\u0142a ponownie odci\u0119ta; uruchomiono awaryjne generatory - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Rafael Grossi.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konrad-Szymanski-minister-ds-Unii-Europejskiej-odchodzi-ze-stanowiska-8421527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konrad Szyma\u0144ski, minister ds. UE, odchodzi ze stanowiska. Chodzi o konflikt Polski z Uni\u0105", "date_published": "2022-10-12 10:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/fcb66755c2c2cd-948-568-1228-21-2971-1782.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister ds. Unii Europejskiej Konrad Szyma\u0144ski potwierdzi\u0142  w \u015brod\u0119, \u017ce odchodzi ze stanowiska. Jak podkre\u015bli\u0142, liczy, \u017ce nowe otwarcie tak\u017ce personalne pomo\u017ce w zako\u0144czeniu sporu z Bruksel\u0105 w sprawie praworz\u0105dno\u015bci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-portalach-rekrutacyjnych-we-IX-pojawilo-sie-313-tys-nowych-ofert-pracy-o-3-proc-mniej-rdr-Grant-Thornton-8421522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rynek pracy broni si\u0119 przed kryzysem. Ci pracownicy s\u0105 najbardziej poszukiwani", "date_published": "2022-10-12 10:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/07c0e375811f26-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu na portalach rekrutacyjnych w Polsce pojawi\u0142o si\u0119 313 tys. nowych ofert pracy, to o 3 proc. mniej rdr - podano w raporcie Grant Thornton i firmy Element.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-projekt-wzoru-wniosku-o-dodatek-elektryczny-8421506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest projekt wzoru wniosku o dodatek elektryczny", "date_published": "2022-10-12 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/254025525cbfc7-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska opublikowa\u0142o w \u015brod\u0119 na stronie Rz\u0105dowego Centrum Legislacji projekt rozporz\u0105dzenia ws. wzoru wniosku o wyp\u0142at\u0119 dodatku elektrycznego. Dodatek 1000 lub 1500 z\u0142 ma przys\u0142ugiwa\u0107 gospodarstwom domowym u\u017cywaj\u0105cym pr\u0105du do ogrzewania.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wsrod-trzech-krajow-udzielajacych-Ukrainie-najwiekszego-wsparcia-w-stosunku-do-PKB-8421505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska w\u015br\u00f3d trzech kraj\u00f3w udzielaj\u0105cych Ukrainie najwi\u0119kszego wsparcia w stosunku do PKB", "date_published": "2022-10-12 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/756b107ee9780c-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141otwa, Estonia i Polska prowadz\u0105 w\u015br\u00f3d pa\u0144stw, kt\u00f3rych pomoc udzielan\u0105 Ukrainie zmierzono jej stosunkiem do Produktu Krajowego Brutto (PKB) - wynika z analizy Instytutu Gospodarki \u015awiatowej (IFW) w Kilonii. Za ich plecami plasuj\u0105 si\u0119 Litwa, Norwegia, Stany Zjednoczone i Wielka"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zniesienie-immunitetu-Projekt-jest-gotowy-potrzeba-zmian-w-konstytucji-8421495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zniesienie immunitetu. \"Projekt jest gotowy, potrzeba zmian w konstytucji\"", "date_published": "2022-10-12 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/ae9684d0b959ec-948-568-277-134-2722-1633.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt dotycz\u0105cy zniesienia tzw. immunitetu formalnego parlamentarzyst\u00f3w i s\u0119dzi\u00f3w jest gotowy, jednak potrzebna jest zmiana konstytucji; chcemy po\u0142\u0105czy\u0107 ten projekt z kwesti\u0105 konfiskaty zamro\u017conego mienia rosyjskich oligarch\u00f3w - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Studiu PAP sekretarz g"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegry-na-tureckiej-sciezce-8421465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119gry na tureckiej \u015bcie\u017cce", "date_published": "2022-10-12 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/160bfc6c7afac9-948-568-0-63-2818-1690.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gry ryzykuj\u0105 wej\u015bcie w spiral\u0119 deprecjacji kursu walutowego i inflacji\n z kompletnie zerwan\u0105 kotwic\u0105 oczekiwa\u0144 inflacyjnych - pisz\u0105 analitycy \nBanku Pekao. Ich zdaniem skala gospodarczych problem\u00f3w plasuje W\u0119gry \nraczej bli\u017cej Turcji ni\u017c reszty regionu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tomasz-M-byly-senator-PO-zatrzymany-przez-CBA-i-CBSP-8421484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tomasz M., by\u0142y senator PO, zatrzymany przez CBA i CB\u015aP", "date_published": "2022-10-12 09:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/741ec9015283af-945-567-72-0-1125-675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Biuro Antykorupcyjne i Centralne Biuro \u015aledcze Policji zatrzyma\u0142y by\u0142ego senatora Tomasza M. i inne osoby z bran\u017cy outsourcingowej - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. W ci\u0105gu dw\u00f3ch lat urz\u0119dnicy mieli przyj\u0105\u0107 ponad 100 tys. z\u0142 \u0142ap\u00f3wki w r\u00f3\u017cnych formach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-w-Ringier-Axel-Springer-8421426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142a\u015bciciel Onetu zapowiedzia\u0142 zwolnienia grupowe. Firma zamyka te\u017c kultowy tygodnik", "date_published": "2022-10-12 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/00308f605305e3-945-560-7-62-3112-1867.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201ePost\u0119puj\u0105ce spowolnienie rynku i drastyczny wzrost koszt\u00f3w\u201d \u2013 tymi przyczynami zarz\u0105d Ringier Axel Springer t\u0142umaczy decyzje o kilkuprocentowej redukcji etat\u00f3w i zamkni\u0119ciu papierowego wydania tygodnika \u201eAuto \u015awiat\u201d. Z zapowiedzi kierownictwa wynika, \u017ce zmiany nie omin\u0105 te\u017c n"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-niezmiennie-wysoki-8421459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro niezmiennie wysoki. Polskie obligacje pod presj\u0105", "date_published": "2022-10-12 08:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/99bcf4131870fc-948-568-32-30-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obok permanentnej\ns\u0142abo\u015bci GPW w ostatnich dniach obserwujemy niemal rekordowo s\u0142abego z\u0142otego\noraz ekstremalnie wysokie rentowno\u015bci obligacji Skarbu Pa\u0144stwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-system-emerytalny-jak-chinski-i-brazylijski-Ranking-najlepszych-i-najgorszych-8421421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski system emerytalny jak chi\u0144ski i brazylijski. Ranking najlepszych i najgorszych", "date_published": "2022-10-12 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/bf78941ec62ffa-948-568-0-77-950-570.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy inne europejskie systemy emerytalne awansuj\u0105 o kilkana\u015bcie punkt\u00f3w, polskiemu ledwo uda\u0142o si\u0119 dozbiera\u0107 dwa do zesz\u0142orocznego wyniku i to za rzetelno\u015b\u0107 wyp\u0142at. Tym samym na 44 pa\u0144stwa, ZUS zaj\u0105\u0142 28 miejsce.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bakalland-laczy-sie-z-Purella-powstanie-FoodWell-8421456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bakalland \u0142\u0105czy si\u0119 z Purell\u0105 - powstanie FoodWell", "date_published": "2022-10-12 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/e239c1d2b0ebce-948-568-0-51-1280-767.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bakalland \u0142\u0105czy si\u0119 z Purell\u0105, now\u0105 nazw\u0105 firmy b\u0119dzie FoodWell - poinformowano w komunikacie prasowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-sprzedaz-wegla-brunatnego-PGE-uruchamia-punkty-dla-odbiorcow-indywidualnych-8421455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rusza sprzeda\u017c w\u0119gla brunatnego. PGE uruchamia punkty dla odbiorc\u00f3w indywidualnych", "date_published": "2022-10-12 08:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/cdf2f3f426b176-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE GIEK rozpocz\u0119\u0142a sprzeda\u017c w\u0119gla brunatnego dla odbiorc\u00f3w indywidualnych - poinformowa\u0142a Grupa PGE. Dzi\u0119ki ustawie przyj\u0119tej przez Sejm, w\u0119giel brunatny z dw\u00f3ch najwi\u0119kszych polskich kopalni w Be\u0142chatowie i Turowie mo\u017ce by\u0107 czasowo wykorzystywany na potrzeby grzewcze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-podnosi-ceny-za-dostawe-do-automatow-paczkowych-8421440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna podwy\u017cka na Allegro. Wzrosn\u0105 ceny dostaw", "date_published": "2022-10-12 08:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/921943ad7b464d-948-568-0-93-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Serwis Allegro zapowiedzia\u0142 nowy cennik us\u0142ug dostawy zakup\u00f3w, w tym te do paczkomat\u00f3w InPostu czy punkt\u00f3w DPD. Od 1 listopada 2022 r. wi\u0119cej zap\u0142ac\u0105 klienci, kt\u00f3rzy nie korzystaj\u0105 z programu lojalno\u015bciowego \u201eSmart!\u201d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nissan-sprzedaje-firme-w-Rosji-za-1-euro-Japonska-firma-przewiduje-straty-8421425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nissan opuszcza Rosj\u0119. Japo\u0144czycy sprzedaj\u0105 firm\u0119 za symboliczn\u0105 kwot\u0119", "date_published": "2022-10-12 07:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/34f0214b580f50-948-568-0-72-2072-1243.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nissan sprzedaje swoj\u0105\u00a0dzia\u0142alno\u015b\u0107 w\u00a0Petersburgu\u00a0i \nMoskwie. W\u0142adze w Rosji odkupuj\u0105 fabryk\u0119 aut i centrum sprzeda\u017cy za \nsymboliczn\u0105 kwot\u0119 1 euro.\u00a0Japo\u0144ski koncern motoryzacyjny przewiduje \nstraty z powodu tej transakcji w wysoko\u015bci\u00a0684,3 mln dolar\u00f3w \u2013 podaje \nReuters. Jednocz"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFW-inflacja-w-Polsce-bedzie-najwyzsza-w-Europie-8421390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MFW: inflacja w Polsce b\u0119dzie najwy\u017csza w Europie", "date_published": "2022-10-12 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/f0679b1b91608b-948-568-21-258-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z prognoz MFW wynika, \u017ce w przysz\u0142ym roku inflacja w Polsce b\u0119dzie \nnajwy\u017csza w Europie, a w granicy odchyle\u0144 od celu NBP znajdzie si\u0119 \ndopiero w 2025 r. Z drugiej strony analitycy przewiduj\u0105, \u017ce w kolejnych \nlatach bezrobocie nad Wis\u0142\u0105 utrzyma si\u0119 na poziomie bliskim 3 proc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leki-beda-reglamentowane-8421382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Leki b\u0119d\u0105 reglamentowane?", "date_published": "2022-10-12 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/eb31f7d0eba944-948-568-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Zdrowia informuje, \u017ce umo\u017cliwiaj\u0105ce reglamentacj\u0119 lek\u00f3w przepisy s\u0105 obecnie \"przedmiotem debaty Komitetu Sta\u0142ego Rady Ministr\u00f3w\" \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pizze-i-hamburgery-kupujemy-w-marketach-Inflacja-wywolala-wojne-sklepow-z-fast-foodami-8421380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pizz\u0119 i hamburgery kupujemy w marketach. Inflacja wywo\u0142a\u0142a wojn\u0119 sklep\u00f3w z fast foodami", "date_published": "2022-10-12 06:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/a8d27b8b106694-948-568-0-127-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce ceny pizzy, pierog\u00f3w i burger\u00f3w powoduj\u0105, \u017ce coraz wi\u0119cej os\u00f3b zamiast w barach szuka ich na sklepowej p\u00f3\u0142ce i przygotowuje w domu. Tylko w Biedronce ich sprzeda\u017c uros\u0142a o 20 proc. - pisze \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PERN-wykryl-rozszczelnienie-jednej-z-nitek-rurociagu-Przyjazn-8421379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PERN wykry\u0142 rozszczelnienie jednej z nitek ruroci\u0105gu \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d", "date_published": "2022-10-12 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/0752845af43b45-948-568-0-48-1777-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek p\u00f3\u017anym wieczorem, systemy automatyki PERN wykry\u0142y rozszczelnienie ruroci\u0105gu \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d na jednej z dw\u00f3ch nitek zachodniego odcinka ruroci\u0105gu - oko\u0142o 70 kilometr\u00f3w od P\u0142ocka - poinformowa\u0142 PERN w komunikacie</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanie-konto-firmowe-Ile-mozna-oszczedzic-na-oplatach-pazdziernik-2022-r-8421375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tanie konto firmowe. Ile mo\u017cna oszcz\u0119dzi\u0107 na op\u0142atach?", "date_published": "2022-10-12 06:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/ea840c32521ca6-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Darmowe prowadzenie konta firmowego, brak op\u0142aty za korzystanie z karty debetowej i nielimitowane przelewy \u2013 na rynku niewiele bank\u00f3w proponuje bezp\u0142atne podstawowe us\u0142ugi na rachunku dla os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na okres d\u0142u\u017cszy ni\u017c 12 miesi\u0119cy. R\u00f3\u017cnica w ko"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-przewiduje-ze-EBITDA-bazowa-za-2021-22-wyniesie-735-750-mln-euro-8421360.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pepco Group pokazuje wyniki. Chce otworzy\u0107 co najmniej 550 nowych sklep\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c6b9ea471e6900-948-568-0-17-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pepco Group przewiduje, \u017ce EBITDA bazowa za rok obrotowy 2021/22 wyniesie 735-750 mln euro, licz\u0105c przy sta\u0142ym kursie walutowym - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Przy bie\u017c\u0105cym kursie walutowym wynik szacowany jest na 720-735 mln euro.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-amerykanskiej-broni-jadrowej-w-kraju-8421353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy chc\u0105 ameryka\u0144skiej broni j\u0105drowej w kraju", "date_published": "2022-10-12 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/0f6b36df93de47-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 54,1 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Polska powinna uczestniczy\u0107 w programie NATO \u201eNuclear Sharing\u201d, co pozwoli na udost\u0119pnienie nam broni j\u0105drowej. Tylko 29,5 proc. os\u00f3b jest temu przeciwnych, a pozostali nie maj\u0105 zdania - wynika z sonda\u017cu IBRiS przeprowadzonego na zlecenie \"R"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowny-ekonomista-Orlenu-Weszlismy-w-okres-duzej-zmiennosci-cen-ropy-i-paliw-8421342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wny ekonomista Orlenu: Weszli\u015bmy w okres du\u017cej zmienno\u015bci cen ropy i paliw", "date_published": "2022-10-12 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/4eda13618b86ac-945-567-0-47-1265-759.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Weszli\u015bmy w okres du\u017cej zmienno\u015bci cen ropy i paliw, wywo\u0142anej niedostatecznymi rezerwami. Po to, by uspokoi\u0107 sytuacj\u0119, potrzebna jest wi\u0119ksza poda\u017c paliw z nowych rafinerii - wskaza\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen Adam Czy\u017cewski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frankowa-umowa-niewazna-i-co-dalej-Unijny-trybunal-wskaze-droge-Banki-moze-czekac-kolejna-fala-sporow-8420858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Frankowa\" umowa niewa\u017cna i co dalej? Unijny trybuna\u0142 wska\u017ce drog\u0119. Banki mo\u017ce czeka\u0107 kolejna fala spor\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/824732d743d343-948-568-0-230-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wizja konieczno\u015bci zap\u0142aty wynagrodzenia za bezumowne\nkorzystanie z kapita\u0142u mog\u0142a zniech\u0119ca\u0107 kredytobiorc\u00f3w \u201efrankowych\u201d do\npozywania bank\u00f3w. Je\u015bli TSUE rozstrzygnie dylemat po my\u015bli konsument\u00f3w, banki mo\u017ce\nczeka\u0107 kolejna fala spor\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacje-widac-takze-w-danych-o-kartach-Rekordowa-wartosc-transakcji-8420911.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacj\u0119 wida\u0107 tak\u017ce w danych o kartach. Rekordowa warto\u015b\u0107 transakcji", "date_published": "2022-10-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2924518a8966cb-945-560-17-70-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec czerwca 2022 r. Polacy mieli w swoich portfelach blisko 44 mln kart p\u0142atniczych. Kartami p\u0142acimy coraz cz\u0119\u015bciej i wydajemy coraz wi\u0119ksze kwoty. W drugim kwartale 2022 r. warto\u015b\u0107 transakcji kartowych osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowy poziom \u2013 277 mld z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kary-za-palenie-smieciami-ile-wynosza-jak-zglosic-kto-przeprowadza-kontrole-8421008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Opony, meble, okna i kalosze nie wysz\u0142y z mody. Wysokie kary nie odstraszaj\u0105 pal\u0105cych \u015bmieciami", "date_published": "2022-10-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/f8cbc6c34b95c5-948-568-0-134-1987-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 za palenie odpadami w piecach obecnie grozi nawet 5000 z\u0142 grzywny, to proceder ten nie s\u0142abnie. Dotychczas zach\u0119ca\u0142a do tego niska karalno\u015b\u0107 i \u015bci\u0105galno\u015b\u0107 kar. Wkr\u00f3tce, gdy w \u017cycie zaczn\u0105 wchodzi\u0107 kolejne uchwa\u0142y antysmogowe, karane b\u0119dzie tak\u017ce palenie w piecach starszy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Arabia-Saudyjska-poniesie-konsekwencje-za-podwyzszenie-ceny-ropy-8421311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden: Arabia Saudyjska poniesie konsekwencje za podwy\u017cszenie ceny ropy", "date_published": "2022-10-12 03:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2dc90fd7650e4b-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arabia Saudyjska poniesie konsekwencje za to, co zrobi\u0142a z Rosj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent USA Joe Biden w wywiadzie z CNN, odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji kartelu OPEC+ maj\u0105cej podnie\u015b\u0107 ceny ropy naftowej. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce zamierza ponownie przemy\u015ble\u0107 relacje USA z monarch"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Putin-jest-racjonalnym-aktorem-nie-sadze-ze-uzyje-broni-jadrowej-8421309.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden: Putin jest racjonalnym aktorem; nie s\u0105dz\u0119, \u017ce u\u017cyje broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-12 03:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/7550308946dc51-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adimir Putin jest racjonalnym aktorem, kt\u00f3ry znacznie si\u0119 przeliczy\u0142 je\u015bli chodzi o wojn\u0119 na Ukrainie - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent USA Joe Biden w wywiadzie dla CNN. Jak doda\u0142, nie s\u0105dzi, by rosyjski prezydent u\u017cy\u0142 broni j\u0105drowej, chocia\u017c przyzna\u0142, \u017ce istnieje ryzyko niez"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-energetyki-Ukrainy-Rosja-uszkodzila-30-proc-naszej-infrastruktury-energetycznej-8421304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister energetyki Ukrainy: Rosja uszkodzi\u0142a 30 proc. naszej infrastruktury energetycznej", "date_published": "2022-10-12 00:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/1d386793934dd1-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 30 procent ukrai\u0144skiej infrastruktury energetycznej zosta\u0142o uszkodzone od poniedzia\u0142ku w wyniku rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w rakietowych - poinformowa\u0142 minister energetyki Ukrainy Herman Ha\u0142uszczenko, cytowany przez CNN.</p>"}]