[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konrad-szymanski-odchodzi-z-rzadu-dwoch-mozliwych-nastepcow,nId,6342695", "title": "Konrad Szyma\u0144ski odchodzi z rz\u0105du. Dw\u00f3ch mo\u017cliwych nast\u0119pc\u00f3w", "date_published": "2022-10-12 07:53:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konrad-szymanski-odchodzi-z-rzadu-dwoch-mozliwych-nastepcow,nId,6342695\"><img align=\"left\" alt=\"Konrad Szyma\u0144ski odchodzi z rz\u0105du. Dw\u00f3ch mo\u017cliwych nast\u0119pc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/konrad-szymanski-odchodzi-z-rzadu-dwoch-mozliwych-nastepcow/000G6W82XVPT1QKM-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby s\u0105 kandydatami na ministra do spraw Unii Europejskiej. Stanowisko zwolni w \u015brod\u0119 Konrad Szyma\u0144ski - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Nast\u0119pc\u0105 zostanie jeden z wiceminist"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konrad-szymanski-przestanie-byc-ministrem-ds-ue,nId,6342695", "title": "Konrad Szyma\u0144ski przestanie by\u0107 ministrem ds. UE", "date_published": "2022-10-12 07:53:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konrad-szymanski-przestanie-byc-ministrem-ds-ue,nId,6342695\"><img align=\"left\" alt=\"Konrad Szyma\u0144ski przestanie by\u0107 ministrem ds. UE\" src=\"https://i.iplsc.com/konrad-szymanski-przestanie-byc-ministrem-ds-ue/000G6W82XVPT1QKM-C321.jpg\" /></a>Konrad Szyma\u0144ski, minister do spraw Unii Europejskiej, odejdzie w \u015brod\u0119 ze stanowiska - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Dymisja nast\u0105pi razem z odej\u015bciem Micha\u0142a Dworczyka, szefa kancelarii premiera. Znamy nazwiska "}]