[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-energetyka-jadrowa-w-polsce-kolejne-rozmowy-o-duzym-projekci,nId,6377090", "title": "Energetyka j\u0105drowa w Polsce. \"Kolejne rozmowy o du\u017cym projekcie w Seulu\"", "date_published": "2022-10-28 22:17:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-energetyka-jadrowa-w-polsce-kolejne-rozmowy-o-duzym-projekci,nId,6377090\"><img align=\"left\" alt=\"Energetyka j\u0105drowa w Polsce. &quot;Kolejne rozmowy o du\u017cym projekcie w Seulu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/energetyka-jadrowa-w-polsce-kolejne-rozmowy-o-duzym-projekci/000G5TWARSO280BM-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w Seulu kolejne rozmowy o du\u017cym projekcie dot. energetyki j\u0105drowej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Wcze\u015bniej premier Mateusz Morawiecki przekaza\u0142, \u017ce pierwsz\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 w Polsce zbuduje ameryka\u0144ski WECNuclear.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-przekazala-rosji-dziesiatki-tysiecy-ton-amunicji,nId,6377078", "title": "Bia\u0142oru\u015b przekaza\u0142a Rosji dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ton amunicji", "date_published": "2022-10-28 21:13:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-przekazala-rosji-dziesiatki-tysiecy-ton-amunicji,nId,6377078\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b przekaza\u0142a Rosji dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ton amunicji \" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-przekazala-rosji-dziesiatki-tysiecy-ton-amunicji/000F2O5YVQ4CBL2H-C321.jpg\" /></a>Prawie dwa tysi\u0105ce wagon\u00f3w amunicji w\u0142adze Bia\u0142orusi przekaza\u0142y Rosji od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119. Jak podaje niezale\u017cny projekt monitoruj\u0105cy ruchy wojsk i uzbrojenia na terytorium Bia\u0142orusi Bie\u0142aruski Hajun to w sumie prawie 65 tys. ton. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zatrzymany-w-eindhoven-z-pieniedzmi-w-plecaku-to-na-fe,nId,6377068", "title": "Polak zatrzymany w Eindhoven z pieni\u0119dzmi w plecaku. \"To na ferrari\"", "date_published": "2022-10-28 20:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zatrzymany-w-eindhoven-z-pieniedzmi-w-plecaku-to-na-fe,nId,6377068\"><img align=\"left\" alt=\"Polak zatrzymany w Eindhoven z pieni\u0119dzmi w plecaku. &quot;To na ferrari&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-zatrzymany-w-eindhoven-z-pieniedzmi-w-plecaku-to-na-fe/000G9NHRVD963WAP-C321.jpg\" /></a>46 550 euro mia\u0142 w plecaku Polak, kt\u00f3rego zatrzymano na lotnisku w holenderskim Eindhoven. M\u0119\u017cczyzna usi\u0142owa\u0142 przekona\u0107 s\u0142u\u017cby, \u017ce to jego oszcz\u0119dno\u015bci i by\u0142 w Belgii, by kupi\u0107 dwa auta marki Mercedesa i Ferrari. Nie przekona\u0142 funkcjonariuszy i jest podejrzany o pranie brudnych pieni\u0119dzy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-na-strajku-agrounii-kolodziejczak-wyrzucil-schreibe,nId,6377038", "title": "Awantura na strajku AgroUnii. Ko\u0142odziejczak wyrzuci\u0142 Schreiber", "date_published": "2022-10-28 20:02:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-na-strajku-agrounii-kolodziejczak-wyrzucil-schreibe,nId,6377038\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura na strajku AgroUnii. Ko\u0142odziejczak wyrzuci\u0142 Schreiber\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-na-strajku-agrounii-kolodziejczak-wyrzucil-schreibe/000G9N6UPLS9UK9M-C321.jpg\" /></a>- Ten go\u015b\u0107 to jest tylko jeden marketing, kasa, nic poza tym. Handlowa\u0142 z Rosj\u0105 - krzycza\u0142a w kierunku lidera AgroUnii Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka aktywistka Marianna Schreiber. Organizator pi\u0105tkowej manifestacji wezwa\u0142 do wyproszenia kobiety i zarzuci\u0142, \u017ce wyst\u0105pienie \u017cony ministra w KPRM \u0141ukasza Schreibera by\u0142o prowokacj\u0105 w &quot;standardzie PiS-owskim&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaria-facebooka-w-polsce-problemy-z-aplikacja-i-logowaniem,nId,6377056", "title": "Awaria Facebooka w Polsce. Problemy z aplikacj\u0105 i logowaniem", "date_published": "2022-10-28 19:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaria-facebooka-w-polsce-problemy-z-aplikacja-i-logowaniem,nId,6377056\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria Facebooka w Polsce. Problemy z aplikacj\u0105 i logowaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-facebooka-w-polsce-problemy-z-aplikacja-i-logowaniem/000G9NBPM4QABOII-C321.jpg\" /></a>U\u017cytkownicy Facebooka z Polski nie mog\u0105 korzysta\u0107 z aplikacji i strony internetowej. Z danych portalu Downdetector wynika, \u017ce problem wyst\u0119puje w najwi\u0119kszych miastach w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaria-facebooka-problemy-z-aplikacja-i-logowaniem,nId,6377056", "title": "Awaria Facebooka. Problemy z aplikacj\u0105 i logowaniem", "date_published": "2022-10-28 19:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awaria-facebooka-problemy-z-aplikacja-i-logowaniem,nId,6377056\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria Facebooka. Problemy z aplikacj\u0105 i logowaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-facebooka-problemy-z-aplikacja-i-logowaniem/000G9NBPM4QABOII-C321.jpg\" /></a>U\u017cytkownicy Facebooka z Polski nie mog\u0105 korzysta\u0107 z aplikacji i strony internetowej. Z danych portalu Downdetector wynika, \u017ce problem wyst\u0119puje w najwi\u0119kszych miastach w kraju. Problemy wyst\u0119puj\u0105 tak\u017ce w korzystaniu z platformy Instagram. Jednak awaria dotyczy wielu kraj\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-awaria-aplikacji-facebook-instagram-whatsapp-i-messen,nId,6377056", "title": "Wielka awaria aplikacji Facebook, Instagram, WhatsApp i Messenger. Problemy z logowaniem", "date_published": "2022-10-28 19:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-awaria-aplikacji-facebook-instagram-whatsapp-i-messen,nId,6377056\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka awaria aplikacji Facebook, Instagram, WhatsApp i Messenger. Problemy z logowaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-awaria-aplikacji-facebook-instagram-whatsapp-i-messen/000G9NEVYDYNHGSN-C321.jpg\" /></a>U\u017cytkownicy Facebooka z Polski nie mogli korzysta\u0107 z aplikacji i strony internetowej. Z danych portalu Downdetector wynika, \u017ce problem wyst\u0105pi\u0142 w najwi\u0119kszych miastach w kraju. Problemy pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce w korzystaniu z platformy Instagram, WhatsApp i Messenger. Awaria dotyczy\u0142a jednak w wielu krajach \u015bwiata. Trwa\u0142a blisko godzin\u0119.   </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-meza-nancy-pelosi-sprawca-krzyczal-gdzie-nancy,nId,6377055", "title": "Atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi. Sprawca krzycza\u0142: Gdzie Nancy?", "date_published": "2022-10-28 19:43:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-na-meza-nancy-pelosi-sprawca-krzyczal-gdzie-nancy,nId,6377055\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na m\u0119\u017ca Nancy Pelosi. Sprawca krzycza\u0142: Gdzie Nancy?\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-meza-nancy-pelosi-sprawca-krzyczal-gdzie-nancy/000G9NBOGJFG2XK2-C321.jpg\" /></a>Napastnik wdar\u0142 si\u0119 do rezydencji Paula Pelosiego w San Francisco i brutalnie zaatakowa\u0142 go m\u0142otkiem. Z doniesie\u0144 medi\u00f3w wynika, \u017ce sprawca ataku szuka\u0142 jego \u017cony - spikerki Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-premier-potwierdzamy-realizacje,nId,6377051", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Premier: Potwierdzamy realizacj\u0119 projektu", "date_published": "2022-10-28 19:31:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-premier-potwierdzamy-realizacje,nId,6377051\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Premier: Potwierdzamy realizacj\u0119 projektu\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-jadrowa-w-polsce-premier-potwierdzamy-realizacje/000F2CTMNCRSREOC-C321.jpg\" /></a>Potwierdzamy realizacj\u0119 projektu j\u0105drowego w sprawdzonej i bezpiecznej technologii WECNuclear - przekaza\u0142 w pi\u0105tek wieczorem premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce jest to wynik ostatnich owocnych rozm\u00f3w z wiceprezydent USA Kamal\u0105 Harris i sekretarzem ds. energii Jennifer Granholm.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pila-72-letnia-kobieta-zginela-w-pozarze-w-bloku,nId,6377046", "title": "Pi\u0142a: 72-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze w bloku", "date_published": "2022-10-28 19:26:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-pila-72-letnia-kobieta-zginela-w-pozarze-w-bloku,nId,6377046\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0142a: 72-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze w bloku\" src=\"https://i.iplsc.com/pila-72-letnia-kobieta-zginela-w-pozarze-w-bloku/000G9NAANF4DG9XW-C321.jpg\" /></a>Mimo d\u0142ugiej reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia 72-letniej kobiety, wyniesionej przez stra\u017cak\u00f3w z p\u0142on\u0105cego mieszkania w bloku przy ul. Bydgoskiej w Pile (woj. wielkopolskie). Okoliczno\u015bci po\u017caru s\u0105 wyja\u015bniane. Do po\u017caru dosz\u0142o ok. godz. 18.30, ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w mieszkaniu na drugim pi\u0119trze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-grzybiarz-znalazl-ludzkie-szczatki-zidentyfikowano-po,nId,6377013", "title": "Niemcy: Grzybiarz znalaz\u0142 ludzkie szcz\u0105tki. Zidentyfikowano Polaka", "date_published": "2022-10-28 19:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-grzybiarz-znalazl-ludzkie-szczatki-zidentyfikowano-po,nId,6377013\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Grzybiarz znalaz\u0142 ludzkie szcz\u0105tki. Zidentyfikowano Polaka\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-grzybiarz-znalazl-ludzkie-szczatki-zidentyfikowano-po/000G9N0NYFA3LPRS-C321.jpg\" /></a>Grzybiarz znalaz\u0142 w lesie w miejscowo\u015bci Sennestadt (przedmie\u015bcia Bielefield w Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii) ko\u015bci. Po potwierdzeniu, \u017ce odnalezione szcz\u0105tki s\u0105 ludzkie \u015bledczy przeszukali las w pobli\u017cu Uhuweg. Znaleziono m.in. elementy odzie\u017cy nale\u017c\u0105cej do zmar\u0142ego, a w nich portfel wraz z dowodem osobistym. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nale\u017ca\u0142y do Polaka. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-raport-o-ufo-wyjasniono-wiekszosc-przypadkow,nId,6377035", "title": "Ameryka\u0144ski raport o UFO. Wyja\u015bniono wi\u0119kszo\u015b\u0107 przypadk\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 18:56:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-raport-o-ufo-wyjasniono-wiekszosc-przypadkow,nId,6377035\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski raport o UFO. Wyja\u015bniono wi\u0119kszo\u015b\u0107 przypadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-raport-o-ufo-wyjasniono-wiekszosc-przypadkow/000G9N52LPSTSJC4-C321.jpg\" /></a>Pentagon i ameryka\u0144skie agencje wywiadowcze uwa\u017caj\u0105, \u017ce wiele z niewyja\u015bnionych zjawisk powietrznych, jakie zaobserwowano w ostatnich latach, to powietrzne \u015bmieci, balony meteorologiczne oraz chi\u0144skie drony szpiegowskie - podaje &quot;New York Times&quot;. Pe\u0142ny raport ma zosta\u0107 przedstawiony w poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-w-podwoziu-samolotu-z-teheranu-do-frankfurtu,nId,6377031", "title": "Zw\u0142oki w podwoziu samolotu z Teheranu do Frankfurtu", "date_published": "2022-10-28 18:49:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-w-podwoziu-samolotu-z-teheranu-do-frankfurtu,nId,6377031\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki w podwoziu samolotu z Teheranu do Frankfurtu\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-w-podwoziu-samolotu-z-teheranu-do-frankfurtu/000G9N4UFWC0XQU5-C321.jpg\" /></a>Pracownicy lotniska we Frankfurcie w czwartek rano odkryli cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w komorze podwozia samolotu Airbus A340, kt\u00f3ry przylecia\u0142 z Teheranu. To\u017csamo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzny nie jest znana. Po\u0142\u0105czenia z Teheranem zosta\u0142y przez Lufthans\u0119 wstrzymane do czasu wyja\u015bnienia zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sa-dwa-sposoby-miedwiediew-pisze-o-degeneratach-z-polski,nId,6377006", "title": "\"S\u0105 dwa sposoby\". Miedwiediew pisze o \"degeneratach z Polski\"", "date_published": "2022-10-28 18:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sa-dwa-sposoby-miedwiediew-pisze-o-degeneratach-z-polski,nId,6377006\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;S\u0105 dwa sposoby&quot;. Miedwiediew pisze o &quot;degeneratach z Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sa-dwa-sposoby-miedwiediew-pisze-o-degeneratach-z-polski/000G5JP60KVQ10UC-C321.jpg\" /></a>S\u0105 dwa sposoby reagowania na polskich degenerat\u00f3w z MSZ - zacz\u0105\u0142 sw\u00f3j wpis na Telegramie Dmitrij Miedwiediew, by\u0142y premier i prezydent Federacji Rosyjskiej. Jego s\u0142owa maj\u0105 odnosi\u0107 si\u0119 do ewentualnych roszcze\u0144 reparacyjnych ze strony Warszawy za straty poniesione podczas II wojny \u015bwiatowej. Cz\u0119\u015b\u0107 komentator\u00f3w i polityk\u00f3w jest zdania, \u017ce roszczenia wobec Berlina powinny zosta\u0107 przekierowane do Moskwy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-pomysl-utworzenia-armii-nordyckiej-z-norwegia-i-finl,nId,6376983", "title": "Szwecja: Pomys\u0142 utworzenia armii nordyckiej z Norwegi\u0105 i Finlandi\u0105", "date_published": "2022-10-28 17:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-pomysl-utworzenia-armii-nordyckiej-z-norwegia-i-finl,nId,6376983\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Pomys\u0142 utworzenia armii nordyckiej z Norwegi\u0105 i Finlandi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-pomysl-utworzenia-armii-nordyckiej-z-norwegia-i-finl/000G9MT3KK7BXS5E-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy komisji obrony w szwedzkim parlamencie Peter Hultqvist (wcze\u015bniej by\u0142 ministrem obrony) chce powo\u0142ania armii nordyckiej w ramach NATO. W jej sk\u0142ad mia\u0142yby wej\u015b\u0107 Szwecja, Norwegia i Finlandia. - Mamy wsp\u00f3ln\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 - stwierdzi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-radio-swoboda-zawodowy-zolnierz-wjechal-w-grupe-poborowych-p,nId,6376995", "title": "Radio Swoboda: Zawodowy \u017co\u0142nierz wjecha\u0142 w grup\u0119 poborowych pod Archangielskiem. S\u0105 ofiary", "date_published": "2022-10-28 17:32:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-radio-swoboda-zawodowy-zolnierz-wjechal-w-grupe-poborowych-p,nId,6376995\"><img align=\"left\" alt=\"Radio Swoboda: Zawodowy \u017co\u0142nierz wjecha\u0142 w grup\u0119 poborowych pod Archangielskiem. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/radio-swoboda-zawodowy-zolnierz-wjechal-w-grupe-poborowych-p/000G9MWWUMJVR9Y5-C321.jpg\" /></a>Zawodowy \u017co\u0142nierz rosyjskiej armii wjecha\u0142 na poligonie w obwodzie archangielskim, w p\u00f3\u0142nocnej Rosji, w grup\u0119 oko\u0142o 20 wojskowych z poboru. W wyniku incydentu dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a 11 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Radio Swoboda za kana\u0142em Baza na Telegramie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-ke-wlasnie-ukradla-nam-30-mln-euro,nId,6376986", "title": "Ziobro: KE w\u0142a\u015bnie ukrad\u0142a nam 30 mln euro", "date_published": "2022-10-28 17:10:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-ke-wlasnie-ukradla-nam-30-mln-euro,nId,6376986\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro: KE w\u0142a\u015bnie ukrad\u0142a nam 30 mln euro\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-ke-wlasnie-ukradla-nam-30-mln-euro/000EA7NQDWEA7546-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bnie Komisja Europejska ukrad\u0142a nam 30 mln euro. Pod niemieck\u0105 presj\u0105, za namow\u0105 niemieckiej partii w Polsce - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Tym wpisem odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do informacji o potr\u0105ceniu Polsce wyp\u0142aty kolejnych funduszy unijnych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cudowne-dziecko-bialoruskiej-mysli-technicznej-javelin-juz-i,nId,6376953", "title": "Cudowne dziecko bia\u0142oruskiej my\u015bli technicznej. Javelin ju\u017c im niestraszny", "date_published": "2022-10-28 17:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cudowne-dziecko-bialoruskiej-mysli-technicznej-javelin-juz-i,nId,6376953\"><img align=\"left\" alt=\"Cudowne dziecko bia\u0142oruskiej my\u015bli technicznej. Javelin ju\u017c im niestraszny\" src=\"https://i.iplsc.com/cudowne-dziecko-bialoruskiej-mysli-technicznej-javelin-juz-i/000G9MMK84W8D83Q-C321.jpg\" /></a>&quot;T-90 kurnik&quot; to prze\u015bmiewcza nazwa najnowocze\u015bniejszego rosyjskiego czo\u0142gu z tzw. grillem nad wie\u017cyczk\u0105, kt\u00f3ry mia\u0142 ochroni\u0107 m.in. przed Javelinami. Kilka dni temu Bia\u0142orusini dostali od Rosjan przechwycone na polu walki zestawy NLAW, Panzerfaust 3 oraz w\u0142a\u015bnie Javelin. Konstruktorzy w armii Alaksandra \u0141ukaszenki okazali si\u0119 jeszcze bardziej &quot;kreatywni&quot; od swoich koleg\u00f3w ze wschodu. Zdj\u0119cie ich czo\u0142gu &quot;odpornego&quot; na uderzenia zachodnich pocisk\u00f3w przeciwpancernych obieg\u0142o sie\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-reanimuje-supertajny-sowiecki-projekt-na-krymie,nId,6376795", "title": "Media: Rosja reanimuje supertajny sowiecki projekt na Krymie", "date_published": "2022-10-28 16:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-reanimuje-supertajny-sowiecki-projekt-na-krymie,nId,6376795\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja reanimuje supertajny sowiecki projekt na Krymie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-reanimuje-supertajny-sowiecki-projekt-na-krymie/000G9MMPOVD6Q8X2-C321.jpg\" /></a>Rosja reanimuje supertajny projekt morski na Krymie - informuje ukrai\u0144ska telewizja informacyjna Kana\u0142 24, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na serwis Naval News. Trwa tam budowa czego\u015b w rodzaju &quot;mariny&quot; - podano. &quot;Obiekt 825&quot; to dawna sowiecka baza okr\u0119t\u00f3w podwodnych, kt\u00f3re tunelem mog\u0142y dop\u0142yn\u0105\u0107 do podziemnego schronu mieszcz\u0105cego nawet siedem takich jednostek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-spotkal-sie-z-putinem-musial-zataic-kluczowy-fakt,nId,6376967", "title": "Szojgu spotka\u0142 si\u0119 z Putinem. Musia\u0142 zatai\u0107 kluczowy fakt", "date_published": "2022-10-28 16:31:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szojgu-spotkal-sie-z-putinem-musial-zataic-kluczowy-fakt,nId,6376967\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu spotka\u0142 si\u0119 z Putinem. Musia\u0142 zatai\u0107 kluczowy fakt\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-spotkal-sie-z-putinem-musial-zataic-kluczowy-fakt/000G9MO89MDYS48Q-C321.jpg\" /></a>Minister Obrony Rosji Siergiej Szojgu przyzna\u0142 w rozmowie z W\u0142adimirem Putinem, \u017ce rosyjska armia ma trudno\u015bci z zaopatrywaniem zmobilizowanych - donosi agencja Unian. Ukrai\u0144cy zauwa\u017caj\u0105, \u017ce dow\u00f3dca musia\u0142 ok\u0142ama\u0107 prezydenta Rosji, gdy zapewnia\u0142, \u017ce przed wys\u0142aniem do strefy walk, \u017co\u0142nierze zostali odpowiednio przeszkoleni. W rzeczywisto\u015bci rosyjska armia jest zdezorganizowana i brakuje jej podstawowego wyposa\u017cenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-kobieta-zmarla-21-lat-po-podpaleniu-sprawca-,nId,6376734", "title": "Wielka Brytania: Kobieta zmar\u0142a 21 lat po podpaleniu. Sprawca skazany za zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-10-28 15:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-kobieta-zmarla-21-lat-po-podpaleniu-sprawca-,nId,6376734\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Kobieta zmar\u0142a 21 lat po podpaleniu. Sprawca skazany za zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-kobieta-zmarla-21-lat-po-podpaleniu-sprawca/000G9M32M73V52VA-C321.jpg\" /></a>57-letni dzi\u015b Steven Paul Craig odsiedzia\u0142 15 lat w wi\u0119zieniu za przywi\u0105zanie w 1998 r.  kobiety do krzes\u0142a, oblanie jej benzyn\u0105 i podpalenie. Ofiara, Jacqueline Kirk, prze\u017cy\u0142a, ale dozna\u0142a potwornych poparze\u0144. Zmar\u0142a po 21 latach od tej napa\u015bci. W pi\u0105tek s\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce napastnik jest winny zab\u00f3jstwa. Trafi\u0142 ponownie do celi, gdzie b\u0119dzie oczekiwa\u0142 na decyzj\u0119 o wysoko\u015bci kary - werdykt ma zosta\u0107 og\u0142oszony 9 listopada. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-aktywisci-i-rolnicy-protestuja-w-warszawie-spodziewane-utrud,nId,6376774", "title": "Aktywi\u015bci i rolnicy protestuj\u0105 w Warszawie. Spodziewane utrudnienia", "date_published": "2022-10-28 15:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-aktywisci-i-rolnicy-protestuja-w-warszawie-spodziewane-utrud,nId,6376774\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci i rolnicy protestuj\u0105 w Warszawie. Spodziewane utrudnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-i-rolnicy-protestuja-w-warszawie-spodziewane-utrud/000G9MNJYJTGW5YG-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek o godz. 18 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w Warszawie manifestacja AgroUnii. Rolnicy i aktywi\u015bci klimatyczni b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 m.in. przeciwko szybuj\u0105cym cenom energii. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zapowiedzia\u0142 utrudnienia i organizuje objazdy linii autobusowych i tramwajowych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-aktywisci-i-rolnicy-sparalizuja-warszawe-spodziewane-powazne,nId,6376774", "title": "Aktywi\u015bci i rolnicy sparali\u017cuj\u0105 Warszaw\u0119. Spodziewane powa\u017cne utrudnienia", "date_published": "2022-10-28 15:21:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-aktywisci-i-rolnicy-sparalizuja-warszawe-spodziewane-powazne,nId,6376774\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci i rolnicy sparali\u017cuj\u0105 Warszaw\u0119. Spodziewane powa\u017cne utrudnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-i-rolnicy-sparalizuja-warszawe-spodziewane-powazne/000DCM9D6LIUQ5H0-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek o godz. 18 rozpocznie si\u0119 w Warszawie manifestacja AgroUnii. Rolnicy i aktywi\u015bci klimatyczni b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 m.in. przeciwko szybuj\u0105cym cenom energii. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zapowiada utrudnienia i organizuje objazdy linii autobusowych i tramwajowych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bachmut-rosjanie-maja-przewage-w-artylerii-rodzi-to-kolejne-,nId,6376767", "title": "Bachmut: Rosjanie maj\u0105 przewag\u0119 w artylerii. Rodzi to kolejne problemy", "date_published": "2022-10-28 14:58:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bachmut-rosjanie-maja-przewage-w-artylerii-rodzi-to-kolejne-,nId,6376767\"><img align=\"left\" alt=\"Bachmut: Rosjanie maj\u0105 przewag\u0119 w artylerii. Rodzi to kolejne problemy\" src=\"https://i.iplsc.com/bachmut-rosjanie-maja-przewage-w-artylerii-rodzi-to-kolejne/000FW51M6HW3PCKT-C321.jpg\" /></a>W rejonie Bachmutu armia rosyjska ma czterokrotn\u0105 przewag\u0119 w artylerii - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski analityk wojskowy Sehij Kuzan. Stwierdzi\u0142, \u017ce koncentracja wojsk i skupienie si\u0119 na mie\u015bcie bronionym przez Ukrai\u0144c\u00f3w odci\u0105ga okupant\u00f3w od innych odcink\u00f3w frontu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-iskandery-na-wyczerpaniu-zagrozenie-jednak-nie-mal,nId,6376701", "title": "Rosyjskie Iskandery na wyczerpaniu. Zagro\u017cenie jednak nie maleje", "date_published": "2022-10-28 14:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-iskandery-na-wyczerpaniu-zagrozenie-jednak-nie-mal,nId,6376701\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie Iskandery na wyczerpaniu. Zagro\u017cenie jednak nie maleje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-iskandery-na-wyczerpaniu-zagrozenie-jednak-nie-mal/000DOS26X9E93M02-C321.jpg\" /></a>Rosji brakuje ju\u017c nowoczesnych pocisk\u00f3w rakietowych Iskander, ale nadal dysponuje ona du\u017c\u0105 liczb\u0105 rakiet S-300 i starego typu pocisk\u00f3w Ch-22, powiedzia\u0142 rzecznik ukrai\u0144skich si\u0142 powietrznych Jurij Ihnat. Oznacza to, \u017ce zagro\u017cenie rosyjskimi ostrza\u0142ami rakietowymi nie maleje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-aktywisci-przyklejaja-sie-w-holandii-do-stolu-w-niemczech-do,nId,6376687", "title": "Aktywi\u015bci przyklejaj\u0105 si\u0119. W Holandii do sto\u0142u, w Niemczech do radiowozu", "date_published": "2022-10-28 14:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-aktywisci-przyklejaja-sie-w-holandii-do-stolu-w-niemczech-do,nId,6376687\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci przyklejaj\u0105 si\u0119. W Holandii do sto\u0142u, w Niemczech do radiowozu\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-przyklejaja-sie-w-holandii-do-stolu-w-niemczech-do/000G9LTPT6A197BX-C321.jpg\" /></a>Nie ustaj\u0105 akcje aktywist\u00f3w klimatycznych polegaj\u0105ce na przyklejaniu si\u0119 w r\u00f3\u017cnych, najcz\u0119\u015bciej bardzo nietypowych i kontrowersyjnych miejscach. Najnowsze spektakularne akcje przeprowadzili w Holandii i w Niemczech. W Berlinie 18-latka wesz\u0142a na dach radiowozu, z kt\u00f3rym skutecznie zwi\u0105za\u0142a si\u0119 za pomoc\u0105 kleju. Natomiast w Holandii aktywista przyklei\u0142 si\u0119 do sto\u0142u w studiu telewizyjnym, podczas programu na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-obraz-mondriana-od-lat-wisi-do-gory-nogami-zmiany-nie-bedzie,nId,6376620", "title": "Obraz Mondriana od lat wisi do g\u00f3ry nogami. Zmiany nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-10-28 14:09:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-obraz-mondriana-od-lat-wisi-do-gory-nogami-zmiany-nie-bedzie,nId,6376620\"><img align=\"left\" alt=\"Obraz Mondriana od lat wisi do g\u00f3ry nogami. Zmiany nie b\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/obraz-mondriana-od-lat-wisi-do-gory-nogami-zmiany-nie-bedzie/000G9KWS9NJPYS0O-C321.jpg\" /></a>Obraz holenderskiego abstrakcjonisty Pieta Mondriana od siedemdziesi\u0119ciu pi\u0119ciu lat wisi do g\u00f3ry nogami. Do zaskakuj\u0105cego odkrycia dosz\u0142o podczas wystawy w muzeum Dusseldorfie. Wszystko jednak wskazuje na to, \u017ce odwiedzaj\u0105cy b\u0119d\u0105 podziwia\u0107 dzie\u0142o w niezmienionej formie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ruda-slaska-prezydent-popierany-przez-po-dogadal-sie-z-pis,nId,6376692", "title": "Ruda \u015al\u0105ska: Prezydent popierany przez PO dogada\u0142 si\u0119 z PiS?", "date_published": "2022-10-28 13:53:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ruda-slaska-prezydent-popierany-przez-po-dogadal-sie-z-pis,nId,6376692\"><img align=\"left\" alt=\"Ruda \u015al\u0105ska: Prezydent popierany przez PO dogada\u0142 si\u0119 z PiS?\" src=\"https://i.iplsc.com/ruda-slaska-prezydent-popierany-przez-po-dogadal-sie-z-pis/000G9KVV94TTLK1E-C321.jpg\" /></a>Po tym jak popierany przez PO Micha\u0142 Piero\u0144czyk zosta\u0142 prezydentem Rudy \u015al\u0105skiej, stanowisko przewodnicz\u0105cego rady miasta obj\u0105\u0142 Kazimierz Myszur z PiS. W Warszawie zawrza\u0142o. Pada\u0142y sugestie, \u017ce Piero\u0144czyk &quot;zdradzi\u0142&quot; i dogada\u0142 si\u0119 z PiS. Lokalni politycy wskazuj\u0105 jednak, \u017ce w radzie miasta zasiada tylko jeden polityk PO i o\u015bmiu z PiS. - Nie boj\u0119 si\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce wyb\u00f3r przewodnicz\u0105cego nie jest najszcz\u0119\u015bliwszy. Rozumiem jednak pana prezydenta, \u017ce tak to pouk\u0142ada\u0142 i chce po swojej stronie mie\u0107 r\u00f3wnie\u017c radnych PiS - m\u00f3wi Interii \u0141ukasz...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lis-dziekuje-zespolowi-szumowskiego-jest-komentarz-bylego-mi,nId,6376680", "title": "Lis dzi\u0119kuje zespo\u0142owi Szumowskiego. Jest komentarz by\u0142ego ministra", "date_published": "2022-10-28 13:30:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lis-dziekuje-zespolowi-szumowskiego-jest-komentarz-bylego-mi,nId,6376680\"><img align=\"left\" alt=\"Lis dzi\u0119kuje zespo\u0142owi Szumowskiego. Jest komentarz by\u0142ego ministra\" src=\"https://i.iplsc.com/lis-dziekuje-zespolowi-szumowskiego-jest-komentarz-bylego-mi/000G9LMQOBHKD7VT-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz i publicysta Tomasz Lis dochodzi do siebie po przebytym niedawno kolejnym udarze. Jak si\u0119 okazuje, leczy\u0142 si\u0119 w Instytucie Kardiologii w Aninie, a przyczyn\u0119 nawracaj\u0105cych udar\u00f3w odkry\u0142 zesp\u00f3\u0142 \u0141ukasza Szumowskiego, by\u0142ego ministra zdrowia w rz\u0105dzie PiS. Lis publicznie podzi\u0119kowa\u0142 medykom, wywo\u0142a\u0142 przy tym poruszenie w sieci. Spraw\u0119 skomentowa\u0142 sam Szumowski. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-uwieziona-w-kongu-konczy-sie-zywnosc-drogi-ucieczki-ni,nId,6376642", "title": "Polka uwi\u0119ziona w Kongu. Ko\u0144czy si\u0119 \u017cywno\u015b\u0107. \"Drogi ucieczki nie ma\"", "date_published": "2022-10-28 13:24:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-uwieziona-w-kongu-konczy-sie-zywnosc-drogi-ucieczki-ni,nId,6376642\"><img align=\"left\" alt=\"Polka uwi\u0119ziona w Kongu. Ko\u0144czy si\u0119 \u017cywno\u015b\u0107. &quot;Drogi ucieczki nie ma&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-uwieziona-w-kongu-konczy-sie-zywnosc-drogi-ucieczki-ni/000G9KKJJD7VUML6-C321.jpg\" /></a>Najpierw na misj\u0119 spad\u0142y pociski, potem front odci\u0105\u0142 ich od \u015bwiata. W Ntamugendze, niewielkiej wiosce w P\u00f3\u0142nocnym Kivu w Kongo, niczym w potrzasku, przebywa obecnie pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy cywili i polska zakonnica. W \u015brod\u0119 siostra Agnieszka Guga\u0142a ze Zgromadzenia Si\u00f3str od Anio\u0142\u00f3w pisze: &quot;Zn\u00f3w zaczyna si\u0119 wymiana ognia. P\u00f3ki co nie ma nadziei na to, \u017ce negocjatorzy z Czerwonego Krzy\u017ca dotr\u0105 do naszej wsi&quot;. Nie myli si\u0119. Do dzi\u015b nikt po nich nie przyszed\u0142. Jedyny ratunek to korytarz humanitarny. O ten, od kilku dni z ca\u0142ych si\u0142, walczy Fundacja Dobra...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-i-wszystkich-swietych-po-1-listopada-duza-,nId,6376645", "title": "Pogoda na weekend i Wszystkich \u015awi\u0119tych. Po 1 listopada du\u017ca zmiana", "date_published": "2022-10-28 13:11:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-i-wszystkich-swietych-po-1-listopada-duza-,nId,6376645\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na weekend i Wszystkich \u015awi\u0119tych. Po 1 listopada du\u017ca zmiana\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-weekend-i-wszystkich-swietych-po-1-listopada-duza/0002KFYM199IUOVG-C321.jpg\" /></a>Na ostatni weekend pa\u017adziernika zapowiadana jest wyj\u0105tkowo \u0142adna pogoda, kt\u00f3ra utrzyma si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na pocz\u0105tku listopada.  Niestety ju\u017c w po\u0142owie tygodnia po\u017cegnamy z\u0142ot\u0105, polsk\u0105 jesie\u0144. Pojawi si\u0119 spore och\u0142odzenie oraz lokalne opady deszczu. Jaka b\u0119dzie pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziwna-choroba-rosyjskich-zolnierzy-kaszel-z-krwia-i-problem,nId,6376652", "title": "Dziwna choroba rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Kaszel z krwi\u0105 i problemy z oddychaniem", "date_published": "2022-10-28 13:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziwna-choroba-rosyjskich-zolnierzy-kaszel-z-krwia-i-problem,nId,6376652\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwna choroba rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Kaszel z krwi\u0105 i problemy z oddychaniem\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwna-choroba-rosyjskich-zolnierzy-kaszel-z-krwia-i-problem/000G9KVF6AUHW5W6-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy poborowi opublikowali w sieci nagranie, na kt\u00f3rym skar\u017c\u0105 si\u0119 na opiek\u0119 medyczn\u0105 w armii. W jednej z jednostek wielu \u017co\u0142nierzy mia\u0142o zachorowa\u0107, maj\u0105 problemy z oddychaniem. Kolejnym objawem jest kaszel z krwi\u0105. Tymczasem dow\u00f3dcy staraj\u0105 si\u0119 ich unika\u0107. - Porucznik od nas po prostu ucieka - m\u00f3wi\u0105 na filmie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sedziowie-tuleya-i-juszczyszyn-zawiadamiaja-prokurature-ws-c,nId,6376629", "title": "S\u0119dziowie Tuleya i Juszczyszyn zawiadamiaj\u0105 prokuratur\u0119 ws. cz\u0142onk\u00f3w KRS", "date_published": "2022-10-28 12:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sedziowie-tuleya-i-juszczyszyn-zawiadamiaja-prokurature-ws-c,nId,6376629\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0119dziowie Tuleya i Juszczyszyn zawiadamiaj\u0105 prokuratur\u0119 ws. cz\u0142onk\u00f3w KRS\" src=\"https://i.iplsc.com/sedziowie-tuleya-i-juszczyszyn-zawiadamiaja-prokurature-ws-c/000G9KKFBOF6LHLJ-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nomocnik s\u0119dzi\u00f3w Igora Tuleyi i Paw\u0142a Juszczyszyna z\u0142o\u017cy\u0142 do prokuratury zawiadomienie o pope\u0142nieniu przest\u0119pstwa przez cz\u0142onk\u00f3w Krajowej Rady S\u0105downictwa (KRS). Chodzi o mo\u017cliwe pod\u017ceganie do niewykonywania prawomocnych wyrok\u00f3w s\u0105d\u00f3w powszechnych. Tuleya i Juszczyszyn nie zostali dopuszczeni do orzekania po zawieszeniu przez zlikwidowan\u0105 ju\u017c Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105. Do zawiadomienia odnios\u0142a si\u0119 przewodnicz\u0105ca KRS</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stworzyli-model-3d-biblijnego-adama-internauci-zauwazyli-pod,nId,6376518", "title": "Stworzyli model 3D biblijnego Adama. Internauci zauwa\u017cyli podobie\u0144stwo", "date_published": "2022-10-28 12:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stworzyli-model-3d-biblijnego-adama-internauci-zauwazyli-pod,nId,6376518\"><img align=\"left\" alt=\"Stworzyli model 3D biblijnego Adama. Internauci zauwa\u017cyli podobie\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/stworzyli-model-3d-biblijnego-adama-internauci-zauwazyli-pod/000G9K42EG47PYRY-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Uniwersytetu Princeton stworzyli model 3D twarzy Adama, pierwszego cz\u0142owieka na Ziemi. Grafika robi furor\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, a internauci zwracaj\u0105 uwag\u0119 nie tyle na praojca ludzko\u015bci, co podobie\u0144stwo modelu do... znanego aktora.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-jadowita-kobra-uciekla-z-terrarium-wiadomo-gdzie-sie,nId,6376580", "title": "Szwecja. Jadowita kobra uciek\u0142a z terrarium. Wiadomo, gdzie si\u0119 schowa\u0142a", "date_published": "2022-10-28 12:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-jadowita-kobra-uciekla-z-terrarium-wiadomo-gdzie-sie,nId,6376580\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja. Jadowita kobra uciek\u0142a z terrarium. Wiadomo, gdzie si\u0119 schowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-jadowita-kobra-uciekla-z-terrarium-wiadomo-gdzie-sie/000G9K522CHEJK8F-C321.jpg\" /></a>Zlokalizowano jadowit\u0105 kobr\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105, kt\u00f3ra blisko tydzie\u0144 temu uciek\u0142a z terrarium w zoo w Sztokholmie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w\u0105\u017c nie opu\u015bci\u0142 ogrodu zoologicznego. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wplyw-wojny-w-ukrainie-rosjanie-wydali-miliardy-na-antydepre,nId,6376512", "title": "Wp\u0142yw wojny w Ukrainie. Rosjanie wydali miliardy na antydepresanty", "date_published": "2022-10-28 11:40:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wplyw-wojny-w-ukrainie-rosjanie-wydali-miliardy-na-antydepre,nId,6376512\"><img align=\"left\" alt=\"Wp\u0142yw wojny w Ukrainie. Rosjanie wydali miliardy na antydepresanty\" src=\"https://i.iplsc.com/wplyw-wojny-w-ukrainie-rosjanie-wydali-miliardy-na-antydepre/000G9JZ5T0IJ8HP8-C321.jpg\" /></a>Wydatki Rosjan na leki antydepresyjne w pierwszych dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach 2022 r. by\u0142y o 70 proc. wy\u017csze, ni\u017c w tym samym okresie w 2021 r. Powodem wojna w Ukrainie oraz obawy przed niedoborem produkt\u00f3w w zwi\u0105zku z sankcjami gospodarczymi. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bayraktary-w-polsce-wojsko-odebralo-pierwsze-drony,nId,6376511", "title": "Bayraktary w Polsce. Wojsko odebra\u0142o pierwsze drony", "date_published": "2022-10-28 11:20:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bayraktary-w-polsce-wojsko-odebralo-pierwsze-drony,nId,6376511\"><img align=\"left\" alt=\"Bayraktary w Polsce. Wojsko odebra\u0142o pierwsze drony\" src=\"https://i.iplsc.com/bayraktary-w-polsce-wojsko-odebralo-pierwsze-drony/000G9K156MMCRU0F-C321.jpg\" /></a>Wojsko Polskie otrzyma\u0142o pierwsze Bayraktary. Do bazy bezza\u0142ogowc\u00f3w w Miros\u0142awcu dotar\u0142o pierwszych 6 z 24 dron\u00f3w. - M\u00f3wiono nam, szczeg\u00f3lnie opozycja z PO, \u017ce to bro\u0144, z kt\u00f3rej nie b\u0119dziemy mie\u0107 korzy\u015bci. To, co dzieje si\u0119 na Ukrainie wskazuje, \u017ce nie mieli racji, \u017ce my mieli\u015bmy racj\u0119 - podkre\u015bli\u0142 Mariusz B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-samemu-zrobic-wiazanke-na-grob-praktyczny-poradnik-przed,nId,6359720", "title": "Jak samemu zrobi\u0107 wi\u0105zank\u0119 na gr\u00f3b? Praktyczny poradnik przed Wszystkimi \u015awi\u0119tymi", "date_published": "2022-10-28 11:13:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-samemu-zrobic-wiazanke-na-grob-praktyczny-poradnik-przed,nId,6359720\"><img align=\"left\" alt=\"Jak samemu zrobi\u0107 wi\u0105zank\u0119 na gr\u00f3b? Praktyczny poradnik przed Wszystkimi \u015awi\u0119tymi\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-samemu-zrobic-wiazanke-na-grob-praktyczny-poradnik-przed/000G88KG9PSXBS2T-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. W zwi\u0105zku z nadchodz\u0105cym czasem zadumy podpowiadamy, jak samodzielnie zrobi\u0107 wi\u0105zank\u0119 na gr\u00f3b bliskiej osoby. Przeczytaj, jakich element\u00f3w u\u017cy\u0107 i jak je ze sob\u0105 po\u0142\u0105czy\u0107. Wi\u0105zanka na Wszystkich \u015awi\u0119tych - co b\u0119dzie ci potrzebne? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-rosji-z-zaproszeniem-od-arcybiskupa-nuncjatura-tlu,nId,6376542", "title": "Ambasador Rosji z zaproszeniem od arcybiskupa. Nuncjatura t\u0142umaczy", "date_published": "2022-10-28 11:10:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-rosji-z-zaproszeniem-od-arcybiskupa-nuncjatura-tlu,nId,6376542\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji z zaproszeniem od arcybiskupa. Nuncjatura t\u0142umaczy\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-z-zaproszeniem-od-arcybiskupa-nuncjatura-tlu/000G9JXXYUC5OYUF-C321.jpg\" /></a>- \u015arodowe spotkanie ambasador\u00f3w w nuncjaturze by\u0142o zwyczajowym spotkaniem po\u017cegnalnym i powitalnym z okazji zako\u0144czenia czy rozpocz\u0119cia misji niekt\u00f3rych z nich - przekaza\u0142 za Nuncjatur\u0105 Apostolsk\u0105 w Polsce rzecznik KEP ks. Leszek G\u0119siak. Chodzi o zaproszenie, jakie nuncjusz abp Salvatore Pennacchio wystosowa\u0142 do ambasadora Federacji Rosyjskiej w Polsce Siergieja Andriejewa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ke-potraca-polsce-kolejne-transze-tym-razem-to-30-mln-euro,nId,6376522", "title": "KE potr\u0105ca Polsce kolejne transze. \"Tym razem to 30 mln euro\"", "date_published": "2022-10-28 10:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ke-potraca-polsce-kolejne-transze-tym-razem-to-30-mln-euro,nId,6376522\"><img align=\"left\" alt=\"KE potr\u0105ca Polsce kolejne transze. &quot;Tym razem to 30 mln euro&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ke-potraca-polsce-kolejne-transze-tym-razem-to-30-mln-euro/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>&quot;Komisja Europejska potr\u0105ca kolejne transze kar za niewykonanie wyroku TSUE przez Polsk\u0119&quot; - napisa\u0142a na Twitterze dziennikarka Dorota Bawo\u0142ek. Doda\u0142a, \u017ce &quot;tym razem 30 mln euro, ale naliczone jest ju\u017c w sumie 359 euro (267 mln ju\u017c potr\u0105cone). 3 listopada minie rok od naliczania kar&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-japonia-szykuje-najwieksze-zbrojenia-od-ii-wojny-swiatowej,nId,6376468", "title": "Japonia szykuje najwi\u0119ksze zbrojenia od II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-10-28 10:53:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-japonia-szykuje-najwieksze-zbrojenia-od-ii-wojny-swiatowej,nId,6376468\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia szykuje najwi\u0119ksze zbrojenia od II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-szykuje-najwieksze-zbrojenia-od-ii-wojny-swiatowej/000G9JMAJFKJYBOF-C321.jpg\" /></a>Japonia ko\u0144czy negocjacje z USA dotycz\u0105ce zakupu pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Tomahawk. W ich zasi\u0119gu by\u0142aby cz\u0119\u015b\u0107 Chin i rosyjskiego Dalekiego Wschodu. Tokio usi\u0142uje si\u0119 przeciwdzia\u0142a\u0107 rosn\u0105cym zagro\u017ceniom regionalnym ze strony Chin oraz Korei P\u00f3\u0142nocnej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-porownuje-rzady-pis-i-po-trzeba-umiec-polaczyc-kr,nId,6376483", "title": "Morawiecki por\u00f3wnuje rz\u0105dy PiS i PO: Trzeba umie\u0107 po\u0142\u0105czy\u0107 kropki", "date_published": "2022-10-28 10:31:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-porownuje-rzady-pis-i-po-trzeba-umiec-polaczyc-kr,nId,6376483\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki por\u00f3wnuje rz\u0105dy PiS i PO: Trzeba umie\u0107 po\u0142\u0105czy\u0107 kropki\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-porownuje-rzady-pis-i-po-trzeba-umiec-polaczyc-kr/000G9JKM8APRSLOL-C321.jpg\" /></a>- Bardzo wa\u017cne jest, \u017ceby umie\u0107, jak to si\u0119 czasami m\u00f3wi, po\u0142\u0105czy\u0107 kropki na rysunku - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki podczas wizyty w Dolno\u015bl\u0105skiej Strefie Aktywno\u015bci Gospodarczej S3 Jawor. W swoim wyst\u0105pieniu por\u00f3wnywa\u0142 rz\u0105dy PiS i PO.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-stracil-silnik-i-przod-kadluba-nagranie-prosto-z-pok,nId,6376331", "title": "Samolot straci\u0142 silnik i prz\u00f3d kad\u0142uba. Nagranie prosto z pok\u0142adu", "date_published": "2022-10-28 10:07:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-stracil-silnik-i-przod-kadluba-nagranie-prosto-z-pok,nId,6376331\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot straci\u0142 silnik i prz\u00f3d kad\u0142uba. Nagranie prosto z pok\u0142adu\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-stracil-silnik-i-przod-kadluba-nagranie-prosto-z-pok/000G9JKWAGH3YK1D-C321.jpg\" /></a>W Paragwaju samolot pasa\u017cerski z powodu silnej burzy musia\u0142 wykona\u0107 awaryjne l\u0105dowanie. Podczas lotu maszyna straci\u0142a prz\u00f3d kad\u0142uba i jeden z silnik\u00f3w - poinformowa\u0142 portal ABC. W internecie opublikowano nagranie z pok\u0142adu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-znow-na-jezykach-w-co-gra-miliarder-ktory-mowil-pu,nId,6376150", "title": "Elon Musk zn\u00f3w na j\u0119zykach. W co gra miliarder, kt\u00f3ry \"m\u00f3wi\u0142 Putinem\"?", "date_published": "2022-10-28 10:02:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-znow-na-jezykach-w-co-gra-miliarder-ktory-mowil-pu,nId,6376150\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk zn\u00f3w na j\u0119zykach. W co gra miliarder, kt\u00f3ry &quot;m\u00f3wi\u0142 Putinem&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-znow-na-jezykach-w-co-gra-miliarder-ktory-mowil-pu/000G9J77V1G8R9VP-C321.jpg\" /></a>Elon Musk od lat mia\u0142 opini\u0119 miliardera ekscentryka, ale jego ostatnie wypowiedzi w temacie wojny w Ukrainie powa\u017cnie zaniepokoi\u0142y zachodni\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 ameryka\u0144skich analityk\u00f3w od geopolityki stwierdzi\u0142a wprost, \u017ce Musk m\u00f3wi propagand\u0105 Kremla. - To jest bardzo niepokoj\u0105ce i potencjalnie niebezpieczne - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr \u0141ukasz Paw\u0142owski, socjolog, psycholog i ekspert od ameryka\u0144skiej polityki. Obaw z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 nie koi fakt, \u017ce Musk w\u0142a\u015bnie kupi\u0142 Twittera.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pomaranczowy-grzyb-w-polskich-lasach-jest-jadalny-ale-ma-jed,nId,6374012", "title": "Pomara\u0144czowy grzyb w polskich lasach. Jest jadalny, ale ma jeden minus", "date_published": "2022-10-28 10:00:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pomaranczowy-grzyb-w-polskich-lasach-jest-jadalny-ale-ma-jed,nId,6374012\"><img align=\"left\" alt=\"Pomara\u0144czowy grzyb w polskich lasach. Jest jadalny, ale ma jeden minus\" src=\"https://i.iplsc.com/pomaranczowy-grzyb-w-polskich-lasach-jest-jadalny-ale-ma-jed/000G9J8XJAUFJFJH-C321.jpg\" /></a>Dzie\u017cka pomara\u0144czowa to jeden z ciekawszych polskich grzyb\u00f3w, kt\u00f3ry ro\u015bnie jesieni\u0105. Cienki i kulisty przykuwa uwag\u0119 przede wszystkim intensywn\u0105 barw\u0105, a pojawia si\u0119 niemal na ca\u0142ym \u015bwiecie. Za wyj\u0105tkowym kolorem nie id\u0105 jednak warto\u015bci kulinarne grzyba. Sprawdzamy w\u0142a\u015bciwo\u015bci dzie\u017cki pomara\u0144czowej oraz rozwiewamy w\u0105tpliwo\u015bci co do tego, czy dzie\u017cka jest jadalna. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-ukrywaja-dane-o-stratach-nie-chca-paniki-wsrod-zoln,nId,6376359", "title": "Rosjanie ukrywaj\u0105 dane o stratach. Nie chc\u0105 paniki w\u015br\u00f3d \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-28 09:47:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-ukrywaja-dane-o-stratach-nie-chca-paniki-wsrod-zoln,nId,6376359\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie ukrywaj\u0105 dane o stratach. Nie chc\u0105 paniki w\u015br\u00f3d \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-ukrywaja-dane-o-stratach-nie-chca-paniki-wsrod-zoln/000FIICJVP0T7HUS-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie dow\u00f3dztwo ukrywa dane o stratach, by zapobiec &quot;nastrojom paniki&quot; w\u015br\u00f3d \u017co\u0142nierzy. &quot;Z okupowanego obwodu cherso\u0144skiego okupanci wywo\u017c\u0105 mienie, jednocze\u015bnie wzmacniaj\u0105c swoje zgrupowanie w tym regionie&quot; - powiadomi\u0142 w pi\u0105tek rano sztab generalny armii ukrai\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-teczowy-piatek-w-szkolach-czarnek-mowi-o-nieodpowiedzialnych,nId,6376291", "title": "T\u0119czowy Pi\u0105tek w szko\u0142ach. Czarnek m\u00f3wi o nieodpowiedzialnych dyrektorach", "date_published": "2022-10-28 09:31:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-teczowy-piatek-w-szkolach-czarnek-mowi-o-nieodpowiedzialnych,nId,6376291\"><img align=\"left\" alt=\"T\u0119czowy Pi\u0105tek w szko\u0142ach. Czarnek m\u00f3wi o nieodpowiedzialnych dyrektorach\" src=\"https://i.iplsc.com/teczowy-piatek-w-szkolach-czarnek-mowi-o-nieodpowiedzialnych/000G9J8HQYM9GGW6-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek 28 pa\u017adziernika w szko\u0142ach w ca\u0142ym kraju odbywa si\u0119 T\u0119czowy Pi\u0105tek. Akcj\u0119 skrytykowa\u0142 minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek. - B\u0119dzie mia\u0142o to miejsce w marginalnej liczbie plac\u00f3wek, tam, gdzie s\u0105 nieodpowiedzialni dyrektorzy, kt\u00f3rzy nie dbaj\u0105 o w\u0142a\u015bciw\u0105 edukacj\u0119 i wychowanie dzieci - m\u00f3wi\u0142 polityk. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-franciszek-pornografia-jest-problemem-takze-ksiezy-i-,nId,6376379", "title": "Papie\u017c Franciszek: Pornografia jest problemem tak\u017ce ksi\u0119\u017cy i zakonnic", "date_published": "2022-10-28 09:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-franciszek-pornografia-jest-problemem-takze-ksiezy-i-,nId,6376379\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Pornografia jest problemem tak\u017ce ksi\u0119\u017cy i zakonnic\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-pornografia-jest-problemem-takze-ksiezy-i/000G9JANRGXE8VSA-C321.jpg\" /></a>- Niech ka\u017cdy pomy\u015bli, czy mia\u0142 do\u015bwiadczenie lub kusi\u0142a go pornografia w \u015bwiecie cyfrowym. Jest to na\u0142\u00f3g, kt\u00f3ry ma tak wielu ludzi, tak wielu \u015bwieckich, tak wiele \u015bwieckich kobiet, a tak\u017ce ksi\u0119\u017cy i zakonnic. T\u0119dy wchodzi diabe\u0142 - stwierdzi\u0142 papie\u017c Franciszek. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-tedy-wchodzi-diabel-to-problem-takze-ksiezy-i-zakonni,nId,6376379", "title": "Papie\u017c: T\u0119dy wchodzi diabe\u0142. To problem tak\u017ce ksi\u0119\u017cy i zakonnic", "date_published": "2022-10-28 09:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-tedy-wchodzi-diabel-to-problem-takze-ksiezy-i-zakonni,nId,6376379\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: T\u0119dy wchodzi diabe\u0142. To problem tak\u017ce ksi\u0119\u017cy i zakonnic\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-tedy-wchodzi-diabel-to-problem-takze-ksiezy-i-zakonni/000G9JANRGXE8VSA-C321.jpg\" /></a>- Niech ka\u017cdy pomy\u015bli, czy mia\u0142 do\u015bwiadczenie lub kusi\u0142a go pornografia w \u015bwiecie cyfrowym. Jest to na\u0142\u00f3g, kt\u00f3ry ma tak wielu ludzi, tak wielu \u015bwieckich, tak wiele \u015bwieckich kobiet, a tak\u017ce ksi\u0119\u017cy i zakonnic. T\u0119dy wchodzi diabe\u0142 - stwierdzi\u0142 papie\u017c Franciszek. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-i-bulwersujace-doniesien,nId,6376361", "title": "Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego i bulwersuj\u0105ce doniesienia. Molestowanie i przemoc domowa", "date_published": "2022-10-28 09:23:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-i-bulwersujace-doniesien,nId,6376361\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego i bulwersuj\u0105ce doniesienia. Molestowanie i przemoc domowa\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-i-bulwersujace-doniesien/000G9JBBBCT56I0G-C321.jpg\" /></a>&quot;\u0141apa\u0142 za piersi, pup\u0119, w miejsca intymne...&quot; - Onet przytacza relacje by\u0142ych zawodniczek, kt\u00f3re trenowa\u0142 Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski, obecny prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego. Z opublikowanych informacji wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 si\u0119 te\u017c zn\u0119ca\u0107 nad by\u0142\u0105 \u017con\u0105, te\u015bciow\u0105 oraz c\u00f3rk\u0105. Sam Skrzypczy\u0144ski wszystkiemu zaprzecza.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wazy-sie-przyszlosc-krakowskiej-huty-w-tle-walka-o-powietrze,nId,6376292", "title": "Wa\u017cy si\u0119 przysz\u0142o\u015b\u0107 krakowskiej huty. W tle walka o powietrze, ziele\u0144 i brak ha\u0142asu", "date_published": "2022-10-28 09:12:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wazy-sie-przyszlosc-krakowskiej-huty-w-tle-walka-o-powietrze,nId,6376292\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cy si\u0119 przysz\u0142o\u015b\u0107 krakowskiej huty. W tle walka o powietrze, ziele\u0144 i brak ha\u0142asu\" src=\"https://i.iplsc.com/wazy-sie-przyszlosc-krakowskiej-huty-w-tle-walka-o-powietrze/000G9IWB8Y72RMS8-C321.jpg\" /></a>Krakowska huta chce stworzy\u0107 na swoim terenie stref\u0119 przemys\u0142ow\u0105, kt\u00f3ra pozwoli na emitowanie do atmosfery wi\u0119kszej ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144, bez konieczno\u015bci przestrzegania wielu norm. \u017beby utworzy\u0107 taki specjalny obszar, potrzebny jest plan zagospodarowania. I taki dokument zosta\u0142 przygotowany przez w\u0142adze miasta po tym, jak na biurko prezydenta Krakowa trafi\u0142o pismo od przedstawiciela zak\u0142adu. Kluczowa decyzja jednak w r\u0119kach radnych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kaleta-jesli-ludzie-nie-ulegna-szantazowi-beda-stali-w-korka,nId,6376287", "title": "Kaleta: Je\u015bli ludzie nie ulegn\u0105 szanta\u017cowi, b\u0119d\u0105 stali w korkach", "date_published": "2022-10-28 09:10:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kaleta-jesli-ludzie-nie-ulegna-szantazowi-beda-stali-w-korka,nId,6376287\"><img align=\"left\" alt=\"Kaleta: Je\u015bli ludzie nie ulegn\u0105 szanta\u017cowi, b\u0119d\u0105 stali w korkach\" src=\"https://i.iplsc.com/kaleta-jesli-ludzie-nie-ulegna-szantazowi-beda-stali-w-korka/000G9IWR5TQ93MVL-C321.jpg\" /></a>- W zarz\u0105dzaniu miastem Trzaskowski stosuj\u0119 ideologi\u0119, \u017ce ludzie nie maj\u0105 prawa je\u017adzi\u0107 samochodem - powiedzia\u0142 podczas konferencji Sebastian Kaleta. Polityk Solidarnej Polski stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Warszawy chce zmusi\u0107 warszawiak\u00f3w do rezygnacji z w\u0142asnych aut. - Je\u015bli nie ulegn\u0105 jego szanta\u017cowi, b\u0119d\u0105 stali w korkach - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-lagodny-olbrzym-to-najbardziej-jadowity-pajak-w-polsce-uwaza,nId,6374367", "title": "\"\u0141agodny olbrzym\" to najbardziej jadowity paj\u0105k w Polsce. Uwa\u017caj m.in. w piwnicach", "date_published": "2022-10-28 08:51:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-lagodny-olbrzym-to-najbardziej-jadowity-pajak-w-polsce-uwaza,nId,6374367\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u0141agodny olbrzym&quot; to najbardziej jadowity paj\u0105k w Polsce. Uwa\u017caj m.in. w piwnicach \" src=\"https://i.iplsc.com/lagodny-olbrzym-to-najbardziej-jadowity-pajak-w-polsce-uwaza/000FWSTRDM1AE5JC-C321.jpg\" /></a>W Polsce wyst\u0119puje ponad 800 gatunk\u00f3w paj\u0105k\u00f3w. Na trzecim miejscu pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci, zaraz za bagnikiem nawodnym i k\u0105tnikiem domowym wi\u0119kszym, plasuje si\u0119 sieciarz jaskiniowy. Gdzie mo\u017cna spotka\u0107 Meta menardi? Jaki rozmiar osi\u0105gaj\u0105 doros\u0142e osobniki i dlaczego nazywa si\u0119 je &quot;\u0142agodnymi olbrzymami&quot;? Sprawd\u017a, czy sieciarz jaskiniowy jest jadowity i jak leczy\u0107 jego uk\u0105szenie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-nieoznakowane-patrole-ruszaja-na-drogi,nId,6376323", "title": "Wszystkich \u015awi\u0119tych. Nieoznakowane patrole ruszaj\u0105 na drogi", "date_published": "2022-10-28 08:50:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wszystkich-swietych-nieoznakowane-patrole-ruszaja-na-drogi,nId,6376323\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkich \u015awi\u0119tych. Nieoznakowane patrole ruszaj\u0105 na drogi\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkich-swietych-nieoznakowane-patrole-ruszaja-na-drogi/000EET0FP24G0JQ4-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych to czas szczeg\u00f3lny tak\u017ce na polskich drogach. Polacy ruszaj\u0105 na cmentarze, a na drogach panuje t\u0142ok. G\u0142\u00f3wny Inspektor Transportu Drogowego Alvin Gajadhur apeluje o zdrowy rozs\u0105dek i zdj\u0119cie nogi z gazu. Zapowiada te\u017c dodatkowe akcje s\u0142u\u017cb na drogach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-ostrzega-putin-jest-bardzo-niebezpieczny,nId,6376192", "title": "Biden ostrzega. \"Putin jest bardzo niebezpieczny\"", "date_published": "2022-10-28 08:37:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-ostrzega-putin-jest-bardzo-niebezpieczny,nId,6376192\"><img align=\"left\" alt=\"Biden ostrzega. &quot;Putin jest bardzo niebezpieczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-ostrzega-putin-jest-bardzo-niebezpieczny/000G9IY49AOJPXJX-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden wyrazi\u0142 sceptycyzm wobec czwartkowego zapewnienia prezydenta Rosji. W\u0142adimir Putina oznajmi\u0142, \u017ce nie ma zamiaru u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-rosja-zakaz-informowania-o-lgbt-oraz-zmianach-plci-beda-kary,nId,6376137", "title": "Rosja: Zakaz informowania o LGBT oraz zmianach p\u0142ci. B\u0119d\u0105 kary", "date_published": "2022-10-28 08:33:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-rosja-zakaz-informowania-o-lgbt-oraz-zmianach-plci-beda-kary,nId,6376137\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Zakaz informowania o LGBT oraz zmianach p\u0142ci. B\u0119d\u0105 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zakaz-informowania-o-lgbt-oraz-zmianach-plci-beda-kary/000G9IMIW3QEU2RN-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie w\u0142adze popar\u0142y ustaw\u0119, kt\u00f3ra rozszerza zakaz promowania &quot;propagandy LGBT&quot; w\u015br\u00f3d dzieci na osoby w ka\u017cdym wieku. Za jej z\u0142amanie b\u0119d\u0105 grozi\u0107 grzywny. Wed\u0142ug krytyk\u00f3w jest to pr\u00f3ba dalszego zastraszania i gn\u0119bienia mniejszo\u015bci seksualnych w tym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-rydzyk-a-pieniadze-z-rzadu-16-latek-udostepnil-dane,nId,6376132", "title": "Tadeusz Rydzyk a pieni\u0105dze z rz\u0105du. 16-latek udost\u0119pni\u0142 dane", "date_published": "2022-10-28 08:14:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-rydzyk-a-pieniadze-z-rzadu-16-latek-udostepnil-dane,nId,6376132\"><img align=\"left\" alt=\"Tadeusz Rydzyk a pieni\u0105dze z rz\u0105du. 16-latek udost\u0119pni\u0142 dane\" src=\"https://i.iplsc.com/tadeusz-rydzyk-a-pieniadze-z-rzadu-16-latek-udostepnil-dane/000G9IPI2RO3H32Y-C321.jpg\" /></a>16-letni aktywista Maciej Rauhut wygra\u0142 w s\u0105dzie spraw\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nieudost\u0119pnieniem przez o. Tadeusza Rydzyka informacji o publicznym finansowaniu jego fundacji i innych podmiot\u00f3w nale\u017c\u0105cych do duchownego. Jednak dyrektor Radia Maryja wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 kasacyjn\u0105 tego wyroku. Aktywi\u015bcie uda\u0142o si\u0119 ostatecznie uzyska\u0107 dane bezpo\u015brednio od organ\u00f3w pa\u0144stwa. Informacje wraz z kwotami udost\u0119pni\u0142 w sieci.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-rydzyk-i-pieniadze-od-rzadu-16-latek-udostepnil-dane,nId,6376132", "title": "Tadeusz Rydzyk i pieni\u0105dze od rz\u0105du. 16-latek udost\u0119pni\u0142 dane", "date_published": "2022-10-28 08:14:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-rydzyk-i-pieniadze-od-rzadu-16-latek-udostepnil-dane,nId,6376132\"><img align=\"left\" alt=\"Tadeusz Rydzyk i pieni\u0105dze od rz\u0105du. 16-latek udost\u0119pni\u0142 dane\" src=\"https://i.iplsc.com/tadeusz-rydzyk-i-pieniadze-od-rzadu-16-latek-udostepnil-dane/000G9IPI2RO3H32Y-C321.jpg\" /></a>16-letni aktywista Maciej Rauhut wygra\u0142 w s\u0105dzie spraw\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nieudost\u0119pnieniem przez o. Tadeusza Rydzyka informacji o publicznym finansowaniu jego fundacji i innych podmiot\u00f3w nale\u017c\u0105cych do duchownego. Jednak dyrektor Radia Maryja wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 kasacyjn\u0105 tego wyroku. Aktywi\u015bcie uda\u0142o si\u0119 ostatecznie uzyska\u0107 dane bezpo\u015brednio od organ\u00f3w pa\u0144stwa. Informacje wraz z kwotami udost\u0119pni\u0142 w sieci.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-msz-ujawnia-szczegoly-noty-dyplomatycznej-do-niemiec,nId,6376278", "title": "MSZ ujawnia szczeg\u00f3\u0142y noty dyplomatycznej do Niemiec", "date_published": "2022-10-28 08:02:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-msz-ujawnia-szczegoly-noty-dyplomatycznej-do-niemiec,nId,6376278\"><img align=\"left\" alt=\"MSZ ujawnia szczeg\u00f3\u0142y noty dyplomatycznej do Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/msz-ujawnia-szczegoly-noty-dyplomatycznej-do-niemiec/000G9J2QR92JLBRY-C321.jpg\" /></a>W nocie dyplomatycznej do Niemiec ws. odszkodowa\u0144, Polska domaga si\u0119 m.in. rekompensaty za straty materialne i niematerialne w wysoko\u015bci 6 bilion\u00f3w 220 miliard\u00f3w 609 milion\u00f3w z\u0142otych i zrekompensowania szk\u00f3d - wynika z komunikatu MSZ.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-postkomunizm-sie-nie-skonczyl-slawomir-cenckiewicz-o-transfo,nId,6374317", "title": "\"Postkomunizm si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142\". S\u0142awomir Cenckiewicz o transformacji", "date_published": "2022-10-28 07:59:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-postkomunizm-sie-nie-skonczyl-slawomir-cenckiewicz-o-transfo,nId,6374317\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Postkomunizm si\u0119 nie sko\u0144czy\u0142&quot;. S\u0142awomir Cenckiewicz o transformacji\" src=\"https://i.iplsc.com/postkomunizm-sie-nie-skonczyl-slawomir-cenckiewicz-o-transfo/000G9IMUGDIIYCRV-C321.jpg\" /></a>- Tadeusz Mazowiecki podczas pierwszego spotkania na Zawracie, jeszcze we wrze\u015bniu 1989 roku, prosi Kiszczaka, \u017ceby alkohol nie by\u0142 podawany, a przynajmniej nie w takich ilo\u015bciach - opowiada dr hab. S\u0142awomir Cenckiewicz w videoca\u015bcie Piotra Witwickiego. Historyk m\u00f3wi r\u00f3wnie\u017c Interii o wizerunku Jerzego Urbana, postkomunizmie lat 90. czy sprawie FOZZ i Micha\u0142a Falzmanna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izabela-leszczyna-obajtek-to-wielki-szkodnik-ma-mroczna-prze,nId,6376104", "title": "Izabela Leszczyna: Obajtek to wielki szkodnik. Ma mroczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-28 07:29:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izabela-leszczyna-obajtek-to-wielki-szkodnik-ma-mroczna-prze,nId,6376104\"><img align=\"left\" alt=\"Izabela Leszczyna: Obajtek to wielki szkodnik. Ma mroczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/izabela-leszczyna-obajtek-to-wielki-szkodnik-ma-mroczna-prze/000G9IG38K8FG1SX-C321.jpg\" /></a>- No jasne! Tak - odpar\u0142a Izabela Leszczyna, zapytana, czy Donald Tusk jest politycznym geniuszem. W rozmowie z Bogdanem Rymanowskim m\u00f3wi\u0142a te\u017c o prezesie PKN Orlen Danielu Obajtku. Nazwa\u0142a go &quot;wielkim szkodnikiem&quot; i doda\u0142a, \u017ce ma mroczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107 biznesow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-pracownik-onz-odurzal-i-gwalcil-kobiety,nId,6376130", "title": "By\u0142y pracownik ONZ odurza\u0142 i gwa\u0142ci\u0142 kobiety", "date_published": "2022-10-28 07:13:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-pracownik-onz-odurzal-i-gwalcil-kobiety,nId,6376130\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y pracownik ONZ odurza\u0142 i gwa\u0142ci\u0142 kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-pracownik-onz-odurzal-i-gwalcil-kobiety/000G9ID1F4A3MVJ5-C321.jpg\" /></a>By\u0142y specjalista ds. komunikacji ONZ Karim Elkorany zosta\u0142 w czwartek skazany na 15 lat za napa\u015b\u0107 seksualn\u0105 na 13 kobiet. Mia\u0142o to miejsce od 2002 do 2019 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-nauczycielka-dowodzi-polska-armatohaubica-ahs-krab,nId,6376106", "title": "Ukrai\u0144ska nauczycielka dowodzi polsk\u0105 armatohaubic\u0105 AHS Krab", "date_published": "2022-10-28 06:42:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-nauczycielka-dowodzi-polska-armatohaubica-ahs-krab,nId,6376106\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska nauczycielka dowodzi polsk\u0105 armatohaubic\u0105 AHS Krab\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-nauczycielka-dowodzi-polska-armatohaubica-ahs-krab/000G9IATNOE0RV52-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska nauczycielka dowodzi odzia\u0142em artylerii Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Broni kraju od pierwszych dni wojny. Jej histori\u0119 przedstawi\u0142 doradca MSW Ukrainy Anton Heraszczenko. W walce kobieta u\u017cywa mi\u0119dzy innymi polskich armatohaubic AHS Krab.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dyplomatyczny-zgrzyt-w-warszawie-nuncjusz-zaprosil-ambasador,nId,6376100", "title": "Dyplomatyczny zgrzyt w Warszawie. Nuncjusz zaprosi\u0142 ambasadora Rosji", "date_published": "2022-10-28 06:26:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dyplomatyczny-zgrzyt-w-warszawie-nuncjusz-zaprosil-ambasador,nId,6376100\"><img align=\"left\" alt=\"Dyplomatyczny zgrzyt w Warszawie. Nuncjusz zaprosi\u0142 ambasadora Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/dyplomatyczny-zgrzyt-w-warszawie-nuncjusz-zaprosil-ambasador/000G9I7TII2PDRPA-C321.jpg\" /></a>Na spotkanie dyplomatyczne w mieszcz\u0105cej si\u0119 przy alei Szucha Nuncjaturze Apostolskiej w Warszawie, przedstawiciele Watykanu postanowili zaprosi\u0107 ambasadora Rosji. - Byli\u015bmy skonsternowani informacj\u0105 - przyznaje \u017ar\u00f3d\u0142o w polskim MSZ i dodaje, \u017ce &quot;na szcz\u0119\u015bcie&quot; nasz przedstawiciel nie dotar\u0142 na miejsce.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wyszedl-z-domu-bez-informowania-rodzicow-akcja-w-gorzowie,nId,6376084", "title": "Wyszed\u0142 z domu bez informowania rodzic\u00f3w. Akcja w Gorzowie", "date_published": "2022-10-28 06:13:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wyszedl-z-domu-bez-informowania-rodzicow-akcja-w-gorzowie,nId,6376084\"><img align=\"left\" alt=\"Wyszed\u0142 z domu bez informowania rodzic\u00f3w. Akcja w Gorzowie\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszedl-z-domu-bez-informowania-rodzicow-akcja-w-gorzowie/000G9I6HNYWPT1M1-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119ciolatek z Gorzowa Wielkopolskiego wyszed\u0142 z domu, nie informuj\u0105c o tym rodzic\u00f3w. Ci, gdy zorientowali si\u0119, \u017ce ich syna nie ma w mieszkaniu, rozpocz\u0119li poszukiwania na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119. Te okaza\u0142y si\u0119 jednak nieskuteczne, powiadomiono wi\u0119c s\u0142u\u017cby. Ch\u0142opca uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 dzi\u0119ki kamerom miejskiego monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-psychofans-rozbici-35-zatrzymanych-w-akcji-1000-policjantow,nId,6376079", "title": "\"Psychofans\" rozbici. 35 zatrzymanych, w akcji 1000 policjant\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 06:04:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-psychofans-rozbici-35-zatrzymanych-w-akcji-1000-policjantow,nId,6376079\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Psychofans&quot; rozbici. 35 zatrzymanych, w akcji 1000 policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/psychofans-rozbici-35-zatrzymanych-w-akcji-1000-policjantow/000G9I6TRQEQKNKX-C321.jpg\" /></a>Zatrzymano 35 os\u00f3b w \u015bledztwie dotycz\u0105cym pseudokibic\u00f3w &quot;Psychofans&quot; ze \u015al\u0105ska, mi\u0119dzy innymi jednego z lider\u00f3w grupy \u0141ukasza Z. ps. Zaj\u0105czek. W akcji uczestniczy\u0142o niemal tysi\u0105c funkcjonariuszy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-tragiczny-pozar-zginela-czteroosobowa-rodzina,nId,6376063", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie: Tragiczny po\u017car. Zgin\u0119\u0142a czteroosobowa rodzina", "date_published": "2022-10-28 04:44:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-tragiczny-pozar-zginela-czteroosobowa-rodzina,nId,6376063\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119tokrzyskie: Tragiczny po\u017car. Zgin\u0119\u0142a czteroosobowa rodzina\" src=\"https://i.iplsc.com/swietokrzyskie-tragiczny-pozar-zginela-czteroosobowa-rodzina/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, zgin\u0119\u0142o w po\u017carze, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z czwartku na pi\u0105tek w miejscowo\u015bci Nieskurz\u00f3w Stary. Na miejscu wci\u0105\u017c pracuj\u0105 stra\u017cacy, kt\u00f3rzy dogaszaj\u0105 zarzewia ognia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-moze-przeprowadzic-probe-atomowa-w-dowolnym-m,nId,6376059", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce przeprowadzi\u0107 pr\u00f3b\u0119 atomow\u0105 \"w dowolnym momencie\"", "date_published": "2022-10-28 04:25:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-moze-przeprowadzic-probe-atomowa-w-dowolnym-m,nId,6376059\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce przeprowadzi\u0107 pr\u00f3b\u0119 atomow\u0105 &quot;w dowolnym momencie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-moze-przeprowadzic-probe-atomowa-w-dowolnym-m/0007NE9XNHI69UGQ-C321.jpg\" /></a>\u015awiat wstrzymuje oddech w zwi\u0105zku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przeprowadzenia przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 testu bomby atomowej - powiedzia\u0142 w czwartek dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafael Grossi. Pjongjang znowelizowa\u0142 niedawno swoj\u0105 doktryn\u0119 nuklearn\u0105, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 mo\u017ce u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej jako pierwszy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-przejal-twittera-sa-pierwsze-zwolnienia,nId,6376056", "title": "Elon Musk przej\u0105\u0142 Twittera. S\u0105 pierwsze zwolnienia", "date_published": "2022-10-28 04:10:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elon-musk-przejal-twittera-sa-pierwsze-zwolnienia,nId,6376056\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk przej\u0105\u0142 Twittera. S\u0105 pierwsze zwolnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-przejal-twittera-sa-pierwsze-zwolnienia/000G9I4DM4MUEFXH-C321.jpg\" /></a>Zakup stulecia sta\u0142 si\u0119 faktem. Miliarder Elon Musk przej\u0105\u0142 platform\u0119 komunikacyjn\u0105 Twitter. Nowy prezes na pocz\u0105tek zacz\u0105\u0142 od &quot;czyszczenia&quot; struktur. Prac\u0119 stracili czo\u0142owi dyrektorzy i menad\u017cerowie wysokiego stopnia. Musk oskar\u017cy\u0142 ich o 'wprowadzenie w b\u0142\u0105d&quot;, co do liczby kont spamowych obecnych na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280544", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280544\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280628", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280628\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280648", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280648\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280732", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280732\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280747", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280747\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280816", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280816\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280843", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280843\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280932", "title": "Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-28 03:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3253,akt,280932\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 247. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-247-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9I2HJI2RP6TK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]