[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29084945,tragedia-na-slasku-w-wypadku-zginely-39-letnia-kobieta-i-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia na \u015al\u0105sku. W wypadku zgin\u0119\u0142y 39-letnia kobieta i jej 14-letnia c\u00f3rka", "date_published": "2022-10-28 20:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/bc/1b/z29084985M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W tragicznym wypadku mi\u0119dzy Wr\u0119czyc\u0105 Wielk\u0105 a miejscowo\u015bci\u0105 Borowe (woj. \u015bl\u0105skie) zgin\u0119\u0142y 39-letnia kobieta i jej 14-letnia c\u00f3rka. Samochodem kierowa\u0142 21-letni syn i brat ofiar. Jego stan jest ci\u0119\u017cki.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29084531,na-polskich-drogach-zrobilo-sie-tloczno-policja-ostrzega-gddkia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Na polskich drogach zrobi\u0142o si\u0119 t\u0142oczno. Policja ostrzega, GDDKiA informuje o sytuacji przy cmentarzach", "date_published": "2022-10-28 18:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/bc/1b/z29084632M,Akcja-Znicz-2022.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek ruszy\u0142a Akcja Znicz. W zwi\u0105zku z tym na drogach i w okolicach cmentarzy pojawi si\u0119 wi\u0119cej patroli. Policja apeluje r\u00f3wnie\u017c o to, aby w czasie sprz\u0105tania nagrobk\u00f3w na cmentarzach zabezpieczy\u0107 torebki, portfele, telefony czy kluczyki do samochod\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29083869,tuleya-i-juszczyszyn-zawiadomili-prokurature-ws-krs-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tuleya i Juszczyszyn zawiadomili prokuratur\u0119 ws. KRS. Chodzi o pod\u017ceganie do niewykonywania orzecze\u0144", "date_published": "2022-10-28 14:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/bc/1b/z29084097M,Pawel-Juszczyszyn-i-Igor-Tuleya.jpg\" vspace=\"2\" />Pe\u0142nomocnik s\u0119dzi\u00f3w Igora Tulei i Paw\u0142a Juszczyszyna z\u0142o\u017cy\u0142 w prokuraturze zawiadomienie o podejrzeniu przest\u0119pstwa przez cz\u0142onk\u00f3w Krajowej Rady S\u0105downictwa - poda\u0142a PAP. Wed\u0142ug pe\u0142nomocnika, cz\u0142onkowie KRS mieli pod\u017cega\u0107 do niewykonywania prawomocnych orzecze\u0144 s\u0105d\u00f3w. Chodzi o spraw\u0119 dopuszczenia Tulei i Juszczyszyna do orzekania.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29083930,1-listopada-2022-roku-moze-byc-w-polsce-najcieplejszy-od-30.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "1 listopada mo\u017ce by\u0107 w Polsce w tym roku najcieplejszy od 30 lat", "date_published": "2022-10-28 14:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/bc/1b/z29084049M,1-listopada-2022-roku-moze-byc-najcieplejszy-od-30.jpg\" vspace=\"2\" />W tym roku 1 listopada mo\u017ce by\u0107 rekordowo ciep\u0142y - w odniesieniu do analogicznego dnia w ci\u0105gu ostatnich 30 lat - informuje IMGW. Do tej pory najcieplejszy Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych przypad\u0142 cztery lata temu, kiedy termometry pokaza\u0142y prawie 22 stopnie Celsjusza powy\u017cej zera.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29083497,episkopat-otrzymal-wyjasnienia-ws-wizyty-andriejewa-w-nuncjaturze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Episkopat otrzyma\u0142 wyja\u015bnienia ws. wizyty Andriejewa w nuncjaturze. \"Spotkanie mia\u0142o charakter rutynowy\"", "date_published": "2022-10-28 13:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/bc/1b/z29083315M,Ambasador-Rosji-w-Polsce-Siergiej-Andriejew.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Konferencji Episkopatu Polski ks. Leszek G\u0119siak otrzyma\u0142 wyja\u015bnienie z Nuncjatury Apostolskiej ws. wizyty ambasadora Rosji Siergieja Andriejewa - podaje biuro prasowe KEP. Stwierdzono w nim, \u017ce by\u0142o to \"zwyczajowe spotkanie ambasador\u00f3w\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29083200,polskie-wojsko-otrzymalo-pierwsze-bayraktary-opozycja-mowila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polskie wojsko otrzyma\u0142o pierwsze bayraktary. \"Opozycja m\u00f3wi\u0142a, \u017ce nie b\u0119dzie korzy\u015bci\"", "date_published": "2022-10-28 12:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/bc/1b/z29083245M,Polska-armia-dostala-pierwsze-Bayraktary.jpg\" vspace=\"2\" />Wojsko Polskie otrzyma\u0142o pierwsze drony bayraktar. - Kolejne systemy b\u0119d\u0105 konsekwentnie wprowadzane do Si\u0142 Zbrojnych RP. Wykorzystujemy wszystkie mo\u017cliwo\u015bci, \u017ceby Polska by\u0142a bezpieczna - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. - Zam\u00f3wili\u015bmy te drony jeszcze przed wojn\u0105 w Ukrainie. Wtedy m\u00f3wiono nam, szczeg\u00f3lnie opozycja, \u017ce to bro\u0144 z kt\u00f3rej nie b\u0119dziemy mie\u0107 korzy\u015bci. To, co dzieje si\u0119 w Ukrainie, pokazuje, \u017ce to my mieli\u015bmy racj\u0119 - doda\u0142 szef MON.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29082718,wielkopolska-wilk-zginal-pod-kolami-auta-to-pierwsza-taka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Wilk zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami auta. Kierowcy proszeni o ostro\u017cno\u015b\u0107, zw\u0142aszcza noc\u0105 i nad ranem", "date_published": "2022-10-28 12:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/bc/1b/z29082979M,wilk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie Kiszkowo (woj. wielkopolskie) wilk zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami samochodu. To pierwszy taki przypadek w regionie. Zw\u0142oki zwierz\u0119cia zosta\u0142y przekazane w celach badawczych bia\u0142ostockiej uczelni.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29081942,zapadliska-w-trzebini-czy-cmentarz-bedzie-otwarty-na-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Na cmentarzu zapad\u0142a si\u0119 ziemia, co z odwiedzinami grob\u00f3w na Wszystkich \u015awi\u0119tych?", "date_published": "2022-10-28 11:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/9c/1b/z28951456M.jpg\" vspace=\"2\" />Cmentarz w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie), gdzie we wrze\u015bniu zapad\u0142a si\u0119 ziemia, jest otwarty, ale trzeba zachowa\u0107 tam szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107. Mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli odwiedzi\u0107 groby bliskich w dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych. Dla rodzin os\u00f3b, kt\u00f3rych groby wpad\u0142y do zapadliska, przygotowana zosta\u0142a tablica upami\u0119tniaj\u0105ca, pod kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna postawi\u0107 znicz.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29081267,rewolucja-w-sanatorium-rzad-szykuje-zmiany-seniorzy-zastanawiaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rewolucja w sanatoriach. Rz\u0105d szykuje zmiany. Wzrosn\u0105 ceny za uzdrowiska?", "date_published": "2022-10-28 11:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/bc/1b/z29081863M,DLOLU.jpg\" vspace=\"2\" />Od 2024 roku maj\u0105 si\u0119 zmieni\u0107 zasady kwalifikacji kuracjuszy do polskich sanatori\u00f3w. Uzdrowiska maj\u0105 konkurowa\u0107 ze sob\u0105 ofert\u0105 i cenami, NFZ ma finansowa\u0107 tylko zabiegi, a za pobyt zap\u0142aci kuracjusz. Czy to wp\u0142ynie na koszty ponoszone przez senior\u00f3w?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29082283,tadeusz-rydzyk-zasilany-przez-rzad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "16-letni Maciej Rauhut ujawnia: Miliony z ministerstw dla fundacji Rydzyka", "date_published": "2022-10-28 10:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/4d/1b/z28628748M,Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />W ci\u0105gu sze\u015bciu lat na rzecz Fundacji Lux Veritatis i innych podmiot\u00f3w ojca Tadeusza Rydzyka ministerstwa przela\u0142y prawie 19,5 mln z\u0142 - ujawni\u0142 na Instagramie 16-letni Maciej Rauhut. Aktywista doda\u0142, \u017ce cztery resorty odm\u00f3wi\u0142y odpowiedzi, cho\u0107 to informacja publiczna, kt\u00f3rej ma prawo si\u0119 domaga\u0107. \"Wy\u015blemy ponaglenia\" - skomentowa\u0142. 19,9 mln, jakie potwierdzi\u0142 Rauhut, to u\u0142amek kwot, jakimi rz\u0105d PiS obsypuje biznesy Rydzyka. Oko.press poda\u0142o w marcu, \u017ce by\u0142o to co najmniej 325 mln z\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29081932,czy-w-polsce-mozna-nie-posiadac-grobu-co-z-prochami-i-czy-urna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy w Polsce mo\u017cna nie posiada\u0107 grobu? Co z prochami i czy urna musi by\u0107 na cmentarzu? [WYJA\u015aNIAMY]", "date_published": "2022-10-28 09:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/8c/1b/z28887088M,Cmentarz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug polskiego prawa nieposiadanie grobu jest nielegalne. Gdzie mo\u017cna chowa\u0107 zmar\u0142ych, czy prochy mo\u017cna rozsypa\u0107 oraz, czy urn\u0119 mo\u017cna przechowywa\u0107 w mieszkaniu? Wyja\u015bniamy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29082120,dawid-paluch-nie-zyje-27-letni-dziennikarz-sportowy-zginal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dawid Paluch nie \u017cyje. 27-letni dziennikarz sportowy zgin\u0105\u0142 w Tatrach", "date_published": "2022-10-28 09:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/bc/1b/z29082201M,Dawid-Paluch.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 27-letni Dawid Paluch, dolno\u015bl\u0105ski dziennikarz sportowy wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z \"Gazet\u0105 Polsk\u0105 Codziennie\". M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu w wypadku w Tatrach Wysokich.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080777,pieklo-dzieci-z-ukrainy-gw-matka-zastepcza-znecala-sie-nad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piek\u0142o dzieci z Ukrainy. \"GW\": Matka zast\u0119pcza zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad nimi i sprzedawa\u0142a pedofilom", "date_published": "2022-10-28 08:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/bc/1b/z29081858M,Pokoj-przesluchan-dla-dzieci-w-budynku-Sadu-Rejono.jpg\" vspace=\"2\" />52-letnia Swit\u0142ana P., matka zast\u0119pcza dziesi\u0119ciorga dzieci, mia\u0142a stworzy\u0107 dla nich bezpieczny dom. Tymczasem - jak ustalili \u015bledczy - zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad nimi i sprzedawa\u0142a pedofilom. Do szokuj\u0105cych informacji w sprawie dotar\u0142a \"Gazeta Wyborcza\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080704,wlodawa-zatrzymano-71-latka-ktory-grozil-pracownicy-biura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W\u0142odawa: zatrzymano 71-latka, kt\u00f3ry grozi\u0142 pracownicy biura Moniki Paw\u0142owskiej. Trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-10-28 07:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/bb/1b/z29081259M,Zdjecie-z-otwarcia-biura-poselskiego--Wrzesien-202.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a 71-latka z W\u0142odawy, kt\u00f3ry grozi\u0142 w \u015brod\u0119 pracownicy biura poselskiego Moniki Paw\u0142owskiej (wcze\u015bniej Lewica, Porozumienie, obecnie klub PiS). M\u0119\u017cczyzna ze wzgl\u0119du na stan zdrowia trafi\u0142 do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080652,slask-cbsp-zatrzymalo-35-czlonkow-psychofans-w-akcji-bralo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. CB\u015aP zatrzyma\u0142o 35 cz\u0142onk\u00f3w \"Psychofans\". W akcji bra\u0142o udzia\u0142 tysi\u0105c funkcjonariuszy", "date_published": "2022-10-28 07:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/bb/1b/z29080673M,CBSP-zatrzymal-35-czlonkow--Psychofans-.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji zatrzymali 35 cz\u0142onk\u00f3w \"Psychofans\". \u015al\u0105scy pseudokibice maj\u0105 odpowiada\u0107 nie tylko za b\u00f3jki z fanami innych dru\u017cyn pi\u0142karskich, ale te\u017c handel narkotykami.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080467,dzis-teczowy-piatek-wladza-traktuje-szkole-jako-pole-walki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dzi\u015b T\u0119czowy Pi\u0105tek. \"W\u0142adza traktuje szko\u0142\u0119 jako pole walki ideologicznej\"", "date_published": "2022-10-28 06:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/84/19/z26756904M,LGBT--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jeste\u015b okej\" i \"B\u0119dzie dobrze\" - pod takimi has\u0142ami odbywa si\u0119 w tym roku T\u0119czowy Pi\u0105tek. To \u015bwietna okazja do tego, aby porozmawia\u0107 z uczniami na temat r\u00f3\u017cnorodno\u015bci i tolerancji. - Obecna w\u0142adza traktuje szko\u0142\u0119 jako pole walki ideologicznej. Tak by\u0107 nie mo\u017ce. M\u0142odzie\u017c powinna w szkole czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie - podkre\u015bla Cecylia Jakubczak z Kampanii Przeciwko Homofobii. Swoje zdanie na temat wydarzenia wyrazi\u0142 r\u00f3wnie\u017c minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080433,pogoda-na-dlugi-weekend-bedzie-cieplo-termometry-pokaza-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na weekend i Wszystkich \u015awi\u0119tych. B\u0119dzie ciep\u0142o! Nawet 22 stopnie na termometrach", "date_published": "2022-10-28 05:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/bb/1b/z29080450M,Pogoda-na-dlugi-weekend---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych zapowiada si\u0119 ciep\u0142o. W d\u0142ugi weekend termometry w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski wska\u017c\u0105 nawet 22 stopnie. To nietypowa temperatura jak na prze\u0142om pa\u017adziernika i listopada. Gdzie b\u0119dzie najcieplej?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080404,tomasz-lis-podziekowal-lukaszowi-szumowskiemu-i-jego-zespolowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomasz Lis podzi\u0119kowa\u0142 \u0141ukaszowi Szumowskiemu i jego zespo\u0142owi. \"Odkryli przyczyn\u0119 moich udar\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-28 05:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/bb/1b/z29080462M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Lis, kt\u00f3ry kilka tygodni temu mia\u0142 udar, podzi\u0119kowa\u0142 lekarzom za - jak przekaza\u0142 na Twitterze - odkrycie przyczyny jego udar\u00f3w. Wyrazy wdzi\u0119czno\u015bci skierowa\u0142 m.in. by\u0142ego ministra zdrowia, prof. \u0141ukasza Szumowskiego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29080418,nieskurzow-stary-smierc-czteroosobowej-rodziny-w-pozarze-ogien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nieskurz\u00f3w Stary. Tragiczny po\u017car domu - zgin\u0119\u0142a cala rodzina. \"Spali na parterze, pi\u0119tro by\u0142o remontowane\"", "date_published": "2022-10-28 04:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/bb/1b/z29080422M,Nieskurzow-Stary--Smierc-rodziny-w-pozarze.jpg\" vspace=\"2\" />Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w dwukondygnacyjnym budynku w Niesk\u00f3rzowie Starym w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Zgin\u0119\u0142a czteroosobowa rodzina, w tym dwoje dzieci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29070365,grozil-ze-moze-zniszczyc-kazdego-rzucal-szklem-krzyczalam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Id\u017a i wypie***laj\", \"poka\u017c cycki\". M\u00f3wi\u0142, \u017ce mo\u017ce zniszczy\u0107 ka\u017cdego. Co si\u0119 dzia\u0142o w klubach pozna\u0144skiego restauratora", "date_published": "2022-10-28 04:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/bb/1b/z29077781M,Horror-i-terror--ponizanie-i-agresja-tak-prace-w-l.jpg\" vspace=\"2\" />Maja us\u0142ysza\u0142a, \u017ce mog\u0142aby przynajmniej \"wygl\u0105da\u0107\", to mo\u017ce znalaz\u0142aby sobie \"jak\u0105\u015b dup\u0119\". Aneta powiedzia\u0142a koniec, kiedy Wilczy\u0144ski rzuci\u0142 w ni\u0105 talerzem z jedzeniem. Wcze\u015bniej poradzi\u0142: \"Jakby\u015b pokaza\u0142a cycki, to mia\u0142aby\u015b wi\u0119ksze napiwki\". Horror i terror, poni\u017canie i agresja - tak prac\u0119 w lokalach nale\u017c\u0105cych do pozna\u0144skiego restauratora Jakuba Wilczy\u0144skiego wspominaj\u0105 byli pracownicy.", "favourite": false}]