[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/usa-wybuduja-pierwsza-elektrownie-atomowa-w-polsce-komentarze-amerykanskich-politykow-6185221?source=rss", "title": "Amerykanie zbuduj\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105 w Polsce. Komentarz w\u0142adz w Waszyngtonie", "date_published": "2022-10-28 22:37:12+00:00", "description": "<img alt=\"Amerykanie zbuduj\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105 w Polsce. Komentarz w\u0142adz w Waszyngtonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpu2ue-elektrownia-atomowa-w-dukovanach-6165325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie w\u0142adze reaguj\u0105 na og\u0142oszony przez Polsk\u0119 wyb\u00f3r ameryka\u0144skiej firmy Westinghouse do budowy pierwszej polskiej elektrowni j\u0105drowej. Wiceprezydent USA Kamala Harris i sekretarz stanu USA Antony Blinken podkre\u015blili, \u017ce inwestycja ta wzmocni europejskie bezpiecze\u0144stwo energetyczne i pog\u0142\u0119bi relacje ameryka\u0144sko-polskie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-szef-bbn-jacek-siewiera-spotkal-sie-z-jakeiem-sullivanem-rozmowy-o-obronnosci-i-grozbach-rosji-6185169?source=rss", "title": "Szef BBN Jacek Siewiera po spotkaniach w Waszyngtonie: wszystkie aspekty zdolno\u015bci obronnych NATO zosta\u0142y om\u00f3wione", "date_published": "2022-10-28 20:50:38+00:00", "description": "<img alt=\"Szef BBN Jacek Siewiera po spotkaniach w Waszyngtonie: wszystkie aspekty zdolno\u015bci obronnych NATO zosta\u0142y om\u00f3wione\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58fnf3-briefing-jacka-siewiery-w-waszyngtonie-6185158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef BBN Jacek Siewiera po spotkaniu z doradc\u0105 prezydenta USA do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego Jakiem Sullivanem poinformowa\u0142, \u017ce om\u00f3wione zosta\u0142y \"wszystkie aspekty zdolno\u015bci obronnych NATO\", a tak\u017ce kwestie zwi\u0105zane z zakupami zbrojeniowymi. Pytany by\u0142 tak\u017ce o przyst\u0105pienie naszego kraju do programu Nuclear Sharing (udost\u0119pnianie broni j\u0105drowej w ramach NATO)", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-szef-msz-ukrainy-rozmawial-ze-swoim-iranskim-odpowiednikiem-zazadal-zaprzestania-dostaw-broni-do-rosji-6185087?source=rss", "title": "Szef MSZ Ukrainy odebra\u0142 telefon od ira\u0144skiego odpowiednika. Za\u017c\u0105da\u0142 \"natychmiastowego zaprzestania dostaw broni do Rosji\"", "date_published": "2022-10-28 20:29:59+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MSZ Ukrainy odebra\u0142 telefon od ira\u0144skiego odpowiednika. Za\u017c\u0105da\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4tfo2l-untitled-1-6185115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba powiadomi\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 ze swoim ira\u0144skim odpowiednikiem, ministrem Husejnem Amirem-Abdollahianem. Przekaza\u0142, \u017ce rozmowa odby\u0142a si\u0119 na pro\u015bb\u0119 Iranu i dotyczy\u0142a ira\u0144skich dostaw broni do Rosji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ministerstwo-finansow-nalozylo-sankcje-na-iranska-fundacje-ktora-wyznaczyla-nagrode-za-glowe-iranskiego-pisarza-6184973?source=rss", "title": "Po zamachu na Salmana Rushdiego. USA na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje na ira\u0144sk\u0105 fundacj\u0119, kt\u00f3ra wyznaczy\u0142a nagrod\u0119 za jego g\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-10-28 20:06:13+00:00", "description": "<img alt=\"Po zamachu na Salmana Rushdiego. USA na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje na ira\u0144sk\u0105 fundacj\u0119, kt\u00f3ra wyznaczy\u0142a nagrod\u0119 za jego g\u0142ow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ce6hqu-salman-rushdie-6176296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144ska Fundacja 15 Chordad, kt\u00f3ra wyznaczy\u0142a nagrod\u0119 za g\u0142ow\u0119 pisarza Salmana Rushdiego, zosta\u0142a obj\u0119ta ameryka\u0144skimi sankcjami - przekaza\u0142 w pi\u0105tek Brian Nelson, wiceszef Departamentu Skarbu USA. Rushdie zosta\u0142 w sierpniu zaatakowany przez no\u017cownika i odni\u00f3s\u0142 powa\u017cne obra\u017cenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/premier-mateusz-morawiecki-o-budowie-elektrowni-jadrowej-6185105?source=rss", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: potwierdzamy realizacj\u0119 projektu j\u0105drowego", "date_published": "2022-10-28 19:52:10+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: potwierdzamy realizacj\u0119 projektu j\u0105drowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hp0mq5-mateusz-morawiecki-na-konferencji-po-zakonczeniu-szczytu-w-brukseli-6174369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potwierdzamy realizacj\u0119 projektu j\u0105drowego - napisa\u0142 w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych premier Mateusz Morawiecki.  - Amerykanie wybuduj\u0105 pierwsz\u0105 elektrowni\u0119 atomow\u0105 - wyja\u015bni\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Doda\u0142, \u017ce \"energia atomowa b\u0119dzie wa\u017cnym elementem bezpiecze\u0144stwa energetycznego Polski\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-rosja-moze-wkrotce-potrzebowac-nowej-fali-zolnierzy-wysylanych-na-front-6185070?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Rosja mo\u017ce wkr\u00f3tce potrzebowa\u0107 nowej fali \u017co\u0142nierzy wysy\u0142anych na front", "date_published": "2022-10-28 19:30:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Rosja mo\u017ce wkr\u00f3tce potrzebowa\u0107 nowej fali \u017co\u0142nierzy wysy\u0142anych na front\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8rsfg-wolodymyr-zelenski-6177854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce mimo deklaracji o zako\u0144czeniu mobilizacji, Rosja b\u0119dzie wkr\u00f3tce potrzebowa\u0107 nowej fali wysy\u0142anych na front \u017co\u0142nierzy. M\u00f3wi\u0142 o tym w pi\u0105tek w wieczornym wyst\u0105pieniu wideo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szwecja-kobra-ktora-uciekla-z-terrarium-w-sztokholmie-zostala-zlokalizowana-6185019?source=rss", "title": "Znale\u017ali kobr\u0119, kt\u00f3ra uciek\u0142a z terrarium w Sztokholmie. Poszukiwania trwa\u0142y prawie tydzie\u0144", "date_published": "2022-10-28 19:22:37+00:00", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali kobr\u0119, kt\u00f3ra uciek\u0142a z terrarium w Sztokholmie. Poszukiwania trwa\u0142y prawie tydzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-20lobz-kobra-krolewska-6185038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobra kr\u00f3lewska, kt\u00f3ra uciek\u0142a z terrarium w zoo w Sztokholmie, ukry\u0142a si\u0119 mi\u0119dzy izolacjami w \u015bcianie jednego z budynk\u00f3w ogrodu zoologicznego. Jej poszukiwania trwa\u0142y od zesz\u0142ej soboty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-oszczedzanie-pradu-w-kijowie-mer-stolicy-istnieje-ryzyko-wielkiego-blackoutu-6185039?source=rss", "title": "Mer Witalij Kliczko: w Kijowie \"istnieje ryzyko wielkiego blackoutu\"", "date_published": "2022-10-28 19:12:15+00:00", "description": "<img alt=\"Mer Witalij Kliczko: w Kijowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rx8lco-kijow-oszczedza-prad-6177996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko poinformowa\u0142, \u017ce do Kijowa trafi\u0142o nowe uzbrojenie dla obrony przeciwlotniczej. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce miasto b\u0119dzie dzi\u0119ki temu lepiej chronione przed rosyjskimi ostrza\u0142ami rakietowymi i atakami z u\u017cyciem dron\u00f3w kamikadze. Ataki te spowodowa\u0142y potrzeb\u0119 oszcz\u0119dzania pr\u0105du, mi\u0119dzy innymi przez Kij\u00f3w. Kliczko ostrzeg\u0142, \u017ce stolicy mo\u017ce grozi\u0107 \"wielki blackout\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dosc-biernosci-politykow-i-ich-hipokryzji-protest-pod-pkin-6184635?source=rss", "title": "\"Do\u015b\u0107 bierno\u015bci polityk\u00f3w i ich hipokryzji\". Strajk Kryzysowy przed PKiN", "date_published": "2022-10-28 18:32:57+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-23yjyg-strajk-kryzysowy-pod-palacem-kultury-i-nauki-6184840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed Pa\u0142acem Kultury i Nauki odby\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek Strajk Kryzysowy. Protestuj\u0105cy przeszli przed Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci. Protest jest on odpowiedzi\u0105 na brak w\u0119gla, rosn\u0105ce ceny energii i \u017cywno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jawczyce-w-okolicach-ozarowa-mazowieckiego-znaleziono-na-torach-porzucony-samochod-okazalo-sie-ze-byl-kradziony-6184761?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d porzucony na torach. By\u0142 kradziony", "date_published": "2022-10-28 18:24:52+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d porzucony na torach. By\u0142 kradziony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1m51gc-w-jawczycach-policja-znalazla-na-torach-porzucony-samochod-6184777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Jawczycach, na torach kolejowych znaleziono porzucony samoch\u00f3d. W \u015brodku nie by\u0142o nikogo, a pojazd by\u0142 rozbity. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zosta\u0142 skradziony z Ursusa. Policja nie ustali\u0142a jeszcze kierowcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ke-potracila-kolejne-unijne-pieniadze-profesor-andrzej-zoll-o-dzialaniach-rzadzacych-to-zdrada-stanu-6184980?source=rss", "title": "Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejne unijne pieni\u0105dze. Profesor Andrzej Zoll o dzia\u0142aniach rz\u0105dz\u0105cych: to zdrada stanu", "date_published": "2022-10-28 18:24:34+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejne unijne pieni\u0105dze. Profesor Andrzej Zoll o dzia\u0142aniach rz\u0105dz\u0105cych: to zdrada stanu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gk3ll5-28-1925-fpf-cl-0013-6184945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Potr\u0105cenie kolejnej sumy z funduszy dla Polski przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 i dzia\u0142ania rz\u0105dz\u0105cych komentowa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 by\u0142y prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Andrzej Zoll. Oceni\u0142, \u017ce up\u00f3r dw\u00f3ch os\u00f3b \"prowadzi do nieprawdopodobnych strat, jakie ponosi pa\u0144stwo polskie\". Doda\u0142, \u017ce to \"zdrada stanu\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/washington-post-za-antyrzadowymi-protestami-w-moldawii-stoi-agent-rosyjskich-sluzb-6184794?source=rss", "title": "\"Washington Post\": za antyrz\u0105dowymi protestami w Mo\u0142dawii stoi agent rosyjskich s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-10-28 18:20:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3f5uu-antyrzadowe-protesty-w-moldawii-6184956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilan Sor, mo\u0142dawski opozycjonista oraz domniemany agent rosyjskiej FSB, stoi za protestami parali\u017cuj\u0105cymi od wrze\u015bnia stolic\u0119 Mo\u0142dawii, Kiszyni\u00f3w - twierdzi w pi\u0105tek dziennik \"Washington Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ukrai\u0144skich i zachodnich s\u0142u\u017cbach wywiadowczych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/zwolnienia-w-twitterze-po-przejeciu-firmy-przez-elona-muska-6184915?source=rss", "title": "Elon Musk rozpocz\u0105\u0142 fal\u0119 zwolnie\u0144 w Twitterze. Zmiany by\u0107 mo\u017ce obejm\u0105 75 procent pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 18:15:24+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk rozpocz\u0105\u0142 fal\u0119 zwolnie\u0144 w Twitterze. Zmiany by\u0107 mo\u017ce obejm\u0105 75 procent pracownik\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqlauz-elon-musk-5525569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech czo\u0142owych dyrektor\u00f3w zosta\u0142o zwolnionych z Twittera po tym, gdy w pi\u0105tek w\u0142a\u015bcicielem platformy spo\u0142eczno\u015bciowej zosta\u0142 Elon Musk - poinformowa\u0142 \"Washington Post\". Musk chce dokona\u0107 \"finansowego uzdrowienia firmy\", zwalniaj\u0105c prawie 75 procent pracownik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-jechal-hulajnoga-i-przewrocil-sie-na-widok-straznikow-zaczal-uciekac-6184466?source=rss", "title": "Jecha\u0142 hulajnog\u0105 i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119. Na widok stra\u017cnik\u00f3w zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107", "date_published": "2022-10-28 17:51:12+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 hulajnog\u0105 i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119. Na widok stra\u017cnik\u00f3w zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44hrxs-mezczyzna-zostal-ukarany-mandatem-w-wysokosci-2500-zl-6184312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni stra\u017cnicy miejscy chcieli pom\u00f3c m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119, jad\u0105c na hulajnodze. Na ich widok 38-latek zerwa\u0142 si\u0119 jednak do ucieczki. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Nie do\u015b\u0107, \u017ce dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 cia\u0142a, to jeszcze zosta\u0142 ukarany mandatem w kwocie 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/obraz-pieta-mondriana-od-75-lat-wisi-do-gory-nogami-6184883?source=rss", "title": "Obraz Pieta Mondriana od 75 lat wisi do g\u00f3ry nogami", "date_published": "2022-10-28 17:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"Obraz Pieta Mondriana od 75 lat wisi do g\u00f3ry nogami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97xzei-new-york-city-i-pieta-mondriana-6184833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obraz \"New York City I\" holenderskiego abstrakcjonisty Pieta Mondriana wisi do g\u00f3ry nogami od 75 lat. Mimo zaskakuj\u0105cego odkrycia dzie\u0142o ma nadal wisie\u0107 w ten spos\u00f3b, by unikn\u0105\u0107 jego uszkodzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jerry-lee-lewis-nie-zyje-muzyk-mial-87-lat-6184932?source=rss", "title": "Jerry Lee Lewis nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-28 17:30:14+00:00", "description": "<img alt=\"Jerry Lee Lewis nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6tlha-gettyimages-592973960-6184937/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jerry Lee Lewis, legendarny ameryka\u0144ski piosenkarz, autor tekst\u00f3w i pianista, nazywano \"Killerem\", zmar\u0142 w wieku 87 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-leon-komornicki-chinczycy-popierajac-rosje-sa-zainteresowani-tym-zeby-byla-maksymalnie-oslabiona-6184770?source=rss", "title": "Wojna w Ukrainie. Leon Komornicki: Chi\u0144czycy, popieraj\u0105c Rosj\u0119, s\u0105 zainteresowani tym, \u017ceby by\u0142a maksymalnie os\u0142abiona", "date_published": "2022-10-28 17:24:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wojna w Ukrainie. Leon Komornicki: Chi\u0144czycy, popieraj\u0105c Rosj\u0119, s\u0105 zainteresowani tym, \u017ceby by\u0142a maksymalnie os\u0142abiona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6vl5h-putin-xi-6076660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agresja Rosji na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c 248 dni. Rosjanie kontynuuj\u0105 narracj\u0119, wed\u0142ug kt\u00f3rej Ukraina mia\u0142aby u\u017cy\u0107 tak zwanej \"brudnej bomby\". Sytuacj\u0119 na froncie oraz mi\u0119dzynarodowy kontekst wojny komentowa\u0142 w \"Tak jest\" genera\u0142 Leon Komornicki, by\u0142y zast\u0119pca szefa Sztabu Generalnego Wojska Polskiego, ekspert Business Centre Club.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-2910-mgly-radiacyjne-pojawia-sie-w-nocy-do-21-stopni-w-dzien-6184744?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 29.10. Mg\u0142y radiacyjne pojawi\u0105 si\u0119 w nocy, do 21 stopni w dzie\u0144", "date_published": "2022-10-28 17:17:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 29.10. Mg\u0142y radiacyjne pojawi\u0105 si\u0119 w nocy, do 21 stopni w dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wtxw4w-noc-miejscami-bedzie-mglista-5480574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na sobot\u0119 29.10.\u00a0W nocy cz\u0119\u015b\u0107 nieba nad Polsk\u0105 zasnuj\u0105 chmury, a przy ziemi mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 mg\u0142y radiacyjne. Dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c zapowiada si\u0119 pochmurnie, ale w prawie ca\u0142ym kraju b\u0119dziemy mogli zostawi\u0107 parasolki w domu. Na termometrach zobaczymy nawet 21 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wypadek-busa-wiozacego-25-osob-na-wezle-trasy-s8-wsrod-poszkodowanych-kobieta-w-ciazy-6184910?source=rss", "title": "Wypadek busa wioz\u0105cego 25 os\u00f3b na w\u0119\u017ale trasy S8. W\u015br\u00f3d poszkodowanych kobieta w ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-10-28 17:08:28+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek busa wioz\u0105cego 25 os\u00f3b na w\u0119\u017ale trasy S8. W\u015br\u00f3d poszkodowanych kobieta w ci\u0105\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hkpjts-zderzenie-w-miejscowosci-jozefina-6184893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W J\u00f3zefinie, w powiecie grodziskim dosz\u0142o do zderzania dw\u00f3ch aut. Jednym z nich podr\u00f3\u017cowa\u0142o 25 os\u00f3b. Trzy s\u0105 ranne, w\u015br\u00f3d nich kobiet w ci\u0105\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-media-o-rzadowym-raporcie-ktory-wykazal-ze-duza-czesc-rzekomych-ufo-to-smieci-balony-i-chinskie-drony-6184830?source=rss", "title": "UFO - co to jest. Raport rz\u0105du USA w sprawie \"niewyja\u015bnionych zjawisk powietrznych\"", "date_published": "2022-10-28 16:58:26+00:00", "description": "<img alt=\"UFO - co to jest. Raport rz\u0105du USA w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yjbnix-ufo-6081233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pentagon i ameryka\u0144skie agencje wywiadowcze uwa\u017caj\u0105, \u017ce wiele z niewyja\u015bnionych zjawisk powietrznych, jakie zaobserwowano w ostatnich latach, to powietrzne \u015bmieci, balony meteorologiczne oraz chi\u0144skie drony szpiegowskie - poda\u0142 dziennik \"New York Times\". Raport na ten temat ma zosta\u0107 przedstawiony Kongresowi w poniedzia\u0142ek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-dziesiatki-pozarow-na-polnocy-rekordowo-cieply-27-pazdziernika-upaly-na-polwyspie-iberyjskim-6184699?source=rss", "title": "Dziesi\u0105tki po\u017car\u00f3w w rekordowo ciep\u0142y dzie\u0144 w Hiszpanii", "date_published": "2022-10-28 16:47:25+00:00", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105tki po\u017car\u00f3w w rekordowo ciep\u0142y dzie\u0144 w Hiszpanii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u0tup3-pozary-na-polnocy-hiszpanii-6184815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144scy stra\u017cacy walczyli w pi\u0105tek z dziesi\u0105tkami po\u017car\u00f3w las\u00f3w i zaro\u015bli na p\u00f3\u0142nocy kraju. Nad Hiszpani\u0119 nap\u0142yn\u0119\u0142o wyj\u0105tkowo gor\u0105ce powietrze, sprzyjaj\u0105c wybuchowi ognia na obszarach dotkni\u0119tych susz\u0105. W niekt\u00f3rych regionach temperatura dzie\u0144 wcze\u015bniej si\u0119gn\u0119\u0142a ponad 30 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ozarow-mazowiecki-na-klatce-schodowej-w-kamienicy-ujawniono-zwloki-mezczyzny-6184831?source=rss", "title": "Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w o\u017carowskiej kamienicy. Le\u017ca\u0142y prawie dob\u0119 przykryte brudn\u0105 szmat\u0105", "date_published": "2022-10-28 16:24:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w o\u017carowskiej kamienicy. Le\u017ca\u0142y prawie dob\u0119 przykryte brudn\u0105 szmat\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-76ou1v-ozarow-mazowiecki-zwloki-odkryto-na-klatce-schodowej-w-kamienicy-6184536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Makabryczna sytuacja w O\u017carowie Mazowieckim. W czwartek wieczorem na klatce schodowej jednego z dom\u00f3w znaleziono zw\u0142oki. Le\u017ca\u0142y tam a\u017c do pi\u0105tkowego popo\u0142udnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premierzy-finlandi-i-i-szwecji-sanna-marin-i-ulf-kristersson-rozmawiali-o-wspolnym-wstapieniu-do-nato-6184778?source=rss", "title": "Nowy premier Szwecji Ulf Kristersson pojecha\u0142 do Helsinek. Rozmowy z Sann\u0105 Marin o wej\u015bciu obu kraj\u00f3w do NATO", "date_published": "2022-10-28 16:17:20+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy premier Szwecji Ulf Kristersson pojecha\u0142 do Helsinek. Rozmowy z Sann\u0105 Marin o wej\u015bciu obu kraj\u00f3w do NATO \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9j308x-ulf-kristersson-i-sanna-marin-w-helsinkach-6184769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fi\u0144ska premier Sanna Marin spotka\u0142a si\u0119 ze swoim szwedzkim odpowiednikiem Ulfem Kristerssonem w Helsinkach. Szefowie rz\u0105d\u00f3w rozmawiali o kwestiach bezpiecze\u0144stwa, w tym o aspiracjach obu kraj\u00f3w w sprawie wej\u015bcia do NATO. Na wsp\u00f3lnej konferencji podkre\u015blali wzajemne wsparcie w tym procesie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/najwieksze-cmentarze-w-polsce-cmentarz-centralny-w-szczecinie-i-cmentarz-polnocny-w-warszawie-6184735?source=rss", "title": "Cmentarz Centralny w Szczecinie to jedna z najwi\u0119kszych nekropolii Europy. Jakie s\u0105 najwi\u0119ksze cmentarze w Polsce?", "date_published": "2022-10-28 16:05:50+00:00", "description": "<img alt=\"Cmentarz Centralny w Szczecinie to jedna z najwi\u0119kszych nekropolii Europy. Jakie s\u0105 najwi\u0119ksze cmentarze w Polsce?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xfjyp-cmentarz-centralny-w-szczecinie-6184786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na najwi\u0119kszym cmentarzu w Polsce pochowano dot\u0105d oko\u0142o 300 tys. os\u00f3b. Szczeci\u0144ski Cmentarz Centralny jest trzeci\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 nekropoli\u0105 Europy, a poza grobami s\u0105 tam m.in. dwa potoki, \u015bcie\u017cka botaniczna i rzadkie okazy drzew. Gdzie jeszcze znajdziemy najwi\u0119ksze cmentarze w Polsce?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/cieple-powietrze-plynie-do-polski-prawie-25-stopni-w-piatek-w-jeleniej-gorze-bylo-najcieplej-6184746?source=rss", "title": "Prawie 25 stopni. Tam w pi\u0105tek by\u0142o najcieplej", "date_published": "2022-10-28 15:44:22+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie 25 stopni. Tam w pi\u0105tek by\u0142o najcieplej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bka7ql-cieply-dzien-6184760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec pa\u017adziernika, a temperatura jak w lecie. W pi\u0105tek najcieplejsza okaza\u0142a si\u0119 Jelenia G\u00f3ra. Termometry wskaza\u0142y tam blisko 25 stopni Celsjusza - poda\u0142 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-wokol-bachmutu-w-obwodzie-donieckim-analiza-eksperta-wojskowego-6184745?source=rss", "title": "Analityk wojskowy: Rosjanie pod Bachmutem maj\u0105 czterokrotn\u0105 przewag\u0119 w artylerii. Ma to dwie strony", "date_published": "2022-10-28 15:36:24+00:00", "description": "<img alt=\"Analityk wojskowy: Rosjanie pod Bachmutem maj\u0105 czterokrotn\u0105 przewag\u0119 w artylerii. Ma to dwie strony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w714uj-ukrainscy-zolnierze-przejeli-rosyjski-czolg-t-80-w-okolicach-bachmutu-w-obwodzie-donieckim-6184727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski analityk wojskowy Sehij Kuzan opisa\u0142 sytuacj\u0119 wok\u00f3\u0142 Bachmutu, bronionego przez Ukrai\u0144c\u00f3w miasta na p\u00f3\u0142noc od Doniecka. Poda\u0142, \u017ce Rosjanie maj\u0105 tam \"czterokrotn\u0105 przewag\u0119 artylerii\", ale zauwa\u017cy\u0142 przy tym, \u017ce taka koncentracja \"odci\u0105ga\" ich od innych odcink\u00f3w frontu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-po-smierci-mahsy-amini-onz-wladze-iranu-odmawiaja-wydawania-cial-zabitych-demonstrantow-ich-rodzinom-6184755?source=rss", "title": "ONZ: niepokoj\u0105 informacje, \u017ce w\u0142adze Iranu odmawiaj\u0105 wydawania cia\u0142 zabitych demonstrant\u00f3w rodzinom", "date_published": "2022-10-28 15:24:44+00:00", "description": "<img alt=\"ONZ: niepokoj\u0105 informacje, \u017ce w\u0142adze Iranu odmawiaj\u0105 wydawania cia\u0142 zabitych demonstrant\u00f3w rodzinom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6l82u-protesty-w-iranie-6165353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tego, jak w\u0142adze Iranu traktuj\u0105 uczestnik\u00f3w antyrz\u0105dowych protest\u00f3w odnios\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek rzeczniczka Biura Wysokiego Komisarza ONZ do spraw Praw Cz\u0142owieka Ravina Shamdasani. - Szczeg\u00f3lnie niepokoj\u0105 nas dochodz\u0105ce z Iranu informacje, \u017ce w\u0142adze przenosz\u0105 rannych demonstrant\u00f3w ze szpitali do o\u015brodk\u00f3w zatrzyma\u0144 i odmawiaj\u0105 oddania cia\u0142 zabitych ich rodzinom - przekaza\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/taylor-swift-zniknela-scena-z-teledysku-anti-hero-6184706?source=rss", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 nowego teledysku Taylor Swift. Znikn\u0119\u0142o jedno z uj\u0119\u0107", "date_published": "2022-10-28 15:14:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrowersje wok\u00f3\u0142 nowego teledysku Taylor Swift. Znikn\u0119\u0142o jedno z uj\u0119\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ktyk4-taylor-swift-znow-musi-sie-tlumaczyc-ze-swojego-przeboju-5521767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z teledysku do utworu \"Anti-Hero\" Taylor Swift znikn\u0119\u0142o uj\u0119cie, kt\u00f3re przez cz\u0119\u015b\u0107 widz\u00f3w zosta\u0142o uznane za fatfobiczne, czyli uderzaj\u0105ce w osoby z nadwag\u0105. \"Anti-Hero\" to jedna z piosenek z jej bij\u0105cej rekordy popularno\u015bci p\u0142yty \"Midnights\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-media-po-mobilizacji-przecietny-poborowy-ginie-na-froncie-w-cztery-dni-6184209?source=rss", "title": "Analizuj\u0105 og\u00f3lnie dost\u0119pne dane, w tym nekrologi. Niezale\u017cne media o \"\u015bredniej d\u0142ugo\u015bci \u017cycia\" rosyjskich poborowych w Ukrainie", "date_published": "2022-10-28 15:10:56+00:00", "description": "<img alt=\"Analizuj\u0105 og\u00f3lnie dost\u0119pne dane, w tym nekrologi. Niezale\u017cne media o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-62kt5d-rosyjscy-poborowi-mobilizacja-rosyjski-czolg-rosja-rosyjski-zolnierz-21102022-6176207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeci\u0119tny Rosjanin z poboru ginie w Ukrainie po dwunastu dniach od mobilizacji i po czterech dniach od trafienia na front - twierdzi ukrai\u0144ski portal InformNapalm. Autorzy analizy, jak t\u0142umacz\u0105, zebrali dost\u0119pne dane dotycz\u0105ce strat rosyjskiego wojska i zestawili je z publikowanymi w prasie nekrologami. Analitycy rosyjskiego niezale\u017cnego projektu \u015bledczego Conflict Intelligence Team (CIT), oceniaj\u0105 z kolei \"\u015bredni\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia\" zmobilizowanego na oko\u0142o dwa tygodnie. Pe\u0142nych danych na temat strat Rosjanie nie publikuj\u0105. Informacje w mediach niezale\u017cnych s\u0105 cz\u0105stkowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-byli-przywodcy-i-ich-sekretne-zycie-dawniej-dozywocie-teraz-zlota-klatka-6184224?source=rss", "title": "Sekretne \u017cycie by\u0142ych przyw\u00f3dc\u00f3w Chin. Dawniej \"do\u017cywocie\", teraz \"z\u0142ota klatka\"", "date_published": "2022-10-28 15:08:51+00:00", "description": "<img alt=\"Sekretne \u017cycie by\u0142ych przyw\u00f3dc\u00f3w Chin. Dawniej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3lr1w1-chiny-6184396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Xi Jinping robi wszystko, by zosta\u0107 u ster\u00f3w w\u0142adzy w Chinach a\u017c do \u015bmierci. By\u0142by to ewenement - od dekad cz\u0142onkowie najwy\u017cszych chi\u0144skich w\u0142adz w pewnym wieku zmuszani byli do odsuni\u0119cia si\u0119 w cie\u0144. Proces ten, podobnie jak aktywno\u015b\u0107 by\u0142ych przyw\u00f3dc\u00f3w, okryty jest jednak tajemnic\u0105. Co dzieje si\u0119 z by\u0142ymi chi\u0144skimi przyw\u00f3dcami, co robi\u0105 i gdzie \u017cyj\u0105? - Emeryci s\u0105 mocno izolowani od spo\u0142ecze\u0144stwa, \u017cyj\u0105 w du\u017cej mierze w swoistej ba\u0144ce. Ich \u017cycie osobiste jest na tyle skrywane, \u017ce do ko\u0144ca nie wiemy nawet gdzie i w jakich warunkach mieszkaj\u0105 - m\u00f3wi w rozmowie z tvn24.pl Adrian Brona, ekspert ds. Chin z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-problematyczny-skret-w-karczunkowska-z-pulawskiej-mowia-ze-najgorzej-bywa-o-poranku-6183141?source=rss", "title": "Skr\u0119t w Karczunkowsk\u0105 zmor\u0105 dla kierowc\u00f3w. Drogowcy zn\u00f3w skorygowali \u015bwiat\u0142a", "date_published": "2022-10-28 15:07:34+00:00", "description": "<img alt=\"Skr\u0119t w Karczunkowsk\u0105 zmor\u0105 dla kierowc\u00f3w. Drogowcy zn\u00f3w skorygowali \u015bwiat\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x46j1e-lewoskret-z-pulawskiej-w-karczunkowska-w-porannym-szczycie-6183655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy twierdz\u0105, \u017ce po uruchomieniu buspasa odcinek Pu\u0142awskiej przed skr\u0119tem w Karczunkowsk\u0105 sta\u0142 si\u0119 w\u0105skim gard\u0142em. Jad\u0105cy od strony Piaseczna do centrum narzekaj\u0105 na korki w godzinach szczytu. S\u0105 te\u017c tacy, kt\u00f3rzy przez zawrotki na osiedlowej uliczce usi\u0142uj\u0105 omin\u0105\u0107 kolejk\u0119 do zjazdu w lewo. Ratusz korygowa\u0142 ju\u017c dzia\u0142anie sygnalizacji \u015bwietlnej, ale niewykluczone, \u017ce wkr\u00f3tce pojawi\u0105 si\u0119 kolejne zmiany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/niedziela-30-pazdziernika-2022-i-1-listopada-czy-duze-sklepy-i-galerie-handlowe-sa-czynne-czy-zamkniete-6184487?source=rss", "title": "Zakupy przed dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych. Czy sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?", "date_published": "2022-10-28 14:51:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zakupy przed dniem Wszystkich \u015awi\u0119tych. Czy sklepy b\u0119d\u0105 otwarte?\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95wvj6-sondaze-i-raporty-o-zakazie-handliu-5794458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach czeka nas d\u0142u\u017csza przerwa w handlowym kalendarzu. Wi\u0119ksze sklepy nie b\u0119d\u0105 czynne zar\u00f3wno w niedziel\u0119, 30 pa\u017adziernika, jak i we wtorek, 1 listopada. W tych dniach nie b\u0119dzie mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c zrobi\u0107 zakup\u00f3w w galeriach handlowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/przemyslaw-czarnek-i-jego-eksperci-kto-rozdzielil-pieniadze-na-centra-aktywnosci-miedzypokoleniowej-6182853?source=rss", "title": "Kto rozdaje pieni\u0105dze od ministra Czarnka? Lista", "date_published": "2022-10-28 14:37:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kto rozdaje pieni\u0105dze od ministra Czarnka? Lista\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3zjjlu-pap202107190sg-6184560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wieloletni pracownik Telewizji Trwam, by\u0142y szef sztabu PiS, prawnik od sportu, by\u0142y szef IPN, absolwentka uczelni ojca Rydzyka. To oni zadecydowali, jak minister Przemys\u0142aw Czarnek wyda 20 milion\u00f3w z\u0142otych na Mi\u0119dzypokoleniowe Centra Edukacyjne.\u00a0Czymkolwiek maja one by\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/obwodnica-walbrzycha-wybudowana-zostala-sfinansowana-ze-srodkow-unijnych-6184665?source=rss", "title": "Otwarto now\u0105 obwodnic\u0119 Wa\u0142brzycha. W wi\u0119kszo\u015bci sfinansowan\u0105 j\u0105 ze \u015brodk\u00f3w unijnych", "date_published": "2022-10-28 14:30:39+00:00", "description": "<img alt=\"Otwarto now\u0105 obwodnic\u0119 Wa\u0142brzycha. W wi\u0119kszo\u015bci sfinansowan\u0105 j\u0105 ze \u015brodk\u00f3w unijnych \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-brw70v-obwodnica-walbrzycha-6184712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obwodnica Wa\u0142brzycha otwiera nowe perspektywy rozwojowe przed miastem i regionem - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki podczas otwarcia obwodnicy tego miasta. Inwestycja zosta\u0142a w du\u017cej mierze sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w unijnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-prezydent-steinmeier-po-powrocie-z-ukrainy-w-przemowieniu-do-narodu-mowi-o-surowych-latach-w-tle-wojna-6184654?source=rss", "title": "Prezydent Niemiec w przem\u00f3wieniu do narodu: nadchodz\u0105 surowe lata", "date_published": "2022-10-28 14:19:56+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Niemiec w przem\u00f3wieniu do narodu: nadchodz\u0105 surowe lata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwz0zv-prezydent-niemiec-frank-walter-steinmeier-6184674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami trudniejsze lata, surowe lata - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w  przem\u00f3wieniu do narodu prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier. W pa\u0142acu Bellevue w Berlinie polityk oceni\u0142, \u017ce kraj znajduje si\u0119 w najg\u0142\u0119bszym kryzysie od czasu ponownego zjednoczenia w 1990 roku. W opinii niemieckiego przyw\u00f3dcy to efekt wojny w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-prognoza-pogody-na-weekend-i-1-listopada-6184584?source=rss", "title": "Weekend w cz\u0119\u015bci Polski niemal\u017ce letni. Zmiana przyjdzie we Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022", "date_published": "2022-10-28 14:00:09+00:00", "description": "<img alt=\"Weekend w cz\u0119\u015bci Polski niemal\u017ce letni. Zmiana przyjdzie we Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ooaf0c-pogoda-na-weekend-i-wszystkich-swietych-6184630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Wszystkich \u015awi\u0119tych 2022 czekaj\u0105 nas zmiany w pogodzie. Nadal b\u0119d\u0105 bardzo ciep\u0142e miejsca, ale temperatura nigdzie ni\u017c ju\u017c nie powinna si\u0119ga\u0107 20 stopni Celsjusza, tak jak jeszcze w weekend. Ch\u0142odu w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski mog\u0105 dodawa\u0107 g\u0119ste mg\u0142y i niebo szczelnie zakryte chmurami. Je\u017celi gdzie\u015b popada deszcz, to s\u0142abo i przelotnie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedziowie-igor-tuleya-i-pawel-juszczyszyn-zawiadamiaja-prokurature-w-sprawie-czlonkow-krs-6184511?source=rss", "title": "S\u0119dziowie Igor Tuleya i Pawe\u0142 Juszczyszyn zawiadamiaj\u0105 prokuratur\u0119 w sprawie cz\u0142onk\u00f3w KRS", "date_published": "2022-10-28 13:58:28+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dziowie Igor Tuleya i Pawe\u0142 Juszczyszyn zawiadamiaj\u0105 prokuratur\u0119 w sprawie cz\u0142onk\u00f3w KRS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2amtl-pawel-juszczyszyn-i-igor-tuleya-6184622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do prokuratury trafi\u0142o w pi\u0105tek zawiadomienie pe\u0142nomocnika s\u0119dzi\u00f3w Igora Tuleyi i Paw\u0142a Juszczyszyna o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez cz\u0142onk\u00f3w obecnej nieuznawanej Krajowej Rady S\u0105downictwa. Chodzi o pod\u017ceganie do niewykonywania prawomocnych wyrok\u00f3w s\u0105d\u00f3w powszechnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-paul-pelosi-maz-nancy-pelosi-zaatakowany-w-domu-w-kaliforni-6184625?source=rss", "title": "M\u0105\u017c Nancy Pelosi \"brutalnie zaatakowany\" we w\u0142asnym domu. Napastnik zatrzymany", "date_published": "2022-10-28 13:56:40+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0105\u017c Nancy Pelosi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvifc0-gettyimages-164266539-6184648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paul Pelosi, m\u0105\u017c demokratycznej przewodnicz\u0105cej ameryka\u0144skiej Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi, zosta\u0142 \"brutalnie zaatakowany\" po w\u0142amaniu do domu pary w Kalifornii - poda\u0142a agencja Reutera. Napastnik zosta\u0142 zatrzymany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-paul-pelosi-maz-nancy-pelosi-zaatakowany-w-domu-w-kalifornii-6184625?source=rss", "title": "M\u0105\u017c spiker Izby Reprezentant\u00f3w \"brutalnie zaatakowany\" we w\u0142asnym domu. Napastnik krzycza\u0142: \"Gdzie jest Nancy?\"", "date_published": "2022-10-28 13:56:40+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0105\u017c spiker Izby Reprezentant\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-asn9uc-2022-10-28t162302z1lwd544228102022rp1rtrwnevc5442-usa-pelosi-husband-home-update-0001-6184902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paul Pelosi, m\u0105\u017c demokratycznej przewodnicz\u0105cej ameryka\u0144skiej Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi, zosta\u0142 \"brutalnie zaatakowany\" po w\u0142amaniu do domu pary w San Francisco. Napastnik, kt\u00f3ry wed\u0142ug relacji medi\u00f3w krzycza\u0142 \"Gdzie jest Nancy?\" i by\u0142 uzbrojony w m\u0142otek, zosta\u0142 zatrzymany. O\u015bwiadczenie w tej sprawie wyda\u0142 Bia\u0142y Dom.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiany-w-sposobie-likwidacji-szkod-komunikacyjnych-od-1-listopada-2022-roku-wazne-informacje-dla-kierowcow-6184555?source=rss", "title": "Zmiany w sk\u0142adkach ubezpiecze\u0144 komunikacyjnych. \"Czy nie b\u0119dzie zmowy cenowej warsztat\u00f3w?\"", "date_published": "2022-10-28 13:54:26+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w sk\u0142adkach ubezpiecze\u0144 komunikacyjnych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-338trg-rozbite-auta-6184637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pytanie do jakiego poziomu rynek jest w stanie uci\u0105gn\u0105\u0107 to zap\u0119tlenie. Wzrosty wyp\u0142at odszkodowa\u0144 powoduj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wzrost sk\u0142adek. Ubezpieczenia skonstruowane s\u0105 w taki spos\u00f3b, \u017ce wiele os\u00f3b sk\u0142ada si\u0119 na wyp\u0142at\u0119 dla niewielu. Im wy\u017csze kwoty wyp\u0142at, tym wi\u0119cej musz\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 ci, kt\u00f3rzy wykupuj\u0105 ubezpieczenia - komentowa\u0142 rekomendacje Komisji Nadzoru Finansowego w rozmowie z TVN24 Biznes \u0141ukasz Kulisiewicz z Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144. Wyja\u015bniamy jakie zmiany czekaj\u0105 kierowc\u00f3w w obszarze likwidacji szk\u00f3d z\u00a0ubezpiecze\u0144 komunikacyjnych od 1 listopada 2022 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prace-serwisowe-w-bankach-w-dlugi-weekend-28-30-pazdziernika-2022-pekao-ing-bank-slaski-mbank-alior-utrudnienia-6184281?source=rss", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia dla klient\u00f3w. \"Wszystkie wa\u017cne przelewy zle\u0107 wcze\u015bniej\"", "date_published": "2022-10-28 13:34:35+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia dla klient\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3z76m-zakupy-sklep-online-platnosci-shutterstock289585190-6020624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank Pekao, mBank, ING Bank \u015al\u0105ski czy Alior Bank - te banki zaplanowa\u0142y na najbli\u017csze dni prace serwisowe. Klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia zwi\u0105zane z wykonywaniem przelew\u00f3w, p\u0142atno\u015bciami kart\u0105, a nawet z logowaniem do konta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kijow-zmaga-sie-z-brakiem-pradu-relacja-reportera-tvn24-6184486?source=rss", "title": "Ukraina. Kij\u00f3w zmaga si\u0119 z brakiem pr\u0105du. Relacja reportera TVN24", "date_published": "2022-10-28 13:34:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Kij\u00f3w zmaga si\u0119 z brakiem pr\u0105du. Relacja reportera TVN24\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9shb5n-momo-1-0007-6184581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po kolejnych rosyjskich ostrza\u0142ach obiekt\u00f3w energetycznych w\u0142adze Kijowa zapowiedzia\u0142y powa\u017cniejsze ograniczenia dostaw pr\u0105du w mie\u015bcie i ca\u0142ym regionie. Problem dotyka tak\u017ce centrum stolicy. Reporter TVN24 Artur Mol\u0119da pokaza\u0142, z czym musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 mieszka\u0144cy Kijowa. - Zamkni\u0119ta jest kawiarnia, nie dzia\u0142a maszyna do do\u0142adowywania telefon\u00f3w i op\u0142acania rachunk\u00f3w, nie dzia\u0142aj\u0105 schody do podziemnego centrum handlowego, panuje ciemno\u015b\u0107 - relacjonowa\u0142 dziennikarz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/onet-prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-mial-stosowac-przemoc-wobec-rodziny-i-zawodniczek-miroslaw-skrzypczynski-zaprzecza-6184065?source=rss", "title": "Onet: Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego mia\u0142 stosowa\u0107 przemoc wobec rodziny i zawodniczek. Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski zaprzecza", "date_published": "2022-10-28 13:32:34+00:00", "description": "<img alt=\"Onet: Prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego mia\u0142 stosowa\u0107 przemoc wobec rodziny i zawodniczek. Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski zaprzecza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tf9hvp-miroslaw-skrzypczynski-6184121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski mia\u0142 przez lata stosowa\u0107 przemoc psychiczn\u0105 i fizyczn\u0105 wobec swojej rodziny oraz zawodniczek - napisa\u0142 Onet. Autorzy publikacji, Janusz Schwertner i Jacek Har\u0142ukowicz, odbyli szereg rozm\u00f3w z najbli\u017cszymi oraz otoczeniem dzia\u0142acza. - Gdy mia\u0142am 14 lat, dotkn\u0105\u0142 mnie po raz pierwszy. \u0141apa\u0142 za piersi - opowiada\u0142a jedna z tenisistek, kt\u00f3re trenowa\u0142. Skrzypczy\u0144ski zaprzecza zarzutom. Zarz\u0105d PZT wyda\u0142 o\u015bwiadczenie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/robert-bakiewicz-przeszlosc-bankruta-i-rzadowe-dotacje-komentarze-politykow-6184214?source=rss", "title": "Robert B\u0105kiewicz, przesz\u0142o\u015b\u0107 bankruta i rz\u0105dowe dotacje. Komentarze polityk\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 13:28:22+00:00", "description": "<img alt=\"Robert B\u0105kiewicz, przesz\u0142o\u015b\u0107 bankruta i rz\u0105dowe dotacje. Komentarze polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1rs86m-robert-bakiewicz-6184250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert B\u0105kiewicz to po prostu taki podwarszawski cwaniaczek z lat 90. i nic wi\u0119cej - m\u00f3wi\u0142a o jednym z lider\u00f3w narodowc\u00f3w Katarzyna Kotula z Lewicy. - Dla rz\u0105dz\u0105cych liczy si\u0119 tylko\u00a0i wy\u0142\u0105cznie to, \u017ceby zbudowa\u0107 sobie narodow\u0105 odnog\u0119. To jest cel PiS, kt\u00f3re pompuje miliony z\u0142otych do stowarzysze\u0144 B\u0105kiewicza - oceni\u0142 Mi\u0142osz Motyka PSL.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zdarzenie-miyake-jesli-znow-do-niego-by-doszlo-to-skutki-dla-globalnej-infrastruktury-bylyby-niewyobrazalne-6183790?source=rss", "title": "Zdarzenie Miyake. Je\u015bli zn\u00f3w do niego by dosz\u0142o, to \"skutki dla globalnej infrastruktury by\u0142yby niewyobra\u017calne\"", "date_published": "2022-10-28 13:21:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zdarzenie Miyake. Je\u015bli zn\u00f3w do niego by dosz\u0142o, to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnpta3-kosmiczne-promieniowanie-6184587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Serie pot\u0119\u017cnych wzrost\u00f3w promieniowania kosmicznego odnotowywano kilka razy w historii Ziemi. Mog\u0142y one pochodzi\u0107 z nieznanych i potencjalnie katastrofalnych zdarze\u0144 kosmicznych - wynika z najnowszych bada\u0144 przeprowadzonych przez australijskich naukowc\u00f3w. Nazywa si\u0119 je zdarzeniami Miyake, od autorki tego odkrycia - Fusa Miyake.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zdarzenie-miyake-jesli-znow-do-niego-dojdzie-to-skutki-dla-globalnej-infrastruktury-bylyby-niewyobrazalne-6183790?source=rss", "title": "Zdarzenie Miyake. Je\u015bli zn\u00f3w do niego dojdzie, to \"skutki dla globalnej infrastruktury by\u0142yby niewyobra\u017calne\"", "date_published": "2022-10-28 13:21:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zdarzenie Miyake. Je\u015bli zn\u00f3w do niego dojdzie, to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnpta3-kosmiczne-promieniowanie-6184587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Serie pot\u0119\u017cnych wzrost\u00f3w promieniowania kosmicznego odnotowywano kilka razy w historii Ziemi. Mog\u0142y one pochodzi\u0107 z nieznanych i potencjalnie katastrofalnych zdarze\u0144 kosmicznych - wynika z najnowszych bada\u0144 przeprowadzonych przez australijskich naukowc\u00f3w. Nazywa si\u0119 je zdarzeniami Miyake, od autorki tego odkrycia - Fusa Miyake.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-w-autobusie-komunikacji-miejskiej-nie-zamknely-sie-drzwi-pojazd-pelen-mlodziezy-jechal-tak-kilka-przystankow-6184350?source=rss", "title": "W autobusie nie zamkn\u0119\u0142y si\u0119 drzwi, przejecha\u0142 tak kilka przystank\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 13:20:22+00:00", "description": "<img alt=\"W autobusie nie zamkn\u0119\u0142y si\u0119 drzwi, przejecha\u0142 tak kilka przystank\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rshze-autobus-jechal-kilka-przystankow-z-otwartymi-drzwiami-6184605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus linii 53 B nale\u017c\u0105cy do Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego w \u0141odzi, przejecha\u0142 kilka przystank\u00f3w z otwartymi drzwiami. Pojazdem podr\u00f3\u017cowa\u0142a g\u0142\u00f3wnie m\u0142odzie\u017c jad\u0105ca do szk\u00f3\u0142. Nagranie ca\u0142ej sytuacji pojawi\u0142o si\u0119 na profilu LDZ Zmotoryzowani \u0141odzianie na Facebooku. Rzecznik MPK zapowiedzia\u0142, \u017ce sprawa zostanie wyja\u015bniona.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/nieruchomosci-ceny-mieszkan-spadna-opinia-eksperta-6184117?source=rss", "title": "B\u0119dzie du\u017ca przecena na rynku mieszkaniowym? \"Nie spodziewajmy si\u0119 wielkiego za\u0142amania cen\"", "date_published": "2022-10-28 13:17:14+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie du\u017ca przecena na rynku mieszkaniowym? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnfric-mieszkanie-blok-warszawa-nieruchomosc-5668227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie spodziewajmy si\u0119 wielkiego za\u0142amania cen. Te wr\u00f3\u017cby, \u017ce ceny mieszka\u0144 spadn\u0105 o 40, 50 procent, to w\u0142o\u017cy\u0142bym mi\u0119dzy bajki - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 ekspert rynku nieruchomo\u015bci Marcin Drogomirecki. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce w tej chwili \"przybywa ofert na rynku\". - Rok do roku jest ich na rynku wt\u00f3rnym o 15 procent wi\u0119cej, na rynku pierwotnym o ponad 20 procent wi\u0119cej - wymienia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wszystkich-swietych-czy-1-listopada-trzeba-isc-do-kosciola-6183339?source=rss", "title": "Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. Czy 1 listopada trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?", "date_published": "2022-10-28 13:06:09+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. Czy 1 listopada trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-s1qx02-juz-niedlugo-dzien-wszystkich-swietych-4720372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    1 listopada to dla katolik\u00f3w dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. Zgodnie z tradycj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w uda si\u0119 tego dnia na cmentarze, aby odwiedzi\u0107 groby swoich bliskich. Nie ka\u017cdy jednak wie, czy tego dnia nale\u017cy tak\u017ce uczestniczy\u0107 we mszy \u015bwi\u0119tej. Jakie jest stanowisko Ko\u015bcio\u0142a w tej sprawie?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolica-pirat-drogowy-trzykrotnie-przekroczyl-predkosc-dostal-mandat-6184512?source=rss", "title": "Trzykrotnie przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107. Straci\u0142 prawo jazdy", "date_published": "2022-10-28 13:01:56+00:00", "description": "<img alt=\"Trzykrotnie przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107. Straci\u0142 prawo jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-e0khxl-mezczyzna-trzykrotnie-przekroczyl-dozwolona-predkosc-6184526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letni kierowca trzykrotnie przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107, jad\u0105c w terenie zabudowanym 152 km/h. Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 i straci\u0142 na trzy miesi\u0105ce prawo jazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/skierowania-na-badania-specjalistyczne-u-lekarza-rodzinnego-nie-tak-szybko-falstart-ministerialnej-reformy-6180906?source=rss", "title": "Skierowania na badania specjalistyczne u lekarza rodzinnego nie tak szybko. Falstart ministerialnej reformy", "date_published": "2022-10-28 13:00:47+00:00", "description": "<img alt=\"Skierowania na badania specjalistyczne u lekarza rodzinnego nie tak szybko. Falstart ministerialnej reformy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfut7e-kierowania-w-poz-nie-tak-szybko-6184449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opieka koordynowana w podstawowej opiece zdrowotnej staje si\u0119 faktem - og\u0142osi\u0142o Ministerstwo Zdrowia. Tymczasem wnioski do NFZ o przyst\u0105pienie do programu z\u0142o\u017cy\u0142o tylko 77 na oko\u0142o dziewi\u0119\u0107 tysi\u0119cy wszystkich poradni POZ w Polsce. - Minister Adam Niedzielski z\u0142o\u017cy\u0142 obietnic\u0119 bez pokrycia - komentuj\u0105 lekarze i wyja\u015bniaj\u0105, dlaczego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bayraktar-tb2-w-polskiej-armii-tureckie-drony-trafily-na-wyposazenie-wojska-polskiego-6184437?source=rss", "title": "Bayraktary ju\u017c w polskiej armii. Ich gotowo\u015b\u0107 do dzia\u0142ania to \"kwestia dni\"", "date_published": "2022-10-28 12:56:51+00:00", "description": "<img alt=\"Bayraktary ju\u017c w polskiej armii. Ich gotowo\u015b\u0107 do dzia\u0142ania to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0o9hor-polski-dron-bayraktar-tb2-6184464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze zam\u00f3wione drony Bayraktar TB2 przekaza\u0142 w pi\u0105tek polskiej armii minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Tureckie systemy trafi\u0142y do wyposa\u017cenia 12. Bazy Bezza\u0142ogowych Statk\u00f3w Powietrznych w Miros\u0142awcu. Ich gotowo\u015b\u0107 bojowa do dzia\u0142ania - jak zapewni\u0142 wicepremier - to \"kwestia dni\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bayraktar-tb2-w-wojsku-polskim-tureckie-drony-trafily-na-wyposazenie-armii-gotowosc-bojowa-osiagna-w-najblizszych-dniach-6184437?source=rss", "title": "Polska armia ma pierwsze Bayraktary. Ich gotowo\u015b\u0107 do dzia\u0142ania to \"kwestia dni\"", "date_published": "2022-10-28 12:56:51+00:00", "description": "<img alt=\"Polska armia ma pierwsze Bayraktary. Ich gotowo\u015b\u0107 do dzia\u0142ania to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0o9hor-polski-dron-bayraktar-tb2-6184464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze zam\u00f3wione drony Bayraktar TB2 przekaza\u0142 w pi\u0105tek polskiej armii minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Tureckie systemy trafi\u0142y do wyposa\u017cenia 12. Bazy Bezza\u0142ogowych Statk\u00f3w Powietrznych w Miros\u0142awcu. Ich gotowo\u015b\u0107 bojowa do dzia\u0142ania - jak zapewni\u0142 wicepremier - to \"kwestia dni\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/adele-planuje-pojsc-na-studia-chce-zdobyc-odpowiednie-kwalifikacje-do-2025-roku-6183983?source=rss", "title": "Adele planuje p\u00f3j\u015b\u0107 na studia. Chce zdoby\u0107 \"odpowiednie kwalifikacje\"", "date_published": "2022-10-28 12:53:07+00:00", "description": "<img alt=\"Adele planuje p\u00f3j\u015b\u0107 na studia. Chce zdoby\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9l64dk-adele-na-rozdaniu-nagrod-brit-awards-2022-shutterstock2120521604-6184036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adele odpowiadaj\u0105c na pytania fan\u00f3w powiedzia\u0142a, \u017ce planuje studia z literatury angielskiej. Przyzna\u0142a, \u017ce gdyby nie kariera muzyczna, prawdopodobnie \"zosta\u0142aby nauczycielk\u0105\". Rok wcze\u015bniej zapytana o osoby, kt\u00f3re inspirowa\u0142y j\u0105 w przesz\u0142o\u015bci, bez wahania wskaza\u0142a swoj\u0105 nauczycielk\u0119 ze szko\u0142y podstawowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/johnny-patryk-galewski-przyjaciel-jana-kaczkowskiego-opowiada-o-tym-jak-ksiadz-uratowal-mu-zycie-wywiad-6145760?source=rss", "title": "Patryk Galewski, przyjaciel ksi\u0119dza Jana Kaczkowskiego, w tvn24.pl: mam nadziej\u0119, \u017ce jest dumny z tego, jak teraz \u017cyj\u0119", "date_published": "2022-10-28 12:48:34+00:00", "description": "<img alt=\"Patryk Galewski, przyjaciel ksi\u0119dza Jana Kaczkowskiego, w tvn24.pl: mam nadziej\u0119, \u017ce jest dumny z tego, jak teraz \u017cyj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zlayi4-patryk-galewski-6166403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeszcze jako nastolatek stoczy\u0142 si\u0119 do poziomu \"hardcore'wego menela\", a jego \"nie\u0142adn\u0105, brudn\u0105 g\u0119b\u0119\" w Pucku kojarzyli wszyscy. Na koncie ma ponad 20 wyrok\u00f3w. To s\u0105d skierowa\u0142 go do pracy na rzecz Puckiego Hospicjum pw. \u015bw. Ojca Pio, gdzie pozna\u0142 ks. Jana Kaczkowskiego. Dzisiaj Patryk Galewski jest cenionym szefem kuchni, szcz\u0119\u015bliwym m\u0119\u017cem i ojcem. Jak sam m\u00f3wi, jest \"normalnym cz\u0142owiekiem\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-rosji-na-przyjeciu-u-nuncjusza-apostolskiego-w-warszawie-jest-komentarz-msz-6183849?source=rss", "title": "Ambasador Rosji na przyj\u0119ciu u nuncjusza apostolskiego w Warszawie. Jest komentarz MSZ", "date_published": "2022-10-28 12:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Rosji na przyj\u0119ciu u nuncjusza apostolskiego w Warszawie. Jest komentarz MSZ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eje431-pap2022100309p-6184477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador Rosji Siergiej Andriejew by\u0142 na przyj\u0119ciu zorganizowanym w Warszawie przez nuncjusza apostolskiego Salvatore Pennacchio. Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina powiedzia\u0142, \u017ce nuncjusz mia\u0142 prawo zaprosi\u0107 rosyjskiego ambasadora, ale zaznaczy\u0142, \u017ce \"istniej\u0105 rzeczy nieco bardziej nieuchwytne ni\u017c protok\u00f3\u0142 dyplomatyczny, mi\u0119dzy innymi niezapraszanie zbrodniarzy do sto\u0142u\". Spraw\u0119 komentowali te\u017c politycy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/boczek-wycofany-ze-sklepow-zagrozenie-dla-zdrowia-6184372?source=rss", "title": "Boczek wycofany ze sklep\u00f3w. Zagro\u017cenie dla zdrowia", "date_published": "2022-10-28 12:22:22+00:00", "description": "<img alt=\"Boczek wycofany ze sklep\u00f3w. Zagro\u017cenie dla zdrowia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zc0fw2-boczek-shutterstock762452203-6184423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny, w ramach ostrze\u017cenia publicznego dotycz\u0105cego \u017cywno\u015bci, poinformowa\u0142 w pi\u0105tek o wykryciu bakterii Listeria monocytogenes w jednej partii w\u0119dzonego boczku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mial-byc-osrodkiem-dla-uchodzcow-stanal-w-plomieniach-podejrzenie-o-rasistowski-motyw-podpalenia-6184392?source=rss", "title": "Mia\u0142 by\u0107 o\u015brodkiem dla uchod\u017ac\u00f3w, stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Podejrzenie o rasistowski motyw podpalenia", "date_published": "2022-10-28 12:16:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 by\u0107 o\u015brodkiem dla uchod\u017ac\u00f3w, stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Podejrzenie o rasistowski motyw podpalenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ibllu7-budziszyn-6184406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dawnym hotelu w Budziszynie na wschodzie Saksonii, kt\u00f3ry od listopada mia\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 o\u015brodka dla uchod\u017ac\u00f3w, w pi\u0105tek wybuch\u0142 po\u017car. Do zdarzenia dosz\u0142o zaledwie kilka dni przed otwarciem obiektu. Minister spraw wewn\u0119trznych Saksonii podejrzewa rasistowski motyw podpalenia - pisze w pi\u0105tek portal niemieckiego tygodnika \"Spiegel\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-opisuje-zasieg-systemu-rakietowego-patriot-eksperci-wojskowi-prostuja-6182874?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski opisuje system rakietowy Patriot. Eksperci wojskowi prostuj\u0105", "date_published": "2022-10-28 12:13:45+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski opisuje system rakietowy Patriot. Eksperci wojskowi prostuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8lduui-jaroslaw-kaczynski-odpowiada-na-pytania-w-przemyslu-6184095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Przemy\u015blu opisywa\u0142 \"parasol przeciwatomowy dla Polski\". Wylicza\u0142 zasi\u0119g systemu obrony powietrznej Patriot, t\u0142umaczy\u0142 jego dzia\u0142anie. Eksperci wojskowi wyja\u015bniaj\u0105, jak jest naprawd\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-pobicie-na-petli-tramwajowej-czerwone-maki-zatrzymano-podejrzanych-6184358?source=rss", "title": "Pobicie na p\u0119tli tramwajowej w Krakowie. Aresztowano dw\u00f3ch 17-latk\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 12:07:35+00:00", "description": "<img alt=\"Pobicie na p\u0119tli tramwajowej w Krakowie. Aresztowano dw\u00f3ch 17-latk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-win97l-policja-zabezpieczyla-maczety-6184016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj podejrzani o pobicie m\u0119\u017cczyzny na p\u0119tli tramwajowej w Krakowie zostali zatrzymani. 17-latkowie decyzj\u0105 s\u0105du trafili na trzy miesi\u0105ce do tymczasowego aresztu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-monitoring-nagral-zamaskowanych-mezczyzn-mieli-dokonac-wlamania-6184338?source=rss", "title": "Monitoring nagra\u0142 m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017c przedmiot\u00f3w o warto\u015bci ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-10-28 12:03:47+00:00", "description": "<img alt=\"Monitoring nagra\u0142 m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017c przedmiot\u00f3w o warto\u015bci ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sxxy6y-monitoring-nagral-podejrzanych-o-wlamanie-6184344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden w czapce z daszkiem, drugi z maseczk\u0105 na twarzy, obaj w r\u0119kawiczkach. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017c przedmiot\u00f3w o warto\u015bci prawie 115 tysi\u0119cy z\u0142otych poszukuje gda\u0144ska policja. Nagra\u0142 ich monitoring budynku, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do w\u0142amania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/przemyslaw-czarnek-rozdal-20-milionow-zlotych-lista-nagrodzonych-organizacji-6183442?source=rss", "title": "Czarnek sypie pieni\u0119dzmi, jakby jutra mia\u0142o nie by\u0107", "date_published": "2022-10-28 12:03:22+00:00", "description": "<img alt=\"Czarnek sypie pieni\u0119dzmi, jakby jutra mia\u0142o nie by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-66xeby-pap202210141w8-6183156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Mi\u0119dzypokoleniowych Centrach Edukacyjnych \"nie chodzi o budowanie w sensie materialnym\". To o co? Poka\u017c\u0105 to organizacje pozarz\u0105dowe zwi\u0105zane z politykami PiS, Ko\u015bcio\u0142em, a do tego harcerze i ko\u0142a gospody\u0144 wiejskich - nagrodzone przez ministra Przemys\u0142awa Czarnka. Komu rozda\u0142 20 milion\u00f3w z\u0142otych? Sprawdzili\u015bmy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-smiertelne-potracenie-na-arkuszowej-6184321?source=rss", "title": "Potr\u0105cenie pieszej na Bielanach. Kobieta zmar\u0142a w szpitalu", "date_published": "2022-10-28 12:00:21+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie pieszej na Bielanach. Kobieta zmar\u0142a w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-is8l2r-smiertelne-potracenie-na-arkuszowej-6184369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego w skutkach wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek przed po\u0142udniem na Bielanach. Kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105. Kobieta zosta\u0142a zabrana do szpitala, gdzie zmar\u0142a. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swiebodzin-zignorowala-sygnalizacje-na-przejezdzie-wiozla-roczne-dziecko-6184354?source=rss", "title": "2000 z\u0142otych mandatu i 15 punkt\u00f3w karnych za zignorowanie sygnalizacji na przeje\u017adzie kolejowym", "date_published": "2022-10-28 11:59:46+00:00", "description": "<img alt=\"2000 z\u0142otych mandatu i 15 punkt\u00f3w karnych za zignorowanie sygnalizacji na przeje\u017adzie kolejowym\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-dafcky-przejazd-6184375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2000 z\u0142otych mandatu i 15 punkt\u00f3w karnych otrzyma\u0142a 28-latka, kt\u00f3ra w \u015awiebodzinie (woj. lubuskie) zignorowa\u0142a sygna\u0142 d\u017awi\u0119kowy oraz czerwony sygna\u0142 \u015bwietlny oznaczaj\u0105cy zakaz przejazdu z powodu nadje\u017cd\u017caj\u0105cego poci\u0105gu. A wszystko na oczach policjant\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jak-dojechac-na-cmentarz-polnocny-cmentarz-brodnowski-cmentarz-powazkowski-6184061?source=rss", "title": "Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. Jak dojecha\u0107 na sto\u0142eczne cmentarze?", "date_published": "2022-10-28 11:42:42+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych. Jak dojecha\u0107 na sto\u0142eczne cmentarze?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bb6cfo-linie-cmentarne-wyruszyly-na-ulice-warszawy-6184249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkich \u015awi\u0119tych w tym roku wypada we wtorek, ale wiele os\u00f3b ju\u017c w weekend planuje wizyty na cmentarzach. W sobot\u0119, niedziel\u0119, poniedzia\u0142ek oraz wtorek na warszawskie ulice wyjedzie wi\u0119cej pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej, pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c specjalne linie cmentarne, kt\u00f3re dowioz\u0105 pasa\u017cer\u00f3w pod bramy nekropolii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kanye-west-stracil-dwa-miliardy-dolarow-w-jeden-dzien-6183832?source=rss", "title": "Straci\u0142 dwa miliardy w jeden dzie\u0144. W tle oskar\u017cenia o rasistowskie wpisy", "date_published": "2022-10-28 11:36:44+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 dwa miliardy w jeden dzie\u0144. W tle oskar\u017cenia o rasistowskie wpisy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5s7iw9-kanye-west-6184004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w ci\u0105gu jednego dnia raper Kanye West mia\u0142 straci\u0107 dwa miliardy dolar\u00f3w. W ostatnim czasie muzyk musi mierzy\u0107 si\u0119 z konsekwencjami swojej kontrowersyjnej aktywno\u015bci w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Przez uznawane za antysemickie wpisy ze wsp\u00f3\u0142pracy z Westem wycofuj\u0105 si\u0119 kolejne marki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/arctic-monkeys-pierwsza-gwiazda-openera-2023-brytyjczycy-wystapia-na-scenie-festiwalu-juz-po-raz-trzeci-6184329?source=rss", "title": "Arctic Monkeys pierwsz\u0105 gwiazd\u0105 Open'era 2023. Brytyjczycy wyst\u0105pi\u0105 na scenie festiwalu ju\u017c po raz trzeci", "date_published": "2022-10-28 11:29:40+00:00", "description": "<img alt=\"Arctic Monkeys pierwsz\u0105 gwiazd\u0105 Open'era 2023. Brytyjczycy wyst\u0105pi\u0105 na scenie festiwalu ju\u017c po raz trzeci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kn1ecm-opener-festival-pogoda-na-koncertowe-dni-5768341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizatorzy festiwalu Open'er og\u0142osili w\u0142a\u015bnie pierwszego headlinera przysz\u0142orocznej edycji imprezy. Na g\u0142\u00f3wniej scenie w Gdyni zobaczymy brytyjsk\u0105 grup\u0119 Arctic Monkeys. To ju\u017c trzeci wyst\u0119p tej grupy na festiwalu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wlamywacz-wymknal-sie-policji-wskoczyl-do-stawu-i-utonal-seria-zlych-decyzji-6183784?source=rss", "title": "W\u0142amywacz wymkn\u0105\u0142 si\u0119 policji, wskoczy\u0142 do stawu i uton\u0105\u0142. \"Seria z\u0142ych decyzji\"", "date_published": "2022-10-28 11:28:28+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142amywacz wymkn\u0105\u0142 si\u0119 policji, wskoczy\u0142 do stawu i uton\u0105\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pwwvv9-tulsa-escape-6183786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezidentyfikowany m\u0119\u017cczyzna w\u0142ama\u0142 si\u0119 do jednego z dom\u00f3w po\u0142o\u017conych nad stawem w Tulsie w stanie Oklahoma. Pojma\u0142a go policja, jednak zdo\u0142a\u0142 uciec, wskakuj\u0105c wprost do zbiornika wodnego. Funkcjonariuszom nie uda\u0142o si\u0119 go schwyta\u0107. Jego cia\u0142o po kilku godzinach poszukiwa\u0144 odnalaz\u0142 zesp\u00f3\u0142 nurk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/propozycja-zmian-w-podatku-belki-od-zyskow-kapitalowych-komentuje-ekonomistka-malgorzata-starczewska-krzysztoszek-6183791?source=rss", "title": "Zmiany w podatku Belki. \"Chodzi o to, \u017ceby sk\u0142oni\u0107 do oszcz\u0119dzania\"", "date_published": "2022-10-28 11:14:20+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w podatku Belki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vd69x-policja-zatrzymala-podejrzanych-o-wymuszenie-haraczu-zdj-ilustracyjne-5777264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O propozycji zmian w podatku Belki od zysk\u00f3w kapita\u0142owych m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 doktor Ma\u0142gorzata Starczewska-Krzysztoszek z Wydzia\u0142u Nauk Ekonomicznych Uniwersytetu Warszawskiego. - Poczekajmy z ocen\u0105 do momentu, gdy to b\u0119dzie w postaci regulacji - zaznaczy\u0142a ekonomistka. I podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"chodzi o to, \u017ceby sk\u0142oni\u0107 do oszcz\u0119dzania, a nie do tego, \u017ceby te pieni\u0105dze wyci\u0105ga\u0107 i wsypywa\u0107 na rynek\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/paragwaj-burza-rzucala-samolotem-rozbila-przod-kadluba-awaryjne-ladowanie-6183967?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cna burza rzuca\u0142a samolotem, rozbi\u0142a prz\u00f3d kad\u0142uba. Pasa\u017cerowie \u017cegnali si\u0119 podczas lotu", "date_published": "2022-10-28 11:05:54+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cna burza rzuca\u0142a samolotem, rozbi\u0142a prz\u00f3d kad\u0142uba. Pasa\u017cerowie \u017cegnali si\u0119 podczas lotu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odo8ce-samolot-stracil-czubek-nosa-w-nawalnicy-6183839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samolot linii LATAM l\u0105dowa\u0142 awaryjnie w stolicy Paragwaju po tym, jak w czasie nawa\u0142nicy uszkodzony zosta\u0142 prz\u00f3d jego kad\u0142uba. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania pokazuj\u0105ce wstrz\u0105sy, w jakie mia\u0142a wpa\u015b\u0107 maszyna podczas lotu. W powietrzu zniszczony zosta\u0142 nos maszyny, a jedno z okien kabiny pilot\u00f3w p\u0119k\u0142o. - Niedaleko Asunci\u00f3n zacz\u0119\u0142y si\u0119 okropne turbulencje, ludzie zacz\u0119li panikowa\u0107 - relacjonowa\u0142a jedna z pasa\u017cerek. Na szcz\u0119\u015bcie nikt nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bni \u015bledztwo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wlochy-walka-z-ubostwem-energetycznym-panele-fotowoltaiczne-w-prezencie-dla-ubogich-rodzin-6183460?source=rss", "title": "Walcz\u0105 z ub\u00f3stwem energetycznym rozdaj\u0105c panele fotowoltaiczne", "date_published": "2022-10-28 10:50:13+00:00", "description": "<img alt=\"Walcz\u0105 z ub\u00f3stwem energetycznym rozdaj\u0105c panele fotowoltaiczne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsxcyb-panele-sloneczne-pv-fotowoltaika-5118864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oski producent rozdaje panele fotowoltaiczne rodzinom zmagaj\u0105cym si\u0119 z ub\u00f3stwem energetycznym. Akcj\u0119 prowadzi wraz z lig\u0105 ochrony \u015brodowiska (Legambiente). Firma podarowa\u0142a 250 paneli - ka\u017cdy za 650 euro. Trwa zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy na nast\u0119pne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/witamina-d-jej-niedobor-jest-powiazany-z-ryzykiem-przedwczesnej-smierci-twierdza-naukowcy-nowe-wyniki-badan-6183516?source=rss", "title": "Niedob\u00f3r witaminy D jest powi\u0105zany z ryzykiem przedwczesnej \u015bmierci. Nowe wyniki bada\u0144", "date_published": "2022-10-28 10:49:53+00:00", "description": "<img alt=\"Niedob\u00f3r witaminy D jest powi\u0105zany z ryzykiem przedwczesnej \u015bmierci. Nowe wyniki bada\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jku16y-slonce-witamina-d-shutterstock1148455991-6183562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badacze z Uniwersytetu Australii Po\u0142udniowej odkryli \u015bcis\u0142y zwi\u0105zek mi\u0119dzy niedoborem witaminy D a przedwczesn\u0105 \u015bmierci\u0105. By tego dowie\u015b\u0107, w ci\u0105gu kilkunastu lat przeanalizowali dane zebrane od ponad trzystu tysi\u0119cy os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/radymno-na-podkarpaciu-ciezarowka-smiertelnie-potracila-rowerzyste-70-latek-nie-zyje-6184140?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na Podkarpaciu. Nie \u017cyje rowerzysta potr\u0105cony przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-10-28 10:49:35+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na Podkarpaciu. Nie \u017cyje rowerzysta potr\u0105cony przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jtlwpg-w-jaroslawiu-po-zderzeniu-z-ciezarowka-zmarl-70-letni-mezczyzna-6184141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letni rowerzysta zosta\u0142 w pi\u0105tek \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 w Radymnie (Podkarpacie). Droga krajowa nr 94 jest ca\u0142kowicie nieprzejezdna. Policja kieruje na objazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-szef-nato-jens-stoltenberg-ostrzega-usa-zwyciestwo-rosji-to-bylby-sygnal-dla-autorytarnych-przywodcow-6184048?source=rss", "title": "Szef NATO ostrzega USA: zwyci\u0119stwo Rosji by\u0142by sygna\u0142em dla wszystkich autorytarnych przyw\u00f3dc\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 10:38:41+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NATO ostrzega USA: zwyci\u0119stwo Rosji by\u0142by sygna\u0142em dla wszystkich autorytarnych przyw\u00f3dc\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqlx8n-ukrainscy-zolnierze-w-okolicach-kupianska-w-obwodzie-charkowskim-6166282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w obszernym wywiadzie udzielonym w pi\u0105tek ameryka\u0144skiemu portalowi Politico ostrzeg\u0142, \u017ce zwyci\u0119stwo Rosji w Ukrainie by\u0142oby sygna\u0142em dla autorytarnych przyw\u00f3dc\u00f3w - nie tylko W\u0142adimira Putina, ale i w\u0142adz w Pekinie - \u017ce poprzez u\u017cycie si\u0142y mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 swoje cele. Wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce USA bez wzgl\u0119du na wynik wybor\u00f3w uzupe\u0142niaj\u0105cych do Kongresu dalej b\u0119d\u0105 znacz\u0105co wspiera\u0107 Kij\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasa-sonda-insight-wykryla-trzesienie-marsa-spowodowal-je-meteoroid-6183892?source=rss", "title": "Sonda zarejestrowa\u0142a trz\u0119sienie na Marsie. Wiadomo, co je wywo\u0142a\u0142o", "date_published": "2022-10-28 10:31:54+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda zarejestrowa\u0142a trz\u0119sienie na Marsie. Wiadomo, co je wywo\u0142a\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ssnd31-krat-6183903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    L\u0105downik InSight wykry\u0142 trz\u0119sienie Marsa o magnitudzie 4. To pierwszy w historii bada\u0144 Czerwonej Planety przypadek zarejestrowania fal powierzchniowych. Chocia\u017c do zdarzenia dosz\u0142o 24 grudnia zesz\u0142ego roku, dopiero p\u00f3\u017aniej naukowcom uda\u0142o si\u0119 odkry\u0107 przyczyn\u0119 tego zjawiska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/w-sanoku-35-letnia-kobieta-zaatakowala-ratownikow-medycznych-tluczkiem-do-miesa-i-nozem-6183851?source=rss", "title": "Kobieta zaatakowa\u0142a ratownik\u00f3w medycznych t\u0142uczkiem do mi\u0119sa i no\u017cem", "date_published": "2022-10-28 10:17:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kobieta zaatakowa\u0142a ratownik\u00f3w medycznych t\u0142uczkiem do mi\u0119sa i no\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zyuie1-karetka-6088989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sanoku na Podkarpaciu 35-letnia kobieta zaatakowa\u0142a t\u0142uczkiem do mi\u0119sa i no\u017cem udzielaj\u0105cych jej pomocy ratownik\u00f3w medycznych. Jeden z m\u0119\u017cczyzn przed ciosem zas\u0142oni\u0142 si\u0119 tabletem. Agresywna kobieta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/komisja-europejska-potracila-kolejna-transze-kar-6184103?source=rss", "title": "Kolejne potr\u0105cenie unijnych pieni\u0119dzy. KE obci\u0119\u0142a Polsce \u015brodki po raz si\u00f3dmy", "date_published": "2022-10-28 10:16:29+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne potr\u0105cenie unijnych pieni\u0119dzy. KE obci\u0119\u0142a Polsce \u015brodki po raz si\u00f3dmy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ufpe0z-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejn\u0105 transz\u0119 kar - tym razem 30 milion\u00f3w euro - przekaza\u0142 na antenie TVN24 reporter Micha\u0142 Tracz. Doda\u0142, \u017ce to si\u00f3dma transza \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3r\u0105 potr\u0105ci\u0142a KE. Suma potr\u0105conych \u015brodk\u00f3w to blisko 270 milion\u00f3w euro, czyli 1,3 mld z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-rosji-na-przyjeciu-u-nuncjusza-apostolskiego-w-warszawie-kompletne-niezrozumienie-swiata-6183849?source=rss", "title": "Ambasador Rosji na przyj\u0119ciu u nuncjusza apostolskiego w Warszawie. \"Kompletne niezrozumienie \u015bwiata\"", "date_published": "2022-10-28 10:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Rosji na przyj\u0119ciu u nuncjusza apostolskiego w Warszawie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d7ucbh-pap2020102909s-6183945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador Rosji Siergiej Andriejew by\u0142 na przyj\u0119ciu zorganizowanym w Warszawie przez nuncjusza apostolskiego Salvatore Pennacchio. - Niekt\u00f3rzy biskupi zachowuj\u0105 si\u0119\u00a0tak, jakby kompletnie nie rozumieli \u015bwiata, ludzi i kontekstu, kt\u00f3ry si\u0119 wok\u00f3\u0142 nich rozgrywa. To skandal i g\u0142upota - oceni\u0142 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Marcin Kierwi\u0144ski. - Nie wiem, dlaczego Watykan daje \u015bwiadectwo moralno\u015bci i uczciwo\u015bci przedstawicielowi Putina - doda\u0142 pose\u0142 Lewicy Tomasz Trela.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-nowatorska-operacja-w-centrum-zdrowia-dziecka-lekarze-usuneli-guza-mozgu-u-dziecka-laserem-6183825?source=rss", "title": "Polscy lekarze usun\u0119li 10-latkowi guza m\u00f3zgu bez otwierania czaszki. To prze\u0142omowy zabieg", "date_published": "2022-10-28 10:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy lekarze usun\u0119li 10-latkowi guza m\u00f3zgu bez otwierania czaszki. To prze\u0142omowy zabieg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9j7e3y-nowatorska-operacja-usuniecia-guza-mozgu-w-centrum-zdrowia-dziecka-6183914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekarze Centrum Zdrowia Dziecka przeprowadzili prze\u0142omow\u0105 operacj\u0119 usuni\u0119cia guza m\u00f3zgu u 10-letniego Natana. Prze\u0142omow\u0105, bo zabieg wykonano bez otwierania czaszki ch\u0142opca, przy u\u017cyciu laserowej termoablacji. 10-latek zosta\u0142 wypisany do domu ju\u017c dwa dni po operacji. Taki zabieg \"daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 pomocy wi\u0119kszej liczbie dzieci\" - oceni\u0142 w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24 doktor Wojciech Nowak z Kliniki Neurochirurgii Instytutu \"Pomnik-Centrum Zdrowia Dziecka\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/ozorkow-79-latek-potracil-przechodzaca-po-przejsciu-dla-pieszych-kobiete-69-latka-mimo-reanimacji-zmarla-6183957?source=rss", "title": "69-latka \u015bmiertelnie potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2022-10-28 09:56:16+00:00", "description": "<img alt=\"69-latka \u015bmiertelnie potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ush1zg-smiertelne-potracenie-kobiety-na-przejsciu-dla-pieszych-6183938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    69-letnia kobieta zosta\u0142a \u015bmiertelnie potr\u0105cona przez samoch\u00f3d na przej\u015bciu dla pieszych w Ozorkowie (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Jak przekazuje policja - autem jecha\u0142 79-letni m\u0119\u017cczyzna. By\u0142 trze\u017awy. Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/filmy-na-halloween-10-najstraszniejszych-horrorow-wszech-czasow-ranking-6182640?source=rss", "title": "10 najstraszniejszych horror\u00f3w wszech czas\u00f3w. Mro\u017c\u0105 krew w \u017cy\u0142ach, wpe\u0142zaj\u0105 pod sk\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-28 09:50:29+00:00", "description": "<img alt=\"10 najstraszniejszych horror\u00f3w wszech czas\u00f3w. Mro\u017c\u0105 krew w \u017cy\u0142ach, wpe\u0142zaj\u0105 pod sk\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1k7y49-forum-0545939055-1-6180676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    List\u0119 dziesi\u0119ciu najbardziej przera\u017caj\u0105cych horror\u00f3w w historii kina otwiera kultowy klasyk, nagrodzony dwoma Oscarami. Na dalszych pozycjach plasuj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno starsze filmy, jak i kinowe hity ostatnich lat. Wszystkie \u0142\u0105czy to, \u017ce trzymaj\u0105 w napi\u0119ciu do ostatniej sekundy, mro\u017c\u0105 krew w \u017cy\u0142ach, wpe\u0142zaj\u0105 pod sk\u00f3r\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-jagiellonskiej-wykoleil-sie-tramwaj-zakonczyly-sie-utrudninia-6183929?source=rss", "title": "Wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. \"Przyczyn\u0105 by\u0142o uszkodzenie szyny\". Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 utrudnienia", "date_published": "2022-10-28 09:40:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0dmjlv-na-jagiellonskiej-wykoleil-sie-tramwaj-6184024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek przed po\u0142udniem na Pradze P\u00f3\u0142noc wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, ale uszkodzona zosta\u0142a infrastruktura. Utrudnienia zako\u0144czy\u0142y si\u0119 po godzinie 14.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-jagiellonskiej-wykoleil-sie-tramwaj-utrudnienia-6183929?source=rss", "title": "Wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Dwie linie na objazdach", "date_published": "2022-10-28 09:40:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Dwie linie na objazdach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9dndle-tramwaj-wykoleil-sie-na-jagiellonskiej-6183952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek przed po\u0142udniem na Pradze P\u00f3\u0142noc wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Uszkodzona zosta\u0142a infrastruktura. Uruchomiono komunikacj\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/w-powiecie-grojeckim-na-lubelszczyznie-policja-zatrzymala-poszukiwanego-listem-gonczym-58-latka-6183732?source=rss", "title": "Szuka\u0142a go policja, a on zbiera\u0142 bor\u00f3wki. Kryminalni zatrzymali 58-latka", "date_published": "2022-10-28 09:38:10+00:00", "description": "<img alt=\"Szuka\u0142a go policja, a on zbiera\u0142 bor\u00f3wki. Kryminalni zatrzymali 58-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-al0qzz-poszukiwany-od-wrzesnia-ubieglego-roku-58-letni-mezczyzna-zostal-zatrzymany-przez-policje-6183716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Terespola zatrzymali 58-latka poszukiwanego listem go\u0144czym. M\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 przed organami \u015bcigania na terenie powiatu gr\u00f3jeckiego, gdzie zajmowa\u0142 si\u0119 zbieraniem bor\u00f3wek.\u00a0Trafi\u0142 ju\u017c do zak\u0142adu karnego, gdzie sp\u0119dzi osiem najbli\u017cszych miesi\u0119cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rada-polityki-pienieznej-beda-dwudniowe-posiedzenia-pismo-adama-glapinskiego-6183871?source=rss", "title": "B\u0119d\u0105 dwudniowe posiedzenia RPP? Jest pismo Glapi\u0144skiego", "date_published": "2022-10-28 09:36:03+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 dwudniowe posiedzenia RPP? Jest pismo Glapi\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gn5wam-adam-glapinski-6168108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brak jest wystarczaj\u0105cego uzasadnienia do zwo\u0142ania dodatkowego posiedzenia Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej na dzie\u0144 8 listopada 2022 roku - wynika z pisma prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego, do kt\u00f3rego dotar\u0142a Polska Agencja Prasowa Biznes. Prezes banku centralnego ma jednak zaapelowa\u0107 o wprowadzenie dwudniowych posiedze\u0144 w 2023 roku. Wcze\u015bniej o takie rozwi\u0105zanie apelowali cz\u0142onkowie Rady - Joanna Tyrowicz, Ludwik Kotecki i Przemys\u0142aw Litwiniuk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rada-polityki-pienieznej-bedzie-dodatkowe-posiedzenie-6183871?source=rss", "title": "Prezes Glapi\u0144ski wraca do dwudniowych posiedze\u0144 RPP. Po apelach cz\u0142onk\u00f3w Rady", "date_published": "2022-10-28 09:36:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes Glapi\u0144ski wraca do dwudniowych posiedze\u0144 RPP. Po apelach cz\u0142onk\u00f3w Rady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gn5wam-adam-glapinski-6168108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na przysz\u0142y miesi\u0105c zosta\u0142o zarz\u0105dzone dwudniowe posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Ma si\u0119 odby\u0107 8 i\u00a09 listopada - ustali\u0142o radio RMF FM. Wcze\u015bniej o takie rozwi\u0105zanie apelowali cz\u0142onkowie Rady - Joanna Tyrowicz, Ludwik Kotecki i Przemys\u0142aw Litwiniuk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowy-pociag-metra-varsovia-zabral-pierwszych-pasazerow-6183761?source=rss", "title": "Nowy poci\u0105g metra z Czech. Varsovia zabra\u0142a pierwszych pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 09:35:19+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy poci\u0105g metra z Czech. Varsovia zabra\u0142a pierwszych pasa\u017cer\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p31jd8-nowy-pociag-metra-zabral-pierwszych-pasazerow-6183883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek odby\u0142 si\u0119 inauguracyjny przejazd nowym poci\u0105giem metra dostarczonym przez czesk\u0105 Skod\u0119. W kolejnych tygodniach na tory wyjad\u0105 nast\u0119pne sk\u0142ady. Warszawa zam\u00f3wi\u0142a ich w sumie 37.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gmina-kiszkowo-wilk-potracony-przez-auto-zwierze-nie-przezylo-6183756?source=rss", "title": "Wilk nie prze\u017cy\u0142 zderzenia z samochodem", "date_published": "2022-10-28 09:28:38+00:00", "description": "<img alt=\"Wilk nie prze\u017cy\u0142 zderzenia z samochodem\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-8ism4r-potracony-wilk-6183778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie Kiszkowo (woj. wielkopolskie) potr\u0105cony zosta\u0142 wilk. Cho\u0107 te zwierz\u0119ta wyst\u0119puj\u0105 na tym terenie od kilku lat, to pierwsza taka sytuacja, by wilk zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami auta. \"Prosimy kierowc\u00f3w o zachowanie szczeg\u00f3lnej ostro\u017cno\u015bci na drogach, zw\u0142aszcza w godzinach wieczornych oraz porannych, czyli najwi\u0119kszej aktywno\u015bci zwierz\u0105t\" - apeluj\u0105 urz\u0119dnicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-zastepca-naczelnika-drogowki-uslyszal-zarzut-i-wyleci-ze-sluzby-6183764?source=rss", "title": "Zast\u0119pca naczelnika opolskiej drog\u00f3wki us\u0142ysza\u0142 zarzut, straci prac\u0119 w policji", "date_published": "2022-10-28 09:28:02+00:00", "description": "<img alt=\"Zast\u0119pca naczelnika opolskiej drog\u00f3wki us\u0142ysza\u0142 zarzut, straci prac\u0119 w policji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vv4c9p-zastepca-naczelnika-opolskiej-drogowki-wyleci-ze-sluzby-zdjecie-ilustracyjne-6183781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Biura Spraw Wewn\u0119trznych Policji zatrzymali zast\u0119pc\u0119 naczelnika wydzia\u0142u drogowego Komendy Miejskiej Policji w Opolu. Jak informuje prokuratura, policjant mia\u0142 wypisa\u0107 zatrzymanemu kierowcy mandat w wysoko\u015bci 100 z\u0142otych z bloczka zarejestrowanego na innego funkcjonariusza, a pieni\u0105dze zachowa\u0107 dla siebie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sezon-narciarski-202223-przez-wzrost-cen-energii-stoki-walcza-o-przetrwanie-6183375?source=rss", "title": "Sezon na stokach narciarskich pod znakiem zapytania. \"Robimy wszystko, \u017ceby si\u0119 otworzy\u0107\"", "date_published": "2022-10-28 09:27:46+00:00", "description": "<img alt=\"Sezon na stokach narciarskich pod znakiem zapytania. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-rcxg97-zakopane-4757633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0107 mo\u017ce jestem szcz\u0119\u015bliwcem, bo uda\u0142o mi si\u0119 podpisa\u0107 umow\u0119 na energi\u0119 za 4 razy wi\u0119cej ni\u017c rok temu - m\u00f3wi Andrzej Budz, prezes o\u015brodka narciarskiego w Czarnej G\u00f3rze. Tegoroczny sezon narciarski mo\u017ce by\u0107 wyj\u0105tkowo trudny. Do coraz cieplejszych zim dosz\u0142y lawinowo rosn\u0105ce koszty utrzymania, zw\u0142aszcza ceny energii. Na\u015bnie\u017canie w takich warunkach b\u0119dzie wyzwaniem, na kt\u00f3re nie wystarczy podnoszenie cen karnet\u00f3w. - W\u0105tpi\u0119, \u017ceby dzi\u015b pojawi\u0142a si\u0119 osoba, kt\u00f3ra chcia\u0142aby budowa\u0107 wyci\u0105g narciarski - przyznaje Budz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wszystkich-swietych-1-listopada-2022-ceny-paliw-na-stacjach-w-dlugi-weekend-komentuje-urszula-cieslak-z-bm-reflex-6183844?source=rss", "title": "Ceny paliw na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ile zap\u0142acimy na stacjach?", "date_published": "2022-10-28 09:27:32+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny paliw na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ile zap\u0142acimy na stacjach?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rr9y0n-ceny-na-stacjach-benzynowych-stale-rosna-5738628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakie b\u0119d\u0105 ceny w trakcie zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 d\u0142ugiego weekendu? - Na cz\u0119\u015bci stacji b\u0119dzie notowa\u0107 dalsze obni\u017cki - stwierdzi\u0142a na antenie TVN24 Urszula Cie\u015blak, analityczka BM Reflex.\u00a0Doda\u0142a jednak, \u017ce na niekt\u00f3rych stacjach ceny pozostan\u0105 na niezmienionym poziomie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/adopcja-zwierzat-trudna-sytuacja-w-schroniskach-z-powodu-inflacji-6182631?source=rss", "title": "Trudna sytuacja w schroniskach. \"Ludzie musz\u0105 dokona\u0107 wyboru, czy nakarmi\u0107 zwierz\u0119ta, czy dzieci\"", "date_published": "2022-10-28 09:26:31+00:00", "description": "<img alt=\"Trudna sytuacja w schroniskach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f225mm-pies-schronisko-6182650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    BBC informuje o trudnej sytuacji w australijskich schroniskach dla zwierz\u0105t. W zwi\u0105zku z podwy\u017ckami cen karmy o 12 proc. ich w\u0142a\u015bciciele m\u00f3wi\u0105 o dramatycznym wyborze, przed kt\u00f3rym stan\u0119li. W Polsce \u015brednia cena karmy dla ps\u00f3w wzros\u0142a rok do roku o ponad 50 proc. Jak inflacja wp\u0142ywa na nasze schroniska?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/radawiec-duzy-przed-nadjezdzajacy-motocykl-wybiegla-sarna-22-latkowi-nie-udalo-sie-uniknac-zderzenia-6183701?source=rss", "title": "Tu\u017c przed nadje\u017cd\u017caj\u0105cy motocykl wybieg\u0142a sarna. Kierowcy nie uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 zderzenia", "date_published": "2022-10-28 09:18:57+00:00", "description": "<img alt=\"Tu\u017c przed nadje\u017cd\u017caj\u0105cy motocykl wybieg\u0142a sarna. Kierowcy nie uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 zderzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ejenv-przed-nadjezdzajacy-motocykl-wybiegla-sarna-6183693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-letni motocyklista zderzy\u0142 si\u0119 z sarn\u0105, kt\u00f3ra w miejscowo\u015bci Radawiec Du\u017cy (woj. lubelskie) wybieg\u0142a na jezdni\u0119. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kruczy-borek-holendry-pultusk-poszukiwania-grzybiarza-6183846?source=rss", "title": "85-letni grzybiarz od\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 od grupy. Noc\u0105 szuka\u0142a go setka stra\u017cak\u00f3w i policjant\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 09:09:42+00:00", "description": "<img alt=\"85-letni grzybiarz od\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 od grupy. Noc\u0105 szuka\u0142a go setka stra\u017cak\u00f3w i policjant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0bj7k-udalo-sie-odnalezc-zaginionego-grzybiarza-6183660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szcz\u0119\u015bliwie zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania 85-letniego grzybiarza, kt\u00f3ry w czwartek zagin\u0105\u0142 w lesie w  miejscowo\u015bci Kruczy Borek pod Pu\u0142tuskiem. Po kilkunastogodzinnej akcji, w kt\u00f3rej bra\u0142o \u0142\u0105cznie ponad stu stra\u017cak\u00f3w i policjant\u00f3w, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 odnaleziony na terenie kompleksu domk\u00f3w letniskowych w Holendrach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/nasa-przedstawila-zdjecie-usmiechajacego-sie-slonca-6183733?source=rss", "title": "Oto najbardziej urocza emotka we Wszech\u015bwiecie. Tak \"\u015bmieje si\u0119\" do nas S\u0142o\u0144ce", "date_published": "2022-10-28 09:04:54+00:00", "description": "<img alt=\"Oto najbardziej urocza emotka we Wszech\u015bwiecie. Tak \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mllfje-usmiechajace-sie-slonce-6183730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cie \"u\u015bmiechaj\u0105cego si\u0119\" S\u0142o\u0144ca zosta\u0142o opublikowane w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przez NASA. Jak wyja\u015bni\u0142a agencja kosmiczna, widok ten jest powi\u0105zany ze zjawiskiem wiatru s\u0142onecznego, kt\u00f3ry dociera r\u00f3wnie\u017c do naszej planety.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/gaz-wegiel-ceny-energii-na-co-sie-zadluzamy-jak-dziala-zlota-kieszen-premiera-6182374?source=rss", "title": "\"Z\u0142ota kiesze\u0144 premiera\". Gaz, w\u0119giel, ceny energii - na co si\u0119 zad\u0142u\u017camy", "date_published": "2022-10-28 09:00:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5u4ec-na-co-panstwo-zaciaga-dlugi-6182836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie uchwalone dodatki i rekompensaty w zwi\u0105zku z rosn\u0105cymi cenami paliw i energii b\u0119d\u0105 finansowane nie z bud\u017cetu pa\u0144stwa, tylko przez fundusz covidowy. Wydaje si\u0119 on by\u0107 kieszeni\u0105 bez dna. Tyle \u017ce d\u0142ug Polski wzro\u015bnie o co najmniej 61 miliard\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-28-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-28 08:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ei78qp-covid-dzienny-bilans-6183802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 791 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o kolejnych 12 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/karol-iii-krol-wielkiej-brytanii-monety-z-monarcha-zaczely-byc-produkowane-6183669?source=rss", "title": "Nowy kr\u00f3l na 50-pens\u00f3wce. To pierwsza i ostatnia taka moneta", "date_published": "2022-10-28 08:40:45+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy kr\u00f3l na 50-pens\u00f3wce. To pierwsza i ostatnia taka moneta\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-0big64-krol-karol-iii-na-nowej-monecie-6183712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wielkiej Brytanii rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 produkcja monet z wizerunkiem kr\u00f3la Karola III. Pierwsz\u0105 50-pens\u00f3wk\u0119 z nowym monarch\u0105\u00a0wybito w mennicy kr\u00f3lewskiej w Walii. Na nowej monecie po raz ostatni pojawi\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c profil kr\u00f3lowej El\u017cbiety II.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-brytyjski-wywiad-rosyjskie-sily-nie-moga-atakowac-przechodza-do-obrony-6183676?source=rss", "title": "Brytyjski wywiad: rosyjskie si\u0142y mog\u0105 si\u0119 tylko broni\u0107, maj\u0105 braki kadrowe i s\u0142abo wyszkolonych \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-10-28 08:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski wywiad: rosyjskie si\u0142y mog\u0105 si\u0119 tylko broni\u0107, maj\u0105 braki kadrowe i s\u0142abo wyszkolonych \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t4jx5v-ukrainski-czolg-t-80-strzela-z-dziala-niedaleko-bachmutu-zdjecie-z-27-pazdziernika-2022-r-6183680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wi\u0119kszo\u015bci frontu rosyjskie si\u0142y l\u0105dowe przesz\u0142y do defensywy - przekaza\u0142 brytyjski resort obrony w najnowszym komunikacie dotycz\u0105cym walk w Ukrainie. Ma to wynika\u0107\u00a0z przeprowadzenia przez Rosjan bardziej realnej oceny i stwierdzenia, \u017ce \"maj\u0105ce powa\u017cne braki kadrowe i s\u0142abo wyszkolone si\u0142y na Ukrainie s\u0105 obecnie zdolne jedynie do dzia\u0142a\u0144 defensywnych\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-chce-kupic-amerykanskie-pociski-tomahawk-zdolne-dosiegnac-chin-i-rosji-6183715?source=rss", "title": "Japonia szykuje najwi\u0119ksze zbrojenia od czas\u00f3w wojny. Chce kupi\u0107 pociski Tomahawk, zdolne dosi\u0119gn\u0105\u0107 terytori\u00f3w Chin i Rosji", "date_published": "2022-10-28 08:32:37+00:00", "description": "<img alt=\"Japonia szykuje najwi\u0119ksze zbrojenia od czas\u00f3w wojny. Chce kupi\u0107 pociski Tomahawk, zdolne dosi\u0119gn\u0105\u0107 terytori\u00f3w Chin i Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4hvfsa-pocisk-tomahawk-wystrzeliwany-z-niszczyciela-rakietowego-uss-chafee-6183743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia negocjuje z USA zakup ameryka\u0144skich pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Tomahawk, w zasi\u0119gu kt\u00f3rych by\u0142aby cz\u0119\u015b\u0107 Chin i rosyjskiego Dalekiego Wschodu \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek dziennik \"Yomiuri Shimbun\". Wed\u0142ug gazety rozmowy s\u0105 ju\u017c w zaawansowanej fazie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-osiedle-boleslawa-smialego-pozar-w-bloku-nie-zyje-jedna-osoba-6183725?source=rss", "title": "Po\u017car w bloku w Poznaniu. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-10-28 08:32:31+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w bloku w Poznaniu. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-b8o7ry-pozar-w-poznaniu-6183708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy w piwnicy bloku na osiedlu Boles\u0142awa \u015amia\u0142ego w Poznaniu wybuch\u0142 po\u017car. Stra\u017cakom nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia jednego z ewakuowanych m\u0119\u017cczyzn. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-zahedan-protesty-po-smierci-mahsy-amini-dymisje-w-iranskiej-policji-po-najbardziej-krwawym-incydencie-6183549?source=rss", "title": "Krwawy incydent w czasie protest\u00f3w. W\u0142adze zwalniaj\u0105 wysokiej rangi policjant\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 08:20:11+00:00", "description": "<img alt=\"Krwawy incydent w czasie protest\u00f3w. W\u0142adze zwalniaj\u0105 wysokiej rangi policjant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mgn55x-protesty-w-iranie-6144153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze ira\u0144skiego Zahedan zwolni\u0142y szefa policji i dow\u00f3dc\u0119 posterunku, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w pobli\u017cu miejsca, gdzie cztery tygodnie temu podczas demonstracji zosta\u0142o zabitych kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Masakra w tym mie\u015bcie by\u0142a jak do tej pory najbardziej krwawym incydentem w czasie protest\u00f3w w Iranie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reparacje-od-niemiec-msz-podal-szczegoly-dotyczace-noty-dyplomatycznej-6183739?source=rss", "title": "MSZ poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce \"odszkodowa\u0144 za szkody\". Jest komunikat o nocie dyplomatycznej do Niemiec", "date_published": "2022-10-28 08:15:41+00:00", "description": "<img alt=\"MSZ poda\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    MSZ opublikowa\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce noty dyplomatycznej wys\u0142anej do Niemiec dotycz\u0105cej reparacji wojennych. Polska - jak wynika z komunikatu - domaga si\u0119 mi\u0119dzy innymi zwrotu 6\u00a0bilion\u00f3w 220 miliard\u00f3w 609 milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-missouri-psy-mialy-zagryzc-kuriera-pracownicy-firmy-oburzeni-mailem-ktory-otrzymali-po-smierci-kolegi-6183006?source=rss", "title": "Psy mia\u0142y zagry\u017a\u0107 kuriera. Pracownicy firmy oburzeni mailem, kt\u00f3ry otrzymali po \u015bmierci kolegi", "date_published": "2022-10-28 08:14:03+00:00", "description": "<img alt=\"Psy mia\u0142y zagry\u017a\u0107 kuriera. Pracownicy firmy oburzeni mailem, kt\u00f3ry otrzymali po \u015bmierci kolegi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qo6i3a-pies-w-typie-owczarka-zdjecie-ilustracyjne-5990560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kurier firmy Amazon zosta\u0142 znaleziony martwy na podw\u00f3rku domu jednorodzinnego w stanie Missouri. Prawdopodobnie zagryz\u0142y go mieszkaj\u0105ce na posesji psy - informuje portal Vice, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia policji. Dzie\u0144 po tej tragedii firma powiadomi\u0142a swoich dostawc\u00f3w, \u017ce od tej pory domy, w kt\u00f3rych trzymane s\u0105 czworonogi, b\u0119d\u0105 \"oznaczane ikon\u0105 psiej \u0142apy\". Pracownik\u00f3w oburzy\u0142 lekki ton wiadomo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-powodzie-i-osuwiska-co-najmniej-67-ofiar-smiertelnych-burza-nalgae-zbliza-sie-do-kraju-6183595?source=rss", "title": "Powodzie i osuwiska na Filipinach. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2022-10-28 08:08:38+00:00", "description": "<img alt=\"Powodzie i osuwiska na Filipinach. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ay5sqc-powodz-w-prowincji-maguindanao-6184976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skutek powodzi i osuni\u0119\u0107 ziemi na po\u0142udniu Filipin zgin\u0119\u0142o co najmniej 67 os\u00f3b - wynika z ostatnich informacji przekazanych w pi\u0105tek przez lokalne w\u0142adze. Do kraju zbli\u017ca si\u0119 burza tropikalna Nalgae, w zwi\u0105zku z kt\u00f3r\u0105 ewakuowano kilka tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-powodzie-i-osuniecia-ziemi-ludzie-wspinali-sie-na-dachy-domow-sa-ofiary-smiertelne-6183595?source=rss", "title": "\u017beby prze\u017cy\u0107, wspinali si\u0119 na dachy dom\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 08:08:38+00:00", "description": "<img alt=\"\u017beby prze\u017cy\u0107, wspinali si\u0119 na dachy dom\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-otqs6r-powodzie-na-filipinach-6183597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powodzie i osuni\u0119cia ziemi nawiedzi\u0142y po\u0142o\u017con\u0105 w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wyspy Mindanao prowincj\u0119 Maguindanao. W wyniku tych zjawisk zgin\u0119\u0142o co najmniej 31 os\u00f3b - przekaza\u0142y w pi\u0105tek lokalne w\u0142adze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pozar-kamienicy-w-tczewie-trzy-osoby-w-szpitalu-6183624?source=rss", "title": "Po\u017car kamienicy w Tczewie. Trzy osoby w szpitalu", "date_published": "2022-10-28 07:53:45+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car kamienicy w Tczewie. Trzy osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnrnm2-pozar-w-kamienicy-w-tczewie-6183636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kamienicy w Tczewie wybuch\u0142 gro\u017any po\u017car. Konieczna by\u0142a ewakuacja 25 os\u00f3b. S\u0142u\u017cby uda\u0142o si\u0119 szybko zawiadomi\u0107, bo zadzia\u0142a\u0142y czujki czadu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/teczowy-piatek-w-szkolach-trwa-akcja-wsparcia-osob-lgbt-czarnek-marginalna-liczba-placowek-6183565?source=rss", "title": "T\u0119czowy pi\u0105tek w szko\u0142ach. \"Chcemy, \u017ceby osoby LGBT czu\u0142y si\u0119 bezpiecznie\"", "date_published": "2022-10-28 07:50:30+00:00", "description": "<img alt=\"T\u0119czowy pi\u0105tek w szko\u0142ach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ql2605-teczowy-piatek-materialy-kph-6183577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa \"t\u0119czowy pi\u0105tek\", coroczne \u015bwi\u0119to maj\u0105ce wspiera\u0107 m\u0142odzie\u017c LGBT+, kt\u00f3re jest obchodzone w szko\u0142ach, a koordynowane przez Kampani\u0119 Przeciw Homofobii. Organizacja w tym roku nie publikuje listy szk\u00f3\u0142, bior\u0105cych udzia\u0142 w wydarzeniu - jak oceni\u0142a dziennikarka tvn24.pl Justyna Suchecka - z obawy \"przed nagonk\u0105\". Tymczasem minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek m\u00f3wi o marginalnej liczbie zaanga\u017cowanych szk\u00f3\u0142 i o \"nieodpowiedzialnych dyrektorach\", kt\u00f3rzy w \"t\u0119czowym pi\u0105tku\" bior\u0105 udzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/podatek-belki-podatek-od-zyskow-kapitalowych-ministerstwo-finansow-rozwaza-zmiany-6183667?source=rss", "title": "Bez podatku Belki dla 90 procent Polak\u00f3w. Podwy\u017cka dla lepiej zarabiaj\u0105cych", "date_published": "2022-10-28 07:41:49+00:00", "description": "<img alt=\"Bez podatku Belki dla 90 procent Polak\u00f3w. Podwy\u017cka dla lepiej zarabiaj\u0105cych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dnvugm-apartament-kupil-znany-inwestor-gieldowy-rafal-zaorski-5744708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Finans\u00f3w rozwa\u017ca zmiany w podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych. Wed\u0142ug wst\u0119pnych za\u0142o\u017ce\u0144 zyski do 10 tysi\u0119cy z\u0142otych rocznie mia\u0142yby by\u0107 z niego zwolnione, a powy\u017cej tej kwoty - by\u0142yby opodatkowane stawk\u0105 20 procent - wynika z nieoficjalnych informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142 PAP Biznes. Obecnie tak zwany podatek Belki wynosi 19 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jak-walczyc-z-koszmarami-badacze-ze-szwajcarii-na-tropie-nowego-rozwiazania-6183495?source=rss", "title": "Jak walczy\u0107 z koszmarami? Badacze ze Szwajcarii na tropie nowego rozwi\u0105zania", "date_published": "2022-10-28 07:39:57+00:00", "description": "<img alt=\"Jak walczy\u0107 z koszmarami? Badacze ze Szwajcarii na tropie nowego rozwi\u0105zania \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8pwr7l-koszmary-senne-jak-sobie-z-nimi-radzic-6183561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyspieszone bicie serca, zimne poty, wszechogarniaj\u0105ca panika. Tych objaw\u00f3w do\u015bwiadcza osoba, kt\u00f3r\u0105 obudzi\u0142 koszmar. Z bada\u0144 przeprowadzonych przez szwajcarskich naukowc\u00f3w wynika, \u017ce dodanie pewnego elementu do cz\u0119sto stosowanej terapii pr\u00f3by wyobra\u017ceniowej mo\u017ce pom\u00f3c w walce z tym zaburzeniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/w-przeworsku-na-podkarpaciu-okolo-60-letni-mezczyzna-smiertelnie-zatrul-sie-tlenkiem-wegla-6183557?source=rss", "title": "Zatrucie czadem na Podkarpaciu, nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-10-28 06:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrucie czadem na Podkarpaciu, nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lx6we9-nie-udalo-sie-uratowac-zycia-mezczyzny-ktory-najprawdopodobniej-zatrul-sie-tlenkiem-wegla-6183567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 60-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 najprawdopodobniej z powodu zatrucia tlenkiem w\u0119gla. Do zdarzenia dosz\u0142o w pi\u0105tek oko\u0142o sz\u00f3stej rano w miejscowo\u015bci Grz\u0119ska niedaleko Przeworska na Podkarpaciu. Policja ustala to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego i wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/santander-bank-polska-falszywe-wiadomosci-e-mail-przygotowane-przez-oszustow-ostrzezenie-csirt-knf-6183527?source=rss", "title": "Klienci Santander Bank Polska na celowniku oszust\u00f3w. \"Uwaga na now\u0105 kampani\u0119 phishingow\u0105\"", "date_published": "2022-10-28 06:58:29+00:00", "description": "<img alt=\"Klienci Santander Bank Polska na celowniku oszust\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xm8ux-haker-5542943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Santander Bank Polska. Cyberprzest\u0119pcy przygotowali now\u0105 kampani\u0119 phishingow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/malpki-znikaja-z-planow-rzadowego-systemu-kaucyjnego-6183337?source=rss", "title": "\"Ma\u0142pki\" znikaj\u0105 z plan\u00f3w rz\u0105dowego systemu kaucyjnego", "date_published": "2022-10-28 06:54:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87mhjp-2710n330xr-pis-dnz-kakol-02-6183581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popularno\u015b\u0107 alkoholowych \"ma\u0142pek\", czyli minibutelek o pojemno\u015bci 100 i 200 mililitr\u00f3w, to g\u0142\u0119boki problem - bardzo cz\u0119sto po opr\u00f3\u017cnieniu l\u0105duj\u0105 nie w \u015bmietnikach, tylko na ulicach czy w krzakach. Recept\u0105 na to mia\u0142 by\u0107 zapowiadany przez rz\u0105d system kaucyjny. Po protestach sprzedawc\u00f3w i wielu organizacji cz\u0119\u015b\u0107 nowelizacji wyl\u0105dowa\u0142a w koszu. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-uzbecy-mobilizowani-do-udzialu-w-wojnie-w-ukrainie-interweniowaly-wladze-w-taszkiencie-6183403?source=rss", "title": "Uzbecy mobilizowani do udzia\u0142u w wojnie w Ukrainie. Interweniowa\u0142y w\u0142adze w Taszkiencie", "date_published": "2022-10-28 06:29:19+00:00", "description": "<img alt=\"Uzbecy mobilizowani do udzia\u0142u w wojnie w Ukrainie. Interweniowa\u0142y w\u0142adze w Taszkiencie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3hvnsr-mobilizacja-w-rosji-na-wojne-w-ukrainie-6149033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Rosji nap\u0142ywaj\u0105 kolejne przyk\u0142ady chaosu panuj\u0105cego podczas prowadzonej przez w\u0142adze w Moskwie cz\u0119\u015bciowej mobilizacji. Zawiadomienia otrzymali uzbeccy robotnicy pracuj\u0105cy w zak\u0142adzie przetwarzania odpad\u00f3w w mie\u015bcie Orze\u0142 na zachodzie Rosji. M\u0119\u017cczy\u017ani zwr\u00f3cili si\u0119 o pomoc do swojego prezydenta \u2013 poda\u0142 lokalny serwis informacyjny. Ambasada Uzbekistanu w Rosji twierdzi, \u017ce zawiadomienia zosta\u0142y dor\u0119czone przez pomy\u0142k\u0119. Do tej kwestii w najnowszym raporcie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-dron-zestrzelony-dzialem-laserowym-6183402?source=rss", "title": "Dron zestrzelony dzia\u0142em laserowym. \"Pierwsze testy przebieg\u0142y pomy\u015blnie\"", "date_published": "2022-10-28 06:15:50+00:00", "description": "<img alt=\"Dron zestrzelony dzia\u0142em laserowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wke0s3-mbda-i-producent-broni-rheinmetall-pracuja-wspolnie-nad-projektem-od-polowy-2020-roku-6183399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Federalne si\u0142y zbrojne Niemiec poinformowa\u0142y o pomy\u015blnie przeprowadzonym te\u015bcie zestrzelenia drona za pomoc\u0105 dzia\u0142a laserowego - poda\u0142 portal dziennika \"Die Welt\". Firma zbrojeniowa MBDA, zaanga\u017cowana w prace nad broni\u0105 tego typu, liczy na podpisanie kontraktu na zakup urz\u0105dze\u0144 przez niemieck\u0105 armi\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-a-dzialania-prezesa-nbp-doradczyni-adama-glapinskiego-elzbieta-chojna-duch-nie-chce-zeby-bylo-jak-w-misiu-ale-chetnie-bym-prezesowi-wystawila-laurke-6183508?source=rss", "title": "Doradczyni Glapi\u0144skiego El\u017cbieta Chojna-Duch: nie chc\u0119, \u017ceby by\u0142o jak w \"Misiu\", ale ch\u0119tnie wystawi\u0142abym prezesowi laurk\u0119", "date_published": "2022-10-28 06:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Doradczyni Glapi\u0144skiego El\u017cbieta Chojna-Duch: nie chc\u0119, \u017ceby by\u0142o jak w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mxjef4-elzbieta-chojna-duch-6183506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak najlepiej oceniam dzia\u0142alno\u015b\u0107 prezesa NBP, Adam Glapi\u0144ski ma ogromn\u0105 wiedz\u0119, a prywatnie jest niezwykle sympatycznym profesorem - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 jego doradczyni profesor El\u017cbieta Chojna-Duch. Usprawiedliwia\u0142a bardzo optymistyczne wypowiedzi prezesa NBP tym, \u017ce \"nikt nie m\u00f3g\u0142 przewidzie\u0107\" sytuacji powsta\u0142ej po wybuchu wojny w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-duma-panstwowa-zaostrza-zakaz-organizacji-spotkan-srodowisk-lgbt-i-promocji-homoseksualizmu-6183412?source=rss", "title": "Rosyjska Duma Pa\u0144stwowa zaostrza zakaz organizacji spotka\u0144 \u015brodowisk LGBT i promocji homoseksualizmu", "date_published": "2022-10-28 06:02:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjska Duma Pa\u0144stwowa zaostrza zakaz organizacji spotka\u0144 \u015brodowisk LGBT i promocji homoseksualizmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7j7ch-rosja-rosyjski-parlament-rosyjska-duma-panstwowa-03102022-6144562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie w\u0142adze popar\u0142y w czwartek ustaw\u0119, kt\u00f3ra rozszerza zakaz promowania \"propagandy LGBT\" w\u015br\u00f3d dzieci na osoby w ka\u017cdym wieku \u2013 przekaza\u0142a w czwartek agencja Reutera. Zdaniem krytyk\u00f3w jest to pr\u00f3ba dalszego zastraszania i gn\u0119bienia mniejszo\u015bci seksualnych w tym kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-w-brazylii-lula-liderem-w-sondazach-bolsonaro-wzmacnia-poparcie-wsrod-ewangelikow-6183411?source=rss", "title": "Sonda\u017ce: Lula da Silva liderem w wy\u015bcigu o fotel prezydenta Brazylii, Bolsonaro wzmacnia poparcie w\u015br\u00f3d ewangelik\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 05:50:59+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda\u017ce: Lula da Silva liderem w wy\u015bcigu o fotel prezydenta Brazylii, Bolsonaro wzmacnia poparcie w\u015br\u00f3d ewangelik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ax3dd-jair-bolsonaro-6183409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva prowadzi przed zaplanowan\u0105 na niedziel\u0119 drug\u0105 tur\u0105 wybor\u00f3w na urz\u0105d szefa pa\u0144stwa - wynika z opublikowanego w czwartek sonda\u017cu o\u015brodka badawczego Datafolha zam\u00f3wionego przez dziennik \"Folha de S. Paulo\". Jair Bolsonaro, kt\u00f3ry walczy o reelekcj\u0119, cieszy si\u0119 du\u017cym poparciem ewangelicznych chrze\u015bcijan.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/akcja-cbsp-niemal-tysiac-policjantow-zatrzymania-pseudokibicow-z-grupy-psychofans-6183496?source=rss", "title": "Akcja CB\u015aP, niemal tysi\u0105c policjant\u00f3w. Zatrzymania pseudokibic\u00f3w w sprawie \"Psychofans\"", "date_published": "2022-10-28 05:42:38+00:00", "description": "<img alt=\"Akcja CB\u015aP, niemal tysi\u0105c policjant\u00f3w. Zatrzymania pseudokibic\u00f3w w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pp39xo-zatrzymano-35-czlonkow-psychofans-6183472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci Centralnego Biura \u015aledczego Policji na polecenie \u015bl\u0105skiego wydzia\u0142u Prokuratury Krajowej zatrzymali 35 os\u00f3b w \u015bledztwie dotycz\u0105cym pseudokibic\u00f3w \"Psychofans\". W\u015br\u00f3d zatrzymanych by\u0142 jeden z lider\u00f3w grupy - \u0141ukasz Z. ps. Zaj\u0105czek. W akcji wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 blisko tysi\u0105c funkcjonariuszy - poinformowa\u0142o CB\u015aP.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-test-broni-atomowej-obawy-przed-proba-nuklearna-pjongjangu-szef-maea-rafael-grossi-ostrzega-6183420?source=rss", "title": "Obawy przez zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 pr\u00f3b\u0105 nuklearn\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej. Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej ostrzega", "date_published": "2022-10-28 05:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Obawy przez zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 pr\u00f3b\u0105 nuklearn\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej. Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux4yu5-archiwalne-zdjecia-prob-rakietowych-korei-polnocnej-6153975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafael Grossi powiedzia\u0142, \u017ce \"\u015bwiat wstrzymuje oddech\" w zwi\u0105zku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przeprowadzenia przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 testu \u0142adunku atomowego. W pi\u0105tek Reuters poda\u0142 za Po\u0142\u0105czonymi Szefami Sztab\u00f3w Korei Po\u0142udniowej, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiet\u0119 balistyczn\u0105 wzd\u0142u\u017c swojego wschodniego wybrze\u017ca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irak-parlament-zaaprobowal-nowy-rzad-premiera-mohammeda-szia-al-sudaniego-6183416?source=rss", "title": "Iracki parlament zaaprobowa\u0142 nowy rz\u0105d premiera Mohammeda Szia al-Sudaniego", "date_published": "2022-10-28 05:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Iracki parlament zaaprobowa\u0142 nowy rz\u0105d premiera Mohammeda Szia al-Sudaniego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gpsh8c-iracki-parlament-zaaprobowal-nowy-rzad-premiera-mohammeda-szia-al-sudaniego-6183413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gabinet premiera Mohammeda Szia al-Sudaniego zyska\u0142 w czwartek poparcie irackiego parlamentu. Jego kandydatur\u0119 wysun\u0105\u0142 najwi\u0119kszy blok parlamentarny - Rama Koordynacyjna, wspierany przez Iran sojusz g\u0142\u00f3wnie szyickich partii, kt\u00f3ry zdo\u0142a\u0142 jednak zawrze\u0107 polityczny sojusz z ugrupowaniami kurdyjskimi i sunnickimi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/usa-kansas-psy-uratowaly-rodzine-gdy-wybuchl-pozar-domu-6183449?source=rss", "title": "Psy uratowa\u0142y rodzin\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu", "date_published": "2022-10-28 05:14:59+00:00", "description": "<img alt=\"Psy uratowa\u0142y rodzin\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ddcccu-z-plonacego-domu-uratowaly-ich-psy-6183465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z dom\u00f3w po\u0142o\u017conych w pobli\u017cu ameryka\u0144skiego miasta Topeka, stolicy stanu Kansas, w czwartek w nocy wybuch\u0142 po\u017car. Rodzin\u0119 przed niebezpiecze\u0144stwem ostrzeg\u0142y psy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-metra-zadymienie-na-stacji-pole-mokotowskie-zamkniete-stacje-na-pierwszej-linii-metra-6183467?source=rss", "title": "Awaria poci\u0105gu i dym na stacji metra. T\u0142umy pasa\u017cer\u00f3w na przystankach komunikacji zast\u0119pczej", "date_published": "2022-10-28 05:11:08+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria poci\u0105gu i dym na stacji metra. T\u0142umy pasa\u017cer\u00f3w na przystankach komunikacji zast\u0119pczej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z7nozg-tlumy-pasazerow-na-przystanku-tramwajowym-przy-stacji-wilanowska-6183548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poranne utrudnienia na pierwszej linii metra. Kilka stacji w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu i na Mokotowie zamkni\u0119to po awarii poci\u0105gu na stacji Pole Mokotowskie. Pojawili si\u0119 tam stra\u017cacy, a pasa\u017cer\u00f3w ewakuowano. Uruchomiono komunikacj\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zadymienie-i-awaria-pociagu-zamkniete-stacje-na-pierwszej-linii-metra-6183467?source=rss", "title": "Awaria poci\u0105gu i dym na stacji. Zamkni\u0119to siedem stacji metra", "date_published": "2022-10-28 05:11:08+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria poci\u0105gu i dym na stacji. Zamkni\u0119to siedem stacji metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sxlshn-stacja-metra-64065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poranne utrudnienia na pierwszej linii metra. Stacje w \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i na Mokotowie zosta\u0142y zamkni\u0119te, po awarii poci\u0105gu. Na stacji Pole Mokotowskie pojawili si\u0119 stra\u017cacy, pasa\u017cer\u00f3w ewakuowano. Uruchomiono komunikacj\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-centrum-i-na-mokotowie-nie-kursuje-metro-6183467?source=rss", "title": "Utrudnienia w metrze. Zamkni\u0119to siedem stacji pierwszej linii", "date_published": "2022-10-28 05:11:08+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w metrze. Zamkni\u0119to siedem stacji pierwszej linii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sxlshn-stacja-metra-64065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na pierwszej linii metra. Stacje metra w \u015ar\u00f3dmie\u015bcie i na Mokotowie zosta\u0142y zamkni\u0119te. Uruchomiono komunikacj\u0119 zast\u0119pcz\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nieskurzow-stary-pozar-domu-jednorodzinnego-cztery-osoby-nie-zyja-w-pozarze-zginela-rodzina-6183443?source=rss", "title": "Tragiczny po\u017car w Nieskurzowie Starym. Nie \u017cyje czteroosobowa rodzina", "date_published": "2022-10-28 04:58:40+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny po\u017car w Nieskurzowie Starym. Nie \u017cyje czteroosobowa rodzina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aiyie8-cztery-osoby-nie-zyja-po-pozarze-domu-jednorodzinnego-w-nieskurzowie-starym-w-powiecie-opatowskim-6183445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego po\u017caru domu jednorodzinnego dosz\u0142o w nocy z czwartku na pi\u0105tek w miejscowo\u015bci Nieskurz\u00f3w Stary w powiecie opatowskim (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie). W jego wyniku zgin\u0119\u0142a czteroosobowa rodzina - dwoje doros\u0142ych i dwoje dzieci. Dodatkowo podczas pr\u00f3by pomocy poszkodowanym poszkodowany zosta\u0142 jeden ze stra\u017cak\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzech-mezczyzn-przylapano-na-wlamaniach-do-mieszkan-pod-elkiem-i-augustowem-6183059?source=rss", "title": "Warszawscy policjanci pojechali za nimi na a\u017c Mazury. Tam z\u0142apali na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-10-28 04:56:30+00:00", "description": "<img alt=\"Warszawscy policjanci pojechali za nimi na a\u017c Mazury. Tam z\u0142apali na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-urqcou-policja-zatrzymala-podejrzanych-o-wlamania-do-mieszkan-6183455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej m\u0119\u017cczy\u017ani us\u0142yszeli zarzuty kradzie\u017cy z w\u0142amaniem do mieszka\u0144 pod E\u0142kiem i Augustowem. Sto\u0142eczni policjanci przy\u0142apali ich na gor\u0105cym uczynku. Odnale\u017ali przy nich bi\u017cuteri\u0119 i pieni\u0105dze pochodz\u0105ce z obrabowanych lokali. Decyzj\u0105 s\u0105du podejrzani trafili do tymczasowego aresztu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-twitter-miliarder-sfinalizowal-kupno-platformy-i-zaczal-od-zwolnien-menedzerow-6183431?source=rss", "title": "Elon Musk sfinalizowa\u0142 kupno Twittera. Zacz\u0105\u0142 od zwolnie\u0144", "date_published": "2022-10-28 04:49:02+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk sfinalizowa\u0142 kupno Twittera. Zacz\u0105\u0142 od zwolnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uojdhv-elon-musk-6163146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk sfinalizowa\u0142 przej\u0119cie Twittera. Najbogatszy cz\u0142owiek \u015bwiata\u00a0nowe porz\u0105dki w firmie zacz\u0105\u0142 od zwolnie\u0144 czo\u0142owych mened\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rzy wed\u0142ug niego wcze\u015bniej wprowadzili go w b\u0142\u0105d w kwestii liczby kont spamowych na platformie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/kontrowersyjne-poglady-beaty-kempy-o-rowerzystach-6183333?source=rss", "title": "Kontrowersyjne pogl\u0105dy Kempy o rowerzystach. Komentarze polityk\u00f3w i ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 04:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrowersyjne pogl\u0105dy Kempy o rowerzystach. Komentarze polityk\u00f3w i ekspert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-210z1f-wieczorek-6183317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co Beata Kempa s\u0105dzi o rowerzystach, kt\u00f3rzy wo\u017c\u0105 dzieci do szk\u00f3\u0142 lub je\u017cd\u017c\u0105 rano do pracy? Europos\u0142anka u\u015bmiecha si\u0119, bo jak rower, to w weekend czy rekreacyjnie - post\u0119p techniczny musi by\u0107. Rowerzystom jednak do \u015bmiechu nie jest. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rezygnuja-z-atomowych-pociskow-wystrzeliwanych-z-wody-6183407?source=rss", "title": "USA rezygnuj\u0105 z atomowych pocisk\u00f3w wystrzeliwanych z wody", "date_published": "2022-10-28 04:38:18+00:00", "description": "<img alt=\"USA rezygnuj\u0105 z atomowych pocisk\u00f3w wystrzeliwanych z wody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o67syg-usa-rezygnuja-z-atomowych-pociskow-wystrzeliwanych-z-wody-6183406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone, mimo zalece\u0144 niekt\u00f3rych wojskowych, zaprzestan\u0105 opracowywania wyposa\u017conych w bro\u0144 nuklearn\u0105 pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych wystrzeliwanych z morza - przekaza\u0142a w czwartek agencja Reutera. Powo\u0142a\u0142a si\u0119 na dokumenty Pentagonu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mgly-w-polsce-widzialnosc-ograniczona-gdzie-wydano-ostrzezenia-6183432?source=rss", "title": "Pogoda o poranku jest niebezpieczna. Alerty IMGW", "date_published": "2022-10-28 04:29:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda o poranku jest niebezpieczna. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vglmpv-mgly-6165662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami, kt\u00f3re mog\u0105 ograniczy\u0107 widzialno\u015b\u0107 miejscami nawet do 50 metr\u00f3w. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 na terenie 13 wojew\u00f3dztw. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-nowy-dron-bojowy-rekin-6183398?source=rss", "title": "Nowy ukrai\u0144ski dron \"Rekin\". Przeznaczony do operowania na terenie zaj\u0119tym przez wroga", "date_published": "2022-10-28 04:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy ukrai\u0144ski dron \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5y6at-ukrainski-dron-bojowy-rekin-6183397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ska firma Ukrspecsystems, produkuj\u0105ca mi\u0119dzy innymi elementy wyposa\u017cenia si\u0142 zbrojnych, zaprezentowa\u0142a nowy model drona bojowego o nazwie \"Rekin\". Maszyna mo\u017ce operowa\u0107 do 60 kilometr\u00f3w w g\u0142\u0105b terenu zaj\u0119tego przez wroga i naprowadza\u0107 jednostki artylerii na cele.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-w-polsce-obowiazek-noszenia-maseczek-w-szpitalach-i-w-aptekach-zostanie-przedluzony-do-konca-grudnia-6183396?source=rss", "title": "Obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i w aptekach ma by\u0107 przed\u0142u\u017cony do ko\u0144ca grudnia", "date_published": "2022-10-28 04:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i w aptekach ma by\u0107 przed\u0142u\u017cony do ko\u0144ca grudnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqa49e-maseczka-apteka-shutterstock1734594047-5691678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ograniczenia epidemiczne, mi\u0119dzy innymi obowi\u0105zkowe maseczki w szpitalach i aptekach zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone do 31 grudnia - wynika z wykazu prac rz\u0105du zamieszczonego w czwartek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarz-tvn24-piotr-jacon-z-nagroda-glamour-6183390?source=rss", "title": "Dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144 z nagrod\u0105 \"Glamour\"", "date_published": "2022-10-28 04:05:24+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144 z nagrod\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yifd1b-dziennikarz-tvn24-piotr-jacon-z-nagroda-glamour-6183383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas Gali magazynu i portalu Glamour dziennikarz TVN24 Piotr Jaco\u0144 zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony w kategorii M\u0119\u017cczyzny Roku. - Wspania\u0142y cz\u0142owiek, kt\u00f3ry edukuje nas jako spo\u0142ecze\u0144stwo, uczy nas tolerancji i jest w tym ogromnie wytrwa\u0142y - powiedzia\u0142 o zwyci\u0119zcy piosenkarz Ralph Kaminski. - Jak si\u0119 co\u015b wygrywa to mo\u017cna powiedzie\u0107 \"Wiktoria\". A ja bardzo chc\u0119 powiedzie\u0107 \"Wiktoria\", bo to, \u017ce tutaj jestem, to jest w du\u017cej mierze zas\u0142uga mojej c\u00f3rki Wiktorii - powiedzia\u0142 Piotr Jaco\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-28-pazdziernika-6183418?source=rss", "title": "Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA: Ameryka szybko udzieli wi\u0119kszej pomocy Ukrainie", "date_published": "2022-10-28 03:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA: Ameryka szybko udzieli wi\u0119kszej pomocy Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-9nzmfl-haubice-m777-podczas-transportu-w-ramach-pomocy-ukrainie-zdjecie-z-maja-2022-roku-5724862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 247. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.\u00a0Stany Zjednoczone przeka\u017c\u0105 nowy pakiet bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy w bardzo kr\u00f3tkim czasie - zapewni\u0142 w rozmowie z CNN rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. - Zobaczycie bardzo, bardzo szybko kolejny ameryka\u0144ski pakiet. Zamierzamy to kontynuowa\u0107, jak powiedzia\u0142 prezydent, tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie to potrzebne - akcentowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-brudna-bomba-i-twierdzenia-rosji-john-kirby-z-rady-bezpieczenstwa-narodowego-odpowiada-pyta-marcin-wrona-fakty-tvn-6183395?source=rss", "title": "Pytania o \"brudn\u0105 bomb\u0119\" i twierdzenia Rosji. Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA: \u015bci\u0105ga to nasz\u0105 uwag\u0119", "date_published": "2022-10-28 03:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xfwmc-john-kirby-6183394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA John Kirby pytany przez korespondenta \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcina Wrony powiedzia\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone nie widz\u0105 oznak, by Rosja mia\u0142a szykowa\u0107 si\u0119 na odpalenie \"brudnej bomby\". - Niepokoi nas to, \u017ce kiedy m\u00f3wi\u0105 o czym\u015b ewidentnie nieprawdziwym, \u017ce Ukraina rzekomo co\u015b takiego planuje, to zdecydowanie \u015bci\u0105ga to nasz\u0105 uwag\u0119 - doda\u0142. Wcze\u015bniej podkre\u015bli\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone odpowiedz\u0105 na ka\u017cdy atak Rosjan na ameryka\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6183417?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-28 03:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxp7tr-zaporoska-elektrownia-jadrowa-6159757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 247 dni. Szef MAEA Rafael Grossi powiedzia\u0142, \u017ce wysy\u0142a inspektor\u00f3w do dw\u00f3ch miejsc na Ukrainie, gdzie Rosja zarzuca, \u017ce mia\u0142y miejsce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z mo\u017cliw\u0105 produkcj\u0105 \"brudnych bomb\". Grossi oczekuje, \u017ce eksperci b\u0119d\u0105 mogli zaprezentowa\u0107 raport w tej sprawie w ci\u0105gu kilku dni. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2810-beda-miejsca-gdzie-moze-popadac-deszcz-6183162?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 28.10. B\u0119d\u0105 miejsca, gdzie mo\u017ce popada\u0107 deszcz", "date_published": "2022-10-28 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 28.10. B\u0119d\u0105 miejsca, gdzie mo\u017ce popada\u0107 deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sed17o-beda-miejsca-gdzie-moze-spasc-deszcz-6183187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli w pi\u0105tek 28.10, przyniesie rano w cz\u0119\u015bci kraju zamglenia. P\u00f3\u017aniej mo\u017cemy liczy\u0107 na wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca. B\u0119d\u0105 jednak takie miejsca, gdzie pojawi si\u0119 wi\u0119cej chmur, a nawet spadnie deszcz. Termometry lokalnie mog\u0105 pokaza\u0107 do 21 stopni.", "favourite": false}]