[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBITDA-Grupy-Azoty-w-III-kwartale-spadla-o-11-proc-wynik-lepszy-od-oczekiwan-analitykow-8431061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EBITDA Grupy Azoty w III kwartale spad\u0142a o 11 proc., wynik lepszy od oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 21:44:00+00:00", "description": "<p>Grupa Azoty wst\u0119pnie szacuje, \u017ce w trzecim kwartale 2022 roku jej EBITDA spad\u0142a o 11 proc., do 267 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. To wynik lepszy od oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w, a g\u0142\u00f3wnymi jego czynnikami by\u0142y skutki agresji Rosji na Ukrain\u0119 oraz bezprecedensowy wzrost cen surowc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amazon-nie-zatrzymal-gieldowego-byka-8431049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Amazon nie zatrzyma\u0142 gie\u0142dowego byka. Mocne wzrosty na Wall Street", "date_published": "2022-10-28 21:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/05c5f017f54c21-948-568-95-175-1905-1142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo rozczarowuj\u0105cych wynik\u00f3w Amazona nowojorskie indeksy\nzgodnie pomkn\u0119\u0142y \u201ena p\u00f3\u0142noc\u201d, zwy\u017ckuj\u0105c po przesz\u0142o 2%.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrownia-jadrowa-w-Polsce-USA-zbuduja-elektrownie-jadrowa-8431042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ani Francja, ani Korea. To USA wybuduj\u0105 pierwsz\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 w Polsce", "date_published": "2022-10-28 20:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/59b3e537fcb954-948-568-262-745-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ostatnich owocnych rozmowach z wiceprezydent USA Kamal\u0105 Harris i sekretarz energii Jennifer Granholm potwierdzamy realizacj\u0119 projektu j\u0105drowego w sprawdzonej i bezpiecznej technologii WECNuclear (Westinghouse Nuclear - PAP) - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-groza-Iranowi-Zakloca-dostawy-nie-tylko-za-pomoca-sankcji-8431036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "USA gro\u017c\u0105 Iranowi. Zak\u0142\u00f3c\u0105 dostawy \"nie tylko za pomoc\u0105 sankcji\"", "date_published": "2022-10-28 20:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/ba48b7a298b59c-948-568-0-112-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />U\u017cyjemy wszystkich narz\u0119dzi w naszej dyspozycji, by utrudnia\u0107 i zak\u0142\u00f3ca\u0107 dostawy dron\u00f3w z Iranu do Rosji i innych kraj\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Departamentu Stanu Ned Price. Jak zaznaczy\u0142, chodzi te\u017c o narz\u0119dzia wykraczaj\u0105ce poza sankcje i restrykcje ekonomiczne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-zapowiada-koniec-importu-rosyjskiego-LNG-juz-w-2023-r-8431032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania zapowiada koniec importu rosyjskiego LNG ju\u017c w 2023 r.", "date_published": "2022-10-28 20:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/21c477973d951c-948-568-0-26-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia przysz\u0142ego roku Wielka Brytania ko\u0144czy ca\u0142kowicie import rosyjskiego skroplonego gazu ziemnego (LNG) - przypomnia\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo spraw zagranicznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-prosi-Chiny-o-pomoc-Chodzi-o-pande-Tuan-Tuan-8431030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajwan prosi Chiny o pomoc. Chodzi o pand\u0119 Tuan Tuan", "date_published": "2022-10-28 20:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/a28c5ba07512eb-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo narastaj\u0105cego konfliktu Tajpej z Pekinem, Zoo w stolicy Tajwanu zaprosi\u0142o chi\u0144skich weterynarzy, by zaj\u0119li si\u0119 pand\u0105 Tuan Tuan, kt\u00f3r\u0105 chi\u0144skie w\u0142adze podarowa\u0142y wyspie, gdy relacje mi\u0119dzy Tajpej a Pekinem by\u0142y mniej napi\u0119te - podaje w pi\u0105tek AFP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-atomowa-w-Polsce-Szef-BBN-Siewiera-o-rozmowie-z-Bidenem-8431024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bro\u0144 atomowa w Polsce? Szef BBN Siewiera o rozmowie z Bidenem", "date_published": "2022-10-28 20:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/af36bfa002d635-948-568-0-70-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Om\u00f3wili\u015bmy wszystkie aspekty zdolno\u015bci obronnych NATO - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w Waszyngtonie szef BBN Jacek Siewiera po spotkaniu z doradc\u0105 prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake'iem Sullivanem. Odpowiedzia\u0142 w ten spos\u00f3b na pytanie, czy w rozmowie poruszono temat przyst\u0105pienia Polski do programu Nuclear sharing.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-jest-Nancy-Napad-na-dom-Pelosi-w-USA-8431004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Gdzie jest Nancy?\" Napad na dom Pelosi w USA", "date_published": "2022-10-28 19:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/767cc424ff2aa2-945-560-17-17-3432-2059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Napastnik, kt\u00f3ry wdar\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek wczesnym rankiem do domu Paula Pelosiego i brutalnie zaatakowa\u0142 go m\u0142otkiem przyby\u0142 tam w poszukiwaniu jego \u017cony - spikerki Izby Reprezentant\u00f3w Nancy Pelosi. Mia\u0142o to miejsce w ich rezydencji w San Francisco.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wybory-w-Irlandii-Polnocnej-Wszystko-przez-spor-wokol-Brexitu-8430968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe wybory w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej. Wszystko przez sp\u00f3r wok\u00f3\u0142 Brexitu", "date_published": "2022-10-28 17:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/5c4b436ca7e844-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski minister ds. Irlandii P\u00f3\u0142nocnej Chris Heaton-Harris potwierdzi\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce rozpisze nowe wybory do Zgromadzenia Irlandii P\u00f3\u0142nocnej, ale ich dat\u0119 og\u0142osi w przysz\u0142ym tygodniu. Prawdopodobnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 one jeszcze w grudniu, co oznacza\u0142oby drugie wybory w tym roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-chwali-sie-nowymi-amerykanskimi-dronami-Switchblade-600-8430956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina chwali si\u0119 nowymi ameryka\u0144skimi dronami Switchblade 600", "date_published": "2022-10-28 17:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/58c1ea79b9cf20-929-557-70-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Partnerzy Ukrainy przeka\u017c\u0105 jej si\u0142om zbrojnym aparaty bezza\u0142ogowe Switchblade 600 - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik ukrai\u0144skiego lotnictwa wojskowego Jurij Ihnat. Do tej pory Ukraina otrzymywa\u0142a inn\u0105 wersj\u0119 tych maszyn, Switchblade 300.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Economist-Poczatek-konca-iranskiego-rezimu-moze-byc-w-zasiegu-wzroku-8430945.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Economist\": Pocz\u0105tek ko\u0144ca ira\u0144skiego re\u017cimu mo\u017ce by\u0107 w zasi\u0119gu wzroku", "date_published": "2022-10-28 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/20569333900392-948-567-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tygodniach protest\u00f3w, kt\u00f3re wybuch\u0142y po \u015bmierci Iranki Mahsy Amini, re\u017cim ajatollah\u00f3w zadr\u017ca\u0142 w posadach. Czy mo\u017ce upa\u015b\u0107? Z pewno\u015bci\u0105 przechodzi najwi\u0119kszy kryzys od rewolucji, kt\u00f3ra obali\u0142a szacha w 1979 roku. By\u0107 mo\u017ce wida\u0107 pocz\u0105tek ko\u0144ca Islamskiej Republiki - pisze \"Economist\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maseczki-nadal-obowiazuja-Rzad-przedluzyl-nakaz-noszenia-w-szpitalach-i-aptekach-8430924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Maseczki nadal obowi\u0105zuj\u0105. Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 nakaz noszenia w szpitalach i aptekach", "date_published": "2022-10-28 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/2898c79698bad2-945-560-0-210-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Dzienniku Ustaw opublikowano nowelizacj\u0119 rozporz\u0105dzenia ws. ogranicze\u0144, nakaz\u00f3w i zakaz\u00f3w w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i aptekach zostaje przed\u0142u\u017cony do 31 grudnia 2022 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepszy-tydzien-na-WIG20-od-2020-r-Setki-milionow-obrotu-na-Orlenie-8430919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepszy tydzie\u0144 na WIG20 od 2020 r. Setki milion\u00f3w obrotu na Orlenie", "date_published": "2022-10-28 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b86f474ab95658-945-560-44-386-3366-2019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu indeks najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek tylko r\u00f3s\u0142. Tym samym WIG20 zaliczy\u0142 najwy\u017cszy tygodniowy wzrost od listopada 2020 r. Relatywnie s\u0142absze by\u0142y mniejsze sp\u00f3\u0142ki. W pi\u0105tek zn\u00f3w najwi\u0119cej handlowano na akcjach PKN Orlen.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Exxon-prawie-jak-Appple-Historyczny-szczyt-i-miliardy-dla-akcjonariuszy-8430840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Exxon prawie jak Appple. Historyczny szczyt i miliardy dla akcjonariuszy", "date_published": "2022-10-28 15:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/104e64a07a4ab1-945-560-0-971-2114-1268.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek akcje Exxon Mobil by\u0142y wyceniane najwy\u017cej w swojej historii. To efekt wynik\u00f3w kwartalnych, kt\u00f3re pod wzgl\u0119dem zysku prawie dogoni\u0142y te pokazane przez najwi\u0119ksz\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 na \u015bwiecie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-ludzie-Putina-maja-w-Portugalii-miliony-euro-8430802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN: ludzie Putina maj\u0105 w Portugalii miliony euro", "date_published": "2022-10-28 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/e4f19cdd5f03cf-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby z bliskiego otoczenia W\u0142adimira Putina, w tym wicepremier Rosji Tatiana Golikowa oraz by\u0142y wicepremier i by\u0142y minister przemys\u0142u Wiktor Christienko, maj\u0105 w Portugalii znacz\u0105ce \u015brodki finansowe, m.in. inwestuj\u0105c je w nieruchomo\u015bci  - podaje w pi\u0105tek telewizja CNN Portugal.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bayraktar-w-polskim-wojsku-Drony-gotowe-do-uzycia-w-ciagu-kilku-dni-8430788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bayraktar w polskim wojsku. Drony gotowe do u\u017cycia w ci\u0105gu kilku dni", "date_published": "2022-10-28 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/f50cfaf503def2-948-568-0-0-1875-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma nowoczesnego wojska bez dron\u00f3w; Bayraktary b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 zar\u00f3wno misje rozpoznawcze, jak i bojowe. To, co dzieje si\u0119 na Ukrainie, pokazuje, \u017ce to skuteczna bro\u0144 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas przekazania sprz\u0119tu \u017co\u0142nierzom.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Weglokoksu-sprowadzany-do-Polski-wegiel-przechodzi-wielokrotna-certyfikacje-8430778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Weglokoksu ju\u017c zapowiada \"spi\u0119trzenie zapotrzebowania\" na w\u0119giel", "date_published": "2022-10-28 13:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/168f616d6cdf9b-948-568-19-172-1848-1108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprowadzany do Polski w\u0119giel jest wielokrotnie certyfikowany, pocz\u0105wszy od portu za\u0142adunku, a\u017c po klienta ko\u0144cowego - zapewni\u0142 w pi\u0105tek podczas konferencji prasowej w resorcie aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych prezes W\u0119glokoksu Tomasz Heryszek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-m-in-ING-Santanderze-Pekao-mBanku-8430762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiana czasu a przerwy techniczne. Prace zapowiada kilka bank\u00f3w", "date_published": "2022-10-28 13:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/94a72db09e2831-948-568-122-96-1938-1163.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak same banki informuj\u0105 na swoich stronach internetowych, zmiana czasu to dobra okazja do przeprowadzenia prac maj\u0105cych na celu usprawnienie system\u00f3w. Planuje z niej skorzysta\u0107 w ten weekend kilka bank\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-wegla-przez-samorzady-Dla-kogo-Jak-zlozyc-wniosek-8430499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c w\u0119gla przez gminy. Kto mo\u017ce kupi\u0107 opa\u0142? Czy trzeba sk\u0142ada\u0107 wniosek?", "date_published": "2022-10-28 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/168f616d6cdf9b-948-568-19-172-1848-1108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gminy, sp\u00f3\u0142ki gminne i zwi\u0105zki gminne b\u0119d\u0105 mog\u0142y kupowa\u0107 w\u0119giel od importer\u00f3w za nie wi\u0119cej ni\u017c 1,5 tys. z\u0142 za ton\u0119. Nast\u0119pnie gmina b\u0119dzie sprzedawa\u0107 surowiec mieszka\u0144com za kwot\u0119 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 2 tys. z\u0142 za ton\u0119. Co zrobi\u0107, aby m\u00f3c kupi\u0107 w\u0119giel po preferencyjnej cenie?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-wynosza-kary-Polski-wobec-UE-Licznik-bije-8430715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tracimy kolejne unijne \u015brodki z UE. KE odliczy\u0142 kary po raz 7.", "date_published": "2022-10-28 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/fbdce7dc1bb56b-908-545-70-17-908-545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z racji braku p\u0142atno\u015bci kar na\u0142o\u017conych przez TSUE Komisja Europejska po raz kolejny odliczy\u0142a je od nale\u017cnych Polsce unijnych \u015brodk\u00f3w. Tym razem by\u0142o to 30 mln euro, cho\u0107 na liczniku jest znacznie, znacznie wi\u0119cej. Win\u0119 za to ponosi obecny polski rz\u0105d. Jednak jego eksperci nawo\u0142uj\u0105 do zaprzestania op\u0142acania unijnych sk\u0142adek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Niemczech-pazdziernik-2022-8430697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Niemczech przekroczy\u0142a 10%", "date_published": "2022-10-28 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/de7e898a85a44a-948-567-5-20-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od siedmiu dekad inflacja w Niemczech\nprzekroczy\u0142a 10%.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uniqlo-wchodzi-do-Polski-Pierwszy-sklep-otwarto-w-Warszawie-8430698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Japo\u0144ski gigant odzie\u017cowy wchodzi do Polski. Otworzy\u0142 w\u0142a\u015bnie pierwszy sklep", "date_published": "2022-10-28 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/27a83d6f5470d0-948-568-142-112-2790-1673.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 nad Wis\u0142\u0105 posiada wielu mi\u0142o\u015bnik\u00f3w, na oficjalne wej\u015bcie na nasz rynek zdecydowa\u0142 si\u0119 teraz. Mowa o Uniqlo, japo\u0144skim gigancie odzie\u017cowym, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie otworzy\u0142 sw\u00f3j pierwszy stacjonarny sklep w Polsce.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-placeniem-skladek-do-UE-Rzadowi-eksperci-do-tego-nawoluja-8430690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z p\u0142aceniem sk\u0142adek do UE? Rz\u0105dowi eksperci do tego nawo\u0142uj\u0105", "date_published": "2022-10-28 12:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/ff1edc09df8984-948-568-4-91-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodki unijne nie b\u0119d\u0105 zagro\u017cone, je\u015bli b\u0119d\u0105 ju\u017c na koncie polskiego rz\u0105du - uwa\u017ca Marcin Roszkowski, prezes Instytutu Jagiello\u0144skiego. Dyrektor Polskiego Instytutu Ekonomicznego Piotr Arak podkre\u015bli\u0142 natomiast, \u017ce \"trzeba dostosowywa\u0107 sprawozdawczo\u015b\u0107 do tego, co Komisja Europejska chce, bo inaczej s\u0105 problemy\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-te-straszne-podwyzki-8430627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: te straszne podwy\u017cki", "date_published": "2022-10-28 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/40a31910189a2a-948-568-0-68-3872-2323.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszym tygodniu straszy\u0107 b\u0119d\u0105 ameryka\u0144ski bank\n centralny i polski urz\u0105d statystyczny. Koszmarne dane z rynku pracy w \nUSA mog\u0105 przynie\u015b\u0107 ulg\u0119 inwestorom. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Francji-przeznaczy-12-mld-euro-dla-przedsiebiorcow-na-faktury-za-prad-8430642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d Francji przeznaczy 12 mld euro dla przedsi\u0119biorc\u00f3w na faktury za pr\u0105d", "date_published": "2022-10-28 11:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/6323e7fde47603-945-567-22-232-2975-1785.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Francji przeznaczy 12 mld euro w ramach tarczy antyinflacyjnej w 2023 r. na wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 problemy z op\u0142acaniem faktur za energi\u0119 elektryczn\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjednoczona-Prawica-liderem-KO-na-drugim-miejscu-Najnowszy-sondaz-poparcia-dla-partii-8430634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zjednoczona Prawica liderem, KO na drugim miejscu. Najnowszy sonda\u017c poparcia dla partii", "date_published": "2022-10-28 11:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/18ab6407cfc844-948-568-0-134-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zjednoczona Prawica mo\u017ce liczy\u0107 na poparcie 36 proc. badanych; Koalicja Obywatelska - 29 proc., a Polska 2050 - 10 proc. - wynika z sonda\u017cu Social Changes przeprowadzonego na zlecenie portalu wPolityce.pl. Do Sejmu nie dosta\u0142yby si\u0119: Kukiz'15 i Porozumienie, z poparciem po 1 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesymizm-nie-ustepuje-Polakow-zapytano-o-kondycje-gospodarki-8430632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pesymizm nie ust\u0119puje. Polak\u00f3w zapytano o kondycj\u0119 gospodarki", "date_published": "2022-10-28 11:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/d71ec1a2b2ace2-948-568-0-102-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />68 proc. badanych negatywnie postrzega kierunek, w jakim zmierza sytuacja w Polsce, a mniej ni\u017c 19 proc. ocenia go pozytywnie. 53 proc. respondent\u00f3w jest niezadowolonych z kondycji polskiej gospodarki \u2013 wynika z sonda\u017cu CBOS.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-uzgodnila-warunki-wspolpracy-z-ArcelorMittal-Poland-ws-dostaw-wegla-koksowego-w-2023-25-8430617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JSW sprzeda w\u0119giel koksowy ArcelorMittal Poland", "date_published": "2022-10-28 11:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/2e899489f9eab6-945-560-0-141-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />JSW zawar\u0142a aneks do umowy wieloletniej z ArcelorMittal Poland i uzgodni\u0142a warunki wsp\u00f3\u0142pracy ws. dostaw w\u0119gla koksowego w latach 2023-25 - poda\u0142a JSW w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-na-Wszystkich-Swietych-2022-8430615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Benzyna potania\u0142a, ale ON nie za bardzo. Ostra podwy\u017cka cen LPG", "date_published": "2022-10-28 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/e366fd82a6c08c-948-568-0-61-1802-1081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0144c\u00f3wka pa\u017adziernika przynios\u0142a niewielkie obni\u017cki\ndetalicznych cen benzyn i oleju nap\u0119dowego po\u0142\u0105czone z ostr\u0105 zwy\u017ck\u0105 cen\nautogazu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-inwestycje-kolem-zamachowym-wyjscia-z-kryzysu-8430605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: inwestycje ko\u0142em zamachowym wyj\u015bcia z kryzysu", "date_published": "2022-10-28 11:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/ce9f352da6fb75-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestycje w s\u0105 ko\u0142em zamachowym wyj\u015bcia z kryzysu, kt\u00f3ry dotyka Europ\u0119, dotyka Polsk\u0119, kryzysu zainicjowanego przez agresj\u0119 Rosji na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki podczas b\u0119d\u0105 wizyty na terenie Dolno\u015bl\u0105skiej Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej S3 Jawor.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Hiszpanii-szybko-spada-we-Wloszech-gwaltownie-rosnie-8430590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Hiszpanii szybko spada, we W\u0142oszech gwa\u0142townie ro\u015bnie", "date_published": "2022-10-28 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/28d8d5510cb170-948-568-0-136-3400-2039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze we wrze\u015bniu ceny na P\u00f3\u0142wyspach Apeni\u0144skim i Iberyjskim ros\u0142y w \ntym samym tempie rocznym. W bie\u017c\u0105cym miesi\u0105cu gwa\u0142townie si\u0119 rozjecha\u0142y.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZM-Ropczyce-chca-wyplacic-1-zl-zaliczki-na-akcje-na-poczet-dywidendy-z-zysku-za-2022-r-8430599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZM Ropczyce chc\u0105 wyp\u0142aci\u0107 1 z\u0142 zaliczki na akcj\u0119 na poczet dywidendy z zysku za 2022 r.", "date_published": "2022-10-28 10:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/ff479e772a4018-948-567-0-187-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d ZM Ropczyce podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie wyp\u0142aty zaliczki na poczet przewidywanej dywidendy z zysku za 2022 r. w wysoko\u015bci ponad 4,8 mln z\u0142, tj. 1,00 z\u0142 na akcj\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-dodatkowa-emerytura-dla-rodzicow-dzieci-w-edukacji-domowej-8430533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie dodatkowa emerytura dla rodzic\u00f3w dzieci w edukacji domowej?", "date_published": "2022-10-28 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/bb961090a56d9f-948-568-0-50-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O edukacji domowej jest ostatnio g\u0142o\u015bno za spraw\u0105 kolejnej wersji ustawy Lex Czarnek, kt\u00f3ra pojawi\u0142a si\u0119 w Sejmie w ostatnich dniach. Teraz wraca przy okazji interpelacji pos\u0142a ws. emerytur dla rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy wspieraj\u0105 swoje dzieci w nauce w tym systemie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-NBP-przywraca-dwudniowe-posiedzenia-RPP-8430571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: NBP przywraca dwudniowe posiedzenia RPP", "date_published": "2022-10-28 10:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/2e96912ce5114d-948-568-0-51-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP przywraca dwudniowe posiedzenia RPP - poda\u0142o radio RMF FM.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agora-planuje-zwolnienia-grupowe-do-20-XII-zamierza-zwolnic-do-84-pracownikow-8430557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Agora planuje zwolnienia grupowe. Prac\u0119 strac\u0105 do ko\u0144ca roku", "date_published": "2022-10-28 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/e068c1b41ef242-948-568-0-53-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Agory rozpoczyna procedur\u0119 konsultacji ze zwi\u0105zkami zawodowymi i rad\u0105 pracownik\u00f3w w sprawie zwolnie\u0144 grupowych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Zamiarem zarz\u0105du jest przeprowadzenie zwolnie\u0144 do 84 pracownik\u00f3w w okresie od 21 listopada do 20 grudnia 2022 roku. Przyczyn\u0105 zwolnie\u0144 jest d\u0105\u017cenie do podniesienia efektywno\u015bci proces\u00f3w funkcjonuj\u0105cych w sp\u00f3\u0142ce oraz redukcja koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pobudka-kursu-Rafako-Inwestor-atom-a-moze-cos-innego-8430550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pobudka kursu Rafako. Inwestor, atom, a mo\u017ce cos innego?", "date_published": "2022-10-28 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/6f88844b39f2cd-945-560-44-31-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tkowym handlu na GPW wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 kurs Rafako. Akcje sp\u00f3\u0142ki rosn\u0105 w dwucyfrowej skali przy do\u015b\u0107 du\u017cych obrotach. Wzrosty mog\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 z kilkoma faktami, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 na rynku ostatnio.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-ceny-gazu-ziemnego-w-Europie-spadly-czwarty-tydzien-z-rzedu-8430537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bloomberg: ceny gazu ziemnego w Europie spad\u0142y czwarty tydzie\u0144 z rz\u0119du", "date_published": "2022-10-28 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/592bc14a09192c-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu ziemnego w Europie spad\u0142y czwarty tydzie\u0144 z rz\u0119du, poniewa\u017c wyj\u0105tkowo wysokie temperatury op\u00f3\u017aniaj\u0105 rozpocz\u0119cie sezonu grzewczego. Wraz z niskim popytem przemys\u0142owym \u0142agodzi to wszelkie obawy dotycz\u0105ce niedobor\u00f3w gazu tej zimy w obliczu masowych ci\u0119\u0107 dostaw z Rosji - oceni\u0142a w pi\u0105tek agencja Bloomberga.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Gieldowe-Halloween-8430512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Gie\u0142dowe Halloween", "date_published": "2022-10-28 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/eca9a0d739d05c-945-560-0-20-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystycznie, techniczna recesja w USA zako\u0144czy\u0142a si\u0119. Je\u015bli wierzy\u0107 wynikom linii lotniczych - pandemia te\u017c. A jak jest naprawd\u0119? Co dalej z go\u0142\u0119biami w EBC, podwy\u017ckami st\u00f3p Fed i kursem dolara? W studio Piotr Kuczy\u0144ski, analityk rynk\u00f3w finansowych Domu Inwestycyjnego Xelion - na \u017cywo ju\u017c o 10:30.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Niemiec-w-III-kwartale-2022-8430526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy (na razie) unikn\u0119li recesji", "date_published": "2022-10-28 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/da1deec4cd266c-941-565-57-100-941-565.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wbrew oczekiwaniom wi\u0119kszo\u015bci ekonomist\u00f3w poprzedni kwarta\u0142\nnie przyni\u00f3s\u0142 spadku produktu krajowego brutto Niemiec.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-podaje-szczegoly-noty-o-reparacjach-8430525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MSZ podaje szczeg\u00f3\u0142y noty o reparacjach", "date_published": "2022-10-28 09:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/5c7c43f651b28f-945-560-0-0-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocie dyplomatycznej wystosowanej do Niemiec ws. odszkodowa\u0144 wojennych, Polska domaga si\u0119 m.in. odszkodowania za straty materialne i niematerialne w wysoko\u015bci 6 bilion\u00f3w 220 miliard\u00f3w 609 milion\u00f3w z\u0142otych i zrekompensowania szk\u00f3d - poinformowa\u0142o MSZ.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najnizej-od-5-tygodni-8430514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro najni\u017cej od 5 tygodni. Frank najta\u0144szy od lipca", "date_published": "2022-10-28 08:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/4c64f71417aa34-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo niekorzystnego dla nas zwrotu na parze euro-dolar\nkurs euro w Polsce spad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od przesz\u0142o miesi\u0105ca.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mucha-NBP-Najblizsze-posiedzenie-RPP-wazne-w-kontekscie-decyzji-gospodarczych-8430513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mucha (NBP): Najbli\u017csze posiedzenie RPP wa\u017cne w kontek\u015bcie decyzji gospodarczych", "date_published": "2022-10-28 08:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/74a62b3b89bad1-945-560-302-189-1553-931.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopadowe posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej b\u0119dzie mia\u0142o bardzo du\u017ce znaczenie w kontek\u015bcie najbli\u017cszych decyzji gospodarczych - oceni\u0142 w pi\u0105tek Pawe\u0142 Mucha z zarz\u0105du Narodowego Banku Polskiego (NBP).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjskie-MON-rosyjskie-wojska-ladowe-przeszly-na-pozycje-defensywne-8430510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjskie MON: rosyjskie wojska l\u0105dowe przesz\u0142y na pozycje defensywne", "date_published": "2022-10-28 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/ce9dc4c333dc73-948-568-0-15-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wi\u0119kszo\u015bci frontu na Ukrainie rosyjskie si\u0142y l\u0105dowe przesz\u0142y na pozycje defensywne, co zapewne wynika z bardziej realistycznej oceny, \u017ce s\u0105 one obecnie zdolne jedynie do dzia\u0142a\u0144 obronnych - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UTK-We-wrzesniu-przewieziono-29-6-mln-pasazerow-Wzrost-o-19-proc-rdr-8430509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UTK: tegoroczny wrzesie\u0144 najlepszy od dekady dla kolejowych przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich", "date_published": "2022-10-28 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/107b7988f17d3d-948-568-0-318-4398-2638.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu przewieziono 29,6 mln pasa\u017cer\u00f3w, o 19 proc. wi\u0119cej rdr - poda\u0142 Urz\u0105d Transportu Kolejowego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-PKP-Cargo-w-rynku-przewiezionych-towarow-wg-masy-spadl-po-wrzesniu-do-35-72-proc-UTK-8430503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UTK: Udzia\u0142 PKP Cargo w rynku przewiezionych towar\u00f3w wg masy spad\u0142 po wrze\u015bniu do 35,72 proc.", "date_published": "2022-10-28 08:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/3034a358a0d581-948-568-0-0-1481-888.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 PKP Cargo w rynku przewiezionych towar\u00f3w wg masy spad\u0142 po wrze\u015bniu do 35,72 proc. ca\u0142ego rynku wobec 36,72 proc. w analogicznym okresie 2021 roku - poda\u0142 Urz\u0105d Transportu Kolejowego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pod-atomowym-parasolem-NATO-Kumoch-Chcemy-tego-8430501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska pod atomowym parasolem NATO? Kumoch: Chcemy tego", "date_published": "2022-10-28 08:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/bc8ff24fab5317-945-567-9-501-3638-2183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uwa\u017camy, \u017ce Rosja swoj\u0105 agresj\u0105 na Ukrain\u0119 uniewa\u017cni\u0142a pakt NATO-Rosja z 1997 r.; Polska jest zainteresowana uczestnictwem w programie Nuclear Sharing - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek szef BPM Jakub Kumoch.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIEC-bezrobocie-rekordowo-niskie-ale-rosna-obawy-o-ewentualna-skale-jego-wzrostu-8430493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIEC: bezrobocie rekordowo niskie, ale rosn\u0105 obawy o ewentualn\u0105 skal\u0119 jego wzrostu", "date_published": "2022-10-28 08:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/53dd0c9ab331fe-945-567-0-40-1441-865.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezrobocie utrzymuje si\u0119 na rekordowo niskim poziomie, ale gospodarka wyra\u017anie spowalnia, niepewno\u015b\u0107 ro\u015bnie, podobnie jak obawy o ewentualn\u0105 skal\u0119 wzrostu bezrobocia - wskaza\u0142o w pi\u0105tek Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szal-na-obligacje-oszczednosciowe-Ale-nie-w-Polsce-8430444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sza\u0142 na obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe... Ale nie w Polsce", "date_published": "2022-10-28 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/96f298888129c1-948-568-28-0-1184-710.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce sza\u0142 na obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe ju\u017c przemin\u0105\u0142, za to w USA jest tak du\u017cy, \u017ce niekt\u00f3rzy zainteresowani b\u0119d\u0105 musieli obej\u015b\u0107 si\u0119 smakiem. I nie ma si\u0119 co dziwi\u0107, poniewa\u017c oferta wygl\u0105da na niezwykle korzystn\u0105, a ko\u0144czy si\u0119 ju\u017c dzi\u015b.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Japonia-negocjuje-zakup-amerykanskich-pociskow-Tomahawk-mogacych-dosiegnac-Chin-i-Rosji-8430481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Japonia chce kupi\u0107 od USA pociski Tomahawk mog\u0105ce dosi\u0119gn\u0105\u0107 Chin i Rosji", "date_published": "2022-10-28 07:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/3a83261d9d0ed0-945-567-26-63-2068-1241.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japonia negocjuje z USA zakup ameryka\u0144skich pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Tomahawk, w zasi\u0119gu kt\u00f3rych by\u0142aby cz\u0119\u015b\u0107 Chin i rosyjskiego Dalekiego Wschodu \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek dziennik \u201eYomiuri Shimbun\u201d. Wed\u0142ug gazety rozmowy s\u0105 ju\u017c w zaawansowanej fazie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-ds-UE-Nie-przewidujemy-problemow-w-kwestii-Funduszu-Spojnosci-8430471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister ds. UE: Nie przewidujemy problem\u00f3w w kwestii Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci", "date_published": "2022-10-28 07:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/650724698af5a7-948-568-460-120-3540-2123.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stosunku do Polski pr\u00f3buje si\u0119 nakr\u0119ci\u0107 medialny spin m\u00f3wi\u0105cy, \u017ce jakoby fundusze UE by\u0142y zagro\u017cone. To nieprawda, jeste\u015bmy w normalnej fazie dialogu i nie przewidujemy na ten moment \u017cadnych problem\u00f3w, \u017ceby Fundusz Sp\u00f3jno\u015bci nie mia\u0142 by\u0107 realizowany - m\u00f3wi\u0142 minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwarc-MF-Zmiany-w-podatku-Belki-musza-byc-neutralne-dla-budzetu-8430470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwarc (MF): Zmiany w podatku Belki musz\u0105 by\u0107 neutralne dla bud\u017cetu", "date_published": "2022-10-28 07:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/f2aa3f67e3c896-945-560-232-153-1250-749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w rozwa\u017ca wprowadzenie zmian w podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych, kt\u00f3re zach\u0119ca\u0142yby do inwestowania i oszcz\u0119dzania, ale by\u0142yby neutralne dla bud\u017cetu - poinformowa\u0142a Katarzyna Szwarc, pe\u0142nomocniczka ministra finans\u00f3w ds. Strategii Rozwoju Rynku Kapita\u0142owego. Jak doda\u0142a, rozwa\u017cane jest wprowadzenie kwoty wolnej, ale za wcze\u015bnie m\u00f3wi\u0107 o konkretnych kwotach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-wycene-akcji-Unimotu-do-95-zl-z-87-zl-8430447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a podwy\u017cszy\u0142 wycen\u0119 akcji Unimotu", "date_published": "2022-10-28 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/6e19e0cbc5a926-945-560-6-474-2786-1671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 27 pa\u017adziernika, podwy\u017cszyli wycen\u0119 akcji Unimotu - w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym wzros\u0142a do 95 z\u0142 z 87 z\u0142 wcze\u015bniej. Utrzymali rekomendacj\u0119 \"kupuj\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-tanieje-ale-w-ciagu-tygodnia-zdrozala-8430441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA tanieje, ale w ci\u0105gu tygodnia zdro\u017ca\u0142a", "date_published": "2022-10-28 07:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/18ff901258ec53-948-568-0-331-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w pi\u0105tek, ale w ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 tygodniu surowiec zyska\u0142 ponad 3 proc. - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Moskwa-wysyla-obcokrajowcom-zatrudnionym-w-Rosji-wezwania-do-mobilizacji-8430429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Moskwa wysy\u0142a obcokrajowcom zatrudnionym w Rosji wezwania do mobilizacji", "date_published": "2022-10-28 06:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/00b0d8c982e1f6-948-568-0-345-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Moskwa wysy\u0142a obcokrajowcom pracuj\u0105cym w Rosji wezwania do mobilizacji; w tym tygodniu wr\u0119czono je 26 pracuj\u0105cym na zachodzie Rosji obywatelom Uzbekistanu - poinformowa\u0142 w swoim raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-walcza-z-COVID-19-Kolejne-lockdowny-i-masowe-testy-8430405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny walcz\u0105 z COVID-19. Kolejne lockdowny i masowe testy", "date_published": "2022-10-28 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/960633aa4c83aa-945-560-0-162-3594-2156.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miasta Chin zn\u00f3w zacie\u015bniaj\u0105 restrykcje w walce z koronawirusem. W Kantonie na po\u0142udniu kraju zamykane s\u0105 kolejne osiedla, a miliony ludzi kierowane s\u0105 na obowi\u0105zkowe testy. W Wuhanie w \u015brodkowych Chinach 800 tys. os\u00f3b zakazano wychodzenia z dom\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umorzona-hipoteka-we-frankach-jest-przychodem-ale-fiskusowi-nic-do-tego-8430404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Umorzona hipoteka we frankach jest przychodem, ale fiskusowi nic do tego", "date_published": "2022-10-28 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/f96893c12f2198-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umorzona cz\u0119\u015b\u0107 kredytu jest przychodem. Ale nie trzeba p\u0142aci\u0107 od niego podatku - podaje w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ulatwien-dla-Rosjan-w-dostepie-do-polskiego-rynku-pracy-8430387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec u\u0142atwie\u0144 dla Rosjan w dost\u0119pie do polskiego rynku pracy", "date_published": "2022-10-28 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/d16b3242d728a0-948-568-4-92-1750-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu ataku Rosji na Ukrain\u0119 i rosn\u0105cego ryzyka migracyjnego z Rosji zdecydowali\u015bmy o zniesieniu u\u0142atwie\u0144 w dost\u0119pie Rosjan do polskiego rynku pracy - przekaza\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-dzialek-budowlanych-pazdziernik-2022-Raport-Bankier-pl-8429962.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korekta na rynku ma\u0142ych dzia\u0142ek os\u0142ab\u0142a. Pomorze wci\u0105\u017c \u201edro\u017csze\u201d od Mazowsza", "date_published": "2022-10-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/707a4ab31f7907-948-568-0-0-1853-1112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W og\u0142oszeniach sprzeda\u017cy najmniejszych dzia\u0142ek budowlanych wci\u0105\u017c mo\u017cna znale\u017a\u0107 przeceny, jednak obserwowana w ostatnich miesi\u0105cach korekta straci\u0142a na sile \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Cz\u0119\u015bciej z obni\u017ck\u0105 \u015brednich oczekiwa\u0144 sprzedaj\u0105cych mieli\u015bmy do czynienia w ofertach dotycz\u0105cych wi\u0119kszych \u2013 kilkunastoarowych parcel.\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferty-z-przyciskiem-bezpieczenstwa-dla-niezdecydowanych-Przeswietlamy-promocje-8430005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oferty z \"przyciskiem bezpiecze\u0144stwa\" dla niezdecydowanych. Prze\u015bwietlamy promocje", "date_published": "2022-10-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/812b26e9278a66-948-568-0-210-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystko, co dobre, kiedy\u015b si\u0119 ko\u0144czy. To dotyczy r\u00f3wnie\u017c pa\u017adziernikowego miniserialu o oszcz\u0119dzaniu. Do tej pory mogli\u015bcie przeczyta\u0107 m.in. o rozwi\u0105zaniach pozwalaj\u0105cych na unikni\u0119cie\u00a0 tzw. ograniczenia \u201etylko dla nowych\u201d czy jak zyska\u0107, nie zmieniaj\u0105c swojego konta osobistego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-gotowkowych-pazdziernik-2022-r-Ranking-Bankier-pl-8429795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tani kredyt na 10 tys. z\u0142. Przeanalizowali\u015bmy oferty po\u017cyczek", "date_published": "2022-10-28 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/8b2ffe519ff0ce-948-568-0-226-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kredyt got\u00f3wkowy jest alternatyw\u0105 m.in. dla kupowania produkt\u00f3w \"na raty\" oraz mo\u017ce by\u0107 niezb\u0119dny na pokrycie niespodziewanych wydatk\u00f3w. Ile kosztuje po\u017cyczenie 10 tys. z\u0142? Przeanalizowali\u015bmy oferty kredyt\u00f3w. Miesi\u0119czna rata w najkorzystniejszej ofercie jest nawet o kilkadziesi\u0105t z\u0142otych ni\u017csza od pozosta\u0142ych \u2013 wynika z analizy Bankier.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-w-koncu-przejal-Twittera-8430379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk w ko\u0144cu przej\u0105\u0142 Twittera", "date_published": "2022-10-28 04:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/8971e6b8c5a5bd-948-568-0-4-1822-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk sfinalizowa\u0142 w czwartek przej\u0119cie Twittera. Jednym z jego pierwszych posuni\u0119\u0107 by\u0142o zwolnienie czo\u0142owych mened\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rych oskar\u017cy\u0142 o wprowadzenie go w b\u0142\u0105d co do liczby kont spamowych na platformie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-nie-chce-opoznienia-przyjecia-euro-8430372.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bu\u0142garia nie chce op\u00f3\u017anienia przyj\u0119cia euro", "date_published": "2022-10-28 02:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/a3140e1db51f2b-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef Narodowego Banku Bu\u0142garii Dymitar Radew ostrzeg\u0142 w czwartek w parlamencie, \u017ce op\u00f3\u017anienie zatwierdzenia pewnych kluczowych dokument\u00f3w mo\u017ce stan\u0105\u0107 na przeszkodzie planowanego na 2024 r. wej\u015bcia Bu\u0142garii do strefy euro.</p>", "favourite": false}]