[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111983,jest-europejski-nakaz-aresztowania-dla-ingebrigta-g.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jest Europejski Nakaz Aresztowania dla Ingebrigta G.", "date_published": "2022-11-06 18:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/b6/1b/z29059865M,Wiezienie.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie wyda\u0142 Europejski Nakaz Aresztowania dla Ingebrigta G. - dowiedzia\u0142o si\u0119 Polskie Radio. 26-letni Norweg jest podejrzany o zab\u00f3jstwo matki swojej 5-letniej c\u00f3rki oraz uprowadzenie dziecka.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111886,darowice-trzy-nastolatki-uciekly-z-plonacego-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Darowice. Trzy nastolatki uciek\u0142y z p\u0142on\u0105cego samochodu", "date_published": "2022-11-06 17:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/aa/1b/z29008091M,Siedem-zastepow-strazakow-gasilo-pozar-domu--zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Darowice pod Przemy\u015blem samoch\u00f3d, kt\u00f3rym jecha\u0142y dwie 18-latki i 17-latka, wypad\u0142 z drogi i dachowa\u0142 w rowie. W aucie wybuch\u0142 po\u017car, jednak nastolatkom uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107 z pojazdu. Kobiety trafi\u0142y do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111550,legnica-dwoje-ludzi-pod-szafa-kobieta-nie-zyje-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Legnica. Dwoje ludzi pod szaf\u0105. Kobieta nie \u017cyje, m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-11-06 16:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/ea/19/z27173963M,Karetka-pogotowia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />64-letnia mieszkanka Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zmar\u0142a przygnieciona szaf\u0105 w swoim mieszkaniu - poda\u0142y lokalne media. Pod meblem le\u017ca\u0142 te\u017c m\u0119\u017cczyzna. \"Nie wiedzia\u0142 nawet, jaki jest dzie\u0144 tygodnia\" - czytamy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111338,sosnica-skazany-za-zoofilie-wciaz-na-wolnosci-znecal-sie-nad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "So\u015bnica. Skazany za zoofili\u0119 wci\u0105\u017c na wolno\u015bci. Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad innym psem. \"Op\u00f3\u017anienie\" pracownika s\u0105du", "date_published": "2022-11-06 15:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/83/1b/z28851921M,Pies--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Suczka Moli to kolejna ofiara skazanego za zoofili\u0119 z So\u015bnicy (woj. wielkopolskie) - informuje Help Animals. Nie dosz\u0142oby do tego, gdyby m\u0119\u017cczyzna odby\u0142 wyrok, kt\u00f3ry uprawomocni\u0142 si\u0119 w lipcu - jednak do tej pory jest na wolno\u015bci. S\u0105d twierdzi, \u017ce win\u0119 ponosi pracownik sekretariatu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111397,prokuratura-ingebrigt-g-mial-ograniczona-wladze-rodzicielska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratura: Ingebrigt G. mia\u0142 ograniczon\u0105 w\u0142adz\u0119 rodzicielsk\u0105. Mi\u0119 odwiedza\u0142a te\u017c jego matka", "date_published": "2022-11-06 15:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c3/1b/z29111429M,Oswiecim--Miejsce-zabojstwa-26-latki.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 prokuratury wynika, \u017ce Ingebrigt G. mia\u0142 ograniczon\u0105 w\u0142adz\u0119 rodzicielsk\u0105 decyzj\u0105 s\u0105du. C\u00f3rk\u0119 odwiedza\u0142 co jaki\u015b czas. Tym razem przylecia\u0142 do Polski wraz z matk\u0105. Kobieta wcze\u015bniej wr\u00f3ci\u0142a do kraju.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111233,zabojstwo-w-oswiecimiu-sasiedzi-o-pameli-sz-kochajaca-matka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo w O\u015bwi\u0119cimiu. S\u0105siedzi o Pameli Sz.: \"Kochaj\u0105ca matka\". Zastanawia ich pewien szczeg\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-06 15:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c3/1b/z29111429M,Oswiecim--Miejsce-zabojstwa-26-latki.jpg\" vspace=\"2\" />- Fajna pracowita dziewczyna, kt\u00f3ra \u015bwiata nie widzia\u0142a poza swoj\u0105 c\u00f3rk\u0105 - przekazali Onetowi s\u0105siedzi zamordowanej w sobot\u0119 26-letniej Pameli Sz. z O\u015bwi\u0119cimia. Rozm\u00f3wcy \"Faktu\" twierdz\u0105, \u017ce kobieta ba\u0142a si\u0119 swojego by\u0142ego partnera, Ingebrigta G. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzewany o jej zabicie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111336,mia-trafi-pod-opieke-dziadka-policja-odslania-kulisy-zatrzymania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mia trafi pod opiek\u0119 dziadka. Policja ods\u0142ania kulisy zatrzymania Ingebrigta G.", "date_published": "2022-11-06 14:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/c3/1b/z29110488M,Zaginiona-Mia-odnaleziona.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w O\u015bwi\u0119cimiu zdecydowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce tymczasow\u0105 opiek\u0119 nad 5-letni\u0105 Mi\u0105 b\u0119dzie sprawowa\u0142 jej dziadek. Wobec ojca Mii, kt\u00f3rego podejrzewa si\u0119 o zamordowanie matki dziecka, wszcz\u0119ta zosta\u0142a procedura ekstradycyjna. Policja ods\u0142ania tak\u017ce kulisy zatrzymania m\u0119\u017cczyzny i dziewczynki w Danii.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29111193,mgla-nad-lodzkim-lotniskiem-samoloty-nie-mogly-ladowac-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Trzy samoloty pasa\u017cerskie kr\u0105\u017cy\u0142y nad lotniskiem przez p\u00f3\u0142torej godziny", "date_published": "2022-11-06 13:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/c3/1b/z29111275M,Samolot-podczas-ladowania-na-lodzkim-lotnisku---zd.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy samoloty pasa\u017cerskie przez p\u00f3\u0142torej godziny kr\u0105\u017cy\u0142y nad \u0142\u00f3dzkim lotniskiem - powodem by\u0142a g\u0119sta mg\u0142a. Gdy warunki atmosferyczne uleg\u0142y poprawie, maszyny bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0142y.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29110642,child-alert-podniesiony-po-raz-piaty-jak-dziala-system-kto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Child Alert podniesiony po raz pi\u0105ty. Jak dzia\u0142a system? Kto i kiedy go uruchamia?", "date_published": "2022-11-06 10:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/c3/1b/z29110737M,Child-Alert--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Child Alert to system alarmowy w przypadku zagini\u0119cia dziecka, kt\u00f3ry z g\u00f3ry ma ustalon\u0105 procedur\u0119 post\u0119powania. Wyja\u015bniamy, jak dzia\u0142a, kto i kiedy mo\u017ce go uruchomi\u0107", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29110686,jakiej-polski-chcialby-jaroslaw-kaczynski-zeby-lewandowski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jakiej Polski chcia\u0142by Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski? \"Wola\u0142bym, \u017ceby Lewandowski gra\u0142 w Legii\"", "date_published": "2022-11-06 09:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/c3/1b/z29110726M,Jaroslaw-Kaczynski--Robert-Lewandowski.jpg\" vspace=\"2\" />- Wola\u0142bym tak\u0105 Polsk\u0119, \u017ceby Robert Lewandowski gra\u0142 na przyk\u0142ad w Legii Warszawa - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu z mieszka\u0144cami E\u0142ku. Na pytanie o to, czy polska reprezentacja wyjdzie z grupy w nadchodz\u0105cym mundialu, stwierdzi\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie ryzykowa\u0142 odpowiedzi.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29110653,mia-odnaleziona-child-alert-odwolany-nowe-informacje-ruszyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mia odnaleziona, Child Alert Odwo\u0142any. Nowe informacje: Ruszy\u0142a procedura ekstradycyjna", "date_published": "2022-11-06 09:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/c3/1b/z29110489M,Zaginiona-Mia-odnaleziona.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119cioletnia Mia przebywa pod opiek\u0105 du\u0144skich s\u0142u\u017cb. Jak wynika z informacji RMF FM, ruszy\u0142a ju\u017c procedura ekstradycyjna o wydanie zatrzymanego m\u0119\u017cczyzny - ojca dziewczynki.", "favourite": false}]