[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/ro-nie-forma-grupowych-rywali-polak-w,1123843.html?source=rss", "title": "Ro\u015bnie forma grupowych rywali Polak\u00f3w", "date_published": "2022-11-06 20:31:24+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie forma grupowych rywali Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hjrbp-saud-abdulhamid-strzelil-zwycieskiego-gola/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0142karze Arabii Saudyjskiej pokonali Islandi\u0119 w towarzyskim meczu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bezkitu-odcinki,629972/odcinek-12,S00E12,905680?source=rss", "title": "Czym jest apostazja? Dlaczego Polacy odchodz\u0105 z Ko\u015bcio\u0142a? #BezKitu w TVN24 GO", "date_published": "2022-11-06 19:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Czym jest apostazja? Dlaczego Polacy odchodz\u0105 z Ko\u015bcio\u0142a? #BezKitu w TVN24 GO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpdssw-bez-kitu-6204834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015b\u0107mi Radomira Wita byli Joanna Scheuring-Wielgus z Lewicy, Urszula Pas\u0142awska z PSL oraz przedstawiciele m\u0142odzie\u017c\u00f3wek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lider-pad--z-wyczerpania--dramat-na-trasie-maratonu,1123839.html?source=rss", "title": "Lider pad\u0142 z wyczerpania. Dramat na trasie maratonu", "date_published": "2022-11-06 19:15:32+00:00", "description": "<img alt=\"Lider pad\u0142 z wyczerpania. Dramat na trasie maratonu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyuydj-daniel-do-nascimento-stracil-przytomnosc/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nowym Jorku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-ju--przebi--ma-ysza-i-stocha--pierwszy-taki-start-polskiego-skoczka,1123817.html?source=rss", "title": "Pierwszy taki start polskiego skoczka", "date_published": "2022-11-06 19:06:40+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy taki start polskiego skoczka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sry7a8-dawid-kubacki-6201771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kubacki ju\u017c przebi\u0142 Ma\u0142ysza i Stocha.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-union-zaton-----szokuj-ca-pora-ka-niedawnego-lidera-bundesligi,1123832.html?source=rss", "title": "Szokuj\u0105ca pora\u017cka niedawnego lidera Bundesligi", "date_published": "2022-11-06 18:26:23+00:00", "description": "<img alt=\"Szokuj\u0105ca pora\u017cka niedawnego lidera Bundesligi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-79csr3-pilkarze-unionu-doznali-w-leverkusen-dotkliwej-porazki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Union Berlin przegra\u0142 na wyje\u017adzie a\u017c 0:5 z Bayerem Leverkusen w 13. kolejce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/w-finale-ogra--djokovicia--19-latek-z-najwi-kszym-sukcesem-w-karierze,1123834.html?source=rss", "title": "19-latek w finale ogra\u0142 Djokovicia", "date_published": "2022-11-06 18:15:40+00:00", "description": "<img alt=\"19-latek w finale ogra\u0142 Djokovicia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpytcw-djokovic-z-prawej-musial-uznac-wyzszosc-19-latka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszy sukces w karierze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-do-spolki-z-pis-odcinki,900735/odcinek-3,S00E03,900738?source=rss", "title": "Dostali sto\u0142ki w sp\u00f3\u0142kach, wp\u0142acili na kampani\u0119. Kopalnia interes\u00f3w Grzegorza Tobiszowskiego", "date_published": "2022-11-06 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dostali sto\u0142ki w sp\u00f3\u0142kach, wp\u0142acili na kampani\u0119. Kopalnia interes\u00f3w Grzegorza Tobiszowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gg649-do-spolki-z-pis-kopalnia-interesow-6201561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Druga cz\u0119\u015b\u0107 cyklu \"Do sp\u00f3\u0142ki z PiS\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/w-niedziel--te--lata--jak-natchniony--zobacz-zwyci-skie-skoki-kubackiego,1123790.html?source=rss", "title": "Zobacz zwyci\u0119skie skoki Kubackiego", "date_published": "2022-11-06 16:50:04+00:00", "description": "<img alt=\"Zobacz zwyci\u0119skie skoki Kubackiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vocqwp-dawid-kubacki-latal-daleko-w-niedzielnym-konkursie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 te\u017c lata\u0142 jak natchniony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dawid-kubacki-kr-lem-wis-y-i-pocz-tku-sezonu,1123787.html?source=rss", "title": "Weekend by\u0142 jego. Kubacki kr\u00f3lem Wis\u0142y i pocz\u0105tku sezonu", "date_published": "2022-11-06 16:42:19+00:00", "description": "<img alt=\"Weekend by\u0142 jego. Kubacki kr\u00f3lem Wis\u0142y i pocz\u0105tku sezonu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8zxyi-22b06311-6201645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Kubacki ponownie najlepszy w Wi\u015ble! Po sobotnim sukcesie polski skoczek w kapitalnym stylu wygra\u0142 tak\u017ce w niedzielnych zawodach Pucharu \u015awiata.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zdyskwalifikowany-stoch---kontrowersyjna-sprawa-,1123794.html?source=rss", "title": "Zawiedziony Stoch. \"Kontrowersyjna sprawa\"", "date_published": "2022-11-06 16:04:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zawiedziony Stoch. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hekj81-kamil-stoch/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie m\u00f3g\u0142 wyst\u0105pi\u0107 w niedzielnym konkursie Pucharu \u015awiata w Wi\u015ble.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koszmar-stocha--jaki-by--pow-d-dyskwalifikacji,1123781.html?source=rss", "title": "Pech Stocha. Jaki by\u0142 pow\u00f3d dyskwalifikacji", "date_published": "2022-11-06 14:50:53+00:00", "description": "<img alt=\"Pech Stocha. Jaki by\u0142 pow\u00f3d dyskwalifikacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2iet3q-kamil-stoch-w-niedzielnych-kwalifikacjach-w-wisle-6201543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tak wyobra\u017ca\u0142 sobie niedzielne starty na skoczni w Wi\u015ble.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/popis-kubackiego--dramat-stocha--dziewi-ciu-polak-w-skoczy-w-wi-le,1123767.html?source=rss", "title": "Zn\u00f3w popis Kubackiego, dramat Stocha. Dziewi\u0119ciu Polak\u00f3w skoczy w Wi\u015ble", "date_published": "2022-11-06 14:36:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w popis Kubackiego, dramat Stocha. Dziewi\u0119ciu Polak\u00f3w skoczy w Wi\u015ble\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahu0yh-dawid-kubacki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Kubacki wygra\u0142 kwalifikacje do niedzielnego konkursu Pucharu \u015awiata w skokach narciarskich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-wis-a-2022--wyniki-na--ywo-i-relacja-z-niedzielnego-konkursu-p-,1123763.html?source=rss", "title": "Kwalifikacje do niedzielnego konkursu w Wi\u015ble. 13 Polak\u00f3w na li\u015bcie startowej", "date_published": "2022-11-06 12:31:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kwalifikacje do niedzielnego konkursu w Wi\u015ble. 13 Polak\u00f3w na li\u015bcie startowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojjonp-piatek-i-sobota-nalezaly-do-kubackiego/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja w Eurosporcie 1 i Eurosporcie Extra w Playerze. Relacja w serwisie eurosport.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/afera-wok---polskich-rugbyst-w---wi-kszo---z-nich-totalnie-pijana-,1123757.html?source=rss", "title": "Polscy kadrowicze nie wpuszczeni do samolotu. Relacja \u015bwiadka", "date_published": "2022-11-06 11:30:27+00:00", "description": "<img alt=\"Polscy kadrowicze nie wpuszczeni do samolotu. Relacja \u015bwiadka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-976ki3-polscy-rugbysci-rozegrali-w-walii-dwa-sparingi/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Problemy z powrotem do kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/by-y-czeski-skoczek-nadal-zaginiony--wychodz--na-jaw-nowe-fakty,1123755.html?source=rss", "title": "By\u0142y czeski skoczek zaginiony. Wychodz\u0105 na jaw nowe fakty", "date_published": "2022-11-06 11:08:33+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y czeski skoczek zaginiony. Wychodz\u0105 na jaw nowe fakty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oh6d24-antonin-hajek-nie-mial-udanej-kariery-sportowej/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antonin Hajek nie mia\u0142 udanej kariery skoczka narciarskiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek--dziwna-sytuacja--potraktowa-am-to-jak-trening-mentalny,1123756.html?source=rss", "title": "\u015awi\u0105tek: to by\u0142a dziwna sytuacja", "date_published": "2022-11-06 10:02:58+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek: to by\u0142a dziwna sytuacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0xtmy7-iga-swiatek-na-konferencji-prasowej-po-meczu-wta-finals-z-coco-gauff/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek z kompletem zwyci\u0119stw awansowa\u0142a do najlepszej czw\u00f3rki WTA Finals.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stoch-zaskoczy--kubackiego--na-konferencji-wcieli--si--w-rol--dziennikarza,1123722.html?source=rss", "title": "Stoch zaskoczy\u0142 Kubackiego. Na konferencji wcieli\u0142 si\u0119 w rol\u0119 dziennikarza", "date_published": "2022-11-06 08:47:16+00:00", "description": "<img alt=\"Stoch zaskoczy\u0142 Kubackiego. Na konferencji wcieli\u0142 si\u0119 w rol\u0119 dziennikarza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y2t4ka-sport-skljpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szampa\u0144ski nastr\u00f3j polskich skoczk\u00f3w po sobotnim konkursie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niesamowita-pi-ka-meczowa-dla-garcii--wy-oniono-wszystkie-p--finalistki,1123748.html?source=rss", "title": "Niesamowita pi\u0142ka meczowa dla Garcii", "date_published": "2022-11-06 08:23:22+00:00", "description": "<img alt=\"Niesamowita pi\u0142ka meczowa dla Garcii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtmq83-caroline-garcia-awansowala-do-polfinalu-wta-finals/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u0142oniono wszystkie p\u00f3\u0142finalistki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/doskona-y-bilans--wi-tek--jej-wyczyny-musz--robi--wra-enie,1123745.html?source=rss", "title": "Doskona\u0142y bilans \u015awi\u0105tek. Jej wyczyny musz\u0105 robi\u0107 wra\u017cenie", "date_published": "2022-11-06 07:51:18+00:00", "description": "<img alt=\"Doskona\u0142y bilans \u015awi\u0105tek. Jej wyczyny musz\u0105 robi\u0107 wra\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-retteg-swiatek-blyszczy-w-usa/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek w \u015bwietnej dyspozycji podczas Fina\u0142\u00f3w WTA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pora-ka-spurs--tylko-sochan-z-dodatnim-wska-nikiem,1123746.html?source=rss", "title": "Tylko Sochan z dodatnim wska\u017anikiem", "date_published": "2022-11-06 07:05:44+00:00", "description": "<img alt=\"Tylko Sochan z dodatnim wska\u017anikiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vkxu43-jeremy-sochan-w-meczu-z-denver-nuggets/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pora\u017cka Spurs.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wywrotka-nie-zabra-a-maliszewskiej-drugiego-miejsca---yciowy-sukces-selliera-w-pucharze--wiata,1123743.html?source=rss", "title": "Wywrotka nie zabra\u0142a Maliszewskiej drugiego miejsca", "date_published": "2022-11-06 06:28:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wywrotka nie zabra\u0142a Maliszewskiej drugiego miejsca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jklhgx-maliszewska-dobrze-spisuje-sie-w-salt-lake-city/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017byciowy sukces Selliera w Pucharze \u015awiata", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-z-kompletem-zwyci-stw-w-wta-finals--rywalka-zn-w-bez-szans,1123742.html?source=rss", "title": "Rywalka \u015awi\u0105tek zn\u00f3w bez szans", "date_published": "2022-11-06 05:09:02+00:00", "description": "<img alt=\"Rywalka \u015awi\u0105tek zn\u00f3w bez szans\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73tly9-trzy-mecze-trzy-zwyciestwa-swiatek-w-usa/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska tenisistka z kompletem zwyci\u0119stw zako\u0144czy\u0142a faz\u0119 grupow\u0105 w tenisowym turnieju WTA Finals.", "favourite": false}]