[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zastepczyni-szefa-pentagonu-odwiedzi-polske-i-turcje-tematem,nId,6393898", "title": "Zast\u0119pczyni szefa Pentagonu odwiedzi Polsk\u0119 i Turcj\u0119. Tematem Ukraina", "date_published": "2022-11-06 22:28:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zastepczyni-szefa-pentagonu-odwiedzi-polske-i-turcje-tematem,nId,6393898\"><img align=\"left\" alt=\"Zast\u0119pczyni szefa Pentagonu odwiedzi Polsk\u0119 i Turcj\u0119. Tematem Ukraina\" src=\"https://i.iplsc.com/zastepczyni-szefa-pentagonu-odwiedzi-polske-i-turcje-tematem/000GAYWZ8CYUFIAX-C321.jpg\" /></a>Asystent sekretarza obrony ds. bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego USA Celeste Wallander uda\u0142a si\u0119 w sobot\u0119 z wizyt\u0105 do Turcji i Polski - poda\u0142 Pentagon. Urz\u0119dniczka b\u0119dzie omawia\u0107 m.in. pomoc dla Ukrainy i polskie zakupy zbrojeniowe.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-choroby-i-konflikty-wsrod-oddzialow-rosyjskich-na-bia,nId,6393893", "title": "Wywiad: Choroby i konflikty w\u015br\u00f3d oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich na Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-11-06 21:44:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-choroby-i-konflikty-wsrod-oddzialow-rosyjskich-na-bia,nId,6393893\"><img align=\"left\" alt=\"Wywiad: Choroby i konflikty w\u015br\u00f3d oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiad-choroby-i-konflikty-wsrod-oddzialow-rosyjskich-na-bia/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich na Bia\u0142orusi szerz\u0105 si\u0119 choroby wywo\u0142ane z\u0142ymi warunkami bytowymi i sanitarnymi. Mieszkaj\u0105 oni przewa\u017cnie w namiotach polowych. Rosjanie wchodz\u0105 te\u017c w konflikty z bia\u0142oruskimi wojskowymi - poda\u0142 w niedziel\u0119 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wenecja-plac-sw-marka-zalany-ale-woda-zatrzymana-przed-bazyl,nId,6393889", "title": "Wenecja: Plac \u015bw. Marka zalany, ale woda zatrzymana przed bazylik\u0105", "date_published": "2022-11-06 21:30:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wenecja-plac-sw-marka-zalany-ale-woda-zatrzymana-przed-bazyl,nId,6393889\"><img align=\"left\" alt=\"Wenecja: Plac \u015bw. Marka zalany, ale woda zatrzymana przed bazylik\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wenecja-plac-sw-marka-zalany-ale-woda-zatrzymana-przed-bazyl/000GAYR7E125JBYX-C321.jpg\" /></a>Plac \u015bw. Marka w Wenecji zosta\u0142 zalany, ale woda nie wdar\u0142a si\u0119 do - licz\u0105cej prawie tysi\u0105c lat - bazyliki. To pierwsza taka sytuacja w historii miasta. Zatrzyma\u0142y j\u0105 szklane bariery ochronne zamontowane w ostatnich tygodniach. W niedziel\u0119 przesz\u0142y udan\u0105 pr\u00f3b\u0119 tzw. wysokiej wody (acqua alta).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dwa-ciala-w-mieszkaniu-media-bracia-zmarli-z-glodu,nId,6393885", "title": "Dwa cia\u0142a w mieszkaniu. Media: Bracia zmarli z g\u0142odu", "date_published": "2022-11-06 21:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dwa-ciala-w-mieszkaniu-media-bracia-zmarli-z-glodu,nId,6393885\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa cia\u0142a w mieszkaniu. Media: Bracia zmarli z g\u0142odu\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-ciala-w-mieszkaniu-media-bracia-zmarli-z-glodu/00066OSSOHC88HQ9-C321.jpg\" /></a>Makabrycznego odkrycia dokonali policjanci z Bielska-Bia\u0142ej (woj. \u015bl\u0105skie). W mieszkaniu odkryli zw\u0142oki dw\u00f3ch starszych m\u0119\u017cczyzn. Jedno z cia\u0142 by\u0142o w stanie g\u0142\u0119bokiego rozk\u0142adu - podaje portal bielsko.biala.pl.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rolls-royce-freddiego-mercuryego-sprzedany-pieniadze-trafia-,nId,6393874", "title": "Rolls-Royce Freddiego Mercury\u2019ego sprzedany. Pieni\u0105dze trafi\u0105 do Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-11-06 20:33:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rolls-royce-freddiego-mercuryego-sprzedany-pieniadze-trafia-,nId,6393874\"><img align=\"left\" alt=\"Rolls-Royce Freddiego Mercury\u2019ego sprzedany. Pieni\u0105dze trafi\u0105 do Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rolls-royce-freddiego-mercuryego-sprzedany-pieniadze-trafia/000GAYKW017TKD80-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski artysta Andrij Dany\u0142ko, znany jako Wierka Serdiuczka, sprzeda\u0142 unikatowe auto, kt\u00f3re nale\u017ca\u0142o kiedy\u015b do Freddiego Mercury\u2019ego. Chodzi o Rolls-Royce\u2019a z 1974 r. Samoch\u00f3d zosta\u0142 wylicytowany za ponad 250 tys. funt\u00f3w. Pieni\u0105dze zostan\u0105 przeznaczone na nowoczesne centrum rehabilitacyjne w Ukrainie - poinformowa\u0142y ukrai\u0144skie media.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pijany-ruszyl-na-droge-bus-przewrocil-sie-na-bok,nId,6393869", "title": "Pijany ruszy\u0142 na drog\u0119. Bus przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok", "date_published": "2022-11-06 20:07:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pijany-ruszyl-na-droge-bus-przewrocil-sie-na-bok,nId,6393869\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany ruszy\u0142 na drog\u0119. Bus przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-ruszyl-na-droge-bus-przewrocil-sie-na-bok/000GAYEISJEETV1F-C321.jpg\" /></a>Z ponad dwoma promilami alkoholu we krwi za kierownic\u0119 wsiad\u0142 54-letni mieszkaniec Bi\u0142goraja (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad busem, kt\u00f3ry zjecha\u0142 do rowu, a nast\u0119pnie przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wycofany-projekt-wroci-prezes-pis-jezeli-ktos-mialby-miec-pr,nId,6393867", "title": "Wycofany projekt wr\u00f3ci. Prezes PiS: Je\u017celi kto\u015b mia\u0142by mie\u0107 procesy, to oni", "date_published": "2022-11-06 19:35:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wycofany-projekt-wroci-prezes-pis-jezeli-ktos-mialby-miec-pr,nId,6393867\"><img align=\"left\" alt=\"Wycofany projekt wr\u00f3ci. Prezes PiS: Je\u017celi kto\u015b mia\u0142by mie\u0107 procesy, to oni\" src=\"https://i.iplsc.com/wycofany-projekt-wroci-prezes-pis-jezeli-ktos-mialby-miec-pr/000GAYA7DCN87BXS-C321.jpg\" /></a>Pierwszy projekt tzw. ustawy abolicyjnej by\u0142 \u017ale sformu\u0142owany; zosta\u0142 napisany nowy projekt i b\u0119dzie teraz z\u0142o\u017cony w Sejmie - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce przekazanie spis\u00f3w wyborc\u00f3w by\u0142o &quot;luk\u0105 prawn\u0105&quot;, jednak oczywistym jest, \u017ce samorz\u0105dowcy przekazuj\u0105c spisy &quot;dzia\u0142ali zgodnie z prawem i konstytucj\u0105, a ci kt\u00f3rzy odm\u00f3wili - \u0142amali prawo&quot;. &quot;Je\u017celi kto\u015b mia\u0142by mie\u0107 procesy, to oni&quot; - stwierdzi\u0142.. W trakcie swojego przem\u00f3wienia powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;je\u015bli przed wyborami sonda\u017ce b\u0119d\u0105 wskazywa\u0142y na mo\u017cliwo\u015b\u0107 naszego...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-awantura-w-unislawiu-46-latek-zabil-meza-kochanki,nId,6393861", "title": "Awantura w Unis\u0142awiu. 46-latek zabi\u0142 m\u0119\u017ca kochanki", "date_published": "2022-11-06 19:23:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-awantura-w-unislawiu-46-latek-zabil-meza-kochanki,nId,6393861\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Unis\u0142awiu. 46-latek zabi\u0142 m\u0119\u017ca kochanki\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-unislawiu-46-latek-zabil-meza-kochanki/000DPWY67TH2TYCV-C321.jpg\" /></a>46-latek, kt\u00f3ry w czwartek \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 30-latka w Unis\u0142awiu (woj. kujawsko-pomorskie), us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa. Powodem mog\u0142a by\u0107 mi\u0142o\u015b\u0107 do tej samej kobiety. S\u0105d aresztowa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na trzy miesi\u0105ce. Grozi mu do\u017cywocie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-nie-akceptowal-zwiazku-mlodszej-siostry-zabil-ja-i-jej,nId,6393849", "title": "Indie: Nie akceptowa\u0142 zwi\u0105zku m\u0142odszej siostry. Zabi\u0142 j\u0105 i jej partnera", "date_published": "2022-11-06 19:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-nie-akceptowal-zwiazku-mlodszej-siostry-zabil-ja-i-jej,nId,6393849\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Nie akceptowa\u0142 zwi\u0105zku m\u0142odszej siostry. Zabi\u0142 j\u0105 i jej partnera\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-nie-akceptowal-zwiazku-mlodszej-siostry-zabil-ja-i-jej/000GAY7N36LGH56J-C321.jpg\" /></a>Z podejrzeniem dokonania zab\u00f3jstwa honorowego policja w Indiach zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 zabi\u0107 m\u0142odsz\u0105 siostr\u0119 i jej ch\u0142opaka. Zw\u0142oki pary - z poder\u017cni\u0119tymi gard\u0142ami - znaleziono w sobotni\u0105 noc.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-europejski-nakaz-aresztowania-wobec-norwega-podejrzanego-o-p,nId,6393852", "title": "Europejski nakaz aresztowania wobec Norwega podejrzanego o porwanie Mii", "date_published": "2022-11-06 18:46:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-europejski-nakaz-aresztowania-wobec-norwega-podejrzanego-o-p,nId,6393852\"><img align=\"left\" alt=\"Europejski nakaz aresztowania wobec Norwega podejrzanego o porwanie Mii\" src=\"https://i.iplsc.com/europejski-nakaz-aresztowania-wobec-norwega-podejrzanego-o-p/000GAY5GI7IX61NA-C321.jpg\" /></a>Krakowski s\u0105d okr\u0119gowy wyda\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem, na wniosek prokuratury, europejski nakaz aresztowania (ENA) wobec 26-letniego Norwega podejrzanego o zab\u00f3jstwo 26-latki z O\u015bwi\u0119cimia i uprowadzenie ich dziecka, 5-letniej Mii - poinformowa\u0142 prokurator Janusz Hnatko. ENA pozwoli na rozpocz\u0119cie procedury ekstradycji Ingebrigta G. z Danii do Polski. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-froncie-zginal-rosyjski-duchowny-nawolywal-matki-do-wysyl,nId,6393845", "title": "Na froncie zgin\u0105\u0142 rosyjski duchowny. Nawo\u0142ywa\u0142 matki do wysy\u0142ania syn\u00f3w na wojn\u0119", "date_published": "2022-11-06 18:19:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-na-froncie-zginal-rosyjski-duchowny-nawolywal-matki-do-wysyl,nId,6393845\"><img align=\"left\" alt=\"Na froncie zgin\u0105\u0142 rosyjski duchowny. Nawo\u0142ywa\u0142 matki do wysy\u0142ania syn\u00f3w na wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/na-froncie-zginal-rosyjski-duchowny-nawolywal-matki-do-wysyl/000GAY2G9NILJWY2-C321.jpg\" /></a>Rosyjska Cerkiew Prawos\u0142awna powiadomi\u0142a o \u015bmierci duchownego Michai\u0142a Wasiljewa. Zwierzchnik \u015bwi\u0105tyni wojsk rakietowych Rosji zgin\u0105\u0142 na froncie w Ukrainie. Wasiljew radzi\u0142 niedawno matkom, kt\u00f3re nie chc\u0105 wysy\u0142a\u0107 syn\u00f3w na wojn\u0119, by rodzi\u0142y wi\u0119cej dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyryl-stoimy-przed-niebezpieczenstwem-ktore-zagraza-istnieni,nId,6393844", "title": "Cyryl: Stoimy przed niebezpiecze\u0144stwem, kt\u00f3re zagra\u017ca istnieniu Rosji", "date_published": "2022-11-06 18:07:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyryl-stoimy-przed-niebezpieczenstwem-ktore-zagraza-istnieni,nId,6393844\"><img align=\"left\" alt=\"Cyryl: Stoimy przed niebezpiecze\u0144stwem, kt\u00f3re zagra\u017ca istnieniu Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/cyryl-stoimy-przed-niebezpieczenstwem-ktore-zagraza-istnieni/000G8I4OHQ91F4B6-C321.jpg\" /></a>- Rosja stoi dzi\u015b w obliczu niebezpiecze\u0144stw, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 jej istnieniu - powiedzia\u0142 patriarcha Moskwy i ca\u0142ej Rusi Cyryl. Doda\u0142, \u017ce &quot;nale\u017cy chroni\u0107 wszystkie narody Rusi przed zewn\u0119trznie narzucan\u0105 walk\u0105 wewn\u0119trzn\u0105&quot;. Duchowny poprosi\u0142 te\u017c o modlitw\u0119 w intencji w\u0142adz i wojska. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tokajew-zapowiada-nowa-ere-kazachstanu-znosi-kare-smierci,nId,6393826", "title": "Tokajew zapowiada now\u0105 er\u0119 Kazachstanu. Znosi kar\u0119 \u015bmierci", "date_published": "2022-11-06 17:35:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tokajew-zapowiada-nowa-ere-kazachstanu-znosi-kare-smierci,nId,6393826\"><img align=\"left\" alt=\"Tokajew zapowiada now\u0105 er\u0119 Kazachstanu. Znosi kar\u0119 \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/tokajew-zapowiada-nowa-ere-kazachstanu-znosi-kare-smierci/000GAXWSLL8C13DL-C321.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek &quot;nowej ery w historii Kazachstanu&quot; zapowiedzia\u0142 prezydent kraju Kasym-\u017bomart Tokajew. W sobot\u0119 podpisa\u0142 on kilka ustaw opracowanych po nowelizacji konstytucji. Jak podaje Bie\u0142sat, jeden z dokument\u00f3w przewiduje powo\u0142anie od przysz\u0142ego roku S\u0105du Konstytucyjnego. Mia\u0142by on zast\u0105pi\u0107 istniej\u0105c\u0105 Rad\u0119 Konstytucyjn\u0105, kt\u00f3rej by\u0142y prezydent Nursu\u0142tan Nazarbajew jest do\u017cywotnim cz\u0142onkiem. Zniesiona zosta\u0142a tak\u017ce kara \u015bmierci. Zakazano r\u00f3wnie\u017c nepotyzmu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-o-prawach-kobiet-postawa-macho-zabija-ludzkosc,nId,6393831", "title": "Papie\u017c o prawach kobiet: Postawa macho zabija ludzko\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-06 17:20:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-o-prawach-kobiet-postawa-macho-zabija-ludzkosc,nId,6393831\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c o prawach kobiet: Postawa macho zabija ludzko\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-o-prawach-kobiet-postawa-macho-zabija-ludzkosc/000GAXUOJMKX3JHR-C321.jpg\" /></a>- Prawa kobiet s\u0105 fundamentalne, kobiety s\u0105 darem - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek dziennikarzom w niedziel\u0119. Podczas konferencji prasowej na pok\u0142adzie samolotu papieskiego, lec\u0105cego z Bahrajnu do Rzymu, papie\u017c zosta\u0142 zapytany o to, czy popiera zaanga\u017cowanie kobiet i m\u0142odzie\u017cy w Iranie. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;postawa macho zabija ludzko\u015b\u0107&quot;</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wykorzystuja-haubice-z-czasow-ii-wojny-to-zlom,nId,6393818", "title": "Rosjanie wykorzystuj\u0105 haubice z czas\u00f3w II wojny. \"To z\u0142om\"", "date_published": "2022-11-06 16:45:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wykorzystuja-haubice-z-czasow-ii-wojny-to-zlom,nId,6393818\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wykorzystuj\u0105 haubice z czas\u00f3w II wojny. &quot;To z\u0142om&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wykorzystuja-haubice-z-czasow-ii-wojny-to-zlom/000GAXR8HGTVVSDH-C321.jpg\" /></a>Nawet 79 lat maj\u0105 haubice D-1, kt\u00f3re Rosja wysy\u0142a obecnie na front w Ukrainie. Sprz\u0119t, kt\u00f3ry pami\u0119ta II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105, jest wykorzystywany z powodu braku nowszych dzia\u0142 - podaje Bie\u0142sat. Zauwa\u017ca te\u017c, \u017ce najm\u0142odsze z produkowanych w latach 1943-1949 haubic s\u0105 o trzy lata starsze od W\u0142adimira Putina.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowany-rosjanin-opowiada-o-porazce-to-bylo-zwykle-roz,nId,6393768", "title": "Zmobilizowany Rosjanin opowiada o pora\u017cce. \"To by\u0142o zwyk\u0142e rozstrzelanie\"", "date_published": "2022-11-06 15:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowany-rosjanin-opowiada-o-porazce-to-bylo-zwykle-roz,nId,6393768\"><img align=\"left\" alt=\"Zmobilizowany Rosjanin opowiada o pora\u017cce. &quot;To by\u0142o zwyk\u0142e rozstrzelanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmobilizowany-rosjanin-opowiada-o-porazce-to-bylo-zwykle-roz/000ERL1Y71LWQYPN-C321.jpg\" /></a>- To by\u0142o zwyk\u0142e rozstrzelanie, oficerowie od razu uciekli - powiedzia\u0142 Aleksiej Agafonow, jeden z nielicznych zmobilizowanych, kt\u00f3rzy prze\u017cyli walk\u0119 pod Swatowe na pocz\u0105tku listopada. Powiedzia\u0142, \u017ce z 570 cz\u0142onk\u00f3w jego jednostki prze\u017cy\u0142o 41 os\u00f3b. - Pozosta\u0142ych ju\u017c nie ma - m\u00f3wi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cialo-noworodka-w-domowej-zamrazarce-nieoficjalnie-matka-16-,nId,6393698", "title": "Cia\u0142o noworodka w domowej zamra\u017carce. Nieoficjalnie: Matk\u0105 16-latka", "date_published": "2022-11-06 15:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-cialo-noworodka-w-domowej-zamrazarce-nieoficjalnie-matka-16-,nId,6393698\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o noworodka w domowej zamra\u017carce. Nieoficjalnie: Matk\u0105 16-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-noworodka-w-domowej-zamrazarce-nieoficjalnie-matka-16/0006DYGSP95W655E-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Stanowo (woj. pomorskie) odnaleziono cia\u0142o dziecka, prawdopodobnie noworodka - ustali\u0142a Interia. Informacj\u0119 uda\u0142o nam si\u0119 potwierdzi\u0107 w Prokuraturze Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku, jednak \u015bledczy nie podaj\u0105 \u017cadnych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji matk\u0105 ma by\u0107 16-latka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-nadchodzace-wybory-parlamentarne-to-starcie-dwoch-rozny,nId,6393788", "title": "Duda: Nadchodz\u0105ce wybory parlamentarne to starcie dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych wizji Polski", "date_published": "2022-11-06 15:05:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-nadchodzace-wybory-parlamentarne-to-starcie-dwoch-rozny,nId,6393788\"><img align=\"left\" alt=\"Duda: Nadchodz\u0105ce wybory parlamentarne to starcie dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych wizji Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-nadchodzace-wybory-parlamentarne-to-starcie-dwoch-rozny/000GAXHYC97ATB5R-C321.jpg\" /></a>Nadchodz\u0105ce wybory parlamentarne b\u0119d\u0105 starciem dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych wizji Polski, wizji pa\u0144stwa suwerennego, podmiotowego i wizji zmierzaj\u0105cej w kierunku federalizacji UE - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w wywiadzie, kt\u00f3ry ma si\u0119 ukaza\u0107 w poniedzia\u0142ek w tygodniku &quot;Sieci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-areszt-dla-25-latka-podejrzanego-o-porwanie-mii-i-zabojstwo-,nId,6393774", "title": "Areszt dla 25-latka podejrzanego o porwanie Mii i zab\u00f3jstwo jej matki", "date_published": "2022-11-06 14:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-areszt-dla-25-latka-podejrzanego-o-porwanie-mii-i-zabojstwo-,nId,6393774\"><img align=\"left\" alt=\"Areszt dla 25-latka podejrzanego o porwanie Mii i zab\u00f3jstwo jej matki\" src=\"https://i.iplsc.com/areszt-dla-25-latka-podejrzanego-o-porwanie-mii-i-zabojstwo/000GAWTEX05TO0YT-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142a decyzja o areszcie dla 25-letniego Ingebrigta G., ojca 5-letniej Mii, kt\u00f3ry najprawdopodobniej zabi\u0142 jej 26-letni\u0105 matk\u0119, a nast\u0119pnie porwa\u0142 dziewczynk\u0119. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymano w Danii, wcze\u015bniej wdro\u017cono procedur\u0119 Child Alert - dziecko by\u0142o ca\u0142e i zdrowe.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kijow-w-przypadku-braku-pradu-wladze-rozwazaja-pelna-ewakuac,nId,6393716", "title": "Kij\u00f3w: W przypadku braku pr\u0105du w\u0142adze rozwa\u017caj\u0105 pe\u0142n\u0105 ewakuacj\u0119 miasta", "date_published": "2022-11-06 12:35:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kijow-w-przypadku-braku-pradu-wladze-rozwazaja-pelna-ewakuac,nId,6393716\"><img align=\"left\" alt=\"Kij\u00f3w: W przypadku braku pr\u0105du w\u0142adze rozwa\u017caj\u0105 pe\u0142n\u0105 ewakuacj\u0119 miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/kijow-w-przypadku-braku-pradu-wladze-rozwazaja-pelna-ewakuac/000EMYX9UAXS9TGT-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Kijowa bior\u0105 pod uwag\u0119, \u017ce w przypadku jeszcze wi\u0119kszego nasilenia rosyjskich atak\u00f3w na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 stolica Ukrainy mo\u017ce zosta\u0107 ca\u0142kowicie pozbawiona pr\u0105du. Poci\u0105gn\u0119\u0142oby to za sob\u0105 tak\u017ce inne konsekwencje, w tym brak dostawy wody i problemy z odprowadzaniem \u015bciek\u00f3w. Je\u015bli sytuacja stanie si\u0119 krytyczna, konieczna mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 pe\u0142na ewakuacja miasta - informuje &quot;The New York Times&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-polityk-ma-obowiazek-mowic-takie,nId,6393730", "title": "Kaczy\u0144ski o \"dawaniu w szyje\": Polityk ma obowi\u0105zek m\u00f3wi\u0107 takie rzeczy", "date_published": "2022-11-06 12:33:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-polityk-ma-obowiazek-mowic-takie,nId,6393730\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o &quot;dawaniu w szyje&quot;: Polityk ma obowi\u0105zek m\u00f3wi\u0107 takie rzeczy\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-polityk-ma-obowiazek-mowic-takie/000GAWP1SCDSV3PB-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w szczeg\u00f3lnym miejscu, tu\u017c obok wojny mo\u017cna powiedzie\u0107 - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wyst\u0105pienia w Olsztynie. Prezes PiS doda\u0142, \u017ce &quot;w tej wojnie, w jakiej\u015b mierze, czynnie uczestniczymy, bo pomagamy&quot;. - Jeste\u015bmy te\u017c g\u0142\u00f3wnym hubem, je\u015bli chodzi o przekazywanie r\u00f3\u017cnego rodzaju pomocy - doda\u0142. Kaczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do swojego poprzedniego wyst\u0105pienia, w kt\u00f3rym powiedzia\u0142, \u017ce &quot;kobiety do 25. roku \u017cycia daj\u0105 w szyje&quot;. - Polityk ma obowi\u0105zek m\u00f3wi\u0107 takie rzeczy - stwierdzi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mozemy-wrocic-do-spokojnych-czasow-postawil-warune,nId,6393730", "title": "Kaczy\u0144ski: Mo\u017cemy wr\u00f3ci\u0107 do spokojnych czas\u00f3w. Postawi\u0142 warunek", "date_published": "2022-11-06 12:33:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mozemy-wrocic-do-spokojnych-czasow-postawil-warune,nId,6393730\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Mo\u017cemy wr\u00f3ci\u0107 do spokojnych czas\u00f3w. Postawi\u0142 warunek\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-mozemy-wrocic-do-spokojnych-czasow-postawil-warune/000GAWHBSELUGQER-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w szczeg\u00f3lnym miejscu, tu\u017c obok wojny mo\u017cna powiedzie\u0107 - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas wyst\u0105pienia w Olsztynie. Prezes PiS doda\u0142, \u017ce &quot;w tej wojnie, w jakiej\u015b mierze, czynnie uczestniczymy, bo pomagamy&quot;. - Jeste\u015bmy te\u017c g\u0142\u00f3wnym hubem, je\u015bli chodzi o przekazywanie r\u00f3\u017cnego rodzaju pomocy - doda\u0142. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;mo\u017cliwy jest powr\u00f3t do spokojnych czas\u00f3w&quot;. - Ale jest pewien warunek. Koncepcja i praktyka rz\u0105dzenia w Polsce, kt\u00f3ra zosta\u0142a odrzucona w 2015 roku, nie mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kucharz-putina-tworzy-nowe-osrodki-szkolenia-apeluje-do-bizn,nId,6393727", "title": "\"Kucharz Putina\" tworzy nowe o\u015brodki szkolenia. Apeluje do biznesu", "date_published": "2022-11-06 12:22:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kucharz-putina-tworzy-nowe-osrodki-szkolenia-apeluje-do-bizn,nId,6393727\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kucharz Putina&quot; tworzy nowe o\u015brodki szkolenia. Apeluje do biznesu\" src=\"https://i.iplsc.com/kucharz-putina-tworzy-nowe-osrodki-szkolenia-apeluje-do-bizn/000GAWKD6KC2BDWH-C321.jpg\" /></a>Rosyjski biznesmen, zwi\u0105zany z grup\u0105 Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn, zapowiedzia\u0142 tworzenie o\u015brodk\u00f3w szkolenia tzw. pospolitego ruszenia w obwodach granicz\u0105cych z Ukrain\u0105 - pisze w niedziel\u0119 niezale\u017cna Nowaja Gazieta.Jewropa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwajcaria-nie-przekaze-ukrainie-amunicji-niemcy-martwia-sie,nId,6393707", "title": "Szwajcaria nie przeka\u017ce Ukrainie amunicji. Niemcy martwi\u0105 si\u0119 dostawami", "date_published": "2022-11-06 11:24:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwajcaria-nie-przekaze-ukrainie-amunicji-niemcy-martwia-sie,nId,6393707\"><img align=\"left\" alt=\"Szwajcaria nie przeka\u017ce Ukrainie amunicji. Niemcy martwi\u0105 si\u0119 dostawami\" src=\"https://i.iplsc.com/szwajcaria-nie-przekaze-ukrainie-amunicji-niemcy-martwia-sie/000GAWDZTRGYGDIG-C321.jpg\" /></a>Powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na neutralno\u015b\u0107 &quot;w relacjach Rosja-Ukraina&quot; Szwajcaria drugi raz odm\u00f3wi\u0142a przekazania Ukrainie amunicji do dzia\u0142 przeciwlotniczych Gepard. - Co by si\u0119 w\u0142a\u015bciwie sta\u0142o, gdyby Niemcy, lub kt\u00f3re\u015b z pa\u0144stw NATO zosta\u0142o zaatakowane, a amunicja produkowana w Szwajcarii nie zosta\u0142a dostarczona z powodu tej &quot;neutralno\u015bci&quot;? - pyta\u0142a szefowa komisji obrony w Bundestagu Marie-Agnes Strack-Zimmermann, kt\u00f3ra domaga si\u0119 w zwi\u0105zku z tym przegl\u0105du \u0142a\u0144cucha dostaw.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dramatyczny-wypadek-pod-przemyslem-nastolatki-uciekly-z-plon,nId,6393684", "title": "Dramatyczny wypadek pod Przemy\u015blem. Nastolatki uciek\u0142y z p\u0142on\u0105cego auta", "date_published": "2022-11-06 11:23:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dramatyczny-wypadek-pod-przemyslem-nastolatki-uciekly-z-plon,nId,6393684\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny wypadek pod Przemy\u015blem. Nastolatki uciek\u0142y z p\u0142on\u0105cego auta\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-wypadek-pod-przemyslem-nastolatki-uciekly-z-plon/000GAWBMC99JY74Y-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 przed godz. 23 w miejscowo\u015bci Darowice ko\u0142o Przemy\u015bla (woj. podkarpackie) dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em Volkswagena Polo, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y trzy nastolatki. Auto wypad\u0142o z drogi i zapali\u0142o si\u0119. M\u0142ode kobiety zdo\u0142a\u0142y je opu\u015bci\u0107. Trafi\u0142y do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-w-rozmowie-z-macronem-zrobil-aluzje-do-hiroszimy-i-nag,nId,6393702", "title": "Putin w rozmowie z Macronem zrobi\u0142 aluzj\u0119 do Hiroszimy i Nagasaki", "date_published": "2022-11-06 11:06:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-w-rozmowie-z-macronem-zrobil-aluzje-do-hiroszimy-i-nag,nId,6393702\"><img align=\"left\" alt=\"Putin w rozmowie z Macronem zrobi\u0142 aluzj\u0119 do Hiroszimy i Nagasaki\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-w-rozmowie-z-macronem-zrobil-aluzje-do-hiroszimy-i-nag/000GAWAMBE23A757-C321.jpg\" /></a>Rosyjski prezydent W\u0142adimir Putin mia\u0142 w rozmowie telefonicznej z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem powiedzie\u0107, \u017ce Hiroszima i Nagasaki s\u0105 dowodem, i\u017c &quot;nie trzeba atakowa\u0107 du\u017cych miast, by wygra\u0107&quot; - poda\u0142 w niedziel\u0119 brytyjski &quot;The Mail on Sunday&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tanzania-samolot-pasazerski-spadl-do-jeziora-wiktorii,nId,6393656", "title": "Tanzania: Samolot pasa\u017cerski spad\u0142 do Jeziora Wiktorii", "date_published": "2022-11-06 09:25:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tanzania-samolot-pasazerski-spadl-do-jeziora-wiktorii,nId,6393656\"><img align=\"left\" alt=\"Tanzania: Samolot pasa\u017cerski spad\u0142 do Jeziora Wiktorii \" src=\"https://i.iplsc.com/tanzania-samolot-pasazerski-spadl-do-jeziora-wiktorii/000GAW43JOVATA03-C321.jpg\" /></a>Samolot pasa\u017cerski rozbi\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 w Jeziorze Wiktorii w Tanzanii podczas pr\u00f3by l\u0105dowania na lotnisku w mie\u015bcie Bukoba - poda\u0142 publiczny nadawca radiowo-telewizyjny Tanzania Broadcasting Corporation (TBC). </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-najwieksza-w-historii-kumulacja-w-powerball-wciaz-rosnie,nId,6393640", "title": "USA: Najwi\u0119ksza w historii kumulacja w Powerball wci\u0105\u017c ro\u015bnie. Do wygrania 1,9 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-06 08:38:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-najwieksza-w-historii-kumulacja-w-powerball-wciaz-rosnie,nId,6393640\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Najwi\u0119ksza w historii kumulacja w Powerball wci\u0105\u017c ro\u015bnie. Do wygrania 1,9 mld dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-najwieksza-w-historii-kumulacja-w-powerball-wciaz-rosnie/000GAVTV05NYS46J-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 wieczorem w USA odby\u0142o si\u0119 losowanie Powerball. G\u0142\u00f3wna wygrana w loterii nie pad\u0142a od 3 sierpnia. Pula wzros\u0142a od tego czasu do najwi\u0119kszej w historii \u015bwiata kwoty - 1,6 miliarda dolar\u00f3w. \u017badnemu z graczy ponownie nie uda\u0142o si\u0119 skre\u015bli\u0107 zwyci\u0119skich liczb, co oznacza kolejn\u0105 kumulacj\u0119. W poniedzia\u0142ek do wygrania b\u0119dzie 1,9 miliarda dolar\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-essa-slay-a-moze-gilbert-ktore-z-nich-zgarnie-tytul-mlodziez,nId,6389543", "title": "Essa, slay, a mo\u017ce... Gilbert. Kt\u00f3re z nich zgarnie tytu\u0142 M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku 2022?", "date_published": "2022-11-06 08:28:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-essa-slay-a-moze-gilbert-ktore-z-nich-zgarnie-tytul-mlodziez,nId,6389543\"><img align=\"left\" alt=\"Essa, slay, a mo\u017ce... Gilbert. Kt\u00f3re z nich zgarnie tytu\u0142 M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku 2022?\" src=\"https://i.iplsc.com/essa-slay-a-moze-gilbert-ktore-z-nich-zgarnie-tytul-mlodziez/0007227CT8NL088G-C321.jpg\" /></a>W tym roku ju\u017c po raz si\u00f3dmy organizowany jest plebiscyt na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku. Celem g\u0142osowania jest wy\u0142onienie najbardziej popularnego s\u0142owa, okre\u015blenia lub wyra\u017cenia, kt\u00f3rego u\u017cywaj\u0105 na co dzie\u0144 m\u0142odzi ludzie. Sprawd\u017a, do kiedy mo\u017cna g\u0142osowa\u0107, jak odda\u0107 sw\u00f3j g\u0142os na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022 i kiedy b\u0119d\u0105 znane wyniki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piecioletnia-mia-pod-opieka-dunskich-sluzb-ojciec-w-areszcie,nId,6393638", "title": "Pi\u0119cioletnia Mia pod opiek\u0105 du\u0144skich s\u0142u\u017cb. Ojciec w areszcie", "date_published": "2022-11-06 07:57:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piecioletnia-mia-pod-opieka-dunskich-sluzb-ojciec-w-areszcie,nId,6393638\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119cioletnia Mia pod opiek\u0105 du\u0144skich s\u0142u\u017cb. Ojciec w areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/piecioletnia-mia-pod-opieka-dunskich-sluzb-ojciec-w-areszcie/000GAVTY83RLOL1D-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletnia Mia, uprowadzona z O\u015bwi\u0119cimia przez ojca - 25-letniego Norwega, jest pod opiek\u0105 du\u0144skich s\u0142u\u017cb socjalnych. M\u0119\u017cczyzna jest w tamtejszej komendzie. Prawdopodobnie w niedziel\u0119 du\u0144ski s\u0105d zdecyduje o areszcie, w kt\u00f3rym podejrzewany o zab\u00f3jstwo matki dziecka b\u0119dzie czeka\u0142 na ekstradycj\u0119 do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-czy-ogrzewanie-takim-gazem-sie-oplaca-to-moze-byc-alternatyw,nId,6389711", "title": "Czy ogrzewanie takim gazem si\u0119 op\u0142aca? To mo\u017ce by\u0107 alternatywa dla w\u0119gla", "date_published": "2022-11-06 07:48:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-czy-ogrzewanie-takim-gazem-sie-oplaca-to-moze-byc-alternatyw,nId,6389711\"><img align=\"left\" alt=\"Czy ogrzewanie takim gazem si\u0119 op\u0142aca? To mo\u017ce by\u0107 alternatywa dla w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-ogrzewanie-takim-gazem-sie-oplaca-to-moze-byc-alternatyw/000AYZ9NV1HA19AL-C321.jpg\" /></a>Agresja Rosji na Ukrain\u0119 przyczyni\u0142a si\u0119 do kryzysu energetycznego w ca\u0142ej Europie. Wielu Polak\u00f3w obawia si\u0119 nadchodz\u0105cej zimy. W ogrzaniu naszych dom\u00f3w nie pomagaj\u0105 trudno\u015bci w zdobyciu w\u0119gla. Alternatyw\u0105 jest jednak gaz p\u0142ynny. Sprawdzamy, czy op\u0142aca si\u0119 go wybra\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-zabrali-glos-w-sprawie-debaty-tusk-morawiecki,nId,6393634", "title": "Polacy zabrali g\u0142os w sprawie debaty Tusk-Morawiecki", "date_published": "2022-11-06 07:44:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-zabrali-glos-w-sprawie-debaty-tusk-morawiecki,nId,6393634\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy zabrali g\u0142os w sprawie debaty Tusk-Morawiecki\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zabrali-glos-w-sprawie-debaty-tusk-morawiecki/000GAVSBBXR0PLSB-C321.jpg\" /></a>36,4 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce lider PO Donald Tusk powinien przyst\u0105pi\u0107 do debaty z premierem Mateuszem Morawieckim. Z kolei 20,5 proc. ankietowanych jest zdania, i\u017c Tusk powinien debatowa\u0107 z prezesem PiS Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim - wynika z sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-obama-i-trump-wspierali-w-pensylwanii-swoich-kandydato,nId,6393619", "title": "Biden, Obama i Trump wspierali w Pensylwanii swoich kandydat\u00f3w do Senatu", "date_published": "2022-11-06 07:24:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-obama-i-trump-wspierali-w-pensylwanii-swoich-kandydato,nId,6393619\"><img align=\"left\" alt=\"Biden, Obama i Trump wspierali w Pensylwanii swoich kandydat\u00f3w do Senatu\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-obama-i-trump-wspierali-w-pensylwanii-swoich-kandydato/000GAVQ8C9ANF5J9-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden i jego poprzednicy, Barack Obama i Donald Trump, w sobot\u0119 wzi\u0119li udzia\u0142 w wiecach przedwyborczych w Pensylwanii, by wesprze\u0107 swoich sprzymierze\u0144c\u00f3w rywalizuj\u0105cych o miejsce w Senacie - Demokrat\u0119 Johna Fettermana i Republikanina Mehmeta Oza.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-gwardia-rewolucyjna-przetestowala-nowa-rakiete-zdolna-d,nId,6393611", "title": "Iran: Gwardia Rewolucyjna przetestowa\u0142a now\u0105 rakiet\u0119 zdoln\u0105 do przenoszenia satelit\u00f3w", "date_published": "2022-11-06 06:46:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-gwardia-rewolucyjna-przetestowala-nowa-rakiete-zdolna-d,nId,6393611\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Gwardia Rewolucyjna przetestowa\u0142a now\u0105 rakiet\u0119 zdoln\u0105 do przenoszenia satelit\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-gwardia-rewolucyjna-przetestowala-nowa-rakiete-zdolna-d/000GAVO4P113EPCN-C321.jpg\" /></a>Ira\u0144ska Gwardia Rewolucyjna przetestowa\u0142a w sobot\u0119 now\u0105 rakiet\u0119 zdoln\u0105 do przenoszenia satelit\u00f3w - poinformowa\u0142y media pa\u0144stwowe. Ghaem 100, pierwsza trzystopniowa rakieta no\u015bna wyprodukowana przez Iran, b\u0119dzie w stanie umie\u015bci\u0107 na orbicie satelity o wadze 80 kg. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-masakra-w-la-plata-cztery-osoby-zabite-w-brutalnym-szale,nId,6393616", "title": "USA: Masakra w La Plata. Cztery osoby zabite \"w brutalnym szale\"", "date_published": "2022-11-06 06:42:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-masakra-w-la-plata-cztery-osoby-zabite-w-brutalnym-szale,nId,6393616\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Masakra w La Plata. Cztery osoby zabite &quot;w brutalnym szale&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-masakra-w-la-plata-cztery-osoby-zabite-w-brutalnym-szale/000GAVPHORSP6REM-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w strzelaninie w La Plata w stanie Maryland. Cia\u0142a odkry\u0142 cz\u0142onek rodziny. Domniemany sprawca, by\u0142y ch\u0142opak jednej z ofiar, pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-jak-kobieta-do-25-roku-zycia-daje-w-szyje-to-dziec,nId,6393631", "title": "Kaczy\u0144ski: Jak kobieta do 25. roku \u017cycia \"daje w szyj\u0119\", to dzieci nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-11-06 06:42:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-jak-kobieta-do-25-roku-zycia-daje-w-szyje-to-dziec,nId,6393631\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Jak kobieta do 25. roku \u017cycia &quot;daje w szyj\u0119&quot;, to dzieci nie b\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-jak-kobieta-do-25-roku-zycia-daje-w-szyje-to-dziec/000GAVRHTVW070GB-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi na przyk\u0142ad utrzyma si\u0119 taki stan, \u017ce do 25. roku \u017cycia dziewcz\u0119ta, m\u0142ode kobiety, pij\u0105 tyle samo co ich r\u00f3wie\u015bnicy, to dzieci nie b\u0119dzie. Pami\u0119tajcie, \u017ce m\u0119\u017cczyzna \u017ceby popa\u015b\u0107 w alkoholizm to musi pi\u0107 nadmiernie przeci\u0119tnie przez 20 lat. Jeden kr\u00f3cej, drugi d\u0142u\u017cej, bo to zale\u017cy od cech osobniczych, a kobieta tylko dwa - m\u00f3wi\u0142 w E\u0142ku prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-osoby-moga-miec-wyzsza-emeryture-wystarczy-zlozyc-jeden-w,nId,6389685", "title": "Te osoby mog\u0105 mie\u0107 wy\u017csz\u0105 emerytur\u0119. Wystarczy z\u0142o\u017cy\u0107 jeden wniosek", "date_published": "2022-11-06 06:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-osoby-moga-miec-wyzsza-emeryture-wystarczy-zlozyc-jeden-w,nId,6389685\"><img align=\"left\" alt=\"Te osoby mog\u0105 mie\u0107 wy\u017csz\u0105 emerytur\u0119. Wystarczy z\u0142o\u017cy\u0107 jeden wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/te-osoby-moga-miec-wyzsza-emeryture-wystarczy-zlozyc-jeden-w/000GAM5FNBNDT2ST-C321.jpg\" /></a>Emeryci szukaj\u0105 rozwi\u0105za\u0144, by m\u00f3c poprawi\u0107 swoj\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105. Jednym z nich mo\u017ce by\u0107 ponowne przeliczenie wysoko\u015bci emerytury. Nie wszyscy jednak s\u0105 upowa\u017cnieni do z\u0142o\u017cenia wniosku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-rzad-wzywa-byla-kanclerz-merkel-do-oszczednosci,nId,6393604", "title": "Niemiecki rz\u0105d wzywa by\u0142\u0105 kanclerz Merkel do oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-11-06 06:23:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-rzad-wzywa-byla-kanclerz-merkel-do-oszczednosci,nId,6393604\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki rz\u0105d wzywa by\u0142\u0105 kanclerz Merkel do oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-rzad-wzywa-byla-kanclerz-merkel-do-oszczednosci/0007REHGUC963WE7-C321.jpg\" /></a>Niemiecka koalicja rz\u0105dz\u0105ca upomnia\u0142a by\u0142\u0105 kanclerz Angel\u0119 Merkel, by ta zachowa\u0142a wi\u0119ksz\u0105 dyscyplin\u0119 w wydatkach zwi\u0105zanych z jej berli\u0144skim biurem. Chodzi o liczb\u0119 zatrudnianych os\u00f3b i koszty podr\u00f3\u017cy. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-negocjacje-z-rosja-media-administracja-bidena-zacheca-ukrain,nId,6393605", "title": "Negocjacje z Rosj\u0105. Media: Administracja Bidena zach\u0119ca Ukrain\u0119 do pokazania otwarto\u015bci", "date_published": "2022-11-06 06:14:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-negocjacje-z-rosja-media-administracja-bidena-zacheca-ukrain,nId,6393605\"><img align=\"left\" alt=\"Negocjacje z Rosj\u0105. Media: Administracja Bidena zach\u0119ca Ukrain\u0119 do pokazania otwarto\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/negocjacje-z-rosja-media-administracja-bidena-zacheca-ukrain/000GAVN64QDPF0PN-C321.jpg\" /></a>&quot;The Washington Post&quot; podaje, \u017ce administracja ameryka\u0144skiego prezydenta Joe Bidena ma zach\u0119ca\u0107 w\u0142adze Ukrainy do zmiany stanowiska w sprawie potencjalnych negocjacji z Rosj\u0105. Urz\u0119dnicy nieoficjalnie maj\u0105 sugerowa\u0107 Ukrai\u0144com zasygnalizowanie otwarto\u015bci na rozmowy z Putinem i rezygnacj\u0119 z postulatu, \u017ce b\u0119d\u0105 one mo\u017cliwe dopiero po odsuni\u0119ciu go od w\u0142adzy - podaje Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3329,akt,060702", "title": "Wojna w Ukrainie. 256. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-06 05:28:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3329,akt,060702\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 256. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYSIEE4DII1M3-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3329,akt,060755", "title": "Wojna w Ukrainie. 256. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-06 05:28:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3329,akt,060755\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 256. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYSIEE4DII1M3-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3329,akt,060903", "title": "Wojna w Ukrainie. 256. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-06 05:28:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3329,akt,060903\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 256. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-256-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000FYSIEE4DII1M3-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-6-listopada-to-niedziela-handlowa-odpowiadamy,nId,6387475", "title": "Czy 6 listopada to niedziela handlowa? Odpowiadamy", "date_published": "2022-11-06 04:53:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-6-listopada-to-niedziela-handlowa-odpowiadamy,nId,6387475\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 6 listopada to niedziela handlowa? Odpowiadamy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-6-listopada-to-niedziela-handlowa-odpowiadamy/000GAFOQ59WTGP8Y-C321.jpg\" /></a>W Polsce zakaz handlu obowi\u0105zuje w wi\u0119kszo\u015b\u0107 niedziel w roku. Kilka wyj\u0105tk\u00f3w w kalendarzu zosta\u0142o zaplanowanych tak, aby Polacy mogli zrobi\u0107 zakupy przed wa\u017cnymi \u015bwi\u0119tami lub istotnymi wydarzeniami. Sprawd\u017a, czy 6 listopada to niedziela handlowa i kiedy jeszcze b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy w niedziele w 2022 roku?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]