[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewoznicy-zablokuja-przejazd-autostrada-z-Czech-na-Slowacje-Protest-ma-potrwac-24-godziny-8434722.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przewo\u017anicy zablokuj\u0105 autostrad\u0119 z Czech na S\u0142owacj\u0119. Protest ma potrwa\u0107 24 godziny", "date_published": "2022-11-06 16:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/66929ae877c549-948-568-110-0-1808-1084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142owaccy przewo\u017anicy drogowi zapowiedzieli w niedziel\u0119, \u017ce zablokuj\u0105 w nocy na poniedzia\u0142ek autostrad\u0119 D2 z Czech na S\u0142owacj\u0119.  Protest jest organizowany w zwi\u0105zku z trwaj\u0105c\u0105 od ko\u0144ca wrze\u015bnia na dawnych przej\u015bciach granicznych ze S\u0142owacji do Czech kontrol\u0105 pojazd\u00f3w i towar\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osiem-ukrainskich-regionow-w-tym-Kijow-objetych-kaskadowymi-wylaczeniami-pradu-8434720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Osiem ukrai\u0144skich region\u00f3w, w tym Kij\u00f3w, obj\u0119tych kaskadowymi wy\u0142\u0105czeniami pr\u0105du", "date_published": "2022-11-06 16:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/1d386793934dd1-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osiem region\u00f3w Ukrainy, w tym Kij\u00f3w, obj\u0119tych jest obecnie kaskadowymi wy\u0142\u0105czeniami pr\u0105du. Czasowe wy\u0142\u0105czenia, trwaj\u0105ce po kilka godzin, maj\u0105 zapobiec przeci\u0105\u017ceniu infrastruktury energetycznej, uszkodzonej w wyniku ostrza\u0142\u00f3w Rosji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-rozmawial-z-szefowa-KE-o-sankcjach-wobec-Iranu-8434712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z szefow\u0105 KE o sankcjach wobec Iranu", "date_published": "2022-11-06 15:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/d2d222cd26765c-948-568-2-44-1038-623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce rozmawia\u0142 telefonicznie z przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej Ursul\u0105 von der Leyen o pomocy finansowej dla jego kraju, a tak\u017ce o wzmocnieniu sankcji wobec Iranu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-Najwyzsza-od-szesciu-miesiecy-liczba-zakazen-koronawirusem-8434599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny. Najwy\u017csza od sze\u015bciu miesi\u0119cy liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem", "date_published": "2022-11-06 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/00c531a35a33cb-945-560-0-114-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny w niedziel\u0119 zg\u0142osi\u0142y najwy\u017csz\u0105 w ci\u0105gu sze\u015bciu miesi\u0119cy liczb\u0119 nowych infekcji koronawirusa, zaledwie dzie\u0144 po tym, jak urz\u0119dnicy s\u0142u\u017cby zdrowia o\u015bwiadczyli, \u017ce polityka \"zero covid\" zostanie utrzymana.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-rzad-wzywa-byla-kanclerz-Merkel-do-oszczednosci-8434580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki rz\u0105d wzywa by\u0142\u0105 kanclerz Merkel do oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-11-06 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/a80203edb7fed1-948-568-0-0-4864-2918.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecka koalicja rz\u0105dz\u0105ca upomnia\u0142a by\u0142\u0105 kanclerz Angel\u0119 Merkel, by zachowa\u0142a dyscyplin\u0119 w wydatkach zwi\u0105zanych z jej berli\u0144skim biurem, a tak\u017ce z kosztami podr\u00f3\u017cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-raz-pierwszy-w-historii-brytyjskie-pielegniarki-przeprowadza-ogolnokrajowy-strajk-8434675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po raz pierwszy w historii brytyjskie piel\u0119gniarki przeprowadz\u0105 og\u00f3lnokrajowy strajk", "date_published": "2022-11-06 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/54a76ad0e9c0d0-945-567-0-1717-2050-1230.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy w historii brytyjskie piel\u0119gniarki przeprowadz\u0105 og\u00f3lnokrajowy strajk p\u0142acowy - przekazano w niedziel\u0119. Organizacja piel\u0119gniarek domaga si\u0119 podwy\u017cek pensji o 5 punkt\u00f3w proc. powy\u017cej inflacji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuski-rzad-prosi-EDF-o-maksymalne-wykorzystanie-turbin-wiatrowych-aby-przetrwac-zime-8434670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francuski rz\u0105d prosi EDF o maksymalne wykorzystanie turbin wiatrowych, aby przetrwa\u0107 zim\u0119", "date_published": "2022-11-06 12:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/0bb652d1db2ab2-858-514-105-0-858-514.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister transformacji energetycznej Francji Agnes Pannier-Runacher wezwa\u0142a koncern energetyczny EDF do maksymalnego wykorzystania turbin wiatrowych, aby przetrwa\u0107 zim\u0119, w zwi\u0105zku z przed\u0142u\u017caj\u0105cym si\u0119 wy\u0142\u0105czeniem oko\u0142o po\u0142owy reaktor\u00f3w atomowych firmy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-chce-rekompensaty-finansowej-dla-najbiedniejszych-krajow-w-zwiazku-ze-zmianami-klimatu-8434659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Macron chce rekompensaty finansowej dla najbiedniejszych kraj\u00f3w w zwi\u0105zku ze zmianami klimatu", "date_published": "2022-11-06 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/1c931501520002-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron podczas rozpoczynaj\u0105cego si\u0119 w niedziel\u0119 szczytu klimatycznego COP27 w Egipcie b\u0119dzie przekonywa\u0107 pa\u0144stwa rozwini\u0119te, aby pomaga\u0142y finansowo najbiedniejszym krajom, dotkni\u0119tym skutkami globalnego ocieplenia - poda\u0142a w niedziel\u0119 agencja AFP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Putin-w-rozmowie-z-Macronem-mial-zrobic-aluzje-do-Hiroszimy-i-Nagasaki-8434647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Putin w rozmowie z Macronem mia\u0142 zrobi\u0107 aluzj\u0119 do Hiroszimy i Nagasaki", "date_published": "2022-11-06 11:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/b70fe85618a525-948-569-0-145-1816-1090.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski prezydent W\u0142adimir Putin mia\u0142 w rozmowie telefonicznej z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem powiedzie\u0107, \u017ce Hiroszima i Nagasaki s\u0105 dowodem, i\u017c \"nie trzeba atakowa\u0107 du\u017cych miast, by wygra\u0107\" - poda\u0142 w niedziel\u0119 brytyjski \"The Mail on Sunday\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porzadek-po-wlosku-Konfiskata-auta-za-nielegalne-wyrzucenie-smieci-w-gminie-na-Sycylii-8432275.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Porz\u0105dek po w\u0142osku. Konfiskata auta za nielegalne wyrzucenie \u015bmieci w gminie na Sycylii", "date_published": "2022-11-06 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/ebab009b5019d9-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konfiskata samochodu za nielegalne wyrzucenie \u015bmieci - tak\u0105 kar\u0119 wprowadzi\u0142y w\u0142adze miejscowo\u015bci Santa Croce Camerina na Sycylii. Burmistrz przyst\u0105pi\u0142 tam do zdecydowanej walki z nielegalnymi wysypiskami \u015bmieci, a jego stanowczo\u015b\u0107 wskazywana jest we W\u0142oszech jako wz\u00f3r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Belgii-kamery-beda-identyfikowaly-kierowcow-korzystajacych-z-telefonow-komorkowych-8432579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Belgii kamery b\u0119d\u0105 identyfikowa\u0142y kierowc\u00f3w korzystaj\u0105cych z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych", "date_published": "2022-11-06 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/9f0f8c0b42d2ce-945-567-0-86-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku Belgia uruchomi nowy projekt pilota\u017cowy, w ramach kt\u00f3rego inteligentne kamery zostan\u0105 wykorzystane do identyfikowania kierowc\u00f3w korzystaj\u0105cych z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych w trakcie jazdy. Takie osoby b\u0119d\u0105 karane grzywn\u0105 - poinformowa\u0142a agencja Belga.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afganistan-opioidalna-potega-Ceny-wzrosly-do-rekordowych-poziomow-8433366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afganistan opioidaln\u0105 pot\u0119g\u0105. Ceny wzros\u0142y do rekordowych poziom\u00f3w", "date_published": "2022-11-06 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/0cd880612c226f-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Talibowie rok po przej\u0119ciu w\u0142adzy w Afganistanie,  po formalnym zakazie obrotu narkotykami, zintensyfikowali upraw\u0119 maku i sprzeda\u017c opium - poinformowa\u0142 portal foreignpolicy.com.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dalekie-skutki-zero-covid-Brak-chinskich-turystow-negatywnie-wplywa-na-francuski-sektor-turystyki-8434097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dalekie skutki \"zero covid\". Brak chi\u0144skich turyst\u00f3w negatywnie wp\u0142ywa na francuski sektor turystyki", "date_published": "2022-11-06 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/3664c214d987be-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak chi\u0144skich turyst\u00f3w, b\u0119d\u0105cy skutkiem realizowanej przez Pekin polityki \"zero Covid\", negatywnie wp\u0142ywa na francuski sektor turystyki, zw\u0142aszcza na hotele, restauracje, domy handlowe i przewodnik\u00f3w turystycznych \u2013 poinformowa\u0142y w pi\u0105tek francuskie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-przypadkow-kradziezy-pradu-w-Hiszpanii-Czesto-w-celu-uprawy-marihuany-8434352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowa liczba przypadk\u00f3w kradzie\u017cy pr\u0105du w Hiszpanii. Cz\u0119sto w celu uprawy marihuany", "date_published": "2022-11-06 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/17e782dc89d725-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2021 r. na terenie Hiszpanii potwierdzono najwi\u0119ksz\u0105 w historii tego kraju liczb\u0119 przypadk\u00f3w kradzie\u017cy energii elektrycznej \u2013 ponad 71 tys., wynika z opublikowanych przez media danych sp\u00f3\u0142ki Endesa, g\u0142\u00f3wnego dostawcy pr\u0105du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-zmobilizowani-na-wojne-buntuja-sie-z-powodu-braku-wyplat-pieniedzy-a-branki-maja-potrwac-jeszcze-dlugo-8432685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie zmobilizowani na wojn\u0119 buntuj\u0105 si\u0119 z powodu braku wyp\u0142at pieni\u0119dzy, a branki maj\u0105 potrwa\u0107 jeszcze d\u0142ugo", "date_published": "2022-11-06 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/f12e1fe422ede7-948-568-0-65-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Rosji ponad stu m\u0119\u017cczyzn zmobilizowanych na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie zbuntowa\u0142o si\u0119 z powodu braku obiecanych wyp\u0142at pieni\u0119dzy i zapowiedzia\u0142o, \u017ce nie p\u00f3jdzie walczy\u0107 - powiadomi\u0142 portal Insider. Na miejsce \u015bci\u0105gni\u0119to si\u0142y porz\u0105dkowe, by zd\u0142awi\u0107 protest.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frontend-Developer-coraz-bardziej-poszukiwany-Rosna-tez-zarobki-8426810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Frontend Developer coraz bardziej poszukiwany. Rosn\u0105 te\u017c zarobki", "date_published": "2022-11-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/da10f7684ce3f7-948-568-76-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby rozpoczynaj\u0105ce karier\u0119 w bran\u017cy IT musz\u0105 odpowiedzie\u0107 sobie na kilka wa\u017cnych pyta\u0144. Jedno z podstawowych brzmi: frontend czy backend? Przed podj\u0119ciem decyzji warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 przede wszystkim na oferowane zarobki i zapotrzebowanie na rynku pracy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Jesli-bedzie-wsrod-dzialkowcow-powazny-ruch-ku-uwlaszczeniu-to-my-go-poprzemy-8434515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Je\u015bli b\u0119dzie w\u015br\u00f3d dzia\u0142kowc\u00f3w powa\u017cny ruch ku uw\u0142aszczeniu, to my go poprzemy", "date_published": "2022-11-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/578cf4755bcc22-948-568-0-23-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli b\u0119dzie w\u015br\u00f3d dzia\u0142kowc\u00f3w powa\u017cny ruch ku uw\u0142aszczeniu, to my go absolutnie poprzemy - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Suwa\u0142kach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katowice-oszczedzaja-na-energii-Polski-lad-i-drogi-prad-nie-pozostawily-miastu-wyboru-8433631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Katowice oszcz\u0119dzaj\u0105 na energii. \"Polski \u0142ad\" i drogi pr\u0105d nie pozostawi\u0142y miastu wyboru", "date_published": "2022-11-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/3fbb3290c4a5a4-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samorz\u0105d Katowic wprowadza oszcz\u0119dno\u015bci zwi\u0105zane z wykorzystaniem energii. Ju\u017c wdro\u017cone polegaj\u0105 m.in. na wy\u0142\u0105czeniu o\u015bwietlenia przelotowych tras, wzd\u0142u\u017c kt\u00f3rych nie ma wi\u0119kszego ruchu pieszego; lampy s\u0105 tam w\u0142\u0105czane tylko na skrzy\u017cowaniach i w\u0119z\u0142ach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wypisal-atomowy-czek-in-blanco-8433818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d wypisa\u0142 atomowy czek in blanco", "date_published": "2022-11-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/3b8ad14ab440d8-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elektrownia atomowa ma by\u0107 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych inwestycji w historii Polski, wart\u0105 100 mld z\u0142. Niestety wci\u0105\u017c nie wiadomo, sk\u0105d je we\u017amiemy i czy Amerykanie nam pomog\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjawiska-pogodowe-i-klimatyczne-w-2021-roku-spowodowaly-szkody-gospodarcze-przekraczajace-50-mld-dol-8433684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zjawiska pogodowe i klimatyczne w 2021 roku spowodowa\u0142y szkody gospodarcze przekraczaj\u0105ce 50 mld dol.", "date_published": "2022-11-06 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/d5e9ef0a8d18d5-948-568-0-128-1758-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed rozpoczynaj\u0105c\u0105 si\u0119 w niedziel\u0119 konferencj\u0105 klimatyczn\u0105 COP27 w Egipcie, w specjalnym raporcie naukowcy podsumowali informacje o zmianach klimatu w 2021 roku. Silnie oddzia\u0142uj\u0105ce zjawiska pogodowe i klimatyczne dotkn\u0119\u0142y w 2021 bezpo\u015brednio ponad p\u00f3\u0142 miliona ludzi - wynika z raportu.</p>", "favourite": false}]