[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-boris-johnson-nie-bedzie-ubiegal-sie-o-funkcje-szefa-partii-konserwatywnej-a-zatem-i-premiera-ze-smutkiem-doszedlem-do-wniosku-ze-to-nie-byloby-wlasciwe-6176463?source=rss", "title": "Boris Johnson nie b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej. \"Ze smutkiem doszed\u0142em do wniosku, \u017ce to nie by\u0142oby w\u0142a\u015bciwe\"", "date_published": "2022-10-23 20:58:40+00:00", "description": "<img alt=\"Boris Johnson nie b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohrrnb-boris-johnson-6099326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier Boris Johnson oficjalnie o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 ponownie o stanowisko szefa Partii Konserwatywnej, a co za tym idzie premiera Wielkiej Brytanii. W niedzielnym o\u015bwiadczeniu stwierdzi\u0142, \u017ce zdoby\u0142by wystarczaj\u0105co du\u017co g\u0142os\u00f3w, aby przej\u015b\u0107 do kolejnego etapu, ale uzna\u0142, \u017ce \"nie by\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosja-ewakuuje-mieszkancow-chersonia-z-powodu-ukrainskiej-kontrofensywy-6176360?source=rss", "title": "Rosja namawia mieszka\u0144c\u00f3w okupowanego Chersonia do ucieczki. \"Ratujcie swoje \u017cycia\"", "date_published": "2022-10-23 20:31:46+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja namawia mieszka\u0144c\u00f3w okupowanego Chersonia do ucieczki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ernhf-ewakuacja-w-chersoniu-6175525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie w\u0142adze namawiaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w okupowanego Chersonia do ucieczki przed spodziewan\u0105 kontrofensyw\u0105 ukrai\u0144skiej armii. W niedziel\u0119 komunikat w tej sprawie wyda\u0142, za po\u015brednictwem serwisu Telegram, rosyjski minister edukacji Siergiej Krawcow. \"Sytuacja jest trudna. To kluczowe, \u017ceby\u015bcie ratowali swoje \u017cycia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zaostrzone-prawo-aborcyjne-w-polsce-i-zycie-osob-z-niepelnosprawnosciami-bogumila-siedlecka-goslicka-walka-o-to-zycie-konczy-sie-w-momencie-narodzin-6176438?source=rss", "title": "Bogumi\u0142a Siedlecka-Go\u015blicka: walka o to \u017cycie ko\u0144czy si\u0119 w momencie narodzin", "date_published": "2022-10-23 20:29:47+00:00", "description": "<img alt=\"Bogumi\u0142a Siedlecka-Go\u015blicka: walka o to \u017cycie ko\u0144czy si\u0119 w momencie narodzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a46qbs-bogumila-siedlecka-goslicka-6176411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko, co mam w swoim \u017cyciu, mam tylko dlatego, \u017ce po pierwsze moi rodzice o to walczyli - m\u00f3wi\u0142a Bogumi\u0142a Siedlecka-Go\u015blicka, w internecie znana jako Anio\u0142 Na Resorach, kt\u00f3ra by\u0142a go\u015bciem debaty \"Aborcja. Prawo czy zakaz?\". Oceni\u0142a, \u017ce pa\u0144stwo nie opiekuje si\u0119 ni\u0105 odpowiednio jako osob\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowenia-wybory-prezydenckie-anze-logar-i-natasza-pirc-musar-w-drugiej-turze-6176420?source=rss", "title": "Wybory prezydenckie w S\u0142owenii. Kandydat konserwatyst\u00f3w i kandydatka niezale\u017cna w drugiej turze", "date_published": "2022-10-23 20:19:32+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory prezydenckie w S\u0142owenii. Kandydat konserwatyst\u00f3w i kandydatka niezale\u017cna w drugiej turze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89yfgv-anze-logar-6176422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do drugiej tury wybor\u00f3w prezydenckich w S\u0142owenii przechodz\u0105 konserwatysta Anze Logar i niezale\u017cna kandydatka Natasza Pirc Musar - wynika z danych Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, opublikowanych po przeliczeniu 60 procent g\u0142os\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/salman-rushdie-zaatakowany-agent-pisarza-stracil-wzrok-w-jednym-oku-nie-moze-ruszac-jedna-reka-6176282?source=rss", "title": "Agent Salmana Rushdiego: pisarz straci\u0142 wzrok w jednym oku, nie mo\u017ce rusza\u0107 jedn\u0105 r\u0119k\u0105", "date_published": "2022-10-23 20:17:38+00:00", "description": "<img alt=\"Agent Salmana Rushdiego: pisarz straci\u0142 wzrok w jednym oku, nie mo\u017ce rusza\u0107 jedn\u0105 r\u0119k\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ce6hqu-salman-rushdie-6176296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pisarz Salman Rushdie, kt\u00f3ry w sierpniu zosta\u0142 zaatakowany przez no\u017cownika, w wyniku ataku straci\u0142 wzrok w jednym oku oraz nie mo\u017ce porusza\u0107 jedn\u0105 r\u0119k\u0105 - przekaza\u0142 agent autora \"Szata\u0144skich werset\u00f3w\" Andrew Wylie. Jak doda\u0142, Rushdie dozna\u0142 trzech powa\u017cnych ran szyi oraz kilkunastu obra\u017ce\u0144 tu\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szwecja-kobra-krolewska-uciekla-z-terrarium-w-sztokholmie-6176429?source=rss", "title": "Kobra kr\u00f3lewska uciek\u0142a z terrarium w Sztokholmie", "date_published": "2022-10-23 19:55:01+00:00", "description": "<img alt=\"Kobra kr\u00f3lewska uciek\u0142a z terrarium w Sztokholmie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x4r9ee-kobra-krolewska-zdjecie-pogladowe-6176426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od soboty trwaj\u0105 poszukiwania 2,5-metrowej kobry kr\u00f3lewskiej, kt\u00f3ra wydosta\u0142a si\u0119 z terrarium niewielkiego zoo po\u0142o\u017conego w Sztokholmie. W zwi\u0105zku z incydentem w niedziel\u0119 zamkni\u0119to obiekt."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wenecja-turysci-ukradli-gondole-wyrzucili-jej-zawartosc-do-kanalu-canal-grande-i-odplyneli-6176312?source=rss", "title": "Tury\u015bci wyrzucili wyposa\u017cenie gondoli do kana\u0142u i p\u0142ywali ni\u0105 po Wenecji", "date_published": "2022-10-23 19:44:48+00:00", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci wyrzucili wyposa\u017cenie gondoli do kana\u0142u i p\u0142ywali ni\u0105 po Wenecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8ckyt-wenecja-5200945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch zagranicznych turyst\u00f3w ukrad\u0142o w Wenecji gondol\u0119, po czym wyrzuci\u0142o jej wyposa\u017cenie do kana\u0142u i pop\u0142yn\u0119\u0142o ni\u0105 jak kajakiem. O zdarzeniu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z \u015brody na czwartek, poinformowa\u0142 w\u0142a\u015bciciel skradzionej \u0142odzi. Wed\u0142ug Giorgia Bognolo, gondol\u0119 uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 dzi\u0119ki reakcji \u015bwiadk\u00f3w. Straty "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-madryt-owce-przemaszerowaly-ulicami-madrytu-nigdy-nie-widzialam-czegos-takiego-6176366?source=rss", "title": "Owce przemaszerowa\u0142y ulicami Madrytu. \"Nigdy nie widzia\u0142am czego\u015b takiego\"", "date_published": "2022-10-23 19:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Owce przemaszerowa\u0142y ulicami Madrytu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-modkqm-przepedzanie-owiec-w-hiszpanii-6176392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce owiec przesz\u0142o ulicami\u00a0Madrytu. W niedziel\u0119 odby\u0142a si\u0119 coroczna impreza, podczas kt\u00f3rej pasterze, ubrani w stroje ludowe, prowadz\u0105 swoje stada przez stolic\u0119 Hiszpanii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prawo-do-aborcji-zaostrzone-przez-trybunal-konstytucyjny-dwa-lata-po-wyroku-dyskusja-w-czasie-debaty-aborcja-prawo-czy-zakaz-6176310?source=rss", "title": "Dwa lata po zaostrzeniu prawa do aborcji. \"By\u0142am w szoku, \u017ce mo\u017cna skazywa\u0107 ca\u0142e rzesze kobiet tortury, \u0142amanie praw cz\u0142owieka\"", "date_published": "2022-10-23 19:17:23+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa lata po zaostrzeniu prawa do aborcji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e1pkiu-debata-6176378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - By\u0142am w bardzo du\u017cym szoku, \u017ce mo\u017cna skazywa\u0107 ca\u0142e rzesze kobiet na cierpienie, na tortury, na notoryczne \u0142amanie praw cz\u0142owieka - powiedzia\u0142a Kamila Ferenc, prawniczka z Federacji na rzecz Kobiet i Planowania Rodziny, wspominaj\u0105c swoj\u0105 reakcj\u0119 na wydan\u0105 dwa lata temu decyzj\u0119 Trybuna\u0142u Konstytucyjnego zaostrzaj\u0105c\u0105 prawo aborcyjne. Magdalena K"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/smierc-izabeli-z-pszczyny-oswiadczenie-meza-moim-marzeniem-jest-aby-historia-izy-spowodowala-zmiany-w-prawie-i-mysleniu-6176401?source=rss", "title": "O\u015bwiadczenie m\u0119\u017ca Izabeli z Pszczyny. \"Moim marzeniem jest, aby historia Izy spowodowa\u0142a zmiany w prawie i my\u015bleniu\"", "date_published": "2022-10-23 18:44:07+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bwiadczenie m\u0119\u017ca Izabeli z Pszczyny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cj5ti-30-letnia-izabela-zmarla-w-szpitalu-w-pszczynie-6100330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moim marzeniem jest, aby historia Izy spowodowa\u0142a zmiany w prawie i my\u015bleniu. By kompromis wr\u00f3ci\u0142 do poprzedniego kszta\u0142tu - przekaza\u0142 w o\u015bwiadczeniu m\u0105\u017c Izabeli z Pszczyny, kt\u00f3ra zmar\u0142a 22 wrze\u015bnia ubieg\u0142ego roku w szpitalu. By\u0142a w 22. tygodniu ci\u0105\u017cy. O\u015bwiadczenie przeczyta\u0142a\u00a0jej szwagierka Barbara Skrobol "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/barbara-nowacka-o-jednej-liscie-opozycji-i-prawie-aborcyjnym-6176355?source=rss", "title": "Barbara Nowacka: ja ju\u017c nie mog\u0119 by\u0107 w sk\u0142\u00f3conej, g\u0142upiej opozycji. Powinni\u015bmy by\u0107 m\u0105dr\u0105, rz\u0105dz\u0105c\u0105 demokracj\u0105", "date_published": "2022-10-23 18:41:42+00:00", "description": "<img alt=\"Barbara Nowacka: ja ju\u017c nie mog\u0119 by\u0107 w sk\u0142\u00f3conej, g\u0142upiej opozycji. Powinni\u015bmy by\u0107 m\u0105dr\u0105, rz\u0105dz\u0105c\u0105 demokracj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ifybnv-barbara-nowacka-fpf-tk-6176391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szanse trzeba maksymalizowa\u0107. A szanse daje nam wsp\u00f3\u0142praca i silna lista - podkre\u015bli\u0142a w niedzielnych \"Faktach po Faktach\" Barbara Nowacka, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej. Ja ju\u017c nie mog\u0119 by\u0107 w sk\u0142\u00f3conej, g\u0142upiej opozycji. Powinni\u015bmy by\u0107 m\u0105dr\u0105, rz\u0105dz\u0105c\u0105 demokrac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/fakty-po-faktach-dwa-lata-po-wyboru-tk-w-sprawie-aborcji-nowacka-zliberalizujemy-prawo-aborcyjne-pis-zniszczyl-medycyne-prenatalna-6176355?source=rss", "title": "Barbara Nowacka: zniszczyli medycyn\u0119 prenataln\u0105, nie daj\u0105 szansy na pomoc", "date_published": "2022-10-23 18:41:42+00:00", "description": "<img alt=\"Barbara Nowacka: zniszczyli medycyn\u0119 prenataln\u0105, nie daj\u0105 szansy na pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr5ocr-barbara-nowacka-fpf-tk-6176391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po dw\u00f3ch latach od kontrowersyjnego orzeczenia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie aborcji, opozycja zapowiada - w razie wygranych wybor\u00f3w - liberalizacj\u0119 przepis\u00f3w. - Zmienimy prawo w Polsce - podkre\u015bli\u0142a w niedzielnych \"Faktach po Faktach\" Barbara Nowacka, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czternasta-emerytura-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-bedzie-juz-stalym-swiadczeniem-6176368?source=rss", "title": "Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: czternasta emerytura b\u0119dzie ju\u017c sta\u0142ym \u015bwiadczeniem", "date_published": "2022-10-23 18:25:36+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: czternasta emerytura b\u0119dzie ju\u017c sta\u0142ym \u015bwiadczeniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ierl39-jaroslaw-kaczynski-w-krasniku-6176367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce czternasta emerytura b\u0119dzie sta\u0142ym \u015bwiadczeniem. - B\u0119dziemy si\u0119 starali, \u017ceby to by\u0142o na tak\u0105 miar\u0119, \u017ceby emeryci, kt\u00f3rzy s\u0105 dzisiaj najwi\u0119ksz\u0105 ofiar\u0105 inflacji, t\u0119 inflacj\u0119 odczuwali jak najmniej - m\u00f3wi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-idaho-na-spacerze-z-psem-zlapal-aligatora-zauwazyl-cos-ruszajacego-sie-w-zaroslach-6176244?source=rss", "title": "Poszed\u0142 na spacer z psem, z\u0142apa\u0142 aligatora. \"Zauwa\u017cy\u0142 co\u015b ruszaj\u0105cego si\u0119 w zaro\u015blach\"", "date_published": "2022-10-23 18:15:04+00:00", "description": "<img alt=\"Poszed\u0142 na spacer z psem, z\u0142apa\u0142 aligatora. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-feupap-na-spacerze-z-psem-zlapal-metrowego-aligatora-6176269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pewien mieszkaniec miasta New Plymouth w stanie Idaho podczas spaceru z psem natkn\u0105\u0142 si\u0119 na aligatora. Sam schwyta\u0142 gada i umie\u015bci\u0142 go w przyczepie dla koni. Zwierz\u0119 mia\u0142o ponad metr d\u0142ugo\u015bci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronawirus-na-swiecie-a-grypa-eksperci-ostrzegaja-przed-twindemia-jednoczesnym-zakazeniem-wirusami-i-podkreslaja-znaczenie-szczepien-6176279?source=rss", "title": "Eksperci ostrzegaj\u0105 przed \"twindemi\u0105\", czyli podw\u00f3jnym zaka\u017ceniem. \"Wysoki wska\u017anik szczepie\u0144 jest wa\u017cny\"", "date_published": "2022-10-23 17:19:18+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ostrzegaj\u0105 przed \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w60mex-covid-koronawirus-laboratorium-shutterstock1714574575-1-6072229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wirusolodzy, w oparciu o dane z Niemiec, ostrzegaj\u0105, \u017ce tej zimy mo\u017ce grozi\u0107 nam \"twindemia\", czyli dwie epidemie jednocze\u015bnie. - Obecnie narasta po\u0142\u0105czona fala COVID-19 i grypy \u2013 ostrzeg\u0142 kilka dni temu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister zdrowia Niemiec Karl Lauterbach. W kraju notowanych jest coraz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2410-deszczowa-noc-w-czesci-kraju-w-dzien-do-21-stopni-6176305?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 24.10. Deszczowa noc w cz\u0119\u015bci kraju, w dzie\u0144 do 21 stopni", "date_published": "2022-10-23 17:16:23+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 24.10. Deszczowa noc w cz\u0119\u015bci kraju, w dzie\u0144 do 21 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ul9qhd-noca-popada-deszcz-5687113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Na poniedzia\u0142ek 24.10 prognozuje si\u0119 du\u017ce zachmurzenie z przeja\u015bnieniami. Poza tym miejscami popada deszcz lub m\u017cawka. Temperatura wzro\u015bnie miejscami do 21 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-jakich-kompozytorow-lubi-karol-iii-kto-decydowal-o-muzyce-do-slubu-kate-i-williama-dyrygent-christopher-warren-green-w-rozmowie-z-tvn24-6176219?source=rss", "title": "\"Nieoficjalny nadworny kapelmistrz\" Christopher Warren-Green o pracy przy oprawach kr\u00f3lewskich wydarze\u0144", "date_published": "2022-10-23 16:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdrig7-brytyjski-skrzypek-i-dyrygent-christopher-warren-green-6176234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce jestem nieoficjalnym nadwornym kapelmistrzem - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 skrzypek i dyrygent z Wielkiej Brytanii, kt\u00f3ry odpowiada\u0142 za opraw\u0119 muzyczn\u0105 wielu kr\u00f3lewskich wydarze\u0144. Christopher Warren-Green wspomina\u0142 pierwszy koncert, kt\u00f3rym dyrygowa\u0142 na pro\u015bb\u0119 obecnego kr\u00f3la Karola III. M\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce ksi\u0119\u017cna Kate \"by\u0142a ba"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-minister-obrony-siergiej-szojgu-rozmawial-z-szefami-resortow-obrony-usa-i-wielkiej-brytanii-6176311?source=rss", "title": "Rozmowy Siergieja Szojgu z szefami resort\u00f3w obrony USA i Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-10-23 16:23:43+00:00", "description": "<img alt=\"Rozmowy Siergieja Szojgu z szefami resort\u00f3w obrony USA i Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h38cks-siergiej-szojgu-6153554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu rozmawia\u0142 z sekretarzem obrony USA Lloydem Austinem - poda\u0142 w o\u015bwiadczeniu rosyjski resort. By\u0142a to druga rozmowa polityk\u00f3w w ci\u0105gu ostatnich trzech dni. Szojgu w niedziel\u0119 rozmawia\u0142 r\u00f3wnie\u017c ze swymi odpowiednikami z Wielkiej Brytanii, Francji i Turcji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-xi-jinping-oglosil-sklad-kierownictwa-partii-kim-jest-ding-xuexiang-6176235?source=rss", "title": "Xi Jinping og\u0142osi\u0142 sk\u0142ad \u015bcis\u0142ego kierownictwa Komunistycznej Partii Chin. Kim jest Ding Xuexiang?", "date_published": "2022-10-23 15:26:43+00:00", "description": "<img alt=\"Xi Jinping og\u0142osi\u0142 sk\u0142ad \u015bcis\u0142ego kierownictwa Komunistycznej Partii Chin. Kim jest Ding Xuexiang?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixdhub-ding-xuexiang-6176230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping, kt\u00f3ry pozosta\u0142 na stanowisku sekretarza generalnego Komunistycznej Partii Chin oraz Centralnej Komisji Wojskowej, przedstawi\u0142 w niedziel\u0119 \u015bcis\u0142e kierownictwo KPCh. Reuters zwraca uwag\u0119 na osob\u0119 Dinga Xuexianga, dotychczasowego osobistego sekretarza przewod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-cztery-tony-nielegalnego-wegla-43-latek-zatrzymany-6176264?source=rss", "title": "Niemal cztery tony nielegalnego w\u0119gla w Wa\u0142brzychu. 43-latek mia\u0142 te\u017c profesjonaln\u0105 kruszark\u0119", "date_published": "2022-10-23 15:19:30+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal cztery tony nielegalnego w\u0119gla w Wa\u0142brzychu. 43-latek mia\u0142 te\u017c profesjonaln\u0105 kruszark\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjst46-worki-z-nielegalnie-pozyskanym-weglem-6176236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wa\u0142brzycha (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zatrzymali 43-letniego mieszka\u0144ca miasta, kt\u00f3ry w wynaj\u0119tych pomieszczeniach gospodarczych ukrywa\u0142 blisko cztery tony nielegalnego urobku w\u0119glowego oraz profesjonaln\u0105 kruszark\u0119. - Niewykluczone s\u0105 kolejne zatrzymania - i"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tanzania-pozar-na-kilimandzaro-policja-i-miejscowa-ludnosc-walcza-z-zywiolem-6176167?source=rss", "title": "Po\u017car na Kilimand\u017caro. Stra\u017c po\u017carna, policja i miejscowa ludno\u015b\u0107 walcz\u0105 z \u017cywio\u0142em", "date_published": "2022-10-23 15:14:40+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car na Kilimand\u017caro. Stra\u017c po\u017carna, policja i miejscowa ludno\u015b\u0107 walcz\u0105 z \u017cywio\u0142em\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ki9ya-pozar-na-kilimandzaro-6176157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zboczach g\u00f3ry Kilimand\u017caro w Tanzanii wybuch\u0142 po\u017car - poinformowali lokalni urz\u0119dnicy. Policja i miejscowa ludno\u015b\u0107 pomagaj\u0105 stra\u017cakom w walce z \u017cywio\u0142em. P\u0142omienie pojawi\u0142y na wysoko\u015bci oko\u0142o czterech tysi\u0119cy metr\u00f3w nad poziomem morza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-nowy-lajkonik-wybrany-przez-orszak-zbigniew-glonek-rezygnuje-po-34-latach-6176238?source=rss", "title": "Przez ponad 30 lat wciela\u0142 si\u0119 w Lajkonika. Teraz str\u00f3j Tatara na koniu ubierze jego syn", "date_published": "2022-10-23 15:09:58+00:00", "description": "<img alt=\"Przez ponad 30 lat wciela\u0142 si\u0119 w Lajkonika. Teraz str\u00f3j Tatara na koniu ubierze jego syn\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tku3tc-zbigniew-glonek-jako-lajkonik-6176227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Krakowie wybrano nowego Lajkonika - to syn ust\u0119puj\u0105cego \"Konika Zwierzynieckiego\" Mariusz Glonek. Jego ojciec, Zbigniew, wyst\u0119powa\u0142 w tradycyjnej roli Tatara na koniu co roku od 34 lat. \"Zawsze robi\u0142em to najlepiej jak umia\u0142em, solidnie i z oddaniem. To samo poradz\u0119 kiedy\u015b s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/dlugi-kat-podczas-poszukiwan-z-wykrywaczem-metali-trafili-na-pociski-z-czasow-powstania-styczniowego-6176190?source=rss", "title": "Prowadzili poszukiwania z wykrywaczem metali. Trafili na stos pocisk\u00f3w z czas\u00f3w powstania styczniowego", "date_published": "2022-10-23 14:30:49+00:00", "description": "<img alt=\"Prowadzili poszukiwania z wykrywaczem metali. Trafili na stos pocisk\u00f3w z czas\u00f3w powstania styczniowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4c2b2-w-ziemi-lezal-stos-pociskow-6176200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lesie niedaleko miejscowo\u015bci D\u0142ugi K\u0105t (woj. lubelskie) poszukiwacze z wykrywaczem metali natkn\u0119li si\u0119 na zbi\u00f3r 682 pocisk\u00f3w z czas\u00f3w powstania styczniowego. W ziemi le\u017ca\u0142y te\u017c, zawini\u0119te w papier, sp\u0142onki. S\u0142u\u017cby konserwatorskie przypuszczaj\u0105, \u017ce pociski mog\u0142y b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-rosyjscy-szpiedzy-wykorzystuja-strone-ogloszeniowa-do-werbowania-wspolpracownikow-6176156?source=rss", "title": "Rosyjscy szpiedzy we Francji wykorzystuj\u0105 stron\u0119 og\u0142oszeniow\u0105 do werbowania wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-10-23 14:30:06+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjscy szpiedzy we Francji wykorzystuj\u0105 stron\u0119 og\u0142oszeniow\u0105 do werbowania wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvjda1-paryz-6176171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuskie s\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105 student\u00f3w i m\u0142odszych ekspert\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin przez rosyjskimi szpiegami, kt\u00f3rzy maj\u0105 wykorzystywa\u0107 popularn\u0105 francusk\u0105 stron\u0119 z og\u0142oszeniami Leboncoin do werbowania wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w i pozyskiwania informacji. \"Nie zostawaj sam na sam z profesjonalist\u0105 od manipul"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/meksyk-huragan-roslyn-uderzyl-w-lad-wysokie-fale-rozbijaja-sie-o-wybrzeze-6176110?source=rss", "title": "Roslyn uderzy\u0142a w Meksyk. Niesie \"zagra\u017caj\u0105ce \u017cyciu fale sztormowe\"", "date_published": "2022-10-23 14:21:12+00:00", "description": "<img alt=\"Roslyn uderzy\u0142a w Meksyk. Niesie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jhqntx-roslyn-uderzyla-w-meksyk-6176152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Roslyn uderzy\u0142 w zachodnie wybrze\u017ce Meksyku. W chwili dotarcia do l\u0105du towarzyszy\u0142 mu wiatr wiej\u0105cy z pr\u0119dko\u015bci\u0105 osi\u0105gaj\u0105c\u0105 do 195 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. - Przewidujemy, \u017ce \u017cywio\u0142 wywo\u0142a fale sztormowe zagra\u017caj\u0105ce \u017cyciu, a tak\u017ce powodzie w rejonach przybrze\u017cnych - ostrzega\u0142o ameryka\u0144skie Narodowe Centrum ds. Huragan\u00f3w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-emeryt-z-lubljany-podrozuje-po-europie-w-towarzystwie-strusia-6172522?source=rss", "title": "Ze strusiem po Europie. Co Nande zobaczy\u0142 w Warszawie?", "date_published": "2022-10-23 14:15:16+00:00", "description": "<img alt=\"Ze strusiem po Europie. Co Nande zobaczy\u0142 w Warszawie?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dmfwtt-strus-nande-w-warszawie-6172478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emeryt z Lubljany Janez Cetin od kilku lat podr\u00f3\u017cuje po europejskich stolicach w towarzystwie strusia ameryka\u0144skiego (nandu). W poniedzia\u0142ek spacerowali po Warszawie, czym wzbudzili zaciekawienie wielu os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-xix-wieczna-buddyjska-figurka-zaskoczyla-muzealnikow-w-srodku-odkryli-zwitki-papieru-6168368?source=rss", "title": "XIX-wieczna buddyjska figurka zaskoczy\u0142a muzealnik\u00f3w. W \u015brodku odkryli zwitki papieru", "date_published": "2022-10-23 13:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"XIX-wieczna buddyjska figurka zaskoczy\u0142a muzealnik\u00f3w. W \u015brodku odkryli zwitki papieru\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-k3uk5f-xix-wieczna-buddyjska-figurka-kryla-niespodzianke-dla-muzealnikow-6168379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    XIX-wieczna buddyjska figurka pochodz\u0105ca z Mongolii zaskoczy\u0142a konserwator\u00f3w z Muzeum Narodowego w Szczecinie. Cho\u0107 pos\u0105\u017cek do zbior\u00f3w trafi\u0142 w latach 80. XX wieku i by\u0142 ju\u017c wcze\u015bniej prze\u015bwietlany przez muzealnik\u00f3w, dopiero teraz ods\u0142oni\u0142 tajemn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-niemcy-traktuja-polakow-w-rasistowski-sposob-6175767?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: Niemcy traktuj\u0105 Polak\u00f3w w rasistowski spos\u00f3b", "date_published": "2022-10-23 13:42:14+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: Niemcy traktuj\u0105 Polak\u00f3w w rasistowski spos\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-lu470o-kaczynski-6176155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce Niemcy \"traktuj\u0105 Polak\u00f3w w rasistowski spos\u00f3b\" w kontek\u015bcie reparacji, o kt\u00f3re ubiega si\u0119 polski rz\u0105d. - My si\u0119 nie mo\u017cemy na to zgadza\u0107. A nasi przeciwny si\u0119 na to zgadzaj\u0105 - przekonywa\u0142 prezes PiS."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-most-gdanski-rowerzysta-poklocil-z-robotnikami-wrzucil-pacholki-do-wisly-6175951?source=rss", "title": "Awantura na mo\u015bcie Gda\u0144skim. Rowerzysta pok\u0142\u00f3ci\u0142 z robotnikami, wrzuci\u0142 im pacho\u0142ki do Wis\u0142y", "date_published": "2022-10-23 13:37:27+00:00", "description": "<img alt=\"Awantura na mo\u015bcie Gda\u0144skim. Rowerzysta pok\u0142\u00f3ci\u0142 z robotnikami, wrzuci\u0142 im pacho\u0142ki do Wis\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-11ep0z-prace-na-moscie-gdanskim-6175954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Incydent na drodze rowerowej na mo\u015bcie Gda\u0144skim. Zamykanie \u015bcie\u017cki na czas usuwania paj\u0119czyn nie spodoba\u0142o si\u0119 pewnemu rowerzy\u015bcie. Dosz\u0142o do \"gor\u0105cej wymiany zda\u0144\", w wyniku kt\u00f3rej wyrzuci\u0142 on do Wis\u0142y pacho\u0142ki, kt\u00f3rymi teren prac zabezpieczali robotnicy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jaroslaw-kaczynski-istnieje-plan-integracji-panstwowych-firm-skupujacych-zboze-6176172?source=rss", "title": "\"Tutaj musimy zrobi\u0107 stolic\u0119 polskiego rolnictwa\". Kaczy\u0144ski ma nowy pomys\u0142 na gospodark\u0119", "date_published": "2022-10-23 13:32:05+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-he0tnx-pogodnie-slonecznie-wies-5739374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Istnieje plan integracji pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw skupuj\u0105cych zbo\u017ce - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas swojego niedzielnego spotkania z mieszka\u0144cami Zamo\u015bcia. Doda\u0142, \u017ce centrala powsta\u0142ej w ten spos\u00f3b firmy ma zosta\u0107 umieszczona w Zamo\u015bciu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-opoznione-loty-na-lotnisku-lecha-walesy-kolejny-dzien-utrudnien-z-powodu-braku-kontrolerow-lotow-6176116?source=rss", "title": "Kolejny dzie\u0144 op\u00f3\u017anie\u0144 na gda\u0144skim lotnisku. \"Rozumiemy problemy kadrowe, ale widzimy ogromny k\u0142opot\"", "date_published": "2022-10-23 13:28:20+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny dzie\u0144 op\u00f3\u017anie\u0144 na gda\u0144skim lotnisku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2nyn2t-lotnisko-gdansk-5045454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny dzie\u0144 op\u00f3\u017anie\u0144 na lotnisku w Gda\u0144sku. To efekt problem\u00f3w kadrowych - kontroler\u00f3w ruchu lotniczego jest zbyt ma\u0142o, by obs\u0142u\u017cy\u0107 wszystkie zaplanowane przyloty i odloty. O kryzysowej sytuacji portu lotniczego imienia Lecha Wa\u0142\u0119sy wiadomo ju\u017c od kilku dni, jednak w\u0142adze lotniska i przewo\u017anicy maj\u0105 zwi\u0105zane r\u0119ce. - Rozumiemy prob"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-16-dni-prognoza-dlugoterminowa-pogoda-na-wszystkich-swietych-2022-prognoza-tomasza-wasilewskiego-6176037?source=rss", "title": "Pogoda na 16 dni: sytuacja wyj\u0105tkowa jak na koniec pa\u017adziernika", "date_published": "2022-10-23 13:16:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: sytuacja wyj\u0105tkowa jak na koniec pa\u017adziernika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zwepb-16-dni-16stka-6176039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c niebawem temperatura znowu przekroczy 20 stopni. Sprawd\u017a autorsk\u0105, d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody na 16 dni prezentera tvnmeteo.pl Tomasza Wasilewskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nieruchomosci-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-powinnismy-budowac-450-500-tys-mieszkan-rocznie-6176147?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski: powinni\u015bmy budowa\u0107 450-500 tys. mieszka\u0144 rocznie", "date_published": "2022-10-23 13:14:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: powinni\u015bmy budowa\u0107 450-500 tys. mieszka\u0144 rocznie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie8fdfa175a1da7fdbfc734e77a95fba23-budowa-mieszkanie-dom-shutterstock-593357915-jpg-4483367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zrobili\u015bmy du\u017co, ale nie zrobili\u015bmy jeszcze wszystkiego, Mieszkanie Plus niestety nie wysz\u0142o - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Zamo\u015bciu (wojew\u00f3dztwo lubelskie) prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce w Polsce powinno by\u0107 budowane 450-500 tys. mieszka\u0144 rocznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-zmiany-w-ruchu-pieszym-i-kolejowym-na-dworcu-zachodnim-przebudowany-zostanie-peron-5-6174145?source=rss", "title": "Kolejne zmiany na Dworcu Zachodnim. Ruszaj\u0105 prace na peronie numer 5", "date_published": "2022-10-23 13:08:59+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne zmiany na Dworcu Zachodnim. Ruszaj\u0105 prace na peronie numer 5\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ql7ys1-prace-na-dworcu-zachodnim-obejma-peron-5-zdjecie-ilustracyjne-6174264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace na Dworcu Zachodnim obejm\u0105 peron 5. Od 24 pa\u017adziernika b\u0119dzie on wy\u0142\u0105czony i zostanie rozebrany. W zwi\u0105zku z przebudow\u0105 pojawi\u0105 si\u0119 robocze doj\u015bcia do innych peron\u00f3w. R\u00f3wnie\u017c poci\u0105gi kursowa\u0107 b\u0119d\u0105 inaczej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wojewodztwo-lubelskie-osmiolatka-pomogla-mamie-13-i-14-latek-uratowali-mezczyzne-na-mokradlach-6176080?source=rss", "title": "O\u015bmiolatka pomog\u0142a mamie, 13- i 14-latek uratowali m\u0119\u017cczyzn\u0119 na mokrad\u0142ach. \"Nikt nie rodzi si\u0119 bohaterem\"", "date_published": "2022-10-23 12:56:41+00:00", "description": "<img alt=\"O\u015bmiolatka pomog\u0142a mamie, 13- i 14-latek uratowali m\u0119\u017cczyzn\u0119 na mokrad\u0142ach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-djrtfs-gabrysia-pomogla-mamie-ktora-stracila-przytomnosc-6176095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy cierpi\u0105ca na przypad\u0142o\u015b\u0107 neurologiczn\u0105 pani Ewa straci\u0142a w domu przytomno\u015b\u0107, jej o\u015bmioletnia c\u00f3rka Gabrysia zaj\u0119\u0142a si\u0119 rocznym bratem i zadzwoni\u0142a po pomoc. Odpowiedzialnie zachowali si\u0119 te\u017c 13-letni Szymon i 14-letni Kamil, kt\u00f3rzy uratowali m\u0119\u017cczyzn\u0119 uwi\u0119zionego n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-domaniewskiej-rozbity-bus-sluzby-wieziennej-6176091?source=rss", "title": "Kraksa na Mokotowie. Rozbity bus s\u0142u\u017cby wi\u0119ziennej", "date_published": "2022-10-23 12:39:27+00:00", "description": "<img alt=\"Kraksa na Mokotowie. Rozbity bus s\u0142u\u017cby wi\u0119ziennej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tgqwgb-zderzenie-na-mokotowie-6176087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 wieczorem s\u0142u\u017cby interweniowa\u0142y na Domaniewskiej. Zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa auta. Jedno z aut nale\u017ca\u0142o do s\u0142u\u017cby wi\u0119ziennej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rudka-tarnow-wypadek-kierowca-uderzyl-w-sciane-domu-nie-przezyl-6176101?source=rss", "title": "Na zakr\u0119cie pojecha\u0142 prosto, uderzy\u0142 w dom. Kierowca \"najprawdopodobniej zas\u0142ab\u0142\", zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-23 12:31:02+00:00", "description": "<img alt=\"Na zakr\u0119cie pojecha\u0142 prosto, uderzy\u0142 w dom. Kierowca \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvhg65-wypadek-w-rudce-pod-tarnowem-6176082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Rudka pod Tarnowem (Ma\u0142opolska). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, kierowca na \u0142uku drogi wypad\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 czo\u0142owo w \u015bcian\u0119 budynku. Pomimo godzinnej reanimacji m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/slowacja-zjedli-ciasteczka-z-grzybami-halucynogennymi-polskim-turystom-pomagali-ratownicy-gorscy-6176064?source=rss", "title": "Polskich turyst\u00f3w na s\u0142owackim szlaku pocz\u0119stowano ciasteczkami. \"Byli pobudzeni i zdezorientowani\"", "date_published": "2022-10-23 12:29:40+00:00", "description": "<img alt=\"Polskich turyst\u00f3w na s\u0142owackim szlaku pocz\u0119stowano ciasteczkami. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-fwmm4x-polscy-turysci-w-slowackim-gorskim-hotelu-6176067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocz\u0119stowano ich ciasteczkami, po kt\u00f3rych zacz\u0119li czu\u0107 md\u0142o\u015bci i traci\u0107 kontakt z rzeczywisto\u015bci\u0105. Pracownicy g\u00f3rskiego hotelu widz\u0105c ich zachowanie wezwali pomoc. Czterech polskich turyst\u00f3w w\u0119druj\u0105cych w sobot\u0119 szlakami Wielkiej Fatry zosta\u0142o przetransportowanych przez ratownik\u00f3w g\u00f3rskich "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/tuplice-osiem-lat-poslugiwal-sie-dowodem-zmarlego-szukal-go-interpol-6176031?source=rss", "title": "Osiem lat pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 dowodem zmar\u0142ego. Szuka\u0142 go Interpol", "date_published": "2022-10-23 12:20:37+00:00", "description": "<img alt=\"Osiem lat pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 dowodem zmar\u0142ego. Szuka\u0142 go Interpol\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-7lecoz-mezczyzna-mial-przy-sobie-dwa-dowody-osobiste-6176033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej z Tuplic (woj. lubuskie) zatrzymali 45-latka, kt\u00f3ry od kilku lat pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 dowodem osobistym nale\u017c\u0105cym do innego, zmar\u0142ego ju\u017c m\u0119\u017cczyzny. - Byli bardzo do siebie podobni - wskazuj\u0105 funkcjonariusze SG. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 45-latek by\u0142 poszukiwany listami g"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-mieszkancy-wywalczyli-ograniczenie-wycinki-czesc-drzew-zostanie-przesadzona-6172669?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy wywalczyli ograniczenie wycinki. Cz\u0119\u015b\u0107 drzew zostanie przesadzona", "date_published": "2022-10-23 12:08:35+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy wywalczyli ograniczenie wycinki. Cz\u0119\u015b\u0107 drzew zostanie przesadzona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vkrdeo-drzewa-przy-ulicy-karczowkowskiej-mialy-byc-wyciete-6172811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wycinka drzew w ramach przebudowy skrzy\u017cowania przy najwi\u0119kszym \u015bwi\u0119tokrzyskim szpitalu zostanie ograniczona. To efekt protest\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Kielc, kt\u00f3rzy domagali si\u0119 ocalenia ro\u015blin. Pod top\u00f3r mia\u0142o i\u015b\u0107 mi\u0119dzy innymi 18 drzew rosn\u0105cych przy ulicy Karcz\u00f3wkowskiej. W"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/wojna-w-ukrainie-czy-zlote-protezy-i-zeby-wiezniow-pochodza-z-rosyjskiej-sali-tortur-6174435?source=rss", "title": "\"Z\u0142ote protezy i z\u0119by wi\u0119\u017ani\u00f3w\" z rosyjskiej sali tortur? Co wiemy na ten temat", "date_published": "2022-10-23 12:00:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dcp1wa-krazace-w-sieci-zdjecie-ma-byc-dowodem-rosyjskich-tortur-6173876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W internecie kr\u0105\u017cy fotografia pude\u0142ka ze z\u0142otymi z\u0119bami, kt\u00f3re zosta\u0142y znalezione w sali tortur na okupowanych przez Rosjan terenach - rzekomo wyrwano je ukrai\u0144skim wi\u0119\u017aniom. Materia\u0142 niemieckiego dziennikarza podwa\u017ca t\u0119 tez\u0119. Ukrai\u0144cy prowadz\u0105 w\u0142asne \u015bledztwo."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/antarktyda-rozpadla-sie-wielka-gora-lodowa-a-68a-naukowcy-poznali-prawdopodobna-przyczyne-6175842?source=rss", "title": "W 2020 roku rozpad\u0142a si\u0119 wielka g\u00f3ra lodowa. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 poznali\u015bmy dopiero teraz", "date_published": "2022-10-23 11:57:01+00:00", "description": "<img alt=\"W 2020 roku rozpad\u0142a si\u0119 wielka g\u00f3ra lodowa. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 poznali\u015bmy dopiero teraz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sk7lz8-gora-lodowa-a68a-na-zdjeciu-z-2-grudnia-2020-5183245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u00f3ra lodowa A-68a na Antarktydzie, kt\u00f3ra w 2020 roku zagra\u017ca\u0142a populacji pingwin\u00f3w i fok, na kilka tygodni przed uderzeniem w ich siedlisko rozpad\u0142a si\u0119 na kawa\u0142ki. Przez d\u0142ugi czas badacze nie potrafili znale\u017a\u0107 odpowiedniej przyczyny tego zjawiska"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lozina-droga-ekspresowa-s8-najpierw-jazda-na-zderzaku-po-wyprzedzeniu-gwaltowne-hamowanie-to-po-prostu-piractwo-6176052?source=rss", "title": "Najpierw jazda \"na zderzaku\", po wyprzedzeniu gwa\u0142towne hamowanie. Pirat drogowy na S8", "date_published": "2022-10-23 11:56:45+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw jazda \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6u8lh-jazda-na-zderzaku-po-wyprzedzeniu-gwaltowne-hamowanie-6176069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczna sytuacja na drodze ekspresowej S8 w okolicy \u0141oziny (Dolno\u015bl\u0105skie). Jad\u0105ce lewym pasem audi kurczowo trzyma\u0142o si\u0119 zderzaka innego samochodu, a kiedy jego kierowca doczeka\u0142 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci wyprzedzenia, zajecha\u0142 drog\u0119 kierowcy volkswagena i gwa\u0142townie zahamowa\u0142. Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-chmielnej-potracil-dwoch-policjantow-uciekl-akt-oskarzenia-co-mu-grozi-6175829?source=rss", "title": "Potr\u0105ci\u0142 dw\u00f3ch policjant\u00f3w, uciek\u0142. Grozi mu 12 lat w wi\u0119zieniu, na koncie ma ju\u017c inne przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-10-23 11:37:54+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 dw\u00f3ch policjant\u00f3w, uciek\u0142. Grozi mu 12 lat w wi\u0119zieniu, na koncie ma ju\u017c inne przest\u0119pstwa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0f2qpa-kierowca-zostal-zatrzymany-na-grzybowskiej-5740044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo w sprawie 42-letniego Mariusza K., kt\u00f3ry podczas kontroli policyjnej na Chmielnej w Warszawie potr\u0105ci\u0142 dw\u00f3ch funkcjonariuszy. W chwili zatrzymania mia\u0142 prawie promil alkoholu w organizmie. Na koncie ma te\u017c in"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-irkuck-mysliwiec-su-30-uderzyl-w-dom-sa-zabici-6176060?source=rss", "title": "Rosyjski Su-30 uderzy\u0142 w dom w Irkucku", "date_published": "2022-10-23 11:33:54+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski Su-30 uderzy\u0142 w dom w Irkucku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1jco90-sam-3-skl-6176076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My\u015bliwiec Su-30 uderzy\u0142 w dom mieszkalny w Irkucku w Rosji - przekaza\u0142 gubernator obwodu irkuckiego Michai\u0142 Kobziew. Zgin\u0119li dwaj piloci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-atomowa-jacek-sasin-i-anna-moskwa-w-waszyngtonie-po-spotkaniu-w-sprawie-wyboru-partnera-do-budowy-elektrowni-jadrowej-6176062?source=rss", "title": "Jacek Sasin i Anna Moskwa po spotkaniu w Waszyngtonie. Rozmawiali o elektrowni j\u0105drowej w Polsce", "date_published": "2022-10-23 11:31:43+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Sasin i Anna Moskwa po spotkaniu w Waszyngtonie. Rozmawiali o elektrowni j\u0105drowej w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vp2vzq-jacek-sasin-i-anna-moskwa-w-usa-6176343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin i minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa spotkali si\u0119  Stanach Zjednoczonych z ameryka\u0144sk\u0105 minister energii Jennifer Granholm. Rozmowy dotyczy\u0142y mi\u0119dzy innymi energetyki atomowej i elektrowni j\u0105drowej w Polsce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-atomowa-sasin-i-moskwa-jada-do-waszyngtonu-po-atom-dzisiaj-wazne-spotkanie-6176062?source=rss", "title": "Sasin i Moskwa lec\u0105 do Waszyngtonu po atom. Dzisiaj wa\u017cne spotkanie", "date_published": "2022-10-23 11:31:43+00:00", "description": "<img alt=\"Sasin i Moskwa lec\u0105 do Waszyngtonu po atom. Dzisiaj wa\u017cne spotkanie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-tu4lnp-anna-moskwa-i-jacek-sasin-6176056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin i minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa odb\u0119d\u0105 w niedziel\u0119 wizyt\u0119 w Stanach Zjednoczonych. Spotkaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy innymi z ameryka\u0144sk\u0105 minister energii Jennifer Granholm. Rozmowy maj\u0105 dotyczy\u0107 mi\u0119dzy innymi energetyki atomowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/deszkowice-pierwsze-kolizja-na-prostym-odcinku-drogi-za-kierownica-jednego-z-aut-14-latek-6176019?source=rss", "title": "Na prostej drodze zacz\u0105\u0142 skr\u0119ca\u0107 w lewo, 14-latek za kierownic\u0105 doprowadzi\u0142 do kolizji", "date_published": "2022-10-23 11:29:40+00:00", "description": "<img alt=\"Na prostej drodze zacz\u0105\u0142 skr\u0119ca\u0107 w lewo, 14-latek za kierownic\u0105 doprowadzi\u0142 do kolizji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vzk2x-w-bok-samochodu-prowadzonego-przez-14-latka-uderzyl-kierowca-ktory-go-akurat-wyprzedzal-6176028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na prostym odcinku drogi w Deszkowicach Pierwszych (woj. lubelskie) dosz\u0142o do kolizji. Jak wst\u0119pnie ustali\u0142a policja, kierowca seata zacz\u0105\u0142 skr\u0119ca\u0107 w lewo, gdy w bok jego auta uderzy\u0142 wyprzedzaj\u0105cy go samoch\u00f3d. Seata prow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/koscielec-czestochowa-szybowiec-spadl-do-lasu-nie-zyja-dwie-osoby-6176061?source=rss", "title": "Szybowiec spad\u0142 do lasu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-10-23 11:17:44+00:00", "description": "<img alt=\"Szybowiec spad\u0142 do lasu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jsvh4-koscielec-szybowiec-spadl-do-lasu-dwie-osoby-nie-zyja-6176049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu miejscowo\u015bci Ko\u015bcielec (\u015al\u0105skie) szybowiec spad\u0142 do lasu. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, w wypadku zgin\u0119\u0142y dwie osoby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-kryzys-dotyka-jadlodzielnie-wiecej-jest-tych-ktorzy-potrzebuja-niz-tych-ktorzy-sie-dziela-6175958?source=rss", "title": "Szczecin. Kryzys dotyka jad\u0142odzielnie. \"Wi\u0119cej jest tych, kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 ni\u017c tych, kt\u00f3rzy si\u0119 dziel\u0105\"", "date_published": "2022-10-23 11:13:04+00:00", "description": "<img alt=\"Szczecin. Kryzys dotyka jad\u0142odzielnie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74vp8a-kolejka-przed-jadlodzielnia-w-szczecinie-6176059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejka os\u00f3b ustawia si\u0119 przed jad\u0142odzielni\u0105 w Szczecinie. - Jest bardzo du\u017co potrzebuj\u0105cych. Kolejki tworz\u0105 si\u0119 od rana - m\u00f3wi prezes stowarzyszenia \"Jad\u0142odzielnia Szczecin\". Zdarzaj\u0105 si\u0119 sytuacje, \u017ce jad\u0142odzielnie nie maj\u0105 ju\u017c, czego wydawa\u0107 potrzebuj\u0105cym. Bo - jak m\u00f3wi szefowa stowarzyszenia - w ostatnim czasie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/unijne-pieniadze-z-funduszu-spojnosci-niespelnione-warunki-dyskusja-politykow-w-kawie-na-lawe-6175904?source=rss", "title": "\u015arodki dla Polski z Unii Europejskiej. \"Jaki wykonawca stanie do przetargu, maj\u0105c wiedz\u0119, \u017ce mo\u017ce nie dosta\u0107 pieni\u0119dzy?\"", "date_published": "2022-10-23 10:44:05+00:00", "description": "<img alt=\"\u015arodki dla Polski z Unii Europejskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yq1ipd-kawa-6175911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podj\u0119li\u015bcie \u015bwiadom\u0105 decyzj\u0119, \u017ce chcecie kontynuowa\u0107 lub rozpocz\u0105\u0107 nowy rozdzia\u0142 wojny z Uni\u0105 Europejsk\u0105 - zwraca\u0142 si\u0119 do rz\u0105dz\u0105cych Cezary Tomczyk (KO). Go\u015bcie \"Kawy na \u0142aw\u0119\" dyskutowali o perspektywie nieotrzymania unijnych pieni\u0119dzy w ramach Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci. - Je\u015bli traktaty b\u0119d\u0105 przestrzegane, Polska dostanie pieni\u0105dze - przekonywa\u0142 Marcin Ho"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-wroclaw-protesty-w-druga-rocznice-zaostrzenia-przepisow-antyaborcyjnych-przez-trybunal-konstytucyjny-6175935?source=rss", "title": "Dwa lata po zaostrzeniu przepis\u00f3w antyaborcyjnych protesty w Gda\u0144sku i Wroc\u0142awiu", "date_published": "2022-10-23 10:33:36+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa lata po zaostrzeniu przepis\u00f3w antyaborcyjnych protesty w Gda\u0144sku i Wroc\u0142awiu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dak7pk-demonstranci-zapalili-znicze-przed-siedziba-pis-6175939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W drug\u0105 rocznic\u0119 zaostrzenia prawa aborcyjnego przez Trybuna\u0142 Konstytucyjny na ulicach Gda\u0144ska i Wroc\u0142awia odby\u0142y si\u0119 manifestacje. - To s\u0105 nasze cia\u0142a, moje, pani, wszystkich tutaj zebranych. Musimy mie\u0107 prawo decydowania o nich - m\u00f3wi\u0142a jedna z uczestniczek manifes"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowacja-tatry-zaginal-polski-turysta-na-samotnej-wycieczce-6175943?source=rss", "title": "W s\u0142owackich Tatrach zagin\u0105\u0142 polski turysta. Trwaj\u0105 poszukiwania", "date_published": "2022-10-23 10:29:19+00:00", "description": "<img alt=\"W s\u0142owackich Tatrach zagin\u0105\u0142 polski turysta. Trwaj\u0105 poszukiwania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-760jra-mezczyzna-wybieral-sie-na-przelecz-pod-kopa-6175970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski turysta zagin\u0105\u0142 w sobot\u0119 w s\u0142owackich Tatrach. M\u0119\u017cczyzna nie wr\u00f3ci\u0142 z planowanej wycieczki na Prze\u0142\u0119cz pod Kop\u0105. Poszukiwania kontynuowane s\u0105 w niedziel\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rishi-sunak-dolacza-do-wyscigu-o-urzad-premiera-6175961?source=rss", "title": "Rishi Sunak do\u0142\u0105cza do wy\u015bcigu. \"Zamierzam zosta\u0107 waszym nowym premierem\"", "date_published": "2022-10-23 10:11:34+00:00", "description": "<img alt=\"Rishi Sunak do\u0142\u0105cza do wy\u015bcigu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-302ufi-rishi-sunak-5787953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y minister finans\u00f3w Wielkiej Brytanii Rishi Sunak potwierdzi\u0142 w niedziel\u0119 ch\u0119\u0107 ubiegania si\u0119 o stanowisko szefa Partii Konserwatywnej i w konsekwencji premiera - donosi agencja Reutera. To ju\u017c drugi kandydat do zast\u0105pienia Liz Truss, kt\u00f3ra w czwartek zapowiedzia\u0142a swe ust\u0105pienie. Jako pierwsza do wy\u015bcigu zg\u0142osi\u0142a si\u0119 liderka Izby Gmin Penny Morda"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/turystyka-ceny-biletow-lotniczych-coraz-drozsze-ceny-nie-spadna-juz-do-poziomu-sprzed-kryzysu-6175920?source=rss", "title": "Latanie staje si\u0119 coraz dro\u017csze. \"Ceny nie spadn\u0105 ju\u017c do poziomu sprzed kryzysu\"", "date_published": "2022-10-23 09:57:06+00:00", "description": "<img alt=\"Latanie staje si\u0119 coraz dro\u017csze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbx5r9-walizki-samolot-5653126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podr\u00f3\u017ce lotnicze staj\u0105 si\u0119 coraz dro\u017csze: bilety za 19 euro na Majork\u0119, do Pary\u017ca czy Londynu przechodz\u0105 do historii. Teraz pasa\u017cerowie b\u0119d\u0105 musieli si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119biej do kieszeni, ceny mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 nawet o 25 procent. I tak na razie zostanie \u2013 pisze w sobot\u0119 portal niemieckiej telewizji ZDF."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/radwanice-wroclaw-zjechal-z-drogi-uderzyl-w-latarnie-i-ogrodzenie-policja-mial-15-promila-alkoholu-w-organizmie-6175953?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w latarni\u0119 i ogrodzenie. Policja: mia\u0142 1,5 promila alkoholu w organizmie", "date_published": "2022-10-23 09:52:21+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w latarni\u0119 i ogrodzenie. Policja: mia\u0142 1,5 promila alkoholu w organizmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xsfv4e-zjechal-z-drogi-uderzyl-w-latarnie-i-ogrodzenie-policja-mial-15-promila-6175921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-letni kierowca zjecha\u0142 z drogi w Radwanicach pod Wroc\u0142awiem, uderzy\u0142 w latarni\u0119, a p\u00f3\u017aniej w ogrodzenie posesji. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany. Informacj\u0119 o zdarzeniu i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/doniesienia-o-linii-wagnera-rosja-chce-przygotowac-obrone-gleboko-za-obecna-linia-frontu-6175896?source=rss", "title": "Doniesienia o \"linii Wagnera\". Rosja chce \"przygotowa\u0107 obron\u0119 g\u0142\u0119boko za obecn\u0105 lini\u0105 frontu\"", "date_published": "2022-10-23 09:24:46+00:00", "description": "<img alt=\"Doniesienia o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtslr0-zmobilizowani-rosyjscy-zolnierze-6159598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja przygotowuje si\u0119 do odparcia ukrai\u0144skiego kontrataku g\u0142\u0119boko za obecn\u0105 lini\u0105 frontu - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony. \u015awiadczy\u0107 maj\u0105 o tym twierdzenia w\u0142a\u015bciciela Grupy Wagnera, Jewgienija Prigo\u017cyna. Ukrai\u0144ska armia poinformowa\u0142a natomiast, \u017ce kontynuuje przesuwanie linii frontu na po\u0142udniu, a si\u0142y rosyjskie \"uciekaj\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kazimierz-dolny-odnawiali-krzyz-znalezli-kapsule-czasu-oryginal-trafil-do-muzeum-nowa-kapsula-na-dach-6161830?source=rss", "title": "Odnawiali krzy\u017c, znale\u017ali kapsu\u0142\u0119 czasu. Orygina\u0142 trafi\u0142 do muzeum, nowa kapsu\u0142a na dach", "date_published": "2022-10-23 09:20:31+00:00", "description": "<img alt=\"Odnawiali krzy\u017c, znale\u017ali kapsu\u0142\u0119 czasu. Orygina\u0142 trafi\u0142 do muzeum, nowa kapsu\u0142a na dach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9h4q1-kapliczka-ma-juz-nowe-zadaszenie-i-odnowiony-krzyz-6162085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik warsztatu, w kt\u00f3rym odnawiany by\u0142 krzy\u017c, zdj\u0119ty ze stoj\u0105cej w Kazimierzu Dolnym (woj. lubelskie) XVI-wiecznej kapliczki, znalaz\u0142 kapsu\u0142\u0119 czasu. W metalowej kuli, do kt\u00f3rej przymocowany by\u0142 krzy\u017c by\u0142a po\u017c\u00f3\u0142k\u0142a kartka z 1972 roku i moneta z tego ok"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-powodzie-i-ulewy-we-wschodniej-czesci-kraju-miejscami-spadnie-do-200-litrow-na-metr-kwadratowy-6175755?source=rss", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 na spotkanie dw\u00f3ch niebezpiecznych zjawisk. Przed nimi \"niebezpieczne 48 godzin\"", "date_published": "2022-10-23 09:13:06+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuj\u0105 si\u0119 na spotkanie dw\u00f3ch niebezpiecznych zjawisk. Przed nimi \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dvw62u-australia-przygotowuje-sie-na-kolejne-powodzie-6175764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australia dalej zmaga si\u0119 z ulewami i powodziami. Nad stan Nowa Po\u0142udniowa Walia nadchodz\u0105 dwa fronty atmosferyczne, kt\u00f3re mog\u0105 przynie\u015b\u0107 ze sob\u0105 obfite opady deszczu. Mieszka\u0144cy wielu miejscowo\u015bci przygotowuj\u0105 si\u0119 na kolejne powodzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-23-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-23 08:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1f12yc-covid-dzienny-bilans-6175861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 181 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia minionej doby nie odnotowano zgonu \u017cadnej osoby choruj\u0105cej na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/punkty-karne-nowa-wysokosc-a-sytuacja-na-drogach-6175008?source=rss", "title": "Wy\u017csze punkty karne i nowa sytuacja na drogach. \"Je\u017adzimy troszeczk\u0119 bezpieczniej\"", "date_published": "2022-10-23 08:57:49+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017csze punkty karne i nowa sytuacja na drogach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ynkygm-policja-shutterstock2165312755-6068921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba wypadk\u00f3w, a tak\u017ce ich ofiar i os\u00f3b rannych, w uj\u0119ciu rocznym znacznie spad\u0142a - wynika z danych Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Od po\u0142owy wrze\u015bnia obowi\u0105zuj\u0105 nowe, du\u017co surowsze przepisy dotycz\u0105ce punkt\u00f3w karnych. Poprawa zachowania kierowc\u00f3w na drogach mo\u017ce jednak nie by\u0107 koniecznie ich efektem. Materia\u0142 z programu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gross-rosen-naukowcy-w-wroclawia-i-pilza-beda-szukac-ukrytych-i-zapomnianych-grobow-w-niemieckich-obozach-koncentracyjnych-6173967?source=rss", "title": "Filie niemieckich oboz\u00f3w koncentracyjnych pod lup\u0105 naukowc\u00f3w. B\u0119d\u0105 szuka\u0107 ukrytych i zapomnianych grob\u00f3w", "date_published": "2022-10-23 08:54:04+00:00", "description": "<img alt=\"Filie niemieckich oboz\u00f3w koncentracyjnych pod lup\u0105 naukowc\u00f3w. B\u0119d\u0105 szuka\u0107 ukrytych i zapomnianych grob\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eaanuz-plac-egzekucyjny-i-krematorium-w-obozie-koncentracyjnym-flossenburg-6174068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w z Wroc\u0142awia i Pilzna (Czechy) - z\u0142o\u017cony z archeolog\u00f3w i historyk\u00f3w - przebada filie niemieckich oboz\u00f3w koncentracyjnych na terenie Czech i Polski. Celem projektu jest odnalezienie zapomnianych i utajnionych"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-xi-jinping-umocnil-wladze-wybierze-konfrontacje-miedzynarodowa-czy-przemiany-wewnetrzne-komentarz-eksperta-6175838?source=rss", "title": "Przemiany wewn\u0119trzne, czy konfrontacja mi\u0119dzynarodowa? Teraz Xi \"musi zdecydowa\u0107, co zrobi\"", "date_published": "2022-10-23 08:34:07+00:00", "description": "<img alt=\"Przemiany wewn\u0119trzne, czy konfrontacja mi\u0119dzynarodowa? Teraz Xi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iu950b-xi-jinping-umocnil-wladze-na-xx-zjezdzie-partii-komunistycznej-6175848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Xi Jinping umocni\u0142 swoj\u0105 w\u0142adz\u0119, ale teraz jego grupa rz\u0105dz\u0105ca Chinami zacznie si\u0119 dzieli\u0107. Nie wiadomo, jak przyw\u00f3dca na to zareaguje - wskazuje ekspert z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich dr Micha\u0142 Bogusz i zwraca uwag\u0119 na \"bardzo symboliczne\" wyprowadzenie z obrad XX zjaz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dk-sielice-sochaczew-zderzenie-ciezarowki-z-autem-osobowym-zabici-ranni-utrudnienia-6175830?source=rss", "title": "Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, dwie zosta\u0142y ranne. Tragiczny wypadek pod Sochaczewem", "date_published": "2022-10-23 08:25:46+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, dwie zosta\u0142y ranne. Tragiczny wypadek pod Sochaczewem \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-urzko1-powazny-wypadek-pod-sochaczewem-zdjecie-ilustracyjne-5704736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na drodze krajowej numer 50. Jak informuj\u0105 drogowcy, dwie osoby nie \u017cyj\u0105, a dwie zosta\u0142y ranne. Trasa jest zablokowana, wyznaczono objazdy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-pletwal-ricea-nowoodkryte-walenie-na-skraju-wyginiecia-6175730?source=rss", "title": "Ten gatunek odkryto rok temu. Dzi\u015b jest na skraju wygini\u0119cia", "date_published": "2022-10-23 08:14:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ten gatunek odkryto rok temu. Dzi\u015b jest na skraju wygini\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vqjezz-pletwal-ricea-balaenoptera-ricei-6175748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142etwal Rice'a, gatunek walenia wyst\u0119puj\u0105cy jedynie w cz\u0119\u015bci Zatoki Meksyka\u0144skiej, jest bliski wygini\u0119ciu. Naukowcy alarmuj\u0105, \u017ce ich populacja wynosi oko\u0142o 50 osobnik\u00f3w, kt\u00f3rych przetrwaniu zagra\u017ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 wydobywcza i transportowa prowadzona w miejscu ich wyst\u0119powania."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-polczynska-wyprzedzal-na-przejsciu-przejechal-na-czerwonym-nagranie-kierowcy-autobusu-6175737?source=rss", "title": "Inni si\u0119 zatrzymali, on wyprzedzi\u0142 na przej\u015bciu i przejecha\u0142 na czerwonym. \"Tym razem si\u0119 uda\u0142o\"", "date_published": "2022-10-23 08:10:38+00:00", "description": "<img alt=\"Inni si\u0119 zatrzymali, on wyprzedzi\u0142 na przej\u015bciu i przejecha\u0142 na czerwonym. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-86hpwv-wyprzedzal-na-czerwonym-swietle-na-przejsciu-dla-pieszych-6175779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w pi\u0105tek na ulicy Po\u0142czy\u0144skiej. Jeden z kierowc\u00f3w zlekcewa\u017cy\u0142 sygnalizacj\u0119 \u015bwietln\u0105 i przejecha\u0142 skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle. Przed zebr\u0105 na przej\u015bcie czeka\u0142a grupa pieszych. Wideo otrzymali\u015bmy na Kontakt 24 od"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/debata-aborcja-prawo-czy-zakaz-w-tvn24-dzis-o-godzinie-20-6175802?source=rss", "title": "Debata \"Aborcja. Prawo czy zakaz\" w TVN24 dzi\u015b o godzinie 20", "date_published": "2022-10-23 08:06:40+00:00", "description": "<img alt=\"Debata \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4xwjs-zrzut-ekranu-2022-10-23-o-09-6175825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Min\u0119\u0142y dwa lata od orzeczenia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego zaostrzaj\u0105cego prawo aborcyjne. Na jego mocy z ustawy wykre\u015blono przepis zezwalaj\u0105cy na terminacj\u0119 ci\u0105\u017cy w sytuacji ci\u0119\u017ckiego i nieodwracalnego upo\u015bledzenia p\u0142odu b\u0105d\u017a nieuleczalnej choroby zagra\u017caj\u0105cej jego \u017cyciu. Debata \"Aborcja. Prawo czy Zakaz?\" w TVN24 dzi\u015b o godzinie 20. Dyskusj\u0119 poprowadzi Agata"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/gospodarka-janusz-steinhoff-o-jacku-sasinie-skrajny-nieprofesjonalizm-skrajna-nieodpowiedzialnosc-6175785?source=rss", "title": "\"Skrajny nieprofesjonalizm, skrajna nieodpowiedzialno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-10-23 08:03:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x996k2-pap202209220iq-6140767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest z jednej strony skrajny nieprofesjonalizm, a z drugiej skrajna nieodpowiedzialno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 by\u0142y minister gospodarki Janusz Steinhoff, odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi na wicepremiera i ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacka Sasina. - Wszyscy udzia\u0142owcy danej sp\u00f3\u0142ki musz\u0105 by\u0107 tak samo traktowani, musz\u0105 mie\u0107 r\u00f3wny dost\u0119p do wiedzy. Natomiast mamy do czynienia "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/getin-noble-bank-przymusowa-restrukturyzacja-a-kredyty-frankowe-odpowiedz-bfg-6175757?source=rss", "title": "Frankowicze te\u017c strac\u0105 na przymusowej restrukturyzacji? \"Bank nie ma na to \u015brodk\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-23 07:29:48+00:00", "description": "<img alt=\"Frankowicze te\u017c strac\u0105 na przymusowej restrukturyzacji? \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-j7ez3u-getin-noble-bank-i-idea-bank-uzgodnily-plan-polaczenia-4205446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bankowy Fundusz Gwarancyjny nie b\u0119dzie oferowa\u0142 przewalutowania kredyt\u00f3w frankowych klientom Getin Noble Bank \u2013 wynika z odpowiedzi Bankowego Funduszu Gwarancyjnego na pytania Polskiej Agencji Prasowej. \"Ug\u00f3d w tym zakresie, kt\u00f3re powodowa\u0142yby zubo\u017cenie masy upad\u0142o\u015bci, nie mo\u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/marcin-dorocinski-zagra-w-mission-impossible-6175736?source=rss", "title": "Marcin Doroci\u0144ski: zagram w dw\u00f3ch filmach z serii \"Mission Impossible\"", "date_published": "2022-10-23 07:27:49+00:00", "description": "<img alt=\"Marcin Doroci\u0144ski: zagram w dw\u00f3ch filmach z serii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dvweau-marcin-dorocinski-6175772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Doroci\u0144ski zagra w dw\u00f3ch filmach z cyklu \"Mission Impossible\", o czym sam poinformowa\u0142. \"Mog\u0119 z rado\u015bci\u0105 i niema\u0142ym wzruszeniem potwierdzi\u0107 sw\u00f3j udzia\u0142 w tej legendarnej serii\" - napisa\u0142 aktor w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/feminizm-na-wsi-kola-gospodyn-wiejskich-nie-chca-brac-udzialu-w-organizowanych-dla-nich-turniejach-6145601?source=rss", "title": "Bunt gospody\u0144 wiejskich. \"Potrafimy wi\u0119cej, ni\u017c trafi\u0107 ziemniakiem do patelni\"", "date_published": "2022-10-23 07:10:20+00:00", "description": "<img alt=\"Bunt gospody\u0144 wiejskich. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-50cv12-viii-powiatowy-konkurs-kol-gospodyn-wiejskich-w-chmielnie-3-marca-2018-roku-6145574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeszcze si\u0119 nie zdarzy\u0142o, \u017ceby w\u00f3jt zosta\u0142 z nami po festynie, zdj\u0105\u0142 marynark\u0119, zakasa\u0142 r\u0119kawy i pozmywa\u0142 naczynia. Ale zawsze jest bardzo zadowolony, gdy u\u015bwietniamy gminne imprezy naszym ciastem, bigosem i groch\u00f3wk\u0105. Przecie\u017c tak \u0142adnie wygl\u0105damy w naszych fartuszkach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/teksas-strzelanina-w-szpitalu-methodist-dallas-medical-center-sa-ofiary-smiertelne-sprawca-zatrzymany-6175726?source=rss", "title": "Strza\u0142y w szpitalu w Dallas w Teksasie, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Napastnik by\u0142 na zwolnieniu warunkowym", "date_published": "2022-10-23 05:49:59+00:00", "description": "<img alt=\"Strza\u0142y w szpitalu w Dallas w Teksasie, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Napastnik by\u0142 na zwolnieniu warunkowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rulsrc-strzaly-w-szpitalu-w-dallas-6175723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu Methodist Dallas Medical Center w Teksasie dosz\u0142o w sobot\u0119 do ataku z u\u017cyciem broni. Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w zosta\u0142o \u015bmiertelnie postrzelonych. Napastnika zatrzymali funkcjonariusze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-xi-jinping-pozostaje-przywodca-zakonczyl-sie-xx-zjazd-komunistycznej-partii-chin-6175727?source=rss", "title": "Xi zerwa\u0142 z tradycj\u0105, pozosta\u0142 przyw\u00f3dc\u0105 Chin. Za nim na scen\u0119 wesz\u0142o nowe \u015bcis\u0142e kierownictwo partii", "date_published": "2022-10-23 05:34:58+00:00", "description": "<img alt=\"Xi zerwa\u0142 z tradycj\u0105, pozosta\u0142 przyw\u00f3dc\u0105 Chin. Za nim na scen\u0119 wesz\u0142o nowe \u015bcis\u0142e kierownictwo partii\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-n9fzm8-xi-i-czlonkowie-stalego-komitetu-biura-politycznego-komitetu-centralnego-6175729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 XX zjazd Komunistycznej Partii Chin. Jej lider Xi Jinping zerwa\u0142 z tradycj\u0105 i pozosta\u0142 na stanowisku sekretarza generalnego. Na konferencji zaprezentowano sk\u0142ad \u015bcis\u0142ego kierownictwa partii."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-premier-giorgia-meloni-zapewnila-prezydenta-ukrainy-wolodymyra-zelenskiego-o-wsparciu-6175671?source=rss", "title": "Premier Giorgia Meloni zapewnia prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o wsparciu dla \"odwa\u017cnych ludzi z Ukrainy\"", "date_published": "2022-10-23 05:33:35+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Giorgia Meloni zapewnia prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o wsparciu dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o13oe6-nowy-rzad-giorgii-meloni-zapewnia-wladze-ukrainy-o-poparciu-6175676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa premier W\u0142och Giorgia\u00a0Meloni\u00a0zapewni\u0142a w sobot\u0119 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o wsparciu. \"W\u0142ochy s\u0105 i zawsze b\u0119d\u0105 po stronie odwa\u017cnych ludzi z Ukrainy, kt\u00f3rzy walcz\u0105 o wolno\u015b\u0107 i s\u0142uszny pok\u00f3j\" - napisa\u0142a na Twitterze w odpowiedzi na gra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-wysle-mysliwce-eurofighter-do-bulgarii-i-rumunii-w-ramach-misji-nato-6175663?source=rss", "title": "Eurofightery z Hiszpanii polec\u0105 na wschodni\u0105 flank\u0119 NATO", "date_published": "2022-10-23 05:24:34+00:00", "description": "<img alt=\"Eurofightery z Hiszpanii polec\u0105 na wschodni\u0105 flank\u0119 NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wq73ak-eurofighter-typhoon-a-powerful-force-multiplier-4742356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpania zainstaluje w bazie wojskowej ko\u0142o rumu\u0144skiej Konstancy radar dalekiego zasi\u0119gu w ramach zintegrowanej obrony powietrznej NATO oraz wy\u015ble my\u015bliwce do patrolowania przestrzeni powietrznej Bu\u0142garii i Rumunii w ramach NATO-wskiej misji\u00a0Air\u00a0Policing\u00a0- poinformowa\u0142o w pi\u0105tek ministerst"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-napiecia-w-koalicji-z-powodu-chin-6175655?source=rss", "title": "Stosunek do Chin powodem napi\u0119\u0107\u00a0mi\u0119dzy kanclerzem Niemiec a szefow\u0105 MSZ? Scholz broni plan\u00f3w swej podr\u00f3\u017cy do Pekinu", "date_published": "2022-10-23 05:23:31+00:00", "description": "<img alt=\"Stosunek do Chin powodem napi\u0119\u0107\u00a0mi\u0119dzy kanclerzem Niemiec a szefow\u0105 MSZ? Scholz broni plan\u00f3w swej podr\u00f3\u017cy do Pekinu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdho6h-annalena-baerbock-i-olaf-scholz-6175675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest du\u017ca r\u00f3\u017cnica zda\u0144 mi\u0119dzy kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem (SPD) a minister spraw zagranicznych Annalen\u0105 Baerbock (Zieloni) w kwestii post\u0119powania wobec w\u0142adz\u00a0Chin - twierdzi w  swej analizie portal dziennika \"Die Welt\". Sp\u00f3r w tej sprawie, o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/sytuacja-baryczna-w-niedziele-2310-gdzie-bedzie-padac-klin-wyzowego-cieplego-powietrza-nad-polska-6175710?source=rss", "title": "Polska pod panowaniem pogodnego wy\u017cu. Sytuacja baryczna w niedziel\u0119", "date_published": "2022-10-23 04:59:09+00:00", "description": "<img alt=\"Polska pod panowaniem pogodnego wy\u017cu. Sytuacja baryczna w niedziel\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ubab14-sytuacja-baryczna-jesien-6175717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w\u0142adz\u0119 nad pogod\u0105 w kraju obejmie klin wy\u017cowy, za spraw\u0105 kt\u00f3rego do Polski nap\u0142ynie ciep\u0142e i wilgotne powietrze. W ci\u0105gu dnia spodziewane s\u0105 rozpogodzenia, ale rano miejscami pada s\u0142aby deszcz i wyst\u0119puj\u0105 mg\u0142y."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/frankfurt-pierwsza-dama-ukrainy-olenazelenska-na-targach-ksiazki-ukrainskie-dzieci-nie-maja-juz-normalnego-dziecinstwa-6175683?source=rss", "title": "Pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena\u00a0Ze\u0142enska: ukrai\u0144skie dzieci nie maj\u0105 ju\u017c normalnego dzieci\u0144stwa", "date_published": "2022-10-23 04:54:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena\u00a0Ze\u0142enska: ukrai\u0144skie dzieci nie maj\u0105 ju\u017c normalnego dzieci\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hmj9fi-pierwsza-dama-ukrainy-olena-zelenska-6175688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena\u00a0Ze\u0142enska\u00a0powiedzia\u0142a w sobot\u0119, wyst\u0119puj\u0105c na targach ksi\u0105\u017cki we Frankfurcie, \u017ce \"ukrai\u0144skie dzieci, niezale\u017cnie od tego, czy uciek\u0142y przed wojn\u0105 z kraju, czy pozosta\u0142y w ojczy\u017anie, nie maj\u0105 ju\u017c normalnego dzieci\u0144stwa\". Wraz z pierwsz\u0105 dam\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-new-hampshire-samolot-rozbil-sie-o-stodole-w-keene-zaloga-zginela-6175682?source=rss", "title": "Samolot uderzy\u0142\u00a0w stodo\u0142\u0119 w Keene. Nie \u017cyje dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi", "date_published": "2022-10-23 04:49:17+00:00", "description": "<img alt=\"Samolot uderzy\u0142\u00a0w stodo\u0142\u0119 w Keene. Nie \u017cyje dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ev2tiw-samolot-rozbil-sie-o-stodole-w-keene-w-stanie-new-hampshire-6175680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku uderzenia samolotu w stodo\u0142\u0119 w Keene w ameryka\u0144skim stanie New Hampshire. Do zdarzenia dosz\u0142o zaraz po starcie maszyny z lotniska. W przyleg\u0142ym do stodo\u0142y budynku nikt nie zosta\u0142 ranny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zillischmidt-nie-zyje-ocalala-z-auschwitz-miala-98-lat-6175686?source=rss", "title": "Zilli\u00a0Schmidt nie \u017cyje. Ocala\u0142a z Auschwitz obro\u0144czyni Sinti i Rom\u00f3w mia\u0142a 98 lat", "date_published": "2022-10-23 04:33:47+00:00", "description": "<img alt=\"Zilli\u00a0Schmidt nie \u017cyje. Ocala\u0142a z Auschwitz obro\u0144czyni Sinti i Rom\u00f3w mia\u0142a 98 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wfratz-zilli-schmidt-6175687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ocala\u0142a z oboz\u00f3w koncentracyjnych Auschwitz, Lety i Ravensbrueck Zilli Schmidt nie \u017cyje. Or\u0119downiczka uznania nazistowskiego ludob\u00f3jstwa Sinti i Rom\u00f3w podczas II wojny \u015bwiatowej mia\u0142a 98 lat. O jej \u015bmierci poinformowa\u0142a Fundacja na rzecz Pomnika Pomordowanych \u017byd\u00f3w Europy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/38-warszawski-festiwal-filmowy-swieto-pracy-pjera-zalicy-z-grand-prix-6175702?source=rss", "title": "\"\u015awi\u0119to pracy\" Pjera Zalicy z Grand Prix 38. Warszawskiego\u00a0Festiwalu Filmowego", "date_published": "2022-10-23 04:18:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jigcqh-gala-zamkniecia-38-warszawskiegofestiwalu-filmowego-6175703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas sobotniej gali zamkni\u0119cia 38. Warszawskiego\u00a0Festiwalu Filmowego wr\u0119czono nagrody dla najlepszych konkursowych film\u00f3w. Grand Prix otrzyma\u0142o \"\u015awi\u0119to Pracy\" Pjera Zalicy, a za najlepsz\u0105 re\u017cyseri\u0119 doceniono \"Stycze\u0144\" Viestursa Kairissa. Nagroda specjalna jury pow\u0119drowa\u0142a do Beaty Dzianowicz za scenariusz \"Strz\u0119p\u00f3w\". Nagrod\u0119 Jury Ekumenic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-kto-nowym-premierem-boris-johnson-i-rishi-sunak-spotkali-sie-potajemnie-podaly-brytyjskie-media-6175701?source=rss", "title": "Media: Boris Johnson i Rishi Sunak spotkali si\u0119 w celu zawarcia porozumienia", "date_published": "2022-10-23 04:05:10+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Boris Johnson i Rishi Sunak spotkali si\u0119 w celu zawarcia porozumienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohrrnb-boris-johnson-6099326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson i by\u0142y minister finans\u00f3w w jego gabinecie Rishi Sunak mieli potajemnie spotka\u0107 si\u0119\u00a0w celu zawarcia porozumienia - poda\u0142y w sobot\u0119 wieczorem brytyjskie media. \u017baden z dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych pretendent\u00f3w do funkcji lidera brytyjskiej Partii Konserwatywnej nie og\u0142osi\u0142 je"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-prezydent-wolodymyr-zelenski-o-ewentualnych-rozmowach-z-rosja-6175694?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o ewentualnych rozmowach z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-23 03:35:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o ewentualnych rozmowach z Rosj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3w392p-rosyjskie-czolgi-rosyjscy-zolnierze-poborowi-rosji-21102022-6174735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr\u00a0Ze\u0142enski\u00a0powiedzia\u0142, \u017ce rozmowy z Rosji s\u0105 mo\u017cliwe, je\u015bli integralno\u015b\u0107 terytorialna Ukrainy powr\u00f3ci do kszta\u0142tu uznawanego przez wsp\u00f3lnot\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, czyli do granic z 1991 roku. - W\u00f3wczas my powiemy, w jakim formacie i z kim gotowi jeste\u015bmy rozmawia\u0107"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-23-pazdziernika-6175700?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-23 03:21:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ev66o-codzienne-zycie-ukrainskich-zolnierzy-na-pozycjach-w-polnocnej-czesci-obwodu-charkowskiego-21102022-6174478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 242. dzie\u0144. Grupa G7 w o\u015bwiadczeniu pot\u0119pi\u0142a porwanie przez Rosj\u0119 kierownictwa Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej i wezwa\u0142a do natychmiastowego przywr\u00f3cenia Ukrainie pe\u0142nej kontroli nad elektrowni\u0105. Mi\u0119dzynarodowa F"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-23-pazdziernika-2022-6175698?source=rss", "title": "Media: by\u0142y szef ukrai\u0144skiej firmy produkuj\u0105cej silniki lotnicze aresztowany pod zarzutem zdrady", "date_published": "2022-10-23 03:13:31+00:00", "description": "<img alt=\"Media: by\u0142y szef ukrai\u0144skiej firmy produkuj\u0105cej silniki lotnicze aresztowany pod zarzutem zdrady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie07658bea62a94a63d5994ffa984136cd-motor-sicz-ma-duze-znaczenie-dla-polskiego-wojska-bo-od-lat-pomaga-utrzymywac-poradzieckie-smiglowce-4450592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedziela jest 242. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Wiaczes\u0142aw Bogus\u0142ajew, by\u0142y w\u0142a\u015bciciel firmy Motor Sicz, kt\u00f3ra produkuje silniki lotnicze, zosta\u0142 zatrzymany pod zar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-2310-slonce-bedzie-przebijac-sie-przez-chmury-temperatura-siegnie-19-stopni-6175653?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela, 23.10. S\u0142o\u0144ce b\u0119dzie przebija\u0107 si\u0119 przez chmury, temperatura si\u0119gnie 19 stopni", "date_published": "2022-10-23 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela, 23.10. S\u0142o\u0144ce b\u0119dzie przebija\u0107 si\u0119 przez chmury, temperatura si\u0119gnie 19 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bf8mp-pochmurna-jesien-6156776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela 23.10 przyniesie ma\u0142e i umiarkowane zachmurzenie, miejscami pojawi si\u0119 te\u017c deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 19 stopni Celsjusza."}]