[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ostrzal-rakietowy-w-centrum-dniepru-tam-jest-wielki-pozar,nId,6316724", "title": "Ostrza\u0142 rakietowy w centrum Dniepru. \"Tam jest wielki po\u017car\"", "date_published": "2022-09-29 22:04:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ostrzal-rakietowy-w-centrum-dniepru-tam-jest-wielki-pozar,nId,6316724\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrza\u0142 rakietowy w centrum Dniepru. &quot;Tam jest wielki po\u017car&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzal-rakietowy-w-centrum-dniepru-tam-jest-wielki-pozar/000G4YGTFJEFW9LA-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a co najmniej dwie zosta\u0142y ranne w nocnym ostrzale w centrum Dniepru - donosi szef administracji obwodowej Wa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rzad-zatwierdzil-eksport-broni-do-arabii-saudyjskiej,nId,6316700", "title": "Niemcy: Rz\u0105d zatwierdzi\u0142 eksport broni do Arabii Saudyjskiej", "date_published": "2022-09-29 20:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rzad-zatwierdzil-eksport-broni-do-arabii-saudyjskiej,nId,6316700\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Rz\u0105d zatwierdzi\u0142 eksport broni do Arabii Saudyjskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-rzad-zatwierdzil-eksport-broni-do-arabii-saudyjskiej/000G4Y860E20WJ0E-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Niemiec po raz pierwszy od pocz\u0105tku kadencji wyda\u0142 zgod\u0119 na dostaw\u0119 sprz\u0119tu i amunicji do my\u015bliwc\u00f3w do Arabii Saudyjskiej, korzystaj\u0105c z wyj\u0105tku od zakazu eksport"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stanowcza-deklaracja-joe-bidena-usa-nigdy-nie-uznaja-roszcze,nId,6316695", "title": "Stanowcza deklaracja Joe Bidena. \"USA nigdy nie uznaj\u0105 roszcze\u0144 Rosji\"", "date_published": "2022-09-29 20:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stanowcza-deklaracja-joe-bidena-usa-nigdy-nie-uznaja-roszcze,nId,6316695\"><img align=\"left\" alt=\"Stanowcza deklaracja Joe Bidena. &quot;USA nigdy nie uznaj\u0105 roszcze\u0144 Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stanowcza-deklaracja-joe-bidena-usa-nigdy-nie-uznaja-roszcze/000G4Y57N9E6OWK2-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden skomentowa\u0142 rosyjskie pseudoreferenda organizowane na okupowanych terytoriach Ukrainy. - S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-przy-nord-stream-szwecja-moglo-dojsc-do-uszkodzenia-s,nId,6316687", "title": "Wybuch przy Nord Stream. Szwecja: Mog\u0142o doj\u015b\u0107 do uszkodzenia szwedzko-polskiego kabla", "date_published": "2022-09-29 19:56:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-przy-nord-stream-szwecja-moglo-dojsc-do-uszkodzenia-s,nId,6316687\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch przy Nord Stream. Szwecja: Mog\u0142o doj\u015b\u0107 do uszkodzenia szwedzko-polskiego kabla\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-przy-nord-stream-szwecja-moglo-dojsc-do-uszkodzenia-s/000G4Y0YUUSEMYWO-C321.jpg\" /></a>Szwedzki operator sieci energetycznej Svenska Kraftnat zbada, czy eksplozje przy gazoci\u0105gu Nord Stream uszkodzi\u0142y podmorski kabel elektryczn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-we-francji-na-transparentach-hasla-macron-daj-mi-sw,nId,6316681", "title": "Protesty we Francji. Na transparentach has\u0142a: \"Macron, daj mi swoj\u0105 lod\u00f3wk\u0119\"", "date_published": "2022-09-29 19:42:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-we-francji-na-transparentach-hasla-macron-daj-mi-sw,nId,6316681\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty we Francji. Na transparentach has\u0142a: &quot;Macron, daj mi swoj\u0105 lod\u00f3wk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-we-francji-na-transparentach-hasla-macron-daj-mi-sw/000G4XYPIYDYOM2F-C321.jpg\" /></a>W czwartek w wielu miastach Francji odby\u0142y si\u0119 protesty z udzia\u0142em kilku tysi\u0119cy os\u00f3b. Organizatorzy m\u00f3wi\u0105 nawet o 40 tys. demonstrant\u00f3w. F"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-uj-szykuje-plan-awaryjny-w-zwiazku-z-700-proc-podwyzka-cen-e,nId,6316685", "title": "UJ szykuje plan awaryjny w zwi\u0105zku z 700 proc. podwy\u017ck\u0105 cen energii", "date_published": "2022-09-29 19:39:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-uj-szykuje-plan-awaryjny-w-zwiazku-z-700-proc-podwyzka-cen-e,nId,6316685\"><img align=\"left\" alt=\"UJ szykuje plan awaryjny w zwi\u0105zku z 700 proc. podwy\u017ck\u0105 cen energii\" src=\"https://i.iplsc.com/uj-szykuje-plan-awaryjny-w-zwiazku-z-700-proc-podwyzka-cen-e/000G4XZEOT55CAF9-C321.jpg\" /></a>Nauka w trybie stacjonarnym od poniedzia\u0142ku do czwartku, skr\u00f3cenie czasu zaj\u0119\u0107 do godz. 18 i du\u017ce wyk\u0142ady w trybie zdalnym - to niekt\u00f3re rozwa\u017cane przez Uni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-setki-ukrainskich-dzieci-utknely-w-obozach-letnich-w-rosji,nId,6316675", "title": "Setki ukrai\u0144skich dzieci utkn\u0119\u0142y w obozach letnich w Rosji", "date_published": "2022-09-29 19:30:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-setki-ukrainskich-dzieci-utknely-w-obozach-letnich-w-rosji,nId,6316675\"><img align=\"left\" alt=\"Setki ukrai\u0144skich dzieci utkn\u0119\u0142y w obozach letnich w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/setki-ukrainskich-dzieci-utknely-w-obozach-letnich-w-rosji/000G4XXR125I8ME6-C321.jpg\" /></a>Kilkaset ukrai\u0144skich dzieci utkn\u0119\u0142o w Rosji - podaje AP. Dzieci z okupowanych jeszcze niedawno teren\u00f3w ukrai\u0144skich zosta\u0142y wys\u0142ane do Rosji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zarzuty-dla-podejrzanego-o-spowodowanie-wypadku-na-a4-zostal,nId,6316655", "title": "Zarzuty dla podejrzanego o spowodowanie wypadku na A4. Zosta\u0142 aresztowany", "date_published": "2022-09-29 19:20:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zarzuty-dla-podejrzanego-o-spowodowanie-wypadku-na-a4-zostal,nId,6316655\"><img align=\"left\" alt=\"Zarzuty dla podejrzanego o spowodowanie wypadku na A4. Zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/zarzuty-dla-podejrzanego-o-spowodowanie-wypadku-na-a4-zostal/000G4XTZW0BKVR7O-C321.jpg\" /></a>Zarzut spowodowania wypadku, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0105\u0142 stra\u017cak OSP Balice, a jego \u017cona zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna, postawi\u0142a krakowska prokuratura 21-letniemu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-samoloty-szturmowe-zestrzelone-nad-basztanka,nId,6316648", "title": "Rosyjskie samoloty szturmowe zestrzelone nad Basztank\u0105", "date_published": "2022-09-29 19:08:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-samoloty-szturmowe-zestrzelone-nad-basztanka,nId,6316648\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty szturmowe zestrzelone nad Basztank\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-szturmowe-zestrzelone-nad-basztanka/000G4XS3XVMJVQ22-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y ukrai\u0144skie zestrzeli\u0142y dwa rosyjskie Su-25. Do udanej akcji dosz\u0142o nad Basztank\u0105 - jednym z kluczowych miast w obwodzie miko\u0142ajowskm na po\u0142udniowym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-ian-zaczal-slabnac-miliony-gospodarstw-bez-pradu,nId,6316645", "title": "Huragan Ian zacz\u0105\u0142 s\u0142abn\u0105\u0107. Miliony gospodarstw bez pr\u0105du", "date_published": "2022-09-29 18:42:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-ian-zaczal-slabnac-miliony-gospodarstw-bez-pradu,nId,6316645\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan Ian zacz\u0105\u0142 s\u0142abn\u0105\u0107. Miliony gospodarstw bez pr\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-ian-zaczal-slabnac-miliony-gospodarstw-bez-pradu/000G4XOH72PFYL4S-C321.jpg\" /></a>Huragan Ian os\u0142ab\u0142 i sta\u0142 si\u0119 burz\u0105 tropikaln\u0105, lecz nadal mo\u017ce powodowa\u0107 silne porywy wiatru, ulewne desze i fale sztormowe na Florydzie, w Georgii oraz Karolinie P\u00f3\u0142nocnej i "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-o-dymisji-dworczyka-to-kwestia-godzin-lub-dni,nId,6316640", "title": "Terlecki o dymisji Dworczyka: To kwestia godzin lub dni", "date_published": "2022-09-29 18:35:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlecki-o-dymisji-dworczyka-to-kwestia-godzin-lub-dni,nId,6316640\"><img align=\"left\" alt=\"Terlecki o dymisji Dworczyka: To kwestia godzin lub dni\" src=\"https://i.iplsc.com/terlecki-o-dymisji-dworczyka-to-kwestia-godzin-lub-dni/000G4XO8FEPCKVPV-C321.jpg\" /></a>- Wbrew medialnym spekulacjom nie b\u0119dzie zmiany na stanowisku premiera. Minister Dworczyk z\u0142o\u017cy rezygnacj\u0119. To kwestia godzin lub dni - zapowiedzia\u0142 po posiedzeniu klubu PiS jego szef Rys"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cial-kobiety-i-jej-syna-nigdy-nie-odnaleziono-sprawa-czekala,nId,6316625", "title": "Cia\u0142 kobiety i jej syna nigdy nie odnaleziono. Sprawa czeka\u0142a na fina\u0142 prawie p\u00f3\u0142 wieku", "date_published": "2022-09-29 18:22:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cial-kobiety-i-jej-syna-nigdy-nie-odnaleziono-sprawa-czekala,nId,6316625\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142 kobiety i jej syna nigdy nie odnaleziono. Sprawa czeka\u0142a na fina\u0142 prawie p\u00f3\u0142 wieku\" src=\"https://i.iplsc.com/cial-kobiety-i-jej-syna-nigdy-nie-odnaleziono-sprawa-czekala/000G4XIYX642YQPF-C321.jpg\" /></a>80-letni William MacDowell zosta\u0142 skazany za zamordowanie swojej kochanki i jej syna. Rozprawa wywo\u0142a\u0142a poruszenie, gdy\u017c jest jedn\u0105 z najw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zachod-nie-chce-pogodzic-sie-z-upadkiem-jednobiegunowe,nId,6316605", "title": "Putin: Zach\u00f3d nie chce pogodzi\u0107 si\u0119 z upadkiem jednobiegunowej hegemonii", "date_published": "2022-09-29 17:51:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zachod-nie-chce-pogodzic-sie-z-upadkiem-jednobiegunowe,nId,6316605\"><img align=\"left\" alt=\"Putin: Zach\u00f3d nie chce pogodzi\u0107 si\u0119 z upadkiem jednobiegunowej hegemonii\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zachod-nie-chce-pogodzic-sie-z-upadkiem-jednobiegunowe/000G4XELY170CSXD-C321.jpg\" /></a>- Jednobiegunowa hegemonia nieub\u0142aganie upada, tworzy si\u0119 bardziej sprawiedliwy porz\u0105dek \u015bwiata, ale Zach\u00f3d nie chce si\u0119 z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zredukowala-swoje-sily-w-regionie-baltyku-pozostanmy-j,nId,6316611", "title": "Rosja zredukowa\u0142a swoje si\u0142y w regionie Ba\u0142tyku. \"Pozosta\u0144my jednak czujni\"", "date_published": "2022-09-29 17:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zredukowala-swoje-sily-w-regionie-baltyku-pozostanmy-j,nId,6316611\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zredukowa\u0142a swoje si\u0142y w regionie Ba\u0142tyku. &quot;Pozosta\u0144my jednak czujni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zredukowala-swoje-sily-w-regionie-baltyku-pozostanmy-j/000G4XEXUC6UQ8WX-C321.jpg\" /></a>Obecno\u015b\u0107 militarna Rosji w regionie Morza Ba\u0142tyckiego znacznie zmniejszy\u0142a si\u0119, odk\u0105d rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wojna w Ukrainie - donosi ameryka\u0144ski m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-msza-w-intencji-przedszkolakow-przerodzila-sie-w-skandal-egz,nId,6316581", "title": "Msza w intencji przedszkolak\u00f3w przerodzi\u0142a si\u0119 w skandal. \"Egzorcyzmy\"", "date_published": "2022-09-29 16:54:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-msza-w-intencji-przedszkolakow-przerodzila-sie-w-skandal-egz,nId,6316581\"><img align=\"left\" alt=\"Msza w intencji przedszkolak\u00f3w przerodzi\u0142a si\u0119 w skandal. &quot;Egzorcyzmy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/msza-w-intencji-przedszkolakow-przerodzila-sie-w-skandal-egz/000G4X9QXQWAPPG5-C321.jpg\" /></a>&quot;Zmrozi\u0142o mnie&quot;, &quot;to skandal&quot;, &quot;egzorcyzmy&quot; - takie reakcje wywo\u0142a\u0142a msza w parafii p.w. \u015aw. Rodziny w Lublinie. Po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-szykuje-sie-do-wojny-na-bialorus-przyjedzie-120-t,nId,6316391", "title": "\"\u0141ukaszenka szykuje si\u0119 do wojny\". Na Bia\u0142oru\u015b przyjedzie 120 tys. rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-09-29 16:41:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-szykuje-sie-do-wojny-na-bialorus-przyjedzie-120-t,nId,6316391\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u0141ukaszenka szykuje si\u0119 do wojny&quot;. Na Bia\u0142oru\u015b przyjedzie 120 tys. rosyjskich \u017co\u0142nierzy \" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-szykuje-sie-do-wojny-na-bialorus-przyjedzie-120-t/000G4WYO88GLNJP0-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski opozycjonista Pawie\u0142 \u0141atuszka poinformowa\u0142, \u017ce na Bia\u0142oru\u015b przyjedzie 120 tys. rosyjs"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-rau-spotkal-sie-z-nancy-pelosi-wyrazila-podziw-dla-,nId,6316567", "title": "Minister Rau spotka\u0142 si\u0119 z Nancy Pelosi. \"Wyrazi\u0142a podziw dla Polski\"", "date_published": "2022-09-29 16:35:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-rau-spotkal-sie-z-nancy-pelosi-wyrazila-podziw-dla-,nId,6316567\"><img align=\"left\" alt=\"Minister Rau spotka\u0142 si\u0119 z Nancy Pelosi. &quot;Wyrazi\u0142a podziw dla Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-rau-spotkal-sie-z-nancy-pelosi-wyrazila-podziw-dla/000G4X6GG6FN17W2-C321.jpg\" /></a>Rosyjska aneksja okupowanych obszar\u00f3w Ukrainy b\u0119dzie kolejnym aktem bezprawia, na kt\u00f3re wsp\u00f3lnota mi\u0119dzynarodowa zgodzi\u0107 si\u0119 nie mo\u017ce. Nast\u0105pi\u0105 dal"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-dodatek-do-ogrzewania-kto-dostanie-1-5-tys-zl-wsparcia,nId,6315957", "title": "Nowy dodatek do ogrzewania. Kto dostanie 1,5 tys. z\u0142 wsparcia?", "date_published": "2022-09-29 16:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-dodatek-do-ogrzewania-kto-dostanie-1-5-tys-zl-wsparcia,nId,6315957\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dodatek do ogrzewania. Kto dostanie 1,5 tys. z\u0142 wsparcia?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dodatek-do-ogrzewania-kto-dostanie-1-5-tys-zl-wsparcia/000G4U3JVIYBMAK1-C321.jpg\" /></a>Dodatek elektryczny to rozwi\u0105zanie dla tych, kt\u00f3rzy do ogrzewania wykorzystuj\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105. Na finansowe wsparcie mog\u0105 wiec liczy\u0107 w\u0142a\u015bciciele gospodarstw, kt\u00f3rzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyjazdowe-posiedzenie-klubu-pis-w-tle-konflikt-na-linii-mora,nId,6316401", "title": "Wyjazdowe posiedzenie klubu PiS. W tle konflikt na linii Morawiecki-Sasin", "date_published": "2022-09-29 16:23:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyjazdowe-posiedzenie-klubu-pis-w-tle-konflikt-na-linii-mora,nId,6316401\"><img align=\"left\" alt=\"Wyjazdowe posiedzenie klubu PiS. W tle konflikt na linii Morawiecki-Sasin\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjazdowe-posiedzenie-klubu-pis-w-tle-konflikt-na-linii-mora/000G4WV1YQSQDM04-C321.jpg\" /></a>W czwartek wieczorem odbywa si\u0119 wyjazdowe posiedzenie klubu PiS. Jak zapowiada\u0142 jego szef i wicemarsza\u0142ek Ryszard Terlecki, w trakcie zjazdu b\u0119d\u0105 toczone &qu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-nasze-telefony-moga-przestac-dzialac-europa-szykuje-sie-na-p,nId,6316529", "title": "Nasze telefony mog\u0105 przesta\u0107 dzia\u0142a\u0107. Europa szykuje si\u0119 na problemy", "date_published": "2022-09-29 16:08:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-nasze-telefony-moga-przestac-dzialac-europa-szykuje-sie-na-p,nId,6316529\"><img align=\"left\" alt=\"Nasze telefony mog\u0105 przesta\u0107 dzia\u0142a\u0107. Europa szykuje si\u0119 na problemy\" src=\"https://i.iplsc.com/nasze-telefony-moga-przestac-dzialac-europa-szykuje-sie-na-p/0005I02ZE6NQRMVK-C321.jpg\" /></a>Zim\u0105 ekrany naszych telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych mog\u0105 by\u0107 puste. Eksperci alarmuj\u0105, \u017ce europejska sie\u0107 telefonii kom\u00f3rkowej mo\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-prezydent-oszczedzi-ponad-cwierc-miliona-rocznie,nId,6316285", "title": "Prezydent oszcz\u0119dzi ponad \u0107wier\u0107 miliona rocznie", "date_published": "2022-09-29 15:56:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-prezydent-oszczedzi-ponad-cwierc-miliona-rocznie,nId,6316285\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent oszcz\u0119dzi ponad \u0107wier\u0107 miliona rocznie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-oszczedzi-ponad-cwierc-miliona-rocznie/000G4VKZO3ESQEQK-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny zajrza\u0142 w oczy nie tylko zwyk\u0142ym Polakom, ale i rz\u0105dz\u0105cym. Dlatego oszcz\u0119dno\u015bci sta\u0142y si\u0119 priorytetem r\u00f3wnie\u017c u prezydenta. - Traktujemy je bardzo powa\u017cnie: staramy si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciek-gazu-z-nord-stream-w-powietrzu-wzroslo-stezenie-metan,nId,6316404", "title": "Wyciek gazu z Nord Stream. W powietrzu wzros\u0142o st\u0119\u017cenie metanu", "date_published": "2022-09-29 15:55:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciek-gazu-z-nord-stream-w-powietrzu-wzroslo-stezenie-metan,nId,6316404\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek gazu z Nord Stream. W powietrzu wzros\u0142o st\u0119\u017cenie metanu \" src=\"https://i.iplsc.com/wyciek-gazu-z-nord-stream-w-powietrzu-wzroslo-stezenie-metan/000G4WTKS5A1CM4O-C321.jpg\" /></a>Szwedzka stacja badawcza w Hyltemossa w po\u0142udniowej Szwecji od wtorku notuje wahaj\u0105ce si\u0119 wysokie st\u0119\u017cenie metanu w powietrzu. Zanieczyszczenia nap\u0119dza wiatr z ok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmar-malzonki-leciala-obok-martwego-meza,nId,6316277", "title": "Koszmar ma\u0142\u017conki. Lecia\u0142a obok martwego m\u0119\u017ca", "date_published": "2022-09-29 15:28:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmar-malzonki-leciala-obok-martwego-meza,nId,6316277\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmar ma\u0142\u017conki. Lecia\u0142a obok martwego m\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/koszmar-malzonki-leciala-obok-martwego-meza/000G4VIORTVVSCCN-C321.jpg\" /></a>Brytyjski turysta straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 podczas lotu z Wielkiej Brytanii na Cypr. Gdy lec\u0105ca z nim \u017cona zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce 63-letni m\u0119\u017cczyzna nie reaguje, zaalarmowa\u0142a za\u0142og\u0119. Niestety, mimo dzia\u0142a\u0144 medyk\u00f3w nie uda\u0142o si\u0119 j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sejm-potepil-pseudoreferenda-i-wizy-dla-rosjan-dwoch-poslow-,nId,6316362", "title": "Sejm pot\u0119pi\u0142 pseudoreferenda i wizy dla Rosjan. Dw\u00f3ch pos\u0142\u00f3w wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu", "date_published": "2022-09-29 15:26:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sejm-potepil-pseudoreferenda-i-wizy-dla-rosjan-dwoch-poslow-,nId,6316362\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm pot\u0119pi\u0142 pseudoreferenda i wizy dla Rosjan. Dw\u00f3ch pos\u0142\u00f3w wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu \" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-potepil-pseudoreferenda-i-wizy-dla-rosjan-dwoch-poslow/000G4WQ9GRJECIJ7-C321.jpg\" /></a>Sejm pot\u0119pia pseudoreferenda organizowane przez Rosj\u0119 w Ukrainie, a tak\u017ce wzywa Uni\u0119 Europejsk\u0105 do wstrzymania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-ostrzega-ryzyko-uzycia-taktycznej-broni-jad,nId,6316334", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad ostrzega: Ryzyko u\u017cycia taktycznej broni j\u0105drowej jest bardzo du\u017ce", "date_published": "2022-09-29 15:05:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-ostrzega-ryzyko-uzycia-taktycznej-broni-jad,nId,6316334\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad ostrzega: Ryzyko u\u017cycia taktycznej broni j\u0105drowej jest bardzo du\u017ce \" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-ostrzega-ryzyko-uzycia-taktycznej-broni-jad/000G4WMDDBD0UC4J-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie ryzyko u\u017cycia przez Rosj\u0119 taktycznej broni j\u0105drowej przeciwko Ukrainie - twierdzi przedstawiciel ukrai\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katarzyna-piekarska-zaslabla-w-sejmie-pomogli-jej-poslowie,nId,6316341", "title": "Katarzyna Piekarska zas\u0142ab\u0142a w Sejmie. Pomogli jej pos\u0142owie", "date_published": "2022-09-29 14:50:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katarzyna-piekarska-zaslabla-w-sejmie-pomogli-jej-poslowie,nId,6316341\"><img align=\"left\" alt=\"Katarzyna Piekarska zas\u0142ab\u0142a w Sejmie. Pomogli jej pos\u0142owie\" src=\"https://i.iplsc.com/katarzyna-piekarska-zaslabla-w-sejmie-pomogli-jej-poslowie/000G4WLMTTP3BBL5-C321.jpg\" /></a>Katarzyna Piekarska, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej, zas\u0142ab\u0142a w czwartek w Sejmie. Pomocy udzielili jej pos\u0142owie innych ugrupowa\u0144 - zar\u00f3wno rz\u0105dowych, jak i opozycyjnych.</p>"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-uchylil-immunitet-poslowi-konfederacji-grzegorzowi-brau,nId,6316311", "title": "Sejm uchyli\u0142 immunitet pos\u0142owi Konfederacji Grzegorzowi Braunowi", "date_published": "2022-09-29 14:20:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-uchylil-immunitet-poslowi-konfederacji-grzegorzowi-brau,nId,6316311\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm uchyli\u0142 immunitet pos\u0142owi Konfederacji Grzegorzowi Braunowi \" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-uchylil-immunitet-poslowi-konfederacji-grzegorzowi-brau/000G4WDPM62PF1VC-C321.jpg\" /></a>Sejm uchyli\u0142 immunitet pos\u0142owi Konfederacji Grzegorzowi Braunowi. Powodem jest wykroczenie drogowe podczas manifestacji w Warszawie i \u00f3wczesna odmowa przyj\u0119cia manda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-bielan-te-spory-nie-moga-trwac-dlugo-bo-nas-zniszcza,nId,6316276", "title": "Adam Bielan: Te spory nie mog\u0105 trwa\u0107 d\u0142ugo, bo nas zniszcz\u0105", "date_published": "2022-09-29 14:15:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-bielan-te-spory-nie-moga-trwac-dlugo-bo-nas-zniszcza,nId,6316276\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Bielan: Te spory nie mog\u0105 trwa\u0107 d\u0142ugo, bo nas zniszcz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-bielan-te-spory-nie-moga-trwac-dlugo-bo-nas-zniszcza/000G4VL2BINOJNM9-C321.jpg\" /></a>- Mamy do\u015b\u0107 d\u0142ug\u0105 \u0142awk\u0119 rezerwowych. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b mo\u017ce si\u0119 czu\u0107 zm\u0119czona i wypalona, mo\u017ce usi\u0105\u015b\u0107 na \u0142awce, a cz\u0119\u015b\u0107 wstanie i wybiegnie na boisko. To oczywi\u015bcie budzi okre\u015blone emo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zawieszenie-zakazu-sprzedazy-wegla-brunatnego-jest-decyzja-s,nId,6316306", "title": "Zawieszenie zakazu sprzeda\u017cy w\u0119gla brunatnego. Jest decyzja Sejmu", "date_published": "2022-09-29 14:07:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zawieszenie-zakazu-sprzedazy-wegla-brunatnego-jest-decyzja-s,nId,6316306\"><img align=\"left\" alt=\"Zawieszenie zakazu sprzeda\u017cy w\u0119gla brunatnego. Jest decyzja Sejmu \" src=\"https://i.iplsc.com/zawieszenie-zakazu-sprzedazy-wegla-brunatnego-jest-decyzja-s/000G4WCJCM1CLX04-C321.jpg\" /></a>Sejm zdecydowa\u0142 o przyj\u0119ciu poprawki PiS, kt\u00f3ra dopuszcza sprzeda\u017c w\u0119gla brunatnego gospodarstwom domowym. Ustawa trafi te"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydluzenie-kadencji-samorzadow-sejm-zdecydowal,nId,6316302", "title": "Wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Sejm zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-09-29 14:00:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydluzenie-kadencji-samorzadow-sejm-zdecydowal,nId,6316302\"><img align=\"left\" alt=\"Wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Sejm zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wydluzenie-kadencji-samorzadow-sejm-zdecydowal/000G4WB24LPPG49X-C321.jpg\" /></a>Sejm w czwartek przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 autorstwa PiS, kt\u00f3ra wyd\u0142u\u017ca kadencje samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 r. Ma ona na celu rozdzielenie dat wybor\u00f3w parlamentarnych i samorz\u0105dowych, kt\u00f3re zgodnie z kalendarzem wyborcz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieczyslaw-gil-nie-zyje-mial-78-lat,nId,6316289", "title": "Mieczys\u0142aw Gil nie \u017cyje. Mia\u0142 78 lat", "date_published": "2022-09-29 13:48:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieczyslaw-gil-nie-zyje-mial-78-lat,nId,6316289\"><img align=\"left\" alt=\"Mieczys\u0142aw Gil nie \u017cyje. Mia\u0142 78 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/mieczyslaw-gil-nie-zyje-mial-78-lat/000G4WASYNE0VECJ-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Mieczys\u0142aw Gil. Opozycjonista, dzia\u0142acz &quot;Solidarno\u015bci&quot;, uczestnik obrad okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u i parlamentarzysta odszed\u0142 wieku 78 lat. O \u015bmierci polityka poinformowa\u0142 krakowski oddzia\u0142 Instytutu Pami\u0119ci Narodowej. </p><br clear=\"al"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miliony-dolarow-dla-polski-kongres-usa-zatwierdzil-pakiet,nId,6316282", "title": "Miliony dolar\u00f3w dla Polski. Kongres USA zatwierdzi\u0142 pakiet", "date_published": "2022-09-29 13:34:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miliony-dolarow-dla-polski-kongres-usa-zatwierdzil-pakiet,nId,6316282\"><img align=\"left\" alt=\"Miliony dolar\u00f3w dla Polski. Kongres USA zatwierdzi\u0142 pakiet\" src=\"https://i.iplsc.com/miliony-dolarow-dla-polski-kongres-usa-zatwierdzil-pakiet/000G4W9IFO7USFO6-C321.jpg\" /></a>Kongres Stan\u00f3w Zjednoczonych zatwierdzi\u0142 przekazanie Polsce 288,6 milion\u00f3w dolar\u00f3w w ramach Foreign Military Financing - podaje ameryka\u0144ska ambasada na Twitterze.</p><br clear=\"a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-wojsko-przeprowadzilo-w-naddniestrzu-symulacje-ata,nId,6316248", "title": "Rosyjskie wojsko przeprowadzi\u0142o w Naddniestrzu symulacj\u0119 ataku radiologicznego", "date_published": "2022-09-29 13:25:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-wojsko-przeprowadzilo-w-naddniestrzu-symulacje-ata,nId,6316248\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie wojsko przeprowadzi\u0142o w Naddniestrzu symulacj\u0119 ataku radiologicznego \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-wojsko-przeprowadzilo-w-naddniestrzu-symulacje-ata/000G4VINI1M2DPIE-C321.jpg\" /></a>Stacjonuj\u0105ce w separatystycznym rejonie Mo\u0142dawii - Naddniestrzu - rosyjskie wojska przeprowadzi\u0142y symulacj\u0119 ataku radiologicznego, chemicznego i b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-helsinki-zamykaja-granice-dla-podrozujacych-z-rosji-sa-jedna,nId,6316251", "title": "Helsinki zamykaj\u0105 granice dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych z Rosji. S\u0105 jednak wyj\u0105tki", "date_published": "2022-09-29 13:13:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-helsinki-zamykaja-granice-dla-podrozujacych-z-rosji-sa-jedna,nId,6316251\"><img align=\"left\" alt=\"Helsinki zamykaj\u0105 granice dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych z Rosji. S\u0105 jednak wyj\u0105tki \" src=\"https://i.iplsc.com/helsinki-zamykaja-granice-dla-podrozujacych-z-rosji-sa-jedna/000G4O9IRDHA3JIV-C321.jpg\" /></a>- Nie b\u0119dziemy przepuszcza\u0107 rosyjskich turyst\u00f3w, a nowe wizy tylko dla cel\u00f3w turystycznych nie b\u0119d\u0105 Rosjanom przyznawane - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojewoda-malopolski-premier-przyznal-rente-dzieciom-zmarlego,nId,6316211", "title": "Wojewoda ma\u0142opolski: Premier przyzna\u0142 rent\u0119 dzieciom zmar\u0142ego stra\u017caka", "date_published": "2022-09-29 13:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojewoda-malopolski-premier-przyznal-rente-dzieciom-zmarlego,nId,6316211\"><img align=\"left\" alt=\"Wojewoda ma\u0142opolski: Premier przyzna\u0142 rent\u0119 dzieciom zmar\u0142ego stra\u017caka\" src=\"https://i.iplsc.com/wojewoda-malopolski-premier-przyznal-rente-dzieciom-zmarlego/000G4V993BAIQ6OX-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przyznaniu renty specjalnej dla czworga dzieci stra\u017caka, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 podczas s\u0142u\u017cby w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-brunatny-zostanie-dopuszczony-do-sprzedazy,nId,6316222", "title": "W\u0119giel brunatny zostanie dopuszczony do sprzeda\u017cy?", "date_published": "2022-09-29 12:43:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-wegiel-brunatny-zostanie-dopuszczony-do-sprzedazy,nId,6316222\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119giel brunatny zostanie dopuszczony do sprzeda\u017cy?\" src=\"https://i.iplsc.com/wegiel-brunatny-zostanie-dopuszczony-do-sprzedazy/000DSUUAHRGYINPN-C321.jpg\" /></a>W\u0119giel brunatny niespe\u0142niaj\u0105cy norm b\u0119dzie dopuszczony do sprzeda\u017cy? Tego chce sejmowa komisja gospodarki, kt\u00f3ra zaproponowa\u0142a w czwartek, by zawiesi\u0107 zakazy zw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiac-ton-pomocy-dla-ukrainy-z-marsylii-wyplynal-statek,nId,6316178", "title": "Tysi\u0105c ton pomocy dla Ukrainy. Z Marsylii wyp\u0142yn\u0105\u0142 statek", "date_published": "2022-09-29 12:08:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiac-ton-pomocy-dla-ukrainy-z-marsylii-wyplynal-statek,nId,6316178\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105c ton pomocy dla Ukrainy. Z Marsylii wyp\u0142yn\u0105\u0142 statek\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiac-ton-pomocy-dla-ukrainy-z-marsylii-wyplynal-statek/000G4V079Y5TNUC4-C321.jpg\" /></a>To najwa\u017cniejszy konw\u00f3j humanitarny od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, twierdz\u0105 francuskie w\u0142adze. Statek z 1000 ton pomocy humanitarnej i materia\u0142ami do odbudowy infra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-myslala-ze-chcial-potracic-kota-20-latka-zabila-mezczyzn,nId,6316145", "title": "USA: My\u015bla\u0142a, \u017ce chcia\u0142 potr\u0105ci\u0107 kota. 20-latka zabi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-09-29 11:37:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-myslala-ze-chcial-potracic-kota-20-latka-zabila-mezczyzn,nId,6316145\"><img align=\"left\" alt=\"USA: My\u015bla\u0142a, \u017ce chcia\u0142 potr\u0105ci\u0107 kota. 20-latka zabi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-myslala-ze-chcial-potracic-kota-20-latka-zabila-mezczyzn/000G4UVCHYBPM170-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, bo uzna\u0142a, \u017ce ten pr\u00f3bowa\u0142 przejecha\u0107 kota. 20-letnia Hannah Star Esser jest podejrzana o zab\u00f3jstwo i grozi jej do\u017cywocie. Do z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-panstwo-islamskie-wzywa-do-mordowania-seniorow-w-ue-i-,nId,6316129", "title": "Media: Pa\u0144stwo Islamskie wzywa do mordowania senior\u00f3w w UE i USA", "date_published": "2022-09-29 11:21:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-panstwo-islamskie-wzywa-do-mordowania-seniorow-w-ue-i-,nId,6316129\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Pa\u0144stwo Islamskie wzywa do mordowania senior\u00f3w w UE i USA\" src=\"https://i.iplsc.com/media-panstwo-islamskie-wzywa-do-mordowania-seniorow-w-ue-i/000G4UY2TUTJ9QV9-C321.jpg\" /></a>Samozwa\u0144cze Pa\u0144stwo Islamskie (Daesh) wezwa\u0142o d\u017cihadyst\u00f3w mieszkaj\u0105cych w krajach Zachodu do przeprowadzania zamach\u00f3w na senior\u00f3w - przekazuje &quot;La Razon&quot"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-tragedia-w-gospodarstwie-rolnika-zaatakowalo-s,nId,6316103", "title": "Wielkopolskie: Tragedia w gospodarstwie. Rolnika zaatakowa\u0142o stado byk\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 10:59:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-tragedia-w-gospodarstwie-rolnika-zaatakowalo-s,nId,6316103\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Tragedia w gospodarstwie. Rolnika zaatakowa\u0142o stado byk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-tragedia-w-gospodarstwie-rolnika-zaatakowalo-s/000G4UMOVR7PYS2V-C321.jpg\" /></a>Stado byk\u00f3w zaatakowa\u0142o 36-letniego rolnika. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w czwartek rano w jednym z gospodarstw rolnych w Kaliszkowicach Kaliskic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-w-zoo-padl-obezwladniany-jelen-ranny-pracownik,nId,6316030", "title": "Wypadek w zoo. Pad\u0142 obezw\u0142adniany jele\u0144, ranny pracownik", "date_published": "2022-09-29 10:58:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wypadek-w-zoo-padl-obezwladniany-jelen-ranny-pracownik,nId,6316030\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w zoo. Pad\u0142 obezw\u0142adniany jele\u0144, ranny pracownik\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-zoo-padl-obezwladniany-jelen-ranny-pracownik/000E4TXTBL2JGQDL-C321.jpg\" /></a>Podczas obezw\u0142adnienia jelenia, kt\u00f3ry uciek\u0142 z wybiegu, ranny zosta\u0142 pracownik zoo w Nowym Tomy\u015blu. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala. Zwierz\u0119 w wyniku silnego stresu pad\u0142o - poin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dulkiewicz-o-pradzie-bedzie-nizsza-jakosc-uslug-publicznych-,nId,6316100", "title": "Dulkiewicz o pr\u0105dzie: B\u0119dzie ni\u017csza jako\u015b\u0107 us\u0142ug publicznych w Gda\u0144sku", "date_published": "2022-09-29 10:54:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-dulkiewicz-o-pradzie-bedzie-nizsza-jakosc-uslug-publicznych-,nId,6316100\"><img align=\"left\" alt=\"Dulkiewicz o pr\u0105dzie: B\u0119dzie ni\u017csza jako\u015b\u0107 us\u0142ug publicznych w Gda\u0144sku \" src=\"https://i.iplsc.com/dulkiewicz-o-pradzie-bedzie-nizsza-jakosc-uslug-publicznych/000DHRBEMUEIEH6G-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dzie ni\u017csza jako\u015b\u0107 r\u00f3\u017cnego rodzaju us\u0142ug publicznych w Gda\u0144sku, bo inaczej si\u0119 tego wszystkiego pospina\u0107 nie da - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-coraz-mniej-ksiezy-w-polsce-biskup-podjal-decyzje-ws-kolejne,nId,6316043", "title": "Coraz mniej ksi\u0119\u017cy w Polsce. Biskup podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. kolejnego seminarium", "date_published": "2022-09-29 10:53:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-coraz-mniej-ksiezy-w-polsce-biskup-podjal-decyzje-ws-kolejne,nId,6316043\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniej ksi\u0119\u017cy w Polsce. Biskup podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. kolejnego seminarium\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniej-ksiezy-w-polsce-biskup-podjal-decyzje-ws-kolejne/000G4UBZBCPKPWEB-C321.jpg\" /></a>Tylko jeden kandydat do stanu kap\u0142a\u0144skiego zg\u0142osi\u0142 si\u0119 w \u0142owickim Wy\u017cszym Seminarium Duchownym. W ostatnich pi\u0119ciu latach dwukrotnie zdarza\u0142o si\u0119, \u017ce do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciek-poufnych-danych-nato-atak-bez-precedensu,nId,6316082", "title": "Wyciek poufnych danych NATO. \"Atak bez precedensu\"", "date_published": "2022-09-29 10:36:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciek-poufnych-danych-nato-atak-bez-precedensu,nId,6316082\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek poufnych danych NATO. &quot;Atak bez precedensu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciek-poufnych-danych-nato-atak-bez-precedensu/000CF8S5CDT0JR7N-C321.jpg\" /></a>Poufne informacje NATO zosta\u0142y wykradzione z baz danych portugalskiej armii - donosi telewizja telewizja RTP, kt\u00f3ra powo\u0142uje si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a wojskowe. Pierwszy atak mia\u0142 miejsce pod koniec sier"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budka-o-tweecie-sikorskiego-glupi-wpis,nId,6316071", "title": "Budka o tweecie Sikorskiego: G\u0142upi wpis", "date_published": "2022-09-29 10:25:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budka-o-tweecie-sikorskiego-glupi-wpis,nId,6316071\"><img align=\"left\" alt=\"Budka o tweecie Sikorskiego: G\u0142upi wpis \" src=\"https://i.iplsc.com/budka-o-tweecie-sikorskiego-glupi-wpis/0009TLTHB3H6GSLN-C321.jpg\" /></a>- Osoba z tak\u0105 wiedz\u0105 nie powinna pozwala\u0107 sobie na tego typu dywagacje - oceni\u0142 Borys Budka podczas rozmowy w radiu Plus odnosz\u0105c si\u0119 do g\u0142o\u015bnego wpisu Sikorskiego. Szef klubu KO pytany by\u0142 r\u00f3wnie\u017c o to, czy Sikorski poniesie jakie\u015b "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-reaguje-na-eksplozje-i-wycieki-z-gazociagow-nord-stream,nId,6316067", "title": "NATO reaguje na eksplozje i wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream", "date_published": "2022-09-29 10:15:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-reaguje-na-eksplozje-i-wycieki-z-gazociagow-nord-stream,nId,6316067\"><img align=\"left\" alt=\"NATO reaguje na eksplozje i wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream \" src=\"https://i.iplsc.com/nato-reaguje-na-eksplozje-i-wycieki-z-gazociagow-nord-stream/0009YZGZFG1RUYBN-C321.jpg\" /></a>NATO mocno odpowiada na eksplozje gazoci\u0105g\u00f3w Nord Strem. &quot;Ka\u017cdy celowy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 sojusznik\u00f3w spotka si\u0119 ze zjednoczon\u0105 i zdeterminowan\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-mialy-powstac-domy-jednorodzinne-sa-bloki,nId,6315989", "title": "Krak\u00f3w: Mia\u0142y powsta\u0107 domy jednorodzinne, s\u0105 bloki", "date_published": "2022-09-29 10:07:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-mialy-powstac-domy-jednorodzinne-sa-bloki,nId,6315989\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Mia\u0142y powsta\u0107 domy jednorodzinne, s\u0105 bloki\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-mialy-powstac-domy-jednorodzinne-sa-bloki/000G4TZ64W7B002A-C321.jpg\" /></a>Krakowski magistrat wyda\u0142 pozwolenie na wybudowanie kompleksu o\u015bmiu dom\u00f3w jednorodzinnych. Jednak zamiast nich, inwestor rozpocz\u0105\u0142 budow\u0119 kilkukondygnacyjnych blok\u00f3w. W tej sprawie wp\u0142yn\u0119\u0142a interpe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawie-5-tys-zl-dodatku-do-emerytury-kto-moze-je-otrzymac,nId,6315864", "title": "Prawie 5 tys. z\u0142 dodatku do emerytury. Kto mo\u017ce je otrzyma\u0107?", "date_published": "2022-09-29 10:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawie-5-tys-zl-dodatku-do-emerytury-kto-moze-je-otrzymac,nId,6315864\"><img align=\"left\" alt=\"Prawie 5 tys. z\u0142 dodatku do emerytury. Kto mo\u017ce je otrzyma\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/prawie-5-tys-zl-dodatku-do-emerytury-kto-moze-je-otrzymac/000G4T4PGMUEG31V-C321.jpg\" /></a>\u015awiadczenie honorowe dla emeryt\u00f3w to specjalny dodatek za wiek. Wyp\u0142acane jest z urz\u0119du co miesi\u0105c osobom, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y sto lat. Dodatek mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c otrzyma\u0107 senior, kt\u00f3ry "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miala-zniewazyc-prezydenta-sad-najwyzszy-zdecydowal,nId,6316048", "title": "Mia\u0142a zniewa\u017cy\u0107 prezydenta. S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142", "date_published": "2022-09-29 09:56:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miala-zniewazyc-prezydenta-sad-najwyzszy-zdecydowal,nId,6316048\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142a zniewa\u017cy\u0107 prezydenta. S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/miala-zniewazyc-prezydenta-sad-najwyzszy-zdecydowal/000FG3JEQG46I4YK-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 ostateczny wyrok ws. 20-letniej Wiktorii, kt\u00f3ra na wiecu podczas kampanii w 2020 roku krzycza\u0142a niecenzuralne s\u0142owa w kierunku prezydenta Andrzeja Dudy. S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 skarg\u0119 kasacy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podwyzki-na-wszystkich-swietych-znicze-i-kwiaty-beda-duzo-dr,nId,6315983", "title": "Podwy\u017cki na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Znicze i kwiaty b\u0119d\u0105 du\u017co dro\u017csze", "date_published": "2022-09-29 09:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podwyzki-na-wszystkich-swietych-znicze-i-kwiaty-beda-duzo-dr,nId,6315983\"><img align=\"left\" alt=\"Podwy\u017cki na Wszystkich \u015awi\u0119tych. Znicze i kwiaty b\u0119d\u0105 du\u017co dro\u017csze\" src=\"https://i.iplsc.com/podwyzki-na-wszystkich-swietych-znicze-i-kwiaty-beda-duzo-dr/000G4TYG83SP82IG-C321.jpg\" /></a>Wy\u017csze ceny za gaz i energi\u0119 elektryczn\u0105 uderzaj\u0105 w producent\u00f3w zniczy i kwiat\u00f3w. Dlatego 1 listopada nale\u017cy by\u0107 przygotowanym na du\u017ce podwy\u017cki. Jak ustali\u0142 Polsat "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-stracili-matke-w-wypadku-trwa-zbiorka-na-czworo-osieroconych,nId,6316009", "title": "Stracili matk\u0119 w wypadku. Trwa zbi\u00f3rka na czworo osieroconych dzieci", "date_published": "2022-09-29 09:17:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-stracili-matke-w-wypadku-trwa-zbiorka-na-czworo-osieroconych,nId,6316009\"><img align=\"left\" alt=\"Stracili matk\u0119 w wypadku. Trwa zbi\u00f3rka na czworo osieroconych dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/stracili-matke-w-wypadku-trwa-zbiorka-na-czworo-osieroconych/000G4U6CEG46I3WB-C321.jpg\" /></a>W wypadku samochodowym pod Koninem zgin\u0119\u0142a kobieta samotnie wychowuj\u0105ca czworo dzieci. Przyjaciele i znajomi rodziny za\u0142o\u017cyli zbi\u00f3rk\u0119, by pom\u00f3c osierocon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-awantura-o-smog-podczas-obrad-ojciec-prezydenta-dudy-nie-wyt,nId,6315963", "title": "Awantura o smog podczas obrad. Ojciec prezydenta Dudy nie wytrzyma\u0142", "date_published": "2022-09-29 09:17:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-awantura-o-smog-podczas-obrad-ojciec-prezydenta-dudy-nie-wyt,nId,6315963\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o smog podczas obrad. Ojciec prezydenta Dudy nie wytrzyma\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-smog-podczas-obrad-ojciec-prezydenta-dudy-nie-wyt/000G4TTKI8LD4FRO-C321.jpg\" /></a>Do niecodziennej sytuacji w ma\u0142opolskim sejmiku dosz\u0142o podczas sesji na temat smogu. Gdy z m\u00f3wnicy przemawia\u0142 pose\u0142 KO Aleksander Miszalski, krytykuj\u0105c pogl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emmanuel-macron-wzywa-norwegie-do-walki-z-cenami-gazu,nId,6316000", "title": "Emmanuel Macron wzywa Norwegi\u0119 do walki z cenami gazu", "date_published": "2022-09-29 09:10:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emmanuel-macron-wzywa-norwegie-do-walki-z-cenami-gazu,nId,6316000\"><img align=\"left\" alt=\"Emmanuel Macron wzywa Norwegi\u0119 do walki z cenami gazu \" src=\"https://i.iplsc.com/emmanuel-macron-wzywa-norwegie-do-walki-z-cenami-gazu/00079DZGIOT31S0M-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron rozmawia\u0142 w \u015brod\u0119 z premierem Norwegii Jonasem Gahr Store i wezwa\u0142 kraj do wzmocnienia dzia\u0142a\u0144 w walce z gwa\u0142townie rosn\u0105cymi cenami gazu wywo\u0142anymi wo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-proces-stefana-w-krzyczal-allah-akbar,nId,6315987", "title": "Proces Stefana W. Krzycza\u0142 \"Allah Akbar\"", "date_published": "2022-09-29 08:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-proces-stefana-w-krzyczal-allah-akbar,nId,6315987\"><img align=\"left\" alt=\"Proces Stefana W. Krzycza\u0142 &quot;Allah Akbar&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/proces-stefana-w-krzyczal-allah-akbar/000FD0UUE5I59R5E-C321.jpg\" /></a>&quot;Alllah Akbar&quot; - takie s\u0142owa dwukrotnie wykrzycza\u0142 podczas rozprawy s\u0105dowej Stefan W. oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza. S\u0119dzia S\u0105du Okr\u0119gowego w Gda\u0144sku Aleksandra Kaczmarek poprosi\u0142a, a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cnn-rosyjskie-okrety-w-poblizu-gazociagow,nId,6315978", "title": "CNN: Rosyjskie okr\u0119ty w pobli\u017cu gazoci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 08:42:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cnn-rosyjskie-okrety-w-poblizu-gazociagow,nId,6315978\"><img align=\"left\" alt=\"CNN: Rosyjskie okr\u0119ty w pobli\u017cu gazoci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/cnn-rosyjskie-okrety-w-poblizu-gazociagow/000G4TX2NWNLY5RG-C321.jpg\" /></a>Okr\u0119ty wsparcia rosyjskiej marynarki wojennej zosta\u0142y zaobserwowane w poniedzia\u0142ek i wtorek na Ba\u0142tyku, w pobli\u017cu wyciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Informacj\u0119 t\u0119 przekaza\u0142a CNN powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawicieli wywiadu i "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krolowa-danii-pozbawila-wnuki-ksiazecych-tytulow-podano-powo,nId,6315964", "title": "Kr\u00f3lowa Danii pozbawi\u0142a wnuki ksi\u0105\u017c\u0119cych tytu\u0142\u00f3w. Podano pow\u00f3d", "date_published": "2022-09-29 08:26:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krolowa-danii-pozbawila-wnuki-ksiazecych-tytulow-podano-powo,nId,6315964\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3lowa Danii pozbawi\u0142a wnuki ksi\u0105\u017c\u0119cych tytu\u0142\u00f3w. Podano pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/krolowa-danii-pozbawila-wnuki-ksiazecych-tytulow-podano-powo/000G4TLN5LL64321-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa Danii Ma\u0142gorzata II zadecydowa\u0142a, \u017ce dzieci jej najm\u0142odszego syna, ksi\u0119cia Joachima, b\u0119d\u0105 pozbawione tytu\u0142\u00f3w ksi\u0105\u017c\u0119cych. Jak podano w oficjalnym o\u015bwiadczen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-chlopaka-2022-juz-jutro-a-ty-nie-wiesz-co-kupic-oto-po,nId,6301504", "title": "Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022 ju\u017c jutro, a ty nie wiesz, co kupi\u0107? Oto pomys\u0142y na najlepszy prezent", "date_published": "2022-09-29 08:16:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-chlopaka-2022-juz-jutro-a-ty-nie-wiesz-co-kupic-oto-po,nId,6301504\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022 ju\u017c jutro, a ty nie wiesz, co kupi\u0107? Oto pomys\u0142y na najlepszy prezent\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-chlopaka-2022-juz-jutro-a-ty-nie-wiesz-co-kupic-oto-po/000G3PMAIO0UDAD1-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022 ju\u017c jutro, a ty nadal zastanawiasz si\u0119, co kupi\u0107? Paniom, kt\u00f3re nie maj\u0105 pomys\u0142u na podarunek, podpowiadamy, jaki "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wypadek-autobusu-wsrod-poszkodowanych-dzieci,nId,6315954", "title": "Wypadek autobusu. W\u015br\u00f3d poszkodowanych dzieci", "date_published": "2022-09-29 08:16:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wypadek-autobusu-wsrod-poszkodowanych-dzieci,nId,6315954\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek autobusu. W\u015br\u00f3d poszkodowanych dzieci \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-autobusu-wsrod-poszkodowanych-dzieci/000F89YOL2JLCWL9-C321.jpg\" /></a>Powa\u017cny wypadek na autostradzie A4. Dosz\u0142o do zderzenia autobusu i samochodu ci\u0119\u017carowego - informuje w czwartek rano portal ratownictwo.opole. Jest kilkunastu poszkodowanych, w\u015br\u00f3d nich dzieci, ale ich obra\u017cenia "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-nie-sa-przygotowani-do-walki-w-donbasie-moga-zo,nId,6315854", "title": "ISW: Rosjanie nie s\u0105 przygotowani do walki w Donbasie. Mog\u0105 zosta\u0107 okr\u0105\u017ceni", "date_published": "2022-09-29 08:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-nie-sa-przygotowani-do-walki-w-donbasie-moga-zo,nId,6315854\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosjanie nie s\u0105 przygotowani do walki w Donbasie. Mog\u0105 zosta\u0107 okr\u0105\u017ceni\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosjanie-nie-sa-przygotowani-do-walki-w-donbasie-moga-zo/000EPZB9O4LOKTHX-C321.jpg\" /></a>Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) przekazuje, \u017ce rosyjskie dow\u00f3dztwo nie jest gotowe na pora\u017ck\u0119 swych wojsk pod \u0141ymanem. E"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlosi-zatrzymali-polaka-znecanie-sie-nad-partnerka-i-brutaln,nId,6315946", "title": "W\u0142osi zatrzymali Polaka. Zn\u0119canie si\u0119 nad partnerk\u0105 i brutalne pobicia", "date_published": "2022-09-29 08:03:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlosi-zatrzymali-polaka-znecanie-sie-nad-partnerka-i-brutaln,nId,6315946\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142osi zatrzymali Polaka. Zn\u0119canie si\u0119 nad partnerk\u0105 i brutalne pobicia \" src=\"https://i.iplsc.com/wlosi-zatrzymali-polaka-znecanie-sie-nad-partnerka-i-brutaln/0004S3K22HAXVLE5-C321.jpg\" /></a>Policja z Ascoli Piceno w \u015brodkowych W\u0142oszech zatrzyma\u0142a 49-letniego Polaka, kt\u00f3ry podejrzany jest o zn\u0119canie si\u0119 nad swoj\u0105 partnerk\u0105. M\u0119\u017cczyzna ma zakaz "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skutki-huraganu-ian-nagrano-rekina-plynacego-ulica-jednego-z,nId,6315907", "title": "Skutki huraganu Ian. Nagrano rekina p\u0142yn\u0105cego ulic\u0105 jednego z miast", "date_published": "2022-09-29 07:39:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skutki-huraganu-ian-nagrano-rekina-plynacego-ulica-jednego-z,nId,6315907\"><img align=\"left\" alt=\"Skutki huraganu Ian. Nagrano rekina p\u0142yn\u0105cego ulic\u0105 jednego z miast\" src=\"https://i.iplsc.com/skutki-huraganu-ian-nagrano-rekina-plynacego-ulica-jednego-z/000G4TAY0E3909BS-C321.jpg\" /></a>Huragan Ian, kt\u00f3ry nawiedzi\u0142 ubieg\u0142ej doby Floryd\u0119 w Stanach Zjednoczonych, powoli traci swoj\u0105 niszczycielsk\u0105 moc. Gdy dotar\u0142 do po\u0142udniowo-zachodnich wybrze\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-glosuje-z-pis-kukiz-postawil-kaczynskiemu-warunek,nId,6315901", "title": "\"Nie g\u0142osuj\u0119 z PiS\". Kukiz postawi\u0142 Kaczy\u0144skiemu warunek", "date_published": "2022-09-29 07:03:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-glosuje-z-pis-kukiz-postawil-kaczynskiemu-warunek,nId,6315901\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie g\u0142osuj\u0119 z PiS&quot;. Kukiz postawi\u0142 Kaczy\u0144skiemu warunek\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-glosuje-z-pis-kukiz-postawil-kaczynskiemu-warunek/000G4B299ITKFDM0-C321.jpg\" /></a>- Od pa\u017adziernika nie g\u0142osuj\u0119 z PiS, do momentu uchwalenia ustawy o s\u0119dziach pokoju - poinformowa\u0142 w czwartek lider Kukiz'15. Pawe\u0142 Kukiz doda\u0142, \u017ce wr\u00f3ci do wsp\u00f3lnych g\u0142osowa\u0144 z "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-poscig-za-oplem-kierowca-wiozl-dziecko-byl-pijany-i-poszukiw,nId,6315894", "title": "Po\u015bcig za oplem. Kierowca wi\u00f3z\u0142 dziecko. By\u0142 pijany i poszukiwany", "date_published": "2022-09-29 06:53:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-poscig-za-oplem-kierowca-wiozl-dziecko-byl-pijany-i-poszukiw,nId,6315894\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig za oplem. Kierowca wi\u00f3z\u0142 dziecko. By\u0142 pijany i poszukiwany\" src=\"https://i.iplsc.com/poscig-za-oplem-kierowca-wiozl-dziecko-byl-pijany-i-poszukiw/000G4T5JLL9EABM8-C321.jpg\" /></a>Przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 i nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Policjanci z grupy &quot;speed&quot; ruszyli w po\u015bcig. Po zatrzymaniu kierowcy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 36-latek "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjskie-mon-o-mobilizacji-uciekinierow-wiecej-niz-inwazyj,nId,6315885", "title": "Brytyjskie MON o mobilizacji: Uciekinier\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c inwazyjnego wojska", "date_published": "2022-09-29 06:51:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjskie-mon-o-mobilizacji-uciekinierow-wiecej-niz-inwazyj,nId,6315885\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjskie MON o mobilizacji: Uciekinier\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c inwazyjnego wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjskie-mon-o-mobilizacji-uciekinierow-wiecej-niz-inwazyj/000G4T6844A5TREP-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie MON poinformowa\u0142o, \u017ce skala ucieczek przed mobilizacj\u0105 z Rosji, cho\u0107 nieokre\u015blona, to nosi znamiona &quot;znacz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-ostatni-moment-na-letnie-owoce-ile-kosztuje-kilogram-,nId,6313846", "title": "To ju\u017c ostatni moment na letnie owoce. Ile kosztuje kilogram malin, truskawek, \u015bliwek i bor\u00f3wek?", "date_published": "2022-09-29 06:44:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-juz-ostatni-moment-na-letnie-owoce-ile-kosztuje-kilogram-,nId,6313846\"><img align=\"left\" alt=\"To ju\u017c ostatni moment na letnie owoce. Ile kosztuje kilogram malin, truskawek, \u015bliwek i bor\u00f3wek?\" src=\"https://i.iplsc.com/to-juz-ostatni-moment-na-letnie-owoce-ile-kosztuje-kilogram/000G4O2CFA62SSLN-C321.jpg\" /></a>Truskawki, bor\u00f3wki i maliny powoli staj\u0105 si\u0119 rarytasem. Smakiem tych popularnych owoc\u00f3w mo\u017cemy cieszy\u0107 si\u0119 ostatnie tygodnie. Wrzesie\u0144 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziennikarz-o-ucieczce-rosjan-do-gruzji-to-chaos,nId,6315874", "title": "Dziennikarz o ucieczce Rosjan do Gruzji: To chaos", "date_published": "2022-09-29 06:24:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dziennikarz-o-ucieczce-rosjan-do-gruzji-to-chaos,nId,6315874\"><img align=\"left\" alt=\"Dziennikarz o ucieczce Rosjan do Gruzji: To chaos\" src=\"https://i.iplsc.com/dziennikarz-o-ucieczce-rosjan-do-gruzji-to-chaos/000G4T48R48TGTUP-C321.jpg\" /></a>Od kilku dni granica gruzi\u0144sko-rosyjska przepe\u0142niona jest obywatelami Rosji uciekaj\u0105cymi przed mobilizacj\u0105. - Ludzie porzucaj\u0105 samochody, niekt\u00f3rzy nie maj\u0105 pieni\u0119dzy, s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-stawia-kolejny-krok-po-pseudoreferendach-ma-wyglosic-p,nId,6315860", "title": "Putin stawia kolejny krok po pseudoreferendach. Ma wyg\u0142osi\u0107 przem\u00f3wienie", "date_published": "2022-09-29 06:00:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-stawia-kolejny-krok-po-pseudoreferendach-ma-wyglosic-p,nId,6315860\"><img align=\"left\" alt=\"Putin stawia kolejny krok po pseudoreferendach. Ma wyg\u0142osi\u0107 przem\u00f3wienie\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-stawia-kolejny-krok-po-pseudoreferendach-ma-wyglosic-p/000G4T26H42213A6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Moskwy zapowiedzia\u0142y, \u017ce w pi\u0105tek 30 wrze\u015bnia zablokowane zostan\u0105 centralne ulice miasta. Na ten dzie\u0144 zaplanowano "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-holandii-brakuje-sedziow-ponad-tysiac-przestepcow-uniknie-,nId,6315845", "title": "W Holandii brakuje s\u0119dzi\u00f3w. Ponad tysi\u0105c przest\u0119pc\u00f3w uniknie kary", "date_published": "2022-09-29 05:41:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-holandii-brakuje-sedziow-ponad-tysiac-przestepcow-uniknie-,nId,6315845\"><img align=\"left\" alt=\"W Holandii brakuje s\u0119dzi\u00f3w. Ponad tysi\u0105c przest\u0119pc\u00f3w uniknie kary\" src=\"https://i.iplsc.com/w-holandii-brakuje-sedziow-ponad-tysiac-przestepcow-uniknie/000G4T17P391DU7E-C321.jpg\" /></a>Z powodu brak\u00f3w kadrowych w holenderskim s\u0105downictwie ponad tysi\u0105c przest\u0119pc\u00f3w nie zostanie os\u0105dzonych. Prokuratura rezygnuje g\u0142\u00f3wnie ze spraw, kt\u00f3re dotycz\u0105 nar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaria-nord-stream-wydostajacy-sie-metan-oslabi-jakosc-powie,nId,6315831", "title": "Awaria Nord Stream. Wydostaj\u0105cy si\u0119 metan \"os\u0142abi jako\u015b\u0107 powietrza\"", "date_published": "2022-09-29 05:23:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaria-nord-stream-wydostajacy-sie-metan-oslabi-jakosc-powie,nId,6315831\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria Nord Stream. Wydostaj\u0105cy si\u0119 metan &quot;os\u0142abi jako\u015b\u0107 powietrza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-nord-stream-wydostajacy-sie-metan-oslabi-jakosc-powie/000G4SXS27RB9D26-C321.jpg\" /></a>Wyciek metanu z uszkodzonych gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream z pewno\u015bci\u0105 wywo\u0142a &quot;silny i natychmiastowy efekt ocieplenia i os\u0142abi jako\u015b\u0107 powietrza&quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwedzi-odkryli-czwarty-wyciek-z-nord-stream-ile-bylo-wybuch,nId,6315825", "title": "Szwedzi odkryli czwarty wyciek z Nord Stream. Ile by\u0142o wybuch\u00f3w?", "date_published": "2022-09-29 05:11:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szwedzi-odkryli-czwarty-wyciek-z-nord-stream-ile-bylo-wybuch,nId,6315825\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzi odkryli czwarty wyciek z Nord Stream. Ile by\u0142o wybuch\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzi-odkryli-czwarty-wyciek-z-nord-stream-ile-bylo-wybuch/000G4SWKV530PMYY-C321.jpg\" /></a>Szwedzka stra\u017c przybrze\u017cna poinformowa\u0142a o znalezieniu czwartego wycieku gazu z ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Odkrycia dokonano na pocz\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-na-dzien-chlopaka-krotkie-i-smieszne-zyczenia-nie-t,nId,6309607", "title": "\u017byczenia na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka: Kr\u00f3tkie i \u015bmieszne \u017cyczenia nie tylko dla kolegi", "date_published": "2022-09-29 05:06:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zyczenia-na-dzien-chlopaka-krotkie-i-smieszne-zyczenia-nie-t,nId,6309607\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byczenia na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka: Kr\u00f3tkie i \u015bmieszne \u017cyczenia nie tylko dla kolegi\" src=\"https://i.iplsc.com/zyczenia-na-dzien-chlopaka-krotkie-i-smieszne-zyczenia-nie-t/000G4G2QTYE24GYH-C321.jpg\" /></a>\u017byczenia na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka sprawi\u0105 rado\u015b\u0107 ka\u017cdemu m\u0119\u017cczy\u017anie, niezale\u017cnie od wieku. To niezwykle mi\u0142y gest, dlatego warto je z\u0142o\u017cy\u0107 zar\u00f3wno nastole"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-mamy-informacje-o-sfalszowaniu-polskiej-czarnej-,nId,6315821", "title": "Macierewicz: Mamy informacj\u0119 o sfa\u0142szowaniu polskiej czarnej skrzynki", "date_published": "2022-09-29 05:05:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-mamy-informacje-o-sfalszowaniu-polskiej-czarnej-,nId,6315821\"><img align=\"left\" alt=\"Macierewicz: Mamy informacj\u0119 o sfa\u0142szowaniu polskiej czarnej skrzynki\" src=\"https://i.iplsc.com/macierewicz-mamy-informacje-o-sfalszowaniu-polskiej-czarnej/000G3VXFBF8SDG8R-C321.jpg\" /></a>Istnieje informacja s\u0142u\u017cb wskazuj\u0105ca, \u017ce Rosja podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania, aby dokona\u0107 fa\u0142szerstwa rejestratora (czarnej skrzynki) ATM-QAR z samolotu 154M - powiedzia\u0142 Ant"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szokujace-odkrycie-niebezpieczne-odpady-w-wyrobisku-po-kopal,nId,6315817", "title": "Szokuj\u0105ce odkrycie. Niebezpieczne odpady w wyrobisku po kopalni piachu", "date_published": "2022-09-29 04:46:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szokujace-odkrycie-niebezpieczne-odpady-w-wyrobisku-po-kopal,nId,6315817\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce odkrycie. Niebezpieczne odpady w wyrobisku po kopalni piachu\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-odkrycie-niebezpieczne-odpady-w-wyrobisku-po-kopal/000G4SUP6KAT7LC0-C321.jpg\" /></a>Kleje z kwasem amino-siarkowym i maleinowym zamiast trafia\u0107 do utylizacji, by\u0142y zakopywane w wyrobisku po kopalni piachu. Mazowiecka policja namierzy\u0142a p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-seria-bledow-msw-po-wyborach,nId,6315815", "title": "W\u0142ochy: Seria b\u0142\u0119d\u00f3w MSW po wyborach", "date_published": "2022-09-29 04:36:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-seria-bledow-msw-po-wyborach,nId,6315815\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Seria b\u0142\u0119d\u00f3w MSW po wyborach\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-seria-bledow-msw-po-wyborach/000G4SUFP82LVKBR-C321.jpg\" /></a>We W\u0142oszech kilka dni po wyborach parlamentarnych dosz\u0142o do &quot;groteskowej&quot; sytuacji - tak media podsumowuj\u0105 seri\u0119 b\u0142\u0119d\u00f3w na listach os\u00f3b wybranych do Izby Deputowanych i Senatu, og\u0142oszonych przez MSW. Niekt\u00f3rzy ju\u017c \u015bwi\u0119towali wyb\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-podjely-decyzje-cztery-systemy-obrony-powietrzne-dla-,nId,6315811", "title": "Niemcy podj\u0119\u0142y decyzj\u0119. Cztery systemy obrony powietrzne dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-29 04:27:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-podjely-decyzje-cztery-systemy-obrony-powietrzne-dla-,nId,6315811\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy podj\u0119\u0142y decyzj\u0119. Cztery systemy obrony powietrzne dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-podjely-decyzje-cztery-systemy-obrony-powietrzne-dla/000G4SU0CXOM4NYX-C321.jpg\" /></a>Republika Federalna Niemiec wy\u015ble do Ukrainy cztery systemy obrony powietrznej IRIS-T. Zestawy te nie s\u0105 na wyposa\u017ceniu Bundesw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sabotowalo-nord-stream-departament-stanu-to-rosyjska-dez,nId,6315810", "title": "USA sabotowa\u0142o Nord Stream? Departament Stanu: To Rosyjska dezinformacja", "date_published": "2022-09-29 04:21:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-sabotowalo-nord-stream-departament-stanu-to-rosyjska-dez,nId,6315810\"><img align=\"left\" alt=\"USA sabotowa\u0142o Nord Stream? Departament Stanu: To Rosyjska dezinformacja\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-sabotowalo-nord-stream-departament-stanu-to-rosyjska-dez/000G4ST97MJUOSXD-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price zosta\u0142 zapytany na konferencji prasowej o to, czy Stany Zjednoczone stoj\u0105 za wybuchami w pobli\u017cu Nord Stream 2."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-przed-szkola-zginal-14-latek,nId,6315809", "title": "USA: Strzelanina przed szko\u0142\u0105. Zgin\u0105\u0142 14-latek", "date_published": "2022-09-29 04:13:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-przed-szkola-zginal-14-latek,nId,6315809\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina przed szko\u0142\u0105. Zgin\u0105\u0142 14-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-przed-szkola-zginal-14-latek/000G4ST8L630NCPL-C321.jpg\" /></a>14-latek zgin\u0105\u0142, a czworo innych uczni\u00f3w dozna\u0142o obra\u017ce\u0144 po strzelaninie, do kt\u00f3rej dosz\u0142o po meczu w futbol ameryka\u0144ski w liceum w Roxborough w Filadelfii. Policja szuka sprawc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-218-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3095,akt,290626", "title": "Wojna w Ukrainie. 218. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-29 03:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-218-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3095,akt,290626\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 218. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-218-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4SSPV2LUK7C6-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-218-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3095,akt,290710", "title": "Wojna w Ukrainie. 218. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-29 03:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-218-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3095,akt,290710\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 218. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-218-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4SSPV2LUK7C6-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]