[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/roman-cymbaliuk-o-zmobilizowanych-rosyjskich-zolnierzach-z-tych-ludzi-nie-ma-zadnego-pozytku-6136895?source=rss", "title": "S\u0105 zdemotywowani, \"wdaj\u0105 si\u0119 w b\u00f3jki mi\u0119dzy sob\u0105 i z innymi wojskowymi\". \"Z tych ludzi nie ma \u017cadnego po\u017cytku\"", "date_published": "2022-09-29 20:55:34+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 zdemotywowani, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w9aueb-rosja-mobilizacja-6136910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski dziennikarz Roman Cymbaluk, by\u0142y korespondent agencji UNIAN w Moskwie, przekaza\u0142 w czwartek, \u017ce rosyjscy \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy przybywaj\u0105 na Ukrain\u0119 w ramach mobilizacji i uzupe\u0142niaj\u0105 jednostki wroga, \"s\u0105 zdemotywowani i zupe\u0142nie nie nadaj\u0105 si\u0119 do walki\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-dziekuje-naszym-polskim-braciom-za-bezcenne-wsparcie-obronne-6137403?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: dzi\u0119kuj\u0119 naszym polskim braciom za bezcenne wsparcie obronne", "date_published": "2022-09-29 20:52:57+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: dzi\u0119kuj\u0119 naszym polskim braciom za bezcenne wsparcie obronne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m220bv-wolodymyr-zelenski-6137530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przekaza\u0142 w czwartek wieczorem, \u017ce rozmawia\u0142 tego dnia z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i premierem W\u0142och Mario Draghim. Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 \"polskim braciom\" za wsparcie obronne dla Ukrainy\" i za \"wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na rzecz wsp\u00f3lnego bezpiecze\u0144stwa\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-mowil-o-wizycie-w-bylej-jugoslawii-w-czasie-wojny-joanna-kluzik-rostkowska-tez-tam-bylam-kaczynski-wjechal-do-bosni-pobyl-tam-pare-godzin-i-wyjechal-6136954?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski opowiada\u0142 o wojnie w by\u0142ej Jugos\u0142awii. \"Wjecha\u0142 do Bo\u015bni, poby\u0142 tam par\u0119 godzin i wyjecha\u0142\"", "date_published": "2022-09-29 20:17:13+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski opowiada\u0142 o wojnie w by\u0142ej Jugos\u0142awii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ikrrvl-jaroslaw-kaczynski-6137056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu z wyborcami stwierdzi\u0142, \u017ce wojna w by\u0142ej Jugos\u0142awii \"by\u0142a taka, \u017ce tu chwil\u0119 postrzelali, tam ta\u0144czyli\". Doda\u0142, \u017ce m\u00f3wi to \"z w\u0142asnego do\u015bwiadczenia, bo tam by\u0142\". Joanna Kluzik-Rostkowska (PO), kt\u00f3ra towarzyszy\u0142a prezesowi PiS w czasie tej wizyty stwierdzi\u0142a, \u017ce \"Kaczy\u0144ski wjecha\u0142 do Bo\u015bni, pob"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nowa-zielona-chmielna-tak-sie-zmieni-ulica-6136717?source=rss", "title": "Ratusz pokazuje, jak ziele\u0144 zmieni Chmieln\u0105. Drzewa i miejsca do wypoczynku", "date_published": "2022-09-29 20:03:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ratusz pokazuje, jak ziele\u0144 zmieni Chmieln\u0105. Drzewa i miejsca do wypoczynku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pszng7-wizualizacja-projektu-przebudowy-chmielnej-5117569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz pokaza\u0142, jak teraz wygl\u0105da ulica Chmielna i jak zmieni, gdy pojawi si\u0119 na niej ziele\u0144. Wcze\u015bniej w\u0105tpliwo\u015bci co do zasadzenia drzew mia\u0142 Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w, jednak ostatecznie wyda\u0142 zgod\u0119 na zazielenienie ulicy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-s8-zderzenie-trzech-aut-jedno-dachowalo-6137027?source=rss", "title": "Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 na S8, jedno z nich dachowa\u0142o", "date_published": "2022-09-29 19:47:13+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 na S8, jedno z nich dachowa\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t96spo-zderzenie-na-s8-6137043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy samochody zderzy\u0142y si\u0119 w czwartek wieczorem na trasie S8, na wysoko\u015bci ulicy Szeligowskiej. Jedno z aut dachowa\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/blokowanie-pieniedzy-z-kpo-i-slowa-waldemara-budy-o-wyborach-andrzej-rozenek-i-joanna-kluzik-rostkowska-komentuja-6136840?source=rss", "title": "Co z pieni\u0119dzmi z KPO? \"Pojawi\u0142 si\u0119 minister Buda i postanowi\u0142 powiedzie\u0107, jak jest\"", "date_published": "2022-09-29 19:28:25+00:00", "description": "<img alt=\"Co z pieni\u0119dzmi z KPO? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0pw2xh-29-2000-kropka-cl-0035-6136900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami bardzo trudna zima i okazuje si\u0119, \u017ce nie przyjmujemy bardzo du\u017cych pieni\u0119dzy, kt\u00f3re mog\u0142yby nam bardzo, bardzo pom\u00f3c, tylko dlatego, \u017ce PiS uzna\u0142, \u017ce jak ich nie we\u017amie, to wtedy wygra wybory - powiedzia\u0142a w \"Kropce nad i\" Joanna Kluzik-Rostkowska (PO), komentuj\u0105c s\u0142owa ministra Waldemara Budy na temat KPO. Andrzej Rozenek (PPS) stwierd"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/knf-nalozyla-20-milionow-zlotych-kary-na-leszka-czarneckiego-6136950?source=rss", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a 20 milion\u00f3w z\u0142otych kary na Leszka Czarneckiego", "date_published": "2022-09-29 19:20:11+00:00", "description": "<img alt=\"KNF na\u0142o\u017cy\u0142a 20 milion\u00f3w z\u0142otych kary na Leszka Czarneckiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8pest-pap20190305083-6136966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a 20 milion\u00f3w z\u0142otych kary na Leszka Czarneckiego za niedochowanie przez niego zobowi\u0105zania inwestorskiego - poinformowa\u0142 urz\u0105d w czwartkowym komunikacie. Podobna by\u0142a przyczyna na\u0142o\u017cenia przez KNF kary na LC Corp B.V. - w wysoko\u015bci 2,4 miliona z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-jacka-sasina-wysokie-ceny-energii-budzet-ekonomistka-alicja-defratyka-o-dzialaniach-rzadu-6136847?source=rss", "title": "\"To jest troch\u0119 na zasadzie: po nas cho\u0107by potop. B\u0119d\u0105 teraz wydawali na pot\u0119g\u0119 te pieni\u0105dze\"", "date_published": "2022-09-29 18:56:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bx2fd0-pap202001240xl-6136915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dz\u0105cy id\u0105 do wybor\u00f3w w my\u015bl zasady: po nas cho\u0107by potop - powiedzia\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 ekonomistka Alicja Defratyka. W jej ocenie finansowanie wydatk\u00f3w w oparciu o fundusze celowe sprawia, \u017ce tak naprawd\u0119 \"nie wiemy, jak wygl\u0105da sytuacja bud\u017cetowa\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ryszard-terlecki-michal-dworczyk-zlozy-rezygnacje-to-kwestia-godzin-lub-dni-6136695?source=rss", "title": "Ryszard Terlecki: Micha\u0142 Dworczyk z\u0142o\u017cy rezygnacj\u0119. To kwestia godzin lub dni", "date_published": "2022-09-29 18:33:50+00:00", "description": "<img alt=\"Ryszard Terlecki: Micha\u0142 Dworczyk z\u0142o\u017cy rezygnacj\u0119. To kwestia godzin lub dni\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dkqyey-michal-dworczyk-6113012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 Dworczyk z\u0142o\u017cy rezygnacj\u0119. To kwestia godzin lub dni - przekaza\u0142 w czwartek szef klubu parlamentarnego PiS Ryszard Terlecki po posiedzeniu tego gremium. Jednocze\u015bnie doda\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie dymisji premiera Mateusza Morawieckiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-sejm-przeglosowal-wydluzenie-kadencji-samorzadow-marek-borowski-zapala-sie-czerwone-swiatlo-6136860?source=rss", "title": "Sejm przeg\u0142osowa\u0142 wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Borowski: zapala si\u0119 czerwone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-09-29 18:18:57+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm przeg\u0142osowa\u0142 wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Borowski: zapala si\u0119 czerwone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6rw770-poslowie-pis-6136693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Borowski, senator Koalicji Obywatelskiej, komentuj\u0105c w \"Faktach po Faktach\" w TVN24\u00a0przyj\u0119cie przez Sejm ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w, stwierdzi\u0142, \u017ce \"wybory samorz\u0105dowe, kt\u00f3re odby\u0142yby si\u0119 wcze\u015bniej, najprawdopodobniej mia\u0142yby z\u0142y wp\u0142yw, z punktu widzenia PiS-u, na wybory parl"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-slup-kierowca-w-szpitalu-6136864?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w s\u0142up. Kierowca trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-09-29 18:12:42+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w s\u0142up. Kierowca trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0853sp-kierowca-uderzyl-w-slup-6136859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulicy Klembowskiej z Konwaliow\u0105 kierowca auta osobowego uderzy\u0142 w s\u0142up. Policja poda\u0142a, \u017ce zosta\u0142 przewieziony do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/pzu-pkn-orlen-polski-ubezpieczyciel-kupi-ponad-14-milionow-akcji-orlenu-jest-umowa-6136831?source=rss", "title": "Polski ubezpieczyciel kupi akcje Orlenu. Zastrzyk got\u00f3wki do bud\u017cetu pa\u0144stwa", "date_published": "2022-09-29 17:40:04+00:00", "description": "<img alt=\"Polski ubezpieczyciel kupi akcje Orlenu. Zastrzyk got\u00f3wki do bud\u017cetu pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-flllkd-orlentransport10-6136875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powszechny Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 (PZU) w czwartek podpisa\u0142 umow\u0119 nabycia ponad 14 milion\u00f3w akcji PKN Orlen od Skarbu Pa\u0144stwa - poinformowano w komunikacie. Warto\u015b\u0107 transakcji przekroczy 750 milion\u00f3w z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-3009-noc-miejscami-bedzie-mglista-w-dzien-popada-deszcz-6136293?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 30.09. Noc miejscami b\u0119dzie mglista, w dzie\u0144 popada deszcz", "date_published": "2022-09-29 17:32:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 30.09. Noc miejscami b\u0119dzie mglista, w dzie\u0144 popada deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q5p6lg-mgly-6127434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w pi\u0105tek 30.09, przyniesie wielu regionom kraju pochmurn\u0105 aur\u0119 z opadami deszczu. Na Podkarpaciu mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 17 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/usa-zbigniew-rau-po-rozmowie-z-nancy-pelosi-podziekowalem-za-amerykanskie-przywodztwo-w-wolnym-swiecie-pelosi-wyrazila-podziw-dla-polski-6136509?source=rss", "title": "Rau po rozmowie z Pelosi: podzi\u0119kowa\u0142em za ameryka\u0144skie przyw\u00f3dztwo w wolnym \u015bwiecie, szczeg\u00f3lnie teraz", "date_published": "2022-09-29 17:22:54+00:00", "description": "<img alt=\"Rau po rozmowie z Pelosi: podzi\u0119kowa\u0142em za ameryka\u0144skie przyw\u00f3dztwo w wolnym \u015bwiecie, szczeg\u00f3lnie teraz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9siplt-zbigniew-rau-6136818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nancy Pelosi wyrazi\u0142a podziw dla Polski za stanowczo\u015b\u0107, jak\u0105 okazujemy wobec rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, tak\u017ce stanowczo\u015b\u0107 wobec innych presji i nacisk\u00f3w na nasz kraj - przekaza\u0142 po rozmowie ze spikerk\u0105 Izby Reprezentant\u00f3w Stan\u00f3w Zjednoczonych szef polskiej dyplomacji Zbignie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-radni-chca-strefy-na-polu-mokotowskim-gdzie-mozna-pic-alkohol-6136816?source=rss", "title": "Legalne piwo pod chmurk\u0105 na Polu Mokotowskim? Radni Lewicy z\u0142o\u017cyli projekt uchwa\u0142y", "date_published": "2022-09-29 17:16:02+00:00", "description": "<img alt=\"Legalne piwo pod chmurk\u0105 na Polu Mokotowskim? Radni Lewicy z\u0142o\u017cyli projekt uchwa\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-chvgm9-pole-mokotowskie-6136819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radni Lewicy chc\u0105, by na Polu Mokotowskim, popularnym miejscu spotka\u0144 warszawiak\u00f3w mo\u017cna by\u0142o pi\u0107 alkohol w przeznaczonej do tego strefie. Jak podali, inicjatyw\u0119 popar\u0142o ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-przyjal-uchwale-wzywajaca-unie-europejska-do-wstrzymania-wydawania-wiz-rosjanom-6136808?source=rss", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 wzywaj\u0105c\u0105 Uni\u0119 do wstrzymania wydawania wiz Rosjanom", "date_published": "2022-09-29 17:15:35+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 wzywaj\u0105c\u0105 Uni\u0119 do wstrzymania wydawania wiz Rosjanom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7bawfz-rosjanie-opuszczaja-kraj-chca-uniknac-czesciowej-mobilizacji-na-wojne-6131114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 pot\u0119piaj\u0105ca pseudoreferenda organizowane na okupowanych terenach Ukrainy przez Rosj\u0119 oraz wzywaj\u0105c\u0105 Uni\u0119 Europejsk\u0105 do wstrzymania wydawania wiz obywatelom Rosji. Za jej przyj\u0119ciem g\u0142osowa\u0142o 434 pos\u0142\u00f3w, dw\u00f3ch wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142os"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-dwie-rakiety-balistyczne-6136680?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwie rakiety balistyczne", "date_published": "2022-09-29 17:05:30+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwie rakiety balistyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpr8gy-korea-polnocna-przeprowadzila-test-dwoch-rakiet-balistycznych-6136754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Armia Korei Po\u0142udniowej przekaza\u0142a, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a dwie rakiety balistyczne w kierunku swojego wschodniego wybrze\u017ca. Kr\u00f3tko przed tym Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105 opu\u015bci\u0142a wiceprezydent USA Kamala Harris."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sezon-202223-w-filharmonii-narodowej-kto-wystapi-6136773?source=rss", "title": "Urodziny Ohlssona, utwory G\u00f3reckich, muzyka z Ukrainy. Nowy sezon w Filharmonii Narodowej", "date_published": "2022-09-29 17:04:09+00:00", "description": "<img alt=\"Urodziny Ohlssona, utwory G\u00f3reckich, muzyka z Ukrainy. Nowy sezon w Filharmonii Narodowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ev011a-garrick-ohlsson-zagra-koncert-z-okazji-75-urodzin-6136827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skrzypaczka Julia Fischer, dyrygent i wiolonczelista Nicolas Altstaedt, dyrygent Jonathan Darlington, piani\u015bci Garrick Ohlsson, Evgeny Kissin, saksofonista Branford Marsalis s\u0105 w\u015br\u00f3d artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy wyst\u0105pi\u0105 w nowym sezonie 2022/23 w warszawskiej Filharmo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-puma-zaatakowala-7-latka-w-obronie-chlopca-stanal-jego-ojciec-ktory-ruszyl-na-zwierze-6135483?source=rss", "title": "Puma rzuci\u0142a si\u0119 na 7-latka. W obronie ch\u0142opca stan\u0105\u0142 ojciec, kt\u00f3ry ruszy\u0142 na zwierz\u0119", "date_published": "2022-09-29 16:43:10+00:00", "description": "<img alt=\"Puma rzuci\u0142a si\u0119 na 7-latka. W obronie ch\u0142opca stan\u0105\u0142 ojciec, kt\u00f3ry ruszy\u0142 na zwierz\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bi6gfb-puma-rzucila-sie-na-7-latka-w-obronie-chlopca-stanal-jego-ojciec-ktory-ruszyl-na-zwierze-6136736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Puma zaatakowa\u0142a w podmiejskim parku 7-letniego ch\u0142opca - w \u015brod\u0119 poinformowa\u0142y ameryka\u0144skie media. W obronie dziecka stan\u0105\u0142 jego ojciec, kt\u00f3ry natychmiast ruszy\u0142 na zwierz\u0119 i je sp\u0142oszy\u0142. Niegro\u017anie ranny ch\u0142opiec trafi\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-zaburzenia-snu-moga-wskazywac-problemy-zdrowotne-i-wyzsze-ryzyko-smierci-6135846?source=rss", "title": "Naukowcy: to, jak \u015bpisz, mo\u017ce wskazywa\u0107, kiedy umrzesz", "date_published": "2022-09-29 16:41:10+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy: to, jak \u015bpisz, mo\u017ce wskazywa\u0107, kiedy umrzesz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-olob28-sen-5697286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Charakterystyka snu danej osoby mo\u017ce pom\u00f3c w wykrywaniu problem\u00f3w zdrowotnych, a co za tym idzie s\u0142u\u017cy\u0107 ocenie ryzyka przedwczesnej \u015bmierci - stwierdzili brytyjscy naukowcy. Za najwa\u017cniejszy wska\u017anik przysz\u0142ego stanu zdrowia uznali kr\u00f3tkie nocne przebudzenia, kt\u00f3rych do\u015bwiadczaj\u0105ce osoby rano w og\u00f3le nie pami\u0119taj\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/wig20-spadki-na-gpw-grunwald-na-polskiej-gieldzie-marek-dietl-prezes-gpw-komentuje-6136683?source=rss", "title": "Grunwald na polskiej gie\u0142dzie. \"Nieprzyjazne ruchy ze strony Rosji pot\u0119guj\u0105 niepewno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-29 16:35:31+00:00", "description": "<img alt=\"Grunwald na polskiej gie\u0142dzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0wa81m-gielda-gpw-shutterstock1102413416-5081325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na warszawskiej gie\u0142dzie obserwowane s\u0105 du\u017ce spadki. WIG20 od pocz\u0105tku tego roku straci\u0142 ponad 39 procent, a internauci - odnosz\u0105c si\u0119 do odczytu indeksu (poni\u017cej 1410 punkt\u00f3w) - pisz\u0105 o Grunwaldzie, nawi\u0105zuj\u0105c do roku s\u0142ynnej bitwy. - P\u00f3ki sytuacja geopolityczna nie b\u0119dzie jasna, to nie b\u0119dziemy mieli znacz\u0105cej poprawy - oceni\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-na-ursynowie-powstanie-mural-krzysztofa-krawczyka-6136770?source=rss", "title": "Ursyn\u00f3w upami\u0119tni Krzysztofa Krawczyka. Dzielnica og\u0142osi\u0142a konkurs na mural", "date_published": "2022-09-29 16:32:09+00:00", "description": "<img alt=\"Ursyn\u00f3w upami\u0119tni Krzysztofa Krawczyka. Dzielnica og\u0142osi\u0142a konkurs na mural \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rg3258-krzysztof-krawczyk-6136733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ursyn\u00f3w, gdzie mieszka\u0142 Krzysztof Krawczyk, chce upami\u0119tni\u0107 artyst\u0119 na \u015bcianie budynku przy ulicy Barwnej 7. Dzielnica og\u0142osi\u0142a konkurs na projekt i wykonanie muralu. Na prace konkursowe czeka do 18 listopada."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szwedzka-stacja-badawcza-obserwujemy-wzrost-stezenia-metanu-w-powietrzu-6136708?source=rss", "title": "Szwedzka stacja badawcza: obserwujemy wzrost st\u0119\u017cenia metanu w powietrzu", "date_published": "2022-09-29 16:30:58+00:00", "description": "<img alt=\"Szwedzka stacja badawcza: obserwujemy wzrost st\u0119\u017cenia metanu w powietrzu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7selnk-widok-na-miasto-ronne-na-wyspie-bornholm-6136843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stacja badawcza po\u0142o\u017cona w Hyltemossa po\u0142udniowej Szwecji odnotowuje od wtorku wysokie st\u0119\u017cenie metanu w powietrzu - przekaza\u0142 Polskiej Agencji Prasowej pracuj\u0105cy tam doktor Micha\u0142 Heliasz. Jak zaznaczy\u0142, zanieczyszczenia nap\u0119dza wiatr wiej\u0105cy z okolic Bornholmu, gdzie od "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-doradca-biura-prezydenta-wolodymyra-zelenskiego-oleksij-arestowycz-pierwsi-zmobilizowani-rosjanie-juz-polegli-6135930?source=rss", "title": "Doradca prezydenta Ukrainy o zmobilizowanych \"bez podstawowego przeszkolenia. \"Niekt\u00f3rzy z nich ju\u017c polegli\"", "date_published": "2022-09-29 16:27:39+00:00", "description": "<img alt=\"Doradca prezydenta Ukrainy o zmobilizowanych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8cx487-mobilizowani-do-armii-mezczyzni-w-moskwie-6135756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin prawdopodobnie b\u0119dzie chcia\u0142 wykorzysta\u0107 zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy na terytoriach okupowanych, ale zniszczenie tych si\u0142 nie b\u0119dzie dla nas trudne - stwierdzi\u0142 w czwartkowym wywiadzie dla niemieckiego dziennika \"Bild\" O\u0142eksij Arestowycz, doradca szefa biura prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wyjazdowe-posiedzenie-klubu-pis-radoslaw-fogiel-i-ryszard-terlecki-komentuja-6136679?source=rss", "title": "Wyjazdowe posiedzenie klubu PiS. \"B\u0119dziemy omawia\u0107 wszystkie bie\u017c\u0105ce zdarzenia\"", "date_published": "2022-09-29 16:16:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wyjazdowe posiedzenie klubu PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzre7r-arkadiusz-mularczyk-6136798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlamentarzy\u015bci PiS pojechali na wyjazdowe posiedzenie klubu tej partii. - B\u0119dziemy rozmawia\u0107 o planach na najbli\u017csze tygodnie i miesi\u0105ce - zapowiedzia\u0142 rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nord-stream-wyciek-gazu-drugi-poziom-zabezpieczenia-w-polskich-portach-co-to-oznacza-6136088?source=rss", "title": "Podwy\u017cszony poziom zabezpiecze\u0144 w polskich portach. Wzmo\u017cone kontrole", "date_published": "2022-09-29 16:08:48+00:00", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cszony poziom zabezpiecze\u0144 w polskich portach. Wzmo\u017cone kontrole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f7f7xy-shutterstock2176451333-6136499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie porty wprowadzi\u0142y drugi poziom zabezpieczenia. Oznacza to oznacza wdro\u017cenie dodatkowych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Chodzi mi\u0119dzy innymi o zwi\u0119kszone kontrole baga\u017cy i dokument\u00f3w na promach. Baczniej sprawdzane s\u0105 te\u017c \u0142adunki statk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/w-kosmosie-bedzie-mniej-smieci-nowe-zasady-dotyczace-satelitow-na-orbicie-decyzje-wydala-amerykanska-federalna-komisja-lacznosci-6136718?source=rss", "title": "S\u0105 nowe zasady dotycz\u0105ce sprz\u0105tania kosmicznych \u015bmieci", "date_published": "2022-09-29 16:04:50+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 nowe zasady dotycz\u0105ce sprz\u0105tania kosmicznych \u015bmieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-65y021-kosmiczne-smieci-wizualizacja-5581444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agencje kosmiczne i komercyjne firmy maj\u0105 od czwartku mniej czasu na pozbywanie si\u0119 niedzia\u0142aj\u0105cych satelit\u00f3w. Wed\u0142ug decyzji ameryka\u0144skiej Federalnej Komisji \u0141\u0105czno\u015bci (FCC), zamiast 25 lat przedsi\u0119biorstwa b\u0119d\u0105 mia\u0142y wy\u0142\u0105cznie pi\u0119\u0107 lat na to, by usun\u0105\u0107 kosmiczne \u015bmieci. Jak twierdz\u0105 przedstawiciele "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/pgg-z-dodatkowymi-sesjami-zakupu-mialu-weglowego-6136085?source=rss", "title": "Mia\u0142 na \"kryzys i deficyt\". PGG uruchomi dodatkowe sesje zakupowe", "date_published": "2022-09-29 15:42:59+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uxq7a-sprzedaz-wegla-6136697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska Grupa G\u00f3rnicza (PGG) uruchomi w swoim sklepie internetowym dodatkowe sesje zakupowe - w poniedzia\u0142ki, \u015brody i pi\u0105tki od godziny 16. W tym czasie mo\u017cna b\u0119dzie kupi\u0107 wy\u0142\u0105cznie mia\u0142y w\u0119glowe z opcj\u0105 dostawy do sk\u0142ad\u00f3w kwalifikowanych dostawc\u00f3w w\u0119gla, kt\u00f3re przewo\u017c\u0105 go do sk\u0142ad\u00f3w zlokalizowanych w rejonie miejsca zamieszkania klient\u00f3w. Klienci tym samym nie musz\u0105 sam"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nie-zyje-mieczyslaw-gil-opozycjonista-w-prl-dzialacz-solidarnosci-6136028?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Mieczys\u0142aw Gil. Opozycjonista w okresie PRL, dzia\u0142acz \"Solidarno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-29 15:40:33+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Mieczys\u0142aw Gil. Opozycjonista w okresie PRL, dzia\u0142acz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mgwsru-mieczyslaw-gil-6136021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieczys\u0142aw Gil, dzia\u0142acz zwi\u0105zkowy z Nowej Huty, opozycjonista prze\u015bladowany i wi\u0119ziony w okresie PRL zmar\u0142 w czwartek. Poinformowa\u0142 o tym krakowski oddzia\u0142 Instytutu Pami\u0119ci Narodowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czwarty-wyciek-z-nord-stream-szwecja-pokazala-nowe-nagranie-i-podala-szczegoly-6135926?source=rss", "title": "Czwarty wyciek z Nord Stream. Szwecja pokaza\u0142a nowe nagranie i poda\u0142a szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-09-29 15:20:25+00:00", "description": "<img alt=\"Czwarty wyciek z Nord Stream. Szwecja pokaza\u0142a nowe nagranie i poda\u0142a szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lsdjld-gaz-wydobywajacy-sie-nord-stream-1-na-terenie-szwedzkiej-strefy-ekonomicznej-6135956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gazoci\u0105gach Nord Stream dosz\u0142o \u0142\u0105cznie do czterech wyciek\u00f3w. Jak przekaza\u0142a stra\u017c przybrze\u017cna Szwecji, dwa mia\u0142y miejsce w szwedzkiej strefie ekonomicznej - jeden w Nord Stream 1 i jeden w Nord Stream 2. Stra\u017c opublikowa\u0142a tak\u017ce nagranie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powalone-palmy-to-najmniejszy-problem-staralem-sie-dodzwonic-do-mojego-sasiada-30-razy-6136050?source=rss", "title": "Powalone palmy to najmniejszy problem. \"Stara\u0142em si\u0119 dodzwoni\u0107 do mojego s\u0105siada 30 razy\"", "date_published": "2022-09-29 15:18:21+00:00", "description": "<img alt=\"Powalone palmy to najmniejszy problem. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4e7lg2-skutki-przejscia-huraganu-ian-na-florydzie-6136489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awarie elektryczno\u015bci, problemy z sieciami kom\u00f3rkowymi i niedzia\u0142aj\u0105cy internet to niekt\u00f3re z komplikacji, z jakimi mierz\u0105 si\u0119 obecnie mieszka\u0144cy Florydy. Ian, cho\u0107 obecnie os\u0142ab\u0142 na tyle, by sta\u0107 si\u0119 burz\u0105 tropikaln\u0105, nie zatrzymuje si\u0119 w swojej w\u0119dr\u00f3wce i pustoszy stan. Jak m\u00f3wi\u0142 korespondent TVN24 Ja"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grzegorz-braun-bez-immunitetu-sejm-podjal-decyzje-6136082?source=rss", "title": "Grzegorz Braun bez immunitetu. Sejm podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2022-09-29 15:16:07+00:00", "description": "<img alt=\"Grzegorz Braun bez immunitetu. Sejm podj\u0105\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-81z9zg-posel-konfederacji-mial-wtargnac-do-szpitala-bez-maseczki-5619000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm uchyli\u0142 immunitet pos\u0142owi Konfederacji Grzegorzowi Braunowi. Ma to zwi\u0105zek z wykroczeniem drogowym podczas manifestacji w Warszawie i odmow\u0105 przyj\u0119cia mandatu. O poci\u0105gniecie Brauna do odpowiedzialno\u015bci karnej wnioskowa\u0142 Komendant G\u0142\u00f3wny Policji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-huragan-ian-mclaren-p1-zalany-przez-wode-byl-kupiony-dwa-tygodnie-wczesniej-6135953?source=rss", "title": "Woda porwa\u0142a McLarena wartego 14 milion\u00f3w z\u0142otych. Kr\u00f3tko po tym, jak zosta\u0142 kupiony", "date_published": "2022-09-29 15:12:54+00:00", "description": "<img alt=\"Woda porwa\u0142a McLarena wartego 14 milion\u00f3w z\u0142otych. Kr\u00f3tko po tym, jak zosta\u0142 kupiony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-422ptc-mclaren-p1-6135980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sportowy McLaren zalany przez wdzieraj\u0105c\u0105 si\u0119 na ulice miasta wod\u0119 - takie zdj\u0119cie w \u015brod\u0119 zamie\u015bci\u0142 jeden z aktywnych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Amerykan\u00f3w. Regularnie prezentuj\u0105cy luksusowe samochody m\u0119\u017cczyzna poinformowa\u0142, \u017ce pojazd zosta\u0142 porwany przez wod\u0119 z jego gara\u017cu. Zaledwie 12 dni wcze\u015bn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-buspas-na-glebockiej-i-sw-wincentego-kiedy-6135984?source=rss", "title": "Po otwarciu nowych stacji metra drogowcy zapowiadaj\u0105 buspas na dw\u00f3ch ulicach", "date_published": "2022-09-29 15:11:37+00:00", "description": "<img alt=\"Po otwarciu nowych stacji metra drogowcy zapowiadaj\u0105 buspas na dw\u00f3ch ulicach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hoiyrj-miasto-zapowiada-nowy-buspas-5541706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto zaplanowa\u0142o zmiany na ulicach G\u0142\u0119bockiej i \u015bw. Wincentego. Od ronda przy trasie S8 do skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Kondratowicza zostanie wyznaczony buspas. Prace maj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w przysz\u0142ym roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/turcja-ostatni-bank-zawiesil-korzystanie-z-rosyjskiego-systemu-platniczego-mir-6136041?source=rss", "title": "Ostatni turecki bank zawiesza korzystanie z rosyjskiego systemu p\u0142atno\u015bci", "date_published": "2022-09-29 15:07:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatni turecki bank zawiesza korzystanie z rosyjskiego systemu p\u0142atno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5fwan-ziraat-bank-w-turcji-6135619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ziraat Bank, jako ostatni z tureckich bank\u00f3w og\u0142osi\u0142 zawieszenie korzystania z rosyjskiego systemu p\u0142atniczego Mir - poda\u0142 Reuters, cytuj\u0105c dyrektora banku Alpaslana Cakara. Wcze\u015bniej decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia us\u0142ug dla kart rosyjskiego systemu p\u0142atniczego og\u0142osi\u0142y inne tureckie banki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-ian-uderzyl-we-floryde-silny-wiatr-zrywa-linie-energetyczna-zobacz-jak-powstaja-iskry-6135949?source=rss", "title": "Wiatr zerwa\u0142 lini\u0119 energetyczn\u0105, ta eksplodowa\u0142a", "date_published": "2022-09-29 15:00:21+00:00", "description": "<img alt=\"Wiatr zerwa\u0142 lini\u0119 energetyczn\u0105, ta eksplodowa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kdohwh-silny-wiatr-zerwal-linie-energetyczna-6136051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy Ian uderzy\u0142 we Floryd\u0119, towarzyszy\u0142 mu wiatr wiej\u0105cy z pr\u0119dko\u015bci\u0105 si\u0119gaj\u0105c\u0105 do 240 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. To, jak silnym by\u0142 \u017cywio\u0142em, wida\u0107 na nagraniu uchwyconym przez stra\u017c po\u017carn\u0105 z miasta Winter Haven. Kamery wozu stra\u017cackiego zarejestrowa\u0142y moment eksplozji linii energetycznej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-obligo-gieldowe-zniesione-sejm-przeglosowal-zmiany-przepisow-6136003?source=rss", "title": "Zmiany w sprzeda\u017cy energii elektrycznej. Sejm przeg\u0142osowa\u0142 kontrowersyjne przepisy", "date_published": "2022-09-29 14:50:14+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w sprzeda\u017cy energii elektrycznej. Sejm przeg\u0142osowa\u0142 kontrowersyjne przepisy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief46f9114b48b3368bd72dc5323ec8b6c-maksymalne-koszty-programu-rekompensat-za-wzrost-cen-energii-elektrycznej-w-2020-roku-wyniosa-2-mld-zlotych-5044836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm w czwartek uchwali\u0142 ustaw\u0119 znosz\u0105c\u0105 obligo gie\u0142dowe, czyli obowi\u0105zek sprzeda\u017cy energii elektrycznej poprzez gie\u0142d\u0119. Ustawa trafi teraz do Senatu. Pomys\u0142 jest krytykowan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-elektryczny-2022-dodatek-elektryczny-coraz-blizej-jest-decyzja-sejmu-ile-wyniesie-od-kiedy-ruszy-skladanie-wnioskow-o-dodatek-elektryczny-6135861?source=rss", "title": "Dodatek elektryczny coraz bli\u017cej. Od kiedy ma ruszy\u0107 sk\u0142adanie wniosk\u00f3w?", "date_published": "2022-09-29 14:27:33+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatek elektryczny coraz bli\u017cej. Od kiedy ma ruszy\u0107 sk\u0142adanie wniosk\u00f3w?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1uot9n-prad-pieniadze-shutterstock1938294724-5546801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm w czwartek przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra przewiduje wyp\u0142at\u0119 jednorazowego dodatku elektrycznego w wysoko\u015bci nawet 1500 z\u0142otych. Sk\u0142adanie wniosk\u00f3w w tej sprawie ma ruszy\u0107 1 grudnia tego roku. \u015awiadczenie b\u0119d\u0105 mog\u0142y otrzyma\u0107 gospodarstwa domowe, kt\u00f3re ogrzewaj\u0105 dom przy u\u017cyciu energii ele"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zatwierdzily-przekazanie-polsce-blisko-300-milionow-dolarow-w-ramach-nowego-foreign-military-financing-wsparcie-ma-na-celu-wzmocnienie-zdolnosci-polski-do-odstraszania-i-obrony-6136020?source=rss", "title": "USA przeka\u017c\u0105 Polsce blisko 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w. \"Wzmocnienie zdolno\u015bci Polski do odstraszania i obrony\"", "date_published": "2022-09-29 14:21:42+00:00", "description": "<img alt=\"USA przeka\u017c\u0105 Polsce blisko 300 milion\u00f3w dolar\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tsbgii-siedziba-kongresu-5714906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Stany Zjednoczone inwestuj\u0105 w Polsce 288,6 milion\u00f3w dolar\u00f3w w ramach nowego Foreign Military Financing\" - poinformowa\u0142o biuro rzecznika prasowego ameryka\u0144skiej ambasady w Polsce. Podkre\u015blono, \u017ce \"Polska udzieli\u0142a nadzwyczajnego wsparcia Ukrainie w obliczu trwaj\u0105cej rosyjskiej inwazji\". Nowe fundusze \"przyspiesz\u0105 proces uzupe\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-uczennica-spytala-o-dostep-do-podpasek-urzedniczka-ja-wysmiala-6135259?source=rss", "title": "Uczennica spyta\u0142a o dost\u0119p do podpasek. Urz\u0119dniczka j\u0105 wy\u015bmia\u0142a: jutro poprosisz o prezerwatywy", "date_published": "2022-09-29 14:15:17+00:00", "description": "<img alt=\"Uczennica spyta\u0142a o dost\u0119p do podpasek. Urz\u0119dniczka j\u0105 wy\u015bmia\u0142a: jutro poprosisz o prezerwatywy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yn5bnj-toaleta-lazienka-wc-shutterstock-6135688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiaj prosisz o podpaski, jutro poprosisz o prezerwatywy - mia\u0142a brzmie\u0107 odpowied\u017a lokalnej urz\u0119dniczki na pytanie uczennicy o mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia przez rz\u0105d dop\u0142at do zakupu podpasek. Do zdarzenia dosz\u0142o w indyjskim stanie Bihar. Jak zauwa\u017ca BBC, w pa\u0144stwie tym "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jaraczewo-w-sobote-otworzyli-nowy-park-w-nocy-ktos-go-zdewastowal-sprawcy-szuka-policja-6135808?source=rss", "title": "Otworzyli nowy park. W nocy kto\u015b go zdewastowa\u0142", "date_published": "2022-09-29 14:02:13+00:00", "description": "<img alt=\"Otworzyli nowy park. W nocy kto\u015b go zdewastowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-la5l34-zniszczony-klomb-w-parku-6135820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uszkodzone oko\u0142o 400 metr\u00f3w nawierzchni \u015bcie\u017cek, lampa, trawniki, klomb z\u00a0krzewami - tak kilkana\u015bcie godzin po otwarciu wygl\u0105da\u0142 park im. Powsta\u0144c\u00f3w Wlkp. w Jaraczewie (woj. wielkopolskie). Sprawcy dewastacji szuka policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-sejm-przyjal-ustawe-przewidujaca-zamrozenie-cen-pradu-do-okreslonego-limitu-zuzycia-wyniki-glosowania-6135856?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du w 2023 roku. Jest decyzja Sejmu", "date_published": "2022-09-29 13:57:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du w 2023 roku. Jest decyzja Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przeg\u0142osowa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra przewiduje zamro\u017cenie w 2023 roku cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych, do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia. Zawarte w przepisach rozwi\u0105zania maj\u0105 kosztowa\u0107 niemal 27 miliard\u00f3w z\u0142otych. Teraz ustawa trafi do prac w Senacie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/chiny-po-raz-pierwszy-w-historii-sklonowano-wilka-polarnego-szczenie-urodzila-suczka-rasy-beagle-6135764?source=rss", "title": "Sklonowany wilk polarny pokazany publicznie. May\u0119 urodzi\u0142a suczka rasy beagle", "date_published": "2022-09-29 13:56:48+00:00", "description": "<img alt=\"Sklonowany wilk polarny pokazany publicznie. May\u0119 urodzi\u0142a suczka rasy beagle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5jkgze-pierwszy-na-swiecie-sklonowany-wilk-polarny-6135737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chinach urodzi\u0142 si\u0119 pierwszy na \u015bwiecie sklonowany wilk polarny - poinformowali w ubieg\u0142ym tygodniu naukowcy z firmy biotechnologicznej Sinogene Biotechnology Company. M\u0142ode w swoim \u0142onie nosi\u0142a przez kilka miesi\u0119cy matka zast\u0119pcza rasy beagle. Teraz pokazano je "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-energii-pomoc-dla-firm-energochlonnych-ustawa-przeglosowana-w-sejmie-6135913?source=rss", "title": "Pomoc dla firm z bran\u017c energoch\u0142onnych. Ustawa przeg\u0142osowana w Sejmie", "date_published": "2022-09-29 13:44:45+00:00", "description": "<img alt=\"Pomoc dla firm z bran\u017c energoch\u0142onnych. Ustawa przeg\u0142osowana w Sejmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kshj6w-fabryka-ceramiki-ceramika-plytki-produkcja-shutterstock1771127567-6094544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firmy z bran\u017c energoch\u0142onnych maj\u0105 otrzyma\u0107 pomoc publiczn\u0105 w zwi\u0105zku ze wzrostem cen energii elektrycznej i gazu ziemnego. Sejm w czwartek przeg\u0142osowa\u0142 ustaw\u0119 w tej sprawie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/balice-a4-strazak-potracony-na-autostradzie-nie-zyje-zarzuty-dla-kierowcy-21-latek-jechal-niesprawnym-samochodem-6135848?source=rss", "title": "Stra\u017cacy pojechali do wypadku, zostali potr\u0105ceni. Prokuratura: ci\u0119\u017car\u00f3wka by\u0142a prze\u0142adowana, mia\u0142a niesprawne hamulce", "date_published": "2022-09-29 13:42:22+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy pojechali do wypadku, zostali potr\u0105ceni. Prokuratura: ci\u0119\u017car\u00f3wka by\u0142a prze\u0142adowana, mia\u0142a niesprawne hamulce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uxsycr-wypadek-a4-6131450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut spowodowania \u015bmiertelnego wypadku us\u0142ysza\u0142 21-latek, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do potr\u0105cenia trzech stra\u017cak\u00f3w OSP Balice na autostradzie A4 pod Krakowem. Jak informuje prokuratura, samoch\u00f3d dostawczy, prowadzony przez obywatela W\u0119gier, by\u0142 prze\u0142adowany i mia\u0142 zepsute "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-podano-przyczyne-smierci-brtyjskiej-krolowej-6135931?source=rss", "title": "Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-29 13:41:46+00:00", "description": "<img alt=\"Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6ff4e-krolowa-elzbieta-ii-5585862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II zmar\u0142a ze staro\u015bci - wynika z opublikowanego w czwartek aktu zgonu brytyjskiej monarchini. Kr\u00f3lowa odesz\u0142a o 15.10 czasu londy\u0144skiego 8 wrze\u015bnia na zamku Balmoral w Szkocji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/czekaja-nas-opady-burze-silne-porywy-wiatru-a-co-z-babim-latem-i-na-nie-jest-szansa-6135836?source=rss", "title": "Czekaj\u0105 nas opady, burze, silne porywy wiatru. A co z babim latem? I na nie jest szansa", "date_published": "2022-09-29 13:33:09+00:00", "description": "<img alt=\"Czekaj\u0105 nas opady, burze, silne porywy wiatru. A co z babim latem? I na nie jest szansa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ib9fav-chlodno-pochmurno-deszczowo-i-wietrznie-6135857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach daleka b\u0119dzie od spokojnej. Czeka nas w\u0119dr\u00f3wka ni\u017cowych uk\u0142ad\u00f3w barycznych, kt\u00f3re sprowadz\u0105 do naszego kraju opady deszczu, spore zachmurzenie, silniejsze porywy wiatru, a tak\u017ce burze w g\u00f3rach. Temperatura maksymalna nie przekrocz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/wzrost-emerytur-irent-w2023-roku-waloryzacja-podwyzki-ile-wyniosa-6135837?source=rss", "title": "Szykuje si\u0119 du\u017ca podwy\u017cka emerytur i\u00a0rent. Zapowied\u017a wiceministra", "date_published": "2022-09-29 13:32:48+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuje si\u0119 du\u017ca podwy\u017cka emerytur i\u00a0rent. Zapowied\u017a wiceministra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yiji4i-emeryt-emerytka-shutterstock2126309540-6103215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zak\u0142adamy waloryzacj\u0119 emerytur i rent na poziomie 13,8 procent - powiedzia\u0142 w Sejmie Stanis\u0142aw Szwed, wiceszef Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Ma to mi\u0119dzy innymi zwi\u0105zek z wysok\u0105 inflacj\u0105 w Polsce. Od 1 marca 2022 roku minimalna emerytura wynosi 1338,44 z\u0142otych brutto, po zapow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/chorzow-dwuletni-chlopiec-wieczorem-chodzil-sam-boso-po-miescie-babcia-uslyszala-zarzuty-6135811?source=rss", "title": "Dwuletni ch\u0142opiec wieczorem chodzi\u0142 sam boso po mie\u015bcie. Babcia us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2022-09-29 13:29:18+00:00", "description": "<img alt=\"Dwuletni ch\u0142opiec wieczorem chodzi\u0142 sam boso po mie\u015bcie. Babcia us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-2ufvta-bosy-dwulatek-blakal-sie-sam-po-ulicy-w-chorzowie-6131795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samotne i bose dziecko w koszulce z kr\u00f3tkim r\u0119kawem i pampersem zauwa\u017cy\u0142a wieczorem na ulicy w Chorzowie (woj. \u015bl\u0105skie) mieszkanka. W domu ch\u0142opca policjanci zastali jego pijan\u0105 babci\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a si\u0119 opiekowa\u0107 tak\u017ce m\u0142odszym wnukiem, niemowl\u0119ciem. Kobieta us\u0142ysza"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/torun-koniec-z-darmowymi-orlikami-miasto-wprowadzilo-oplate-za-wlaczenie-oswietlenia-6135402?source=rss", "title": "Koniec z darmowymi orlikami. Miasto wprowadzi\u0142o op\u0142at\u0119 za w\u0142\u0105czenie o\u015bwietlenia", "date_published": "2022-09-29 13:24:09+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec z darmowymi orlikami. Miasto wprowadzi\u0142o op\u0142at\u0119 za w\u0142\u0105czenie o\u015bwietlenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2p2cpj-czy-za-korzystanie-z-orlikow-bedzie-trzeba-placic-od-1-pazdziernika-6118944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Toru\u0144scy urz\u0119dnicy zdecydowali o wprowadzeniu od 1 pa\u017adziernika op\u0142at za w\u0142\u0105czenie o\u015bwietlenie na orlikach. Niewykluczone, \u017ce na tym nie koniec. W magistracie my\u015bl\u0105 o wprowadzeniu odp\u0142atno\u015bci za samo wej\u015bcie na obiekt. Zaplanowano konsultacje w tej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-szesc-godzin-rodzila-sama-na-podlodze-krzyczac-z-bolu-i-blagajac-o-pomoc-teraz-sklada-pozew-6135354?source=rss", "title": "Sze\u015b\u0107 godzin rodzi\u0142a sama na pod\u0142odze, krzycz\u0105c z b\u00f3lu i b\u0142agaj\u0105c o pomoc. Teraz sk\u0142ada pozew", "date_published": "2022-09-29 13:13:24+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 godzin rodzi\u0142a sama na pod\u0142odze, krzycz\u0105c z b\u00f3lu i b\u0142agaj\u0105c o pomoc. Teraz sk\u0142ada pozew\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oaxujw-jazmin-valentine-ze-swoim-dzieckiem-6135828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Personel wi\u0119zienny w ameryka\u0144skim Hagerstown przez sze\u015b\u0107 godzin lekcewa\u017cy\u0142 pro\u015bby Jazmin Valentine o pomoc przy porodzie - napisano w tre\u015bci pozwu z\u0142o\u017conego przez kobiet\u0119. Piel\u0119gniarki mia\u0142y lekcewa\u017cy\u0107 jej krzyk i twierdzi\u0107, \u017ce b\u00f3le s\u0105 efektem za\u017cywania narkotyk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowy-tomysl-jelen-uciekl-z-wybiegu-i-ranil-pracownika-zoo-zwierze-nie-przezylo-6135776?source=rss", "title": "Jele\u0144 uciek\u0142 z wybiegu i rani\u0142 pracownika zoo. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o", "date_published": "2022-09-29 13:07:44+00:00", "description": "<img alt=\"Jele\u0144 uciek\u0142 z wybiegu i rani\u0142 pracownika zoo. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-g4k6xe-zoo-w-nowym-tomyslu-6135768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, ju\u017c po zamkni\u0119ciu dla zwiedzaj\u0105cych zoo w Nowym Tomy\u015blu (Wielkopolska), jele\u0144 uciek\u0142 ze swojego wybiegu. Pr\u00f3buj\u0105cy go obezw\u0142adni\u0107 pracownik zosta\u0142 ranny. Zwierz\u0119 po zdarzeniu pad\u0142o, powodem by\u0142 prawdopodobnie atak serca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/rudna-wielka-minister-dworczyk-mial-blokowac-kontrole-skladowiska-mieszkancy-i-radni-sejmiku-domagaja-sie-dzialan-6135586?source=rss", "title": "Minister mia\u0142 blokowa\u0107 kontrol\u0119 sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. \"Czas na pro\u015bby min\u0105\u0142. \u017b\u0105damy przeprowadzania bada\u0144\"", "date_published": "2022-09-29 13:00:12+00:00", "description": "<img alt=\"Minister mia\u0142 blokowa\u0107 kontrol\u0119 sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ls5wr1-skladowisko-odpadow-w-rudnej-wielkiej-6135730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Rudnej Wielkiej na Dolnym \u015al\u0105sku domagaj\u0105 si\u0119 bada\u0144 na wysypisku \u015bmieci. Obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce s\u0105 tam nielegalnie sk\u0142adowane zaka\u017ane odpady medyczne. Twierdz\u0105, \u017ce w\u0142adze wojew\u00f3dztwa nic z tym nie robi\u0105, chroni\u0105c w\u0142a\u015bciciela. - B\u0119dziemy chcieli przeg\u0142osowa\u0107 stanowisko w sprawie kontroli sk\u0142adowisk o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/holandia-kierowca-bez-prawa-jazdy-zatrzymany-22-razy-osmiokrotnie-konfiskowano-mu-samochod-6135747?source=rss", "title": "Kierowca 22 razy zatrzymany za brak prawa jazdy. O\u015bmiokrotnie konfiskowano mu ju\u017c samoch\u00f3d", "date_published": "2022-09-29 12:59:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca 22 razy zatrzymany za brak prawa jazdy. O\u015bmiokrotnie konfiskowano mu ju\u017c samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83dzie-shutterstock1883558080-5432054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci w holenderskim Leeuwarden w \u015brod\u0119 wieczorem zatrzymali do kontroli samoch\u00f3d. Po wylegitymowaniu 50-letniego kierowcy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 prawa jazdy. I zosta\u0142 z tego powodu zatrzymany ju\u017c 22. raz."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-przsuniecia-terminu-wyborow-samorzadowych-glosowanie-w-sejmie-jeszcze-w-czwartek-6135628?source=rss", "title": "G\u0142osowanie w Sejmie\u00a0w sprawie przesuni\u0119cia wybor\u00f3w samorz\u0105dowych jeszcze w czwartek", "date_published": "2022-09-29 12:45:08+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142osowanie w Sejmie\u00a0w sprawie przesuni\u0119cia wybor\u00f3w samorz\u0105dowych jeszcze w czwartek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89jpxc-sejm-6135774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt ustawy o wyd\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w do wiosny 2024 roku, a tym samym przesuni\u0119ciu wybor\u00f3w samorz\u0105dowych, ma by\u0107 g\u0142osowany w Sejmie w czwartek po po\u0142udniu. Tak wynika z kolejno\u015bci g\u0142osowa\u0144 podanej na sejmowej stronie.\u00a0- Im zale\u017cy tylko i wy\u0142\u0105cznie na przesuni\u0119ciu wybor\u00f3w, by je skroi\u0107 pod siebie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-kiedy-sie-odbeda-sejm-przeglosowal-nowy-termin-6135628?source=rss", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie przesuni\u0119cia wybor\u00f3w samorz\u0105dowych", "date_published": "2022-09-29 12:45:08+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie przesuni\u0119cia wybor\u00f3w samorz\u0105dowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oxo3ni-sejm-6135976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o wyd\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 roku, a tym samym przesuni\u0119ciu wybor\u00f3w samorz\u0105dowych. - Im zale\u017cy tylko i wy\u0142\u0105cznie na przesuni\u0119ciu wybor\u00f3w, by je skroi\u0107 pod siebie, by nie i\u015b\u0107 z baga\u017cem pora\u017cki do wybor\u00f3w parlamentarnych - komentowa\u0142 jeszcze przed g\u0142osowaniem Mi\u0142osz Motyka, rzecznik PSL."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-dwucyfrowa-inflacja-we-wrzesniu-2022-pierwsza-taka-sytuacja-od-czasu-drugiej-wojny-swiatowej-wstepne-dane-destatis-6135753?source=rss", "title": "Inflacja w Niemczech pokona\u0142a kolejny poziom. \"Pierwsza taka sytuacja od czasu drugiej wojny \u015bwiatowej\"", "date_published": "2022-09-29 12:40:34+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja w Niemczech pokona\u0142a kolejny poziom. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5cqxev-berlin-niemcy-6134734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Niemczech ro\u015bnie. Wska\u017anik cen towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych wzr\u00f3s\u0142 do poziomu 10,0 procent rok do roku - wynika ze wst\u0119pnych danych Federalnego Urz\u0119du Statystycznego (Destatis). Dwucyfrow\u0105 inflacj\u0119 odnotowano u naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w po raz pierwszy od czasu drugiej wojny \u015bwiatowej. Dla por\u00f3wnania w sierpniu "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-bruce-willis-wroci-na-ekrany-deep-fake-stworzy-jego-cyfrowego-brata-blizniaka-6135482?source=rss", "title": "Bruce Willis wr\u00f3ci na ekrany bez pojawiania si\u0119 przed kamerami. Zast\u0105pi go \"cyfrowy brat bli\u017aniak\"", "date_published": "2022-09-29 12:38:43+00:00", "description": "<img alt=\"Bruce Willis wr\u00f3ci na ekrany bez pojawiania si\u0119 przed kamerami. Zast\u0105pi go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ekv38v-bruce-willis-5658549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bruce Willis sprzeda\u0142 prawa do wykorzystania swojego wizerunku i umo\u017cliwi\u0142 tworzenie swojego \"cyfrowego brata bli\u017aniaka\" - w \u015brod\u0119 poinformowa\u0142y brytyjskie media. To pierwszy tego typu przypadek w\u015br\u00f3d gwiazd Hollywood. Aktor w marcu poinformowa\u0142 o zako\u0144czeniu kariery w zwi\u0105zku z pogarszaj\u0105cym si\u0119 stanem zd"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kreml-zapowiedzial-ceremonie-przylaczenia-okupowanych-terytoriow-ukrainy-do-rosji-6135745?source=rss", "title": "Kreml zapowiedzia\u0142 ceremoni\u0119 przy\u0142\u0105czenia okupowanych terytori\u00f3w Ukrainy do Rosji", "date_published": "2022-09-29 12:36:28+00:00", "description": "<img alt=\"Kreml zapowiedzia\u0142 ceremoni\u0119 przy\u0142\u0105czenia okupowanych terytori\u00f3w Ukrainy do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-173tqh-rosyjskie-wladze-okupacyjne-przeprowadzily-pseudoreferenda-w-czterech-regionach-ukrainy-6133142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin przeprowadzi w pi\u0105tek na Kremlu ceremoni\u0119 podpisania umowy o przy\u0142\u0105czeniu terytori\u00f3w Ukrainy do Rosji - zapowiedzia\u0142 rzecznik Dmitrij Pieskow. Wed\u0142ug Rosji rzekomo niemal wszyscy mieszka\u0144cy w cz\u0119\u015bci okupowanych "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-augustow-stary-wisnicz-lowicz-jedni-zamykaja-biznes-inni-otworza-sie-gdy-bedzie-zapotrzebowanie-przedsiebiorcy-bronia-sie-przed-rosnacymi-kosztami-6135348?source=rss", "title": "Jedni zamykaj\u0105 biznes, inni otworz\u0105 si\u0119, gdy b\u0119dzie zapotrzebowanie. Przedsi\u0119biorcy broni\u0105 si\u0119 przed rosn\u0105cymi kosztami", "date_published": "2022-09-29 12:26:18+00:00", "description": "<img alt=\"Jedni zamykaj\u0105 biznes, inni otworz\u0105 si\u0119, gdy b\u0119dzie zapotrzebowanie. Przedsi\u0119biorcy broni\u0105 si\u0119 przed rosn\u0105cymi kosztami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0gwcj-makaroniarnia-zamyka-sie-od-soboty-6135759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Restaurator ze Szczecina zamyka lokal, hotelarz ze Starego Wi\u015bnicza (Ma\u0142opolska) wprowadza ograniczenia w dzia\u0142aniu, a ten z Augustowa (Podlasie) stawia na rozwi\u0105zania, kt\u00f3re pomog\u0105 oszcz\u0119dzi\u0107 energi\u0119. Przedsi\u0119biorcy z ca\u0142ej Polski pr\u00f3buj\u0105 s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-myjni-skradziono-plecak-w-srodku-byla-gotowka-policja-publikuje-wizerunki-6135698?source=rss", "title": "W skradzionym plecaku by\u0142o 16 tysi\u0119cy euro. Ci m\u0119\u017cczy\u017ani mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek ze spraw\u0105", "date_published": "2022-09-29 12:20:55+00:00", "description": "<img alt=\"W skradzionym plecaku by\u0142o 16 tysi\u0119cy euro. Ci m\u0119\u017cczy\u017ani mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek ze spraw\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sr37kl-ci-mezczyzni-moga-miec-zwiazek-ze-sprawa-6135728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z komisariatu Warszawa W\u0142ochy wyja\u015bniaj\u0105 kradzie\u017c plecaka z du\u017c\u0105 sum\u0105 pieni\u0119dzy. Funkcjonariusze publikuj\u0105 wizerunki os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z tym przest\u0119pstwem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dania-krolowa-malgorzata-ii-odebrala-tytuly-ksiazece-swoim-wnukom-jestesmy-zdezorientowani-zasmuceni-w-szoku-6135448?source=rss", "title": "Kr\u00f3lowa Danii odebra\u0142a swoim wnukom ksi\u0105\u017c\u0119ce tytu\u0142y. \"Jeste\u015bmy zdezorientowani, zasmuceni, w szoku\"", "date_published": "2022-09-29 11:56:45+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa Danii odebra\u0142a swoim wnukom ksi\u0105\u017c\u0119ce tytu\u0142y. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lc71sr-krolowa-danii-malgorzata-ii-swietuje-50-rocznice-objecia-tronu-6107613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa Ma\u0142gorzata II pozbawi\u0142a czworo swoich wnucz\u0105t tytu\u0142\u00f3w ksi\u0105\u017c\u0119cych. Du\u0144ska monarchini chce, aby mia\u0142y dzi\u0119ki temu bardziej normalne \u017cycie. Matka dw\u00f3jki starszych dzieci i by\u0142a \u017cona ksi\u0119cia, hrabina Aleksandra stwierdzi\u0142a, \u017ce jest zszokowana decyzj\u0105 kr\u00f3lowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-wiceszef-map-o-szczegolach-6135513?source=rss", "title": "Nowy podatek dla firm. Wiceminister o wst\u0119pnych za\u0142o\u017ceniach", "date_published": "2022-09-29 11:56:24+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy podatek dla firm. Wiceminister o wst\u0119pnych za\u0142o\u017ceniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xranqj-firma-pracownik-4550090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podatek dla firm, kt\u00f3re wyka\u017c\u0105 mar\u017c\u0119 wy\u017csz\u0105, ni\u017c \u015brednia z lat 2018, 2019 i 2021 jest na wst\u0119pnym etapie prac - poinformowa\u0142 w czwartek w Sejmie wiceszef resortu aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Andrzej \u015aliwka. Zaznaczy\u0142, \u017ce danina obj\u0119\u0142aby tylko du\u017ce firmy, czyli \"zagraniczne korporacje, ale te\u017c sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa\""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/franciszek-pieczka-nie-zyje-pogrzeb-6135643?source=rss", "title": "Pogrzeb Franciszka Pieczki. Prezydent: polsko\u015b\u0107 i \u015bl\u0105sko\u015b\u0107 razem by\u0142y wtopione w jego dusz\u0119", "date_published": "2022-09-29 11:53:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb Franciszka Pieczki. Prezydent: polsko\u015b\u0107 i \u015bl\u0105sko\u015b\u0107 razem by\u0142y wtopione w jego dusz\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-q5m2n1-pogrzeb-franciszka-pieczki-6135650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa pogrzeb wybitnego aktora Franciszka Pieczki, kt\u00f3ry zmar\u0142 w pi\u0105tek. Uroczysto\u015b\u0107 ma charakter pa\u0144stwowy, w ko\u015bciele pod wezwaniem Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Pana Jezusa w warszawskiej Falenicy przemawia\u0142 prezydent Andrzej Duda."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/w-trakcie-szkolenia-policjantow-mialo-dojsc-do-bojki-jeden-z-nich-ma-zlamana-reke-6135491?source=rss", "title": "W trakcie szkolenia policjant\u00f3w mia\u0142o doj\u015b\u0107 do b\u00f3jki, jeden z nich ma z\u0142aman\u0105 r\u0119k\u0119", "date_published": "2022-09-29 11:51:50+00:00", "description": "<img alt=\"W trakcie szkolenia policjant\u00f3w mia\u0142o doj\u015b\u0107 do b\u00f3jki, jeden z nich ma z\u0142aman\u0105 r\u0119k\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2a8uf-policja-zdjecie-ilustracyjne-6135685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szkolenie dla policjant\u00f3w oddzia\u0142u prewencji zorganizowano na stadionie Polonii. Jak poinformowa\u0142o radio RMF FM, w jego trakcie pomi\u0119dzy funkcjonariuszami wywi\u0105za\u0142a si\u0119 b\u00f3jka. W efekcie jeden z nich ma z\u0142aman\u0105 r\u0119k\u0119. Rzecznik sto\u0142ecznych policjant\u00f3w zapewni\u0142, \u017ce do urazu dosz\u0142o podcza"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rzecznik-departamentu-stanu-ned-price-o-wycieku-gazociagow-nord-stream-6135621?source=rss", "title": "Rzecznik Departamentu Stanu: my\u015bl, \u017ce USA by\u0142y w jakikolwiek spos\u00f3b zamieszane w prawdopodobny sabota\u017c jest niedorzeczna", "date_published": "2022-09-29 11:46:55+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik Departamentu Stanu: my\u015bl, \u017ce USA by\u0142y w jakikolwiek spos\u00f3b zamieszane w prawdopodobny sabota\u017c jest niedorzeczna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqfstd-ned-price-6135655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu Ned Price uzna\u0142 za \"niedorzeczn\u0105\" sugesti\u0119, \u017ce Stany Zjednoczone mog\u0142y sta\u0107 za domniemanym sabota\u017cem i uszkodzeniem gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Rzecznik by\u0142 o to pytany przez korespondenta Polskiej Agencji Prasowej, mi\u0119dzy inn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rumia-10-letnia-vanessa-korzysta-z-urzadzen-ratujacych-zycie-jej-babcia-za-prad-zaplaci-wiecej-6135389?source=rss", "title": "10-latka cierpi na dzieci\u0119ce pora\u017cenie m\u00f3zgowe, opiekuje si\u0119 ni\u0105 babcia. Obawy o rosn\u0105ce ceny energii", "date_published": "2022-09-29 11:44:20+00:00", "description": "<img alt=\"10-latka cierpi na dzieci\u0119ce pora\u017cenie m\u00f3zgowe, opiekuje si\u0119 ni\u0105 babcia. Obawy o rosn\u0105ce ceny energii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h9dg6c-pani-anna-z-wnuczka-vanessa-6135581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pani Anna samotnie wychowuje wnuczk\u0119 Vaness\u0119, kt\u00f3ra cierpi na dzieci\u0119ce pora\u017cenie m\u00f3zgowe. Dziewczynka do \u017cycia potrzebuje wielu urz\u0105dze\u0144 dzia\u0142aj\u0105cych na pr\u0105d. Prawdopodobnie przekroczy limit, kt\u00f3ry wprowadzi rz\u0105d w projekcie zamro\u017cenia cen pr\u0105du. A to oznacza, \u017ce j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-lowca-huraganow-o-przelocie-przez-iana-6135417?source=rss", "title": "\"M\u00f3wi\u0105c, \u017ce by\u0142 to najci\u0119\u017cszy lot w mojej karierze, nie przesadzam\"", "date_published": "2022-09-29 11:35:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8ufi59-oko-huraganu-ian-6135525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nick Underwood, do\u015bwiadczony \u0142owca huragan\u00f3w, wlecia\u0142 do oka huraganu Ian. Opowiedzia\u0142 o tym, dlaczego ten lot by\u0142 najtrudniejszy w jego karierze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/kawa-ile-filizanek-dziennie-mozna-wypic-czy-jest-zdrowa-dzis-miedzynarodowy-dzien-kawy-6134405?source=rss", "title": "Spowalnia starzenie, zmniejsza ryzyko chor\u00f3b serca. Ekspert m\u00f3wi, ile fili\u017canek kawy dziennie wypija\u0107", "date_published": "2022-09-29 11:27:13+00:00", "description": "<img alt=\"Spowalnia starzenie, zmniejsza ryzyko chor\u00f3b serca. Ekspert m\u00f3wi, ile fili\u017canek kawy dziennie wypija\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pe7e4v-29-wrzesnia-obchodzimy-miedzynarodowy-dzien-kawy-6134425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niedawna jej picie uchodzi\u0142o za niezdrowy nawyk, ale kolejne badania dowodz\u0105, \u017ce jest wr\u0119cz przeciwnie. - Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 najnowszej literatury naukowej wskazuje na prozdrowotny wp\u0142yw kawy - podkre\u015bla dr hab. Regina Wierzejska. 29 wrze\u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kaliszkowice-kaliskie-byki-zaatakowaly-malzenstwo-36-latek-nie-zyje-6135632?source=rss", "title": "Byki zaatakowa\u0142y ma\u0142\u017ce\u0144stwo. 36-latek nie \u017cyje, 34-latka ranna", "date_published": "2022-09-29 11:22:30+00:00", "description": "<img alt=\"Byki zaatakowa\u0142y ma\u0142\u017ce\u0144stwo. 36-latek nie \u017cyje, 34-latka ranna\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-8gmuko-byki-zabily-36-latka-6135560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w w Kaliszkowicach Kaliskich (Wielkopolska). Nie \u017cyje 36-letni rolnik zaatakowany przez stado byk\u00f3w ze swojego gospodarstwa. \u017bona m\u0119\u017cczyzny zosta\u0142a przewieziona do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegiel-problemy-z-dostepnoscia-premier-mateusz-morawiecki-apeluje-o-autoreglamentacje-komentarze-politykow-6135420?source=rss", "title": "Premier apeluje o \"autoreglamentacj\u0119\" w\u0119gla. \"Te porady wujka dobra rada mo\u017cna w\u0142o\u017cy\u0107 mi\u0119dzy bajki\"", "date_published": "2022-09-29 11:20:48+00:00", "description": "<img alt=\"Premier apeluje o \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixfm05-premier-mateusz-morawiecki-5793743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest problem z w\u0119glem - przyzna\u0142 premier Morawiecki i zaapelowa\u0142 o \"autoreglamentacj\u0119\". - Tak nakazuje zdrowy rozs\u0105dek, wtedy wystarczy dla wszystkich - powiedzia\u0142a pos\u0142anka PiS Anna Paluch i oskar\u017cy\u0142a opozycj\u0119 o \"jazgotanie za ka\u017cdym razem\". Prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz oceni\u0142, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy \"nie przygotowali nas na obecn\u0105 sytuacj\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gubin-zimne-kaloryfery-w-bloku-przez-decyzje-wspolnoty-6135369?source=rss", "title": "Zimne kaloryfery w bloku w Gubinie. \"Dopiero dostali\u015bmy podwy\u017ck\u0119, a teraz nie grzej\u0105\"", "date_published": "2022-09-29 11:13:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zimne kaloryfery w bloku w Gubinie. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-ay67gj-w-tym-bloku-do-1-listopada-kaloryfery-pozostana-zimne-6135437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy jednego z blok\u00f3w w Gubinie (woj. lubuskie) maj\u0105 w domach zimne kaloryfery. Wszystko dlatego, \u017ce wsp\u00f3lnota mieszkaniowa zdecydowa\u0142a, by - dla oszcz\u0119dno\u015bci - skr\u00f3ci\u0107 sezon grzewczy. Ten rozpocznie si\u0119 dopiero 1 listopada, niezale\u017cnie od tego jaka pogoda b\u0119dzie wcze\u015bniej. Informacj\u0119 o sytuacji miesz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/coolio-nie-zyje-michelle-pfeiffer-snoop-dogg-i-inne-gwiazdy-zegnaja-rapera-6135377?source=rss", "title": "Snoop Dogg, Michelle Pfeiffer, Ice Cube, Mc Hammer. Gwiazdy \u017cegnaj\u0105 Coolio: spokojnej podr\u00f3\u017cy, bracie", "date_published": "2022-09-29 11:11:14+00:00", "description": "<img alt=\"Snoop Dogg, Michelle Pfeiffer, Ice Cube, Mc Hammer. Gwiazdy \u017cegnaj\u0105 Coolio: spokojnej podr\u00f3\u017cy, bracie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-22ol78-coolio-raper-muzyk-wspomnienia-6135462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wci\u0105\u017c mam dreszcze, kiedy s\u0142ysz\u0119 t\u0119 piosenk\u0119\" - napisa\u0142a o najwi\u0119kszym przeboju Coolio aktorka Michelle Pfeiffer. Gwiazdy muzyki i filmu w czwartek publikuj\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cia i nagrania, w kt\u00f3rych wspominaj\u0105 zmar\u0142ego w wieku 59 lat rapera, kt\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stolpie-autokar-wiozl-dzieci-wjechal-w-ciezarowke-ponad-20-osob-trafilo-do-szpitali-sledztwo-prokuratury-6135413?source=rss", "title": "Autokar wjecha\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, ponad 20 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitali. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "date_published": "2022-09-29 11:08:03+00:00", "description": "<img alt=\"Autokar wjecha\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, ponad 20 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitali. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qaus7o-autokar-wjechal-w-ciezarowke-6135422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zajmuje si\u0119 wypadkiem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Sto\u0142piu (woj. lubelskie). Autokar przewo\u017c\u0105cy 27 uczni\u00f3w szko\u0142y \u015bredniej wjecha\u0142 tam w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Do szpitali trafi\u0142o 21 nastolatk\u00f3w oraz kierowca autokaru. \u015aledztwo prowadzone jest w kierunku sprowadzenia katastr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-zamyka-granice-dla-rosyjskich-turystow-6135540?source=rss", "title": "Finlandia zamyka granic\u0119 dla rosyjskich turyst\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 11:00:18+00:00", "description": "<img alt=\"Finlandia zamyka granic\u0119 dla rosyjskich turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-wtuigq-rosjanie-na-granicy-z-finlandia-6129914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finlandia zamknie granic\u0119 dla rosyjskich turyst\u00f3w o p\u00f3\u0142nocy z czwartku na pi\u0105tek czasu lokalnego. Powinno to doprowadzi\u0107 do znacznego spadku ruchu transgranicznego mi\u0119dzy tymi krajami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zakurzewo-znalezli-dwa-helmy-i-niesmiertelnik-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-6135233?source=rss", "title": "W lesie znale\u017ali he\u0142my i nie\u015bmiertelnik z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-09-29 10:59:21+00:00", "description": "<img alt=\"W lesie znale\u017ali he\u0142my i nie\u015bmiertelnik z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0c0a6-w-lesie-znalezli-helmy-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-6135584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie Nadle\u015bnictwa Jamy (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) natrafiono na znaleziska pochodz\u0105ce z okresu II wojny \u015bwiatowej. To dwa he\u0142my polskich \u017co\u0142nierzy oraz nie\u015bmiertelnik je\u0144ca z radzieckiego obozu Hohenstein."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-chrissy-teigen-zona-johna-legenda-o-swojej-aborcji-stalo-sie-jasne-ze-dziecko-nie-przezyje-i-ja-tez-moge-nie-przezyc-6135247?source=rss", "title": "Chrissy Teigen wyznaje, \u017ce mia\u0142a aborcj\u0119. \"Sta\u0142o si\u0119 jasne, \u017ce dziecko nie prze\u017cyje i ja te\u017c mog\u0119 nie prze\u017cy\u0107\"", "date_published": "2022-09-29 10:54:12+00:00", "description": "<img alt=\"Chrissy Teigen wyznaje, \u017ce mia\u0142a aborcj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie2da9d40243e98bbfc031f1c53ae8a42a-chrissy-teigen-i-john-legend-zostali-rodzicami-w-kwietniu-ubieglego-roku-4309644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska modelka Chrissy Teigen, \u017cona znanego piosenkarza Johna Legenda wyzna\u0142a, \u017ce dwa lata temu podda\u0142a si\u0119 zabiegowi aborcji. Pocz\u0105tkowo para informowa\u0142a, \u017ce straci\u0142a dziecko na skutek poronienia. Po tym, jak ujawniono prawd\u0119, w Internecie pojawi\u0142o "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-smiertelny-wypadek-na-torach-kolejowych-utrudnienia-6135406?source=rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na torach kolejowych", "date_published": "2022-09-29 10:50:27+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek na torach kolejowych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-auy3up-smiertelny-wypadek-w-rejonie-stacji-warszawa-torunska-6135497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w rejonie stacji Warszawa Toru\u0144ska. Poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jak informuje policja, zablokowany jest tor w kierunku Warszawy Wschodniej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-branza-narciarska-o-cenach-w-nadchodzacym-sezonie-6135416?source=rss", "title": "Kryzys energetyczny zatrzyma wyci\u0105gi narciarskie? Jest decyzja bran\u017cy", "date_published": "2022-09-29 10:28:45+00:00", "description": "<img alt=\"Kryzys energetyczny zatrzyma wyci\u0105gi narciarskie? Jest decyzja bran\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1u7ogn-wyciagi-narciarski-w-dobie-koronawirusa-4766345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015brodki narciarskie przygotowuj\u0105 si\u0119 do otwarcia w nadchodz\u0105cym sezonie zimowym i zapewniaj\u0105, \u017ce nie b\u0119dzie ogranicze\u0144 czasu pracy wyci\u0105g\u00f3w - zdecydowano po konferencji bran\u017cy narciarskiej w Wi\u015ble. Stacje narciarskie zach\u0119caj\u0105 do rezerwacji pobyt\u00f3w na ferie, ale i zapowiadaj\u0105 wzrost ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/depresja-i-samotnosc-postarzaja-bardziej-niz-palenie-papierosow-wyniki-badan-6134129?source=rss", "title": "Samotno\u015b\u0107 postarza nas szybciej ni\u017c palenie papieros\u00f3w. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z kolei odm\u0142adza", "date_published": "2022-09-29 10:21:19+00:00", "description": "<img alt=\"Samotno\u015b\u0107 postarza nas szybciej ni\u017c palenie papieros\u00f3w. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z kolei odm\u0142adza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bq52tj-samotnosc-izolacja-zaburzenia-psychiczne-depresja-4753867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brak szcz\u0119\u015bcia, depresja lub samotno\u015b\u0107 mog\u0105 przyspiesza\u0107 procesy starzenia si\u0119 bardziej ni\u017c palenie tytoniu czy nawet niekt\u00f3re choroby - wynika z bada\u0144 przeprowadzonych przez badaczy w Hongkongu. Do takich wniosk\u00f3w doszli okre\u015blaj\u0105c wiek biologiczny tysi\u0119cy os\u00f3b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-brytyjski-rzad-wydal-blisko-90-tys-funtow-na-zniechecenie-migrantow-do-przybywania-kanalem-la-manche-6130495?source=rss", "title": "Brytyjski rz\u0105d publikuje antyreklamy maj\u0105ce zniech\u0119ca\u0107 do przybywania na Wyspy. Krytycy: absurdalna kampania", "date_published": "2022-09-29 10:09:20+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski rz\u0105d publikuje antyreklamy maj\u0105ce zniech\u0119ca\u0107 do przybywania na Wyspy. Krytycy: absurdalna kampania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o4gyl4-statek-z-migrantami-uratowanymi-na-kanale-la-manche-w-dover-w-wielkiej-brytanii-4-wrzesnia-2022-6130567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski resort spraw wewn\u0119trznych sfinansowa\u0142 kampani\u0119 informacyjn\u0105, kt\u00f3ra ma zniech\u0119ci\u0107 nielegalnych migrant\u00f3w do przybywania na Wyspy. Rz\u0105d m\u00f3wi o walce z gangami przemytnik\u00f3w, krytycy na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sosnowice-wadowice-uciekal-przed-policja-wjechal-w-inny-samochod-dwaj-kierowcy-w-szpitalu-6135333?source=rss", "title": "Podczas ucieczki przed policj\u0105 wjecha\u0142 w inny samoch\u00f3d. Dwaj kierowcy w szpitalu", "date_published": "2022-09-29 10:07:51+00:00", "description": "<img alt=\"Podczas ucieczki przed policj\u0105 wjecha\u0142 w inny samoch\u00f3d. Dwaj kierowcy w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhrc0z-wypadek-w-sosnowicach-pod-wadowicami-6135340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, a ucieczk\u0119 przed policj\u0105 zako\u0144czy\u0142 czo\u0142owym zderzeniem z innym samochodem. Dwaj kierowcy trafili do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek rano w Sosnowicach (Ma\u0142opolska). Policjanci ustalaj\u0105, dlaczego m\u0119\u017cczyzna ucieka\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/dzikie-szczury-i-myszy-moga-przenosic-wiele-grzybic-badanie-naukowe-6135324?source=rss", "title": "Gro\u017any grzyb atakuj\u0105cy ludzi wykryty u szczur\u00f3w i dzikich myszy", "date_published": "2022-09-29 10:04:35+00:00", "description": "<img alt=\"Gro\u017any grzyb atakuj\u0105cy ludzi wykryty u szczur\u00f3w i dzikich myszy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8mswqx-coccidioides-immitis-pod-mikroskopem-6135317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gryzonie mog\u0105 przenosi\u0107 wiele niebezpiecznych dla cz\u0142owieka grzybic p\u0142uc - ostrzegaj\u0105 ameryka\u0144scy naukowcy. Wewn\u0105trz uk\u0142adu oddechowego ma\u0142ych ssak\u00f3w z po\u0142udniowego zachodu USA znajduj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy innymi patogeny wywo\u0142uj\u0105ce kokcydioidomikoz\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/aleksandrow-lodzki-motorowerzysta-nie-ustapil-pierwszenstwa-i-wjechal-w-naczepe-ciezarowki-nagranie-6135262?source=rss", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa i wjecha\u0142 w naczep\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Nagranie", "date_published": "2022-09-29 10:02:09+00:00", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa i wjecha\u0142 w naczep\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj5h58-skuter-uderzyl-w-samochod-ciezarowy-ciezko-ranny-kierowca-jednosladu-6135200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29-latek, kt\u00f3ry jecha\u0142 skuterem przez Aleksandr\u00f3w \u0141\u00f3dzki nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa ci\u0119\u017car\u00f3wce, kt\u00f3ra przewozi\u0142a kopark\u0119. Z impetem uderzy\u0142 w bok pojazdu, jego skuter rozpad\u0142 si\u0119 na cz\u0119\u015bci, a on sam przelecia\u0142 kilka metr\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiete-s10-ciezarowka-w-ogniu-na-drodze-ekspresowej-6135279?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka w ogniu na drodze ekspresowej", "date_published": "2022-09-29 10:00:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka w ogniu na drodze ekspresowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7fhbzf-ciezarowka-z-oponami-zapalila-sie-na-s10-szesc-zastepow-w-akcji-6135318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy przewo\u017c\u0105cy opony zapali\u0142 si\u0119 na drodze ekspresowej S10 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci \u015awi\u0119te w powiecie stargardzkim (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie). W akcji ga\u015bniczej uczestniczy\u0142o sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ekologia-aktywisci-zabijani-na-calym-swiecie-6135321?source=rss", "title": "Aktywi\u015bci ekologiczni zabijani na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z oko\u0142o 200 zab\u00f3jstw w 2021 roku dokonano w Ameryce \u0141aci\u0144skiej", "date_published": "2022-09-29 09:58:59+00:00", "description": "<img alt=\"Aktywi\u015bci ekologiczni zabijani na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z oko\u0142o 200 zab\u00f3jstw w 2021 roku dokonano w Ameryce \u0141aci\u0144skiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpjivk-honduras-obronca-srodowiska-z-rana-na-plecach-6135313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa organizacja pozarz\u0105dowa Global Witness opublikowa\u0142a doroczny raport dotycz\u0105cy zab\u00f3jstw aktywist\u00f3w ekologicznych na ca\u0142ym \u015bwiecie. 54 z oko\u0142o 200 zab\u00f3jstw w 2021 roku dokonano w Meksyku \u2013 poinformowano w raporcie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyciek-przy-gazociagu-nord-stream-oswiadczenie-rady-polnocnoatlantyckiej-nato-6135344?source=rss", "title": "Rada P\u00f3\u0142nocnoatlantycka: ka\u017cdy celowy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 sojusznik\u00f3w spotka si\u0119 ze zjednoczon\u0105 reakcj\u0105", "date_published": "2022-09-29 09:47:31+00:00", "description": "<img alt=\"Rada P\u00f3\u0142nocnoatlantycka: ka\u017cdy celowy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 sojusznik\u00f3w spotka si\u0119 ze zjednoczon\u0105 reakcj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-doa8zj-siedziba-nato-5699507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W odpowiedzi na eksplozje i wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream Rada P\u00f3\u0142nocnoatlantycka wyda\u0142a o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym zapewni\u0142a, \u017ce \"ka\u017cdy celowy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 sojusznik\u00f3w spotka si\u0119 ze zjednoczon\u0105 i zdeterminowan\u0105 reakcj\u0105\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-najpierw-mial-zabic-psa-znajomej-pozniej-grozil-policjantom-areszt-dla-21-latka-6135272?source=rss", "title": "Najpierw mia\u0142 zabi\u0107 psa znajomej, p\u00f3\u017aniej grozi\u0142 policjantom. Areszt dla 21-latka", "date_published": "2022-09-29 09:46:23+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw mia\u0142 zabi\u0107 psa znajomej, p\u00f3\u017aniej grozi\u0142 policjantom. Areszt dla 21-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xip2lb-policja-bada-szczegoly-zdarzenia-5709655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Bia\u0142egostoku jest podejrzany o brutalne zabicie psa swojej znajomej. Jak informuje gda\u0144ska policja, m\u0119\u017cczyzna grozi\u0142 funkcjonariuszom i zniewa\u017cy\u0142 ich. 21-latek trafi\u0142 do aresztu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-do-wilanowa-prezydent-tlumaczy-sie-z-utrudnien-na-mokotowie-6135111?source=rss", "title": "Prezydent t\u0142umaczy si\u0119 z utrudnie\u0144 na Mokotowie. \"Wszystkie na bie\u017c\u0105co monitorujemy\"", "date_published": "2022-09-29 09:38:49+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent t\u0142umaczy si\u0119 z utrudnie\u0144 na Mokotowie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-llm3tc-korki-przy-nowych-inwestycjach-na-mokotowie-6092016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Trzaskowski zabra\u0142 g\u0142os w sprawie utrudnie\u0144 zwi\u0105zanych z budow\u0105 linii tramwajowej do Wilanowa. Ze wzgl\u0119du na skal\u0119 inwestycji s\u0105 one bardzo dotkliwe szczeg\u00f3lnie dla mieszka\u0144c\u00f3w Mokotowa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bezpieczna-warszawianka-bezplatne-kursy-samoobrony-dla-kobiet-6133564?source=rss", "title": "\"Zawsze chcia\u0142am si\u0119 dowiedzie\u0107, jak wykorzysta\u0107 do obrony w\u0142asn\u0105 torebk\u0119\"", "date_published": "2022-09-29 09:32:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n85a0t-rozpoczely-sie-pierwsze-zajecia-bezpiecznej-warszawianki-prowadzone-przez-straz-miejska-6133626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po pandemicznej przerwie wr\u00f3ci\u0142y organizowane przez stra\u017c miejsk\u0105 kursy \"Bezpieczna warszawianka\". Kobiety poznaj\u0105 na nich podstawowe techniki samoobrony, zaczerpni\u0119te ze sztuk walki. Obecna edycja potrwa do ko\u0144ca listopada, nowa wystartuje wiosn\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ponad-40-tysiecy-lotow-widmo-na-brytyjskich-lotniskach-w-ciagu-ostatnich-trzech-lat-6134970?source=rss", "title": "\"Guardian\": ponad 40 tysi\u0119cy \"lot\u00f3w widmo\" na brytyjskich lotniskach w ci\u0105gu ostatnich trzech lat", "date_published": "2022-09-29 09:27:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rwt1i-puste-siedzenia-samolotu-w-kabinie-shutterstock234603916-6134073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy samolot\u00f3w bez \u017cadnego pasa\u017cera odlecia\u0142o z brytyjskich lotnisk w ci\u0105gu ostatnich trzech lat, ujawni\u0142 \"The Guardian\". W kolejnych 35 tysi\u0105cach lot\u00f3w ob\u0142o\u017cenie by\u0142o mniejsze ni\u017c 10 procent zaj\u0119tych miejsc."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gniewoszow-14-letni-patryk-w-szkole-zle-sie-poczul-niedlugo-pozniej-zmarl-prokuratura-sprawdza-dlaczego-6135176?source=rss", "title": "W szkole \u017ale si\u0119 poczu\u0142, nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej 14-latek zmar\u0142. \u015aledztwo prokuratury", "date_published": "2022-09-29 09:11:33+00:00", "description": "<img alt=\"W szkole \u017ale si\u0119 poczu\u0142, nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej 14-latek zmar\u0142. \u015aledztwo prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yku5p7-zycia-mezczyzny-nie-udalo-sie-uratowac-4107436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14-letni Patryk - ucze\u0144 \u00f3smej klasy Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Gniewoszowie na Mazowszu - zas\u0142ab\u0142 po sko\u0144czonych lekcjach. Na miejsce wezwano s\u0142u\u017cby ratunkowe, ale ch\u0142opcu nie uda\u0142o si\u0119 pom\u00f3c. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w kierunku nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/chiny-doskonale-zachowana-czaszka-homo-erectus-6135194?source=rss", "title": "Odkryto czaszk\u0119 Homo erectus sprzed miliona lat", "date_published": "2022-09-29 09:09:20+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryto czaszk\u0119 Homo erectus sprzed miliona lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-08tipr-czaszka-homo-erectus-z-chin-6135141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chinach odkryto skamienia\u0142o\u015b\u0107 ludzkiej czaszki, pochodz\u0105c\u0105 z wczesnego paleolitu. Szcz\u0105tki \"trzeciego cz\u0142owieka z Yunxian\" nale\u017c\u0105 do przedstawiciela gatunku Homo erectus i s\u0105 jak do tej pory najlepiej zachowanymi skamienia\u0142o\u015bciami tego gatunku, jakie odkryto w Eurazji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-premier-szmyhal-zbrodnie-nazistow-powtarzaja-sie-dzis-w-centrum-europy-6135181?source=rss", "title": "Premier Ukrainy por\u00f3wna\u0142 zbrodnie nazist\u00f3w do ludob\u00f3jstwa przeprowadzanego w Ukrainie przez Rosjan. \"S\u0105 takimi samymi zbrodniarzami\"", "date_published": "2022-09-29 09:04:34+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Ukrainy por\u00f3wna\u0142 zbrodnie nazist\u00f3w do ludob\u00f3jstwa przeprowadzanego w Ukrainie przez Rosjan. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nzmlyx-babi-jar-w-kijowie-zdjecie-archiwalne-6135215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Ukrainy Denys Szmyhal, w przypadaj\u0105cy w czwartek Dzie\u0144 Pami\u0119ci Ofiar Babiego Jaru, por\u00f3wna\u0142 zbrodnie niemieckich nazist\u00f3w do ludob\u00f3jstwa dokonywanego przez Rosjan w Ukrainie. - Po 81 latach, w centrum Europy, to znowu si\u0119 powt\u00f3rzy\u0142o. Rozstrzelania, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-wybuch-w-koksowni-przyjazn-zmarl-poparzony-pracownik-6135248?source=rss", "title": "Zmar\u0142 pracownik koksowni \"Przyja\u017a\u0144\" poparzony w wybuchu", "date_published": "2022-09-29 09:02:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 pracownik koksowni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lb5uvg-wybuch-w-koksowni-w-dabrowie-gorniczej-6125585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Centrum Leczenia Oparze\u0144 w Siemianowicach \u015al\u0105skich (CLO) zmar\u0142 jeden z pracownik\u00f3w rannych w ubieg\u0142otygodniowym wybuchu w koksowni \"Przyja\u017a\u0144\" w D\u0105browie G\u00f3rniczej - przekazali przedstawiciele Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej i sp\u00f3\u0142ki JSW Koks. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 rozleg\u0142e oparzenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-29-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-29 09:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jgw3xw-covid-dzienny-bilans-6135231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 3449 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia zmar\u0142o 30 os\u00f3b z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/augmentin-i-ospen-braki-antybiotykow-w-aptekach-czym-je-zastapic-6134637?source=rss", "title": "Sezon infekcyjny w toku, a brakuje najpopularniejszych antybiotyk\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 08:55:28+00:00", "description": "<img alt=\"Sezon infekcyjny w toku, a brakuje najpopularniejszych antybiotyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jl66ia-antybiotyki-5566803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W aptekach i hurtowniach zaczyna brakowa\u0107 najpopularniejszych antybiotyk\u00f3w zwalczaj\u0105cych infekcj\u0119 - amoksycyliny z kwasem klawulonowym i penicyliny fenoksymetylowej, bardziej znanych jako augmentin i ospen. - Mimo \u017ce to dopiero pocz\u0105tek sezonu infekcyjnego - podkre\u015blaj\u0105 farmaceuci. I radz\u0105, by decydowa\u0107 si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyciek-przy-gazociagu-nord-stream-szef-msz-zbigniew-rau-o-mozliwym-sprawcy-ataku-6135216?source=rss", "title": "Szef MSZ o \"dominuj\u0105cym przekonaniu\" w sprawie uszkodzenia gazoci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 08:50:18+00:00", "description": "<img alt=\"Szef MSZ o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3048t-zbigniew-rau-w-rozmowie-z-marcinem-wrona-6135195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dominuj\u0105ce przekonanie w tym\u017ce dyskursie sprowadza si\u0119 do tego, \u017ce Rosjanie mogli mie\u0107 interes w dokonaniu takiego czynu - tak o mo\u017cliwym sprawcy wyciek\u00f3w gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream 1 i Nord Stream 2 powiedzia\u0142 szef resortu spraw zagranicznych Zbigniew Rau."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/w-srodku-lasu-w-zaklejonym-kartonie-znalazla-szesc-szczeniakow-ktos-zostawil-je-na-pewna-smierc-6131401?source=rss", "title": "W \u015brodku lasu w zaklejonym kartonie znalaz\u0142a sze\u015b\u0107 szczeniak\u00f3w. \"Kto\u015b zostawi\u0142 je na pewn\u0105 \u015bmier\u0107\"", "date_published": "2022-09-29 08:44:05+00:00", "description": "<img alt=\"W \u015brodku lasu w zaklejonym kartonie znalaz\u0142a sze\u015b\u0107 szczeniak\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-e75op9-szesc-szczeniakow-porzuconych-w-zaklejonym-kartonie-6131427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie grzybobrania mieszkanka Pomorza znalaz\u0142a w lesie zaklejony szczelnie - pozbawiony otwor\u00f3w - karton. Z \u015brodka dobiega\u0142o ciche skomlenie. W \u015brodku by\u0142o sze\u015b\u0107 szczeniak\u00f3w. Zwierz\u0119ta trafi\u0142y do schroniska w S\u0142upsku, a spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. - Kto\u015b zostawi\u0142 je na pewn\u0105 \u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/waldemar-buda-o-kpo-blokowanie-pieniedzy-ulatwi-nam-wygranie-wyborow-publicysci-komentuja-6135133?source=rss", "title": "Buda o KPO: blokowanie pieni\u0119dzy u\u0142atwi nam wygranie wybor\u00f3w. Publicy\u015bci komentuj\u0105", "date_published": "2022-09-29 08:41:22+00:00", "description": "<img alt=\"Buda o KPO: blokowanie pieni\u0119dzy u\u0142atwi nam wygranie wybor\u00f3w. Publicy\u015bci komentuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-k0k3g7-waldemar-buda-6071092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister Waldemar Buda stwierdzi\u0142, \u017ce blokowanie pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 u\u0142atwi Prawu i Sprawiedliwo\u015bci zwyci\u0119stwo w wyborach. - Je\u017celi okazuje si\u0119, \u017ce wstrzymuje si\u0119\u00a0dop\u0142yw tych potrzebnych pieni\u0119dzy do polskich firm, samorz\u0105d\u00f3w i do Polak\u00f3w po to, \u017ceby"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nagroda-literacka-nike-2022-finalisci-joanna-ostrowska-oni-homoseksualisci-w-czasie-ii-wojny-swiatowej-6134039?source=rss", "title": "Nagroda Literacka Nike 2022 - finali\u015bci. Joanna Ostrowska \"Oni. Homoseksuali\u015bci w czasie II wojny \u015bwiatowej\"", "date_published": "2022-09-29 08:23:08+00:00", "description": "<img alt=\"Nagroda Literacka Nike 2022 - finali\u015bci. Joanna Ostrowska \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axdl77-finalisci-nagrody-nike-2022-joanna-ostrowska-oni-homoseksualisci-w-czasie-ii-wojny-swiatowej-6134091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagroda Literacka Nike zostanie przyznana po raz 26. w niedziel\u0119, 2 pa\u017adziernika. Przybli\u017camy siedem fina\u0142owych ksi\u0105\u017cek tegorocznej edycji.\u00a0Joanna Ostrowska - wybitna badaczka historii ofiar niemieckiego nazizmu, kt\u00f3re przez dekady by\u0142y tabuizo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-zamknie-rosjanom-rynek-pracy-nalezy-zniesc-ulatwienia-6134981?source=rss", "title": "Polska zamknie Rosjanom rynek pracy. \"Nale\u017cy znie\u015b\u0107 u\u0142atwienia\"", "date_published": "2022-09-29 08:18:15+00:00", "description": "<img alt=\"Polska zamknie Rosjanom rynek pracy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6mek8n-fabryka-hala-praca-s-shutterstock1064126297-6096855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska zamknie Rosjanom rynek pracy na zasadach uproszczonych. Stosowne rozporz\u0105dzenie Polska zamierza przyj\u0105\u0107 jeszcze w pa\u017adzierniku - podano w wykazie prac resortu rodziny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/coolio-nie-zyje-kim-byl-autor-kultowego-gangstas-paradise-6135105?source=rss", "title": "Jego \"Gangsta's Paradise\" przekroczy\u0142o barier\u0119 miliarda wy\u015bwietle\u0144, sprzeda\u0142 17 milion\u00f3w p\u0142yt. Kim by\u0142 Coolio?", "date_published": "2022-09-29 08:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nv89jn-coolio-mial-59-lat-6134888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dorasta\u0142 w kolebce ameryka\u0144skiego hip-hopu, a muzyka, podobnie jak dla wielu koleg\u00f3w z bran\u017cy, by\u0142a dla niego odskoczni\u0105 od alkoholu i narkotyk\u00f3w. Jego najwi\u0119kszy hit, \"Gangsta's Paradise\", na YouTube odtworzono ju\u017c ponad miliard razy. W ostatnich latach kompletnie zmieni\u0142 klimat - wyst\u0119powa\u0142 w reality show i programach kulinarnych, stworzy\u0142 soundtrack do serialu dla d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/coolio-nie-zyje-kim-byl-autor-kultowego-gangstas-paradise-nie-szukal-kariery-tylko-sposobu-na-ucieczke-od-narkotykow-6135105?source=rss", "title": "Nie szuka\u0142 kariery, tylko sposobu na ucieczk\u0119 od narkotyk\u00f3w. Sprzeda\u0142 17 milion\u00f3w p\u0142yt. Kim by\u0142 Coolio?", "date_published": "2022-09-29 08:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie szuka\u0142 kariery, tylko sposobu na ucieczk\u0119 od narkotyk\u00f3w. Sprzeda\u0142 17 milion\u00f3w p\u0142yt. Kim by\u0142 Coolio?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nv89jn-coolio-mial-59-lat-6134888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dorasta\u0142 w kolebce ameryka\u0144skiego hip-hopu, a muzyka, podobnie jak dla wielu koleg\u00f3w z bran\u017cy, by\u0142a dla niego odskoczni\u0105 od alkoholu i narkotyk\u00f3w. Jego najwi\u0119kszy hit, \"Gangsta's Paradise\", na YouTube odtworzono ju\u017c ponad miliard razy. W ostatnich latach kompletnie zmieni\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-a1-dwie-osoby-zostaly-ranne-po-zderzeniu-dwoch-samochodow-dostawczych-utrudnienia-trwaly-siedem-godzin-6135049?source=rss", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Siedem godzin utrudnie\u0144 na autostradzie", "date_published": "2022-09-29 08:07:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Siedem godzin utrudnie\u0144 na autostradzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kj081q-siedem-godzin-utrudnien-dwie-osoby-ranne-wypadek-na-a1-6135023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne w wypadku dw\u00f3ch samochod\u00f3w dostawczych na autostradzie A1 przed w\u0119z\u0142em Kutno Wsch\u00f3d (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Utrudnienia na jezdni w kierunku Gda\u0144ska trwa\u0142y siedem godzin."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-wezwali-saperow-do-miny-przeciwpancernej-okazalo-sie-ze-to-kolowrotek-dekarski-6135027?source=rss", "title": "Wezwali saper\u00f3w do miny przeciwpancernej. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to ko\u0142owrotek dekarski", "date_published": "2022-09-29 08:05:33+00:00", "description": "<img alt=\"Wezwali saper\u00f3w do miny przeciwpancernej. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to ko\u0142owrotek dekarski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rp03r-kolowrotek-dekarski-przysporzyl-strachu-mieszkancom-6135063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy okolic O\u015bwi\u0119cimia (Ma\u0142opolska) znale\u017ali na posesji przedmiot przypominaj\u0105cy min\u0119 przeciwpancern\u0105. Gdy na miejsce przyjechali saperzy, zardzewia\u0142y metalowy przedmiot okaza\u0142 si\u0119 ko\u0142owrotkiem dekarskim. - Tym razem zg\u0142oszenie si\u0119 nie potwierdzi\u0142o, ale zaw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyciek-przy-gazociagu-nord-stream-cnn-w-poblizu-zaobserwowano-rosyjskie-okrety-6135119?source=rss", "title": "CNN: w pobli\u017cu wyciek\u00f3w przy gazoci\u0105gu Nord Stream zaobserwowano rosyjskie okr\u0119ty", "date_published": "2022-09-29 08:02:44+00:00", "description": "<img alt=\"CNN: w pobli\u017cu wyciek\u00f3w przy gazoci\u0105gu Nord Stream zaobserwowano rosyjskie okr\u0119ty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgt6dd-wyciek-z-gazociagu-nord-stream-6135118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek i we wtorek europejskie s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa zaobserwowa\u0142y na Ba\u0142tyku, w pobli\u017cu wyciek\u00f3w z gazoci\u0105gu Nord Stream, okr\u0119ty wsparcia rosyjskiej marynarki wojennej - poinformowa\u0142o CNN."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sroda-wielkopolska-smiertelny-wypadek-na-dk-11-nie-zyja-dwie-osoby-6135096?source=rss", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z autem na drodze krajowej nr 11. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-29 07:51:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z autem na drodze krajowej nr 11. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-1l0hl7-zginelo-dwoch-mezczyzn-podrozujacych-autem-6135106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zgin\u0119\u0142o w aucie, kt\u00f3re zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 w nocy ze \u015brody na czwartek na drodze krajowej nr 11 na wysoko\u015bci \u015arody Wielkopolskiej. Auto by\u0142o tak zniszczone, \u017ce policjanci d\u0142ugo nie byli w stanie ustali\u0107, jakiej jest marki. To\u017csamo\u015b\u0107 ofiar nadal jest ustala"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/sudan-katastrofalne-powodzie-i-plaga-jadowitych-wezy-i-skorpionow-6135054?source=rss", "title": "Wyruszaj\u0105 w nocy, by ratowa\u0107 \u017cycie. \"Jednostka specjalna\" do wy\u0142apywania w\u0119\u017cy i skorpion\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 07:41:50+00:00", "description": "<img alt=\"Wyruszaj\u0105 w nocy, by ratowa\u0107 \u017cycie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jsw649-walka-z-jadowitymi-zwierzetami-w-sudanie-6134988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plaga jadowitych w\u0119\u017cy i skorpion\u00f3w, jaka nawiedzi\u0142a Sudan w trakcie szczeg\u00f3lnie gwa\u0142townej pory deszczowej, staje si\u0119 coraz trudniejsza do opanowania. Do walki z nimi wyruszyli specjali\u015bci z Suda\u0144skiego Centrum Badania Gatunk\u00f3w Jadowitych w Chartumie, stolicy kraju. To nie\u0142atwe zadanie, dodatkowo utrudnia br"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/euro-dolar-frank-funt-kurs-29092022-6135053?source=rss", "title": "Frank szwajcarski blisko absolutnego rekordu. Dolar zn\u00f3w powy\u017cej 5 z\u0142otych", "date_published": "2022-09-29 07:37:41+00:00", "description": "<img alt=\"Frank szwajcarski blisko absolutnego rekordu. Dolar zn\u00f3w powy\u017cej 5 z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uyqsn4-frank-szwajcarski-4217789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek to kolejny dzie\u0144 os\u0142abienia si\u0119 z\u0142otego. Frank szwajcarski przed godzin\u0105 10.00 kosztowa\u0142 ponad 5,13 z\u0142. To pierwsza taka sytuacja od stycznia 2015 roku. Dolar znowu przekroczy\u0142 granic\u0119 5 z\u0142, wi\u0119cej trzeba te\u017c zap\u0142aci\u0107 za euro."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/zmiana-kompetencji-janusza-kowalskiego-w-resorcie-rolnictwa-nie-chce-zeby-sie-uczyl-6134999?source=rss", "title": "Zmiana kompetencji Janusza Kowalskiego w resorcie rolnictwa. \"Nie chc\u0119, \u017ceby si\u0119 uczy\u0142\"", "date_published": "2022-09-29 07:26:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana kompetencji Janusza Kowalskiego w resorcie rolnictwa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-seq6t5-pap202209280ul-1-6135019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski b\u0119dzie zajmowa\u0107 si\u0119 energetyk\u0105, a nie przetw\u00f3rstwem rolnym. Poinformowa\u0142 o tym w RMF FM wicepremier i szef resortu Henryk Kowalczyk. - Ma do\u015bwiadczenie w sferze energetycznej, wi\u0119c b\u0119dzie to energia dla wsi, energia odnawialna dla wsi - m\u00f3wi\u0142 Kowalczyk. - Nie chc\u0119, \u017ceby si\u0119 ucz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/jedwabne-dom-jednorodzinny-stanal-w-plomieniach-w-srodku-znaleziono-cialo-jednej-osoby-6135042?source=rss", "title": "Dom jednorodzinny stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. W \u015brodku znaleziono cia\u0142o", "date_published": "2022-09-29 07:26:52+00:00", "description": "<img alt=\"Dom jednorodzinny stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. W \u015brodku znaleziono cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rylomy-z-ogniem-walczylo-21-strazakow-6135047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego cia\u0142o zosta\u0142o znalezione w jednym z dom\u00f3w w Jedwabnem (Podlaskie). Wcze\u015bniej budynek stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Policja, pod nadzorem prokuratury, ustala przyczyny po\u017caru."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mjanma-birma-wyrok-dla-aung-san-suu-kyi-i-czlonkow-jej-rzadu-6135046?source=rss", "title": "Kolejny wyrok dla by\u0142ej przyw\u00f3dczyni Mjanmy. Skazano te\u017c cz\u0142onk\u00f3w jej rz\u0105du", "date_published": "2022-09-29 07:20:24+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny wyrok dla by\u0142ej przyw\u00f3dczyni Mjanmy. Skazano te\u017c cz\u0142onk\u00f3w jej rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0b9mj2-aung-san-suu-kyi-5146576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a demokratyczna przyw\u00f3dczyni Mjanmy Aung San Suu Kyi zosta\u0142a ponownie skazana na trzy lata wi\u0119zienia. Tak\u0105 sam\u0105\u00a0kar\u0119 dosta\u0142 tak\u017ce australijski ekonomista z jej obalonego rz\u0105du Sean Turnell oraz trzech innych cz\u0142onk\u00f3w jej gabinetu  - przekaza\u0142 anonimowy przedstawiciel rz\u0105dz\u0105cej krajem junty wojskowej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-probna-2023-matematyka-tresc-arkuszy-egzaminacyjnych-na-poziomie-podstawowym-6134059?source=rss", "title": "Matura pr\u00f3bna 2023. Znamy tre\u015b\u0107 arkuszy egzaminacyjnych z matematyki na poziomie podstawowym", "date_published": "2022-09-29 07:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Matura pr\u00f3bna 2023. Znamy tre\u015b\u0107 arkuszy egzaminacyjnych z matematyki na poziomie podstawowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-028w6p-maturzysci-beda-uczyc-sie-zdalnie-5402411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wczoraj ruszy\u0142y pr\u00f3bne egzaminy maturalne organizowane przez Centraln\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105. Dzi\u015b uczniowie rozwi\u0105zuj\u0105 arkusze z matematyki na poziomie podstawowym. Sprawdzana jest w nich wiedza m.in. z zakresu trygonometrii, r\u00f3wna\u0144 i nier\u00f3wno\u015bci, ci\u0105g\u00f3w c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-probna-2023-matematyka-arkusze-cke-na-poziomie-podstawowym-6134059?source=rss", "title": "Matura pr\u00f3bna 2023. Znamy tre\u015b\u0107 arkuszy egzaminacyjnych z matematyki na poziomie podstawowym", "date_published": "2022-09-29 07:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Matura pr\u00f3bna 2023. Znamy tre\u015b\u0107 arkuszy egzaminacyjnych z matematyki na poziomie podstawowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-028w6p-maturzysci-beda-uczyc-sie-zdalnie-5402411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wczoraj ruszy\u0142y pr\u00f3bne egzaminy maturalne organizowane przez Centraln\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105. Dzi\u015b uczniowie rozwi\u0105zuj\u0105 arkusze z matematyki na poziomie podstawowym. Sprawdzana jest w nich wiedza m.in. z zakresu trygonometrii, r\u00f3wna\u0144 i nier\u00f3wno\u015bci, ci\u0105g\u00f3w c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-prowadza-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-w-zwiazku-z-naplywem-migrantow-6135008?source=rss", "title": "Minister m\u00f3wi o zjawisku bez precedensu, policja rozpocz\u0119\u0142a kontrole na przej\u015bciach granicznych", "date_published": "2022-09-29 07:07:30+00:00", "description": "<img alt=\"Minister m\u00f3wi o zjawisku bez precedensu, policja rozpocz\u0119\u0142a kontrole na przej\u015bciach granicznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1if8yh-kontrola-czeskiej-policji-na-autostradzie-d2-w-poblizu-granicy-ze-slowacja-6135016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O p\u00f3\u0142nocy w czwartek czeska policja rozpocz\u0119\u0142a kontrole na 27 przej\u015bciach granicznych ze S\u0142owacj\u0105. Powodem jest du\u017ca liczba migrant\u00f3w przedostaj\u0105cych si\u0119 ze S\u0142owacji przez Czechy do Niemiec. Operacja w pierwszej fazie b\u0119dzie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/alzheimer-opublikowano-badania-kliniczne-nowego-leku-o-nazwie-lecanamab-6133953?source=rss", "title": "Prze\u0142om w leczeniu choroby Alzheimera? Opublikowano wyniki bada\u0144 klinicznych nowego leku", "date_published": "2022-09-29 07:07:13+00:00", "description": "<img alt=\"Prze\u0142om w leczeniu choroby Alzheimera? Opublikowano wyniki bada\u0144 klinicznych nowego leku \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ocpjmt-choroba-alzheimera-zobrazowana-metoda-rezonansu-magnetycznego-mri-5639728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28 wrze\u015bnia firmy farmaceutyczne Eisai oraz Biogen opublikowa\u0142y o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym przedstawi\u0142y wyniki badania klinicznego swojego najnowszego leku Lecanemab. W\u015br\u00f3d wolontariuszy, kt\u00f3rym podawano \u015brodek, zauwa\u017cono spowolnienie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-liczba-rosjan-uciekajacych-z-kraju-wyzsza-niz-liczebnosc-sil-inwazyjnych-podal-brytyjski-resort-obrony-6135007?source=rss", "title": "Brytyjski resort obrony: liczba Rosjan uciekaj\u0105cych z kraju jest prawdopodobnie wy\u017csza ni\u017c liczebno\u015b\u0107 si\u0142 inwazyjnych", "date_published": "2022-09-29 07:02:27+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort obrony: liczba Rosjan uciekaj\u0105cych z kraju jest prawdopodobnie wy\u017csza ni\u017c liczebno\u015b\u0107 si\u0142 inwazyjnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i63ke5-kolejki-na-przejsciach-granicznych-z-rosji-6131192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie ministerstwo obrony przekaza\u0142o, \u017ce liczba Rosjan, kt\u00f3ra wyjecha\u0142a z kraju w ci\u0105gu siedmiu dni od og\u0142oszenia 21 wrze\u015bnia \"cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\", prawdopodobnie przekracza wielko\u015b\u0107 si\u0142, kt\u00f3re Rosja wystawi\u0142a w lutym, gdy roz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kamala-harris-w-korei-poludniowej-ma-potepicpjongjang-za-proby-rakietowe-odwiedzic-strefe-zmilitaryzowana-6134941?source=rss", "title": "Kamala Harris w Korei Po\u0142udniowej \"wzmacnia si\u0142\u0119 sojuszu\". Ma te\u017c pot\u0119pi\u0107\u00a0Pjongjang za pr\u00f3by rakietowe", "date_published": "2022-09-29 06:45:21+00:00", "description": "<img alt=\"Kamala Harris w Korei Po\u0142udniowej \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-twoa0d-kamala-harris-i-jun-suk-jeol-6134943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceprezydent USA Kamala Harris jest w Korei Po\u0142udniowej. Przylecia\u0142a tam, by \"wzmocni\u0107 si\u0142\u0119 sojuszu\". Jednocze\u015bnie ma pot\u0119pi\u0107 w\u0142adze Korei P\u00f3\u0142nocnej za przeprowadzane w ostatnim czasie pr\u00f3by rakietowe. W pi\u0105tek na Morzu Japo\u0144skim odb\u0119d\u0105\u00a0si\u0119 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia marynarek wojennych USA, Japonii i Korei Po\u0142udniowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czy-baltic-pipe-jest-bezpieczny-maciej-bando-ochrona-takiej-infrastruktury-to-obowiazek-kazdego-panstwa-6134957?source=rss", "title": "Czy Baltic Pipe jest bezpieczny? Bando: ochrona takiej infrastruktury to obowi\u0105zek ka\u017cdego pa\u0144stwa", "date_published": "2022-09-29 06:13:32+00:00", "description": "<img alt=\"Czy Baltic Pipe jest bezpieczny? Bando: ochrona takiej infrastruktury to obowi\u0105zek ka\u017cdego pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-faxhs2-baltic-pipe-tlocznia-gazu-goleniow-6131909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obowi\u0105zkiem ka\u017cdego pa\u0144stwa jest ochrona infrastruktury strategicznej - podkre\u015bla\u0142 w TVN24 by\u0142y prezes Urz\u0105d Regulacji Energetyki Maciej Bando. M\u00f3wi\u0142 o nowo otwartym gazoci\u0105gu Baltic Pipe w kontek\u015bcie wyciek\u00f3w z Nord Stream 1 i 2. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce och"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zniesienie-obliga-gieldowego-absurdalny-pomysl-6134935?source=rss", "title": "Kolejna rz\u0105dowa recepta na kryzys energetyczny. \"Absurdalny pomys\u0142\"", "date_published": "2022-09-29 06:09:53+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna rz\u0105dowa recepta na kryzys energetyczny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1nix7-1n1-6134931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zniesienie obliga gie\u0142dowego na energi\u0119 elektryczn\u0105 jest absurdalnym pomys\u0142em - powiedzia\u0142 w programie \"Jeden na Jeden\" na antenie TVN24 by\u0142y prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Maciej Bando. - Prosz\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce obligo gie\u0142dowo zosta\u0142o wprowadzone przez rz\u0105dy PiS. Mia\u0142o to by\u0107 najlepsze remedium na to, aby rynek nie podlega\u0142 manipulacj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-huragan-ian-uderzyl-w-lad-ofiary-smiertelne-6134896?source=rss", "title": "Ian uderzy\u0142 w USA, s\u0105 ofiary \u015bmiertelne.\u00a0Niekt\u00f3re rejony Florydy zosta\u0142y dotkni\u0119te przez \"biblijn\u0105 fal\u0119 sztormow\u0105\"", "date_published": "2022-09-29 06:09:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ian uderzy\u0142 w USA, s\u0105 ofiary \u015bmiertelne.\u00a0Niekt\u00f3re rejony Florydy zosta\u0142y dotkni\u0119te przez \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tlhbu3-ian-uderzyl-w-usa-6136948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ian po uderzeniu we Floryd\u0119 os\u0142ab\u0142 i sta\u0142 si\u0119 burz\u0105 tropikaln\u0105. Ponad 2,6 miliona odbiorc\u00f3w wci\u0105\u017c jest pozbawionych pr\u0105du. Z informacji przekazanych przez w\u0142adze hrabstwa Charlotte wynika, \u017ce odnotowano tam sze\u015b\u0107 ofiar \u015bmiertelnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-huragan-ian-uderzyl-w-lad-ofiary-smiertelne-zniszczenia-niektore-rejony-florydy-zostaly-dotkniete-przez-fale-sztormowa-biblijnych-rozmiarow-6134896?source=rss", "title": "Ian uderzy\u0142 w USA, s\u0105 ofiary \u015bmiertelne.\u00a0Niekt\u00f3re rejony Florydy zosta\u0142y dotkni\u0119te przez fal\u0119 sztormow\u0105 \"biblijnych rozmiar\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-29 06:09:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ian uderzy\u0142 w USA, s\u0105 ofiary \u015bmiertelne.\u00a0Niekt\u00f3re rejony Florydy zosta\u0142y dotkni\u0119te przez fal\u0119 sztormow\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tlhbu3-ian-uderzyl-w-usa-6136948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ian po uderzeniu we Floryd\u0119 os\u0142ab\u0142 i sta\u0142 si\u0119 burz\u0105 tropikaln\u0105. Ponad 2,6 miliona odbiorc\u00f3w wci\u0105\u017c jest pozbawionych pr\u0105du. Z informacji przekazanych przez w\u0142adze hrabstwa Charlotte wynika, \u017ce odnotowano tam sze\u015b\u0107 ofiar \u015bmiertelnych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-huragan-ian-uderzyl-w-lad-wielu-mieszkancow-odcieto-od-pradu-6134896?source=rss", "title": "Ian uderzy\u0142 we Floryd\u0119. \"Boimy si\u0119 tego, co zobaczymy rano\"", "date_published": "2022-09-29 06:09:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ian uderzy\u0142 we Floryd\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-utyfo9-huragan-ian-przechodzi-przez-floryde-6134920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Ian uderzy\u0142 w wybrze\u017ca Florydy w \u015brodowe popo\u0142udnie czasu lokalnego. W momencie wej\u015bcia na l\u0105d zjawisko by\u0142o klasyfikowane jako czwarta kategoria w pi\u0119ciostopniowej rosn\u0105cej skali Saffira-Simpsona. Jak relacjonowa\u0142 na antenie TVN24 reporter Jan Pachlowski, mieszka\u0144cy wielu miast wci\u0105\u017c nie maj\u0105 dost\u0119pu do pr\u0105du, a pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-gmina-przytyk-wrzucali-do-wyrobiska-pojemniki-i-beczki-z-toksycznymi-substancjami-zatrzymano-piec-osob-6134907?source=rss", "title": "Wrzucali do wyrobiska pojemniki i beczki z toksycznymi substancjami. Zatrzymano pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-29 06:05:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wrzucali do wyrobiska pojemniki i beczki z toksycznymi substancjami. Zatrzymano pi\u0119\u0107 os\u00f3b \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-croax2-toksyczne-odpady-pod-radomiem-6134946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kleje z kwasem amino-siarkowym i maleinowym oraz inne toksyczne substancje zawiera\u0142y pojemniki i beczki porzucone w wyrobisku na terenie gminy Przytyk pod Radomiem. Policjanci zatrzymali na gor\u0105cym uczynku pi\u0119\u0107 os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-media-o-bledach-msw-skutkujacych-zmianami-na-listach-osob-wybranych-do-parlamentu-6134939?source=rss", "title": "\"Loteria\" na listach os\u00f3b wybranych do parlamentu. W MSW \"narobili byk\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-29 06:00:31+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-721ghd-wloski-parlament-za-czasow-rzadow-mario-draghiego-6134936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech, kilka dni po wyborach parlamentarnych, dosz\u0142o do \"groteskowej\" sytuacji - tak media podsumowuj\u0105 seri\u0119 b\u0142\u0119d\u00f3w na listach os\u00f3b wybranych do Izby Deputowanych i Senatu, og\u0142oszonych przez MSW. W\u0142oska prasa opisuje przypadki, gdy niekt\u00f3rzy ju\u017c \u015bwi\u0119towali wyb\u00f3r do parlamentu i dowiedzieli si\u0119, \u017ce nie dostan\u0105 mandatu, inni natomiast ju\u017c "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-prezydent-maia-sandu-istnieje-duze-ryzyko-naruszenia-naszej-neutralnosci-6134925?source=rss", "title": "Prezydent Mo\u0142dawii Maia Sandu: istnieje du\u017ce ryzyko naruszenia naszej neutralno\u015bci", "date_published": "2022-09-29 05:53:34+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Mo\u0142dawii Maia Sandu: istnieje du\u017ce ryzyko naruszenia naszej neutralno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87jyau-kiszyniow-5646019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na tle tocz\u0105cej si\u0119 wojny w Ukrainie istnieje du\u017ce ryzyko naruszenia neutralno\u015bci Mo\u0142dawii i kraj powinien by\u0107 w stanie si\u0119 broni\u0107 - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 prezydent Mo\u0142dawii Maia Sandu w wypowiedzi telewizyjnej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-zamrozenie-cen-pradu-projekt-trafil-do-dalszych-prac-6134922?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du z poprawkami. Projekt trafi\u0142 do dalszych prac", "date_published": "2022-09-29 05:35:27+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du z poprawkami. Projekt trafi\u0142 do dalszych prac\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-95hvi7-prad-gniazdko-2220917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt ustawy, kt\u00f3rego celem jest mi\u0119dzy innymi zamro\u017cenie cen energii w 2023 roku do konkretnego zu\u017cycia, zosta\u0142 ponownie skierowany do sejmowej komisji. Do projektu z\u0142o\u017cono poprawki. Opozycja chce mi\u0119dzy innymi obj\u0119cia mniejszych firm ustaw\u0105, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia limitu zu\u017cycia energii obj\u0119tego prefe"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-poklocila-sie-z-sasiadka-odgryzla-jej-ucho-6134927?source=rss", "title": "Pok\u0142\u00f3ci\u0142y si\u0119 o pieni\u0105dze, jedna drugiej odgryz\u0142a kawa\u0142ek ucha", "date_published": "2022-09-29 05:34:47+00:00", "description": "<img alt=\"Pok\u0142\u00f3ci\u0142y si\u0119 o pieni\u0105dze, jedna drugiej odgryz\u0142a kawa\u0142ek ucha \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z1rwxv-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bielan zatrzymali 31-latk\u0119, kt\u00f3ra swojej s\u0105siadce odgryz\u0142a kawa\u0142ek ucha. Jak ustalili funkcjonariusze, kobiety najpierw pi\u0142y razem alkohol, a potem jedna oskar\u017cy\u0142a drug\u0105, \u017ce ukrad\u0142a jej pieni\u0105dze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/mgly-opady-sniegu-i-niskie-chmury-utrudnienia-dla-kierowcow-6134914?source=rss", "title": "Mg\u0142y, opady \u015bniegu i niskie chmury. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 05:17:05+00:00", "description": "<img alt=\"Mg\u0142y, opady \u015bniegu i niskie chmury. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q5p6lg-mgly-6127434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano w cz\u0119\u015bci kraju kierowcy musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z trudnymi warunkami atmosferycznymi. Od morza po g\u00f3ry w zachodniej Polsce wyst\u0119puj\u0105 mg\u0142y, a miejscami nawet opady \u015bniegu. Sprawd\u017a, gdzie mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/uwaga-na-mgly-moga-powodowac-utrudnienia-6134914?source=rss", "title": "Uwaga na mg\u0142y. Mog\u0105 powodowa\u0107 utrudnienia", "date_published": "2022-09-29 05:17:05+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na mg\u0142y. Mog\u0105 powodowa\u0107 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tf6f2-nad-ranem-pojawia-sie-mgly-5409885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano w cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0119puj\u0105 mg\u0142y. Miejscami widzialno\u015b\u0107 ograniczona jest do 300 metr\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sankcje-wobec-oligarchow-zamrozenie-aktywow-w-holandii-6134901?source=rss", "title": "Rosjanie bez jacht\u00f3w i samolot\u00f3w. Skonfiskowano maj\u0105tek wart miliardy", "date_published": "2022-09-29 05:06:10+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie bez jacht\u00f3w i samolot\u00f3w. Skonfiskowano maj\u0105tek wart miliardy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrp7nb-stocznia-holandia-jacht-luxus-shutterstock1260285226-5673049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119 zatrzymano w Holandii rosyjskie jachty i samoloty o warto\u015bci dw\u00f3ch miliard\u00f3w euro - informuje w \u015brod\u0119 dziennik \"NRC\". Najcenniejsze s\u0105 samoloty Airbus o warto\u015bci oko\u0142o 400 milion\u00f3w euro."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-mario-draghi-zatwierdza-reforme-wymiaru-sprawiedliwosci-celem-uwolnienie-pieniedzy-z-unii-europejskiej-6134865?source=rss", "title": "Draghi zatwierdza reform\u0119 wymiaru sprawiedliwo\u015bci, celem uwolnienie pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej", "date_published": "2022-09-29 04:48:53+00:00", "description": "<img alt=\"Draghi zatwierdza reform\u0119 wymiaru sprawiedliwo\u015bci, celem uwolnienie pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8y464-mario-draghi-6116433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci W\u0142och poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119, \u017ce rz\u0105d Mario Draghiego wyda\u0142 zgod\u0119 na przeprowadzenie reform w systemie s\u0105downiczym. Zmiany te maj\u0105 uwolni\u0107 wyp\u0142at\u0119 funduszy w ramach w\u0142oskiej Krajowego Planu Odbudowy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nikaragua-rzad-uznal-ambasador-unii-europejskiej-za-persona-non-grata-6134878?source=rss", "title": "Rz\u0105d Nikaragui uzna\u0142 ambasadork\u0119 Unii Europejskiej za persona non grata", "date_published": "2022-09-29 04:47:08+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Nikaragui uzna\u0142 ambasadork\u0119 Unii Europejskiej za persona non grata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kch2w7-nikaraguanska-policja-przed-gmachem-aol-wideo-archiwalne-6134876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d dyktatora Nikaragui Daniela Ortegi uzna\u0142 ambasadork\u0119 Unii Europejskiej Bettin\u0119 Muscheidt za persona non grata w zwi\u0105zku z przemow\u0105 unijnej delegacji w ONZ, podczas kt\u00f3rej zaapelowano o \"odbudow\u0119 demokracji\" w tym kraju - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-prezydent-erdogan-zapowiada-wzmocnienie-wojsk-na-cyprze-polnocnym-6134883?source=rss", "title": "Erdogan zapowiada wzmocnienie wojsk na Cyprze P\u00f3\u0142nocnym", "date_published": "2022-09-29 04:38:28+00:00", "description": "<img alt=\"Erdogan zapowiada wzmocnienie wojsk na Cyprze P\u00f3\u0142nocnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8exjgp-recep-tayyip-erdogan-6118843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Recep Tayyip Erdogan zapowiedzia\u0142 wzmocnienie obecno\u015bci wojsk tureckich na Cyprze P\u00f3\u0142nocnym. Turcja ma ju\u017c na wyspie 40 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rych zamierza wzmocni\u0107 broni\u0105 l\u0105dow\u0105, morsk\u0105 i lotnicz\u0105, amunicj\u0105 oraz pojazdami bojowymi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-niemcy-i-wielka-brytania-nie-uznaja-aneksji-terytorium-ukrainy-6134860?source=rss", "title": "USA, Niemcy i Wielka Brytania nie uznaj\u0105 aneksji terytorium Ukrainy", "date_published": "2022-09-29 04:31:33+00:00", "description": "<img alt=\"USA, Niemcy i Wielka Brytania nie uznaj\u0105 aneksji terytorium Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncr72w-wladze-okupacyjne-prowadza-pseudoreferenda-6127687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone nie uznaj\u0105 zaanektowanych przez Rosj\u0119 obszar\u00f3w na Ukrainie w ramach \"nielegalnych i bezprawnych\" pseudoreferend\u00f3w \u2013 przekaza\u0142 Bia\u0142y Dom. Podobne stanowiska wyrazi\u0142y w\u0142adze w Niemczech, Wielkiej Brytanii i Kanadzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-estakady-na-skrzyzowaniu-marsa-i-zolnierskiej-dobiega-konca-6134568?source=rss", "title": "Korki w tym miejscu to codzienno\u015b\u0107, dzi\u0119ki estakadzie maj\u0105 znikn\u0105\u0107. Jej budowa dobiega ko\u0144ca", "date_published": "2022-09-29 04:27:32+00:00", "description": "<img alt=\"Korki w tym miejscu to codzienno\u015b\u0107, dzi\u0119ki estakadzie maj\u0105 znikn\u0105\u0107. Jej budowa dobiega ko\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3991qj-budowa-estakady-na-skrzyzowaniu-marsa-z-zolnierska-6134664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny Zarz\u0105d Rozbudowy Miasta przekaza\u0142, \u017ce budowa estakady na skrzy\u017cowaniu Marsa z \u017bo\u0142niersk\u0105 jest na finiszu. Nowa konstrukcja b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142a ruch w kierunku Trasy Siekierkowskiej i centrum. Kierowcy pojad\u0105 t\u0119dy ju\u017c na pocz\u0105tku pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6134880?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-29 04:21:33+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ot5t79-ukrainski-zolnierz-w-obwodzie-zaporoskim-6134852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 218. dzie\u0144. Je\u015bli Putin u\u017cyje na Ukrainie broni j\u0105drowej, b\u0119dzie to oznacza\u0142o koniec Rosji. Nikt na \u015bwiecie, w tym tak\u017ce Chiny, nie chcia\u0142by wtedy mie\u0107 nic wsp\u00f3lnego z Kremlem \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z niezale\u017cn\u0105 rosyjsk\u0105 telewizj\u0105 Nastojaszczeje Wriemia sekretarz ukr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rodziny-przewlekle-chorych-dzieci-wymagaja-pomocy-psychologicznej-6134829?source=rss", "title": "Rodziny przewlekle chorych dzieci wymagaj\u0105 pomocy psychologicznej", "date_published": "2022-09-29 04:18:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rodziny przewlekle chorych dzieci wymagaj\u0105 pomocy psychologicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bo72bv-informacja-o-chorobie-zosi-wstrzasnela-cala-rodzina-6134828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy choruje jedna osoba, nowotw\u00f3r promieniuje na ca\u0142y dom. Wsp\u00f3lne s\u0105 emocje i wsp\u00f3lne wyzwanie - walka o jedno \u017cycie reorganizuje \u017cycie innych. Cz\u0142onkom rodziny osoby choruj\u0105cej na raka te\u017c potrzebne jest wsparcie i bardzo konkretna pomoc. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/franciszek-pieczka-o-rodzinnym-godowie-i-zabim-kraju-wybitny-aktor-zmarl-23-wrzesnia-2022-roku-6133659?source=rss", "title": "\"Jo ci dom znachora!\" Zanim Franciszek Pieczka zosta\u0142  wybitnym aktorem", "date_published": "2022-09-29 04:02:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sjlnxw-wizyta-w-gminie-godow-franciszek-pieczka-zawsze-mial-czas-dla-jej-mieszkancow-6133983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O Godowie Franciszek Pieczka nie m\u00f3g\u0142 zapomnie\u0107. Po \u0142\u0105kach znanych mu z dzieci\u0144stwa, po tym bajecznym \u017babim Kraju chodzi\u0142 w snach. To stamt\u0105d wyruszy\u0142 w wielki \u015bwiat. Aktorem zosta\u0142 wbrew woli ojca, kt\u00f3ry przestrzega\u0142, \u017ce syn b\u0119dzie g\u0142odowa\u0142 z biedy. W rodzinne strony wraca\u0142 do samego ko\u0144ca, pokazuj\u0105c je wnukom i pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irak-ataki-iranskich-dronow-sa-zabici-i-ranni-6134874?source=rss", "title": "W atakach ira\u0144skich dron\u00f3w w Iraku zgin\u0119\u0142o co najmniej 9 os\u00f3b, 32 zosta\u0142y ranne", "date_published": "2022-09-29 03:54:14+00:00", "description": "<img alt=\"W atakach ira\u0144skich dron\u00f3w w Iraku zgin\u0119\u0142o co najmniej 9 os\u00f3b, 32 zosta\u0142y ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oc5q5n-iran-zaatakowal-baze-wojskowa-domy-i-biura-w-regionie-kurdystanu-6134871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo zdrowia Regionu Kurdystanu w Iraku poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119, \u017ce dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 32 zosta\u0142y ranne w wyniku ira\u0144skich atak\u00f3w przy u\u017cyciu dron\u00f3w. Iran przeprowadzi\u0142 atak na baz\u0119 wojskow\u0105, domy i biura w Kuj Sand\u017cak."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-sily-powietrzne-prowadza-cwiczenia-na-jednej-z-glownych-autostrad-6134870?source=rss", "title": "Si\u0142y powietrzne prowadz\u0105 \u0107wiczenia na jednej z g\u0142\u00f3wnych autostrad Finlandii", "date_published": "2022-09-29 03:50:02+00:00", "description": "<img alt=\"Si\u0142y powietrzne prowadz\u0105 \u0107wiczenia na jednej z g\u0142\u00f3wnych autostrad Finlandii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oy2gui-sily-powietrzne-prowadza-cwiczenia-na-jednej-z-glownych-autostrad-finlandii-6134868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Finlandii wy\u0142\u0105czy\u0142y na pi\u0119\u0107 dni odcinek jednej ze swoich g\u0142\u00f3wnych autostrad, \u017ceby umo\u017cliwi\u0107 swoim my\u015bliwcom \u0107wiczenie l\u0105dowa\u0144 i start\u00f3w. Nordycki kraj, kt\u00f3ry ubiega si\u0119 o cz\u0142onkostwo w NATO, ma kilkana\u015bcie rezerwowych pas\u00f3w startowych -\u00a0"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/coolio-nie-zyje-raper-i-autor-hitu-gangstas-paradise-mial-59-lat-6134886?source=rss", "title": "Coolio nie \u017cyje. Autor hitu \"Gangsta's Paradise\" mia\u0142 59 lat", "date_published": "2022-09-29 03:43:45+00:00", "description": "<img alt=\"Coolio nie \u017cyje. Autor hitu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrs930-coolio-6134893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski raper Coolio nie \u017cyje. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w \u015brod\u0119 po tym, jak zosta\u0142 znaleziony nieprzytomny w domu przyjaciela w Los Angeles - poinformowa\u0142 \"New York Times\". Mia\u0142 59 lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rpo-interweniuje-ws-zatrzymania-17-latki-ktora-pisala-kreda-na-chodniku-6134836?source=rss", "title": "RPO interweniuje ws. zatrzymania 17-latki, kt\u00f3ra pisa\u0142a kred\u0105 na chodniku", "date_published": "2022-09-29 03:39:10+00:00", "description": "<img alt=\"RPO interweniuje ws. zatrzymania 17-latki, kt\u00f3ra pisa\u0142a kred\u0105 na chodniku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qi9td3-pisala-kreda-hasla-na-chodniku-przed-kosciolem-policja-zakula-ja-w-kajdanki-6130171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Obywatelskich zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do komendanta toru\u0144skiej policji o wyja\u015bnienia w sprawie zatrzymania 17-latki, kt\u00f3ra pisa\u0142a kred\u0105 na chodniku. Dziewczyna napisa\u0142a przed jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w has\u0142o w obronie \u015brodowiska LGBT oraz krytykuj\u0105ce p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dunska-agencja-energii-polowa-gazu-z-nord-stream-1-i-2-wydostala-sie-w-niedziele-rury-moga-byc-puste-6134843?source=rss", "title": "Du\u0144ska Agencja Energii: po\u0142owa gazu z Nord Stream 1 i 2 wydosta\u0142a si\u0119, w niedziel\u0119 rury mog\u0105 by\u0107 puste", "date_published": "2022-09-29 03:32:45+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u0144ska Agencja Energii: po\u0142owa gazu z Nord Stream 1 i 2 wydosta\u0142a si\u0119, w niedziel\u0119 rury mog\u0105 by\u0107 puste\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dzlqr-wyciek-z-gazociagu-nord-stream-6133114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Du\u0144skiej Agencji Energii poinformowa\u0142, \u017ce po\u0142owa znajduj\u0105cego si\u0119 w ruroci\u0105gach Nord Stream gazu wydosta\u0142a si\u0119 na powierzchni\u0119. Wed\u0142ug Kristoffera Bottzauwa \"trzy podwodne wycieki z Nord Stream 1 oraz Nord Stream 2 odpowiadaj\u0105 oko\u0142o 32 proc. rocznej emisji "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wycieki-gazu-z-nord-stream-1-i-2-dunska-agencja-energii-wydostala-sie-polowa-gazu-szwedzkie-sluzby-jest-czwarty-wyciek-6134843?source=rss", "title": "Du\u0144ska Agencja Energii: wydosta\u0142a si\u0119 po\u0142owa gazu z Nord Stream 1 i 2. Szwedzkie s\u0142u\u017cby: jest czwarty wyciek", "date_published": "2022-09-29 03:32:45+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u0144ska Agencja Energii: wydosta\u0142a si\u0119 po\u0142owa gazu z Nord Stream 1 i 2. Szwedzkie s\u0142u\u017cby: jest czwarty wyciek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6fzju3-wyciek-z-gazociagu-nord-stream-6133114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Du\u0144skiej Agencji Energii poinformowa\u0142, \u017ce po\u0142owa znajduj\u0105cego si\u0119 w ruroci\u0105gach Nord Stream gazu wydosta\u0142a si\u0119 na powierzchni\u0119. Szwedzka stra\u017c przybrze\u017cna przekaza\u0142a w czwartek, \u017ce odkry\u0142a te\u017c czwarty wyciek."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-papiez-franciszek-tlumaczy-sie-ze-swych-slow-o-ukrainie-w-tym-o-corce-dugina-6134862?source=rss", "title": "Papie\u017c Franciszek t\u0142umaczy si\u0119 ze swych s\u0142\u00f3w o Ukrainie, w tym o c\u00f3rce Dugina", "date_published": "2022-09-29 03:25:51+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek t\u0142umaczy si\u0119 ze swych s\u0142\u00f3w o Ukrainie, w tym o c\u00f3rce Dugina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2hmw8t-papiez-franciszek-6134861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okre\u015bli\u0142em inwazj\u0119 na Ukrain\u0119 jako niedopuszczaln\u0105 agresj\u0119, odra\u017caj\u0105c\u0105, bezsensown\u0105, barbarzy\u0144sk\u0105, \u015bwi\u0119tokradcz\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 Franciszek w rozmowie z jezuitami w Kazachstanie. Pismo \"La Civilta Cattolica\" przekaza\u0142o, \u017ce papie\u017c podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"nie z\u0142o\u015bci si\u0119, je\u015bli jest \u017ale rozumiany\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-28-wrzesnia-2022-6134881?source=rss", "title": "Media: Niemcy przeka\u017c\u0105 cztery systemy obrony powietrznej IRIS-T", "date_published": "2022-09-29 03:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Niemcy przeka\u017c\u0105 cztery systemy obrony powietrznej IRIS-T\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcv9hk-niemiecka-stacja-radarowa-cobra-6100766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 218 dni. Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie cztery systemy obrony powietrznej IRIS-T, kt\u00f3re nie s\u0105 na wyposa\u017ceniu Bundeswehry - poinformowa\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat rz\u0105du niemieckiego. Wcze\u015bniej Berlin deklarowa\u0142 przekazanie Kijowowi jednego taki"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2909-deszczowo-w-wielu-miejscach-kraju-od-12-do-15-stopni-6134659?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 29.09. Deszczowo w wielu miejscach kraju, od 12 do 15 stopni", "date_published": "2022-09-29 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 29.09. Deszczowo w wielu miejscach kraju, od 12 do 15 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ijb25h-to-bedzie-deszczowy-dzien-6134690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W czwartek 29.09 w wielu regionach kraju zapanuje deszczowa aura. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 20 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze. Temperatura maksymalna wyniesie 15 stopni Celsjusza."}]