[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-spadki-na-Wall-Street-8414445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocne spadki na Wall Street. Mamy nowe dno bessy", "date_published": "2022-09-29 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/25bcb36c6eb825-948-568-25-105-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S&amp;P500 zaliczy\u0142 najmocniejszy spadek od przesz\u0142o dw\u00f3ch\ntygodni i zako\u0144czy\u0142 dzie\u0144 na najni\u017cszym poziomie w tym roku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Terlecki-Premier-zostaje-ale-Dworczyk-zlozy-rezygnacje-To-kwestia-godzin-lub-dni-8414407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Terlecki o przysz\u0142o\u015bci Morawieckiego i Dworczyka", "date_published": "2022-09-29 19:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/dee4c540d73429-948-568-192-0-1728-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Nie b\u0119dzie oczywi\u015bcie zmiany premiera\" - powiedzia\u0142 w czwartek wieczorem wicemarsza\u0142ek Sejmu i szef klubu PiS Ryszard Terlecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercator-szacuje-strate-netto-w-II-kw-na-9-8-mln-zl-wczesniej-zakladal-ze-wyniesie-ona-5-mln-zl-8414402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strata netto Mercatora w II kw. mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza ni\u017c wcze\u015bniej zak\u0142adano", "date_published": "2022-09-29 19:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/e4663693ead171-948-568-25-38-2534-1520.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mercator Medical zaktualizowa\u0142 szacunki wynik\u00f3w za II kwarta\u0142 i obecnie spodziewa si\u0119, \u017ce strata netto w tym okresie wyniesie 9,8 mln z\u0142, a nie ok. 5 mln z\u0142, jak zak\u0142ada\u0142 wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 w komunikacie producent r\u0119kawic medycznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wirtualna-Polska-za-95-mln-zl-kupila-wiekszosciowy-pakiet-akcji-Audioteki-8414386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wirtualna Polska za 95 mln z\u0142 kupi\u0142a wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet akcji Audioteki", "date_published": "2022-09-29 18:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/f544195c857b61-948-568-0-0-993-596.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stacja S\u0142u\u017cew, sp\u00f3\u0142ka zale\u017cna Wirtualnej Polski Holding, sfinalizowa\u0142a zakup pakietu akcji sp\u00f3\u0142ki Audioteka \u0142\u0105cznie za 95,3 mln z\u0142, zwi\u0119kszaj\u0105c zaanga\u017cowanie do ok. 60 proc. jej akcji - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-zamierza-zainwestowac-w-technologie-wodorowe-9-mld-euro-do-2030-r-8414376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja zamierza zainwestowa\u0107 w technologie wodorowe 9 mld euro do 2030 r.", "date_published": "2022-09-29 18:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/19de2a9e93a113-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W latach 2020-2030 Francja przeznaczy na technologie wodorowe 9 mld euro. Tylko w 2023 r. rz\u0105d w Pary\u017cu zamierza wesprze\u0107 firmy z tego sektora kwot\u0105 ponad 2 mld euro w zwi\u0105zku z planem uczynienia kraju liderem w dziedzinie wodoru - poda\u0142 w czwartek dziennik \"Le Figaro\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plast-Box-chce-przejac-wiekszosciowy-pakiet-akcji-Suwar-8414352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Plast-Box chce przej\u0105\u0107 wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet akcji Suwar", "date_published": "2022-09-29 18:04:00+00:00", "description": "<p>Plast-Box podpisa\u0142 list intencyjny w sprawie zakupu 65,87 proc. akcji Suwar - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-na-Leszka-Czarneckiego-20-mln-zl-kary-8414334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a 20 mln z\u0142 kary na Leszka Czarneckiego za brak wsparcia Getin Noble Bankowi", "date_published": "2022-09-29 17:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/26cee9cea58bc3-825-495-4-95-825-495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a 20 mln z\u0142 kary na Leszka Czarneckiego za niedochowanie przez niego zobowi\u0105zania inwestorskiego - poinformowa\u0142a KNF w czwartkowym komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silna-przecena-gazu-w-Europie-8414324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Silna przecena gazu w Europie", "date_published": "2022-09-29 17:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek po po\u0142udniu gaz w holenderskim hubie TTF tania\u0142. Kontrakty pa\u017adziernikowe by\u0142y ta\u0144sze o ponad 10 proc. i kosztowa\u0142y 185 euro za MWh.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZU-kupi-14-161-080-akcji-PKN-Orlen-od-Skarbu-Panstwa-8414323.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PZU kupi akcje PKN Orlen od Skarbu Pa\u0144stwa", "date_published": "2022-09-29 17:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/1a989b580a5291-945-567-176-127-1323-794.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PZU kupi 14 161 080 akcji PKN Orlen od Skarbu Pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 ubezpieczyciel w czwartkowym komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-ograniczy-ilosc-wody-przesylanej-do-Portugalii-8414316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania ograniczy ilo\u015b\u0107 wody przesy\u0142anej do Portugalii", "date_published": "2022-09-29 17:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/66282ce1fe03b3-945-560-38-48-1881-1128.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Hiszpanii i Portugalii porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie redukcji wody przesy\u0142anej g\u0142\u00f3wnymi rzekami mi\u0119dzy tymi krajami. Decyzja ta, naruszaj\u0105ca porozumienie obu pa\u0144stw z 1998 r., wynika z pogarszaj\u0105cego si\u0119 w tym roku niedoboru wody. Powodem jest susza.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazek-noszenia-maseczek-w-szpitalach-i-w-aptekach-przedluzony-8414300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i w aptekach przed\u0142u\u017cony", "date_published": "2022-09-29 17:01:00+00:00", "description": "<p>Obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach i w aptekach zosta\u0142 przed\u0142u\u017cony do ko\u0144ca pa\u017adziernika. W Dzienniku Ustaw opublikowano w czwartek rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w w sprawie ustanowienia okre\u015blonych ogranicze\u0144, nakaz\u00f3w i zakaz\u00f3w w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprzedaz-na-GPW-Wszystkie-indeksy-nizej-8414280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyprzeda\u017c na GPW. Wszystkie indeksy ni\u017cej", "date_published": "2022-09-29 16:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/490f5bb7a2ceca-948-568-0-65-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po miesi\u0105cach spadk\u00f3w bessa na GPW jeszcze przyspiesza. Indeksy codziennie zaliczaj\u0105 nowe minima pod naporem sprzedaj\u0105cych, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105 z rynku akcji. Kapita\u0142 szuka schronienia w bezpiecznych przystaniach. WIG20 po raz pierwszy od 19 marca osun\u0105\u0142 si\u0119 poni\u017cej 1400 pkt.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wedlug-aktu-zgonu-powodem-smierci-Elzbiety-II-byla-starosc-8414250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wed\u0142ug aktu zgonu powodem \u015bmierci El\u017cbiety II by\u0142a staro\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-29 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/804b3337d06977-948-568-0-59-1698-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska kr\u00f3lowa El\u017cbieta II zmar\u0142a 8 wrze\u015bnia o godz. 15:10 (czasu miejscowego), a przyczyn\u0105 zgonu by\u0142a staro\u015b\u0107 - napisano w akcie zgonu, kt\u00f3ry w czwartek zosta\u0142 opublikowany przez Narodowy Rejestr Szkocji (NRS).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-mialu-weglowego-z-PGG-Beda-dodatkowe-sesje-zakupowe-w-e-sklepie-8414232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej mia\u0142u w\u0119glowego z PGG. B\u0119d\u0105 dodatkowe sesje zakupowe w e-sklepie", "date_published": "2022-09-29 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/a678d5a7e4086d-948-568-0-0-4320-2591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Grupa G\u00f3rnicza (PGG) uruchomi w swoim sklepie internetowym nowe, dodatkowe sesje zakupowe - w poniedzia\u0142ki, \u015brody i pi\u0105tki od godz. 16. Oferowane b\u0119d\u0105 wtedy wy\u0142\u0105cznie mia\u0142y w\u0119glowe - nie tylko luzem, ale te\u017c w jednotonowych opakowaniach typu big-bag.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-porty-morskie-wprowadzily-drugi-poziom-zabezpieczenia-8414228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie porty morskie wprowadzi\u0142y drugi poziom zabezpieczenia", "date_published": "2022-09-29 15:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/4d450b95be3439-945-567-155-503-3233-1940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie porty wprowadzi\u0142y drugi poziom zabezpieczenia kodeksu ISPS \u2013 przekaza\u0142 PAP w czwartek rzecznik Polskiej \u017beglugi Morskiej Krzysztof Gogol. Oznacza to m.in., \u017ce baczniej sprawdzane s\u0105 baga\u017ce i dokumenty na promach, a tak\u017ce \u0142adunki przyp\u0142ywaj\u0105cych jednostek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grzegorz-Braun-stracil-immunitet-8414194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grzegorz Braun straci\u0142 immunitet", "date_published": "2022-09-29 15:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/f68024c06d8387-945-560-595-198-1964-1178.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchyli\u0142 w czwartek immunitet pos\u0142owi Konfederacji Grzegorzowi Braunowi w zwi\u0105zku z wykroczeniem drogowym podczas manifestacji w Warszawie i odmow\u0105 przyj\u0119cia mandatu. O poci\u0105gniecie Brauna do odpowiedzialno\u015bci karnej wnioskowa\u0142 Komendant G\u0142\u00f3wny Policji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligo-gieldowe-do-likwidacji-Teraz-czas-na-decyzje-Senatu-8414184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obligo gie\u0142dowe do likwidacji. Teraz czas na decyzj\u0119 Senatu", "date_published": "2022-09-29 15:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/70e2a3bb3fa52e-948-568-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowelizacj\u0119 Prawa energetycznego i ustawy o OZE, przewiduj\u0105c\u0105 ca\u0142kowite zniesienie obliga gie\u0142dowego - obowi\u0105zku sprzeda\u017cy wytworzonej energii elektrycznej poprzez rynek gie\u0142dowy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-ustawe-zamrazajaca-ceny-pradu-w-2023-r-8414174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W 2023 r. ceny pr\u0105du nie wzrosn\u0105. Ale b\u0119d\u0105 limity", "date_published": "2022-09-29 14:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/b460f9416e2cb9-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm uchwali\u0142 w czwartek ustaw\u0119, przewiduj\u0105c\u0105 zamro\u017cenie gospodarstwom domowym do pewnego pu\u0142apu zu\u017cycia cen energii elektrycznej w 2023 r. na poziomie z 2022 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-wieksze-doplaty-do-termomodernizacji-blokow-8414165.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119d\u0105 wi\u0119ksze dop\u0142aty do termomodernizacji blok\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/f65c165924ff36-948-568-81-0-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 ustaw\u0119, kt\u00f3rej celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych dla rodzin o niskich i umiarkowanych dochodach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-przyjal-ustawe-o-wydluzeniu-kadencji-samorzadow-do-30-kwietnia-2024-r-8414163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kadencja samorz\u0105d\u00f3w b\u0119dzie d\u0142u\u017csza", "date_published": "2022-09-29 14:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/88a12310e41ebe-945-560-0-276-4416-2649.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w czwartek przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 autorstwa PiS, kt\u00f3ra wyd\u0142u\u017ca kadencje samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 r. Ma ona na celu rozdzielenie dat wybor\u00f3w parlamentarnych i samorz\u0105dowych, kt\u00f3re zgodnie z kalendarzem wyborczym powinny odby\u0107 si\u0119 jesieni\u0105 2023 r. Ustawa teraz trafi do Senat"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-sztab-Rosja-zmobilizowala-juz-100-tys-osob-8414159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski sztab: Rosja zmobilizowa\u0142a ju\u017c 100 tys. os\u00f3b", "date_published": "2022-09-29 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/bfb176ba928a4f-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Rosji zmobilizowano dotychczas ponad 100 tys. z og\u0142oszonych 300 tys. os\u00f3b - poinformowa\u0142 w czwartek zast\u0119pca szefa g\u0142\u00f3wnego zarz\u0105du operacyjnego Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy genera\u0142 O\u0142eksij Hromow.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-dostanie-290-mln-dolarow-na-zakupy-amerykanskiego-uzbrojenia-8414151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska dostanie 290 mln dolar\u00f3w na zakupy ameryka\u0144skiego uzbrojenia", "date_published": "2022-09-29 14:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/96e310cc51332c-948-568-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kongres Stan\u00f3w Zjednoczonych zatwierdzi\u0142 przekazanie Polsce 288,6 milion\u00f3w dolar\u00f3w w ramach Foreign Military Financing \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek ambasada USA w Polsce.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uniwersytet-Jagiellonski-planuje-oszczedzac-prad-8414141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uniwersytet Jagiello\u0144ski planuje oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d", "date_published": "2022-09-29 14:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0164caca8d3407-948-568-0-247-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nauka w trybie stacjonarnym od poniedzia\u0142ku do czwartku, skr\u00f3cenie czasu zaj\u0119\u0107 do godz. 18.00, du\u017ce wyk\u0142ady w trybie zdalnym \u2013 to niekt\u00f3re rozwa\u017cane przez Uniwersytet Jagiello\u0144ski sposoby oszcz\u0119dno\u015bci w zwi\u0105zku z mo\u017cliw\u0105 700-procentow\u0105 podwy\u017ck\u0105 cen za pr\u0105d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFiPR-KE-zaakceptowala-program-FENG-to-7-9-mld-euro-dla-polskich-firm-8414131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MFiPR: KE zaakceptowa\u0142a program FENG - to 7,9 mld euro dla polskich firm", "date_published": "2022-09-29 14:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/e0041b72a1b927-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaakceptowa\u0142a program Fundusze Europejskie dla Nowoczesnej Gospodarki (FENG), kt\u00f3ry jest pierwszym z o\u015bmiu program\u00f3w realizuj\u0105cych Umow\u0119 Partnerstwa. Do polskich firm trafi 7,9 mld euro - poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej.</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ferrum-podpisalo-z-Gaz-Systemem-czteroletnia-umowe-ramowa-na-dostawe-rur-stalowych-8414119.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ferrum podpisa\u0142o z Gaz-Systemem umow\u0119 na dostaw\u0119 rur stalowych", "date_published": "2022-09-29 13:56:00+00:00", "description": "<p>Ferrum podpisa\u0142o z Gaz-Systemem czteroletni\u0105 umow\u0119 ramow\u0105 na dostaw\u0119 rur stalowych. \u0141\u0105czne wynagrodzenie przeznaczone na realizacj\u0119 przez Gaz-Systemem um\u00f3w cz\u0119\u015bciowych w ramach umowy ramowej nie przekroczy kwoty ok. 1,8 mld z\u0142 netto - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Brytania-Premier-Truss-broni-zle-przyjetej-przez-rynki-decyzji-o-cieciach-podatkowych-8414117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Truss broni \u017ale przyj\u0119tej przez rynki decyzji o ci\u0119ciach podatkowych", "date_published": "2022-09-29 13:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/ba76a03517defc-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska premier Liz Truss broni\u0142a w czwartek decyzji swojego rz\u0105du o du\u017cych ci\u0119ciach podatkowych, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a spore zamieszanie na rynkach finansowych, i przekonywa\u0142a, \u017ce s\u0105 one konieczne, by pobudzi\u0107 wzrost gospodarczy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesi-nieugieci-ws-stop-procentowych-8414010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czesi nieugi\u0119ci ws. st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-29 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/ca01a0f34e214d-948-568-26-70-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Go\u0142\u0119bie uwi\u0142y sobie gniazdo w Narodowym Banku Czech. Podobnie jak na \npoprzednim posiedzeniu w\u0142adze banku centralnego nie zdecydowa\u0142y si\u0119 \npodnie\u015b\u0107 st\u00f3p procentowych pomimo inflacji przekraczaj\u0105cej 17 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-wystrzelila-kolejna-rakiete-balistyczna-8414087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejn\u0105 rakiet\u0119 balistyczn\u0105", "date_published": "2022-09-29 13:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/ddccdcc72b2db4-945-560-0-0-3472-2083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w czwartek rakiet\u0119 balistyczn\u0105 ze swojego wschodniego wybrze\u017ca - poinformowa\u0142o wojsko Korei Po\u0142udniowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-nie-dla-podatku-Sasina-dla-innych-spolki-niz-energetyczne-8414075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewica: nie dla \"podatku Sasina\" dla innych sp\u00f3\u0142ki ni\u017c energetyczne", "date_published": "2022-09-29 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/9c88e7df414782-945-567-11-22-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zgadzamy si\u0119, aby zaproponowane przez wicepremiera Jacka Sasina opodatkowanie nadzwyczajnych zysk\u00f3w firm obj\u0119\u0142o inne sp\u00f3\u0142ki ni\u017c energetyczne - o\u015bwiadczyli w czwartek pos\u0142owie Lewicy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2023-r-inflacja-w-Polsce-wyniesie-9-1-13-9-proc-8414064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W 2023 r. inflacja  w Polsce wyniesie 9,1-13,9 proc.", "date_published": "2022-09-29 13:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/f20d3ee0e9260e-948-568-7-55-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ankietowane przez NBP o\u015brodki analityczne spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce \u015brednioroczna inflacja CPI w Polsce w 2023 r. znajdzie si\u0119 w przedziale 9,1-13,9 proc. - wynika z najnowszej ankiety NBP. Ekonomi\u015bci oczekuj\u0105 w 2023 r. wzrostu PKB Polski o 0,4-2,7 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Niemczech-wrzesien-2022-8414051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy z dwucyfrow\u0105 inflacj\u0105 CPI", "date_published": "2022-09-29 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/5873b001de3eac-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy do\u0142\u0105czy\u0142y do rosn\u0105cej grupy kraj\u00f3w, w kt\u00f3rych\noficjalnie raportowana inflacja cenowa osi\u0105gn\u0119\u0142a dwucyfrowy poziom.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-wegla-brunatnego-na-rynku-Sejmowa-komisja-ma-plan-8414062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej w\u0119gla brunatnego na rynku? Sejmowa komisja ma plan", "date_published": "2022-09-29 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6cebf514bf59e7-948-568-0-28-3800-2279.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja gospodarki zaproponowa\u0142a w czwartek, by czasowo zawiesi\u0107 zakaz sprzeda\u017cy w\u0119gla brunatnego niespe\u0142niaj\u0105cego norm i kary za jego sprzeda\u017c. Poprawk\u0119 w tej sprawie zg\u0142oszono do projektu ustawy ws. wsparcia przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z wysokimi cenami energii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ma-problem-Az-46-proc-przeciwnikow-rzadu-8414052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d ma problem. A\u017c 46 proc. przeciwnik\u00f3w rz\u0105du", "date_published": "2022-09-29 12:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/c84f8b2a4b9329-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />46 proc. respondent\u00f3w zadeklarowa\u0142o si\u0119 we wrze\u015bniu si\u0119 jako przeciwnicy rz\u0105du; 28 proc. to zwolennicy obecnego gabinetu - wynika z sonda\u017cu CBOS. Zadowolenie z premiera Mateusza Morawieckiego wyra\u017ca 31 proc. badanych, a 56 proc. jest z niego niezadowolonych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-bez-wkladu-wlasnego-teraz-w-Banku-Pekao-8414030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyt bez wk\u0142adu w\u0142asnego teraz w Banku Pekao", "date_published": "2022-09-29 12:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/fbc732f20f3faf-948-568-0-111-1777-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao to kolejna instytucja na rynku, kt\u00f3ra b\u0119dzie\nmia\u0142a w swojej ofercie kredyt hipoteczny na 100 proc. warto\u015bci nieruchomo\u015bci. Finansowanie\nbez wk\u0142adu w\u0142asnego jest mo\u017cliwe dzi\u0119ki gwarantowaniu brakuj\u0105cej do minimalnych\nwymog\u00f3w kwoty przez Bank Gospodarstwa Krajowego.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GDOS-iNe-ma-dowodow-ze-katastrofa-na-Odrze-byla-wywolana-zrzutem-substancji-8414018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GDO\u015a: Nie ma dowod\u00f3w, \u017ce katastrofa na Odrze by\u0142a wywo\u0142ana zrzutem substancji", "date_published": "2022-09-29 12:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/08feec89c6c80a-948-567-0-32-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dotychczas przeprowadzone kontrole nie wykaza\u0142y nieprawid\u0142owo\u015bci dot. zrzut\u00f3w \u015bciek\u00f3w do Odry - powiedzia\u0142 w czwartek Generalny Dyrektor Ochrony \u015arodowiska Andrzej Szweda-Lewandowski. Doda\u0142, \u017ce \u015bni\u0119cia ryb wyst\u0119powa\u0142y odcinkowo a nie ci\u0105gle, co przeczy teorii zatrucia rzeki jak"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-stopien-cyfryzacji-polskiego-sektora-bankowego-przekracza-srednia-swiatowa-8413977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raport: stopie\u0144 cyfryzacji polskiego sektora bankowego przekracza \u015bredni\u0105 \u015bwiatow\u0105", "date_published": "2022-09-29 11:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/3d9b75d64ee2bf-948-568-0-136-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopie\u0144 cyfryzacji polskiego sektora bankowego przekracza \u015bredni\u0105 \u015bwiatow\u0105 - wynika z raportu firmy doradczej Deloitte. Dodano, \u017ce spo\u015br\u00f3d 30 bank\u00f3w zaliczanych do grona cyfrowych lider\u00f3w sze\u015b\u0107 pochodzi z Polski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyly-platnosci-Google-Pay-w-PKO-BP-8413966.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszy\u0142y p\u0142atno\u015bci Google Pay w PKO BP", "date_published": "2022-09-29 11:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/a0783bc8a22715-948-568-0-373-1540-923.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski udost\u0119pni\u0142 p\u0142atno\u015bci Google Pay dla klient\u00f3w indywidualnych oraz ma\u0142ych i \u015brednich firm. Us\u0142uga umo\u017cliwia wykonywanie p\u0142atno\u015bci zbli\u017ceniowych za pomoc\u0105 telefonu oraz p\u0142atno\u015bci w internecie. Do portfela Google mo\u017cna podpi\u0105\u0107 karty debetowe i kredytowe.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nierownosci-dochodowe-w-Polsce-wrocily-do-poziomu-sprzed-rzadow-PiS-u-Wykres-dnia-8413954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nier\u00f3wno\u015bci dochodowe w Polsce wr\u00f3ci\u0142y do poziomu sprzed rz\u0105d\u00f3w PiS-u [Wykres dnia]", "date_published": "2022-09-29 11:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/1f39030bc8fd73-948-568-0-7-3083-1849.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z danych GUS-u wynika, \u017ce w ubieg\u0142ym roku poziom nier\u00f3wno\u015bci dochodowych w Polsce powr\u00f3ci\u0142 do poziomu z 2015 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-proponuje-mial-weglowy-szklarniom-Pomoze-rozpoczac-sezon-8413932.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort proponuje mia\u0142 w\u0119glowy szklarniom. \"Pomo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 sezon\"", "date_published": "2022-09-29 10:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/bb5afbcf6d9deb-945-567-0-0-1450-870.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez par\u0119 miesi\u0119cy by\u0142 realny strach, \u017ce Polskie szklarnie w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci opalane mia\u0142em w\u0119glowym, nie dostan\u0105 tego paliwa; zapowiedziana przez ministra rolnictwa pula 600 tys. ton mia\u0142u powinna im wystarczy\u0107 na sezon, a przynajmniej na jego rozpocz\u0119cie - powiedzia\u0142 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-kazdy-atak-na-infrastrukture-krytyczna-sojusznikow-spotka-sie-z-reakcja-8413930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NATO: ka\u017cdy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 sojusznik\u00f3w spotka si\u0119 z reakcj\u0105", "date_published": "2022-09-29 10:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/5695313e54c474-948-568-0-46-1691-1014.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cdy celowy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 sojusznik\u00f3w spotka si\u0119 ze zjednoczon\u0105 i zdeterminowan\u0105 reakcj\u0105 - g\u0142osi o\u015bwiadczenie Rady P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiej, opublikowane w czwartek w reakcji na eksplozje i wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatni-turecki-bank-zawiesza-korzystanie-z-rosyjskiego-systemu-Mir-8413922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ostatni turecki bank zawiesza korzystanie z rosyjskiego systemu Mir", "date_published": "2022-09-29 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/13df5825af215a-948-568-0-45-1830-1098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowy bank w Turcji - Ziraat Bank - jako ostatni og\u0142osi\u0142 zawieszenie korzystania z rosyjskiego systemu p\u0142atniczego Mir - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, cytuj\u0105c dyrektora banku Alpaslana Cakara.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mozna-juz-kupic-akcje-Porsche-Ich-oznaczenie-to-model-kultowego-auta-8413918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u017cna ju\u017c kupi\u0107 akcje Porsche. Ich oznaczenie to model kultowego auta", "date_published": "2022-09-29 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/2b736380f9c8dc-948-568-79-164-2555-1533.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek na gie\u0142dzie we Frankfurcie zadebiutowa\u0142y akcje Porsche. Po otwarciu notowa\u0144 ich kurs poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119, mimo \u017ce w czasie IPO inwestorzy nabywali je po maksymalnej cenie. Od teraz mo\u017cna ju\u017c handlowa\u0107 walorami producenta luksusowych aut, kt\u00f3re s\u0105 oznaczone jak jego kul"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-Oliver-Harbour-LLC-na-liscie-ostrzezen-publicznych-8413894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: Oliver Harbour LLC na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "date_published": "2022-09-29 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowy podmiot o nazwie Oliver Harbour LLC, prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 za po\u015brednictwem stron internetowych - poda\u0142a w czwartek KNF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sadne-dni-zlotego-Kurs-euro-najwyzej-od-marca-8413886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0105dne dni z\u0142otego. Kurs euro najwy\u017cej od marca", "date_published": "2022-09-29 09:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/434f537b783126-948-568-10-297-4233-2539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro znalaz\u0142 si\u0119 na\nnajwy\u017cszym poziomie od marca. Frank by\u0142 dzi\u015b rano rekordowo drogi. Cena dolara\nameryka\u0144skiego nadal przekracza 5 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzeci-dzien-gieldowej-bitwy-pod-Grunwaldem-Tym-razem-szarzuje-Allegro-8413874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzeci dzie\u0144 gie\u0142dowej bitwy pod Grunwaldem. Tym razem szar\u017cuje Allegro", "date_published": "2022-09-29 09:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/14080c790443dc-948-568-35-131-2357-1414.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na indeksie WIG20 trwa zaciek\u0142a obrona poziomu 1410 pkt. \u2013 przywo\u0142uj\u0105cej na my\u015bl dat\u0119 bitwy pod Grunwaldem. Zmagania popytu i poda\u017cy na tym poziomie coraz bardziej elektryzuj\u0105 inwestor\u00f3w, a ich wynik mo\u017ce przes\u0105dzi\u0107 w kr\u00f3tkim terminie o dalszym kierunku gie\u0142dowej rozgrywki. "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-rodziny-Zakladamy-waloryzacje-emerytur-i-rent-na-poziomie-13-8-proc-8413838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceminister rodziny: Zak\u0142adamy waloryzacj\u0119 emerytur i rent na poziomie 13,8 proc.", "date_published": "2022-09-29 08:38:00+00:00", "description": "<p>Przysz\u0142oroczna waloryzacja rent i emerytur b\u0119dzie oparta o wska\u017anik 13,8 proc., a koszt wyniesie ok 40 mld z\u0142  - powiedzia\u0142 w sejmie wiceszef MRiPS Stanis\u0142aw Szwed.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-straca-ulatwienia-w-dostepie-do-polskiego-rynku-pracy-8413777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie strac\u0105 u\u0142atwienia w dost\u0119pie do polskiego rynku pracy", "date_published": "2022-09-29 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/f61dd9a74488f1-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska zamknie Rosjanom rynek pracy na zasadach uproszczonych. Stosowne rozporz\u0105dzenie Polska zamierza przyj\u0105\u0107 jeszcze w pa\u017adzierniku - podano w wykazie prac resortu rodziny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-w-USA-po-dwudniowym-rajdzie-ruszyly-w-dol-8413775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny ropy w USA po dwudniowym rajdzie ruszy\u0142y w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-09-29 07:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/b47fa563276900-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym spadaj\u0105 po dwudniowym rajdzie, gdy surowiec zaliczy\u0142 wzrost notowa\u0144 o 7 proc. Inwestorzy oceniaj\u0105 perspektywy ograniczenia poda\u017cy ropy w czasie utrzymuj\u0105cych si\u0119 obaw o spowolnienie gospodarcze - podaj\u0105 maklerzy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-sie-boi-podatku-dla-koncernow-energetycznych-8413769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto si\u0119 boi podatku dla koncern\u00f3w energetycznych?", "date_published": "2022-09-29 06:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6167dddecd6b10-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamiast opodatkowania nadzwyczajnych dochod\u00f3w firm paliwowych, resort Jacka Sasina\u00a0proponuje ekstrapodatek dla wszystkich wi\u0119kszych przedsi\u0119biorc\u00f3w. A dla pa\u0144stwowych gigant\u00f3w\u00a0sugeruje \"odroczk\u0119\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-obniza-prognozy-wynikow-finansowych-w-2022-roku-grupy-i-w-Polsce-8413756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro obni\u017ca prognozy wynik\u00f3w finansowych w 2022 roku grupy i w Polsce", "date_published": "2022-09-29 06:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/e95701a120bac9-948-568-34-95-1697-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro obni\u017ca prognozy wynik\u00f3w finansowych w 2022  roku grupy oraz dzia\u0142alno\u015bci w Polsce - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. \u015arednioterminowe oczekiwania Allegro na lata 2023-2026  s\u0105 obecnie weryfikowane.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-miala-w-II-kwartale-800-mln-zl-zysku-netto-zgodnie-z-szacunkami-8413754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Azoty mia\u0142a w II kwartale 800 mln z\u0142 zysku netto, zgodnie z szacunkami", "date_published": "2022-09-29 06:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/81a8fd835f7b6b-945-560-0-36-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty w drugim kwartale 2022 roku mia\u0142a przychody w wysoko\u015bci 6,41 mld z\u0142, wynik EBITDA 1,24 mld z\u0142, mar\u017c\u0119 EBITDA na poziomie 19,3 proc. i zysk netto w wysoko\u015bci 800 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Wyniki s\u0105 zgodne z podanymi wcze\u015bniej przez Grup\u0119 Azoty szacu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PGE-chce-z-wyprzedzeniem-zaplanowac-wygaszenie-kopalni-Turow-8413735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa PGE chce z wyprzedzeniem zaplanowa\u0107 wygaszenie kopalni Tur\u00f3w", "date_published": "2022-09-29 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/3669785c574289-948-568-26-256-3513-2108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kopalnia w\u0119gla brunatnego w\u00a0Turowie ma kontynuowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do 2044 roku. Jej zamkni\u0119cie zbiegnie si\u0119 w\u00a0czasie z\u00a0zako\u0144czeniem pracy\u00a0pobliskiej Elektrowni Tur\u00f3w. Ca\u0142y ten kompleks le\u017c\u0105cy na tr\u00f3jstyku...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obcokrajowcy-ratuja-nasza-demografie-Statystyki-urodzen-wzrosly-niemal-szesciokrotnie-8413739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obcokrajowcy ratuj\u0105 nasz\u0105 demografi\u0119. Udzia\u0142 urodze\u0144 matek z niepolskim obywatelstwem wzr\u00f3s\u0142 kilkukrotnie", "date_published": "2022-09-29 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/15491630bf0d26-948-568-0-55-2228-1336.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z danych Ministerstwa Cyfryzacji wynika, \u017ce 4 proc. dzieci urodzonych w Polsce w 2022 r. to Ukrai\u0144cy - informuje w czwartek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendy-do-gory-a-indeksy-w-dol-Tylko-na-WIG20-jeden-kierunek-8413336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dywidendy do g\u00f3ry, a indeksy w d\u00f3\u0142. Tylko na WIG20 jeden kierunek", "date_published": "2022-09-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/92a0f94f34fb2f-945-560-798-457-2872-1723.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z roku na rok \u015brednie i ma\u0142e sp\u00f3\u0142ki wyp\u0142acaj\u0105 coraz wy\u017csze dywidendy swoim akcjonariuszom. W 2022 r. b\u0119d\u0105 ona najwy\u017csze od lat. W tym samym czasie ich indeksy osuwaj\u0105 si\u0119 coraz ni\u017cej. Inaczej jest w przypadku najwi\u0119kszych firm, kt\u00f3rych wyp\u0142aty s\u0105 coraz ni\u017csze tak jak notowa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednie-oprocentowanie-lokat-bankowych-DepoTracker-Bankier-pl-III-kwartal-2022-8413413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "To by\u0142 udany kwarta\u0142 dla zwolennik\u00f3w lokat. \u015arednia czo\u0142\u00f3wki nadal w g\u00f3r\u0119 [DepoTracker Bankier.pl]", "date_published": "2022-09-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/85bb87a1532729-948-568-17-13-1358-814.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie oprocentowanie najlepszych lokat kwartalnych i rocznych w dalszym ci\u0105gu ro\u015bnie, cho\u0107 nieco mniej dynamicznie jak w drugim kwartale 2022 r. Zgodnie z analiz\u0105 Bankier.pl najwy\u017cszy wzrost kwarta\u0142 do kwarta\u0142u dotyczy lokat rocznych na 100 tys. z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platnosci-odroczone-BNPL-jak-to-dziala-ile-kosztuje-jak-skorzystac-8413194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakupy z BNPL, czyli jak dzia\u0142aj\u0105 i ile naprawd\u0119 kosztuj\u0105 p\u0142atno\u015bci odroczone", "date_published": "2022-09-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/97d488a28d67f9-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142atno\u015bci odroczone szturmem zdobywaj\u0105 polski rynek e-commerce. M\u00f3wi\u0105c w uproszczeniu, jest to nowoczesna odmiana tradycyjnych zakup\u00f3w \u201ena zeszyt\u201d. Jakie s\u0105 korzy\u015bci? Klient mo\u017ce otrzyma\u0107 towar od razu, nie anga\u017cuj\u0105c w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w. Na bezkosztow\u0105 sp\u0142at\u0119 zad\u0142u\u017cenia ma oko\u0142o 30"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-wprowadzi-ograniczenia-na-granicy-z-Rosja-Rzad-nie-wyklucza-budowy-ogrodzenia-8413697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Finlandia wprowadzi ograniczenia na granicy z Rosj\u0105. Rz\u0105d nie wyklucza budowy ogrodzenia", "date_published": "2022-09-29 02:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/84bad6a1d0a5ec-948-568-15-145-1983-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Finlandii poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce postanowi\u0142 znacznie ograniczy\u0107 prawo uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105 Rosjan do wjazdu na teren Finlandii - poda\u0142a ukrai\u0144ska prasa.</p>"}]