[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28969457,przasnysz-mezczyzna-postanowil-krecic-samochodem-baczki-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przasnysz. M\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 kr\u0119ci\u0107 samochodem 'b\u0105czki' przed komend\u0105. \"Na z\u0142o\u015b\u0107 policjantom\"", "date_published": "2022-09-29 19:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/95/1b/z28922950M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przasnyska policja poinformowa\u0142a o niecodziennym zdarzeniu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w tym miesi\u0105cu. Pewien 30-latek z Rostkowa (woj. mazowieckie) zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 dwa razy w ci\u0105gu dw\u00f3ch godzin. Po pierwszym z zatrzyma\u0144 m\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 bowiem uda\u0107 si\u0119 pod komend\u0119, \"chc\u0105c zrobi\u0107 na z\u0142o\u015b\u0107 policjantom\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28969255,pomorskie-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-byl-pijany-pod-wplywem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. By\u0142 pijany, pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w i z zakazem kierowania", "date_published": "2022-09-29 18:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/4f/1b/z28636691M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pomorscy policjanci ruszyli we wtorek w po\u015bcig za 27-latkiem, kt\u00f3rzy nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Kiedy funkcjonariuszom uda\u0142o si\u0119 z\u0142apa\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142 do\u017cywotni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Dodatkowo w jego organizmie wykryto p\u00f3\u0142tora promila alkoholu oraz amfetamin\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28969235,dziennikarz-z-poznania-mowil-o-teczowej-zarazie-i-barbarzyncach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dziennikarz z Poznania m\u00f3wi\u0142 o \"t\u0119czowej zarazie\" i \"barbarzy\u0144cach\". Duda nada\u0142 mu Srebrny Krzy\u017c Zas\u0142ugi", "date_published": "2022-09-29 18:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/36/1a/z27486577M.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Wawrzyniak, dziennikarz Radia Pozna\u0144, kt\u00f3ry atakowa\u0142 na antenie spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT, zosta\u0142 odznaczony przez Andrzeja Dud\u0119 Srebrnym Krzy\u017cem Zas\u0142ugi - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Wawrzyniak w przesz\u0142o\u015bci m\u00f3wi\u0142 m.in. o \"t\u0119czowej zarazie\" i \"barbarzy\u0144cach pod t\u0119czowym sztandarem\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28967911,wiceszef-mswia-o-dystrybucji-jodku-potasu-rutynowe-procedury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wiceszef MSWiA o dystrybucji tabletek z jodkiem potasu: Bezpiecze\u0144stwo obywateli i rutynowe procedury", "date_published": "2022-09-29 13:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/a0/1b/z28968114M,Blazej-Pobozy.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy opowiedzia\u0142 o szczeg\u00f3\u0142ach dotycz\u0105cych dystrybucji tabletek z jodkiem potasu. Zajmowa\u0107 si\u0119 tym b\u0119d\u0105 wojewodowie w porozumieniu z samorz\u0105dami. Pobo\u017cy podkre\u015bli\u0142, \u017ce to standardowa procedura."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28967672,kaliszkowice-kaliskie-11-bykow-zaatakowalo-gospodarzy-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaliszkowice Kaliskie. 11 byk\u00f3w zaatakowa\u0142o gospodarzy. Nie \u017cyje 36-letni m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-09-29 13:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/a0/1b/z28968001M,Kaliszkowice-Kaliskie--11-bykow-zaatakowalo-gospod.jpg\" vspace=\"2\" />Stado byk\u00f3w uwolni\u0142o si\u0119 z obory i \u015bmiertelnie poturbowa\u0142o gospodarza, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 zagoni\u0107 je z powrotem. Ucierpia\u0142a tak\u017ce jego \u017cona."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28967436,pogrzeb-franiszka-pieczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogrzeb Franciszka Pieczki. Andrzej Duda: To nie tylko po\u017cegnanie wielkiego aktora", "date_published": "2022-09-29 11:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/a0/1b/z28967513M,Pogrzeb-Franciszka-Pieczki.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci pogrzebowe zmar\u0142ego aktora Franciszka Pieczki. Wydarzenie ma charakter pa\u0144stwowy, a udzia\u0142 w nim bierze m.in. prezydent Andrzej Duda. - To nie tylko po\u017cegnanie wielkiego aktora, ale po\u017cegnanie cz\u0142owieka, kt\u00f3rego \u017cycie by\u0142o \u017cyciem cz\u0142owieka niezwykle porz\u0105dnego, rzetelnego, \u017cyczliwego, dobrego, a zarazem szlachetnego - mowi\u0142 prezydent."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28965785,tomasz-siemoniak-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomasz Siemoniak go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "date_published": "2022-09-29 06:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/9f/1b/z28965833M,Tomasz-Siemoniak-gosciem-Porannej-Rozmowy-Gazeta-p.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie Tomasz Siemoniak. Z pos\u0142em Koalicji Obywatelskiej porozmawiamy m.in. o naganie dla Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, wycieku gazu z Nord Stream oraz o wsparciu pa\u0144stw Zachodu dla Ukrainy, w kontek\u015bcie sankcji i wybor\u00f3w we W\u0142oszech. Program poprowadzi Jacek G\u0105dek."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28965684,tarnowiec-wiktor-baranski-nie-zyje-to-czwarty-wojt-gminy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarnowiec. Wiktor Bara\u0144ski nie \u017cyje. To czwarty w\u00f3jt gminy, kt\u00f3ry zmar\u0142 w trakcie swojej kadencji", "date_published": "2022-09-29 06:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/9f/1b/z28965774M,Nie-zyje-wojt-gminy-Tarnowiec-Wiktor-Baranski--Mia.jpg\" vspace=\"2\" />Wiktor Bara\u0144ski odszed\u0142 nagle podczas pracy w \u015brod\u0119 28 wrze\u015bnia. Mia\u0142 53 lata. To ju\u017c czwarty z kolei w\u00f3jt gminy Tarnowiec (woj. podkarpackie, powiat jasielski), kt\u00f3ry zmar\u0142 w trakcie swojej kadencji."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28965387,lubuskie-labrador-mial-znalezc-nowy-dom-zostal-powieszony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Labrador mia\u0142 znale\u017a\u0107 nowy dom, zosta\u0142 powieszony. 65-latek z zarzutami za bestialski czyn", "date_published": "2022-09-29 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/83/1b/z28851922M,Pies--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />65-latek z lubuskiej gminy Torzym mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu nawet pi\u0119\u0107 lat. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut zabicia psa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Labrador, kt\u00f3remu mia\u0142 znale\u017a\u0107 dom, zosta\u0142 znaleziony powieszony na drzewie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28965332,lodz-sa-nowe-dane-uczniowie-masowo-rezygnuja-z-lekcji-religii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. S\u0105 nowe dane - uczniowie masowo rezygnuj\u0105 z lekcji religii. \"Nie wiemy dlaczego\"", "date_published": "2022-09-29 04:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/6c/1b/z28757910M,Lekcja-religii-w-szkole--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u0141odzi ponad po\u0142owa uczni\u00f3w nie p\u00f3jdzie na religi\u0119 w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym. Jak m\u00f3wi\u0142a wiceprezydentka miasta, nieznane s\u0105 powody masowej rezygnacji przez uczni\u00f3w z udzia\u0142u w lekcji religii."}]