[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CNN-Iran-zabiega-o-pomoc-Rosji-dla-swego-programu-nuklearnego-8434231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CNN: Iran zabiega o pomoc Rosji dla swego programu nuklearnego", "date_published": "2022-11-05 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/d38bc044f504b9-945-560-0-61-3504-2102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem ameryka\u0144skiego wywiadu Iran zabiega o pomoc Rosji dla swego programu nuklearnego, na wypadek gdyby nie dosz\u0142o do wznowienia mi\u0119dzynarodowego porozumienia z Teheranem z 2015 roku - podaje w pi\u0105tek CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a wywiadowcze i ekspert\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-w-Ukrainie-przestalo-dzialac-1300-terminali-Starlink-Powodem-wylaczenia-sa-kwestie-ich-finansowania-8434526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: w Ukrainie przesta\u0142o dzia\u0142a\u0107 1300 terminali Starlink. Powodem wy\u0142\u0105czenia s\u0105 kwestie ich finansowania", "date_published": "2022-11-05 16:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/10f376bd700ecb-948-568-637-268-2431-1458.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Ukrainie przesta\u0142o dzia\u0142a\u0107 1300 terminali Starlink, powodem wy\u0142\u0105czenia s\u0105 kwestie ich finansowania - poda\u0142 w sobot\u0119 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, cytuj\u0105c doniesienia telewizji CNN. Do wy\u0142\u0105czenia, wed\u0142ug tych informacji, dosz\u0142o 24 pa\u017adziernika br.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kilkaset-osob-wtargnelo-na-teren-lotniska-w-Amsterdamie-Aktywisci-przykuli-sie-do-prywatnych-samolotow-8434516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kilkaset os\u00f3b wtargn\u0119\u0142o na teren lotniska w Amsterdamie. Aktywi\u015bci przykuli si\u0119 do prywatnych samolot\u00f3w", "date_published": "2022-11-05 16:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/052162d32cd953-948-568-30-217-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017bandarmeria wojskowa (Koninklijke Marechaussee) aresztowa\u0142a w sobot\u0119 ponad 100 os\u00f3b, kt\u00f3re okupowa\u0142y teren lotniska Schiphol w stolicy Holandii - informuj\u0105 media. Okre\u015blaj\u0105cy si\u0119 jako aktywi\u015bci klimatyczni przedarli si\u0119 na teren terminalu z prywatnymi samolotami i przykuli si\u0119 \u0142a\u0144cuchami do odrzutowc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Peru-Rdzenni-mieszkancy-porwali-prawie-100-turystow-w-protescie-przeciwko-zanieczyszczeniu-wod-8434512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Peru. Rdzenni mieszka\u0144cy porwali prawie 100 turyst\u00f3w w prote\u015bcie przeciwko zanieczyszczeniu w\u00f3d", "date_published": "2022-11-05 15:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/84380ddeab07ad-929-557-67-0-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele rdzennej ludno\u015bci jednej z osad w Puszczy Amazo\u0144skiej porwali prawie 100 turyst\u00f3w, aby zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 w\u0142adz Peru na problem zanieczyszczenia w\u00f3d w regionie rop\u0105. Tury\u015bci zostali puszczeni wolno w pi\u0105tek, o czym poinformowa\u0142 przyw\u00f3dca rdzennej spo\u0142eczno\u015bci Wadson Trujillo.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Mamy-nowy-etap-rozwoju-energetyki-ale-nie-zrezygnujemy-z-wegla-8434502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: Mamy nowy etap rozwoju energetyki, ale nie zrezygnujemy z w\u0119gla", "date_published": "2022-11-05 15:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/96799a0d00770e-913-548-0-0-913-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Plany budowy energetyki j\u0105drowej w Polsce to nowy etap, co nie oznacza rezygnacji z w\u0119gla \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Zapewni\u0142, \u017ce nie jest przeciwny budowie takiej elektrowni w Polsce przez Francj\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgowie-radykalnie-ograniczaja-zuzycie-gazu-w-obawie-przed-wysokimi-rachunkami-8432532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgowie radykalnie ograniczaj\u0105 zu\u017cycie gazu w obawie przed wysokimi rachunkami", "date_published": "2022-11-05 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/20a66568f6e302-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z obawy przed wysokimi rachunkami za energi\u0119 Belgowie\n radykalnie ograniczyli zu\u017cycie gazu - informuje dziennik \u201eDe Tijd\u201d. \nGazeta pisze, \u017ce zu\u017cycie gazu w pa\u017adzierniku br. by\u0142o o 30 procent \nni\u017csze, ni\u017c oczekiwano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RAF-ma-mniej-pilotow-mogacych-latac-F-35-niz-samych-maszyn-8432482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RAF ma mniej pilot\u00f3w mog\u0105cych lata\u0107 F-35 ni\u017c samych maszyn", "date_published": "2022-11-05 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/d7b482587b631d-948-568-0-72-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu problem\u00f3w ze szkoleniem brytyjskie Kr\u00f3lewskie Si\u0142y Powietrzne (RAF) maj\u0105 obecnie mniej pilot\u00f3w mog\u0105cych lata\u0107 nowoczesnymi my\u015bliwcami wielozadaniowymi F-35 ni\u017c samych samolot\u00f3w - przyzna\u0142 minister obrony Ben Wallace.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-zdrowia-Zagwarantowalismy-10-8-tys-miejsc-na-kierunkach-lekarskim-i-lekarsko-dentystycznym-8434441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister zdrowia: Zagwarantowali\u015bmy 10,8 tys. miejsc na kierunkach lekarskim i lekarsko-dentystycznym", "date_published": "2022-11-05 10:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/119d8d1a955406-948-568-30-20-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku akademickim zagwarantowali\u015bmy 10 tys. 815 miejsc na kierunkach lekarskim i lekarsko-dentystycznym. Jest to o 3 tys. 265 miejsc wi\u0119cej, ni\u017c w roku akademickim 2015/2016 i o 500 wi\u0119cej, ni\u017c w roku ubieg\u0142ym - przekaza\u0142 w sobot\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-kadrowe-poznanskiego-MPK-Z-rozkladow-codziennie-wypada-czesc-kursow-8434439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problemy kadrowe pozna\u0144skiego MPK. Z rozk\u0142ad\u00f3w codziennie wypada cz\u0119\u015b\u0107 kurs\u00f3w", "date_published": "2022-11-05 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/c05f1f45025a9a-948-568-36-147-2915-1749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 100 kierowc\u00f3w autobus\u00f3w zatrudni od zaraz sp\u00f3\u0142ka MPK Pozna\u0144. Problemy kadrowe powoduj\u0105, \u017ce w Poznaniu z rozk\u0142ad\u00f3w jazdy codziennie wypada pewna cz\u0119\u015b\u0107 kurs\u00f3w. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego na razie nie ma plan\u00f3w wprowadzenia zmian w kursowaniu komunikacji miejskiej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-proc-bawelny-tylko-na-metce-UOKiK-wzial-pod-lupe-garnitury-marynarki-i-koszule-meskie-8433795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "100 proc. bawe\u0142ny tylko na metce. UOKiK wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 garnitury, marynarki i koszule m\u0119skie", "date_published": "2022-11-05 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/13f3f74a6c9c07-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />26 proc. skontrolowanych m\u0119skich ubra\u0144 wizytowych jest m.in. nieprawid\u0142owo oznakowanych albo sk\u0142ad rzeczywisty odzie\u017cy mija si\u0119 z deklarowanym przez producenta - poinformowa\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Inspektorzy w 2021 r. ocenili oznakowanie i jako\u015b\u0107 780 partii takiej odzie\u017cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-przelomu-ws-rejestracji-malzenstw-jednoplciowych-Sad-wydal-wyrok-8433483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie b\u0119dzie prze\u0142omu ws. rejestracji ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-05 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/f8eb17dc9bf589-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konstytucja nie blokuje mo\u017cliwo\u015bci uregulowania zwi\u0105zk\u00f3w tej samej p\u0142ci, ale polskie prawo nadal za ma\u0142\u017ce\u0144stwo uznaje zwi\u0105zek kobiety i m\u0119\u017cczyzny - wynika z uzasadnienia wyroku Naczelnego S\u0105du Administracyjnego. Tym samym s\u0105d uzna\u0142, \u017ce odmowa transkrypcji zagranicznego aktu ma\u0142\u017ce\u0144stwa pary homoseksualnej jest zgodna z prawem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-raz-pierwszy-od-25-lat-we-wladzach-KPCh-zabraklo-kobiet-Patriarchalna-polityka-Pekinu-8434404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po raz pierwszy od 25 lat we w\u0142adzach KPCh zabrak\u0142o kobiet. \"Patriarchalna polityka Pekinu\"", "date_published": "2022-11-05 07:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/7e3daa07521a84-948-568-12-168-2487-1492.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od dekad w\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych dygnitarzy Komunistycznej Partii Chin (KPCh) nie ma ani jednej kobiety. Cz\u0119\u015b\u0107 komentator\u00f3w ocenia to jako \u201ekrok wstecz\u201d pod rz\u0105dami przyw\u00f3dcy kraju Xi Jinpinga. W\u0142adze promuj\u0105 za\u015b kobiety w tradycyjnych rolach \u017con i matek, chc\u0105c z\u0142agodzi\u0107 kryzys demograficzny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-dorobila-sie-nowych-miliarderow-Najbogatsi-powiekszyli-swoj-majatek-8432553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Holandia dorobi\u0142a si\u0119 nowych miliarder\u00f3w. Najbogatsi powi\u0119kszyli sw\u00f3j maj\u0105tek", "date_published": "2022-11-05 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/fc1c08dc68e4a3-875-524-125-107-875-524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najbogatsi Holendrzy powi\u0119kszyli sw\u00f3j maj\u0105tek o prawie 5 proc. i razem posiadaj\u0105 230 mld euro, wynika z rankingu Quote 500. Na tegorocznej li\u015bcie znalaz\u0142 si\u0119 po raz pierwszy mistrz \u015bwiata Formu\u0142y 1 Max Verstappen.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-odkladac-na-emeryture-i-czy-warto-wtedy-pracowac-8433741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak odk\u0142ada\u0107 na emerytur\u0119 i czy warto wtedy pracowa\u0107?", "date_published": "2022-11-05 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/652624abf691ec-948-568-0-250-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy op\u0142aca si\u0119 pracowa\u0107 po osi\u0105gni\u0119ciu wieku emerytalnego, jak jest z \nprac\u0105 dla starszych os\u00f3b, czy to dobre dla zdrowia, a tak\u017ce jak odk\u0142ada\u0107\n na emerytur\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-Caritas-6-mln-hiszpanskich-rodzin-nie-moze-pokryc-kosztow-podstawowych-potrzeb-zyciowych-8434401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raport Caritas: 6 mln hiszpa\u0144skich rodzin nie mo\u017ce pokry\u0107 koszt\u00f3w podstawowych potrzeb \u017cyciowych", "date_published": "2022-11-05 06:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/e7c872ede142c8-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 6 mln hiszpa\u0144skich rodzin, czyli 31,5 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa ma trudno\u015bci z zapewnieniem sobie godnych warunk\u00f3w \u017cycia, poniewa\u017c nie pozwala im na to rodzinny bud\u017cet - wynika z ostatniego raportu katolickiej organizacji charytatywnej Caritas.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-SA-otworzy-w-listopadzie-piec-nowych-dworcow-8434390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP SA otworzy w listopadzie pi\u0119\u0107 nowych dworc\u00f3w", "date_published": "2022-11-05 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/b0723cf4fa16ef-948-568-19-0-1803-1081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP SA planuje odda\u0107 do u\u017cytku w listopadzie pi\u0119\u0107 dworc\u00f3w kolejowych w ramach wartego ponad 2 mld z\u0142 Programu Inwestycji Dworcowych - poinformowa\u0142 PAP rzecznik PKP SA Micha\u0142 Stilger.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-wskaznik-produkcji-w-Rosji-byl-we-wrzesniu-najnizszy-od-dwoch-lat-8434384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: wska\u017anik produkcji w Rosji by\u0142 we wrze\u015bniu najni\u017cszy od dw\u00f3ch lat", "date_published": "2022-11-05 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/8d91dac74bda3f-925-554-75-5-925-554.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu br. wska\u017anik produkcji w Rosji by\u0142 o 3,1 proc. ni\u017cszy ni\u017c przed rokiem, co oznacza najwi\u0119kszy spadek od dw\u00f3ch lat - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w problemem dla rosyjskiej gospodarki jest zatrzymanie importu komponent\u00f3w zaawansowanych technologicznie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dokonczenie-tunelu-pod-Swina-coraz-drozsze-Miasto-wnioskuje-o-38-mln-zl-z-budzetu-panstwa-8434375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Doko\u0144czenie tunelu pod \u015awin\u0105 coraz dro\u017csze. Miasto wnioskuje o 38 mln z\u0142 z bud\u017cetu pa\u0144stwa", "date_published": "2022-11-05 05:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/c348fde8880d66-948-568-161-109-1603-962.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent \u015awinouj\u015bcia zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do ministra infrastruktury o wsparcie miasta \u015brodkami bud\u017cetu pa\u0144stwa w kwocie 38 mln z\u0142 \u2013 przekaza\u0142 PAP rzecznik prezydenta \u015awinouj\u015bcia. Wy\u017cszy koszt budowy tunelu pod \u015awin\u0105 zwi\u0105zany jest z inflacj\u0105.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieokielznana-inflacja-zdeterminowane-Fed-i-BoE-oraz-ewakuacja-kapitalu-zza-Muru-8433744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieokie\u0142znana inflacja, zdeterminowane Fed i BoE oraz ewakuacja kapita\u0142u zza Muru", "date_published": "2022-11-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/e0a0bf4ce38e42-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny, cho\u0107 nieco \u015bwi\u0105teczny, tydzie\u0144 za nami. Dane\n gospodarcze nie pozwoli\u0142y jednak na nud\u0119. Przypominamy najwa\u017cniejsze z \nnich na najciekawszych wykresach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-porzadki-w-Twitterze-Musk-moze-zwolnic-polowe-personelu-8434297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielkie \"porz\u0105dki\" w Twitterze. Musk mo\u017ce zwolni\u0107 po\u0142ow\u0119 personelu", "date_published": "2022-11-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/f1fab19cf85292-948-568-0-0-1837-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk zacz\u0105\u0142 w pi\u0105tek zwalnia\u0107 pracownik\u00f3w Twittera, nad kt\u00f3rym przej\u0105\u0142 niedawno kontrol\u0119. Prac\u0119 mo\u017ce straci\u0107 blisko 4 tys. os\u00f3b, tj. oko\u0142o po\u0142owy personelu firmy. Cz\u0119\u015b\u0107 zwolnionych ma zamiar z\u0142o\u017cy\u0107 pozew zbiorowy przeciw miliarderowi.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wywlaszczenie-lokali-od-funduszy-mieszkaniowych-niemozliwe-Przyklad-Berlina-nie-budzi-nadziei-8431686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyw\u0142aszczenie lokali od funduszy mieszkaniowych niemo\u017cliwe? Przyk\u0142ad Berlina nie budzi nadziei", "date_published": "2022-11-05 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/d98f0597250b23-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad rok temu\nmieszka\u0144cy Berlina zadecydowali o wyw\u0142aszczeniu du\u017cych funduszy mieszkaniowych.\nJak sprawdzili eksperci portalu RynekPierwotny.pl, do pozbawienia inwestor\u00f3w\nw\u0142asno\u015bci jest jednak jeszcze daleko.\u00a0 </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanadyjskie-banki-zarobily-podczas-pandemii-teraz-zaplaca-dodatkowy-podatek-8434365.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanadyjskie banki zarobi\u0142y podczas pandemii, teraz zap\u0142ac\u0105 dodatkowy podatek", "date_published": "2022-11-05 04:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/9d07cef9bf9484-948-568-0-26-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanadyjskie banki i ubezpieczyciele na \u017cycie zap\u0142ac\u0105 specjalny podatek w wysoko\u015bci 15 proc. Rz\u0105d Kanady wni\u00f3s\u0142 w pi\u0105tek do parlamentu ustaw\u0119 z nowymi rozwi\u0105zaniami podatkowymi, sektor finansowy mo\u017ce wp\u0142aci\u0107 do bud\u017cetu nawet 3 mld CAD.</p>", "favourite": false}]