[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piecioletnia-mia-odnaleziona-odwolano-child-alert,nId,6392270", "title": "Pi\u0119cioletnia Mia odnaleziona. Odwo\u0142ano Child Alert", "date_published": "2022-11-05 22:28:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piecioletnia-mia-odnaleziona-odwolano-child-alert,nId,6392270\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119cioletnia Mia odnaleziona. Odwo\u0142ano Child Alert\" src=\"https://i.iplsc.com/piecioletnia-mia-odnaleziona-odwolano-child-alert/000GAURQ6J8IVX3K-C321.jpg\" /></a>Poszukiwana pi\u0119cioletnia Mia z O\u015bwi\u0119cimia (woj. ma\u0142opolskie) zosta\u0142a odnaleziona po tym, jak w Polsce uruchomiono Child Alert. Ojca - Norwega - kt\u00f3ry j\u0105 uprowadzi\u0142, zatrzymano w Danii. M\u0119\u017cczyzna podejrzany jest o zab\u00f3jstwo swojej partnerki, matki dziewczynki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-spelnilismy-warunki-by-otrzymac-pieniadze-z-kpo,nId,6392266", "title": "Duda: Spe\u0142nili\u015bmy warunki, by otrzyma\u0107 pieni\u0105dze z KPO", "date_published": "2022-11-05 22:20:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-spelnilismy-warunki-by-otrzymac-pieniadze-z-kpo,nId,6392266\"><img align=\"left\" alt=\"Duda: Spe\u0142nili\u015bmy warunki, by otrzyma\u0107 pieni\u0105dze z KPO\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-spelnilismy-warunki-by-otrzymac-pieniadze-z-kpo/000DS5ZIUY9E95X9-C321.jpg\" /></a>&quot;Zrealizowali\u015bmy wszystkie warunki, by otrzyma\u0107 pieni\u0105dze z KPO. \u017badnych odpowiedzi na sugestie z tamtej strony realizowa\u0142 nie b\u0119d\u0119&quot; - powiedzia\u0142 w wywiadzie, kt\u00f3ry ma si\u0119 ukaza\u0107 w &quot;Sieci&quot; w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siedem-ofiar-smiertelnych-katastrofy-helikoptera-na-poludniu,nId,6392255", "title": "Siedem ofiar \u015bmiertelnych katastrofy helikoptera na po\u0142udniu W\u0142och", "date_published": "2022-11-05 21:41:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siedem-ofiar-smiertelnych-katastrofy-helikoptera-na-poludniu,nId,6392255\"><img align=\"left\" alt=\"Siedem ofiar \u015bmiertelnych katastrofy helikoptera na po\u0142udniu W\u0142och\" src=\"https://i.iplsc.com/siedem-ofiar-smiertelnych-katastrofy-helikoptera-na-poludniu/000GAUKE7PVD7TNQ-C321.jpg\" /></a>Rozbi\u0142 si\u0119 helikopter lec\u0105cy z w\u0142oskich Wysp Tremiti na kontynent. W katastrofie zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b, w tym tury\u015bci ze S\u0142owenii - poinformowa\u0142a w\u0142oska agencja prasowa ANSA.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwana-piecioletnia-mia-uruchomiono-child-alert,nId,6392238", "title": "Poszukiwana pi\u0119cioletnia Mia. Uruchomiono Child Alert", "date_published": "2022-11-05 20:56:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poszukiwana-piecioletnia-mia-uruchomiono-child-alert,nId,6392238\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwana pi\u0119cioletnia Mia. Uruchomiono Child Alert\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwana-piecioletnia-mia-uruchomiono-child-alert/000GAUIMMOJNM62O-C321.jpg\" /></a>W sprawie uprowadzenia pi\u0119cioletniej Mii uruchomiono Child Alert. Dziewczynk\u0119 porwa\u0142 jej ojciec, 25-letni Norweg Ingebright G., kt\u00f3ry wcze\u015bniej m\u00f3g\u0142 zamordowa\u0107 matk\u0119 dziecka. Policja prosi o kontakt wszystkich maj\u0105cych jakiekolwiek informacje o sprawie pod numer 995.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-traktowalem-zelenskiego-jak-wlasne-dziecko,nId,6392230", "title": "\u0141ukaszenka: Traktowa\u0142em Ze\u0142enskiego jak w\u0142asne dziecko", "date_published": "2022-11-05 20:33:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-traktowalem-zelenskiego-jak-wlasne-dziecko,nId,6392230\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka: Traktowa\u0142em Ze\u0142enskiego jak w\u0142asne dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-traktowalem-zelenskiego-jak-wlasne-dziecko/000DN0C65B6VX4PB-C321.jpg\" /></a>- To Kij\u00f3w i Wo\u0142odia Ze\u0142enski pierwsi na\u0142o\u017cyli sankcje. Traktowa\u0142em go jak moje dziecko. A oni nak\u0142adaj\u0105 na nas sankcje, bo nie s\u0105 niepodlegli - powiedzia\u0142 podczas spotkania z pracownikami Bia\u0142oruskiej Narodowej Korporacji Biotechnologicznej prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce to &quot;Amerykanie, korzystaj\u0105c z Polak\u00f3w, wydali Ukrai\u0144com polecenie na\u0142o\u017cenia sankcji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-samochod-runal-w-wiaduktu-tragiczny-wypadek,nId,6392234", "title": "Samoch\u00f3d run\u0105\u0142 w wiaduktu. Tragiczny wypadek", "date_published": "2022-11-05 19:54:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-samochod-runal-w-wiaduktu-tragiczny-wypadek,nId,6392234\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d run\u0105\u0142 w wiaduktu. Tragiczny wypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-runal-w-wiaduktu-tragiczny-wypadek/000GAUAWYKVR7Q5J-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w Swarz\u0119dzu. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z jedni i spad\u0142 z wiaduktu. Kierowcy pojazdu nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-oswiecim-zabojstwo-26-latki-zniknelo-jej-dziecko,nId,6392232", "title": "O\u015bwi\u0119cim: Zab\u00f3jstwo 26-latki. Znikn\u0119\u0142o jej dziecko", "date_published": "2022-11-05 19:30:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-oswiecim-zabojstwo-26-latki-zniknelo-jej-dziecko,nId,6392232\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwi\u0119cim: Zab\u00f3jstwo 26-latki. Znikn\u0119\u0142o jej dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiecim-zabojstwo-26-latki-zniknelo-jej-dziecko/0003552ZKCXR0RRL-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o 26-latki - w jednym z mieszka\u0144 w O\u015bwi\u0119cimiu (woj. ma\u0142opolskie) znalaz\u0142 w sobot\u0119 po po\u0142udniu jej ojciec - podaje Onet. Lokalne media informuj\u0105, \u017ce przed \u015bmierci\u0105 pod opiek\u0105 ofiary by\u0142o ma\u0142e dziecko, kt\u00f3re znikn\u0119\u0142o. Pracuj\u0105ce na miejscu s\u0142u\u017cby nie chc\u0105 tego komentowa\u0107. Poszukiwany jest partner kobiety - obywatel Norwegii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamyka-restauracje-z-gwiazdka-michelin-stracil-smak-i-wech-p,nId,6392210", "title": "Zamyka restauracj\u0119 z gwiazdk\u0105 Michelin. Straci\u0142 smak i w\u0119ch przez COVID-19", "date_published": "2022-11-05 19:14:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamyka-restauracje-z-gwiazdka-michelin-stracil-smak-i-wech-p,nId,6392210\"><img align=\"left\" alt=\"Zamyka restauracj\u0119 z gwiazdk\u0105 Michelin. Straci\u0142 smak i w\u0119ch przez COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/zamyka-restauracje-z-gwiazdka-michelin-stracil-smak-i-wech-p/000GAU417J53YOGB-C321.jpg\" /></a>Mark Sebastian Fisher zamyka swoj\u0105 restauracj\u0119 w Oswestry w angielskim hrabstwie Shropshire. Lokal otrzymywa\u0142 najlepsze recenzje i mia\u0142 na swoim koncie s\u0142ynn\u0105 gwiazdk\u0119 Michelin. Powodem zamkni\u0119cia jest utrata smaku i w\u0119chu szefa kuchni spowodowana koronawirusem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarla-gabriela-cwojdzinska-dzialala-w-solidarnosci,nId,6392198", "title": "Zmar\u0142a Gabriela Cwojdzi\u0144ska. Dzia\u0142a\u0142a w \"Solidarno\u015bci\"", "date_published": "2022-11-05 19:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarla-gabriela-cwojdzinska-dzialala-w-solidarnosci,nId,6392198\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a Gabriela Cwojdzi\u0144ska. Dzia\u0142a\u0142a w &quot;Solidarno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarla-gabriela-cwojdzinska-dzialala-w-solidarnosci/000GAU7QDIHW3QH6-C321.jpg\" /></a>W wieku 94 lat zmar\u0142a Gabriela Cwojdzi\u0144ska (z domu Go\u015bli\u0144ska) - dzia\u0142aczka spo\u0142eczna, muzyk, senator I kadencji, dzia\u0142aczka &quot;Solidarno\u015bci&quot; i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka Stowarzyszenia &quot;Wsp\u00f3lnota Polska&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-dosc-bunt-w-rosji-przeciwko-putinowi,nId,6392224", "title": "Maj\u0105 do\u015b\u0107. Bunt w Rosji przeciwko Putinowi", "date_published": "2022-11-05 18:55:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-dosc-bunt-w-rosji-przeciwko-putinowi,nId,6392224\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u0105 do\u015b\u0107. Bunt w Rosji przeciwko Putinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/maja-dosc-bunt-w-rosji-przeciwko-putinowi/000GAU6DJLCXQT0J-C321.jpg\" /></a>Mobilizacja w Rosji nie przebiega po my\u015bli Kremla. Od pocz\u0105tku operacji dochodzi do akt\u00f3w agresji i ucieczek poborowych poza granice kraju. Do buntu przeciwko mobilizacji i W\u0142adimirowi Putinowi dosz\u0142o tak\u017ce w Kazaniu. Wojskowi w stolicy Tatarstanu protestuj\u0105 m.in. przez warunki w koszarach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mamy-taki-stan-ktory-moze-nas-cofnac-w-rozwoju,nId,6392190", "title": "Kaczy\u0144ski: Mamy taki stan, kt\u00f3ry mo\u017ce nas cofn\u0105\u0107 w rozwoju", "date_published": "2022-11-05 18:31:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mamy-taki-stan-ktory-moze-nas-cofnac-w-rozwoju,nId,6392190\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Mamy taki stan, kt\u00f3ry mo\u017ce nas cofn\u0105\u0107 w rozwoju\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-mamy-taki-stan-ktory-moze-nas-cofnac-w-rozwoju/000GAU3JOQN2DN70-C321.jpg\" /></a>- Mamy taki stan, kt\u00f3ry mo\u017ce nas cofn\u0105\u0107 w rozwoju, zagrozi\u0107 wielu osi\u0105gni\u0119ciom i zosta\u0107 sfinalizowany politycznie poprzez zwyci\u0119stwo naszych politycznych przeciwnik\u00f3w. Kwestionuj\u0105 oni wszystko, co uczynili\u015bmy i chc\u0105 powrotu do tego, co by\u0142o - powiedzia\u0142 w Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w E\u0142ku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Wed\u0142ug prezesa PiS &quot;opozycja, gdy wygra wybory, to podda si\u0119 w\u0142adzy Niemiec. Bo dla nich najwy\u017csze i najwa\u017cniejsze dobro to w\u0142adza oraz przywileje, aby im by\u0142o jak najlepiej&quot;. - Chc\u0105 si\u0142\u0105 wyprowadza\u0107 urz\u0119dnik\u00f3w oraz przedstawicieli...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-niemiecka-firma-dostarcza-gaz-gazpromowi-zaopatruja-w-,nId,6392184", "title": "Media: Niemiecka firma dostarcza gaz Gazpromowi. Zaopatruj\u0105 w paliwo rosyjskie bombowce", "date_published": "2022-11-05 17:46:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-niemiecka-firma-dostarcza-gaz-gazpromowi-zaopatruja-w-,nId,6392184\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Niemiecka firma dostarcza gaz Gazpromowi. Zaopatruj\u0105 w paliwo rosyjskie bombowce\" src=\"https://i.iplsc.com/media-niemiecka-firma-dostarcza-gaz-gazpromowi-zaopatruja-w/000EOU0GM4O2CJNP-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3\u0142ka Joint Venture niemieckiej firmy Wintershall Dea sprzedaje Gazpromowi kondensat gazowy. Z kolei rosyjski koncern dostarcza paliwo do baz lotniczych, kt\u00f3rych piloci s\u0105 oskar\u017cani o zbrodnie wojenne w Ukrainie - wynika z bada\u0144 telewizji ZDF i tygodnika &quot;Der Spiegel&quot;</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przykuli-sie-do-samolotow-100-osob-aresztowanych-w-amsterdam,nId,6392199", "title": "Przykuli si\u0119 do samolot\u00f3w. 100 os\u00f3b aresztowanych w Amsterdamie", "date_published": "2022-11-05 17:34:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przykuli-sie-do-samolotow-100-osob-aresztowanych-w-amsterdam,nId,6392199\"><img align=\"left\" alt=\"Przykuli si\u0119 do samolot\u00f3w. 100 os\u00f3b aresztowanych w Amsterdamie\" src=\"https://i.iplsc.com/przykuli-sie-do-samolotow-100-osob-aresztowanych-w-amsterdam/000GATVKW0CODU6B-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, w sobot\u0119 na lotnisko Schiphol w stolicy Holandii wdar\u0142a si\u0119 grupa oko\u0142o 100 os\u00f3b. Te okre\u015blaj\u0105 si\u0119 jako aktywi\u015bci klimatyczni. Grupa przyku\u0142a si\u0119 \u0142a\u0144cuchami do samolot\u00f3w. Konieczna by\u0142a akcja s\u0142u\u017cb.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-zukowskiej-z-bosakiem-poszlo-o-granice-z-rosja,nId,6392168", "title": "Spi\u0119cie \u017bukowskiej z Bosakiem. Posz\u0142o o granic\u0119 z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-05 17:05:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-zukowskiej-z-bosakiem-poszlo-o-granice-z-rosja,nId,6392168\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie \u017bukowskiej z Bosakiem. Posz\u0142o o granic\u0119 z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-zukowskiej-z-bosakiem-poszlo-o-granice-z-rosja/000GATSI2IEF0QN4-C321.jpg\" /></a>Budowa zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim sta\u0142a si\u0119 przedmiotem spi\u0119cia mi\u0119dzy pos\u0142ank\u0105 Lewicy Ann\u0105 Mari\u0105 \u017bukowsk\u0105 a pos\u0142em Konfederacji Krzysztofem Bosakiem. Jego zdaniem ka\u017cda osoba pr\u00f3buj\u0105ca przekroczy\u0107 granic\u0119 poza procedurami &quot;pope\u0142nia przest\u0119pstwo&quot;. - Jak pan \u015bmie, jakie studia pan sko\u0144czy\u0142? - skontrowa\u0142a na antenie Radia Zet kobieta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-porwano-prawie-100-turystow-to-protest-przeciwko-zaniec,nId,6392165", "title": "Peru. Porwano prawie 100 turyst\u00f3w. To protest przeciwko zanieczyszczeniu w\u00f3d", "date_published": "2022-11-05 16:48:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-porwano-prawie-100-turystow-to-protest-przeciwko-zaniec,nId,6392165\"><img align=\"left\" alt=\"Peru. Porwano prawie 100 turyst\u00f3w. To protest przeciwko zanieczyszczeniu w\u00f3d \" src=\"https://i.iplsc.com/peru-porwano-prawie-100-turystow-to-protest-przeciwko-zaniec/000GATQ5UYAL3MWP-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciele rdzennej ludno\u015bci jednej z osad w Puszczy Amazo\u0144skiej porwali prawie 100 turyst\u00f3w. Zrobili to by zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 w\u0142adz Peru na problem zanieczyszczenia w\u00f3d rop\u0105 w regionie. Tury\u015bci zostali puszczeni wolno w pi\u0105tek - poinformowa\u0142 przyw\u00f3dca rdzennej spo\u0142eczno\u015bci Wadson Trujillo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zadzwonil-pod-numer-112-zglosil-ze-zabija-babke,nId,6392159", "title": "Zadzwoni\u0142 pod numer 112. Zg\u0142osi\u0142, \u017ce \"zabija babk\u0119\"", "date_published": "2022-11-05 16:32:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zadzwonil-pod-numer-112-zglosil-ze-zabija-babke,nId,6392159\"><img align=\"left\" alt=\"Zadzwoni\u0142 pod numer 112. Zg\u0142osi\u0142, \u017ce &quot;zabija babk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zadzwonil-pod-numer-112-zglosil-ze-zabija-babke/0005U6LGBS2V8L9J-C321.jpg\" /></a>&quot;Zabijam babk\u0119&quot; - to has\u0142o us\u0142ysza\u0142 operator numeru alarmowego 112 od 43-latka z Me\u0142gwi (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna dzwoni\u0142 kilkana\u015bcie razy, by... dowiedzie\u0107 si\u0119, dlaczego odwiedzili go policjanci. W odwecie za to, \u017ce nie uzyska\u0142 informacji, postanowi\u0142 &quot;nastraszy\u0107&quot; s\u0142u\u017cby sugesti\u0105 dokonywanego w\u0142a\u015bnie zab\u00f3jstwa. Alarm okaza\u0142 si\u0119 fa\u0142szywy, a &quot;morderca&quot; odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-przyszla-do-przedszkola-z-siniakami-matka-w-areszcie,nId,6392176", "title": "Przysz\u0142a do przedszkola z siniakami. Matka w areszcie", "date_published": "2022-11-05 16:25:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-przyszla-do-przedszkola-z-siniakami-matka-w-areszcie,nId,6392176\"><img align=\"left\" alt=\"Przysz\u0142a do przedszkola z siniakami. Matka w areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/przyszla-do-przedszkola-z-siniakami-matka-w-areszcie/000GATPUYFB768LC-C321.jpg\" /></a>37-latka z Che\u0142ma trafi na trzy miesi\u0105ce do aresztu. Wszystko z powodu jej trzyletniej c\u00f3rka, kt\u00f3ra przysz\u0142a do przedszkola z siniakami. Teraz kobiecie grozi osiem lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-olbrzymia-rzodkiew-w-krotoszynie-hodowca-przepelniony-duma,nId,6392149", "title": "Olbrzymia rzodkiew w Krotoszynie. Hodowca przepe\u0142niony dum\u0105", "date_published": "2022-11-05 16:00:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-olbrzymia-rzodkiew-w-krotoszynie-hodowca-przepelniony-duma,nId,6392149\"><img align=\"left\" alt=\"Olbrzymia rzodkiew w Krotoszynie. Hodowca przepe\u0142niony dum\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/olbrzymia-rzodkiew-w-krotoszynie-hodowca-przepelniony-duma/000GATLZANHGUX4R-C321.jpg\" /></a>Na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Krotoszynie (woj. wielkopolskie) wyros\u0142a bia\u0142a rzodkiew o wadze o\u015bmiu kilogram\u00f3w. - To gigant - powiedzia\u0142 w\u0142a\u015bciciel dzia\u0142ki Stefan Dudkowiak.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ze-szkoly-zabrano-papier-toaletowy-dzieci-musza-tlumaczyc-co,nId,6392125", "title": "Ze szko\u0142y zabrano papier toaletowy. \"Dzieci musz\u0105 t\u0142umaczy\u0107 co im si\u0119 chce\"", "date_published": "2022-11-05 15:36:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ze-szkoly-zabrano-papier-toaletowy-dzieci-musza-tlumaczyc-co,nId,6392125\"><img align=\"left\" alt=\"Ze szko\u0142y zabrano papier toaletowy. &quot;Dzieci musz\u0105 t\u0142umaczy\u0107 co im si\u0119 chce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ze-szkoly-zabrano-papier-toaletowy-dzieci-musza-tlumaczyc-co/000FVBJL49Y4O3BE-C321.jpg\" /></a>Z toalet Szko\u0142y Podstawowej nr 15 w Poznaniu znikn\u0105\u0142 papier toaletowy. Dyrekcja plac\u00f3wki t\u0142umaczy swoj\u0105 decyzj\u0119 &quot;aktami wandalizmu&quot;. Rodzice s\u0105 z kolei ni\u0105 oburzeni. - Uczniowie, kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 papieru, musz\u0105 si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 przed nauczycielem, \u017ce chc\u0105 skorzysta\u0107 z toalety i co im si\u0119 chce, aby nauczyciel wyliczy\u0142 im listki papieru toaletowego - m\u00f3wi jeden z nich, cytowany przez &quot;G\u0142os Wielkopolski&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-kostromie-media-sprawca-zolnierz-ktory-wro,nId,6392151", "title": "Tragiczny po\u017car w Kostromie. Media: Sprawc\u0105 \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry wr\u00f3ci\u0142 z frontu", "date_published": "2022-11-05 15:24:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-pozar-w-kostromie-media-sprawca-zolnierz-ktory-wro,nId,6392151\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car w Kostromie. Media: Sprawc\u0105 \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry wr\u00f3ci\u0142 z frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-w-kostromie-media-sprawca-zolnierz-ktory-wro/000GATJLS8TFP80D-C321.jpg\" /></a>Jak donosz\u0105 zagraniczne media, sprawc\u0105 po\u017caru w klubie nocnym w Kostromie w Rosji by\u0142 \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry wr\u00f3ci\u0142 z frontu. Wojskowy ma 23 lata. W wyniku po\u017caru zgin\u0119\u0142o kilkana\u015bcie os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-o-tusku-realizuje-program-klamac-klamac-i-jeszcze-ra,nId,6392146", "title": "Czarnek o Tusku: Realizuje program \"k\u0142ama\u0107, k\u0142ama\u0107 i jeszcze raz k\u0142ama\u0107\"", "date_published": "2022-11-05 15:17:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-o-tusku-realizuje-program-klamac-klamac-i-jeszcze-ra,nId,6392146\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek o Tusku: Realizuje program &quot;k\u0142ama\u0107, k\u0142ama\u0107 i jeszcze raz k\u0142ama\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-o-tusku-realizuje-program-klamac-klamac-i-jeszcze-ra/000FZI881GA4O3DN-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk po raz kolejny realizuje sw\u00f3j program wyborczy: k\u0142ama\u0107, k\u0142ama\u0107 i jeszcze raz k\u0142ama\u0107, bo inaczej nie wygra - powiedzia\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek, odnosz\u0105c si\u0119 do sobotniej wypowiedzi lidera PO. Zapowiedzia\u0142, \u017ce by\u0142y premier odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koniec-spekulacji-chiny-zabraly-glos-w-sprawie-zero-covid,nId,6392144", "title": "Koniec spekulacji. Chiny zabra\u0142y g\u0142os w sprawie zero-covid", "date_published": "2022-11-05 14:55:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-koniec-spekulacji-chiny-zabraly-glos-w-sprawie-zero-covid,nId,6392144\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec spekulacji. Chiny zabra\u0142y g\u0142os w sprawie zero-covid\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-spekulacji-chiny-zabraly-glos-w-sprawie-zero-covid/0009SH85JGNWOM6Y-C321.jpg\" /></a>Chiny nie z\u0142agodz\u0105 restrykcji zwi\u0105zanych z polityk\u0105 zero-covi. To ostateczne zdanie pa\u0144stwowej Komisji Zdrowia. Wcze\u015bniej pojawia\u0142y si\u0119 spekulacje, \u017ce Pekin by\u0107 mo\u017ce p\u00f3jdzie na drobne ust\u0119pstwa, zw\u0142aszcza \u017ce polityka rz\u0105du doprowadzi\u0142a do wielu tragedii.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-swiateczny-tramwaj-na-ulicach-warszawy-jest-niespodzianka,nId,6392137", "title": "\u015awi\u0105teczny tramwaj na ulicach Warszawy. Jest niespodzianka", "date_published": "2022-11-05 14:39:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-swiateczny-tramwaj-na-ulicach-warszawy-jest-niespodzianka,nId,6392137\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0105teczny tramwaj na ulicach Warszawy. Jest niespodzianka\" src=\"https://i.iplsc.com/swiateczny-tramwaj-na-ulicach-warszawy-jest-niespodzianka/000GASUM323A61OA-C321.jpg\" /></a>Na sto\u0142eczne tory wyjecha\u0142 \u015bwi\u0105teczny tramwaj. W tym roku Warszawa przygotowa\u0142a specjaln\u0105 niespodziank\u0119 wraz z Tramwajami Warszawskimi. Pojazd jest nie tylko udekorowany, ale te\u017c znajduje si\u0119 w nim... figurka Miko\u0142ajka z klock\u00f3w lego. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-tusku-jego-szef-przebywa-obecnie-w-pekinie,nId,6392126", "title": "Kaczy\u0144ski o Tusku: Jego szef przebywa obecnie w Pekinie", "date_published": "2022-11-05 14:17:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-tusku-jego-szef-przebywa-obecnie-w-pekinie,nId,6392126\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o Tusku: Jego szef przebywa obecnie w Pekinie\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-tusku-jego-szef-przebywa-obecnie-w-pekinie/000GASRP3RN0003D-C321.jpg\" /></a>- Nie wiem kto mu pisze te wyst\u0105pienia - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas przem\u00f3wienia w Suwa\u0142kach, odnosz\u0105c si\u0119 do wcze\u015bniejszych s\u0142\u00f3w Donalda Tuska. - Czasem si\u0119 zastanawiam, czy nie gdzie\u015b za granic\u0105. Dzi\u015b s\u0105 takie czasy, \u017ce nawet z Pekinu, bo tam teraz jego szef przebywa, mo\u017cna szybko przes\u0142a\u0107 - m\u00f3wi\u0142 Kaczy\u0144ski. Prezes PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do inflacji w Polsce. - Inflacja w r\u00f3\u017cnym stopniu uderza w Polak\u00f3w, ale na szcz\u0119\u015bcie rosn\u0105 te\u017c wynagrodzenia - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-le-pen-oddaje-wladze-w-francji-poruszenie,nId,6392124", "title": "Le Pen oddaje w\u0142adz\u0119. W Francji poruszenie", "date_published": "2022-11-05 14:14:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-le-pen-oddaje-wladze-w-francji-poruszenie,nId,6392124\"><img align=\"left\" alt=\"Le Pen oddaje w\u0142adz\u0119. W Francji poruszenie\" src=\"https://i.iplsc.com/le-pen-oddaje-wladze-w-francji-poruszenie/000DHY2IBF8WVORU-C321.jpg\" /></a>Marine Le Pen oddaje w\u0142adz\u0119 w skrajnie prawicowej partii Zjednoczenie Narodowe. Stery przejmie m\u0142ody, bo 27-letni polityk, Jordan Bardella. Jak informuje &quot;Le Figaro&quot;, Le Pen zachowa jednak daleko id\u0105c\u0105 kontrol\u0119 nad parti\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-ciala-dwoch-mezczyzn-w-mieszkaniu-byli-bliska-,nId,6392096", "title": "Bielsko-Bia\u0142a: Cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w mieszkaniu. \"Byli blisk\u0105 rodzin\u0105\"", "date_published": "2022-11-05 12:43:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-ciala-dwoch-mezczyzn-w-mieszkaniu-byli-bliska-,nId,6392096\"><img align=\"left\" alt=\"Bielsko-Bia\u0142a: Cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w mieszkaniu. &quot;Byli blisk\u0105 rodzin\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bielsko-biala-ciala-dwoch-mezczyzn-w-mieszkaniu-byli-bliska/0006ML7ZVW070F4B-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a dw\u00f3ch starszych m\u0119\u017cczyzn znaleziono w mieszkaniu przy ul. Karpackiej w Bielsku-Bia\u0142ej po tym, jak pracownicy lokalnego sklepu zaniepokojeni d\u0142u\u017csz\u0105 nieobecno\u015bci\u0105 klient\u00f3w zawiadomili policj\u0119. Mundurowi potwierdzili t\u0119 informacj\u0119, dodaj\u0105c, \u017ce nie wykazano, by spraw\u0119 zamieszane by\u0142y osoby trzecie. - Odst\u0105piono wi\u0119c od czynno\u015bci - przekaza\u0142a policja w rozmowie z Interi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iran-dostarczyl-drony-rosji-tak-je-transportowano,nId,6392079", "title": "Iran dostarczy\u0142 drony Rosji. Tak je transportowano", "date_published": "2022-11-05 11:48:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-iran-dostarczyl-drony-rosji-tak-je-transportowano,nId,6392079\"><img align=\"left\" alt=\"Iran dostarczy\u0142 drony Rosji. Tak je transportowano\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-dostarczyl-drony-rosji-tak-je-transportowano/000GASERT6GRG0NB-C321.jpg\" /></a>Iran po raz pierwszy przyzna\u0142, \u017ce wysy\u0142a drony do Rosji - poda\u0142 &quot;The Washington Post&quot;. Minister spraw zagranicznych Iranu Hossein Amir Abdollahian stwierdzi\u0142, \u017ce transfer dron\u00f3w do Rosji mia\u0142 miejsce, lecz odby\u0142 si\u0119 jeszcze przed wybuchem wojny w Ukrainie. Z kolei izraelski dziennik &quot;Jerusalem post&quot; informuje, \u017ce Iran transportuje drony do Rosji czterema liniami lotniczymi i drog\u0105 morsk\u0105, przez Morze Kaspijskie i innymi szlakami, na statkach nale\u017c\u0105cych do firm powi\u0105zanych z Korpusem Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-konczylem-szkole-gdy-nie-bylo-ministra-czarnka-wiec-umi,nId,6392073", "title": "Tusk: Ko\u0144czy\u0142em szko\u0142\u0119, gdy nie by\u0142o ministra Czarnka, wi\u0119c umiem policzy\u0107", "date_published": "2022-11-05 11:30:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-konczylem-szkole-gdy-nie-bylo-ministra-czarnka-wiec-umi,nId,6392073\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Ko\u0144czy\u0142em szko\u0142\u0119, gdy nie by\u0142o ministra Czarnka, wi\u0119c umiem policzy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-konczylem-szkole-gdy-nie-bylo-ministra-czarnka-wiec-umi/000GASDF5V0DU6C5-C321.jpg\" /></a>- Ja ko\u0144czy\u0142em szko\u0142\u0119, kiedy nie by\u0142o ministra Czarnka, wi\u0119c umiem policzy\u0107, \u017ce ten chleb podro\u017ca\u0142 o prawie 50 proc. - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas spotkania w Sandomierzu. Lider Platformy Obywatelskiej doda\u0142, \u017ce do polityki nie idzie si\u0119 po pieni\u0105dze, ale po to, \u017ceby pomaga\u0107 ludziom.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-ryzyko-chorob-serca-po-szczepieniu-na-covid-19-nowe-badania,nId,6392067", "title": "Ryzyko chor\u00f3b serca po szczepieniu na COVID-19. Nowe badania", "date_published": "2022-11-05 11:15:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-ryzyko-chorob-serca-po-szczepieniu-na-covid-19-nowe-badania,nId,6392067\"><img align=\"left\" alt=\"Ryzyko chor\u00f3b serca po szczepieniu na COVID-19. Nowe badania\" src=\"https://i.iplsc.com/ryzyko-chorob-serca-po-szczepieniu-na-covid-19-nowe-badania/000BQBMBSXCVFH44-C321.jpg\" /></a>Oparte na mRNA szczepionki przeciw COVID-19 podnosz\u0105 ryzyko zapalenia mi\u0119\u015bnia sercowego lub osierdzia u os\u00f3b poni\u017cej 40. roku \u017cycia - wynika z bada\u0144 ameryka\u0144skich i chi\u0144skich naukowc\u00f3w. Eksperci dodaj\u0105 jednak, \u017ce ryzyko dotyczy g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b z uczuleniami i b\u0119d\u0105cych w grupie ryzyka. - Szczepienia to wci\u0105\u017c jeden z najwa\u017cniejszych sposob\u00f3w, jakimi dysponujemy w walce z COVID-19 - podkre\u015blaj\u0105 w swoich badaniach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-usunely-historyczny-krzyz-z-sali-obrad-g7-szefowa-msz,nId,6392065", "title": "Niemcy usun\u0119\u0142y historyczny krzy\u017c z sali obrad G7. Szefowa MSZ: \u017ba\u0142uj\u0119", "date_published": "2022-11-05 11:11:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-usunely-historyczny-krzyz-z-sali-obrad-g7-szefowa-msz,nId,6392065\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy usun\u0119\u0142y historyczny krzy\u017c z sali obrad G7. Szefowa MSZ: \u017ba\u0142uj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-usunely-historyczny-krzyz-z-sali-obrad-g7-szefowa-msz/000GASC6BNE39Y3M-C321.jpg\" /></a>Szefowa nimieckiej dyplomacji Annalena Baerbock wyrazi\u0142a ubolewanie z powodu decyzji ministerstwa spraw zagranicznych o usuni\u0119ciu historycznego krzy\u017ca  z miejsca obrad szef\u00f3w dyplomacji G7 w ratuszu w Monastyrze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-szykuja-sie-utrudnienia-na-lotnisku-brakuje-kontroler,nId,6392061", "title": "Gda\u0144sk: Szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia na lotnisku. Brakuje kontroler\u00f3w", "date_published": "2022-11-05 11:02:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-szykuja-sie-utrudnienia-na-lotnisku-brakuje-kontroler,nId,6392061\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia na lotnisku. Brakuje kontroler\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-szykuja-sie-utrudnienia-na-lotnisku-brakuje-kontroler/000GASB31ODSXCT5-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 b\u0119d\u0105 przerwy w pracy gda\u0144skiego lotniska, m.in. od godz. 6 do 14. Jest to spowodowane kolejnymi zwolnieniami lekarskimi z\u0142o\u017conymi przez kontroler\u00f3w zbli\u017cania - poinformowa\u0142a rzeczniczka prasowa PA\u017bP. Problem mo\u017ce dotyczy\u0107 nawet 7 tys. pasa\u017cer\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-proby-rakietowe-korei-pln-to-naruszenie-naszego-tery,nId,6392030", "title": "Kolejne pr\u00f3by rakietowe Korei P\u0142n. \"To naruszenie naszego terytorium\"", "date_published": "2022-11-05 09:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-proby-rakietowe-korei-pln-to-naruszenie-naszego-tery,nId,6392030\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne pr\u00f3by rakietowe Korei P\u0142n. &quot;To naruszenie naszego terytorium&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-proby-rakietowe-korei-pln-to-naruszenie-naszego-tery/000G44RCP3A7559W-C321.jpg\" /></a>Cztery rakiety balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu zosta\u0142y wystrzelone przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105. Pociski przelecia\u0142y dystans 130 km na wysoko\u015bci blisko 20 km - przekaza\u0142o kolegium szef\u00f3w sztab\u00f3w si\u0142 zbrojnych Korei Po\u0142udniowej. Napi\u0119cie na P\u00f3\u0142wyspie jest jednym z najwi\u0119kszych od 1953 roku, gdy zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wojna korea\u0144ska. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-tragiczny-wypadek-na-dk19-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6392027", "title": "Podlaskie: Tragiczny wypadek na DK19. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-11-05 09:25:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-tragiczny-wypadek-na-dk19-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6392027\"><img align=\"left\" alt=\"Podlaskie: Tragiczny wypadek na DK19. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/podlaskie-tragiczny-wypadek-na-dk19-nie-zyja-dwie-osoby/000GARZHV52WD6O0-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku na drodze krajowej numer 19 w miejscowo\u015bci Andryjanki (woj. podlaskie). Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 policji wynika, \u017ce kierowca samochodu osobowego wyprzedza\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, wtedy dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia z busem. Droga w miejscu zdarzenia jest zablokowana - utrudnienia maj\u0105 potrwa\u0107 do po\u0142udnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczna-wizyta-papieza-w-homilii-nawiazywal-do-wladzy-i-,nId,6392007", "title": "Historyczna wizyta papie\u017ca. W homilii nawi\u0105zywa\u0142 do w\u0142adzy i wojny", "date_published": "2022-11-05 08:33:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczna-wizyta-papieza-w-homilii-nawiazywal-do-wladzy-i-,nId,6392007\"><img align=\"left\" alt=\"Historyczna wizyta papie\u017ca. W homilii nawi\u0105zywa\u0142 do w\u0142adzy i wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/historyczna-wizyta-papieza-w-homilii-nawiazywal-do-wladzy-i/000GARV97GN15MOK-C321.jpg\" /></a>\u015awiat jest pe\u0142en w\u0142adzy, kt\u00f3ra &quot;\u017cywi si\u0119 uciskiem i przemoc\u0105&quot; oraz &quot;d\u0105\u017cy do powi\u0119kszenia w\u0142asnej przestrzeni&quot; - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas homilii w Bahrajnie. Franciszek podkre\u015bla\u0142, \u017ce &quot;prosta ludzka rekcja zmusza nas do logiki 'oko za oko, z\u0105b za z\u0105b', ale to oznacza wymierzenie sprawiedliwo\u015bci tak\u0105 sam\u0105 broni\u0105 z\u0142a, jakiego zaznali\u015bmy&quot;. To pierwsza wizyta g\u0142owy ko\u015bcio\u0142a w tym pa\u0144stwie w dziejach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podejrzany-o-glosne-ataki-spoofingowe-aresztowany-ofiara-pad,nId,6392005", "title": "Podejrzany o g\u0142o\u015bne ataki spoofingowe aresztowany. Ofiar\u0105 padli m.in. politycy", "date_published": "2022-11-05 08:28:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podejrzany-o-glosne-ataki-spoofingowe-aresztowany-ofiara-pad,nId,6392005\"><img align=\"left\" alt=\"Podejrzany o g\u0142o\u015bne ataki spoofingowe aresztowany. Ofiar\u0105 padli m.in. politycy\" src=\"https://i.iplsc.com/podejrzany-o-glosne-ataki-spoofingowe-aresztowany-ofiara-pad/000GARXW7B03DM2E-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y Krzysztofa J., informatyka, kt\u00f3rego podejrzewan\u0105 o tzw. ataki spoofingowe na znane osoby, w tym pos\u0142a PO Borysa Budk\u0119 i szefa CBA Paw\u0142a Wojtunika. Haker mia\u0142 te\u017c zamie\u015bci\u0107 w darknecie instrukta\u017c wykonania podobnych atak\u00f3w i linki do nagra\u0144 je demonstruj\u0105cych. M\u0119\u017cczyzna nie przyznaje si\u0119 do winy - poda\u0142a &quot;Rzeczpospolita&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ogrzewanie-podlogowe-czy-kaloryfery-co-sie-bardziej-oplaca,nId,6387443", "title": "Ogrzewanie pod\u0142ogowe czy kaloryfery. Co si\u0119 bardziej op\u0142aca?", "date_published": "2022-11-05 08:11:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-ogrzewanie-podlogowe-czy-kaloryfery-co-sie-bardziej-oplaca,nId,6387443\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrzewanie pod\u0142ogowe czy kaloryfery. Co si\u0119 bardziej op\u0142aca?\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrzewanie-podlogowe-czy-kaloryfery-co-sie-bardziej-oplaca/000GAFE5N4I8NNAG-C321.jpg\" /></a>Nadszed\u0142 okres grzewczy, kt\u00f3ry potrwa kilka najbli\u017cszych miesi\u0119cy. W dobie wysokiej inflacji i rosn\u0105cych cen wszystkich us\u0142ug oraz produkt\u00f3w ka\u017cda pr\u00f3ba zaoszcz\u0119dzenia na wydatkach jest wa\u017cna. Jedn\u0105 z najwy\u017cszych op\u0142at miesi\u0119cznych jest koszt ogrzewania naszych dom\u00f3w i mieszka\u0144. Popularnymi rodzajami ogrzewania centralnego s\u0105 kaloryfery oraz pod\u0142og\u00f3wka. Sprawd\u017a, kt\u00f3ry z nich jest bardziej op\u0142acalny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zbliza-sie-jeden-z-najsilniejszych-frontow-burzowych-37-,nId,6391992", "title": "USA: Zbli\u017ca si\u0119 jeden z najsilniejszych front\u00f3w burzowych. 37 mln ludzi na obszarze ryzyka", "date_published": "2022-11-05 07:52:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zbliza-sie-jeden-z-najsilniejszych-frontow-burzowych-37-,nId,6391992\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zbli\u017ca si\u0119 jeden z najsilniejszych front\u00f3w burzowych. 37 mln ludzi na obszarze ryzyka\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zbliza-sie-jeden-z-najsilniejszych-frontow-burzowych-37/000GARVJ8IUSGV4X-C321.jpg\" /></a>Jeden z najsilniejszych tej jesieni front\u00f3w burzowych w USA przemie\u015bci si\u0119 jeszcze w tym tygodniu od G\u00f3r Skalistych do \u015brodkowego zachodu, zagra\u017caj\u0105c 37 milionom ludzi. Meteorolodzy z AccuWeather ostrzegaj\u0105 m.in. przed tornadami i powodziami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawdziwa-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-beda-obowiazyw,nId,6389782", "title": "Prawdziwa rewolucja w wyjazdach do sanatorium. B\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe zasady", "date_published": "2022-11-05 07:32:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawdziwa-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-beda-obowiazyw,nId,6389782\"><img align=\"left\" alt=\"Prawdziwa rewolucja w wyjazdach do sanatorium. B\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe zasady\" src=\"https://i.iplsc.com/prawdziwa-rewolucja-w-wyjazdach-do-sanatorium-beda-obowiazyw/000GAMQOP13A77DB-C321.jpg\" /></a>Polacy musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na powa\u017cne zmiany w wyjazdach do sanatorium. Rzecznik Ministerstwa Zdrowia, Wojciech Andrusiewicz w czwartek poinformowa\u0142 o szeregu planowanych modyfikacji w leczeniu uzdrowiskowym. Pacjenci ju\u017c nied\u0142ugo samodzielnie b\u0119d\u0105 wybiera\u0107 o\u015brodek, do kt\u00f3rego udadz\u0105 si\u0119 na rehabilitacj\u0119. Jak b\u0119dzie to wygl\u0105da\u0107 w praktyce i co jeszcze czeka kuracjuszy po wprowadzeniu reformy? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-w-klubie-jeden-z-gosci-mial-wystrzelic-z-rakietn,nId,6391987", "title": "Rosja: Po\u017car w klubie. Jeden z go\u015bci mia\u0142 wystrzeli\u0107 z rakietnicy", "date_published": "2022-11-05 07:28:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-w-klubie-jeden-z-gosci-mial-wystrzelic-z-rakietn,nId,6391987\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Po\u017car w klubie. Jeden z go\u015bci mia\u0142 wystrzeli\u0107 z rakietnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pozar-w-klubie-jeden-z-gosci-mial-wystrzelic-z-rakietn/000GARPI3RKK5YJR-C321.jpg\" /></a>Jeden z go\u015bci klubu &quot;Poligon&quot; w Kostromie w europejskiej cz\u0119\u015bci Rosji, mia\u0142 wystrzeli\u0107 z rakietnicy wewn\u0105trz budynku. W efekcie wybuch\u0142 po\u017car, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o 15 os\u00f3b. Rosyjskie media podaj\u0105 informacj\u0119 o co najmniej kilku rannych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-ceny-mleka-tak-drogo-jeszcze-nie-bylo-a-to-nie-kon,nId,6389771", "title": "Rekordowe ceny mleka. Tak drogo jeszcze nie by\u0142o. A to nie koniec", "date_published": "2022-11-05 06:54:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-ceny-mleka-tak-drogo-jeszcze-nie-bylo-a-to-nie-kon,nId,6389771\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe ceny mleka. Tak drogo jeszcze nie by\u0142o. A to nie koniec\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-ceny-mleka-tak-drogo-jeszcze-nie-bylo-a-to-nie-kon/000BX0KDIAXWPU57-C321.jpg\" /></a>Ceny \u017cywno\u015bci w Polsce w 2022 roku s\u0105 wysokie jak nigdy dot\u0105d. \u015arednie ceny podstawowych produkt\u00f3w wzros\u0142y w uj\u0119ciu rocznym o kilkadziesi\u0105t procent. Najbardziej podro\u017ca\u0142y m.in. cukier, mas\u0142o, jajka, mi\u0119so, pieczywo oraz mleko, kt\u00f3re bije rekordy cenowe nie tylko na sklepowych p\u00f3\u0142kach, ale r\u00f3wnie\u017c w skupie. Ile dzi\u015b kosztuje mleko i dlaczego jego cena ci\u0105gle ro\u015bnie?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-ambasador-ukrainy-apeluje-o-zakaz-wjazdu-dla-rosjan,nId,6391978", "title": "Niemcy: Ambasador Ukrainy apeluje o zakaz wjazdu dla Rosjan", "date_published": "2022-11-05 06:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-ambasador-ukrainy-apeluje-o-zakaz-wjazdu-dla-rosjan,nId,6391978\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Ambasador Ukrainy apeluje o zakaz wjazdu dla Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-ambasador-ukrainy-apeluje-o-zakaz-wjazdu-dla-rosjan/000GARNZPXK1IEJI-C321.jpg\" /></a>Nowy ambasador Ukrainy w Berlinie zaapelowa\u0142 do rz\u0105du federalnego, by wprowadzi\u0142 zakaz wjazdu dla Rosjan, a tak\u017ce ostrzeg\u0142 przed atakami na Ukrai\u0144c\u00f3w w Niemczech. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-egipt-odkryto-wyjatkowa-starozytna-kaplice-znaleziono-tam-be,nId,6391974", "title": "Egipt: Odkryto wyj\u0105tkow\u0105, staro\u017cytn\u0105 kaplic\u0119. Znaleziono tam bezg\u0142owe ptaki", "date_published": "2022-11-05 06:42:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-egipt-odkryto-wyjatkowa-starozytna-kaplice-znaleziono-tam-be,nId,6391974\"><img align=\"left\" alt=\"Egipt: Odkryto wyj\u0105tkow\u0105, staro\u017cytn\u0105 kaplic\u0119. Znaleziono tam bezg\u0142owe ptaki\" src=\"https://i.iplsc.com/egipt-odkryto-wyjatkowa-starozytna-kaplice-znaleziono-tam-be/000GARO1OILE8WY5-C321.jpg\" /></a>Kilkana\u015bcie soko\u0142\u00f3w bez g\u0142\u00f3w odkryli archeolodzy w portowym mie\u015bcie Berenike nad Morzem Czerwonym w Egipcie. Z\u0142o\u017cone w ofierze w jednej z kaplic ptaki maj\u0105 oko\u0142o 1,5 tys. lat i najprawdopodobniej s\u0105 zwi\u0105zane z kultem boga Horusa, kt\u00f3ry by\u0142 czczony nad Nilem pod postaci\u0105 ptaka. Zdaniem naukowc\u00f3w odkryta kaplica jest wyj\u0105tkowa. W prace zespo\u0142u badawczego zaanga\u017cowani s\u0105 tak\u017ce polscy uczeni.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wypadek-na-a4-pod-tarnowem-nie-zyje-dziecko,nId,6391969", "title": "Wypadek na A4 pod Tarnowem. Nie \u017cyje dziecko", "date_published": "2022-11-05 06:21:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wypadek-na-a4-pod-tarnowem-nie-zyje-dziecko,nId,6391969\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A4 pod Tarnowem. Nie \u017cyje dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a4-pod-tarnowem-nie-zyje-dziecko/000GARK3NT7I1JPW-C321.jpg\" /></a>Na tarnowskim odcinku autostrady A4 kierowca samochodu dostawczego podczas wyprzedzania ci\u0119\u017car\u00f3wki straci\u0142 panowanie nad autem, kt\u00f3re przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok i sun\u0119\u0142o przez kilkaset metr\u00f3w. W \u015brodku by\u0142o sze\u015bcioro obywateli Ukrainy. Wypadku nie prze\u017cy\u0142o ok. 13-letnie dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najczesciej-popelniane-bledy-przy-segregacji-smieci-ty-tez-j,nId,6389670", "title": "Najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niane b\u0142\u0119dy przy segregacji \u015bmieci. Ty te\u017c je robisz?", "date_published": "2022-11-05 06:11:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najczesciej-popelniane-bledy-przy-segregacji-smieci-ty-tez-j,nId,6389670\"><img align=\"left\" alt=\"Najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niane b\u0142\u0119dy przy segregacji \u015bmieci. Ty te\u017c je robisz?\" src=\"https://i.iplsc.com/najczesciej-popelniane-bledy-przy-segregacji-smieci-ty-tez-j/000GAM316UQ8X2G2-C321.jpg\" /></a>Sortowanie odpad\u00f3w na pi\u0119\u0107 grup z roku na rok stanowi coraz mniejszy problem. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u015bmieci wyrzucamy do koszy automatycznie, bez zastanowienia, poniewa\u017c sta\u0142o si\u0119 to dla nas rutyn\u0105. Jest to dobra zamiana w naszej codzienno\u015bci i ogromny krok dla dobra \u015brodowiska naturalnego. Zdarzaj\u0105 si\u0119 jednak odpady, przy kt\u00f3rych na moment si\u0119 zatrzymujemy. Czy na pewno wyrzucamy je do w\u0142a\u015bciwego pojemnika?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miesiecznie-oszczedzaja-nawet-kilkaset-zlotych-dzieki-tym-sp,nId,6390262", "title": "Miesi\u0119cznie oszcz\u0119dzaj\u0105 nawet kilkaset z\u0142otych. Dzi\u0119ki tym sposobom nie martwi\u0105 si\u0119 inflacj\u0105", "date_published": "2022-11-05 06:06:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miesiecznie-oszczedzaja-nawet-kilkaset-zlotych-dzieki-tym-sp,nId,6390262\"><img align=\"left\" alt=\"Miesi\u0119cznie oszcz\u0119dzaj\u0105 nawet kilkaset z\u0142otych. Dzi\u0119ki tym sposobom nie martwi\u0105 si\u0119 inflacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/miesiecznie-oszczedzaja-nawet-kilkaset-zlotych-dzieki-tym-sp/000GAP2VVEEQHB4L-C321.jpg\" /></a>Adam na jednorazowych zakupach spo\u017cywczych potrafi oszcz\u0119dzi\u0107 ponad 50 z\u0142. Daria jest w stanie ugotowa\u0107 jedno danie za 1,50 z\u0142. Kajetan p\u0142aci mniej dzi\u0119ki lokalnym bazarom - w\u0142a\u015bcicielka warzywniaka odk\u0142ada mu na koniec dnia produkty, za kt\u00f3re p\u0142aci 30 proc. taniej. A Kasia dzieli si\u0119 przygotowanymi daniami i przyjmuje jedzenie r\u00f3wnie\u017c od innych. Wszyscy oszcz\u0119dzaj\u0105, nie tylko na jedzeniu. I zgodnie m\u00f3wi\u0105: wyrobione nawyki sprawdzaj\u0105 si\u0119 i w dobrobycie, i w kryzysie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-czterodniowy-tydzien-pracy-odpowiedzia-na-kryzys-energetyczn,nId,6390184", "title": "Czterodniowy tydzie\u0144 pracy odpowiedzi\u0105 na kryzys energetyczny?", "date_published": "2022-11-05 05:59:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-czterodniowy-tydzien-pracy-odpowiedzia-na-kryzys-energetyczn,nId,6390184\"><img align=\"left\" alt=\"Czterodniowy tydzie\u0144 pracy odpowiedzi\u0105 na kryzys energetyczny?\" src=\"https://i.iplsc.com/czterodniowy-tydzien-pracy-odpowiedzia-na-kryzys-energetyczn/000GAOPHS8OU59SA-C321.jpg\" /></a>Tak jak kryzys pandemiczny przyni\u00f3s\u0142 rewolucj\u0119 w postaci masowej pracy zdalnej pracownik\u00f3w biurowych, tak obecny kryzys energetyczny mo\u017ce przyspieszy\u0107 skr\u00f3cenie czasu pracy. - Tu nie chodzi tylko oszcz\u0119dno\u015bci energetyczne, ale te\u017c mniejszy \u015blad w\u0119glowy i wi\u0119ksz\u0105 wydajno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w - wyja\u015bnia prof. El\u017cbieta M\u0105czy\u0144ska. Nie zgadza si\u0119 z ni\u0105 Grzegorz Barczewski, dyrektor generalny Konfederacji Lewiatan. Jego zdaniem pracodawcy w obliczu kryzysu pr\u0119dzej b\u0119d\u0105 zwalnia\u0107 pracownik\u00f3w ni\u017c skraca\u0107 im czas pracy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3323,akt,050607", "title": "Wojna w Ukrainie. 255. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-05 05:07:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3323,akt,050607\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 255. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2S1HT8Q1XNHH-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3323,akt,050722", "title": "Wojna w Ukrainie. 255. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-05 05:07:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3323,akt,050722\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 255. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2S1HT8Q1XNHH-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3323,akt,050819", "title": "Wojna w Ukrainie. 255. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-05 05:07:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3323,akt,050819\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 255. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-255-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G2S1HT8Q1XNHH-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]