[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mia-z-oswiecimia-child-alert-jak-dziala-system-kto-ikiedy-go-uruchamia-6195681?source=rss", "title": "Child Alert: jak dzia\u0142a system? Kto i\u00a0kiedy go uruchamia?", "date_published": "2022-11-05 22:06:33+00:00", "description": "<img alt=\"Child Alert: jak dzia\u0142a system? Kto i\u00a0kiedy go uruchamia?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j23wnu-child-alert2-6195689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Child Alert to system alarmowy, kt\u00f3ry wykorzystywany jest przy zagini\u0119ciach lub porwaniach dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Aby zosta\u0142 uruchomiony, musz\u0105 by\u0107 spe\u0142nione okre\u015blone warunki. Do tej pory Child Alert uruchomiony by\u0142 w Polsce cztery razy. W\u0142a\u015bnie zosta\u0142 uruchomiony po raz pi\u0105ty. Wyja\u015bniamy, jak dzia\u0142a system, kto i kiedy go uruchamia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/child-alert-odwolany-pieciolatka-z-oswiecimia-odnaleziona-6195583?source=rss", "title": "Child Alert odwo\u0142any. Pi\u0119ciolatka z O\u015bwi\u0119cimia odnaleziona", "date_published": "2022-11-05 21:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Child Alert odwo\u0142any. Pi\u0119ciolatka z O\u015bwi\u0119cimia odnaleziona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qyn1et-oswiecim-foto-2-6195597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioletnia dziewczynka z O\u015bwi\u0119cimia zosta\u0142a odnaleziona w Danii - przekaza\u0142a policja. Dodano, \u017ce jest \"ca\u0142a i zdrowa\". Child Alert zosta\u0142 odwo\u0142any. Wcze\u015bniej w mieszkaniu w O\u015bwi\u0119cimiu znaleziono cia\u0142o jej 26-letniej matki. Dziecko uprowadzi\u0142 25-letni ojciec.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/child-alert-odwolany-piecioletnia-mia-z-oswiecimia-odnaleziona-6195583?source=rss", "title": "Child Alert odwo\u0142any. Pi\u0119cioletnia Mia z O\u015bwi\u0119cimia odnaleziona", "date_published": "2022-11-05 21:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Child Alert odwo\u0142any. Pi\u0119cioletnia Mia z O\u015bwi\u0119cimia odnaleziona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qyn1et-oswiecim-foto-2-6195597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119cioletnia Mia zosta\u0142a odnaleziona - przekaza\u0142a policja. Dodano, \u017ce jest \"ca\u0142a i zdrowa\". Child Alert zosta\u0142 odwo\u0142any. Wcze\u015bniej w mieszkaniu w O\u015bwi\u0119cimiu znaleziono cia\u0142o jej 26-letniej matki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/policja-uruchomila-child-alert-poszukiwania-piecioletniej-dziewczynki-6195583?source=rss", "title": "W O\u015bwi\u0119cimiu znaleziono zw\u0142oki kobiety. Zagin\u0119\u0142a jej c\u00f3rka, uruchomiono Child Alert", "date_published": "2022-11-05 21:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"W O\u015bwi\u0119cimiu znaleziono zw\u0142oki kobiety. Zagin\u0119\u0142a jej c\u00f3rka, uruchomiono Child Alert\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o 26-letniej kobiety znaleziono w sobot\u0119 w jednym z mieszka\u0144 w O\u015bwi\u0119cimiu (Ma\u0142opolska). W zwi\u0105zku z zagini\u0119ciem jej kilkuletniej c\u00f3rki policja uruchomi\u0142a Child Alert. Trwaj\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/sezon-smogowy-w-pelni-powietrze-jest-zbyt-niebezpieczne-do-oddychania-6195543?source=rss", "title": "Sezon smogowy w pe\u0142ni. Powietrze jest zbyt \"niebezpieczne\" do oddychania", "date_published": "2022-11-05 20:24:41+00:00", "description": "<img alt=\"Sezon smogowy w pe\u0142ni. Powietrze jest zbyt \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d4zwb0-smog-znow-dusi-w-indiach-6195555/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gruba warstwa smogu zn\u00f3w otuli\u0142a Nowe Delhi w Indiach. Jak przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze, w sobot\u0119 powietrze nie by\u0142o zdatne do oddychania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-i-jaroslaw-kaczynski-spotkali-sie-z-wyborcami-ireneusz-krzeminski-i-ewa-marciniak-komentuja-wystapienia-liderow-po-i-pis-6195492?source=rss", "title": "Eksperci o wyst\u0105pieniach Tuska i Kaczy\u0144skiego. \"Jakby\u015bmy si\u0119 zanurzyli w dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych rzeczywisto\u015bciach\"", "date_published": "2022-11-05 19:48:27+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci o wyst\u0105pieniach Tuska i Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6gdstu-tusk-6195525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobotnie przem\u00f3wienia lider\u00f3w PO i PiS, Donalda Tuska i Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, komentowali w \"Faktach po Faktach\" eksperci. Socjolog profesor Ireneusz Krzemi\u0144ski m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"jedna i druga strona mia\u0142a oskar\u017cenia\", ale one \"wygl\u0105da\u0142y zupe\u0142nie inaczej\". Zdaniem politolo\u017cki profesor Ewy Marciniak, Tusk \"pr\u00f3bowa\u0142 pokaza\u0107 si\u0119 jako osoba empatyczna i nawi\u0105zywa\u0107 do swoich dzia\u0142a\u0144 z 2010 roku\", za\u015b Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o tym, \"kogo trzeba si\u0119 ba\u0107\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/jacek-rostowski-o-inflacji-i-drozyznie-6195531?source=rss", "title": "Rostowski: Bariera 20 procent inflacji mo\u017ce p\u0119kn\u0105\u0107. Jest drugi element, kt\u00f3ry mo\u017ce powodowa\u0107 przy\u015bpieszenie", "date_published": "2022-11-05 19:40:57+00:00", "description": "<img alt=\"Rostowski: Bariera 20 procent inflacji mo\u017ce p\u0119kn\u0105\u0107. Jest drugi element, kt\u00f3ry mo\u017ce powodowa\u0107 przy\u015bpieszenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4e1k0w-jacek-rostowski-w-faktach-po-faktach-6195513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tempo wzrostu inflacji, dro\u017cyzny, miesi\u0105c do miesi\u0105ca, jest bardzo niepokoj\u0105ce - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" ekonomista, by\u0142y wicepremier i minister finans\u00f3w Jacek Rostowski. W programie zwraca\u0142 uwag\u0119 na to, \u017ce inflacja \"uderza w Polak\u00f3w w nier\u00f3wnomierny spos\u00f3b\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mistrzostwa-swiata-w-pilce-noznej-w-katarze-the-times-o-oplacanych-kibicach-z-anglii-ktorzy-maja-zachwalac-wydarzenie-6195497?source=rss", "title": "\"The Times\":\u00a0angielscy kibice op\u0142acani za pozytywne relacje z Mistrzostw \u015awiata w Katarze", "date_published": "2022-11-05 19:21:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ynym4q-wejscie-do-centrum-medialnego-w-dosze-6195507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Darmowe bilety na mecze, loty, zakwaterowanie oraz kieszonkowe. To ma otrzyma\u0107 grupa 40 angielskich kibic\u00f3w w zamian za \u015bpiewanie na stadionie na zawo\u0142anie i pozytywne relacje z Mistrzostw \u015awiata w Katarze - ustali\u0142 \"The Times\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-oskarza-iran-o-klamstwa-w-sprawie-przekazania-dronow-rosji-codziennie-zestrzeliwujemy-co-najmniej-dziesiec-dronow-6195487?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski oskar\u017ca Iran o k\u0142amstwa. \"Codziennie zestrzeliwujemy co najmniej dziesi\u0119\u0107 dron\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-05 18:19:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski oskar\u017ca Iran o k\u0142amstwa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3tz4nd-wolodymyr-zelenski-6195494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Iran k\u0142ama\u0142 na temat przekazania Rosji niewielkiej liczby swoich dron\u00f3w i to jeszcze przed wybuchem rosyjskiej inwazji. Przekaza\u0142, \u017ce ukrai\u0144skie si\u0142y zestrzeliwuj\u0105 co najmniej 10 ira\u0144skich statk\u00f3w bezza\u0142ogowych dziennie. Ostrzeg\u0142, \u017ce \"je\u017celi Iran nadal b\u0119dzie k\u0142ama\u0142 o rzeczach oczywistych, \u015bwiat podejmie jeszcze wi\u0119cej wysi\u0142k\u00f3w w celu zbadania wsp\u00f3\u0142pracy terrorystycznej mi\u0119dzy re\u017cimami\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wroclaw-3-kongres-nowej-nadziei-opozycja-o-wyborach-parlamentarnych-2023-i-nadchodzacej-kampanii-6195403?source=rss", "title": "Opozycja o nadchodz\u0105cej kampanii. \"W tych wyborach chodzi o to, \u017ceby\u015bmy wszyscy po prostu gry\u017ali traw\u0119\"", "date_published": "2022-11-05 18:09:30+00:00", "description": "<img alt=\"Opozycja o nadchodz\u0105cej kampanii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gtbz2v-kongres-nowej-nadziei-we-wroclawiu-6195412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kongresie Nowej Nadziei we Wroc\u0142awiu politycy i eksperci rozmawiali mi\u0119dzy innymi o nadchodz\u0105cych wyborach i zwi\u0105zanych z nimi wyzwaniach dla opozycji. Pos\u0142anka Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k z Lewicy zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce kampania \"nie mo\u017ce by\u0107 o tym, \u017ce chcemy powrotu do tego, co by\u0142o przed Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105\". Senator Krzysztof Brejza (KO) przekonywa\u0142 za\u015b, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy \"zrobi\u0105 wszystko, \u017ceby te wybory przeprowadzi\u0107 w spos\u00f3b nieuczciwy, brudny\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-611-w-nocy-mozliwe-sa-przygruntowe-przymrozki-6195474?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 6.11. W nocy mo\u017cliwe s\u0105 przygruntowe przymrozki", "date_published": "2022-11-05 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 6.11. W nocy mo\u017cliwe s\u0105 przygruntowe przymrozki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3263e-moga-pojawic-sie-przymrozki/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nadchodz\u0105ca noc zapowiada si\u0119 do\u015b\u0107 ch\u0142odno, miejscami mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przygruntowe przymrozki, a tak\u017ce mg\u0142y. W niedziel\u0119 aura zacznie si\u0119 stopniowo poprawia\u0107. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 13 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/peru-mieszkancy-wioski-cuninico-porwali-grupe-turystow-w-protescie-przed-zanieczyszczaniem-wod-6195409?source=rss", "title": "W ramach protestu porwali prawie 100 turyst\u00f3w. \"Dzieci maj\u0105 t\u0119 trucizn\u0119 w swojej krwi\"", "date_published": "2022-11-05 16:46:28+00:00", "description": "<img alt=\"W ramach protestu porwali prawie 100 turyst\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kw7vcv-porwani-turysci-w-peru-6195432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy wioski Cuninico porwali grup\u0119 turyst\u00f3w, by zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 w\u0142adz na problem zanieczyszczania w\u00f3d. Spo\u0142eczno\u015b\u0107 od dawna skar\u017cy\u0142a si\u0119 na wycieki ropy, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w ostatnich latach i kt\u00f3re spowodowa\u0142y, \u017ce woda nie jest zdatna do spo\u017cycia. Poniewa\u017c trudno o inne zasoby, wielu mieszka\u0144c\u00f3w cierpi z powodu problem\u00f3w zdrowotnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/glowno-prosili-o-przejscie-dla-pieszych-w-koncu-wymalowali-je-sami-gddkia-tego-absolutnie-robic-nie-wolno-6195303?source=rss", "title": "G\u0142owno. Prosili o przej\u015bcie dla pieszych, w ko\u0144cu wymalowali je sami. GDDKiA: tego absolutnie robi\u0107 nie wolno", "date_published": "2022-11-05 16:21:32+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142owno. Prosili o przej\u015bcie dla pieszych, w ko\u0144cu wymalowali je sami. GDDKiA: tego absolutnie robi\u0107 nie wolno\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0u96ke-od-lat-prosili-o-wyznaczenia-przejscia-namalowali-je-sami-6195272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy G\u0142owna (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) od kilku lat bezskutecznie prosz\u0105 o wybudowanie bezpiecznego przej\u015bcia dla pieszych na drodze krajowej nr 14. Niedawno postanowili wzi\u0105\u0107 sprawy w swoje r\u0119ce i wymalowali je sami. Przy drodze postawili te\u017c s\u0142upek, a na nim tablic\u0119 z symbolem przej\u015bcia dla pieszych. - Jest to bardzo niebezpieczne, tego absolutnie robi\u0107 nie wolno - podkre\u015bla rzecznik Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad w \u0141odzi. Pasy zosta\u0142y ju\u017c usuni\u0119te.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-na-spotkaniu-w-suwalkach-6195315?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Oni tolerowali gigantyczne z\u0142odziejstwo. Nie mam \u017cadnych dowod\u00f3w, mam do\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-11-05 16:00:34+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Oni tolerowali gigantyczne z\u0142odziejstwo. Nie mam \u017cadnych dowod\u00f3w, mam do\u015bwiadczenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jm5svp-jaroslaw-kaczynski-w-suwalkach-6195335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wysoka inflacja, Unia Europejska, elektrownia j\u0105drowa, opozycja, wojna za wschodni\u0105 granic\u0105 i nadchodz\u0105ce wybory w\u015br\u00f3d temat\u00f3w poruszonych przez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w Suwa\u0142kach. - Nie ma w Europie takiej sytuacji jak ta, kt\u00f3ra jest w Polsce, \u017ceby opozycja by\u0142a antypa\u0144stwowa i antynarodowa - m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi prezes PiS.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiany-w-kursowaniu-pociagow-od-6-listopada-jakie-6195065?source=rss", "title": "O niedzieli korekty rozk\u0142ad\u00f3w jazdy na kolei. Du\u017ce zmiany w po\u0142owie grudnia", "date_published": "2022-11-05 15:37:47+00:00", "description": "<img alt=\"O niedzieli korekty rozk\u0142ad\u00f3w jazdy na kolei. Du\u017ce zmiany w po\u0142owie grudnia\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-od7txc-zmiany-w-rozkladzie-pociagow-zdjecie-ilustracyjne-6195143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejarze prowadz\u0105 prace na Warszawskim W\u0119\u017ale Kolejowym. W zwi\u0105zku z tym od niedzieli zmieni\u0105 si\u0119 rozk\u0142ady jazdy poci\u0105g\u00f3w. W wi\u0119kszo\u015bci b\u0119d\u0105 to tylko korekty, jednak niekt\u00f3re poci\u0105gi Intercity pojad\u0105 przez Warszaw\u0119 Gda\u0144sk\u0105. Najwa\u017cniejsze zmiany na torach zostan\u0105 wprowadzone 7 grudnia, zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z ograniczeniem ruchu poci\u0105g\u00f3w na linii \u015brednicowej. W tych dniach przejad\u0105 przez ni\u0105 trzy poci\u0105gi w ci\u0105gu godziny obecnie jest ich 16.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-w-alei-szucha-oboje-kierujacy-pod-wplywem-alkoholu-6195267?source=rss", "title": "Po kolizji podejrzewa\u0142a, \u017ce prowadz\u0105cy jest pijany. Nie myli\u0142a si\u0119, ale sama \"wydmucha\u0142a\" p\u00f3\u0142 promila", "date_published": "2022-11-05 15:32:50+00:00", "description": "<img alt=\"Po kolizji podejrzewa\u0142a, \u017ce prowadz\u0105cy jest pijany. Nie myli\u0142a si\u0119, ale sama \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avsbzf-do-zdarzenia-doszlo-w-alei-szucha-6195270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w alei Szucha dosz\u0142o do kolizji. By\u0142a niewielka, ale kieruj\u0105cy nie mogli si\u0119 dogada\u0107 co do winy. W dodatku prowadz\u0105ca jednego z aut stwierdzi\u0142a, \u017ce kierownic\u0105 drugiego samochodu siedzia\u0142 m\u0119\u017cczyzna pod wp\u0142ywem alkoholu. Wezwa\u0142a policj\u0119. Ostatecznie oboje odpowiedz\u0105 za jazd\u0119 \"po kieliszku\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/przemyslaw-czarnek-przyznal-rekordowe-dotacje-z-mein-kto-i-na-co-dostal-40-milionow-zlotych-siec-powiazan-6194846?source=rss", "title": "Kumulacja, tym razem 40 milion\u00f3w od Czarnka w\u0119druje... Nie, nie do szk\u00f3\u0142. Na tej li\u015bcie nie ma przypadkowych nazwisk", "date_published": "2022-11-05 15:31:29+00:00", "description": "<img alt=\"Kumulacja, tym razem 40 milion\u00f3w od Czarnka w\u0119druje... Nie, nie do szk\u00f3\u0142. Na tej li\u015bcie nie ma przypadkowych nazwisk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1upzg-czarnek2-6195210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek od kilku tygodni dotuje milionami z bud\u017cetu siatk\u0119 organizacji powi\u0105zanych z politykami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, katolickie fundacje oraz znajomych z rodzinnego Lublina. Czy buduje w ten spos\u00f3b swoje przedwyborcze zaplecze? Opozycja zapowiada wniosek do Najwy\u017cszej Izby Kontroli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/krapkowice-nie-mial-zapietych-pasow-przed-policja-uciekal-przez-kilkanascie-kilometrow-jechal-z-dwulatka-6195163?source=rss", "title": "Nie mia\u0142 zapi\u0119tych pas\u00f3w, przed policj\u0105 ucieka\u0142 przez kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w. Jecha\u0142 z dwulatk\u0105", "date_published": "2022-11-05 15:05:25+00:00", "description": "<img alt=\"Nie mia\u0142 zapi\u0119tych pas\u00f3w, przed policj\u0105 ucieka\u0142 przez kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w. Jecha\u0142 z dwulatk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-csd792-krapkowice-poscig-za-piratem-drogowym-6195178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w ucieka\u0142 przed radiowozem. Obok niego, w niezabezpieczonym foteliku, siedzia\u0142o dwuletnie dziecko. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 31-latek nie ma prawa jazdy i z\u0142ama\u0142 dwuletni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi teraz pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/jak-powinien-przebiegac-kontakt-z-obcymi-powstanie-nowy-protokol-6195009?source=rss", "title": "Jak powinien przebiega\u0107 kontakt z obcymi? Powstanie nowy protok\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-05 15:03:57+00:00", "description": "<img alt=\"Jak powinien przebiega\u0107 kontakt z obcymi? Powstanie nowy protok\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie9664088902ba3eeb62eb4c83e0ab0639-jak-wygladaja-kosmici-4469030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pytanie, czy jeste\u015bmy jedynymi istotami \u017cyj\u0105cymi we Wszech\u015bwiecie, od lat sp\u0119dza sen z powiek badaczom z ca\u0142ego \u015bwiata. A co, je\u015bli nie? Na wszelki wypadek eksperci z jednego ze szkockich uniwersytet\u00f3w przygotowuj\u0105 oficjalny protok\u00f3\u0142, w kt\u00f3rym zawarte zostan\u0105 zasady dotycz\u0105ce kontaktu z obcymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/nauka/leki-a-tak-serio-to-co-to-jest-nie-tabletki-od-bolu-glowy-6192500?source=rss", "title": "\"A tak serio, to co to jest?\". Nie tabletki od b\u00f3lu g\u0142owy", "date_published": "2022-11-05 14:46:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jnbizc-nagranie-z-podgrzanymi-tabletkami-wzbudzilo-zainteresowanie-i-pytania-6193048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad sto tysi\u0119cy wy\u015bwietle\u0144 w sieci ma nagranie pokazuj\u0105ce, jak podgrzewane na gazie tabletki reaguj\u0105, zmieniaj\u0105c si\u0119 w dziwny tw\u00f3r przypominaj\u0105cy o\u015bmiornic\u0119. Cz\u0119\u015b\u0107 internaut\u00f3w wierzy, \u017ce film przedstawia leki na b\u00f3l g\u0142owy - ale to inna substancja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/paulinow-w-samochod-braci-uderzylo-rozpedzone-bmw-15-latek-nie-przezyl-wyrok-dla-kierowcy-6195188?source=rss", "title": "Paulin\u00f3w. W samoch\u00f3d braci uderzy\u0142o rozp\u0119dzone bmw, 15-latek nie prze\u017cy\u0142. Kierowca us\u0142ysza\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-05 14:39:50+00:00", "description": "<img alt=\"Paulin\u00f3w. W samoch\u00f3d braci uderzy\u0142o rozp\u0119dzone bmw, 15-latek nie prze\u017cy\u0142. Kierowca us\u0142ysza\u0142 wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qh2zi-15-letni-pasazer-nie-przezyl-wypadku-jego-21-letni-brat-trafil-do-szpitala-6195222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W marcu rozp\u0119dzone bmw w miejscowo\u015bci Paulin\u00f3w (woj. lubelskie) uderzy\u0142o w samoch\u00f3d, kt\u00f3rym jechali dwaj bracia w wieku 15 i 21 lat. M\u0142odszy z nich nie prze\u017cy\u0142 wypadku. Kierowca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Zatrzyma\u0142y go przypadkowe osoby. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce mia\u0142 w organizmie 2,6 promila alkoholu. S\u0105d skaza\u0142 w\u0142a\u015bnie Zbigniewa M.-Sz. na 10 lat wi\u0119zienia. Wyrok nie jest prawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-recesja-gospodarcza-analiza-polskiego-instytutu-ekonomicznego-6195111?source=rss", "title": "Problemy rosyjskiej gospodarki. \"Najwi\u0119kszy spadek od dw\u00f3ch lat\"", "date_published": "2022-11-05 14:38:51+00:00", "description": "<img alt=\"Problemy rosyjskiej gospodarki. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-77d8af-moskwa-rosja-6190442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wrze\u015bniu bie\u017c\u0105cego roku wska\u017anik produkcji w Rosji by\u0142 o 3,1 procent ni\u017cszy ni\u017c przed rokiem, co oznacza najwi\u0119kszy spadek od dw\u00f3ch lat - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w problemem dla rosyjskiej gospodarki jest zatrzymanie importu komponent\u00f3w zaawansowanych technologicznie. W efekcie ma\u0142o prawdopodobne jest szybkie o\u017cywienie rosyjskiej gospodarki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/czeka-nas-wiele-deszczowych-chwil-ale-i-powrot-wysokiej-temperatury-6195160?source=rss", "title": "Czeka nas wiele deszczowych chwil, ale i powr\u00f3t wysokiej temperatury", "date_published": "2022-11-05 14:17:10+00:00", "description": "<img alt=\"Czeka nas wiele deszczowych chwil, ale i powr\u00f3t wysokiej temperatury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wayerd-moze-popadac-6195208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach aura b\u0119dzie na og\u00f3\u0142 pochmurna i deszczowa, tylko jeden dzie\u0144 zapowiada si\u0119 zupe\u0142nie wolny od opad\u00f3w. W po\u0142owie tygodnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 powrotu temperatury rz\u0119du 15-16 stopni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bezwola-z-promilami-i-zakazem-twierdzil-ze-jechal-tylko-na-grob-matki-6195132?source=rss", "title": "Z promilami i zakazem, \"twierdzi\u0142, \u017ce jecha\u0142 tylko na gr\u00f3b matki\"", "date_published": "2022-11-05 13:58:20+00:00", "description": "<img alt=\"Z promilami i zakazem, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1g10rv-37-latek-wsiadl-za-kolko-po-alkoholu-i-wbrew-obowiazujacemu-zakazowi-prowadzenia-pojazdow-6195146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie dwa promile alkoholu mia\u0142 w organizmie 37-latek zatrzymany przez policj\u0119 w miejscowo\u015bci Bezwola (woj. lubelskie). - W rozmowie z mundurowymi nie negowa\u0142 spo\u017cywania alkoholu i twierdzi\u0142, \u017ce jecha\u0142 tylko na gr\u00f3b matki - informuje lubelska policji. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zakaz kierowania pojazdami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-domu-w-wawrze-przy-ulicy-pelargonii-6195173?source=rss", "title": "\"Zobaczy\u0142em chmur\u0119 dymu, gdy doszed\u0142em na miejsce, stra\u017c gasi\u0142a ju\u017c pal\u0105cy si\u0119 dom\"", "date_published": "2022-11-05 13:57:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ghhtvt-pozar-domu-w-wawrze-6195191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142onie dom w Wawrze. Po\u017car gasi kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w. - Na razie nie mamy informacji o osobach poszkodowanych - informuje stra\u017c po\u017carna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-wladze-polityka-zero-covid-zostanie-utrzymana-6195166?source=rss", "title": "W\u0142adze Chin: polityka \"zero covid\" zostanie utrzymana", "date_published": "2022-11-05 13:57:14+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Chin: polityka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p3guem-polityka-zero-covid-w-chinach-6195162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska pa\u0144stwowa komisja zdrowia og\u0142osi\u0142a, \u017ce polityka \"zero covid\" zostanie utrzymana. Wbrew pojawiaj\u0105cym si\u0119 w ostatnich dniach spekulacjom, \u017ce Pekin mo\u017ce wkr\u00f3tce j\u0105 z\u0142agodzi\u0107, Chiny b\u0119d\u0105 w dalszym ci\u0105gu stosowa\u0107 strategi\u0119 \"dynamicznego zerowania\" ognisk zaka\u017ce\u0144 koronawirusa polegaj\u0105c\u0105 m.in. na lockdownach ca\u0142ych miast i przymusowych badaniach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-lodz-zamykaja-sie-kolejne-restauracje-prowadzenie-biznesu-w-dzisiejszych-czasach-to-jest-wyczyn-6194927?source=rss", "title": "Zamykaj\u0105 si\u0119 kolejne restauracje. \"Prowadzenie biznesu w dzisiejszych czasach to jest wyczyn\"", "date_published": "2022-11-05 13:45:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zamykaj\u0105 si\u0119 kolejne restauracje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2pshte-zamknieta-restauracja-w-lodzi-6195170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne restauracje upadaj\u0105 z powodu coraz wy\u017cszych cen rachunk\u00f3w i produkt\u00f3w. Pani Katarzyna, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a dwa lokale w Gda\u0144sku - z kuchni\u0105 w\u0142osk\u0105 i tajsk\u0105 - by\u0142a zmuszona zamkn\u0105\u0107 jedn\u0105 z nich. - W\u0142oskiej restauracji ju\u017c nie ma przez wysokie koszty utrzymania, kt\u00f3re niestety nas przeros\u0142y - m\u00f3wi kobieta. O zamkni\u0119ciu swojego lokalu zdecydowali te\u017c restauratorzy z \u0141odzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zakowice-z-rowu-wyszedl-na-droge-byl-ranny-szukali-wlasciciela-jontka-teraz-trafi-do-bozonarodzeniowej-szopki-6195074?source=rss", "title": "Z rowu wyszed\u0142 na drog\u0119, by\u0142 ranny. W\u0142a\u015bciciela Jontka nie znale\u017ali, teraz trafi do bo\u017conarodzeniowej szopki", "date_published": "2022-11-05 13:43:33+00:00", "description": "<img alt=\"Z rowu wyszed\u0142 na drog\u0119, by\u0142 ranny. W\u0142a\u015bciciela Jontka nie znale\u017ali, teraz trafi do bo\u017conarodzeniowej szopki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7f0jnn-malzenstwo-uratowalo-owce-kamerunska-6195077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z \u017bakowic ko\u0142o Koluszek (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) uratowa\u0142o barana kameru\u0144skiego. Ranne zwierz\u0119 le\u017ca\u0142o w przydro\u017cnym rowie. Kiedy us\u0142ysza\u0142o nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d, wysz\u0142o na drog\u0119. W\u0142a\u015bciciela barana szukano mi\u0119dzy innymi w internecie. Bezskutecznie. Teraz Jontek - bo takie imi\u0119 mu nadano - b\u0119dzie jednym ze zwierz\u0105t w bo\u017conarodzeniowej szopce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-sandomierza-6195128?source=rss", "title": "Tusk do Kaczy\u0144skiego: Pana strategia jest przeciwko najbardziej \u017cywotnym interesom Polski. Czas najwy\u017cszy, \u017ceby pan skapitulowa\u0142", "date_published": "2022-11-05 13:11:52+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk do Kaczy\u0144skiego: Pana strategia jest przeciwko najbardziej \u017cywotnym interesom Polski. Czas najwy\u017cszy, \u017ceby pan skapitulowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j228k-donald-tusk-na-spotkaniu-z-mieszkancami-sandomierza-6195123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk w Sandomierzu m\u00f3wi\u0142 o inflacji i europejskich funduszach, recenzowa\u0142 rz\u0105dy Zjednoczonej Prawicy. - Kaczy\u0144ski wzi\u0105\u0142 nas wszystkich za zak\u0142adnik\u00f3w swoich obsesji i zablokowa\u0142 360 miliard\u00f3w europejskich, czyli naszych, pieni\u0119dzy. To nie s\u0105 \u017carty - m\u00f3wi\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ubostwo-energetyczne-i-kryzys-energetyczny-panel-obywatelski-6195018?source=rss", "title": "\"Ub\u00f3stwo energetyczne pojawia si\u0119 na przeci\u0119ciu trzech istotnych kwestii\"", "date_published": "2022-11-05 13:07:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciec37dd0faf4af09244872fc3fce911ebb-szacuje-sie-ze-ubostwo-energetyczne-dotyka-nawet-4-5-miliona-polakow-4534130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowali\u015bmy si\u0119 z ca\u0142ej wielkiej dyskusji o transformacji energetycznej, kwestii klimatu, ko\u0144cu \u015bwiata, zej\u015b\u0107 do takiego poziomu, kt\u00f3ry ludzi najbardziej dotyczy, czyli do ub\u00f3stwa energetycznego - podkre\u015bli\u0142 prezes Fundacji Stocznia Jakub Wygna\u0144ski podczas panelu obywatelskiego. Bierze w nim udzia\u0142 100 os\u00f3b z ca\u0142ej Polski. - Zosta\u0142y one wybrane w trybie losowym i reprezentuj\u0105 Polsk\u0119 w pigu\u0142ce - wyja\u015bni\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budowa-elektrowni-jadrowej-miroslaw-kowalik-westinghouse-polska-6194881?source=rss", "title": "Budowa elektrowni j\u0105drowej. Prezes Westinghouse Polska o kolejnych krokach", "date_published": "2022-11-05 12:51:12+00:00", "description": "<img alt=\"Budowa elektrowni j\u0105drowej. Prezes Westinghouse Polska o kolejnych krokach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciecb3eb2555bd54f091bb793d2cbe0b86c-elektrownia-jadrowa-w-polsce-powstaly-modele-finansowo-biznesowe-4444617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jednym z najistotniejszych element\u00f3w procesu budowy elektrowni j\u0105drowej i skutecznej realizacji jest wypracowanie optymalnego modelu finansowania - powiedzia\u0142 prezes Westinghouse Polska Miros\u0142aw Kowalik. Doda\u0142, \u017ce negocjacje w sprawie prac projektowych i warunk\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy z polskim klientem b\u0119d\u0105 nast\u0119pnymi krokami w realizacji projektu j\u0105drowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-gosc-lokalu-wystrzelil-z-rakietnicy-klub-splonal-15-osob-zginelo-6195068?source=rss", "title": "Go\u015b\u0107 lokalu wystrzeli\u0142 z rakietnicy. Klub sp\u0142on\u0105\u0142, 15 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o", "date_published": "2022-11-05 12:51:09+00:00", "description": "<img alt=\"Go\u015b\u0107 lokalu wystrzeli\u0142 z rakietnicy. Klub sp\u0142on\u0105\u0142, 15 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x0chge-15-osob-zginelo-w-pozarze-klubu-w-kostromie-6195063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w po\u017carze klubu w Kostromie, w europejskiej cz\u0119\u015bci Rosji, w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 - podaj\u0105 rosyjskie media. Przyczyn\u0105 po\u017caru najprawdopodobniej by\u0142 wystrza\u0142 z rakietnicy przez jednego z go\u015bci lokalu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-gosc-lokalu-wystrzelil-z-rakietnicy-klub-splonal-kilkanascie-osob-zginelo-sprawca-mial-byc-zolnierz-ktory-walczyl-w-ukrainie-6195068?source=rss", "title": "Wystrzeli\u0142 z rakietnicy w klubie, dosz\u0142o do tragicznego po\u017caru. Sprawc\u0105 mia\u0142 by\u0107 \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry walczy\u0142 w Ukrainie", "date_published": "2022-11-05 12:51:09+00:00", "description": "<img alt=\"Wystrzeli\u0142 z rakietnicy w klubie, dosz\u0142o do tragicznego po\u017caru. Sprawc\u0105 mia\u0142 by\u0107 \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry walczy\u0142 w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1bma5e-pozar-klubu-w-kostromie-6195063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w po\u017carze klubu w Kostromie, w europejskiej cz\u0119\u015bci Rosji, w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 - poda\u0142y rosyjskie media. Przyczyn\u0105 tragedii najprawdopodobniej by\u0142 wystrza\u0142 z rakietnicy przez jednego z go\u015bci lokalu. Sprawc\u0105 - jak poda\u0142a rosyjska redakcja BBC - by\u0142 prawdopodobnie 23-letni \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry wr\u00f3ci\u0142 z wojny w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/chelm-trzylatka-przyszla-do-przedszkola-miala-siniaki-i-zadrapania-zarzut-znecania-dla-matki-6195061?source=rss", "title": "Trzylatka przysz\u0142a do przedszkola, mia\u0142a siniaki i zadrapania. Zarzut zn\u0119cania dla matki", "date_published": "2022-11-05 12:43:47+00:00", "description": "<img alt=\"Trzylatka przysz\u0142a do przedszkola, mia\u0142a siniaki i zadrapania. Zarzut zn\u0119cania dla matki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d7f85x-37-letnia-kobieta-uslyszala-zarzut-znecania-sie-nad-swoja-trzyletnia-corka-za-co-grozi-jej-do-osmiu-lat-wiezienia-6195062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi areszcie 37-latka, kt\u00f3ra us\u0142ysza\u0142a zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad swoj\u0105 trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0105. Sprawa wysz\u0142a na jaw, gdy posiniaczona dziewczynka zosta\u0142a przyprowadzona do przedszkola w Che\u0142mie (woj. lubelskie). Do szpitala pojecha\u0142a karetk\u0105 wraz z przedszkolnym wychowawc\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-jordan-bardella-nowym-szefem-zjednoczenia-narodowego-zastapi-marine-le-pen-6195107?source=rss", "title": "To on zast\u0105pi Marine Le Pen na czele Zjednoczenia Narodowego", "date_published": "2022-11-05 12:39:56+00:00", "description": "<img alt=\"To on zast\u0105pi Marine Le Pen na czele Zjednoczenia Narodowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9785o-jordan-bardella-i-marine-le-pen-6195096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jordan Bardella zosta\u0142 wybrany na szefa skrajnie prawicowego Zjednoczenia Narodowego. 27-latek uwa\u017cany jest za osob\u0119 blisk\u0105 Marine Le Pen, kt\u00f3r\u0105 zast\u0119puje na stanowisku. W partii dzia\u0142a\u0142 ju\u017c w wieku 19 lat. Wed\u0142ug doniesie\u0144 francuskich medi\u00f3w Le Pen utrzyma jednak kontrol\u0119 nad parti\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ojcow-policjanci-wezwani-do-tajemniczej-skrzyni-zatopionej-w-potoku-podejrzewano-ze-zawiera-amunicje-6194938?source=rss", "title": "W wodzie zauwa\u017cyli metalow\u0105 skrzyni\u0119, my\u015bleli, \u017ce skrywa amunicj\u0119. Z potoku w Ojcowie wyci\u0105gni\u0119to sejf", "date_published": "2022-11-05 12:30:12+00:00", "description": "<img alt=\"W wodzie zauwa\u017cyli metalow\u0105 skrzyni\u0119, my\u015bleli, \u017ce skrywa amunicj\u0119. Z potoku w Ojcowie wyci\u0105gni\u0119to sejf\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ontd1s-policjanci-wezwani-do-tajemniczej-skrzyni-zatopionej-w-potoku-6194945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z komisariatu w Skale (woj. ma\u0142opolskie) zostali wezwani do metalowej skrzyni zatopionej w potoku w Ojcowie. Podejrzewano, \u017ce mo\u017ce zawiera\u0107 amunicj\u0119 z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Z wody wyci\u0105gni\u0119to stary sejf pancerny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-slaski-protest-przeciwko-budowie-centralnego-portu-komunikacyjnego-cpk-6194966?source=rss", "title": "Protest przeciwko budowie CPK. \"Jeste\u015bmy tutaj, \u017ceby broni\u0107 naszego spokoju, naszych dom\u00f3w, naszych rodzin\"", "date_published": "2022-11-05 12:15:07+00:00", "description": "<img alt=\"Protest przeciwko budowie CPK. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z1p2yj-protest-przeciwko-cpk-6194970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Katowicach protestuj\u0105 przeciwko budowie Centralnego Portu Komunikacyjnego oraz towarzysz\u0105cych mu inwestycji. - Jeste\u015bmy tutaj, \u017ceby broni\u0107 naszego spokoju, naszych dom\u00f3w, naszych rodzin. Ale tak naprawd\u0119 jeste\u015bmy tutaj dla wszystkich tych, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 \u015bwiadomo\u015bci, nie maj\u0105 czasu albo po prostu nie wiedz\u0105 o tym, co si\u0119 w naszym kraju dzieje - m\u00f3wi jeden z protestuj\u0105cych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-iran-wojna-w-ukrainie-teheran-przyznal-ze-dostarczal-drony-do-rosji-6194975?source=rss", "title": "Iran po raz pierwszy przyznaje: dostarczali\u015bmy drony do Rosji", "date_published": "2022-11-05 12:04:14+00:00", "description": "<img alt=\"Iran po raz pierwszy przyznaje: dostarczali\u015bmy drony do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rskxri-iranski-dron-shahed-136-6167015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iran po raz pierwszy przyzna\u0142 oficjalnie, \u017ce dostarczy\u0142 drony do Rosji. Minister spraw zagranicznych przekonywa\u0142 jednak, \u017ce dostawy mia\u0142y miejsce przed 24 lutego. Ukrai\u0144ski wywiad twierdzi, \u017ce na pocz\u0105tku listopada do Rosji mia\u0142o dotrze\u0107 200 ira\u0144skich dron\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/powiat-chelmski-splonelo-kilka-budynkow-zatrzymali-trzy-osoby-wsrod-nich-strazak-ochotnik-6194954?source=rss", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142o kilka budynk\u00f3w. Zatrzymali trzy osoby, w\u015br\u00f3d nich stra\u017cak ochotnik", "date_published": "2022-11-05 11:53:35+00:00", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142o kilka budynk\u00f3w. Zatrzymali trzy osoby, w\u015br\u00f3d nich stra\u017cak ochotnik\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vulkc0-policja-zatrzymala-trzech-mezczyzn-podejrzanych-o-podpalenia-budynkow-w-powiecie-chelmskim-6195048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech m\u0119\u017cczyzn jest podejrzanych o podpalenie kilku niezamieszka\u0142ych budynk\u00f3w na terenie powiatu che\u0142mskiego (woj. lubelskie). Jak informuje policja, jeden z zatrzymanych dzia\u0142a\u0142 w ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej i uczestniczy\u0142 w gaszeniu ognia, kt\u00f3ry wcze\u015bniej mia\u0142 podk\u0142ada\u0107. M\u0119\u017cczyznom grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-5-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-05 11:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1kjjut-covid-dzienny-bilans-6194849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 578 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug resortu minionej doby zmar\u0142o 13 chorych z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-ostrodzkiej-6194947?source=rss", "title": "Kolizja na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Dwa rozbite auta blokuj\u0105 przejazd", "date_published": "2022-11-05 11:16:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Dwa rozbite auta blokuj\u0105 przejazd\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6xedtr-zderzenie-na-ostrodzkiej-6194944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia dla kierowc\u00f3w na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci kolizji na Ostr\u00f3dzkiej. Dwa rozbite samochody blokuj\u0105 ruch.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premiera-listow-do-m-5-aleksandra-poplawska-o-filmie-i-swojej-roli-6194895?source=rss", "title": "Premiera \"List\u00f3w do M. 5\". Aleksandra Pop\u0142awska: ka\u017cdy znajdzie tam histori\u0119, w kt\u00f3rej b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 przejrze\u0107", "date_published": "2022-11-05 11:13:13+00:00", "description": "<img alt=\"Premiera \" list=\"List\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3hqb1g-aleksandra-poplawska-6194872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kin trafi\u0142a pi\u0105ta cz\u0119\u015b\u0107 popularnej serii \"Listy do M.\". Na ekranach zobaczy\u0107 mo\u017cna dobrze znanych bohater\u00f3w, ale pojawi\u0142y si\u0119 i nowe twarze. O filmie opowiada\u0142a w sobot\u0119 na antenie TVN24 Aleksandra Pop\u0142awska, wcielaj\u0105ca si\u0119 w dziennikark\u0119 Ann\u0119. - Ka\u017cdy znajdzie tam histori\u0119, w kt\u00f3rej b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 przejrze\u0107 - zach\u0119ca\u0142a aktorka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-dudki-22-latek-zostal-potracony-nie-przezyl-policja-szuka-kierowcy-ciezarowki-6194847?source=rss", "title": "22-latek zosta\u0142 potr\u0105cony, nie prze\u017cy\u0142. Policja szuka kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2022-11-05 11:12:44+00:00", "description": "<img alt=\"22-latek zosta\u0142 potr\u0105cony, nie prze\u017cy\u0142. Policja szuka kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uidi59-smiertelne-potracenie-22-latka-policja-poszukuje-kierowcy-ciezarowki-6194802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kutna (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) poszukuj\u0105 kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 22-latka i odjecha\u0142 z miejsca wypadku. Do zdarzenia dosz\u0142o na nieo\u015bwietlonym odcinku drogi krajowej nr 60. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna - jak przekazuj\u0105 s\u0142u\u017cby - nie mia\u0142 na sobie element\u00f3w odblaskowych. Najpierw wyszed\u0142 z auta, a potem na chwil\u0119 wszed\u0142 na jezdni\u0119, wtedy uderzy\u0142a go ci\u0119\u017car\u00f3wka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gdansk-lotnisko-przerwy-w-niedziele-6-listopada-6194950?source=rss", "title": "W niedziel\u0119 du\u017ce utrudnienia na polskim lotnisku. \"Nie wyl\u0105duje i nie wystartuje nawet 55 samolot\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-05 11:08:23+00:00", "description": "<img alt=\"W niedziel\u0119 du\u017ce utrudnienia na polskim lotnisku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smkldh-shutterstock106150427-6194951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie, kt\u00f3rzy w niedziel\u0119 b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z lotniska imienia Lecha Wa\u0142\u0119sy w Gda\u0144sku musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 ze sporymi utrudnieniami. Tego dnia dojdzie powiem do kilku przerw przerwy w pracy lotniska. Sytuacja jest spowodowana kolejnymi zwolnieniami lekarskimi z\u0142o\u017conymi przez kontroler\u00f3w. Wed\u0142ug rzeczniczki portu, problem mo\u017ce dotyczy\u0107 nawet 7 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pultusk-smiertelny-atak-nozem-przed-klatka-schodowa-areszt-i-zarzuty-6194885?source=rss", "title": "\"Jednego zaatakowa\u0142, zadaj\u0105c cios no\u017cem, drugiego goni\u0142\". Zarzuty i areszt po zab\u00f3jstwie w Pu\u0142tusku", "date_published": "2022-11-05 11:04:21+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s7gul2-mezczyzna-uslyszal-juz-zarzuty-6194884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    53-latek, kt\u00f3ry na pocz\u0105tku tygodnia mia\u0142 zrani\u0107 \u015bmiertelnie m\u0119\u017cczyzn\u0119 w Pu\u0142tusku, us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty. S\u0105d zdecydowa\u0142 o tymczasowym areszcie podejrzanego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/darowizny-dla-pis-od-czlonkow-zarzadu-pzu-polityka-ponad-200-tysiecy-zlotych-w-szesc-dni-6194836?source=rss", "title": "Darowizny dla PiS od cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du PZU. \"Polityka\": ponad 200 tysi\u0119cy z\u0142otych w sze\u015b\u0107 dni", "date_published": "2022-11-05 10:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Darowizny dla PiS od cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du PZU. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6g5pka-pzu-shutterstock2032832984-6194894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 os\u00f3b z kierownictwa pa\u0144stwowego Powszechnego Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 w ci\u0105gu sze\u015bciu dni wp\u0142aci\u0142o na konto Prawa i Sprawiedliwo\u015bci darowizny po 45 150 z\u0142otych, czyli maksymaln\u0105 kwot\u0119, na jak\u0105 pozwalaj\u0105 przepisy. O sprawie napisa\u0142a \"Polityka\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/skubianka-nad-zalewem-zegrzynskim-osrodek-dzierzawiony-przez-rosjan-jak-wyglada-plany-lesnikow-6194753?source=rss", "title": "Przegni\u0142e pod\u0142ogi, zniszczone meble, dziurawe dachy. W takim stanie Rosjanie zostawili o\u015brodek", "date_published": "2022-11-05 10:48:43+00:00", "description": "<img alt=\"Przegni\u0142e pod\u0142ogi, zniszczone meble, dziurawe dachy. W takim stanie Rosjanie zostawili o\u015brodek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qslut1-teren-dzierzawionego-osrodka-nad-zegrzem-w-skubiance-6194904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Le\u015bnicy pokazali, jak wygl\u0105da zdewastowany o\u015brodek wczasowy ambasady Rosji w Skubiance nad Zalewem Zegrzy\u0144skim (Mazowieckie). - Trudno powiedzie\u0107, czy b\u0119dziemy to remontowali, czy burzyli - powiedzia\u0142\u00a0Pawe\u0142 Szyma\u0144ski z Nadle\u015bnictwa Jab\u0142onna Lasy Pa\u0144stwowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-teksas-arkansas-i-oklahoma-seria-niszczycielskich-tornad-zginela-jedna-osoba-6194781?source=rss", "title": "Seria niszczycielskich tornad w USA. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba", "date_published": "2022-11-05 10:47:26+00:00", "description": "<img alt=\"Seria niszczycielskich tornad w USA. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-89t6g7-tornado-w-usa-6194862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 ameryka\u0144skie stany Teksas, Arkansas i Oklahoma nawiedzi\u0142y tornada. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba - przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze. Miejscami pojawi\u0142 si\u0119 te\u017c grad.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnow-wypadek-na-autostradzie-a4-nie-zyje-13-letni-chlopiec-6194795?source=rss", "title": "Tarn\u00f3w. Wypadek na autostradzie A4. Nie \u017cyje 13-letni ch\u0142opiec", "date_published": "2022-11-05 10:47:23+00:00", "description": "<img alt=\"Tarn\u00f3w. Wypadek na autostradzie A4. Nie \u017cyje 13-letni ch\u0142opiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ilg11j-w-wypadku-busa-pod-tarnowem-zginal-13-letni-chlopiec-6194808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 13-letni ch\u0142opiec, a trzy inne osoby zosta\u0142y ranne w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na autostradzie A4 w pobli\u017cu Tarnowa (woj. ma\u0142opolskie). Jak informuje policja, kierowca busa - kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o sze\u015bcioro obywateli Ukrainy - podczas pr\u00f3by wyprzedzania najprawdopodobniej straci\u0142 panowanie nad pojazdem, kt\u00f3ry nast\u0119pnie przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na jezdni\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-onyszkiewicz-o-okresie-internowania-wspomnienia-na-kanwie-ksiazki-andrzeja-zarebskiego-6194811?source=rss", "title": "Janusz Onyszkiewicz o okresie internowania. Wspomnienia na kanwie ksi\u0105\u017cki Andrzeja Zar\u0119bskiego", "date_published": "2022-11-05 10:34:59+00:00", "description": "<img alt=\"Janusz Onyszkiewicz o okresie internowania. Wspomnienia na kanwie ksi\u0105\u017cki Andrzeja Zar\u0119bskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gk8ayc-janusz-onyszkiewicz-6194791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mi\u0119dzy grudniem a grudniem. Zapiski z internowania\" to ksi\u0105\u017cka Andrzeja Zar\u0119bskiego, opowiadaj\u0105ca o internowaniu autora, solidarno\u015bciowego dziennikarza, w stanie wojennym w obozie w Strzebielinku. Trafi\u0142 tam r\u00f3wnie\u017c Janusz Onyszkiewicz, w\u00f3wczas dzia\u0142acz opozycji antykomunistycznej, p\u00f3\u017aniejszy minister obrony narodowej. W sobot\u0119 na antenie TVN24 opowiedzia\u0142 o swoich do\u015bwiadczeniach z tego okresu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/paszporty-kiedy-przerwa-w-wydawaniu-paszportow-i-obsludze-wnioskow-6194866?source=rss", "title": "Ostatni dzwonek na z\u0142o\u017cenie wniosku o paszport. Urz\u0119dy zaplanowa\u0142y przerw\u0119", "date_published": "2022-11-05 10:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatni dzwonek na z\u0142o\u017cenie wniosku o paszport. Urz\u0119dy zaplanowa\u0142y przerw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58x9js-paszport-paszporty-shutterstock1609150294-6194880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dniach 8-13 listopada 2022 roku organy paszportowe nie b\u0119d\u0105 przyjmowa\u0107 wniosk\u00f3w paszportowych. Nie b\u0119dzie tak\u017ce mo\u017cliwe odebranie gotowych dokument\u00f3w.\u00a0Ma to zwi\u0105zek z wdro\u017ceniem nowego systemu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-pjongjang-znow-wystrzelil-pociski-nasilone-prowokacje-w-czasie-cwiczen-usa-i-korei-poludniowej-6194831?source=rss", "title": "Pjongjang zn\u00f3w wystrzeli\u0142 pociski. Nasilone prowokacje w czasie \u0107wicze\u0144 USA i Korei Po\u0142udniowej", "date_published": "2022-11-05 10:01:59+00:00", "description": "<img alt=\"Pjongjang zn\u00f3w wystrzeli\u0142 pociski. Nasilone prowokacje w czasie \u0107wicze\u0144 USA i Korei Po\u0142udniowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-di8e2k-proba-rakietowa-korei-polnocnej-6192810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w sobot\u0119 cztery rakiety balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu. Przelecia\u0142y 130 kilometr\u00f3w na wysoko\u015bci oko\u0142o 20 kilometr\u00f3w - poinformowa\u0142o po\u0142udniowokorea\u0144skie dow\u00f3dztwo wojskowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/andryjanki-dk19-wyprzedzal-ciezarowke-zderzyl-sie-z-busem-dwie-osoby-nie-zyja-6194818?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, zderzy\u0142 si\u0119 z busem. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2022-11-05 09:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, zderzy\u0142 si\u0119 z busem. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdp5iw-zderzenie-samochodu-osobowego-z-busem-dwie-osoby-nie-zyja-6194792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na drodze krajowej nr 19 w Andryjankach (woj. podlaskie). Jak informuje policja, ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce kierowca auta osobowego - w trakcie wyprzedzania ci\u0119\u017car\u00f3wki - zderzy\u0142 si\u0119 z busem. M\u0119\u017cczyzna i jego pasa\u017cerka zgin\u0119li na miejscu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-pierwszy-raz-od-dekad-brak-kobiet-wsrod-najwazniejszych-dygnitarzy-partii-6194721?source=rss", "title": "Bez kobiet w najwy\u017cszych w\u0142adzach Komunistycznej Partii Chin. Pierwszy raz od ponad dw\u00f3ch dekad. Komentarze ekspert\u00f3w", "date_published": "2022-11-05 09:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bez kobiet w najwy\u017cszych w\u0142adzach Komunistycznej Partii Chin. Pierwszy raz od ponad dw\u00f3ch dekad. Komentarze ekspert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-soe2ge-xi-jinping-przedstawil-scisle-kierownictwo-komunistycznej-partii-chin-6194724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gronie najwa\u017cniejszych dygnitarzy wy\u0142onionych na XX zje\u017adzie Komunistycznej Partii Chin (KPCh) nie znalaz\u0142a si\u0119 ani jedna kobieta. Zdarzy\u0142o si\u0119 to po raz pierwszy od ponad 20 lat. W\u0142adze promuj\u0105 kobiety w tradycyjnych rolach \u017con i matek, chc\u0105c z\u0142agodzi\u0107 kryzys demograficzny. - Re\u017cim w ra\u017c\u0105cy spos\u00f3b zapomina o \"po\u0142owie ludzi pod niebem\" - skomentowa\u0142 jeden z ekspert\u00f3w, nawi\u0105zuj\u0105c do s\u0142\u00f3w Mao Zedonga.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bahrajn-papiez-w-wielu-czesciach-swiata-wladza-zywi-sie-uciskiem-i-przemoca-6194694?source=rss", "title": "Papie\u017c Franciszek w Bahrajnie o w\u0142adzy, kt\u00f3ra \"w wielu cz\u0119\u015bciach \u015bwiata \u017cywi si\u0119 uciskiem i przemoc\u0105\"", "date_published": "2022-11-05 09:20:33+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c Franciszek w Bahrajnie o w\u0142adzy, kt\u00f3ra \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8rykk-papiez-franciszek-w-bahrajnie-6194693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek odwiedza Bahrajn. W sobot\u0119 wyg\u0142osi\u0142 homili\u0119 w trakcie mszy w intencji pokoju i sprawiedliwo\u015bci. M\u00f3wi\u0142 o w\u0142adzy, \"kt\u00f3ra \u017cywi si\u0119 uciskiem i przemoc\u0105\", \"d\u0105\u017cy do powi\u0119kszenia w\u0142asnej przestrzeni, zaw\u0119\u017caj\u0105c przestrze\u0144 innych\" oraz \"narzuca swoj\u0105 dominacj\u0119 i ogranicza podstawowe wolno\u015bci, uciskaj\u0105c s\u0142abych\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fackelmann-szczypce-do-steku-i-wielofunkcyjne-produkt-wycofywany-z-rynku-ostrzezenie-gis-6194725?source=rss", "title": "Ostrze\u017cenie przed\u00a0szczypcami. \"Nie nale\u017cy u\u017cywa\u0107 do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105\"", "date_published": "2022-11-05 09:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ostrze\u017cenie przed\u00a0szczypcami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ph6l7y-grill-shutterstock2175632611-6194732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 o migracji szkodliwych substancji ze szczypc\u00f3w do stek\u00f3w oraz szczypc\u00f3w wielofunkcyjnych. Ich producent poinformowa\u0142, \u017ce kwestionowane partie produkt\u00f3w podlegaj\u0105 wycofaniu z obrotu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zubrzyca-dolna-kierowca-potracil-rowerzyste-cialo-lezalo-200-metrow-od-jednosladu-6194601?source=rss", "title": "Kierowca potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. Cia\u0142o le\u017ca\u0142o 200 metr\u00f3w dalej", "date_published": "2022-11-05 09:14:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119. Cia\u0142o le\u017ca\u0142o 200 metr\u00f3w dalej\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-6vgzpi-zubrzyca-dolna-smiertelne-potracenie-rowerzysty-6194605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Zubrzyca Dolna (woj. ma\u0142opolskie) dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119, kt\u00f3ry zosta\u0142 znaleziony 200 metr\u00f3w od roweru. Ratownicy prowadzili reanimacj\u0119, ale m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-zime-20222023-prognoza-dlugoterminowa-amerykanska-prognoza-nazime-dla-polski-najnowsza-aktualizacja-czy-scisnie-mroz-6194705?source=rss", "title": "Ameryka\u0144ska prognoza na\u00a0zim\u0119 dla Polski. Co pokazuje najnowsza aktualizacja", "date_published": "2022-11-05 09:09:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ska prognoza na\u00a0zim\u0119 dla Polski. Co pokazuje najnowsza aktualizacja\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8recjy-ciepla-zima-6194785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska Narodowa Administracja Atmosferyczna i Oceaniczna (NOAA) opublikowa\u0142a najnowsz\u0105 aktualizacj\u0119 prognozy na listopad, grudzie\u0144 2022 oraz stycze\u0144 i luty 2023 dla Europy. Jaka b\u0119dzie zima w Polsce? Prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski m\u00f3wi\u0142 o tym na antenie TVN24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-5-mil-bieg-dzielnicy-wlochy-kiedy-utrudnienia-trasa-6194722?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 mil przez W\u0142ochy. Biegacze na ulicach, kierowcy na objazdach", "date_published": "2022-11-05 09:09:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 mil przez W\u0142ochy. Biegacze na ulicach, kierowcy na objazdach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-23hf0i-niektore-ulice-w-niedziele-wylaczone-z-ruchu-6194742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na niedziel\u0119 zaplanowano 5 MIL. Bieg Dzielnicy W\u0142ochy. W imprezie we\u017amie udzia\u0142 p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca uczestnik\u00f3w. B\u0119d\u0105 utrudnienia dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/olaf-scholz-i-xi-jinping-spotkanie-w-pekinie-doktor-marcin-przychodniak-komentuje-6194706?source=rss", "title": "Ekspert o \"politycznym b\u0142\u0119dzie\" kanclerza Olafa Scholza. Pekin mo\u017ce go wykorzysta\u0107 do \"promocji w\u0142asnej narracji\"", "date_published": "2022-11-05 09:06:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdhdx5-olaf-scholz-oraz-xi-jinping-6192872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ust Olafa Scholza w Pekinie pad\u0142o kilka wa\u017cnych stwierdze\u0144 dotycz\u0105cych mi\u0119dzy innymi Rosji i Tajwanu, ale naiwno\u015bci\u0105 by\u0142oby oczekiwa\u0107, \u017ce zmieni\u0105 one polityk\u0119 Chin - oceni\u0142 doktor Marcin Przychodniak, ekspert z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych. Jego zdaniem wizyta Scholza w Chinach by\u0142a \"politycznym b\u0142\u0119dem\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-uchwalone-przez-sejm-malgorzata-kidawa-blonska-mam-nadzieje-ze-prezydent-sie-odwazy-i-zawetuje-6194726?source=rss", "title": "Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska po uchwaleniu lex Czarnek 2.0: Mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent Andrzej Duda odwa\u017cy si\u0119 zg\u0142osi\u0107 weto", "date_published": "2022-11-05 08:57:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska po uchwaleniu lex Czarnek 2.0: Mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent Andrzej Duda odwa\u017cy si\u0119 zg\u0142osi\u0107 weto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4mto9k-05-0900-jnj-cl-0010-6194720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To, co si\u0119 wydarzy\u0142o w Sejmie, to bardzo niegrzeczne potraktowanie prezydenta - m\u00f3wi\u0142a w sobot\u0119 w TVN24 o uchwaleniu lex Czarnek 2.0 Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska z Koalicji Obywatelskiej. Wyrazi\u0142a nadziej\u0119, \u017ce Andrzej Duda \"odwa\u017cy si\u0119 po raz kolejny z\u0142o\u017cy\u0107 weto\", tak jak w przypadku pierwszej ustawy zwanej lex Czarnek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-weekendowe-utrudnienia-w-ruchu-na-szwedzkiej-i-kasprzaka-6194367?source=rss", "title": "Weekendowe prace drogowc\u00f3w: asfaltowanie na Szwedzkiej i zmiany na Kasprzaka", "date_published": "2022-11-05 08:56:31+00:00", "description": "<img alt=\"Weekendowe prace drogowc\u00f3w: asfaltowanie na Szwedzkiej i zmiany na Kasprzaka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j4hri2-budowa-linii-tramwajowej-na-kasprzaka-6194373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weekendowe utrudnienia na Pradze i Woli. Ciep\u0142ownicy ko\u0144cz\u0105 prace Szwedzkiej i w sobot\u0119 zajm\u0105 si\u0119 asfaltowaniem jezdni mi\u0119dzy Br\u00f3dnowsk\u0105 a Strzeleck\u0105. W tym czasie ulica b\u0119dzie cz\u0119\u015bciowo nieprzejezdna. W kolejny etap wkracza budowa linii tramwajowej na Kasprzaka. Kierowcy odzyskaj\u0105 dost\u0119p do skrzy\u017cowania ze Skierniewick\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/reportaz-katarzyny-lazzeri-podlasie-granica-swiatow-nagroda-za-najlepszy-debiut-na-ann-arbor-polish-film-festival-6194691?source=rss", "title": "Reporta\u017c Katarzyny Lazzeri z g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0105 za najlepszy debiut na Ann Arbor Polish Film Festival", "date_published": "2022-11-05 08:43:11+00:00", "description": "<img alt=\"Reporta\u017c Katarzyny Lazzeri z g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0105 za najlepszy debiut na Ann Arbor Polish Film Festival\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8r9ui6-1310n400x-cnb-lazzeri-granica-ok-4-5451294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c \"Podlasie. Granica \u015bwiat\u00f3w\" autorstwa Katarzyny Lazzeri z \"Czarno na bia\u0142ym\" otrzyma\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0105 za najlepszy debiut na 29. Ann Arbor Polish Film Festival w Michigan.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stanislaw-zaryn-wladimir-putin-powtarza-zupelnie-oderwane-od-rzeczywistosci-insynuacje-6194561?source=rss", "title": "Stanis\u0142aw \u017baryn: W\u0142adimir Putin powtarza zupe\u0142nie oderwane od rzeczywisto\u015bci insynuacje", "date_published": "2022-11-05 08:23:05+00:00", "description": "<img alt=\"Stanis\u0142aw \u017baryn: W\u0142adimir Putin powtarza zupe\u0142nie oderwane od rzeczywisto\u015bci insynuacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ulij7-wladimir-putin-podczas-wystapienia-w-rosyjskim-dniu-jednosci-narodowej-6194558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn, komentuj\u0105c wypowied\u017a W\u0142adimira Putina na temat Polski stwierdzi\u0142, \u017ce prezydent Rosji kolejny raz powt\u00f3rzy\u0142 \"zupe\u0142nie oderwane od rzeczywisto\u015bci insynuacje\", kt\u00f3re maj\u0105 na celu pokazanie Polski jako kraju agresywnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bemowo-splonelo-mieszkanie-6194709?source=rss", "title": "Mieszkanie na szczycie sze\u015bciopi\u0119trowego budynku stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach", "date_published": "2022-11-05 08:11:25+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszkanie na szczycie sze\u015bciopi\u0119trowego budynku stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pb8j70-pozar-budynku-na-warszawskim-bemowie-6194661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u0142on\u0119\u0142o mieszkanie na szczycie sze\u015bciopi\u0119trowego budynku na Bemowie. Po\u017car wybuch\u0142 w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119. Aspirant Krzysztof Koseski z Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej poinformowa\u0142, \u017ce przed przyjazdem stra\u017cy po\u017carnej wszyscy mieszka\u0144cy opu\u015bcili blok i nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-grupa-wagnera-otworzyla-w-petersburgu-swoja-pierwsza-oficjalna-siedzibe-6194557?source=rss", "title": "Grupa Wagnera otworzy\u0142a w Petersburgu swoj\u0105 pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 siedzib\u0119", "date_published": "2022-11-05 07:58:20+00:00", "description": "<img alt=\"Grupa Wagnera otworzy\u0142a w Petersburgu swoj\u0105 pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 siedzib\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4wx1en-grupa-wagnera-otworzyla-w-petersburgu-swoja-pierwsza-oficjalna-siedzibe-6194553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska prywatna firma wojskowa Jewgienija Prigo\u017cyna, znana jako grupa Wagnera, otworzy\u0142a w Petersburgu swoj\u0105 pierwsz\u0105 oficjaln\u0105 siedzib\u0119 - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja AFP. Kwatera mie\u015bci si\u0119 w kilkupi\u0119trowym, przeszklonym budynku, zwie\u0144czonym du\u017cym bia\u0142ym napisem \"Wagner\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-intercity-zmiany-w-rozkladzie-jazdy-od-6-listopada-6194697?source=rss", "title": "Od jutra zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity", "date_published": "2022-11-05 07:50:01+00:00", "description": "<img alt=\"Od jutra zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w PKP Intercity\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie1bd66264c2d4bfd741f994cd763eef15-kp-intercity-zakupilo-20-nowoczesnych-elektrycznych-zespolow-trakcyjnych-typu-flirt3-3826353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 wejd\u0105 w \u017cycie zmiany w rozk\u0142adzie jazdy PKP Intercity. S\u0105 one zwi\u0105zane z prowadzonymi pracami modernizacyjnymi i b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 do 10 grudnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-odrzucil-uchwale-senatu-chce-by-powstal-instytut-im-sw-maksymiliana-marii-kolbego-6194551?source=rss", "title": "Sejm odrzuci\u0142 uchwa\u0142\u0119 Senatu. Chce, by powsta\u0142 Instytut im. \u015bw. Maksymiliana Marii Kolbego", "date_published": "2022-11-05 07:36:53+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm odrzuci\u0142 uchwa\u0142\u0119 Senatu. Chce, by powsta\u0142 Instytut im. \u015bw. Maksymiliana Marii Kolbego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rp7gd2-sejm-opowiedzial-sie-za-powolaniem-instytutu-im-sw-maksymiliana-marii-kolbego-6194546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm ponownie opowiedzia\u0142 si\u0119 w g\u0142osowaniu za powo\u0142aniem Instytutu Rozwoju J\u0119zyka Polskiego im. \u015bw. Maksymiliana Marii Kolbego. Nie popar\u0142 uchwa\u0142y Senatu o odrzuceniu ustawy o utworzeniu nowej instytucji. Instytut, kt\u00f3ry w\u015br\u00f3d cel\u00f3w ma upowszechnianie j\u0119zyka polskiego za granic\u0105, ma by\u0107 finansowany ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu pa\u0144stwa. Jak obliczy\u0142 niedawno Konkret24, b\u0119dzie to jedenasta taka plac\u00f3wka finansowana z bud\u017cetu pa\u0144stwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/ekshuragan-martin-uruchomi-ciepla-cyrkulacje-powietrza-pogoda-w-polsce-temperatura-siegnie-16-stopni-6194612?source=rss", "title": "Ekshuragan Martin \"uruchomi ciep\u0142\u0105 cyrkulacj\u0119 powietrza\". Temperatura si\u0119gnie 16 stopni", "date_published": "2022-11-05 07:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ekshuragan Martin \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9e7l1y-bedzie-cieplo-6194684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota przynios\u0142a wielu regionom Polski pochmurn\u0105 i deszczow\u0105 aur\u0119. Dlaczego pada? Jak m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 Tomasz Wasilewski, opady zwi\u0105zane s\u0105 z ulokowanymi nad Europ\u0105 dwoma ni\u017cami, kt\u00f3re po\u0142\u0105czone s\u0105 ze sob\u0105 systemami front\u00f3w. Tworz\u0105 one stref\u0119, w kt\u00f3rej pada deszcz. Taka pogoda nie zostanie z nami na d\u0142ugo, bowiem na horyzoncie wida\u0107 ocieplenie i rozpogodzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-agresja-na-ukraine-kreml-szykuje-druga-fale-mobilizacji-analiza-isw-6194618?source=rss", "title": "ISW: Kreml szykuje drug\u0105 fal\u0119 mobilizacji", "date_published": "2022-11-05 07:19:47+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Kreml szykuje drug\u0105 fal\u0119 mobilizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wj7n6q-mobilizacja-rosyjskie-wojsko-6170320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeprowadzona w Rosji mobilizacja nie przynios\u0142a zamierzonych efekt\u00f3w. Jak pisze ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjsk\u0105 opozycj\u0119 i media, Kreml przygotowuje drug\u0105 fal\u0119 mobilizacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-bialy-dom-slowa-prezydenta-bidena-o-wyzwoleniu-iranu-byl-wyrazem-solidarnosci-z-protestujacymi-6194562?source=rss", "title": "Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego: s\u0142owa prezydenta Bidena o \"wyzwoleniu\" Iranu by\u0142y wyrazem solidarno\u015bci z protestuj\u0105cymi", "date_published": "2022-11-05 07:13:31+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego: s\u0142owa prezydenta Bidena o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sa51qt-protest-na-uniwersytecie-w-teheranie-6186749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owa prezydenta USA o \"wyzwoleniu\" Iranu nie by\u0142y zapowiedzi\u0105 zmiany re\u017cimu w Teheranie, lecz wyrazem solidarno\u015bci z uczestnikami protest\u00f3w - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Odni\u00f3s\u0142 do wypowiedzi  z czwartku, kiedy podczas wyborczego wiecu w Nowym Meksyku Joe Bidena powiedzia\u0142: \"Nie martwcie si\u0119, wyzwolimy Iran, oni sami siebie wyzwol\u0105 ju\u017c wkr\u00f3tce\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/eksperci-o-wplatach-na-kampanie-politykow-pis-6194504?source=rss", "title": "Eksperci o wp\u0142atach na kampanie polityk\u00f3w PiS. \"Jeste\u015bmy bardzo blisko korupcji politycznej\"", "date_published": "2022-11-05 07:00:29+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci o wp\u0142atach na kampanie polityk\u00f3w PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e84mn5-mateusz-morawiecki-daniel-obajtek-6180609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017ce w \"Czarno na bia\u0142ym\" dotycz\u0105ce finansowania kampanii wyborczych polityk\u00f3w PiS przez osoby zatrudnione w sp\u00f3\u0142kach skarbu pa\u0144stwa i instytucjach pa\u0144stwowych komentowali w \"Faktach po Faktach\" eksperci: doktor habilitowany Grzegorz Makowski i profesor Anna Pacze\u015bniak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-blinken-wesprzemy-ukraine-w-ochronie-jej-infrastruktury-energetycznej-6194567?source=rss", "title": "Antony Blinken: wesprzemy Ukrain\u0119 w ochronie jej infrastruktury energetycznej", "date_published": "2022-11-05 06:36:20+00:00", "description": "<img alt=\"Antony Blinken: wesprzemy Ukrain\u0119 w ochronie jej infrastruktury energetycznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h8ddax-spotkanie-ministrow-spraw-zagranicznych-panstw-g7-w-monastyrze-6194563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kraje G7 skoncentruj\u0105 si\u0119 na wspieraniu Ukrainy w ochronie przed rosyjskimi atakami na jej sie\u0107 energetyczn\u0105 \u2013 zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek sekretarz stanu USA Antony Blinken. Ministrowie spraw zagranicznych G7 zadeklarowali, \u017ce Ukraina otrzyma pomoc w przygotowaniu si\u0119 do zimy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bulgaria-parlament-przywrocil-mozliwosc-glosowania-kartami-papierowymi-6194578?source=rss", "title": "Parlament Bu\u0142garii przywr\u00f3ci\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 g\u0142osowania kartami papierowymi", "date_published": "2022-11-05 06:29:40+00:00", "description": "<img alt=\"Parlament Bu\u0142garii przywr\u00f3ci\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 g\u0142osowania kartami papierowymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqeakl-gmach-parlamentu-w-bulgarii-5743710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bu\u0142garski parlament przywr\u00f3ci\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 g\u0142osowania kartami papierowymi, a nie tylko przy u\u017cyciu maszyn. W nast\u0119pnych wyborach g\u0142osowanie b\u0119dzie mieszane. Mo\u017ce to spowodowa\u0107 powa\u017cne zamieszanie przy obliczaniu g\u0142os\u00f3w - twierdz\u0105 eksperci od procesu wyborczego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/susza-zabija-kenijskie-slonie-w-ostatnich-miesiacach-padlo-ponad-200-zwierzat-6194517?source=rss", "title": "Susza zabija kenijskie s\u0142onie. W ostatnich miesi\u0105cach pad\u0142o ponad 200 zwierz\u0105t", "date_published": "2022-11-05 06:26:46+00:00", "description": "<img alt=\"Susza zabija kenijskie s\u0142onie. W ostatnich miesi\u0105cach pad\u0142o ponad 200 zwierz\u0105t\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6cenj7-slonie-gina-z-powodu-suszy-6194474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 200 s\u0142oni zgin\u0119\u0142o w wyniku suszy, kt\u00f3ra dotyka Keni\u0119. Zdaniem ekspert\u00f3w, zjawisko nie by\u0142o tak silne na przestrzeni ostatnich 40 lat. Jak dodaj\u0105 - cierpi\u0105 nie tylko s\u0142onie, ale i inne gatunki zwierz\u0105t. W konsekwencji ofiar\u0105 stanie si\u0119 sam cz\u0142owiek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-fbi-zidentyfikowalo-osobe-podejrzana-o-grozby-wobec-synagog-6194599?source=rss", "title": "FBI ostrzega\u0142o o \"szerokim zagro\u017ceniu dla synagog\". Zidentyfikowano osob\u0119 podejrzan\u0105 o gro\u017aby", "date_published": "2022-11-05 06:19:37+00:00", "description": "<img alt=\"FBI ostrzega\u0142o o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5i4s4-fbi-shutterstock1896303448-5456793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    FBI zidentyfikowa\u0142o i przes\u0142ucha\u0142o osob\u0119 podejrzan\u0105 o gro\u017aby pod adresem synagog w stanie New Jersey. Zapewni\u0142o, \u017ce zagro\u017cenie dla spo\u0142eczno\u015bci min\u0119\u0142o. Wed\u0142ug CNN, osoba ta \"powiedzia\u0142a, \u017ce nie lubi \u017byd\u00f3w\", ale zapewni\u0142a, \u017ce nie zamierza wyrz\u0105dzi\u0107 \u017cadnych szk\u00f3d.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jacob-collier-w-tvn24pl-o-dotychczasowej-karierze-wspolpracy-z-quincym-jonesem-i-geniuszu-wywad-6193689?source=rss", "title": "Jacob Collier - brytyjski muzyk i wokalista - tylko w tvn24.pl: bywam te\u017c szyderczy i dziwny", "date_published": "2022-11-05 05:58:43+00:00", "description": "<img alt=\"Jacob Collier - brytyjski muzyk i wokalista - tylko w tvn24.pl: bywam te\u017c szyderczy i dziwny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-08495b-jacob-collier-podczas-koncertu-w-lizbonie-6193808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy opublikowa\u0142 swoj\u0105 wersj\u0119 hitu Steve\u2019a\u00a0 Wondera, sta\u0142 si\u0119 sensacj\u0105. Najwi\u0119ksze tuzy \u015bwiatowej muzyki - w tym Quincy Jones, Herbie Hancock, Hans Zimmer - nie kryli s\u0142\u00f3w zachwytu. Wsp\u00f3lnie z in\u017cynierem z MIT stworzy\u0142 w\u0142asny instrument, kt\u00f3ry sprawia, \u017ce jego koncerty s\u0105 niecodziennym prze\u017cyciem, a podczas kt\u00f3rych publiczno\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c staje si\u0119 instrumentem. - Konsekwentnie tworz\u0119 na w\u0142asny spos\u00f3b, niekoniecznie tak, jak to powinno by\u0107 zrobione - m\u00f3wi Jacob Collier Tomaszowi-Marcinowi Wronie w jedynej takiej rozmowie przed sobotnim koncertem w Warszawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-media-policja-zatrzymala-osmiu-czlonkow-prorosyjskiej-partii-sor-6194582?source=rss", "title": "Mo\u0142dawska policja zatrzyma\u0142a o\u015bmiu cz\u0142onk\u00f3w prorosyjskiej partii Sor", "date_published": "2022-11-05 05:53:39+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u0142dawska policja zatrzyma\u0142a o\u015bmiu cz\u0142onk\u00f3w prorosyjskiej partii Sor\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqynli-policja-w-moldawii-6194606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Mo\u0142dawii zatrzyma\u0142a o\u015bmiu cz\u0142onk\u00f3w prorosyjskiej partii Sor pod zarzutem otrzymywania pieni\u0119dzy od zorganizowanej grupy przest\u0119pczej - poda\u0142 kiszyniowski portal Stiri, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w prokuraturze generalnej. W komunikacie w\u0142adze Sor okre\u015bli\u0142y dzia\u0142ania organ\u00f3w \u015bcigania mianem \"prze\u015bladowa\u0144 politycznych\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bulgaria-parlament-zaaprobowal-zakup-kolejnych-osmiu-mysliwcow-f-16-6194583?source=rss", "title": "Parlament Bu\u0142garii zaaprobowa\u0142 zakup o\u015bmiu my\u015bliwc\u00f3w F-16", "date_published": "2022-11-05 05:43:02+00:00", "description": "<img alt=\"Parlament Bu\u0142garii zaaprobowa\u0142 zakup o\u015bmiu my\u015bliwc\u00f3w F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v928ug-mysliwiec-f-16-w-bazie-lotniczej-w-norweskim-bodoe-5547188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d w Bu\u0142garii otrzyma\u0142 upowa\u017cnienie od parlamentu do podpisania umowy na zakup kolejnych o\u015bmiu ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w F-16 Block 70. Samoloty maj\u0105 by\u0107 dostarczone w 2027 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-gesta-mgla-ostrzezenia-6194600?source=rss", "title": "Alerty IMGW w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-11-05 05:29:51+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c0glf6-mgly-6188238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty meteorologiczne pierwszego stopnia. Ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami, kt\u00f3re miejscami mog\u0105 ograniczy\u0107 widzialno\u015b\u0107 do 50 metr\u00f3w, zagro\u017ceniem b\u0119dzie te\u017c ulewny deszcz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-pogoda-na-weekend-gdzie-bedzie-padac-6194600?source=rss", "title": "Alerty IMGW. Niebezpieczne ulewy w cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-11-05 05:29:51+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Niebezpieczne ulewy w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4b8ll-imgw-ostrzega-przed-ulewnym-deszczem-5228186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przez intensywnymi opadami deszczu, kt\u00f3re nawiedz\u0105 po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Polski. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 45 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-wciaz-blokuje-poszerzenie-nato-recep-tayyip-erdogan-spotkal-sie-ze-jensem-stoltenbergiem-6194597?source=rss", "title": "Turcja wci\u0105\u017c blokuje poszerzenie NATO. Recep Tayyip Erdogan spotka\u0142 si\u0119 z Jensem Stoltenbergiem", "date_published": "2022-11-05 05:26:50+00:00", "description": "<img alt=\"Turcja wci\u0105\u017c blokuje poszerzenie NATO. Recep Tayyip Erdogan spotka\u0142 si\u0119 z Jensem Stoltenbergiem\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-0tgfg2-erdogan-i-stoltenberg-6194598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turcja wci\u0105\u017c blokuje poszerzenie Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego o Szwecj\u0119 i Finlandi\u0119. Ankara zapowiedzia\u0142a, \u017ce ratyfikuje cz\u0142onkostwo tych dw\u00f3ch pa\u0144stw \"dopiero po podj\u0119ciu przez nie odpowiednich \u015brodk\u00f3w\" - zapowiedzia\u0142 prezydent Recep Tayyip Erdogan podczas pi\u0105tkowego spotkania z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem w Stambule.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-przyjal-zmiany-w-regulaminie-izby-opozycja-pyta-o-intencje-rzadu-6194577?source=rss", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 zmiany w regulaminie izby. Opozycja pyta o intencje rz\u0105du", "date_published": "2022-11-05 05:21:21+00:00", "description": "<img alt=\"Sejm przyj\u0105\u0142 zmiany w regulaminie izby. Opozycja pyta o intencje rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tdcgk-sejm-przyjal-zmiany-w-regulaminie-izby-6194576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm g\u0142osami polityk\u00f3w Zjednoczonej Prawicy opowiedzia\u0142 si\u0119 za zmianami w regulaminie Sejmu. Nowe przepisy przewiduj\u0105, \u017ce we wsp\u00f3lnych posiedzeniach komisji ds. s\u0142u\u017cb specjalnych (kt\u00f3rej obrady s\u0105 z zasady niejawne) z innymi komisjami nie mog\u0105 uczestniczy\u0107 pos\u0142owie spoza tych komisji. Wed\u0142ug opozycji to ograniczanie prawa obywateli do jawno\u015bci \u017cycia publicznego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-marynarka-wojenna-przechwycila-dwa-statki-przemycaly-kokaine-i-paliwo-6194588?source=rss", "title": "Meksyka\u0144ska marynarka wojenna przechwyci\u0142a dwa statki. Przemyca\u0142y kokain\u0119 i paliwo", "date_published": "2022-11-05 04:57:14+00:00", "description": "<img alt=\"Meksyka\u0144ska marynarka wojenna przechwyci\u0142a dwa statki. Przemyca\u0142y kokain\u0119 i paliwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wp27hp-marynarka-wojenna-przechwycila-kokaine-i-paliwo-6194585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meksyka\u0144ska piechota morska podczas dw\u00f3ch interwencji zarekwirowa\u0142a 1200 kilogram\u00f3w kokainy i dwie \u0142odzie z beczkami zawieraj\u0105cymi oko\u0142o 3000 litr\u00f3w paliwa. W zwi\u0105zku z akcjami s\u0142u\u017cb zatrzymano o\u015bmiu podejrzanych o przemyt.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/chile-dziennikarz-okradziony-przez-papuge-podczas-relacji-na-zywo-6194592?source=rss", "title": "Dziennikarz podczas relacji na \u017cywo okradziony przez papug\u0119", "date_published": "2022-11-05 04:51:10+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz podczas relacji na \u017cywo okradziony przez papug\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9sposx-dziennikarz-podczas-relacji-na-zywo-okradziony-przez-papuge-6194591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chilijski reporter podczas relacji na \u017cywo na temat licznych rabunk\u00f3w w stolicy kraju, Santiago, sam pad\u0142 ofiar\u0105 kradzie\u017cy. Podczas wyst\u0105pienia przed kamer\u0105 na jego ramieniu usiad\u0142a papuga. Po chwili ptak wyci\u0105gn\u0105\u0142 z ucha dziennikarza s\u0142uchawk\u0119 i odlecia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/movember-zachecaja-do-badan-profilaktycznych-6194538?source=rss", "title": "Panowie akcj\u0105 \"Movember\" zach\u0119caj\u0105 do badania si\u0119", "date_published": "2022-11-05 04:41:32+00:00", "description": "<img alt=\"Panowie akcj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xthkdm-otreba-6194537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli chodzi o zdrowie, warto mie\u0107 wszystko pod kontrol\u0105. Mamy listopad, a to oznacza, \u017ce kolejny raz rusza akcja \"Movember\". Panowie zapuszczaj\u0105 w\u0105sy i apeluj\u0105: \"badajcie jajka\", bo rak wcze\u015bnie wykryty jest wyleczalny.\u00a0Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/torun-dwa-lata-wiezienia-za-znecanie-sie-nad-psem-6194530?source=rss", "title": "Dwa lata wi\u0119zienia za zn\u0119canie si\u0119 nad psem", "date_published": "2022-11-05 04:38:48+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa lata wi\u0119zienia za zn\u0119canie si\u0119 nad psem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mnbjj1-wieczorek-6194521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d rejonowy w Toruniu skaza\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 opiekunem Bobika. Skrajnie wyg\u0142odzonego psa odebrali w\u0142a\u015bcicielowi mi\u0142o\u015bnicy zwierz\u0105t. Czworonoga nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Takich spraw niestety jest wi\u0119cej i ca\u0142y czas niewiele ko\u0144czy si\u0119 surow\u0105 kar\u0105 dla oprawc\u00f3w. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/wykluczenie-komunikacyjne-dotyka-co-piata-polska-miejscowosc-6194528?source=rss", "title": "Wykluczenie komunikacyjne dotyka co pi\u0105t\u0105 polsk\u0105 miejscowo\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-05 04:37:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wykluczenie komunikacyjne dotyka co pi\u0105t\u0105 polsk\u0105 miejscowo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8u9nq7-wykluczenie-komunikacyjne-dotyka-co-piata-polska-miejscowosc-6194527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie da si\u0119 dojecha\u0107 transportem publicznym do co pi\u0105tej miejscowo\u015bci Polski. Wykluczenie komunikacyjne oznacza problem z dost\u0119pem do opieki zdrowotnej, edukacji, urz\u0119d\u00f3w, kultury - to te\u017c gorszy \u017cyciowy start. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6194593?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-05 04:12:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w714uj-ukrainscy-zolnierze-przejeli-rosyjski-czolg-t-80-w-okolicach-bachmutu-w-obwodzie-donieckim-6184727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 255 dni. Ziemia mi\u0119dzy miastami Swatowe i Kreminna w Donbasie jest us\u0142ana cia\u0142ami rosyjskich \u017co\u0142nierzy - napisa\u0142 na Twitterze Serhij Hajdaj, gubernator obwodu \u0142uga\u0144skiego na wschodzie Ukrainy. Jak doda\u0142, za ka\u017cdym razem podczas atak\u00f3w Rosjanie wysy\u0142aj\u0105 swoich \u017co\u0142nierzy na \"rekonesans\", kt\u00f3rego nie mog\u0105 przetrwa\u0107. \"Umieraj\u0105, id\u0105 nast\u0119pni, i znowu i znowu\" - czytamy. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-5-listopada-6194594?source=rss", "title": "Eksperci: Rosja pr\u00f3buje wznowi\u0107 ofensyw\u0119 na Donieck, pr\u00f3by najpewniej zako\u0144cz\u0105 si\u0119 niepowodzeniem", "date_published": "2022-11-05 04:01:02+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci: Rosja pr\u00f3buje wznowi\u0107 ofensyw\u0119 na Donieck, pr\u00f3by najpewniej zako\u0144cz\u0105 si\u0119 niepowodzeniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41d20m-rosyjski-rezerwista-na-poligonie-wojskowym-w-obwodzie-rostowskim-6178418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota jest 255. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Rosyjskie wojsko pr\u00f3buje wykorzysta\u0107 zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy do wznowienia ofensywy na Donieck - napisa\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Eksperci ameryka\u0144skiego think tanku uwa\u017caj\u0105, \u017ce pr\u00f3by te najprawdopodobniej \"zako\u0144cz\u0105 si\u0119 niepowodzeniem\". W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-511-pochmurno-i-deszczowo-miejscami-jest-szansa-na-rozpogodzenia-6194112?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 5.11. Pochmurno i deszczowo. Miejscami jest szansa na rozpogodzenia", "date_published": "2022-11-05 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 5.11. Pochmurno i deszczowo. Miejscami jest szansa na rozpogodzenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-awroq5-deszczowy-dzien-6194144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota up\u0142ynie pod znakiem chmur, deszczu, a lokalnie tak\u017ce silniejszych poryw\u00f3w wiatru. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 12 stopni Celsjusza. Aura b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 niekorzystnie na nasze samopoczucie.", "favourite": false}]