[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-komentuje-slowa-putina-to-absolutnie-nieodpowiedzialne,nId,6458888", "title": "USA komentuje s\u0142owa Putina. \"To absolutnie nieodpowiedzialne\"", "date_published": "2022-12-07 22:49:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-komentuje-slowa-putina-to-absolutnie-nieodpowiedzialne,nId,6458888\"><img align=\"left\" alt=\"USA komentuje s\u0142owa Putina. &quot;To absolutnie nieodpowiedzialne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-komentuje-slowa-putina-to-absolutnie-nieodpowiedzialne/000GGH0JQBDVBYUG-C321.jpg\" /></a>To co m\u00f3wi Putin jest absolutnie nieodpowiedzialne - powiedzia\u0142 rzecznik Departamentu Stanu Ned Price, odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi prezydenta Rosji o rosn\u0105cym ryzyku wojny nuklearnej. Zdaniem przedstawiciela resortu dyplomacji Stan\u00f3w Zjednoczonych &quot;wojna j\u0105drowa nie powinna by\u0107 nigdy toczona i nie mo\u017ce zosta\u0107 przez nikogo wygrana&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainski-posel-i-agent-rosyjskich-sluzb-oskarzony-o-pranie-,nId,6458871", "title": "Ukrai\u0144ski pose\u0142 i agent rosyjskich s\u0142u\u017cb oskar\u017cony o pranie brudnych pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-07 21:34:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainski-posel-i-agent-rosyjskich-sluzb-oskarzony-o-pranie-,nId,6458871\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski pose\u0142 i agent rosyjskich s\u0142u\u017cb oskar\u017cony o pranie brudnych pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-posel-i-agent-rosyjskich-sluzb-oskarzony-o-pranie/000GGGQYLQU2TV1J-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska prokuratura federalna og\u0142osi\u0142a zarzuty wobec pos\u0142a ukrai\u0144skiej Rady Najwy\u017cszej Andrija Derkacza. Polityk zosta\u0142 oskar\u017cony o pranie brudnych pieni\u0119dzy w zwi\u0105zku z zakupem dw\u00f3ch mieszka\u0144 w Beverly Hills. Co ciekawe, wcze\u015bniej Derkacz zosta\u0142 uznany za agenta rosyjskich s\u0142u\u017cb. Chodzi o jego udzia\u0142 w operacji wp\u0142ywu na ameryka\u0144skie wybory.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wkrotce-bedziemy-mogli-dotrzec-do-wszystkich-celow-w-rosji-w,nId,6458859", "title": "\"Wkr\u00f3tce b\u0119dziemy mogli dotrze\u0107 do wszystkich cel\u00f3w w Rosji - w tym na Syberii\"", "date_published": "2022-12-07 20:59:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wkrotce-bedziemy-mogli-dotrzec-do-wszystkich-celow-w-rosji-w,nId,6458859\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wkr\u00f3tce b\u0119dziemy mogli dotrze\u0107 do wszystkich cel\u00f3w w Rosji - w tym na Syberii&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wkrotce-bedziemy-mogli-dotrzec-do-wszystkich-celow-w-rosji-w/000GGGJLWY5SMQST-C321.jpg\" /></a>W jaki spos\u00f3b dokonano atak\u00f3w dronami na bazy w g\u0142\u0119bi Rosji? &quot;Financial Times&quot; analizuje mo\u017cliwe rozwi\u0105zania. Redakcja rozmawia\u0142a te\u017c z ekspertem, kt\u00f3ry twierdzi, \u017ce Ukraina b\u0119dzie atakowa\u0107 cele znacznie oddalone, w tym te znajduj\u0105ce si\u0119 na Syberii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-prezydent-pedro-castillo-odwolany-zostal-aresztowany-pr,nId,6458856", "title": "Peru: Prezydent Pedro Castillo odwo\u0142any. Zosta\u0142 aresztowany przez s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-12-07 20:48:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-peru-prezydent-pedro-castillo-odwolany-zostal-aresztowany-pr,nId,6458856\"><img align=\"left\" alt=\"Peru: Prezydent Pedro Castillo odwo\u0142any. Zosta\u0142 aresztowany przez s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/peru-prezydent-pedro-castillo-odwolany-zostal-aresztowany-pr/000GGGJ168LF94QF-C321.jpg\" /></a>Prezydent Preu Pedro Castillo zosta\u0142 aresztowany przez si\u0142y bezpiecze\u0144stwa po tym, jak pr\u00f3bowa\u0142 przeprowadzi\u0107 zmiany w ustawie zasadniczej, nazwane przez parlament i Trybuna\u0142 Konstytucyjny &quot;zamachem stanu&quot;. Wcze\u015bniej prezydent wprowadzi\u0142 stan wyj\u0105tkowy, a peruwia\u0144ski Kongres odwo\u0142a\u0142 g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa na mocy impeachmentu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-pierwsza-publiczna-egzekucja-wyrok-wykonal-ojciec,nId,6458852", "title": "Afganistan: Pierwsza publiczna egzekucja. Wyrok wykona\u0142 ojciec ofiary", "date_published": "2022-12-07 20:43:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-pierwsza-publiczna-egzekucja-wyrok-wykonal-ojciec,nId,6458852\"><img align=\"left\" alt=\"Afganistan: Pierwsza publiczna egzekucja. Wyrok wykona\u0142 ojciec ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/afganistan-pierwsza-publiczna-egzekucja-wyrok-wykonal-ojciec/000GGGGZ9ANHH0JO-C321.jpg\" /></a>Talibowie skazali na \u015bmier\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017conego o morderstwo w zachodnim Afganistanie. Jest to pierwsza potwierdzona publiczna egzekucja w tym kraju od czasu przej\u0119cia kraju przez talib\u00f3w w zesz\u0142ym roku. Egzekucji dokona\u0142 ojciec ofiary.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-dla-ojca-polska-wcale-nie-byla-najwazniejsza,nId,6458841", "title": "Morawiecki: Dla ojca Polska wcale nie by\u0142a najwa\u017cniejsza", "date_published": "2022-12-07 20:26:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-dla-ojca-polska-wcale-nie-byla-najwazniejsza,nId,6458841\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Dla ojca Polska wcale nie by\u0142a najwa\u017cniejsza\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-dla-ojca-polska-wcale-nie-byla-najwazniejsza/000GGGCLS8NNDXIR-C321.jpg\" /></a>Podczas spotkania autorskiego Bogdana Rymanowskiego w Muzeum Powstania Warszawskiego, dziennikarz zaprezentowa\u0142 swoj\u0105 now\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 &quot;Dopa\u015b\u0107 Morawieckiego. \u017bycie doczesne i wieczne Kornela buntownika&quot;. Obecny premier i syn bohatera biografii opowiada\u0142 o szczeg\u00f3\u0142ach relacji z ojcem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podolak-maski-opadly-putin-potwierdzil-to-co-bylo-oczywiste,nId,6458822", "title": "Podolak: Maski opad\u0142y. Putin potwierdzi\u0142 to, co by\u0142o oczywiste", "date_published": "2022-12-07 20:01:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podolak-maski-opadly-putin-potwierdzil-to-co-bylo-oczywiste,nId,6458822\"><img align=\"left\" alt=\"Podolak: Maski opad\u0142y. Putin potwierdzi\u0142 to, co by\u0142o oczywiste\" src=\"https://i.iplsc.com/podolak-maski-opadly-putin-potwierdzil-to-co-bylo-oczywiste/000GGGAIU0HCBL2I-C321.jpg\" /></a>- Maski opad\u0142y, poniewa\u017c W\u0142adimir Putin potwierdzi\u0142 dzisiaj to, co by\u0142o oczywiste dla ca\u0142ego \u015bwiata - oceni\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do wcze\u015bniejszych wypowiedzi Putina o &quot;sukcesach&quot; inwazji na s\u0105siedni kraj. Jak stwierdzi\u0142 Podolak, Rosja toczy wojn\u0119 z Ukrain\u0105, by zagarn\u0105\u0107 jej terytorium.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuleba-grozby-do-ukrainskich-ambasad-byly-wysylane-z-niemiec,nId,6458817", "title": "Ku\u0142eba: Gro\u017aby do ukrai\u0144skich ambasad by\u0142y wysy\u0142ane z Niemiec", "date_published": "2022-12-07 19:52:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kuleba-grozby-do-ukrainskich-ambasad-byly-wysylane-z-niemiec,nId,6458817\"><img align=\"left\" alt=\"Ku\u0142eba: Gro\u017aby do ukrai\u0144skich ambasad by\u0142y wysy\u0142ane z Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/kuleba-grozby-do-ukrainskich-ambasad-byly-wysylane-z-niemiec/000GGG8OSNYTC5QA-C321.jpg\" /></a>Przesy\u0142ki z pogr\u00f3\u017ckami, jakie trafia\u0142y do ukrai\u0144skich plac\u00f3wek dyplomatycznych, mia\u0142y identyczny adres nadania: salon Tesli w Niemczech - o\u015bwiadczy\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba. Zdaniem szefa resortu dyplomacji akcja zosta\u0142a przeprowadzona &quot;profesjonalnie&quot;, poniewa\u017c sprawcy nie pozostawili \u017cadnego \u015bladu swojej to\u017csamo\u015bci ani DNA. &quot;Bez wzgl\u0119du na to, jak bardzo chc\u0105 nas zastraszy\u0107, nic nie zdzia\u0142aj\u0105&quot; - oznajmi\u0142 Ku\u0142eba.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grupa-rosyjskich-dezerterow-nie-stanie-przed-sadem-deputowan,nId,6458810", "title": "Grupa rosyjskich dezerter\u00f3w nie stanie przed s\u0105dem. Deputowany Dumy poda\u0142 pow\u00f3d", "date_published": "2022-12-07 19:40:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grupa-rosyjskich-dezerterow-nie-stanie-przed-sadem-deputowan,nId,6458810\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa rosyjskich dezerter\u00f3w nie stanie przed s\u0105dem. Deputowany Dumy poda\u0142 pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-rosyjskich-dezerterow-nie-stanie-przed-sadem-deputowan/000GGG6EGLQV67KA-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczy\u017ani z Irbitu w Rosji, kt\u00f3rzy zostali zmobilizowani do wojny w Ukrainie, a potem zdezerterowali, ostatecznie nie stan\u0105 przed s\u0105dem. Pow\u00f3d poda\u0142 deputowany Dumy Maksym Iwanow. - M\u0119\u017cczy\u017ani nie b\u0119d\u0105 poci\u0105gni\u0119ci do odpowiedzialno\u015bci, dop\u00f3ki s\u0105. Dano im ostatnie ostrze\u017cenie - stwierdzi\u0142 Iwanow i doda\u0142, \u017ce z oskar\u017conymi przeprowadzono &quot;prewencyjne rozmowy&quot;. Wcze\u015bniej \u017cony zmobilizowanych domaga\u0142y si\u0119 powrotu m\u0119\u017c\u00f3w do domu. Im tak\u017ce wyja\u015bniono, \u017ce &quot;id\u0105 w z\u0142ym kierunku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gruzja-wyklucza-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy-chca-nas-wciagnac,nId,6458793", "title": "Gruzja wyklucza pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy. \"Chc\u0105 nas wci\u0105gn\u0105\u0107 w wojn\u0119\"", "date_published": "2022-12-07 18:58:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gruzja-wyklucza-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy-chca-nas-wciagnac,nId,6458793\"><img align=\"left\" alt=\"Gruzja wyklucza pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy. &quot;Chc\u0105 nas wci\u0105gn\u0105\u0107 w wojn\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gruzja-wyklucza-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy-chca-nas-wciagnac/000GGG121QO7X5X8-C321.jpg\" /></a>Premier Gruzji Irkali Garibaszwili wykluczy\u0142 udzielenie pomocy wojskowej Ukrainie - donosi portal Nowosti-Gruzja. Wed\u0142ug szefa gruzi\u0144skiego rz\u0105du jakiekolwiek dostawy sprz\u0119tu &quot;s\u0105 wykluczone&quot;. - Takie jest pryncypialne stanowisko naszego gabinetu - oznajmi\u0142 Gribaszwili, nie wykluczaj\u0105c jednak pomocy humanitarnej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-konflikt-miedzy-sprzedawcami-fajerwerkow-zakonczony-st,nId,6458764", "title": "Rosja: Konflikt mi\u0119dzy sprzedawcami fajerwerk\u00f3w zako\u0144czony strzelanin\u0105", "date_published": "2022-12-07 18:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-konflikt-miedzy-sprzedawcami-fajerwerkow-zakonczony-st,nId,6458764\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Konflikt mi\u0119dzy sprzedawcami fajerwerk\u00f3w zako\u0144czony strzelanin\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-konflikt-miedzy-sprzedawcami-fajerwerkow-zakonczony-st/000GGFYBREPEU544-C321.jpg\" /></a>W Jekaterynburgu w Rosji dosz\u0142o do konfliktu mi\u0119dzy w\u0142a\u015bcicielami pawilon\u00f3w, w kt\u00f3rych sprzedawane by\u0142y fajerwerki. Wed\u0142ug relacji \u015bwiadk\u00f3w pocz\u0105tkowo dosz\u0142o do b\u00f3jki, kt\u00f3ra ostatecznie przerodzi\u0142a si\u0119 w strzelanin\u0119. Do sieci trafi\u0142o nagranie z zaj\u015bcia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-bialorusi-zdewastowano-pomnik-polskich-oficerow,nId,6458781", "title": "Na Bia\u0142orusi zdewastowano pomnik polskich oficer\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 18:28:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-na-bialorusi-zdewastowano-pomnik-polskich-oficerow,nId,6458781\"><img align=\"left\" alt=\"Na Bia\u0142orusi zdewastowano pomnik polskich oficer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/na-bialorusi-zdewastowano-pomnik-polskich-oficerow/000GGFXZ7Q5I3WAR-C321.jpg\" /></a>Wiceprezes Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi Marek Zaniewski przekaza\u0142, \u017ce zdewastowano Krzy\u017c Katy\u0144ski w Grodnie. Z p\u0142yty pomnika wyrwano trzy pami\u0105tkowe tablice. Upami\u0119tnia\u0142y polskich i bia\u0142oruskich oficer\u00f3w zamordowanych w Katyniu przez sowieckie s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jamajka-wprowadza-stan-wyjatkowy-to-grozi-upadkiem-panstwa,nId,6458767", "title": "Jamajka wprowadza stan wyj\u0105tkowy. \"To grozi upadkiem pa\u0144stwa\"", "date_published": "2022-12-07 18:26:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jamajka-wprowadza-stan-wyjatkowy-to-grozi-upadkiem-panstwa,nId,6458767\"><img align=\"left\" alt=\"Jamajka wprowadza stan wyj\u0105tkowy. &quot;To grozi upadkiem pa\u0144stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jamajka-wprowadza-stan-wyjatkowy-to-grozi-upadkiem-panstwa/000GGFV09C14H2XH-C321.jpg\" /></a>W 9 z 14 region\u00f3w na Jamajce wprowadzono stan wyj\u0105tkowy w celu zwalczenia brutalnej przest\u0119pczo\u015bci - donosi CNN. Premier Andrew Holness stwierdzi\u0142, \u017ce wyj\u0105tkowo wysoki odsetek morderstw na wyspie wprowadza ryzyko &quot;upadku pa\u0144stwa&quot;. W\u015br\u00f3d gmin obj\u0119tych nowymi regulacjami znajduje si\u0119 wiele popularnych turystycznych miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-praw-obywatelskich-odwolal-swoja-zastepczynie,nId,6458759", "title": "Rzecznik Praw Obywatelskich odwo\u0142a\u0142 swoj\u0105 zast\u0119pczyni\u0119", "date_published": "2022-12-07 18:09:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-praw-obywatelskich-odwolal-swoja-zastepczynie,nId,6458759\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik Praw Obywatelskich odwo\u0142a\u0142 swoj\u0105 zast\u0119pczyni\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-praw-obywatelskich-odwolal-swoja-zastepczynie/000GGFU7J2RN014H-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek odwo\u0142a\u0142 Hann\u0119 Machi\u0144sk\u0105 z funkcji zast\u0119pcy RPO. Decyzja ma obowi\u0105zywa\u0107 od 31 grudnia. Od nowego roku nowym zast\u0119pc\u0105 rzecznika zostanie dr hab. Wojciech Brzozowski z Uniwersytetu Warszawskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mam-watpliwosci-putin-o-planach-polski-wobec-ukrainy,nId,6458752", "title": "\"Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci\". Putin o planach Polski wobec Ukrainy", "date_published": "2022-12-07 17:49:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mam-watpliwosci-putin-o-planach-polski-wobec-ukrainy,nId,6458752\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci&quot;. Putin o planach Polski wobec Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mam-watpliwosci-putin-o-planach-polski-wobec-ukrainy/000GGFQYEWEA8AR1-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin w swojej najnowszej mowie poruszy\u0142 temat relacji polsko-ukrai\u0144skich i - jego zdaniem - plan\u00f3w Polski wobec zachodniej cz\u0119\u015bci broni\u0105cego si\u0119 kraju. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o rosyjskich si\u0142ach nuklearnych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pielegniarz-filmowal-nieprzytomne-pacjentki-,nId,6458661", "title": "Wielka Brytania: Piel\u0119gniarz filmowa\u0142 nieprzytomne pacjentki w szpitalu", "date_published": "2022-12-07 17:33:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-pielegniarz-filmowal-nieprzytomne-pacjentki-,nId,6458661\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Piel\u0119gniarz filmowa\u0142 nieprzytomne pacjentki w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pielegniarz-filmowal-nieprzytomne-pacjentki/000GGF90OU9PTYE5-C321.jpg\" /></a>Piel\u0119gniarz Paul Grayson nadu\u017cy\u0142 obowi\u0105zku opieki i dokona\u0142 napa\u015bci seksualnej na pacjentki w szpitalu w Sheffield - uzna\u0142a brytyjska Rada Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych i pozbawi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 prawa do wykonywania zawodu. Wcze\u015bniej s\u0105d skaza\u0142 Graysona na 12 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zamknieto-jedyne-w-kraju-muzeum-lgbt-to-efekt-nowej-us,nId,6458568", "title": "Rosja: Zamkni\u0119to jedyne w kraju muzeum LGBT. To efekt nowej ustawy Putina", "date_published": "2022-12-07 17:11:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zamknieto-jedyne-w-kraju-muzeum-lgbt-to-efekt-nowej-us,nId,6458568\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Zamkni\u0119to jedyne w kraju muzeum LGBT. To efekt nowej ustawy Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zamknieto-jedyne-w-kraju-muzeum-lgbt-to-efekt-nowej-us/000GGFAVKAOJOU7F-C321.jpg\" /></a>W Rosji zamkni\u0119to jedyne w ca\u0142ym kraju muzeum LGBT - donosi agencja Reutera. To efekt podpisanej w poniedzia\u0142ek przez prezydenta W\u0142adimira Putina nowelizacji ustawy, kt\u00f3ra zakazuje szerzenia &quot;gejowskiej propagandy&quot;. Zgodnie z nowymi regulacjami za wspieranie jakichkolwiek dzia\u0142a\u0144 na rzecz mniejszo\u015bci seksualnych gro\u017c\u0105 wielkotysi\u0119czne grzywny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stopy-procentowe-jest-decyzja-rady-polityki-pienieznej,nId,6458586", "title": "Stopy procentowe. Jest decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-12-07 16:59:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stopy-procentowe-jest-decyzja-rady-polityki-pienieznej,nId,6458586\"><img align=\"left\" alt=\"Stopy procentowe. Jest decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej\" src=\"https://i.iplsc.com/stopy-procentowe-jest-decyzja-rady-polityki-pienieznej/000GGFHEDT1PH8S9-C321.jpg\" /></a>Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej podj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 decyzj\u0119 ws. st\u00f3p procentowych. Jak przekaza\u0142 Narodowy Bank Polski - nie zostan\u0105 podniesione.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-i-szczury-miasto-posmiewiskiem-internetu,nId,6458571", "title": "Nowy Jork i szczury. Miasto po\u015bmiewiskiem internetu", "date_published": "2022-12-07 16:58:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-i-szczury-miasto-posmiewiskiem-internetu,nId,6458571\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork i szczury. Miasto po\u015bmiewiskiem internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-i-szczury-miasto-posmiewiskiem-internetu/000GGFA9WMGDHA2F-C321.jpg\" /></a>Nowy Jork walczy z plag\u0105 szczur\u00f3w. Nie wiadomo czy zwyci\u0119\u017cy, ale miasto ponios\u0142o ju\u017c powa\u017cne straty wizerunkowe. W sieci rozpowszechnia si\u0119 nagranie, cho\u0107 z pewno\u015bci\u0105 nieaktualne, na kt\u00f3rym wida\u0107 pieczenie gryzoni na jednej z ulic.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-mezczyzna-skazany-za-zabojstwa-i-nekrofilie-,nId,6458550", "title": "Wielka Brytania: M\u0119\u017cczyzna skazany za zab\u00f3jstwa i nekrofili\u0119. Ofiarami ponad 100 kobiet", "date_published": "2022-12-07 16:51:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-mezczyzna-skazany-za-zabojstwa-i-nekrofilie-,nId,6458550\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: M\u0119\u017cczyzna skazany za zab\u00f3jstwa i nekrofili\u0119. Ofiarami ponad 100 kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-mezczyzna-skazany-za-zabojstwa-i-nekrofilie/000GGF70F35FPCJQ-C321.jpg\" /></a>Skazany na do\u017cywocie za dwa zab\u00f3jstwa David Fuller z Wielkiej Brytanii dosta\u0142 kolejny wyrok wi\u0119zienia. S\u0105d oskar\u017cy\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 o &quot;systematyczn\u0105&quot; nekrofili\u0119 i zbezczeszczenie cia\u0142 \u0142\u0105cznie 101 kobiet w szpitalnych kostnicach. Jedn\u0105 z nich by\u0142a 92-letnia bohaterka II wojny \u015bwiatowej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stanowisko-kurskiego-komentarze-politykow,nId,6458455", "title": "Nowe stanowisko Kurskiego. Komentarze polityk\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 15:55:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-stanowisko-kurskiego-komentarze-politykow,nId,6458455\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe stanowisko Kurskiego. Komentarze polityk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-stanowisko-kurskiego-komentarze-politykow/000E2OK2DRQG1RRJ-C321.jpg\" /></a>Jacek Kurski, by\u0142y prezes TVP, zosta\u0142 przedstawicielem Polski w Radzie Dyrektor\u00f3w Wykonawczych Banku \u015awiatowego. Jak poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski, w grudniu rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako Alternate Executive Director w Grupie Banku \u015awiatowego w Waszyngtonie. Po og\u0142oszeniu tej decyzji sie\u0107 zala\u0142a fala komentarzy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pracujesz-w-tych-zawodach-mozesz-wkrotce-dostac-list-z-wezwa,nId,6458506", "title": "Pracujesz w tych zawodach? Mo\u017cesz wkr\u00f3tce dosta\u0107 list z wezwaniem do wojska", "date_published": "2022-12-07 15:36:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pracujesz-w-tych-zawodach-mozesz-wkrotce-dostac-list-z-wezwa,nId,6458506\"><img align=\"left\" alt=\"Pracujesz w tych zawodach? Mo\u017cesz wkr\u00f3tce dosta\u0107 list z wezwaniem do wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/pracujesz-w-tych-zawodach-mozesz-wkrotce-dostac-list-z-wezwa/000GGF1K2M170F38-C321.jpg\" /></a>W 2023 roku wojsko chce wys\u0142a\u0107 na \u0107wiczenia nawet 200 tys. rezerwist\u00f3w, a listy z piecz\u0105tkami Wojskowego Centrum Rekrutacji rozsy\u0142ane s\u0105 po ca\u0142ej Polsce. Na baczno\u015bci musz\u0105 si\u0119 mie\u0107 m.in. lekarze, kucharze, kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wek czy weterynarze - to przedstawiciele tych zawod\u00f3w mog\u0105 dosta\u0107 wezwanie do stawienia si\u0119 w regionalnym centrum. Gros wezwa\u0144 dotyczy\u0107 b\u0119dzie jednak tych, kt\u00f3rzy mieli ju\u017c do\u015bwiadczenie wojskowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-zgwalcil-89-latke-kobieta-chce-dokonac-eutanazji,nId,6458495", "title": "Belgia: Zgwa\u0142ci\u0142 89-latk\u0119. Kobieta chce dokona\u0107 eutanazji", "date_published": "2022-12-07 15:12:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-zgwalcil-89-latke-kobieta-chce-dokonac-eutanazji,nId,6458495\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Zgwa\u0142ci\u0142 89-latk\u0119. Kobieta chce dokona\u0107 eutanazji\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-zgwalcil-89-latke-kobieta-chce-dokonac-eutanazji/000GGEULL3LQXK09-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142y poniedzia\u0142ek lekarze wykonaj\u0105 zabieg eutanazji 89-latki z belgijskiego Lint. Kobieta chce zako\u0144czy\u0107 swoje \u017cycie po tym, jak zosta\u0142a zgwa\u0142cona przez 36-latka pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Belgijskie media opisuj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wolodymyr-zelenski-czlowiekiem-roku-magazynu-time,nId,6458500", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski Cz\u0142owiekiem Roku magazynu \"Time\"", "date_published": "2022-12-07 15:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wolodymyr-zelenski-czlowiekiem-roku-magazynu-time,nId,6458500\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski Cz\u0142owiekiem Roku magazynu &quot;Time&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-czlowiekiem-roku-magazynu-time/000GGETV3A9GH433-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zosta\u0142 wybrany Cz\u0142owiekiem Roku przez magazyn &quot;Time&quot;. &quot;Wyb\u00f3r nigdy nie by\u0142 tak oczywisty&quot; - uznali dziennikarze, oddaj\u0105c tak\u017ce ho\u0142d &quot;duchowi Ukrainy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-zaostrza-sie-konflikt-przedszkola-z-sasiadami-policj,nId,6458493", "title": "Wroc\u0142aw: Zaostrza si\u0119 konflikt przedszkola z s\u0105siadami. Policja reaguje", "date_published": "2022-12-07 14:57:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-zaostrza-sie-konflikt-przedszkola-z-sasiadami-policj,nId,6458493\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Zaostrza si\u0119 konflikt przedszkola z s\u0105siadami. Policja reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-zaostrza-sie-konflikt-przedszkola-z-sasiadami-policj/0003L3GP7J3TW2MW-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze wroc\u0142awskiego punktu przedszkolnego przy ul. Jask\u00f3\u0142czej i rodzice ucz\u0119szczaj\u0105cych do niego dzieci zawiadamiaj\u0105 policj\u0119 o gro\u017abach i uporczywym n\u0119kaniu ze strony s\u0105siad\u00f3w. S\u0105siedzi z kolei zg\u0142aszaj\u0105, \u017ce s\u0105 pomawiani i znies\u0142awiani. Donosz\u0105 te\u017c, \u017ce zostali okradzeni, a ich domy obrzucono jajkami. Policja prowadzi w tych sprawach post\u0119powania. Konflikt obu stron trwa od wielu lat, a nasili\u0142 si\u0119 w okresie pandemii. - Mimo podejmowanych wielokrotnie rozm\u00f3w obie strony pozostaj\u0105 przy swoich argumentacjach, nawzajem obwiniaj\u0105c si\u0119 i...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawrow-o-toaletach-w-szwecji-to-nieludzkie,nId,6458472", "title": "\u0141awrow o toaletach w Szwecji: To nieludzkie", "date_published": "2022-12-07 14:40:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawrow-o-toaletach-w-szwecji-to-nieludzkie,nId,6458472\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awrow o toaletach w Szwecji: To nieludzkie\" src=\"https://i.iplsc.com/lawrow-o-toaletach-w-szwecji-to-nieludzkie/000GGDZX2KOPII0G-C321.jpg\" /></a>Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej \u0141awrow opowiedzia\u0142, jak &quot;nieludzkim&quot; prze\u017cyciem by\u0142a dla niego informacja o neutralnych p\u0142ciowo toaletach w Szwecji. -  Pokazano mi drzwi z literami &quot;WC&quot;. Nie mog\u0142em w to uwierzy\u0107. Nie masz poj\u0119cia, jakie to nieludzkie, po prostu nieludzkie - powiedzia\u0142 \u0141awrow.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-nadciaga-nad-polske-niedlugo-moze-zrobic-sie-mroznie,nId,6458456", "title": "Zima nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Nied\u0142ugo mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 mro\u017anie", "date_published": "2022-12-07 14:25:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zima-nadciaga-nad-polske-niedlugo-moze-zrobic-sie-mroznie,nId,6458456\"><img align=\"left\" alt=\"Zima nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Nied\u0142ugo mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 mro\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-nadciaga-nad-polske-niedlugo-moze-zrobic-sie-mroznie/000GGDUM31VC3ESR-C321.jpg\" /></a>Do \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia zosta\u0142o coraz mniej dni. Czy w tym roku b\u0119dziemy mogli cieszy\u0107 si\u0119 \u015bniegiem? Z pewno\u015bci\u0105 zima nadci\u0105ga do Polski i niesie ze sob\u0105 nie tylko opady \u015bniegu, ale i mr\u00f3z. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najnowszy-sondaz-moldawia-nie-chce-czlonkostwa-w-nato,nId,6458458", "title": "Najnowszy sonda\u017c: Mo\u0142dawia nie chce cz\u0142onkostwa w NATO", "date_published": "2022-12-07 14:05:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najnowszy-sondaz-moldawia-nie-chce-czlonkostwa-w-nato,nId,6458458\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c: Mo\u0142dawia nie chce cz\u0142onkostwa w NATO \" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-moldawia-nie-chce-czlonkostwa-w-nato/000GGDV4EA89NJSB-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z sonda\u017cu o\u015brodka badawczego IMAS w Kiszyniowie, 58 procent mieszka\u0144c\u00f3w Mo\u0142dawii negatywnie odnosi si\u0119 do ewentualnego cz\u0142onkostwa kraju w NATO. Natomiast za przyst\u0105pieniem do Unii Europejskiej jest 51 procent.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalenczy-mord-w-hotelu-napastnik-wpadl-do-przypadkowego-pok,nId,6458438", "title": "Szale\u0144czy mord w hotelu. Napastnik wpad\u0142 do przypadkowego pokoju", "date_published": "2022-12-07 13:48:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalenczy-mord-w-hotelu-napastnik-wpadl-do-przypadkowego-pok,nId,6458438\"><img align=\"left\" alt=\"Szale\u0144czy mord w hotelu. Napastnik wpad\u0142 do przypadkowego pokoju\" src=\"https://i.iplsc.com/szalenczy-mord-w-hotelu-napastnik-wpadl-do-przypadkowego-pok/000GGDULEEQJJ1JN-C321.jpg\" /></a>Wbieg\u0142 do hotelu, puka\u0142 do r\u00f3\u017cnych pokoi, a\u017c w ko\u0144cu wpad\u0142 do jednego z nich i zabi\u0142 73-letniego turyst\u0119. Szale\u0144czego mordu nie pami\u0119ta - zezna\u0142. Policja z Nowego Orleanu w USA m\u00f3wi o &quot;akcie przypadkowej przemocy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przywodca-obywateli-rzeszy-chcial-negocjowac-z-rosja-chodzil,nId,6458391", "title": "Przyw\u00f3dca Obywateli Rzeszy chcia\u0142 negocjowa\u0107 z Rosj\u0105. Chodzi\u0142o o \"nowy porz\u0105dek\"", "date_published": "2022-12-07 13:26:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przywodca-obywateli-rzeszy-chcial-negocjowac-z-rosja-chodzil,nId,6458391\"><img align=\"left\" alt=\"Przyw\u00f3dca Obywateli Rzeszy chcia\u0142 negocjowa\u0107 z Rosj\u0105. Chodzi\u0142o o &quot;nowy porz\u0105dek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przywodca-obywateli-rzeszy-chcial-negocjowac-z-rosja-chodzil/000GGDGGDF0S0KWW-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca organizacji Obywatele Rzeszy chcia\u0142 negocjowa\u0107 z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105 &quot;nowy porz\u0105dek pa\u0144stwowy&quot; w Niemczech po przeprowadzeniu puczu. W \u015brod\u0119 zatrzymano 25 os\u00f3b zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105, kt\u00f3ra postawi\u0142a sobie za cel prze\u0142amanie istniej\u0105cego porz\u0105dku pa\u0144stwowego w Niemczech poprzez zamach stanu i zast\u0105pienie go w\u0142asn\u0105 form\u0105 rz\u0105d\u00f3w - potwierdzi\u0142a Prokuratura Federalna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-janusz-walus-wyszedl-na-wolnosc,nId,6458409", "title": "RPA: Janusz Walu\u015b wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-07 13:14:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-janusz-walus-wyszedl-na-wolnosc,nId,6458409\"><img align=\"left\" alt=\"RPA: Janusz Walu\u015b wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rpa-janusz-walus-wyszedl-na-wolnosc/000GDFWSFA5VYAIQ-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci poinformowa\u0142o o wypuszczeniu na wolno\u015b\u0107 Janusza Walusia. W wi\u0119zieniu przebywa\u0142 za zamordowanie Chrisa Haniego w 1993 roku. By\u0142 skazany na do\u017cywocie, ale wyszed\u0142 dzi\u0119ki zwolnieniu warunkowemu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-22-latek-zginal-na-oczach-wspinaczy-widzieli-jak-spada-w-prz,nId,6458408", "title": "22-latek zgin\u0105\u0142 na oczach wspinaczy. Widzieli, jak spada w przepa\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-07 13:13:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-22-latek-zginal-na-oczach-wspinaczy-widzieli-jak-spada-w-prz,nId,6458408\"><img align=\"left\" alt=\"22-latek zgin\u0105\u0142 na oczach wspinaczy. Widzieli, jak spada w przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/22-latek-zginal-na-oczach-wspinaczy-widzieli-jak-spada-w-prz/000GGDKC93PBHFO7-C321.jpg\" /></a>Weekendowy wypad na wspinaczk\u0119 zako\u0144czy\u0142 si\u0119 tragicznie dla 22-latka z San Diego w USA. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142, a moment, w kt\u00f3rym spada\u0142 w przepa\u015b\u0107 widzieli \u015bwiadkowie. - Traumatyczne prze\u017cycie - m\u00f3wi jeden z nich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adwokat-od-trumny-na-kolkach-sad-dyscyplinarny-zawiesil-praw,nId,6458400", "title": "Adwokat od \"trumny na k\u00f3\u0142kach\". S\u0105d dyscyplinarny zawiesi\u0142 prawnika", "date_published": "2022-12-07 13:08:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adwokat-od-trumny-na-kolkach-sad-dyscyplinarny-zawiesil-praw,nId,6458400\"><img align=\"left\" alt=\"Adwokat od &quot;trumny na k\u00f3\u0142kach&quot;. S\u0105d dyscyplinarny zawiesi\u0142 prawnika\" src=\"https://i.iplsc.com/adwokat-od-trumny-na-kolkach-sad-dyscyplinarny-zawiesil-praw/000GGDPYI56GRH33-C321.jpg\" /></a>16 miesi\u0119cy - na tyle s\u0105d dyscyplinarny Izby Adwokackiej w \u0141odzi zawiesi\u0142 w wykonywaniu czynno\u015bci adwokata Paw\u0142a K., w zwi\u0105zku z wypowiedzi\u0105 o &quot;trumnie na k\u00f3\u0142kach&quot;. Prawnik jest oskar\u017cony o spowodowanie wypadku. W konsekwencji zdarzenia zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Proces w tej sprawie ruszy w przysz\u0142ym roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-usa-w-polsce-zapewnia-bronimy-kazdego-metra-kwadra,nId,6458373", "title": "Ambasador USA w Polsce zapewnia: Bronimy ka\u017cdego metra kwadratowego Polski", "date_published": "2022-12-07 12:42:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-usa-w-polsce-zapewnia-bronimy-kazdego-metra-kwadra,nId,6458373\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador USA w Polsce zapewnia: Bronimy ka\u017cdego metra kwadratowego Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-usa-w-polsce-zapewnia-bronimy-kazdego-metra-kwadra/000GGDDZAY05O0YT-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego metra kwadratowego terytorium pa\u0144stw NATO, w tym Polski. Obiecuj\u0119 - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski. Zapytany zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c, czy widzi mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozm\u00f3w mi\u0119dzy USA a Rosj\u0105. - Jestem dumny, pracuj\u0105c dla rz\u0105du, kt\u00f3ry daje szans\u0119 dyplomacji - zaznaczy\u0142 ambasador.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zobaczy-56-z-64-meczow-na-mundialu-polski-kibic-bije-rekordy,nId,6458354", "title": "Zobaczy 56 z 64 mecz\u00f3w na mundialu. Polski kibic bije rekordy", "date_published": "2022-12-07 12:33:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zobaczy-56-z-64-meczow-na-mundialu-polski-kibic-bije-rekordy,nId,6458354\"><img align=\"left\" alt=\"Zobaczy 56 z 64 mecz\u00f3w na mundialu. Polski kibic bije rekordy\" src=\"https://i.iplsc.com/zobaczy-56-z-64-meczow-na-mundialu-polski-kibic-bije-rekordy/000GGD8Y7LGH0M72-C321.jpg\" /></a>44-letni Polak obejrzy 56 z 64 mecz\u00f3w rozgrywanych podczas tegorocznego mundialu. Jak m\u00f3wi pan Grzegorz, &quot;nie robi tego dla statystyk, ale dlatego, \u017ce lubi\u0119 pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105&quot;. W pierwszych 11 dniach m\u0119\u017cczyzna obejrza\u0142 39 rozgrywek, ale - jak przyznaje - przez to, \u017ce kilka mecz\u00f3w rozgrywanych by\u0142o w tym samym czasie, nie m\u00f3g\u0142 zobaczy\u0107 ich wszystkich. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-boja-sie-ataku-ukrainy-tworza-umocnienia-i-batalion,nId,6458337", "title": "Rosjanie boj\u0105 si\u0119 ataku Ukrainy. Tworz\u0105 umocnienia i batalion samoobrony", "date_published": "2022-12-07 12:10:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-boja-sie-ataku-ukrainy-tworza-umocnienia-i-batalion,nId,6458337\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie boj\u0105 si\u0119 ataku Ukrainy. Tworz\u0105 umocnienia i batalion samoobrony\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-boja-sie-ataku-ukrainy-tworza-umocnienia-i-batalion/000GGD9RY6X9EA77-C321.jpg\" /></a>Jeszcze do niedawna pewni zwyci\u0119stwa wojsk Putina Rosjanie zacz\u0119li obawia\u0107 si\u0119, \u017ce sami stan\u0105 si\u0119 celem ataku. W granicz\u0105cych z Ukrain\u0105 regionach zacz\u0119\u0142a si\u0119 nerw\u00f3wka - w obwodzie kurskim powstaj\u0105 umocnienia, a w Bie\u0142gorodzie bataliony obrony terytorialnej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-profesor-malgorzata-gersdorf-z-zarzutami-dyscyplinarny,nId,6458327", "title": "Media: Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf z zarzutami dyscyplinarnymi", "date_published": "2022-12-07 12:10:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-profesor-malgorzata-gersdorf-z-zarzutami-dyscyplinarny,nId,6458327\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf z zarzutami dyscyplinarnymi\" src=\"https://i.iplsc.com/media-profesor-malgorzata-gersdorf-z-zarzutami-dyscyplinarny/000GGCVQ35FSNUEF-C321.jpg\" /></a>Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf, by\u0142a I Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego, us\u0142ysza\u0142a zarzuty dyscyplinarne - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal wPolityce.pl powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142asne ustalenia. Chodzi o uchwa\u0142\u0119 po\u0142\u0105czonych (niepe\u0142nych) Izb S\u0105du Najwy\u017cszego ze stycznia 2020 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wegry-polityk-sugerowal-rozbior-ukrainy-byl-gosciem-w-ambasa,nId,6458294", "title": "W\u0119gry. Polityk sugerowa\u0142 rozbi\u00f3r Ukrainy. By\u0142 go\u015bciem w ambasadzie Polski", "date_published": "2022-12-07 11:48:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wegry-polityk-sugerowal-rozbior-ukrainy-byl-gosciem-w-ambasa,nId,6458294\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry. Polityk sugerowa\u0142 rozbi\u00f3r Ukrainy. By\u0142 go\u015bciem w ambasadzie Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-polityk-sugerowal-rozbior-ukrainy-byl-gosciem-w-ambasa/000GGCRA867HTNWJ-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w Budapeszcie polski ambasador spotka\u0142 si\u0119 ze skrajnie prawicowym, w\u0119gierskim politykiem, kt\u00f3ry sugerowa\u0142 rozbi\u00f3r Ukrainy. Do sprawy odnios\u0142o si\u0119 ju\u017c Ministerstwo Spraw Zagranicznych. W listopadzie premier Viktor Orban na mecz pi\u0142karski reprezentacji swojego kraju za\u0142o\u017cy\u0142 szalik z map\u0105 Wielkich W\u0119gier, czym wzbudzi\u0142 kontrowersje w Ukrainie, Rumunii oraz Chorwacji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zatrzymano-24-imigrantow-kierowca-busa-staranowal-pojazd-str,nId,6458261", "title": "Zatrzymano 24 imigrant\u00f3w. Kierowca busa staranowa\u0142 pojazd Stra\u017cy Granicznej", "date_published": "2022-12-07 11:44:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zatrzymano-24-imigrantow-kierowca-busa-staranowal-pojazd-str,nId,6458261\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano 24 imigrant\u00f3w. Kierowca busa staranowa\u0142 pojazd Stra\u017cy Granicznej\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-24-imigrantow-kierowca-busa-staranowal-pojazd-str/000GGCG67GRGXE8V-C321.jpg\" /></a>24 cudzoziemc\u00f3w, w tym 8-letni\u0105 dziewczynk\u0119, zatrzyma\u0142a stra\u017c graniczna w Chocho\u0142owie. Przewo\u017c\u0105cy obcokrajowc\u00f3w w busie Gruzin, podczas pr\u00f3by zatrzymania staranowa\u0142 samoch\u00f3d pogranicznik\u00f3w \u2013 przekaza\u0142a we wtorek rzeczniczka Karpackiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej mjr Dorota K\u0105dzio\u0142ka. 22 zatrzymane osoby nie posiada\u0142y paszport\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-myslalam-ze-umieram-lekowa-dziewczyna,nId,6457953", "title": "\"My\u015bla\u0142am, \u017ce umieram\". L\u0119kowa dziewczyna", "date_published": "2022-12-07 11:31:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/aleksandra-cieslik/news-myslalam-ze-umieram-lekowa-dziewczyna,nId,6457953\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;My\u015bla\u0142am, \u017ce umieram&quot;. L\u0119kowa dziewczyna\" src=\"https://i.iplsc.com/myslalam-ze-umieram-lekowa-dziewczyna/000GGAH4V50M5VY8-C321.jpg\" /></a>- Kiedy sko\u0144czy\u0142am pi\u0119tna\u015bcie lat, my\u015bla\u0142am, \u017ce mam zawa\u0142 serca. Wtedy nie wiedzia\u0142am, \u017ce to l\u0119k. Ba\u0142am si\u0119. Podobnie, jak wtedy, gdy poczu\u0142am, \u017ce nie mog\u0119 z\u0142apa\u0107 oddechu, a klatka piersiowa przyci\u015bni\u0119ta jest kamieniem. Jak ur\u00f3s\u0142 mi j\u0119zyk. Jak nie mog\u0142am nosi\u0107 niczego przylegaj\u0105cego do szyi, gdy\u017c powodowa\u0142o to odruch wymiotny. Jak mia\u0142am \u015bci\u015bni\u0119te gard\u0142o i czu\u0142am ka\u017cd\u0105 przechodz\u0105c\u0105 przez nie rzecz kilka razy mocniej. Jak, id\u0105c cmentarzem, opuszcza\u0142am wzrok, bo wiedzia\u0142am, \u017ce musz\u0119 przeczyta\u0107 ka\u017cdy z nagrobk\u00f3w. Jak patrzy\u0142am w lustro i...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-staruszek-czekal-w-deszczu-na-karetke-siedem-godzin-szpital-,nId,6458284", "title": "Staruszek czeka\u0142 w deszczu na karetk\u0119 siedem godzin. Szpital by\u0142 tu\u017c obok", "date_published": "2022-12-07 11:09:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-staruszek-czekal-w-deszczu-na-karetke-siedem-godzin-szpital-,nId,6458284\"><img align=\"left\" alt=\"Staruszek czeka\u0142 w deszczu na karetk\u0119 siedem godzin. Szpital by\u0142 tu\u017c obok\" src=\"https://i.iplsc.com/staruszek-czekal-w-deszczu-na-karetke-siedem-godzin-szpital/000GGCN9LIREPETW-C321.jpg\" /></a>Mno\u017c\u0105 si\u0119 doniesienia ukazuj\u0105ce zapa\u015b\u0107 w brytyjskiej s\u0142u\u017cbie zdrowia. 83-letni Keith Royles, kt\u00f3ry walczy z nowotworem, z\u0142ama\u0142 biodro i utkn\u0105\u0142 w oczekiwaniu na karetk\u0119. Pomoc nie nadchodzi\u0142a przez siedem godzin, cho\u0107 szpital znajdowa\u0142 si\u0119 tu\u017c obok domu starszego m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sukces-ktory-stal-sie-porazka-dla-wszystkich-o-awanturze-za-,nId,6458260", "title": "Sukces, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 pora\u017ck\u0105. Dla wszystkich. O awanturze za 30 mln z\u0142", "date_published": "2022-12-07 10:43:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sukces-ktory-stal-sie-porazka-dla-wszystkich-o-awanturze-za-,nId,6458260\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 pora\u017ck\u0105. Dla wszystkich. O awanturze za 30 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ktory-stal-sie-porazka-dla-wszystkich-o-awanturze-za/000GGDB1V8IW3LUH-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c wydaje si\u0119, \u017ce awantura o premie dla pi\u0142karskiej reprezentacji Polski dobieg\u0142a ko\u0144ca, to zd\u0105\u017cy\u0142a narobi\u0107 mn\u00f3stwa szk\u00f3d wszystkim w ni\u0105 zaanga\u017cowanym. Na batalii o 30 mln z\u0142 straci\u0142 i premier, i rz\u0105d, i pi\u0142karze, i sztab szkoleniowy, i Polski Zwi\u0105zek Pi\u0142ki No\u017cnej. Ale mo\u017ce z niego wynikn\u0105\u0107 co\u015b dobrego - przekonuje Interi\u0119 prof. Ewa Marciniak z Uniwersytetu Warszawskiego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wicepremier-mowi-o-koncu-wzrostu-cen-odniosl-sie-do-odkupien,nId,6458247", "title": "Wicepremier m\u00f3wi o ko\u0144cu wzrostu cen. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do odkupienia sieci \u017babka", "date_published": "2022-12-07 10:41:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wicepremier-mowi-o-koncu-wzrostu-cen-odniosl-sie-do-odkupien,nId,6458247\"><img align=\"left\" alt=\"Wicepremier m\u00f3wi o ko\u0144cu wzrostu cen. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do odkupienia sieci \u017babka\" src=\"https://i.iplsc.com/wicepremier-mowi-o-koncu-wzrostu-cen-odniosl-sie-do-odkupien/000GGCEXBJR909BT-C321.jpg\" /></a>- Najwi\u0119kszy wzrost cen \u017cywno\u015bci mamy za sob\u0105. Tempo wzrostu b\u0119dzie ju\u017c mala\u0142o - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk. Pytany, ile od stycznia wyniesie VAT na gaz, wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dzie to stawka preferencyjna, decyzja nale\u017cy jednak do ministra finans\u00f3w. Polityk przyzna\u0142, \u017ce rz\u0105d ch\u0119tnie naby\u0142by &quot;jak\u0105\u015b sie\u0107 spo\u017cywcz\u0105&quot;, je\u015bli by\u0142aby na sprzeda\u017c. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do wypowiedzi prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z pa\u017adziernika dotycz\u0105cej potencjalnego odkupienia sieci \u017babka. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwsze-abramsy-w-przyszlym-roku-w-polsce-premier-o-negocja,nId,6458253", "title": "Pierwsze Abramsy w przysz\u0142ym roku w Polsce? Premier o negocjacjach z USA", "date_published": "2022-12-07 10:28:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pierwsze-abramsy-w-przyszlym-roku-w-polsce-premier-o-negocja,nId,6458253\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze Abramsy w przysz\u0142ym roku w Polsce? Premier o negocjacjach z USA\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-abramsy-w-przyszlym-roku-w-polsce-premier-o-negocja/000ECDP7BVHSKGLM-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak jest w trakcie negocjacji ze stron\u0105 ameryka\u0144sk\u0105 i &quot;mo\u017cliwe, \u017ce pierwsze sztuki czo\u0142g\u00f3w Abrams dotr\u0105 do nas ju\u017c w przysz\u0142ym roku&quot;. Szef gabinetu podkre\u015bli\u0142, \u017ce rz\u0105d PiS pracuje nad przyspieszeniem dostaw. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowali-ciezarna-i-wycieli-dziecko-z-jej-lona-koszmar-w-,nId,6458251", "title": "Zaatakowali ci\u0119\u017carn\u0105 i... wyci\u0119li dziecko z jej \u0142ona. Koszmar w Meksyku", "date_published": "2022-12-07 10:27:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowali-ciezarna-i-wycieli-dziecko-z-jej-lona-koszmar-w-,nId,6458251\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowali ci\u0119\u017carn\u0105 i... wyci\u0119li dziecko z jej \u0142ona. Koszmar w Meksyku\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowali-ciezarna-i-wycieli-dziecko-z-jej-lona-koszmar-w/000GGCFZAOKUJ548-C321.jpg\" /></a>20-letnia Meksykanka w \u00f3smym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy pad\u0142a ofiar\u0105 makabrycznego ataku. Para, kt\u00f3ra nie mog\u0142a mie\u0107 dzieci, zwabi\u0142a 20-latk\u0119 pod wymy\u015blonym pretekstem i wyci\u0119\u0142a dziecko z jej \u0142ona. Cia\u0142o Meksykanki porzucili, a noworodka porwali.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-kolizja-dwoch-pociagow-155-osob-rannych,nId,6458224", "title": "Hiszpania: Kolizja dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. 155 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-12-07 10:06:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-kolizja-dwoch-pociagow-155-osob-rannych,nId,6458224\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Kolizja dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. 155 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-kolizja-dwoch-pociagow-155-osob-rannych/000GGC8DE1XOLXVO-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu Barcelony dosz\u0142o do kolizji dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. 155 os\u00f3b zosta\u0142o rannych, ale \u017cadna nie dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratownicze Katalonii. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-ciezarowka-zmiazdzyla-busa-w-donbasie-16-zabitych-i,nId,6458218", "title": "Rosyjska ci\u0119\u017car\u00f3wka zmia\u017cd\u017cy\u0142a busa w Donbasie. 16 zabitych i ranni", "date_published": "2022-12-07 09:59:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-ciezarowka-zmiazdzyla-busa-w-donbasie-16-zabitych-i,nId,6458218\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska ci\u0119\u017car\u00f3wka zmia\u017cd\u017cy\u0142a busa w Donbasie. 16 zabitych i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-ciezarowka-zmiazdzyla-busa-w-donbasie-16-zabitych-i/000GGCFTQ5EO6URC-C321.jpg\" /></a>Dramat na drodze w Donbasie. Rosyjska ci\u0119\u017car\u00f3wka wioz\u0105ca \u017co\u0142nierzy zderzy\u0142a si\u0119 z busem na drodze Szachtarsk-Torez. Nie \u017cyje szesna\u015bcie os\u00f3b, a trzy s\u0105 ranne. Nie \u017cyje kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki, nie jest jasne czy pozosta\u0142e ofiary to wojskowi czy cywile. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-statystyki-zakazen-i-zgonow,nId,6458215", "title": "Koronawirus w Polsce. Najnowsze statystyki zaka\u017ce\u0144 i zgon\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 09:58:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-statystyki-zakazen-i-zgonow,nId,6458215\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Najnowsze statystyki zaka\u017ce\u0144 i zgon\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-najnowsze-statystyki-zakazen-i-zgonow/000GGC6JH2RQDPG6-C321.jpg\" /></a>Od 1 do 7 grudnia badania potwierdzi\u0142y 3327 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 747 ponownych. Zmar\u0142y 32 osoby z COVID-19 - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 w cotygodniowym zestawieniu Ministerstwo Zdrowia. To o 544 zaka\u017cenia wi\u0119cej ni\u017c od 24 do 30 listopada. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-showman-wygral-42-tys-euro-w-totka-zaraz-potem-mia,nId,6458026", "title": "Niemiecki showman wygra\u0142 42 tys. euro w totka. Zaraz potem mia\u0142 zawa\u0142", "date_published": "2022-12-07 09:50:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-showman-wygral-42-tys-euro-w-totka-zaraz-potem-mia,nId,6458026\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki showman wygra\u0142 42 tys. euro w totka. Zaraz potem mia\u0142 zawa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-showman-wygral-42-tys-euro-w-totka-zaraz-potem-mia/000GGBHI30QRMVK6-C321.jpg\" /></a>Niemiecki showman i konferansjer Andreas Ellermann omal nie umar\u0142 po tym, jak odebra\u0142 nagrod\u0119 za prawid\u0142owo skre\u015blonych pi\u0119\u0107 liczb w Lotto. Z ponad 42 tysi\u0105cami euro w r\u0119ku gwiazdor znany z dziesi\u0105tk\u00f3w program\u00f3w telewizyjnych oraz radiowych dozna\u0142 ataku serca i musia\u0142 uda\u0107 si\u0119 do szpitala. &quot;W ostatniej chwili&quot; - wyzna\u0142 i doda\u0142, \u017ce &quot;b\u0119dzie musia\u0142 zmieni\u0107 swoje \u017cycie&quot;. W szczerym nagraniu na Facebooku opowiedzia\u0142, jaka by\u0142a diagnoza.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwa-ue-zwracaja-nam-migrantow-dominuja-dwie-narodowosci,nId,6439565", "title": "Pa\u0144stwa UE \"zwracaj\u0105\" nam migrant\u00f3w. \"Dominuj\u0105 dwie narodowo\u015bci\"", "date_published": "2022-12-07 09:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwa-ue-zwracaja-nam-migrantow-dominuja-dwie-narodowosci,nId,6439565\"><img align=\"left\" alt=\"Pa\u0144stwa UE &quot;zwracaj\u0105&quot; nam migrant\u00f3w. &quot;Dominuj\u0105 dwie narodowo\u015bci&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/panstwa-ue-zwracaja-nam-migrantow-dominuja-dwie-narodowosci/000GF6TJKR491AF8-C321.jpg\" /></a>Sk\u0142adaj\u0105 wniosek o ochron\u0119 w Polsce i znikaj\u0105. Ci sami migranci s\u0105 p\u00f3\u017aniej wychwytywani w innych krajach Unii i &quot;zwracani&quot; do nas. W tym roku do Polski skierowano w taki spos\u00f3b ponad 350 os\u00f3b, a w kolejce czeka 548 kolejnych. W\u015br\u00f3d cudzoziemc\u00f3w dominuj\u0105 dwie narodowo\u015bci: obywatele Iraku i Afganistanu. Najwi\u0119cej uchod\u017ac\u00f3w do Polski odsy\u0142aj\u0105 Niemcy, kt\u00f3re same maj\u0105 spory problem z migracj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymania-w-11-niemieckich-landach-planowali-zamach-stanu,nId,6458180", "title": "Zatrzymania w 11 niemieckich landach. \"Planowali zamach stanu\"", "date_published": "2022-12-07 09:21:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymania-w-11-niemieckich-landach-planowali-zamach-stanu,nId,6458180\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymania w 11 niemieckich landach. &quot;Planowali zamach stanu&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymania-w-11-niemieckich-landach-planowali-zamach-stanu/0009AB41E5H2SSO3-C321.jpg\" /></a>Ogromna akcja policji i s\u0142u\u017cb specjalnych w Niemczech, gdzie w \u015brod\u0119 rano aresztowanych zosta\u0142o 25 os\u00f3b z ekstremistycznej grupy tzw. Obywateli Rzeszy (Reichsbuerger) - poda\u0142a agencja dpa. W operacji bra\u0142o udzia\u0142 blisko 3 tys. funkcjonariuszy w 11 krajach zwi\u0105zkowych - potwierdzi\u0142a rzeczniczka Prokuratury Federalnej z Karlsruhe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-nowicki-nie-zyje-kultowy-aktor-mial-83-lata,nId,6458059", "title": "Jan Nowicki nie \u017cyje. Kultowy aktor mia\u0142 83 lata", "date_published": "2022-12-07 09:02:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-nowicki-nie-zyje-kultowy-aktor-mial-83-lata,nId,6458059\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Nowicki nie \u017cyje. Kultowy aktor mia\u0142 83 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-nowicki-nie-zyje-kultowy-aktor-mial-83-lata/000GGBN2QV9MBRUY-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje popularny aktor Jan Nowicki. Informacj\u0119 jako pierwsze poda\u0142y lokalne media, doniesienia potwierdzono r\u00f3wnie\u017c na oficjalnym koncie miasta Kowal, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142 aktor. Smutn\u0105 wiadomo\u015b\u0107 Polsat News potwierdzi\u0142 tak\u017ce w rozmowie z cz\u0142onkiem rodziny zmar\u0142ego. Jan Nowicki mia\u0142 83 lata.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-moze-zalezec-na-strategicznej-pauzie-zaryn-ocenia,nId,6458053", "title": "\"Rosji mo\u017ce zale\u017ce\u0107 na strategicznej pauzie\". \u017baryn ocenia", "date_published": "2022-12-07 08:59:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosji-moze-zalezec-na-strategicznej-pauzie-zaryn-ocenia,nId,6458053\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosji mo\u017ce zale\u017ce\u0107 na strategicznej pauzie&quot;. \u017baryn ocenia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosji-moze-zalezec-na-strategicznej-pauzie-zaryn-ocenia/000GGBIZTKFDN3KM-C321.jpg\" /></a>Propaganda Kremla dla w\u0142asnego interesu nag\u0142a\u015bnia przekaz o negocjacjach z Ukrain\u0105 korzystaj\u0105c z sygna\u0142\u00f3w z Zachodu - oceni\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. - To pu\u0142apka dla Ukrainy - ostrzeg\u0142. \u017baryn doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;Rosji mo\u017ce zale\u017ce\u0107 na strategicznej pauzie, ale wojna b\u0119dzie prowadzona dalej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duza-podwyzka-podatku-uderzy-we-wlascicieli-domow-i-mieszkan,nId,6456123", "title": "Du\u017ca podwy\u017cka podatku uderzy we w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Gdzie najbardziej?", "date_published": "2022-12-07 08:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duza-podwyzka-podatku-uderzy-we-wlascicieli-domow-i-mieszkan,nId,6456123\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ca podwy\u017cka podatku uderzy we w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Gdzie najbardziej?\" src=\"https://i.iplsc.com/duza-podwyzka-podatku-uderzy-we-wlascicieli-domow-i-mieszkan/00078QZD8IUSEM16-C321.jpg\" /></a>Podatek od nieruchomo\u015bci w 2023 to konieczno\u015b\u0107 g\u0142\u0119bszego si\u0119gni\u0119cia do kieszeni. Miasta i gminy og\u0142aszaj\u0105 ju\u017c stawki na przysz\u0142y rok, jednak ju\u017c wiadomo, \u017ce podatek od nieruchomo\u015bci kolejny raz b\u0119dzie sposobem na ratowanie bud\u017cet\u00f3w. W przypadku w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci o du\u017cej powierzchni, podwy\u017cka mo\u017ce znacz\u0105co obci\u0105\u017cy\u0107 bud\u017cet. Zadowoleni nie b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorcy. Ile wynosi podatek od nieruchomo\u015bci 2023? Oto maksymalne stawki podatku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wladze-przestraszyly-sie-protestow-zlagodza-polityke-z,nId,6458047", "title": "Chiny. W\u0142adze przestraszy\u0142y si\u0119 protest\u00f3w. Z\u0142agodz\u0105 polityk\u0119 \"zero covid\"", "date_published": "2022-12-07 08:52:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wladze-przestraszyly-sie-protestow-zlagodza-polityke-z,nId,6458047\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny. W\u0142adze przestraszy\u0142y si\u0119 protest\u00f3w. Z\u0142agodz\u0105 polityk\u0119 &quot;zero covid&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wladze-przestraszyly-sie-protestow-zlagodza-polityke-z/000GGBIY1962RRJD-C321.jpg\" /></a>Chiny z\u0142agodzi\u0142y szereg restrykcji zwi\u0105zanych z pandemi\u0105 COVID-19. Pozwoli\u0142y m.in. niekt\u00f3rym osobom na kwarantann\u0119 w domu, a nie w scentralizowanych o\u015brodkach. Wa\u017cn\u0105 zmian\u0105 jest te\u017c rezygnacja z obowi\u0105zkowych test\u00f3w, poprzedzaj\u0105cych wej\u015bcie do wi\u0119kszo\u015bci miejsc publicznych. Zmiany postrzegane jako sygna\u0142 odchodzenia od drako\u0144skiej polityki &quot;zero covid\u201d.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uzywane-ubrania-promocje-19-stopni-w-domu-tak-oszczedzaja-po,nId,6456315", "title": "U\u017cywane ubrania, promocje, 19 stopni w domu. Tak oszcz\u0119dzaj\u0105 pos\u0142owie", "date_published": "2022-12-07 08:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uzywane-ubrania-promocje-19-stopni-w-domu-tak-oszczedzaja-po,nId,6456315\"><img align=\"left\" alt=\"U\u017cywane ubrania, promocje, 19 stopni w domu. Tak oszcz\u0119dzaj\u0105 pos\u0142owie\" src=\"https://i.iplsc.com/uzywane-ubrania-promocje-19-stopni-w-domu-tak-oszczedzaja-po/000GG7PS1DPG5EJK-C321.jpg\" /></a>Interia postanowi\u0142a sprawdzi\u0107, jak z szalej\u0105c\u0105 dro\u017cyzn\u0105 radz\u0105 sobie polscy pos\u0142owie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych rozm\u00f3wc\u00f3w robi, co mo\u017ce, aby bud\u017cet domowy jak najmniej ucierpia\u0142. Jak us\u0142yszeli\u015bmy, politycy szukaj\u0105 okazji w sklepach, robi\u0105 zakupy w second-handach czy obni\u017caj\u0105 temperatur\u0119 w swoich domach. S\u0105 te\u017c tacy, kt\u00f3rzy jako lepiej sytuowani pomagaj\u0105 najbli\u017cszym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tomasz-grodzki-zadnych-rozmow-z-rosja-dopoki-ostatni-zolnier,nId,6458035", "title": "Tomasz Grodzki: \u017badnych rozm\u00f3w z Rosj\u0105, dop\u00f3ki ostatni \u017co\u0142nierz nie opu\u015bci Ukrainy", "date_published": "2022-12-07 08:28:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tomasz-grodzki-zadnych-rozmow-z-rosja-dopoki-ostatni-zolnier,nId,6458035\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Grodzki: \u017badnych rozm\u00f3w z Rosj\u0105, dop\u00f3ki ostatni \u017co\u0142nierz nie opu\u015bci Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-grodzki-zadnych-rozmow-z-rosja-dopoki-ostatni-zolnier/000GGBAW06URCG8T-C321.jpg\" /></a>- Jako parlamentarzy\u015bci musimy zapewni\u0107 Ukrainie wszelkie mo\u017cliwe wsparcie, tak\u017ce w procesie przygotowania jej do cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej - podkre\u015bli\u0142 w Wilnie marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki. Kieruj\u0105c swoje s\u0142owa do Ukrai\u0144c\u00f3w zaznaczy\u0142: - Mo\u017cecie by\u0107 pewni, \u017ce nie zostawimy was tej zimy bez pomocy. Marsza\u0142ek Senatu bierze udzia\u0142 w 12. sesji Zgromadzenia Parlamentarnego Polski, Litwy i Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-wiceminister-w-msz-do-tej-pory-byl-ambasadorem,nId,6458020", "title": "Nowy wiceminister w MSZ. Do tej pory by\u0142 ambasadorem", "date_published": "2022-12-07 08:15:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-wiceminister-w-msz-do-tej-pory-byl-ambasadorem,nId,6458020\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy wiceminister w MSZ. Do tej pory by\u0142 ambasadorem\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-wiceminister-w-msz-do-tej-pory-byl-ambasadorem/000GGB95L9ITMNDX-C321.jpg\" /></a>Szef MSZ Zbigniew Rau wr\u0119czy\u0142 we wtorek Wojciechowi Gerwelowi akt powo\u0142ania na stanowisko wiceministra spraw zagranicznych. Gerwel jest zawodowym dyplomat\u0105. Od sierpnia 2018 r. pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 ambasadora Rzeczypospolitej Polskiej w Socjalistycznej Republice Wietnamu. Nowy wiceszef MSZ w przesz\u0142o\u015bci uko\u0144czy\u0142 wiele presti\u017cowych uczelni oraz wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z ameryka\u0144skimi think tankami. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-al-capone-zatrzymany-w-berlinie-akcja-europolu,nId,6458013", "title": "\"Polski Al Capone\" zatrzymany w Berlinie. Akcja Europolu", "date_published": "2022-12-07 07:59:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-al-capone-zatrzymany-w-berlinie-akcja-europolu,nId,6458013\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polski Al Capone&quot; zatrzymany w Berlinie. Akcja Europolu\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-al-capone-zatrzymany-w-berlinie-akcja-europolu/0004T9J50AHKFFTW-C321.jpg\" /></a>&quot;Polski Al Capone&quot; - takim przydomkiem zosta\u0142 okrzykni\u0119ty poszukiwany od 30 lat Ryszard R., kt\u00f3ry zajmowa\u0142 si\u0119 handlem narkotykami. Europol zatrzyma\u0142 Polaka w listopadzie w Berlinie. Opr\u00f3cz niego, na terenie ca\u0142ej Europy aresztowano 43 osoby i przeprowadzono 94 rewizje. Europol twierdzi, \u017ce rozbito jedn\u0105 z najgro\u017aniejszych siatek przest\u0119pczych w Unii Europejskiej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosja-probuje-wyciszyc-doniesienia-o-nowej-fali-mobiliza,nId,6458007", "title": "ISW: Rosja pr\u00f3buje wyciszy\u0107 doniesienia o nowej fali mobilizacji", "date_published": "2022-12-07 07:53:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosja-probuje-wyciszyc-doniesienia-o-nowej-fali-mobiliza,nId,6458007\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosja pr\u00f3buje wyciszy\u0107 doniesienia o nowej fali mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosja-probuje-wyciszyc-doniesienia-o-nowej-fali-mobiliza/000GGB1015Q8VTJ7-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie w\u0142adze wzywaj\u0105 do &quot;ignorowania&quot; nieoficjalnych doniesie\u0144 o nowej fali mobilizacji. W ten spos\u00f3b usi\u0142uj\u0105 uciszy\u0107 niepok\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa i odzyska\u0107 kontrol\u0119 nad przekazem dotycz\u0105cym tej sprawy - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Zar\u00f3wno opozycyjne, jak i prokremlowskie kana\u0142y w Telegramie informuj\u0105 o planach nowego zaci\u0105gu w 2023 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodziezowe-slowo-roku-2022-znamy-zwyciezce-plebiscytu,nId,6458000", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Znamy zwyci\u0119zc\u0119 plebiscytu", "date_published": "2022-12-07 07:24:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodziezowe-slowo-roku-2022-znamy-zwyciezce-plebiscytu,nId,6458000\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Znamy zwyci\u0119zc\u0119 plebiscytu\" src=\"https://i.iplsc.com/mlodziezowe-slowo-roku-2022-znamy-zwyciezce-plebiscytu/000GGAR4LIP5JC14-C321.jpg\" /></a>&quot;Essa&quot; zosta\u0142a M\u0142odzie\u017cowym S\u0142owem Roku 2022. - &quot;Essa&quot; jest jak m\u0142odzie\u017c - r\u00f3\u017cnorodna i niepoddaj\u0105ca si\u0119 szablonowym definicjom, ale za to spontaniczna i ekstatycznie emocjonalna - podkre\u015bla prof. Anna Wileczek, przewodnicz\u0105ca jury plebiscytu. Jury postanowi\u0142o przyzna\u0107 swoj\u0105 nagrod\u0119 i wyr\u00f3\u017cni\u0107 wyraz &quot;odklejka&quot;. W poprzednich latach zwyci\u0119\u017cy\u0142y takie okre\u015blenia jak np. &quot;alternatywka&quot; czy &quot;\u015bpiulkolot&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cysterna-zgnieciona-jak-puszka-tir-uderzyl-w-kladke-zbiornik,nId,6457984", "title": "Cysterna zgnieciona jak puszka. Tir uderzy\u0142 w k\u0142adk\u0119 zbiornikiem na m\u0105k\u0119", "date_published": "2022-12-07 07:12:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cysterna-zgnieciona-jak-puszka-tir-uderzyl-w-kladke-zbiornik,nId,6457984\"><img align=\"left\" alt=\"Cysterna zgnieciona jak puszka. Tir uderzy\u0142 w k\u0142adk\u0119 zbiornikiem na m\u0105k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/cysterna-zgnieciona-jak-puszka-tir-uderzyl-w-kladke-zbiornik/000GGAINPBHHYE38-C321.jpg\" /></a>Cysterna do przewozu m\u0105ki zosta\u0142a zgnieciona po uderzeniu w prz\u0119s\u0142o k\u0142adki dla pieszych na trasie S8 w pobli\u017cu Zielonki na Mazowszu. Stalowy zbiornik &quot;z\u0142ama\u0142 si\u0119&quot; pod wp\u0142ywem impetu zderzenia. Najprawdopodobniej, gdy zestaw przeje\u017cd\u017ca\u0142 pod konstrukcj\u0105, element naczepy by\u0142 hydraulicznie podniesiony. Kierowca by\u0142 trze\u017awy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-szescioosobowa-rodzina-w-szpitalu-podtrucie-czadem-na-slasku,nId,6457998", "title": "Sze\u015bcioosobowa rodzina w szpitalu. Podtrucie czadem na \u015al\u0105sku", "date_published": "2022-12-07 07:11:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-szescioosobowa-rodzina-w-szpitalu-podtrucie-czadem-na-slasku,nId,6457998\"><img align=\"left\" alt=\"Sze\u015bcioosobowa rodzina w szpitalu. Podtrucie czadem na \u015al\u0105sku \" src=\"https://i.iplsc.com/szescioosobowa-rodzina-w-szpitalu-podtrucie-czadem-na-slasku/000GGAOXHW3O6VUO-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bcioosobowa rodzina ze Szczejkowic w powiecie rybnickim (woj. \u015bl\u0105skie) trafi\u0142a we wtorek wieczorem do szpitala z podejrzeniem podtrucia tlenkiem w\u0119gla - przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 \u015bl\u0105ska stra\u017c po\u017carna. Tego samego dnia w Chorzowie podtru\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Bezwonny, bezbarwny i pozbawiony smaku gaz mo\u017ce by\u0107 \u015bmiertelnie gro\u017any - przypomnieli stra\u017cacy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gratka-dla-kolekcjonerow-ostatnia-moneta-z-portretem-elzbiet,nId,6457983", "title": "Gratka dla kolekcjoner\u00f3w. Ostatnia moneta z portretem El\u017cbiety II", "date_published": "2022-12-07 06:57:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gratka-dla-kolekcjonerow-ostatnia-moneta-z-portretem-elzbiet,nId,6457983\"><img align=\"left\" alt=\"Gratka dla kolekcjoner\u00f3w. Ostatnia moneta z portretem El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/gratka-dla-kolekcjonerow-ostatnia-moneta-z-portretem-elzbiet/000GGAKPE25JATA0-C321.jpg\" /></a>Ostatnim nowym wzorem monety z wizerunkiem zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II jest 50-pens\u00f3wka. To cz\u0119\u015b\u0107 kolekcjonerskiej serii z okazji 25-lecia wydania pierwszej ksi\u0105\u017cki o Harrym Potterze - poinformowa\u0142a The Royal Mint, brytyjska mennica pa\u0144stwowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujacy-wynik-sondazu-o-15-emeryturze,nId,6457969", "title": "Zaskakuj\u0105cy wynik sonda\u017cu o 15. emeryturze", "date_published": "2022-12-07 06:25:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujacy-wynik-sondazu-o-15-emeryturze,nId,6457969\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105cy wynik sonda\u017cu o 15. emeryturze\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujacy-wynik-sondazu-o-15-emeryturze/000GGAIAGLME38Y5-C321.jpg\" /></a>Wbrew oczekiwaniom 15. emerytura nie wzbudza powszechnego entuzjazmu, na jaki liczy\u0142a rz\u0105dz\u0105ca koalicja. Ponad po\u0142owa ankietowanych (52 proc.) jest przeciw wyp\u0142acie kolejnego - obok 13. i 14. emerytury - \u015bwiadczenia emerytalnego w 2023 r. - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-stalker-obiecywal-ze-adam-nigdy-nie-zazna-spokoju-slowa-dotr,nId,6456062", "title": "Stalker obiecywa\u0142, \u017ce Adam nigdy nie zazna spokoju. S\u0142owa dotrzyma\u0142", "date_published": "2022-12-07 06:19:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-stalker-obiecywal-ze-adam-nigdy-nie-zazna-spokoju-slowa-dotr,nId,6456062\"><img align=\"left\" alt=\"Stalker obiecywa\u0142, \u017ce Adam nigdy nie zazna spokoju. S\u0142owa dotrzyma\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/stalker-obiecywal-ze-adam-nigdy-nie-zazna-spokoju-slowa-dotr/000GG5BDTUSFQEV6-C321.jpg\" /></a>Zacz\u0119\u0142o si\u0119 niewinnie - od prezent\u00f3w, odprowadzania na przystanek, przynoszenia kwiat\u00f3w do pracy. P\u00f3\u017aniej pojawi\u0142y si\u0119 smsy. &quot;Znam ka\u017cdy tw\u00f3j ruch&quot;. &quot;Wiem, gdzie jeste\u015b, co robisz&quot;. &quot;\u015aledzi\u0142em ci\u0119 ostatnio&quot;. Pojawi\u0142y si\u0119 gro\u017aby. Niszczenie mienia. Adam przez niemal dwa lata by\u0142 n\u0119kany przez stalkera, \u0141ukasza D. Mimo \u017ce m\u0119\u017cczyzna przebywa ju\u017c w zak\u0142adzie karnym, Adam wci\u0105\u017c czuje strach. - Dzia\u0142ania stalkera s\u0105 nastawione na to, \u017ceby dominowa\u0107, posiada\u0107 w\u0142adz\u0119, kontrolowa\u0107 i w efekcie zniszczy\u0107 \u017cycie drugiej osoby. Zatem to, \u017ce realne...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-oskarzeni-nie-przyznaja-sie-do-winy-smierc-rolkarki-na-rozko,nId,6457972", "title": "Oskar\u017ceni nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy. \u015amier\u0107 rolkarki na rozkopanej \u015bcie\u017cce", "date_published": "2022-12-07 06:18:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-oskarzeni-nie-przyznaja-sie-do-winy-smierc-rolkarki-na-rozko,nId,6457972\"><img align=\"left\" alt=\"Oskar\u017ceni nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy. \u015amier\u0107 rolkarki na rozkopanej \u015bcie\u017cce\" src=\"https://i.iplsc.com/oskarzeni-nie-przyznaja-sie-do-winy-smierc-rolkarki-na-rozko/000GGAHFK9L7AR20-C321.jpg\" /></a>Projektantka \u015bcie\u017cki rowerowej w parku stawy Kellera na warszawskich Bielanach b\u0119dzie zeznawa\u0107 w \u015brod\u0119 przed S\u0105dem Rejonowym dla Warszawy \u017boliborza w sprawie tragicznej \u015bmierci 16-letniej rolkarki w 2017 roku. Dziewczyna straci\u0142a r\u00f3wnowag\u0119, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na rozkopanej drodze dla jedno\u015blad\u00f3w, wpad\u0142a wprost pod samoch\u00f3d i zgin\u0119\u0142a na miejscu. Oskar\u017ceni urz\u0119dnicy, w tym \u00f3wcze\u015bni burmistrzowie, nie przyznaj\u0105 si\u0119 do odpowiedzialno\u015bci za wypadek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dlugi-weekend-we-wloszech-miliony-wyruszaja-w-podroz-wiekszo,nId,6457970", "title": "D\u0142ugi weekend we W\u0142oszech. Miliony wyruszaj\u0105 w podr\u00f3\u017c, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zostaje w kraju", "date_published": "2022-12-07 06:17:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dlugi-weekend-we-wloszech-miliony-wyruszaja-w-podroz-wiekszo,nId,6457970\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0142ugi weekend we W\u0142oszech. Miliony wyruszaj\u0105 w podr\u00f3\u017c, wi\u0119kszo\u015b\u0107 zostaje w kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/dlugi-weekend-we-wloszech-miliony-wyruszaja-w-podroz-wiekszo/000GGAHUBE4DKPVC-C321.jpg\" /></a>Ponad 12 milion\u00f3w W\u0142och\u00f3w wybiera si\u0119 w podr\u00f3\u017c na d\u0142ugi weekend. Ma to zwi\u0105zek z czwartkow\u0105 uroczysto\u015bci\u0105 Niepokalanego Pocz\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny, kt\u00f3ra jest dniem \u015bwi\u0105tecznym. Prawie wszyscy mieszka\u0144cy W\u0142och zostan\u0105 w kraju, a zw\u0142aszcza w g\u00f3rskich miejscowo\u015bciach - tam ju\u017c rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 sezon narciarski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/anna-nicz/news-godzinami-gapilem-sie-w-monitor-jak-osoby-w-kryzysie-radza-s,nId,6455976", "title": "\"Godzinami gapi\u0142em si\u0119 w monitor\". Jak osoby w kryzysie radz\u0105 sobie w pracy", "date_published": "2022-12-07 06:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/anna-nicz/news-godzinami-gapilem-sie-w-monitor-jak-osoby-w-kryzysie-radza-s,nId,6455976\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Godzinami gapi\u0142em si\u0119 w monitor&quot;. Jak osoby w kryzysie radz\u0105 sobie w pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/godzinami-gapilem-sie-w-monitor-jak-osoby-w-kryzysie-radza-s/000GG4XUVTGVYAJU-C321.jpg\" /></a>U Kamila zdiagnozowano ADHD, Kasia mia\u0142a podejrzenie osobowo\u015bci borderline, a Jakub od lat choruje na depresj\u0119. Wszyscy s\u0105 aktywni zawodowo, cho\u0107 przez swoje dolegliwo\u015bci nie by\u0142o im naj\u0142atwiej. Wsparcia szukali u pracodawc\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Z r\u00f3\u017cnym skutkiem.  - Staram si\u0119 tworzy\u0107 wok\u00f3\u0142 siebie atmosfer\u0119 otwarto\u015bci, gdzie ka\u017cdy mo\u017ce by\u0107 cz\u0142owiekiem, a nie maszyn\u0105, kt\u00f3ra musi tylko doskoczy\u0107 do jakich\u015b marker\u00f3w wydajno\u015bci - m\u00f3wi Jakub.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autorzy/news-nad-pudelkiem-z-martwym-zolwiem-o-relacjach-emocjach-i-treni,nId,6455985", "title": "Nad pude\u0142kiem z martwym \u017c\u00f3\u0142wiem. O relacjach, emocjach i treningu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych", "date_published": "2022-12-07 06:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autorzy/news-nad-pudelkiem-z-martwym-zolwiem-o-relacjach-emocjach-i-treni,nId,6455985\"><img align=\"left\" alt=\"Nad pude\u0142kiem z martwym \u017c\u00f3\u0142wiem. O relacjach, emocjach i treningu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych\" src=\"https://i.iplsc.com/nad-pudelkiem-z-martwym-zolwiem-o-relacjach-emocjach-i-treni/000GG4WBRYIQ5J8L-C321.jpg\" /></a>- I dzieci, i doro\u015bli maj\u0105 problem z definiowaniem swoich emocji. Ale to wynika z tego, \u017ce wydaje nam si\u0119, \u017ce tylko przyjemne emocje s\u0105 dobre. \u017be zawsze powinni\u015bmy by\u0107 u\u015bmiechni\u0119ci, rado\u015bni, szcz\u0119\u015bliwi, zakochani i w og\u00f3le. A przecie\u017c \u017cycie nie sk\u0142ada si\u0119 tylko z przyjemno\u015bci - m\u00f3wi Zyta Czechowska, pedago\u017cka, trenerka umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-gotowy-do-debaty-z-kaczynskim-w-dowolnym-czasie-i-miejs,nId,6457959", "title": "Tusk gotowy do debaty z Kaczy\u0144skim. \"W dowolnym czasie i miejscu\"", "date_published": "2022-12-07 05:54:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-gotowy-do-debaty-z-kaczynskim-w-dowolnym-czasie-i-miejs,nId,6457959\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk gotowy do debaty z Kaczy\u0144skim. &quot;W dowolnym czasie i miejscu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-gotowy-do-debaty-z-kaczynskim-w-dowolnym-czasie-i-miejs/000F6FMWUSFSNUFJ-C321.jpg\" /></a>&quot;B\u0119d\u0119 czu\u0142y i delikatny&quot; - napisa\u0142 na Twitterze lider PO Donald Tusk zg\u0142aszaj\u0105c gotowo\u015b\u0107 do debaty wyborczej z prezesem PiS Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. &quot;W dowolnym czasie i miejscu, panie prezesie&quot; - sprecyzowa\u0142 Tusk. Doda\u0142, \u017ce &quot;nie mo\u017ce obieca\u0107 amnestii&quot;. Wpis jest odpowiedzi\u0105 szefa PO na deklaracj\u0119 prezesa PiS w sprawie debaty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mars-zniknie-za-ksiezycem-w-czwartek-rzadkie-zjawisko-astron,nId,6457958", "title": "Mars zniknie za Ksi\u0119\u017cycem. W czwartek rzadkie zjawisko astronomiczne", "date_published": "2022-12-07 05:43:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mars-zniknie-za-ksiezycem-w-czwartek-rzadkie-zjawisko-astron,nId,6457958\"><img align=\"left\" alt=\"Mars zniknie za Ksi\u0119\u017cycem. W czwartek rzadkie zjawisko astronomiczne\" src=\"https://i.iplsc.com/mars-zniknie-za-ksiezycem-w-czwartek-rzadkie-zjawisko-astron/000GGAF31EVAR1RV-C321.jpg\" /></a>W czwartek rano b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na niebie zjawisko zakrycia Marsa przez Ksi\u0119\u017cyc. Oko\u0142o godziny sz\u00f3stej Czerwona Planeta zacznie przygasa\u0107 i zniknie za tarcz\u0105 naturalnego ziemskiego satelity. Po oko\u0142o 50 minutach gwiazda pojawi si\u0119 ponownie. Do obserwacji najlepiej u\u017cy\u0107 lornetki lub teleskopu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duzo-czasu-minelo-zanim-uwierzylam-ze-to-niczyja-wina-rodzin,nId,6446754", "title": "\"Du\u017co czasu min\u0119\u0142o, zanim uwierzy\u0142am, \u017ce to niczyja wina\". Rodziny samob\u00f3jc\u00f3w o \u017cyciu po tragedii", "date_published": "2022-12-07 05:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duzo-czasu-minelo-zanim-uwierzylam-ze-to-niczyja-wina-rodzin,nId,6446754\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Du\u017co czasu min\u0119\u0142o, zanim uwierzy\u0142am, \u017ce to niczyja wina&quot;. Rodziny samob\u00f3jc\u00f3w o \u017cyciu po tragedii \" src=\"https://i.iplsc.com/duzo-czasu-minelo-zanim-uwierzylam-ze-to-niczyja-wina-rodzin/000GFEKY81JNM5W4-C321.jpg\" /></a>Statystycznie w Polsce ka\u017cdego dnia \u017cycie odbiera sobie 15 os\u00f3b. To tak, jakby ka\u017cdego roku z mapy Polski znika\u0142o miasto takie jak Mi\u0119dzyzdroje czy Jaworzyna \u015al\u0105ska. Po ka\u017cdym samob\u00f3jcy zostaje rodzina i przyjaciele, a w ich g\u0142owach tysi\u0105ce pyta\u0144 bez odpowiedzi. \u2013 Nie ma dnia, bym nie zastanawia\u0142a si\u0119 dlaczego Zosia to zrobi\u0142a? Czemu nie da\u0142a sobie pom\u00f3c? A mo\u017ce to my czego\u015b nie zauwa\u017cyli\u015bmy? \u2013 opowiada Interii Iza, siostra samob\u00f3jczyni. Bo \u017ca\u0142oba suicydalna r\u00f3\u017cni si\u0119 od ka\u017cdej innej tym, \u017ce do b\u00f3lu dochodzi obwinianie, a czasem i spo\u0142eczny...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogarsza-sie-zdrowie-psychiczne-polakow-ogromny-wplyw-ma-na-,nId,6455846", "title": "Pogarsza si\u0119 zdrowie psychiczne Polak\u00f3w. Ogromny wp\u0142yw ma na to inflacja", "date_published": "2022-12-07 05:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogarsza-sie-zdrowie-psychiczne-polakow-ogromny-wplyw-ma-na-,nId,6455846\"><img align=\"left\" alt=\"Pogarsza si\u0119 zdrowie psychiczne Polak\u00f3w. Ogromny wp\u0142yw ma na to inflacja\" src=\"https://i.iplsc.com/pogarsza-sie-zdrowie-psychiczne-polakow-ogromny-wplyw-ma-na/000GG3VEQPFWE7TL-C321.jpg\" /></a>Najpierw pandemia, p\u00f3\u017aniej wojna w Ukrainie, teraz inflacja. Te wydarzenia pogarszaj\u0105 zdrowie psychiczne Polak\u00f3w. W gabinetach psycholog\u00f3w wida\u0107 ruch - s\u0105 osoby, kt\u00f3re w\u0142a\u015bnie teraz zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 po pomoc do specjalisty. Ale nie wszyscy. Mieszka\u0144cy mniejszych miast, zarabiaj\u0105cy najni\u017csz\u0105 krajow\u0105, o psychologu nie my\u015bl\u0105. Nie tylko dlatego, \u017ce ich na tak\u0105 wizyt\u0119 nie sta\u0107. - Wci\u0105\u017c mamy problem ze stygmatyzacj\u0105 os\u00f3b chodz\u0105cych do psychologa. To b\u0142\u0105d - m\u00f3wi Interii Micha\u0142 Pajdak, cz\u0142onek zarz\u0105du, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca platformy ePsycholodzy.pl.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-nie-powstrzymujemy-ukrainy-przed-zdobyciem-broni-dalekie,nId,6457952", "title": "USA: Nie powstrzymujemy Ukrainy przed zdobyciem broni dalekiego zasi\u0119gu", "date_published": "2022-12-07 05:20:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-nie-powstrzymujemy-ukrainy-przed-zdobyciem-broni-dalekie,nId,6457952\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nie powstrzymujemy Ukrainy przed zdobyciem broni dalekiego zasi\u0119gu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nie-powstrzymujemy-ukrainy-przed-zdobyciem-broni-dalekie/000FJSRU0OF226P3-C321.jpg\" /></a>- Nie zach\u0119camy ani nie pomagamy Ukrainie dokonywa\u0107 atak\u00f3w na terytorium Rosji - poda\u0142 szef dyplomacji USA Antony Blinken. Sekretarz obrony tego kraju, Lloyd Austin, zaznaczy\u0142, \u017ce Ameryka &quot;absolutnie nie powstrzymuje Ukrainy, by pozyska\u0142a w\u0142asn\u0105 bro\u0144 dalekiego zasi\u0119gu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zrodla-dyplomatyczne-onz-iran-dostarczy-rosji-setki-rakiet-i,nId,6457951", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142a dyplomatyczne ONZ: Iran dostarczy Rosji setki rakiet i dron\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 05:17:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zrodla-dyplomatyczne-onz-iran-dostarczy-rosji-setki-rakiet-i,nId,6457951\"><img align=\"left\" alt=\"\u0179r\u00f3d\u0142a dyplomatyczne ONZ: Iran dostarczy Rosji setki rakiet i dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zrodla-dyplomatyczne-onz-iran-dostarczy-rosji-setki-rakiet-i/000G7NDZC7X5UY75-C321.jpg\" /></a>Rosja ponownie zam\u00f3wi\u0142a w Iranie setki dron\u00f3w i rakiet balistycznych - wynika z informacji pozyskanych przez \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne w ONZ, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 agencja dpa. - Wiemy, \u017ce Iran planuje znacznie zwi\u0119kszy\u0107 dostawy bezza\u0142ogowc\u00f3w i rakiet do Rosji - przekaza\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a. Ameryka\u0144ska telewizja ABC poda\u0142a wcze\u015bniej we wtorek, \u017ce Rosja wykorzysta\u0142a ju\u017c wszystkie drony, kt\u00f3re sprowadzi\u0142a w sierpniu z Iranu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-demokraci-zyskali-jeden-mandat-senatorski-radosc-w-georgii,nId,6457949", "title": "Demokraci zyskali jeden mandat senatorski. Rado\u015b\u0107 w Georgii", "date_published": "2022-12-07 05:16:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-demokraci-zyskali-jeden-mandat-senatorski-radosc-w-georgii,nId,6457949\"><img align=\"left\" alt=\"Demokraci zyskali jeden mandat senatorski. Rado\u015b\u0107 w Georgii\" src=\"https://i.iplsc.com/demokraci-zyskali-jeden-mandat-senatorski-radosc-w-georgii/000GGADF6UQ6LHO0-C321.jpg\" /></a>Demokratyczny senator Raphael Warnock uzyska\u0142 reelekcj\u0119 w wy\u015bcigu o mandat ze stanu Georgia - poda\u0142a telewizja NBC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na cz\u0119\u015bciowe wyniki w drugiej turze wybor\u00f3w. Zwyci\u0119stwo polityka oznacza, \u017ce Demokraci b\u0119d\u0105 mie\u0107 51 mandat\u00f3w w 100-miejscowym Senacie. To o jeden wi\u0119cej ni\u017c przed tegorocznymi wyborami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moja-corka-chciala-sie-zabic-rodzice-w-obliczu-choroby-dziec,nId,6453876", "title": "\"Moja c\u00f3rka chcia\u0142a si\u0119 zabi\u0107\". Rodzice w obliczu choroby dziecka", "date_published": "2022-12-07 05:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moja-corka-chciala-sie-zabic-rodzice-w-obliczu-choroby-dziec,nId,6453876\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Moja c\u00f3rka chcia\u0142a si\u0119 zabi\u0107&quot;. Rodzice w obliczu choroby dziecka\" src=\"https://i.iplsc.com/moja-corka-chciala-sie-zabic-rodzice-w-obliczu-choroby-dziec/000GG4L21JLFA74Y-C321.jpg\" /></a>Emilia ma 13 lat. W ostatnim roku ju\u017c cztery razy by\u0142a na oddziale psychiatrycznym. Marzena, jej mama, \u017cyje w ci\u0105g\u0142ym strachu o c\u00f3rk\u0119. - Ze wszystkim jestem sama, te\u017c lecz\u0119 si\u0119 na depresj\u0119 - m\u00f3wi Interii. Rodzic\u00f3w takich jak ona jest w Polsce o wiele wi\u0119cej. Pytamy wi\u0119c psychologa, jak kryzys psychiczny dziecka wp\u0142ywa na jego opiekun\u00f3w i jak najlepiej radzi\u0107 sobie w takiej sytuacji. - Najwa\u017cniejsze to nie ba\u0107 si\u0119 prosi\u0107 o pomoc - podkre\u015bla dr Aleksandra Piotrowska. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-287-dzien-inwazji-rosji,nzId,3489,akt,070540", "title": "Wojna w Ukrainie. 287. dzie\u0144 inwazji Rosji", "date_published": "2022-12-07 04:40:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-287-dzien-inwazji-rosji,nzId,3489,akt,070540\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 287. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-287-dzien-inwazji-rosji/000GGACPM8BUFIDC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-287-dzien-inwazji-rosji,nzId,3489,akt,070629", "title": "Wojna w Ukrainie. 287. dzie\u0144 inwazji Rosji", "date_published": "2022-12-07 04:40:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-287-dzien-inwazji-rosji,nzId,3489,akt,070629\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 287. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-287-dzien-inwazji-rosji/000GGACPM8BUFIDC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]