[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zimny-ksiezyc-2022-pelnia-ksiezyca-kiedy-jest-pelnia-w-grudniu-opozycja-marsa-i-zakrycie-marsa-przez-ksiezyc-kiedy-i-jak-obserwowac-6414379?source=rss", "title": "Przed nami ostatnia pe\u0142nia tego roku i zakrycie Marsa przez Ksi\u0119\u017cyc. Kiedy i jak obserwowa\u0107", "date_published": "2022-12-07 20:53:22+00:00", "description": "<img alt=\"Przed nami ostatnia pe\u0142nia tego roku i zakrycie Marsa przez Ksi\u0119\u017cyc. Kiedy i jak obserwowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hir1ps-ksiezyc-5433823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warto wsta\u0107 wcze\u015bnie rano w czwartek i spojrze\u0107 w niebo. Najpierw dojdzie do maksimum pe\u0142ni Ksi\u0119\u017cyca, kt\u00f3ra w grudniu nazywana jest Zimnym Ksi\u0119\u017cycem. Ponadto Mars znajdzie si\u0119 w opozycji i zostanie zakryty przez Srebrny Glob. \"To naprawd\u0119 rzadko\u015b\u0107\" - napisa\u0142 Karol W\u00f3jcicki, popularyzator astronomii, autor bloga \"Z g\u0142ow\u0105 w gwiazdach\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-stopy-procentowe-gospodarka-czlonek-rpp-boguslaw-grabowski-gosciem-kropki-nad-i-6413873?source=rss", "title": "By\u0142y cz\u0142onek RPP: Polityka PiS i NBP doprowadzi\u0142a do totalnej zapa\u015bci oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-12-07 20:25:31+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y cz\u0142onek RPP: Polityka PiS i NBP doprowadzi\u0142a do totalnej zapa\u015bci oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iufhji-07-2000-kropka-cl-0020-6413863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS prowadzi\u0142o przez lata tak\u0105 polityk\u0119, kt\u00f3ra zasypywa\u0142a wszystkie problemy pieni\u0119dzmi - powiedzia\u0142 w programie \"Kropka nad i\" na antenie TVN24 by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Bogus\u0142aw Grabowski. Doda\u0142, \u017ce \"ta polityka prowadzona przez PiS i NBP, kt\u00f3ry utrzymywa\u0142 ca\u0142y czas realnie ujemne stopy procentowe, doprowadzi\u0142a do totalnej zapa\u015bci oszcz\u0119dno\u015bci\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-odkryli-tysiace-tajemniczych-tabliczek-z-sowami-w-grobowcach-grupa-naukowcow-moga-byc-dzielem-starozytnych-dzieci-6412995?source=rss", "title": "Tysi\u0105ce tajemniczych tabliczek z sowami. Grupa naukowc\u00f3w: mog\u0105 by\u0107 dzie\u0142em staro\u017cytnych dzieci", "date_published": "2022-12-07 20:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce tajemniczych tabliczek z sowami. Grupa naukowc\u00f3w: mog\u0105 by\u0107 dzie\u0142em staro\u017cytnych dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fib0ws-tajemnicze-sowie-tabliczki-6413309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Archeolodzy znale\u017ali tysi\u0105ce tabliczek w kszta\u0142cie s\u00f3w w grobowcach po\u0142o\u017conych na P\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim. Mog\u0105 liczy\u0107 nawet 5,5 tysi\u0105ca lat. Zdaniem grupy naukowc\u00f3w z hiszpa\u0144skiej Wy\u017cszej Rady Bada\u0144 Naukowych (CSIC), mog\u0142y zosta\u0107 stworzone przez staro\u017cytne dzieci. Cz\u0119\u015b\u0107 specjalist\u00f3w ma jednak pewne w\u0105tpliwo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-ma-nowa-prace-tomasz-siemoniak-prezes-porzadkuje-sytuacje-przed-wyborami-kurski-jest-zsylany-do-zlotej-klatki-6413825?source=rss", "title": "Siemoniak: Kaczy\u0144ski chce izolowa\u0107 Jacka Kurskiego. \"Zes\u0142any do z\u0142otej klatki\"", "date_published": "2022-12-07 19:22:52+00:00", "description": "<img alt=\"Siemoniak: Kaczy\u0144ski chce izolowa\u0107 Jacka Kurskiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk9bni-07-1925-fpf-cl-0007-6413831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chce izolowa\u0107 Jacka Kurskiego daleko od kraju. Bo gdyby zosta\u0142 wiceprezesem jakiej\u015b polskiej sp\u00f3\u0142ki pa\u0144stwowej to kr\u0105\u017cy\u0142by po Warszawie, dzia\u0142a\u0142, budowa\u0142 swoj\u0105 pozycj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Tomasz Siemoniak, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej. Kurski ma rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119 w Banku \u015awiatowym.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-zarzad-zieleni-wypowiedzial-umowe-dzierzawcy-lokalu-w-parku-zeromskiego-6413617?source=rss", "title": "Zarz\u0105d Zieleni wypowiedzia\u0142 umow\u0119 dzier\u017cawcy lokalu w Parku \u017beromskiego", "date_published": "2022-12-07 19:11:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zarz\u0105d Zieleni wypowiedzia\u0142 umow\u0119 dzier\u017cawcy lokalu w Parku \u017beromskiego \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gqyy3l-prochownia-w-parku-zeromskiego-5579260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Zieleni wypowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, 7 grudnia, umow\u0119 dzier\u017cawy Prochowni na \u017boliborzu. Urz\u0119dnicy zapowiadaj\u0105 nowy przetarg, tym razem na siedem lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-grudzien-2022-komentarze-ekonomistow-do-decyzji-rpp-6413310?source=rss", "title": "Stopy procentowe bez zmian. \"Kosztem b\u0119dzie du\u017co wy\u017csza inflacja\"", "date_published": "2022-12-07 18:45:26+00:00", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe bez zmian. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d9tdtf-pieniadze-zloty-portfel-5725740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe pozostaj\u0105 na niezmienionym poziomie - zadecydowa\u0142a w \u015brod\u0119 Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej. - Kosztem braku podwy\u017cek b\u0119dzie du\u017co wy\u017csza inflacja w przysz\u0142o\u015bci - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 ekonomista Instytutu My\u015bli Liberalnej Ryszard Petru. Tak\u017ce zwi\u0105zany z Lewic\u0105 ekonomista z Fundacji Kaleckiego Dariusz Standerski spodziewa si\u0119, \u017ce inflacja jeszcze wzro\u015bnie. - Jeste\u015bmy z wysokimi stopami procentowymi, z wysok\u0105 inflacj\u0105 i dostaniemy spadek gospodarki - oceni\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-812-noca-sypnie-sniegiem-chwyci-mroz-6413316?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 8.12. Noc\u0105 sypnie \u015bniegiem, chwyci mr\u00f3z", "date_published": "2022-12-07 18:28:45+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 8.12. Noc\u0105 sypnie \u015bniegiem, chwyci mr\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98rvea-mroz-snieg-6226909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W czwartek 8.12 pojawi\u0105 si\u0119 w cz\u0119\u015bci kraju opady \u015bniegu. Na drogach i chodnikach zrobi si\u0119 \u015blisko. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie do czterech stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ambasador-usa-w-polsce-mark-brzezinski-bedziemy-bronic-kazdego-metra-kwadratowego-polski-6413258?source=rss", "title": "Mark Brzezinski: b\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego metra kwadratowego Polski, to jest to, co powinni\u015bcie wiedzie\u0107", "date_published": "2022-12-07 18:11:50+00:00", "description": "<img alt=\"Mark Brzezinski: b\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego metra kwadratowego Polski, to jest to, co powinni\u015bcie wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-du6hvf-mark-brzezinski-podczas-wystapienia-w-auli-wydzialu-politologii-i-dziennikarstwa-umcs-w-lublinie-6413264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego metra kwadratowego terytorium pa\u0144stw NATO, w tym Polski. Jeste\u015bcie bezpieczni, obiecuj\u0119 wam to - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski. Doda\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce sankcje na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119 \"dzia\u0142aj\u0105\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-rzecznik-rady-bezpieczenstwa-usa-kiedy-dajemy-ukraincom-system-uzbrojenia-nalezy-on-do-nich-6413249?source=rss", "title": "John Kirby: Kiedy dajemy Ukrai\u0144com system uzbrojenia, nale\u017cy on do nich. Oni decyduj\u0105, gdzie go u\u017cy\u0107", "date_published": "2022-12-07 16:52:20+00:00", "description": "<img alt=\"John Kirby: Kiedy dajemy Ukrai\u0144com system uzbrojenia, nale\u017cy on do nich. Oni decyduj\u0105, gdzie go u\u017cy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pf5ck5-pap20221026212-1-6413271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    John Kirby, rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do atak\u00f3w na rosyjskie bazy lotnicze. - Jasno i konsekwentnie m\u00f3wili\u015bmy o swoich obawach dotycz\u0105cych eskalacji konfliktu, ale ostatecznie decyzj\u0119 podejmuj\u0105 Ukrai\u0144cy - powiedzia\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-zielona-fala-dla-tramwajow-juz-na-wiekszosci-skrzyzowan-6413183?source=rss", "title": "Zielona fala dla tramwaj\u00f3w na wi\u0119kszo\u015bci skrzy\u017cowa\u0144", "date_published": "2022-12-07 16:43:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zielona fala dla tramwaj\u00f3w na wi\u0119kszo\u015bci skrzy\u017cowa\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1qhdoz-zielona-fala-dla-tramwajow-w-warszawie-zdj-ilustracyjne-6413186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem na dziesi\u0119\u0107 skrzy\u017cowa\u0144 w Warszawie, przez kt\u00f3re przeje\u017cd\u017caj\u0105 tramwaje, wyposa\u017conych jest w zielon\u0105 fal\u0119, czyli w nowoczesny system, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nie musz\u0105 one czeka\u0107 na zielone \u015bwiat\u0142o - chwal\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zaniem Tramwaje Warszawskie.\u00a0Jak zapewniaj\u0105 tramwajarze, ta liczba wci\u0105\u017c ro\u015bnie. Docelowo zielona fala obejmie 90 procent skrzy\u017cowa\u0144 w stolicy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/powierzchnia-polski-wzrost-powierzchni-o-1505-hektarow-6413028?source=rss", "title": "Zmieni\u0142a si\u0119 powierzchnia Polski. S\u0105 nowe dane GUS", "date_published": "2022-12-07 16:33:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zmieni\u0142a si\u0119 powierzchnia Polski. S\u0105 nowe dane GUS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qv6fdl-polska-pola-krajobraz-wies-shutterstock2163447337-6413226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powierzchnia Polski w 2022 roku powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 1505 hektar\u00f3w w por\u00f3wnaniu do poprzedniego roku - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Przyrost powierzchni nast\u0105pi\u0142 \u0142\u0105cznie w 10 wojew\u00f3dztwach. To efekt dostosowania granic jednostek terytorialnych do linii podstawowej morza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-sroda-712-w-czesci-kraju-slychac-grzmoty-radar-burz-6413244?source=rss", "title": "W cz\u0119\u015bci kraju s\u0142ycha\u0107 grzmoty. Sprawd\u017a, gdzie jest burza", "date_published": "2022-12-07 16:29:25+00:00", "description": "<img alt=\"W cz\u0119\u015bci kraju s\u0142ycha\u0107 grzmoty. Sprawd\u017a, gdzie jest burza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3og4nl-burza-noc-6120572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W \u015brod\u0119 7.12 wieczorem w cz\u0119\u015bci kraju pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu i porywisty wiatr. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/gdzie-jest-burza-sroda-712-snieg-w-polsce-relacje-internautow-6413244?source=rss", "title": "\u015anieg spad\u0142 w cz\u0119\u015bci kraju, a to dopiero pocz\u0105tek. Pokazujecie, gdzie zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o", "date_published": "2022-12-07 16:29:25+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anieg spad\u0142 w cz\u0119\u015bci kraju, a to dopiero pocz\u0105tek. Pokazujecie, gdzie zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y76tr0-srodowe-opady-sniegu-6413830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem na p\u00f3\u0142nocy kraju. Miejscami pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c burze, kt\u00f3rym towarzyszy\u0142y opady deszczu i porywisty wiatr. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) ostrzega przed opadami \u015bniegu. Zdj\u0119cia miejsc, gdzie zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o, otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afganistan-dokonano-pierwszej-publicznej-egzekucji-od-powrotu-talibow-do-wladzy-6412984?source=rss", "title": "Pierwsza publiczna egzekucja od powrotu talib\u00f3w do w\u0142adzy", "date_published": "2022-12-07 16:01:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsza publiczna egzekucja od powrotu talib\u00f3w do w\u0142adzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-krvkku-talibowie-w-afganistanie-6413149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skazany za zab\u00f3jstwo Afga\u0144czyk zosta\u0142 publicznie stracony w jednej z prowincji na zachodzie kraju. To pierwsza egzekucja od powrotu talib\u00f3w do w\u0142adzy w Afganistanie w sierpniu 2021 roku - poinformowa\u0142a agencja AP za rzecznikiem afga\u0144skiego rz\u0105du Zabihullahem Mud\u017cahidem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/na-polkuli-poludniowej-sztormy-wystepuja-czesciej-naukowcy-odkryli-dlaczego-tak-sie-dzieje-6408743?source=rss", "title": "Na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej sztormy wyst\u0119puj\u0105 cz\u0119\u015bciej. Naukowcy odkryli, dlaczego tak si\u0119 dzieje", "date_published": "2022-12-07 15:56:07+00:00", "description": "<img alt=\"Na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej sztormy wyst\u0119puj\u0105 cz\u0119\u015bciej. Naukowcy odkryli, dlaczego tak si\u0119 dzieje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-je3sp6-wiecej-burz-pojawia-sie-na-polkuli-poludniowej-6408932/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej burze s\u0105 cz\u0119stsze ni\u017c na p\u00f3\u0142nocnej. Cho\u0107 przyczyny tego zjawiska od lat frapowa\u0142y naukowc\u00f3w, dopiero niedawno zesp\u00f3\u0142 z Uniwersytetu Chicagowskiego postanowi\u0142 sprawdzi\u0107, dlaczego tak si\u0119 dzieje. Jak wykazali badacze w swoich analizach, wp\u0142yw na wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 przypadk\u00f3w gwa\u0142townej pogody maj\u0105 dwa istotne czynniki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kirstie-alley-zmarla-na-raka-jelita-grubego-jakie-sa-objawy-kiedy-sie-pojawiaja-i-kto-jest-najbardziej-narazony-6412223?source=rss", "title": "Kirstie Alley zmar\u0142a na raka jelita grubego. Jak rozpozna\u0107 chorob\u0119, kt\u00f3ra d\u0142ugo nie daje objaw\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 15:52:30+00:00", "description": "<img alt=\"Kirstie Alley zmar\u0142a na raka jelita grubego. Jak rozpozna\u0107 chorob\u0119, kt\u00f3ra d\u0142ugo nie daje objaw\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2m0lt-gettyimages-1213530009-6406818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kirstie Alley zmar\u0142a w wieku 71 lat. U aktorki nowotw\u00f3r jelita grubego zdiagnozowano dopiero niedawno. Choroba ta na pocz\u0105tku nie daje wyra\u017anych objaw\u00f3w. Pojawiaj\u0105 si\u0119 dopiero, gdy nowotw\u00f3r jest ju\u017c w wysokiej fazie rozwoju. Dlatego jak podkre\u015blaj\u0105 eksperci, kluczowe s\u0105 badania profilaktyczne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-na-stacjach-pb95-autogaz-diesel-komentarz-eksperta-6412975?source=rss", "title": "Analitycy: mar\u017ce sprzedawc\u00f3w paliw ograniczaj\u0105 skal\u0119 obni\u017cek cen", "date_published": "2022-12-07 15:39:05+00:00", "description": "<img alt=\"Analitycy: mar\u017ce sprzedawc\u00f3w paliw ograniczaj\u0105 skal\u0119 obni\u017cek cen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-scla3x-paliwo-ceny01-5713859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paliwa w detalu potania\u0142y, ale wobec wysokich mar\u017c operator\u00f3w stacji paliw skala obni\u017cek nie jest zadowalaj\u0105ca - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 portal e-petrol.pl. Z jego szacunk\u00f3w wynika, \u017ce od pocz\u0105tku grudnia \u015brednia cena litra diesla spad\u0142a o 5 groszy. Dla innych paliw zmiany s\u0105 niezauwa\u017calne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-starsza-kobieta-oszukana-metoda-na-wypadek-trzech-mezczyzn-z-zarzutami-6412934?source=rss", "title": "Mia\u0142 kopert\u0119 z got\u00f3wk\u0105 i bi\u017cuteri\u0105. Przyzna\u0142, \u017ce odebra\u0142 je kilkadziesi\u0105t minut wcze\u015bniej", "date_published": "2022-12-07 15:27:33+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 kopert\u0119 z got\u00f3wk\u0105 i bi\u017cuteri\u0105. Przyzna\u0142, \u017ce odebra\u0142 je kilkadziesi\u0105t minut wcze\u015bniej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8qjadc-policja-zatrzymala-trzech-mezczyzn-6412871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka Warszawy uwierzy\u0142a, \u017ce jej syn mia\u0142 wypadek samochodowy i potrzebne s\u0105 pieni\u0105dze na op\u0142acenie mecenasa. Przekaza\u0142a ponad 20 tysi\u0119cy z\u0142otych, pieni\u0105dze w innych walutach i bi\u017cuteri\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/szprotawa-sprzeczka-pomiedzy-nastolatkami-w-szkole-16-latek-trafil-do-szpitala-6412884?source=rss", "title": "Sprzeczka pomi\u0119dzy nastolatkami w szkole. Jeden z nich skaleczony no\u017cem, 16-latek trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-12-07 15:14:50+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzeczka pomi\u0119dzy nastolatkami w szkole. Jeden z nich skaleczony no\u017cem, 16-latek trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1ius6-policja-wyjasnia-okolicznosci-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-6412922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas sprzeczki pomi\u0119dzy uczniami jednej ze szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w Szprotawie (Lubuskie), jeden zosta\u0142 skaleczony przez drugiego. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zaj\u015bcia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-kiedy-spadnie-snieg-mocno-sypnie-sniegiem-ponad-10-cm-powroci-mroz-za-dnia-6412565?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Nadchodzi uderzenie zimy. Wraz ze \u015bniegiem powr\u00f3ci mr\u00f3z za dnia", "date_published": "2022-12-07 15:14:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Nadchodzi uderzenie zimy. Wraz ze \u015bniegiem powr\u00f3ci mr\u00f3z za dnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-70ddx6-spadnie-snieg-6412965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy spadnie \u015bnieg? W nadchodz\u0105cych dniach mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 r\u00f3\u017cnych opad\u00f3w - od deszczu, przez deszcz ze \u015bniegiem, po \u015bnieg. Zrobi si\u0119 \u015blisko. W weekend temperatura nie przekroczy 5 stopni, w wielu regionach mocniej sypnie \u015bniegiem, spadnie ponad 10 centymetr\u00f3w. Mr\u00f3z b\u0119dzie nam towarzyszy\u0142 tak\u017ce za dnia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-trzej-turysci-zgineli-podczas-wspinaczki-na-gerlach-sledztwo-umorzono-6412338?source=rss", "title": "Trzej Polacy zgin\u0119li na Gerlachu. \u015aledztwo umorzono", "date_published": "2022-12-07 14:55:50+00:00", "description": "<img alt=\"Trzej Polacy zgin\u0119li na Gerlachu. \u015aledztwo umorzono\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9m6wf-gerlach-zdjecie-pogladowe-5475551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko rok po \u015bmiertelnym wypadku na Gerlachu, w kt\u00f3rym zgin\u0119li trzej tury\u015bci z Polski, prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w tej sprawie. Wed\u0142ug ustale\u0144 s\u0142owackich ratownik\u00f3w Polacy wybrali niew\u0142a\u015bciw\u0105 tras\u0119, a ich przewodnik mia\u0142 niewystarczaj\u0105ce uprawnienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/boronow-mieszkali-w-tej-samej-wsi-jechali-razem-do-pracy-sledztwo-i-zaloba-po-smierci-trzech-mezczyzn-6412354?source=rss", "title": "Mieszkali w tej samej wsi, jechali razem do pracy. \u015aledztwo i \u017ca\u0142oba po \u015bmierci trzech m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-12-07 14:53:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszkali w tej samej wsi, jechali razem do pracy. \u015aledztwo i \u017ca\u0142oba po \u015bmierci trzech m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-0n1m7d-w-wypadku-w-boronowie-zginely-trzy-osoby-6404011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca i jego dwaj pasa\u017cerowie zgin\u0119li w wypadku na drodze mi\u0119dzy Olszyn\u0105 a Boronowem w powiecie lublinieckim (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). Wed\u0142ug wszcz\u0119tego \u015bledztwa, przyczepa jad\u0105cej z przeciwka ci\u0119\u017car\u00f3wki odpi\u0119\u0142a si\u0119 i uderzy\u0142a w ich auto. Zepchn\u0119\u0142a ich do rowu i przygniot\u0142a. Gmina og\u0142osi\u0142a trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-czlowiekiem-roku-magazynu-time-6412653?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski cz\u0142owiekiem roku magazynu \"Time\"", "date_published": "2022-12-07 14:37:20+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski cz\u0142owiekiem roku magazynu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-delfma-time-6412897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zosta\u0142 cz\u0142owiekiem roku magazynu \"Time\". Wed\u0142ug tygodnika prezydent Ukrainy wykaza\u0142 si\u0119 \"zara\u017aliw\u0105 odwag\u0105\". Jak pisze redakcja, tegoroczny wyb\u00f3r nie budzi\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci. \"By\u0142 najbardziej jednoznaczny, odk\u0105d pami\u0119tamy\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-dziesiatki-tysiecy-osob-zmarlo-z-powodu-pogody-wladze-podsumowuja-2022-rok-6412311?source=rss", "title": "Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o z powodu ekstremalnej pogody. W\u0142adze podsumowuj\u0105 2022 rok", "date_published": "2022-12-07 14:35:04+00:00", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o z powodu ekstremalnej pogody. W\u0142adze podsumowuj\u0105 2022 rok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-agdkdh-indie-6412900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To kolejny rok, w kt\u00f3rym Indie do\u015bwiadczy\u0142y ogromnej liczby ekstremalnych zjawisk pogodowych, takich jak fale upa\u0142\u00f3w i uderzenia piorun\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce tragiczny bilans tych wydarze\u0144 wzr\u00f3s\u0142 do najwy\u017cszego poziomu od ostatnich trzech lat. W \u015brod\u0119 rz\u0105d przedstawi\u0142 nowe dane, w kt\u00f3rych za ogrom \u015bmiertelnego \u017cniwa obwiniono zmiany klimatyczne.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/ziobro-w-skandynawii-notuje-sie-gigantyczny-wzrost-przestepczosci-sprawdzamy-6404620?source=rss", "title": "Ziobro: w Skandynawii notuje si\u0119 gigantyczny wzrost przest\u0119pczo\u015bci. Dane nie potwierdzaj\u0105", "date_published": "2022-12-07 14:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ziobro: w Skandynawii notuje si\u0119 gigantyczny wzrost przest\u0119pczo\u015bci. Dane nie potwierdzaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jjg30c-zbigniew-ziobro-o-przestepczosci-w-skandynawii-6405207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro powiedzia\u0142, \u017ce w Skandynawii, gdzie \"mamy \u0142agodn\u0105 polityk\u0119 karn\u0105\", notuje si\u0119 \"gigantyczny wzrost przest\u0119pczo\u015bci\". Takiego wzrostu nie wida\u0107 jednak w danych o liczbie przest\u0119pstw w Szwecji, Norwegii i Danii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zaorali-pragorke-obiecuja-ze-wroci-6408722?source=rss", "title": "Rozebrali plac zabaw, przyznaj\u0105 si\u0119 do\u00a0b\u0142\u0119du. Urz\u0119dnicy obiecuj\u0105: Prag\u00f3rka wr\u00f3ci na\u00a0wiosn\u0119", "date_published": "2022-12-07 14:24:38+00:00", "description": "<img alt=\"Rozebrali plac zabaw, przyznaj\u0105 si\u0119 do\u00a0b\u0142\u0119du. Urz\u0119dnicy obiecuj\u0105: Prag\u00f3rka wr\u00f3ci na\u00a0wiosn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pdoy5o-z-pragorki-zniknal-naturalny-ogrod-do-zabawy-6303960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozebrana przez urz\u0119dnik\u00f3w Prag\u00f3rka na Pradze P\u00f3\u0142noc zostanie odtworzona wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku. Tak\u0105 deklaracj\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142a przedstawicielka sto\u0142ecznego Zarz\u0105du Zieleni na spotkaniu z mieszka\u0144cami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-oskarzal-demokratow-o-falszerstwa-wyborcze-sam-glosowal-nielegalnie-9-razy-media-6408749?source=rss", "title": "Oskar\u017ca\u0142 demokrat\u00f3w o fa\u0142szowanie wybor\u00f3w. Media: sam nielegalnie g\u0142osowa\u0142 9 razy", "date_published": "2022-12-07 14:12:33+00:00", "description": "<img alt=\"Oskar\u017ca\u0142 demokrat\u00f3w o fa\u0142szowanie wybor\u00f3w. Media: sam nielegalnie g\u0142osowa\u0142 9 razy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ovincy-shutterstock552864952-6408858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Republikanin z Georgii Brian K. Pritchard 9 razy nielegalnie g\u0142osowa\u0142 w wyborach w 2008 i 2010 roku - w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142y lokalne media. Pritchard \u0142ama\u0142 prawo bior\u0105c udzia\u0142 w wyborach w czasie, gdy by\u0142 pozbawiony praw wyborczych z powodu odbywania wyroku s\u0105dowego w zawieszeniu. Tymczasem republikanin sam wielokrotnie oskar\u017ca\u0142 demokrat\u00f3w o oszustwa wyborcze m.in. w wyborach prezydenckich w 2020 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s2-warszawa-na-rozjezdzie-pojechala-prosto-i-uderzyla-w-bariery-6412593?source=rss", "title": "Na rozje\u017adzie pojecha\u0142a prosto i uderzy\u0142a w bariery", "date_published": "2022-12-07 13:56:14+00:00", "description": "<img alt=\"Na rozje\u017adzie pojecha\u0142a prosto i uderzy\u0142a w bariery \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a7aodi-kierujaca-uderzyla-w-bariery-na-s2-6412445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S2, przed w\u0119z\u0142em Pu\u0142awska w kierunku lotniska, kieruj\u0105ca autem osobowym uderzy\u0142a w bariery energoch\u0142onne. Policja przekaza\u0142a, \u017ce kobieta nie odnios\u0142a obra\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-mieli-wyludzac-dane-a-pozniej-krasc-pieniadze-z-kont-osmiu-zatrzymanych-zabezpieczono-ponad-14-mln-zlotych-6411842?source=rss", "title": "Mieli wy\u0142udza\u0107 dane, a p\u00f3\u017aniej kra\u015b\u0107 pieni\u0105dze z kont. Zabezpieczono ponad 14 mln z\u0142otych, zatrzymano osiem os\u00f3b", "date_published": "2022-12-07 13:40:29+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli wy\u0142udza\u0107 dane, a p\u00f3\u017aniej kra\u015b\u0107 pieni\u0105dze z kont. Zabezpieczono ponad 14 mln z\u0142otych, zatrzymano osiem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrjkoi-policja-zatrzymala-osiem-osob-podejrzanych-o-oszustwa-internetowe-6411697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze z Lublina i Che\u0142ma (woj. lubelskie) zatrzymali osiem os\u00f3b podejrzanych o oszustwa internetowe i kradzie\u017c pieni\u0119dzy zgromadzonych na rachunkach bankowych. To m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku od 22 do 37 lat. Siedmiu z nich trafi\u0142o do aresztu. Podejrzanym grozi do 10 lat wi\u0119zienia. Sprawa jest rozwojowa, policjanci nie wykluczaj\u0105 kolejnych zatrzyma\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-mieszkaniowe-raty-dane-biura-informacji-kredytowej-komentarze-ekspertow-waldemara-rogowskiego-i-adama-czerniaka-6405428?source=rss", "title": "Niepokoj\u0105cy sygna\u0142 z rynku kredytowego. \"Gorsz\u0105 sytuacj\u0119 wida\u0107 od maja\"", "date_published": "2022-12-07 13:26:50+00:00", "description": "<img alt=\"Niepokoj\u0105cy sygna\u0142 z rynku kredytowego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-17hd7g-warszawa-ludzie-shutterstock2093277118-6405560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To najwy\u017cszy odczyt od wielu lat - stwierdzi\u0142 Waldemar Rogowski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Biura Informacji Kredytowej, odnosz\u0105c si\u0119 do pogarszaj\u0105cego si\u0119 wska\u017anika sp\u0142acalno\u015bci kredyt\u00f3w. W rozmowie z TVN24 Biznes zauwa\u017cy\u0142, \u017ce niepokoj\u0105cy trend wida\u0107 od maja. Wed\u0142ug ekonomisty Adama Czerniaka prawdziwym testem dla rynku b\u0119dzie koniec nast\u0119pnego roku, kiedy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 wakacje kredytowe.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szlachetna-paczka-zbliza-sie-weekend-cudow-potrzeba-darczyncow-rodziny-czekaja-na-pomoc-w-tym-jedzenie-i-srodki-czystosci-6411932?source=rss", "title": "Niedawno dosta\u0142a \"Szlachetn\u0105 Paczk\u0119\", teraz pomaga innym. Fina\u0142 akcji blisko", "date_published": "2022-12-07 13:20:08+00:00", "description": "<img alt=\"Niedawno dosta\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bs9d6w-elzbieta-dron-mekal-wolontariuszka-szlachetnej-paczki-6411901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko do pi\u0105tku mo\u017cna zg\u0142asza\u0107 swoj\u0105 ch\u0119\u0107 pomocy potrzebuj\u0105cym w ramach Szlachetnej Paczki. Ju\u017c w weekend zostan\u0105 przekazane dary. Do wsparcia akcji zach\u0119ca wolontariuszka, kt\u00f3ra jeszcze niedawno korzysta\u0142a z pomocy darczy\u0144c\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przemysl-weszla-do-banku-zagrozila-nozem-i-zazadala-pieniedzy-powstrzymali-ja-swiadkowie-6409654?source=rss", "title": "Wesz\u0142a do banku, zagrozi\u0142a pracownikowi no\u017cem i za\u017c\u0105da\u0142a pieni\u0119dzy. Kobiet\u0119 obezw\u0142adnili \u015bwiadkowie", "date_published": "2022-12-07 12:56:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wesz\u0142a do banku, zagrozi\u0142a pracownikowi no\u017cem i za\u017c\u0105da\u0142a pieni\u0119dzy. Kobiet\u0119 obezw\u0142adnili \u015bwiadkowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwd5nd-policja-jedna-osoba-nie-zyje-po-tym-jak-samochod-wjechal-w-tyl-tira-4633524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Przemy\u015blu (woj. podkarpackie) zatrzyma\u0142a 26-latk\u0119, kt\u00f3ra gro\u017c\u0105c no\u017cem jednemu z pracownik\u00f3w banku za\u017c\u0105da\u0142a pieni\u0119dzy. Kobieta zosta\u0142a obezw\u0142adniona przez klient\u00f3w i pracownik\u00f3w plac\u00f3wki. Przebywa w policyjnym areszcie. Policyjne post\u0119powanie w tej sprawie toczy si\u0119 pod k\u0105tem rozboju z u\u017cyciem niebezpiecznego narz\u0119dzia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-maroko-w-cwiercfinale-gdzie-urodzili-sie-pilkarze-tej-reprezentacji-6411686?source=rss", "title": "S\u0105 rewelacj\u0105 mundialu i bohaterami Maroka. Urodzili si\u0119 jednak poza krajem, dla kt\u00f3rego graj\u0105", "date_published": "2022-12-07 12:55:12+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 rewelacj\u0105 mundialu i bohaterami Maroka. Urodzili si\u0119 jednak poza krajem, dla kt\u00f3rego graj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0z7jde-maroko-zagra-w-cwiercfinale-ms/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strzelec decyduj\u0105cego karnego w meczu z Hiszpani\u0105 gra\u0142 przeciwko rodakom, dla bramkarza szczeg\u00f3lne by\u0142o grupowe starcie z Kanad\u0105, du\u017ca grupa zawodnik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142a rozdarte serca, je\u015bli dojdzie do rywalizacji z Holandi\u0105. Reprezentacja Maroka, kt\u00f3ra w\u0142a\u015bnie awansowa\u0142a do \u0107wier\u0107fina\u0142u katarskiego mundialu, oparta jest na pi\u0142karzach urodzonych w innych krajach. Sk\u0105d pochodz\u0105 jej zawodnicy?", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zdunska-wola-tarnowka-na-prostym-odcinku-drogi-uderzyl-w-smieciarke-61-latek-zginal-na-miejscu-6411955?source=rss", "title": "Na prostym odcinku drogi uderzy\u0142 w \u015bmieciark\u0119. 61-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-12-07 12:50:51+00:00", "description": "<img alt=\"Na prostym odcinku drogi uderzy\u0142 w \u015bmieciark\u0119. 61-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rghu2d-61-latek-uderzyl-w-smieciarke-zginal-na-miejscu-6411870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    61-letni m\u0119\u017cczyzna na prostym odcinku drogi uderzy\u0142 w prz\u00f3d odbieraj\u0105cej odpady \u015bmieciarki. Jak przekazuje stra\u017c po\u017carna, mimo p\u00f3\u0142godzinnej reanimacji kierowca zmar\u0142. Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-cwaniactwo-na-drodze-skrocil-sobie-droge-sciezka-rowerowa-nagranie-6408817?source=rss", "title": "Wyprzedzaj\u0105c wjecha\u0142 na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105. Cyklista cudem unikn\u0105\u0142 potr\u0105cenia", "date_published": "2022-12-07 12:46:41+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedzaj\u0105c wjecha\u0142 na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105. Cyklista cudem unikn\u0105\u0142 potr\u0105cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0d4hyu-kierowca-wyprzedzil-jadac-po-sciezce-rowerowej-6408809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczn\u0105 i zaskakuj\u0105c\u0105 sytuacj\u0119 na drodze nagra\u0142 pan Jaros\u0142aw ze Szczecina. Jeden z kierowc\u00f3w wyprzedzi\u0142 inne auto jad\u0105c po \u015bcie\u017cce rowerowej. By\u0142 na niej rowerzysta, kt\u00f3ry cudem unikn\u0105\u0142 potr\u0105cenia. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 policja. Nagranie dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czlowiek-bez-barier-2022-lista-laureatow-6411891?source=rss", "title": "Przyznano nagrody w konkursie \"Cz\u0142owiek bez barier\". Oto lista tegorocznych laureat\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 12:29:26+00:00", "description": "<img alt=\"Przyznano nagrody w konkursie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96ktuy-20-edycja-konkursu-czlowiek-bez-barier-6411667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie odby\u0142a si\u0119 we wtorek gala fina\u0142owa 20. edycji konkursu \"Cz\u0142owiek bez barier\", organizowanego przez Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Integracji. Tytu\u0142 tegorocznego \"Cz\u0142owieka bez barier\" otrzyma\u0142 Maciej Oksztulski - jedyny polski niem\u00f3wi\u0105cy autysta z doktoratem. \"Cz\u0142owiekiem bez barier 20-lecia\" zosta\u0142 Piotr Paw\u0142owski - dziennikarz i dzia\u0142acz spo\u0142eczny, tw\u00f3rca platformy informacyjnej dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \"Integracja\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-potracenie-pieszej-przez-autobus-miejski-na-czerniakowskiej-kobieta-zmarla-sledztwo-6411817?source=rss", "title": "Nie \u017cyje piesza potr\u0105cona przez kierowc\u0119 miejskiego autobusu. \u015aledztwo", "date_published": "2022-12-07 12:17:28+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje piesza potr\u0105cona przez kierowc\u0119 miejskiego autobusu. \u015aledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zy6h3j-wypadek-na-czerniakowskiej-6303712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142a piesza potr\u0105cona przez kierowc\u0119 autobusu miejskiego na Czerniakowskiej. Prokuratura bada okoliczno\u015bci wypadku. Post\u0119powanie jest na razie prowadzone w sprawie, co oznacza, \u017ce nikt nie us\u0142ysza\u0142 zarzut\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-wyzszy-wyrok-dla-19-latka-za-probe-zabojstwa-malzenstwa-6411860?source=rss", "title": "Zakrad\u0142 si\u0119 w nocy, zaatakowa\u0142 no\u017cem ma\u0142\u017ce\u0144stwo. Wy\u017cszy wyrok dla 19-latka", "date_published": "2022-12-07 12:12:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zakrad\u0142 si\u0119 w nocy, zaatakowa\u0142 no\u017cem ma\u0142\u017ce\u0144stwo. Wy\u017cszy wyrok dla 19-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2xdjd-wyrok-sadu-5745962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 16 lat wi\u0119zienia S\u0105d Apelacyjny w Rzeszowie podwy\u017cszy\u0142 kar\u0119 dla Mateusza M., kt\u00f3ry w 2019 roku usi\u0142owa\u0142 zabi\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stwo. W\u0142ama\u0142 si\u0119 do ich mieszkania i zaatakowa\u0142 no\u017cem. Mia\u0142 w\u00f3wczas 16 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-87-letni-pacjent-rzucal-taboretami-w-pielegniarki-i-podpalil-materac-szpital-zdenerwowal-sie-ze-musi-czekac-na-rodzine-6409740?source=rss", "title": "87-letni pacjent rzuca\u0142 taboretami w piel\u0119gniarki, podpali\u0142 materac. Szpital: zdenerwowa\u0142 si\u0119, \u017ce musi czeka\u0107 na rodzin\u0119", "date_published": "2022-12-07 12:05:32+00:00", "description": "<img alt=\"87-letni pacjent rzuca\u0142 taboretami w piel\u0119gniarki, podpali\u0142 materac. Szpital: zdenerwowa\u0142 si\u0119, \u017ce musi czeka\u0107 na rodzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkz3sk-87-letni-pacjent-szpitala-rzucal-taboretami-w-pielegniarki-i-podpalil-lozko-6409483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    87-letni pacjent szpitala w Kaliszu (Wielkopolska) najpierw rzuca\u0142 taboretami w piel\u0119gniarki, a potem podpali\u0142 materac \u0142\u00f3\u017cka - poinformowa\u0142a plac\u00f3wka w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Zachowanie m\u0119\u017cczyzny mia\u0142o wynika\u0107 ze zdenerwowania oczekiwaniem na rodzin\u0119. W sprawie incydentu post\u0119powanie wszcz\u0119\u0142a policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-koronawirus-wladze-luzuja-polityke-zero-covid-nowe-obostrzenia-covidowe-6411620?source=rss", "title": "Chi\u0144skie w\u0142adze luzuj\u0105 polityk\u0119 \"zero covid\"", "date_published": "2022-12-07 11:42:04+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie w\u0142adze luzuj\u0105 polityk\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpzzpl-chiny-walcza-z-covid-19-6411607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska pa\u0144stwowa komisja zdrowia og\u0142osi\u0142a znaczne z\u0142agodzenie \u015brodk\u00f3w walki z pandemi\u0105. Zaka\u017ceni bez powa\u017cnych objaw\u00f3w nie b\u0119d\u0105 ju\u017c zabierani do rz\u0105dowych izolatori\u00f3w - przekazano w nowych wytycznych. Koniec r\u00f3wnie\u017c z masowymi testami i tak zwanymi kodami zdrowia. Krok ten jest uznawany za sygna\u0142 odchodzenia od drako\u0144skiej polityki \"zero covid\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-miasto-zaskarzy-zmiany-w-uchwale-antysmogowej-6408802?source=rss", "title": "Zaskar\u017c\u0105 uchwa\u0142\u0119 antysmogow\u0105. \"Chcemy oddycha\u0107 czystym powietrzem\"", "date_published": "2022-12-07 11:39:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zaskar\u017c\u0105 uchwa\u0142\u0119 antysmogow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e2jv74-smog-w-krakowie-5525244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Krakowa zapowiadaj\u0105 zaskar\u017cenie zmian w uchwale antysmogowej. Chodzi o wyd\u0142u\u017cenie terminu wymiany piec\u00f3w bezklasowych z 2023 na 2024 rok.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jan-nowicki-nie-zyje-wspomnienia-o-zmarlym-aktorze-6411395?source=rss", "title": "Wielki aktor, kibic, stra\u017cak ochotnik. Jan Nowicki we wspomnieniach", "date_published": "2022-12-07 11:38:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wielki aktor, kibic, stra\u017cak ochotnik. Jan Nowicki we wspomnieniach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3zghl4-nie-zyje-jan-nowicki-6411621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyjaciele, znajomi, koledzy ze sceny i ekranu wspominaj\u0105 zmar\u0142ego ostatniej nocy Jana Nowickiego. Ale o \u015bmierci wielkiego aktora pisz\u0105 te\u017c kluby sportowe, a nawet stra\u017c po\u017carna. Artysta by\u0142 bowiem r\u00f3wnie\u017c znanym kibicem i stra\u017cakiem-ochotnikiem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/boze-narodzenie-2022-filmy-swiateczne-moga-poprawiac-nastroj-i-obnizac-poziom-stresu-twierdza-psychologowie-6406948?source=rss", "title": "Filmy \u015bwi\u0105teczne mog\u0105 poprawia\u0107 nastr\u00f3j i obni\u017ca\u0107 poziom stresu, twierdz\u0105 psychologowie", "date_published": "2022-12-07 11:38:22+00:00", "description": "<img alt=\"Filmy \u015bwi\u0105teczne mog\u0105 poprawia\u0107 nastr\u00f3j i obni\u017ca\u0107 poziom stresu, twierdz\u0105 psychologowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gv13gt-tomasz-karolak-6140819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogl\u0105danie popularnych w okresie \u015bwi\u0105t film\u00f3w sprzyja redukcji stresu poprzez obni\u017cenie poziomu kortyzolu w organizmie. To mi\u0119dzy innymi dlatego, \u017ce budz\u0105 w widzach nostalgi\u0119 i du\u017co pozytywnych skojarze\u0144. Mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 nawet do redukowania stan\u00f3w depresyjnych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rzeczywistosc-jacka-malczewskiego-jednak-trafi-na-aukcje-sprzedaz-bedzie-warunkowa-6408720?source=rss", "title": "\"Rzeczywisto\u015b\u0107\" jednak trafi na aukcj\u0119. Ale sprzeda\u017c wartego miliony obrazu b\u0119dzie warunkowa", "date_published": "2022-12-07 11:26:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jzehq8-obraz-rzeczywistosc-jacka-malczewskiego-w-desa-unicum-przy-pieknej-6408876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obraz Jacka Malczewskiego \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" jednak trafi na sprzeda\u017c. Dom aukcyjny zapowiada, \u017ce zgodnie z pierwotnym planem, zostanie on w czwartek wystawiony na licytacj\u0119. Z powodu tocz\u0105cego si\u0119 \u015bledztwa jego sprzeda\u017c b\u0119dzie mia\u0142a charakter warunkowy. Prokuratura bada na zlecenie resortu kultury, czy w latach 50. XX wieku mog\u0142o doj\u015b\u0107 do nielegalnego wywiezienia dzie\u0142a z kraju.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-antyterrorysci-w-strojach-swietego-mikolaja-zeszli-z-dachu-szpitala-i-wreczyli-dzieciom-prezenty-6408791?source=rss", "title": "Komandosi w roli \u015bwi\u0119tych Miko\u0142aj\u00f3w. Zeszli z dachu szpitala i wr\u0119czyli dzieciom prezenty", "date_published": "2022-12-07 11:24:11+00:00", "description": "<img alt=\"Komandosi w roli \u015bwi\u0119tych Miko\u0142aj\u00f3w. Zeszli z dachu szpitala i wr\u0119czyli dzieciom prezenty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uth6t6-kontrterrorysci-i-robot-pirotechiczny-z-prezetami-dla-dzieci-w-rzeszowskim-szpitalu-6408778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ubrali czapki \u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja i zeszli po \u015bcianach szpitala. Policyjni komandosi przynie\u015bli w miko\u0142ajki prezenty dla pacjent\u00f3w oddzia\u0142\u00f3w dzieci\u0119cych Klinicznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego Nr 2 w Rzeszowie. W rozdawaniu paczek pomaga\u0142 robot pirotechniczny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-zderzenie-pociagow-w-katalonii-niedaleko-barcelony-wiele-osob-rannych-6409931?source=rss", "title": "Zderzenie poci\u0105g\u00f3w w Hiszpanii. 155 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-12-07 11:15:17+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie poci\u0105g\u00f3w w Hiszpanii. 155 os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kll5q5-barcelona-6411671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku kolizji dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w \u015brod\u0119 rano w pobli\u017cu Barcelony, 155 os\u00f3b zosta\u0142o rannych. \u017badna nie dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratownicze Katalonii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-czy-bedzie-nowa-mobilizacja-na-wojne-w-ukrainie-reakcja-kremla-analiza-isw-6408464?source=rss", "title": "Pog\u0142oski o nowej mobilizacji. ISW: Kreml pr\u00f3buje uciszy\u0107 niepok\u00f3j", "date_published": "2022-12-07 11:08:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pog\u0142oski o nowej mobilizacji. ISW: Kreml pr\u00f3buje uciszy\u0107 niepok\u00f3j\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vei3vz-rosyjscy-poborowi-sewastopol-6214296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kreml pr\u00f3buje uciszy\u0107 niepok\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa i odzyska\u0107 kontrol\u0119 nad przekazem dotycz\u0105cym tematu przysz\u0142orocznej mobilizacji - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 w najnowszej analizie. Temat mobilizacji jest obecny zar\u00f3wno w opozycyjnych, jak i w prokremlowskich kana\u0142ach w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - zwraca uwag\u0119 ISW.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-kierowca-autobusu-miejskiego-ogladal-film-na-telefonie-w-trakcie-jazdy-prezes-mpk-reaguje-6376043?source=rss", "title": "Wroc\u0142aw. Kierowca autobusu w trakcie jazdy ogl\u0105da\u0142 film na telefonie. Prezes MPK reaguje", "date_published": "2022-12-07 10:57:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wroc\u0142aw. Kierowca autobusu w trakcie jazdy ogl\u0105da\u0142 film na telefonie. Prezes MPK reaguje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hgaoyb-kierowca-autobusu-ogladal-film-w-trakcie-jazdy-6376037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy nagranie pokazuj\u0105ce sytuacj\u0119, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wroc\u0142awskim autobusie miejskim. Wida\u0107 na nim kierowc\u0119 ogl\u0105daj\u0105cego film na telefonie w trakcie prowadzenia pojazdu. Prezes Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego we Wroc\u0142awiu przeprasza pasa\u017cer\u00f3w i zapewnia, \u017ce wobec pracownika wyci\u0105gni\u0119te zostan\u0105 konsekwencje.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-torowiska-w-alei-solidarnosci-ograniczenie-predkosci-6411073?source=rss", "title": "P\u0119kni\u0119ta szyna w alei \"Solidarno\u015bci\". Tramwaje je\u017cd\u017c\u0105 bardzo wolno", "date_published": "2022-12-07 10:55:32+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0119kni\u0119ta szyna w alei \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-13qyo2-usterka-torow-przy-przystanku-kino-femina-6411889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy przystanku Kino Femina dosz\u0142o do uszkodzenia torowiska. Tramwaje skierowano na trasy objazdowe. Godzin\u0119 p\u00f3\u017aniej przywr\u00f3cono ruch, ale wprowadzono ograniczenie pr\u0119dko\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zapadniete-torowisko-w-alei-solidarnosci-tramwaje-na-objazdach-6411073?source=rss", "title": "Zapad\u0142o si\u0119 torowisko w alei \"Solidarno\u015bci\". Cztery linie na objazdach", "date_published": "2022-12-07 10:55:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zapad\u0142o si\u0119 torowisko w alei \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4s3519-tramwaje-warszawskie-zdjecie-ilustracyjne-5743271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy przystanku Kino Femina zapad\u0142o si\u0119 torowisko. Tramwaje linii 13, 20, 23 oraz 26 kierowane s\u0105 na trasy objazdowe.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/raszyn-kolizja-samochodu-osobowego-i-busa-w-alei-krakowskiej-6409022?source=rss", "title": "Wyje\u017cd\u017ca\u0142 ty\u0142em z posesji, uderzy\u0142 w busa. Potem auto uszkodzi\u0142 jeszcze dwa inne samochody", "date_published": "2022-12-07 10:44:11+00:00", "description": "<img alt=\"Wyje\u017cd\u017ca\u0142 ty\u0142em z posesji, uderzy\u0142 w busa. Potem auto uszkodzi\u0142 jeszcze dwa inne samochody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g5dtq1-kolizja-samochodu-osobowego-i-busa-w-raszynie-6409869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego, wyje\u017cd\u017caj\u0105c z posesji, uderzy\u0142 w nadje\u017cd\u017caj\u0105cego busa. W wyniku zderzenia nissana obr\u00f3ci\u0142o i uszkodzi\u0142 dwa zaparkowane pojazdy. Zablokowany jest prawy pas alei Krakowskiej w kierunku Janek.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-w-pustostanie-zasnal-z-papierosem-trafil-do-szpitala-mial-prawie-piec-promili-alkoholu-w-organizmie-6408810?source=rss", "title": "W pustostanie zasn\u0105\u0142 z papierosem, trafi\u0142 do szpitala. Mia\u0142 prawie pi\u0119\u0107 promili alkoholu w organizmie", "date_published": "2022-12-07 10:38:31+00:00", "description": "<img alt=\"W pustostanie zasn\u0105\u0142 z papierosem, trafi\u0142 do szpitala. Mia\u0142 prawie pi\u0119\u0107 promili alkoholu w organizmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h8cb2n-zaproszyl-ogien-w-pustostanie-6408830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn trafi\u0142o do szpitala w Rzeszowie (woj. podkarpackie) z podejrzeniem podtrucia tlenkiem w\u0119gla. Jeden z nich zasn\u0105\u0142 z papierosem w pustostanie i tak zapr\u00f3szy\u0142 ogie\u0144. Jak poinformowa\u0142a policja, 41-latek mia\u0142 prawie pi\u0119\u0107, a 42-latek prawie dwa promile alkoholu w organizmie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-byly-doradca-donalda-trumpa-john-bolton-rozwaza-start-w-wyborach-prezydenckich-6407682?source=rss", "title": "John Bolton, by\u0142y doradca Donalda Trumpa \"zdecydowanie rozwa\u017ca\" start w wyborach prezydenckich", "date_published": "2022-12-07 10:26:33+00:00", "description": "<img alt=\"John Bolton, by\u0142y doradca Donalda Trumpa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0j63c0-john-bolton-byl-doradca-prezydenta-donalda-trumpa-do-spraw-bezpieczenstwa-narodowego-4974643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    John Bolton rozwa\u017ca start w wyborach prezydenckich w USA w 2024 roku - poda\u0142a telewizja CNBC. By\u0142y doradca do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego za prezydentury Donalda Trumpa chce pokaza\u0107 Amerykanom, \u017ce \"Donald Trump jest nie do zaakceptowania jako kandydat republikan\u00f3w\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/operator-sieci-play-pod-lupa-uokik-u-jest-postepowanie-6408705?source=rss", "title": "Operator sieci Play pod lup\u0105 UOKiK-u. Jest post\u0119powanie", "date_published": "2022-12-07 10:24:38+00:00", "description": "<img alt=\"Operator sieci Play pod lup\u0105 UOKiK-u. Jest post\u0119powanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26le7n-telefon-5558556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko sp\u00f3\u0142ce P4, operatorowi sieci Play. Zarzut dotyczy karania konsument\u00f3w utrat\u0105 rabatu za e-faktur\u0119 w sytuacji, gdy nie op\u0142acili oni w terminie abonamentu lub innych op\u0142at wskazanych na rachunku - poinformowano w komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chocholow-poscig-przy-granicy-bus-staranowal-radiowoz-strazy-granicznej-zatrzymanych-24-cudzoziemcow-6408861?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 busem przed patrolem i uderzy\u0142 w radiow\u00f3z. Przewozi\u0142 23 cudzoziemc\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 10:19:45+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 busem przed patrolem i uderzy\u0142 w radiow\u00f3z. Przewozi\u0142 23 cudzoziemc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z63hky-cudzoziemcy-uciekali-przed-straznikami-granicznymi-w-chocholowie-malopolska-6408849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca busa nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, uderzy\u0142 w radiow\u00f3z stra\u017cnik\u00f3w granicznych i przepchn\u0105\u0142 go o kilka metr\u00f3w. Po po\u015bcigu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o we wtorek w Chocho\u0142owie (Ma\u0142opolska) przy granicy ze S\u0142owacj\u0105, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w poje\u017adzie znajdowa\u0142o si\u0119 - \u0142\u0105cznie z kierowc\u0105 - 24 cudzoziemc\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-szef-pentagonu-o-broni-dla-ukrainy-projekt-budzetu-na-pomoc-wojskowa-usa-dla-ukrainy-6407698?source=rss", "title": "Szef Pentagonu: nie powstrzymujemy Ukrainy przed pozyskaniem broni dalekiego zasi\u0119gu", "date_published": "2022-12-07 10:18:08+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Pentagonu: nie powstrzymujemy Ukrainy przed pozyskaniem broni dalekiego zasi\u0119gu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hsya6x-startujacy-mgm-140-atacms-5727302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Absolutnie nie powstrzymujemy Ukrainy, by pozyska\u0142a w\u0142asn\u0105 bro\u0144 dalekiego zasi\u0119gu - powiedzia\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin. We wtorek opublikowano ostateczny projekt bud\u017cetu obronnego USA. Znalaz\u0142o si\u0119 w nim 800 milion\u00f3w dolar\u00f3w pomocy wojskowej dla Ukrainy oraz obowi\u0105zek przygotowania raportu Pentagonu na temat przesuni\u0119cia znacz\u0105cych si\u0142 USA na wschodni\u0105 flank\u0119 NATO. Bud\u017cet ma opiewa\u0107 na 858 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tczew-pozar-domu-rodzinnego-w-miejscowosci-polwies-6408904?source=rss", "title": "Drewniany dom stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Jedna osoba si\u0119 uratowa\u0142a", "date_published": "2022-12-07 10:17:49+00:00", "description": "<img alt=\"Drewniany dom stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Jedna osoba si\u0119 uratowa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45vf9x-dom-byl-calkowicie-objety-plomieniami-6408906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy gasz\u0105 dom w powiecie tczewskim na Pomorzu i sprawdzaj\u0105, czy kto\u015b by\u0142 w \u015brodku. Ca\u0142y budynek obj\u0119ty jest p\u0142omieniami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-7-grudnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-12-07 10:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o64g8o-covid-dzienny-bilans-6408957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 658 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce odnotowano cztery przypadki \u015bmiertelne w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o tak\u017ce, \u017ce w ostatnim tygodniu badania potwierdzi\u0142y 3327 zaka\u017ce\u0144. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-duchowny-wyszedl-od-fryzjera-i-slad-po-nim-zaginal-trwaja-poszukiwania-emerytowanego-ksiedza-jana-toczko-6408712?source=rss", "title": "Duchowny wyszed\u0142 od fryzjera i \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. Trwaj\u0105 poszukiwania emerytowanego ksi\u0119dza Jana Toczko", "date_published": "2022-12-07 10:00:29+00:00", "description": "<img alt=\"Duchowny wyszed\u0142 od fryzjera i \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. Trwaj\u0105 poszukiwania emerytowanego ksi\u0119dza Jana Toczko \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c6q7lp-poszukiwany-ksiadz-jak-toczko-6408717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania ksi\u0119dza Jana Toczko, emerytowanego kap\u0142ana archidiecezji bia\u0142ostockiej. Duchowny po raz ostatni widziany by\u0142 w poniedzia\u0142ek w Bia\u0142ymstoku. Od tego czasu nie wr\u00f3ci\u0142 do miejsca zamieszkania i nie kontaktowa\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105. Policja prosi o kontakt wszystkie osoby, kt\u00f3re widzia\u0142y duchownego, lub mog\u0105 wiedzie\u0107, gdzie przebywa. I informuje, \u017ce ksi\u0105dz m\u00f3g\u0142 mie\u0107 na sobie sutann\u0119 i m\u00f3g\u0142 porusza\u0107 si\u0119 czerwonym audi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-proces-bylej-sekretarki-obozu-koncentracyjnego-stutthof-obroncy-chca-uniewinnienia-6407688?source=rss", "title": "Proces by\u0142ej sekretarki obozu koncentracyjnego Stutthof. Obro\u0144cy chc\u0105 jej uniewinnienia", "date_published": "2022-12-07 09:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Proces by\u0142ej sekretarki obozu koncentracyjnego Stutthof. Obro\u0144cy chc\u0105 jej uniewinnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kk64t6-oboz-koncentracyjny-stutthof-5205594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obro\u0144cy by\u0142ej sekretarki komendanta niemieckiego, nazistowskiego obozu koncentracyjnego Stutthof chc\u0105 jej uniewinnienia. Adwokaci 97-letniej kobiety przekonuj\u0105, \u017ce nie wiedzia\u0142a o okrucie\u0144stwach i zbrodniach pope\u0142nianych w obozie na przetrzymywanych tam wi\u0119\u017aniach. Oskar\u017cona w o\u015bwiadczeniu ko\u0144cowym przed s\u0105dem w Itzehoe, gdzie odbywa si\u0119 proces, stwierdzi\u0142a, \u017ce \"jest jej przykro z powodu tego, co si\u0119 dzia\u0142o w obozie i \u017ca\u0142uje, \u017ce by\u0142a tam w tym czasie\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szarlota-koscierzyna-zabrali-syna-znajomych-na-przejazdzke-oni-zgineli-chlopiec-przezyl-6408680?source=rss", "title": "Zabrali syna znajomych na przeja\u017cd\u017ck\u0119. Oni zgin\u0119li, ch\u0142opiec prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-12-07 09:35:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zabrali syna znajomych na przeja\u017cd\u017ck\u0119. Oni zgin\u0119li, ch\u0142opiec prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btwn2q-auto-uderzylo-w-drzewo-w-miejscowosci-szarlota-pod-koscierzyna-6408689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o pod Ko\u015bcierzyn\u0105 w Pomorskiem. Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a 12-latek trafi\u0142 do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-ue-balkany-zachodnie-w-tiranie-deklaracja-o-wojnie-w-ukrainie-i-agresji-rosji-6407678?source=rss", "title": "Deklaracja na zako\u0144czenie szczytu UE - Ba\u0142kany Zachodnie: wojna na Ukrainie podkre\u015bla znaczenie naszego partnerstwa", "date_published": "2022-12-07 09:25:57+00:00", "description": "<img alt=\"Deklaracja na zako\u0144czenie szczytu UE - Ba\u0142kany Zachodnie: wojna na Ukrainie podkre\u015bla znaczenie naszego partnerstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4itmy-szczyt-przywodcow-unii-europejskiej-i-balkanow-zachodnich-6407675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W deklaracji przyj\u0119tej na zako\u0144czenie szczytu przyw\u00f3dc\u00f3w Unii Europejskiej i Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich napisano, \u017ce nasilaj\u0105ca si\u0119 wojna Rosji z Ukrain\u0105 \"zagra\u017ca pokojowi oraz bezpiecze\u0144stwu w Europie i na \u015bwiecie\" oraz \"podkre\u015bla znaczenie strategicznego partnerstwa\" mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 a regionem Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jaworzynka-ciala-starszego-malzenstwa-znalezione-w-domu-syn-podejrzewany-o-zabojstwo-6408694?source=rss", "title": "Znale\u017ali w domu cia\u0142a starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Syn podejrzewany o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-12-07 08:38:22+00:00", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali w domu cia\u0142a starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Syn podejrzewany o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-brf9vz-morderstwo-we-wsi-jaworzynka-gminie-istebna-6408664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krewny 66-letniej kobiety i jej 64-letniego m\u0119\u017ca znalaz\u0142 ich cia\u0142a w domu we wsi Jaworzynka w Beskidzie \u015al\u0105skim. Wed\u0142ug policji, okoliczno\u015bci wskazywa\u0142y na zab\u00f3jstwo. W domu by\u0142 32-letni syn ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Zosta\u0142 zatrzymany.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/chelm-wybil-mlotkiem-szybe-w-aucie-i-probowal-je-okrasc-wlasciciel-zlapal-go-na-goracym-uczynku-zarzuty-i-areszt-6408505?source=rss", "title": "Wybi\u0142 m\u0142otkiem szyb\u0119 w aucie i pr\u00f3bowa\u0142 je okra\u015b\u0107. W\u0142a\u015bciciel z\u0142apa\u0142 go na gor\u0105cym uczynku", "date_published": "2022-12-07 08:32:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wybi\u0142 m\u0142otkiem szyb\u0119 w aucie i pr\u00f3bowa\u0142 je okra\u015b\u0107. W\u0142a\u015bciciel z\u0142apa\u0142 go na gor\u0105cym uczynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv95ul-39-latek-zostal-zatrzymany-przez-policje-6408507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 10 lat wi\u0119zienia grozi 39-latkowi, kt\u00f3ry w Che\u0142mie (woj. lubelskie) wybi\u0142 szyb\u0119 w samochodzie i pr\u00f3bowa\u0142 okra\u015b\u0107 pojazd. Gdy pl\u0105drowa\u0142 wn\u0119trze, pojawi\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciciel auta, kt\u00f3ry z pomoc\u0105 innych os\u00f3b uniemo\u017cliwi\u0142 mu ucieczk\u0119 i wezwa\u0142 na miejsce policj\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-kierujaca-volvo-nie-ustapila-pierwszenstwa-ford-dachowal-6408643?source=rss", "title": "Kieruj\u0105ca \"nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa\". Drugie auto dachowa\u0142o", "date_published": "2022-12-07 08:32:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kieruj\u0105ca \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-90zepz-zderzenie-niedaleko-piaseczna-6408621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja na granicy Bobrowca i Piaseczna. Wed\u0142ug policji, do zdarzenia dosz\u0142o w wyniku nieust\u0105pienia pierwsze\u0144stwa przejazdu. Mimo \u017ce wszystko wygl\u0105da\u0142o gro\u017anie, kieruj\u0105cy wyszli z kolizji bez szwanku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/slowacja-nizszy-vat-w-restauracjach-i-obiektach-sportowych-od-stycznia-do-marca-2023-roku-6408626?source=rss", "title": "S\u0105siad Polski tymczasowo obni\u017cy VAT. Skorzystaj\u0105 dwie bran\u017ce", "date_published": "2022-12-07 08:23:10+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105siad Polski tymczasowo obni\u017cy VAT. Skorzystaj\u0105 dwie bran\u017ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h453xm-chopok-slowacja-zima-narty-shutterstock556586617-6408693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owacki parlament uchwali\u0142 tymczasow\u0105 obni\u017ck\u0119 podatku VAT. Nowe stawki, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y przez trzy pierwsze miesi\u0105ce 2023 roku, maj\u0105 dotyczy\u0107 obiekt\u00f3w sportowych oraz gastronomicznych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/argentyna-wiceprezydent-cristina-fernandez-de-kirchner-skazana-na-szesc-lat-wiezienia-za-korupcje-6407634?source=rss", "title": "Wiceprezydent Argentyny Cristina Fernandez de Kirchner skazana na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119", "date_published": "2022-12-07 07:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceprezydent Argentyny Cristina Fernandez de Kirchner skazana na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wk6ebp-wiceprezydent-argentyny-skazana-na-szesc-lat-wiezienia-za-korupcje-6407629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceprezydent Argentyny Cristina Fernandez de Kirchner zosta\u0142a skazana na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia za korupcj\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z przetargami na roboty publiczne w czasach, gdy by\u0142a g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa. Prokuratura \u017c\u0105da\u0142a dla wiceprezydent 12 lat wi\u0119zienia i do\u017cywotniego zakazu pe\u0142nienia funkcji publicznych. Wyrok nie jest prawomocny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-ankara-ostrzega-ateny-w-zwiazku-z-cwiczeniami-wojskowymi-na-wyspach-rodos-i-lesbos-6407663?source=rss", "title": "Ankara ostrzega Ateny w zwi\u0105zku z \u0107wiczeniami wojskowymi na wyspach Rodos i Lesbos", "date_published": "2022-12-07 07:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ankara ostrzega Ateny w zwi\u0105zku z \u0107wiczeniami wojskowymi na wyspach Rodos i Lesbos\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6p0ifj-turcja-ostrzega-grecje-w-zwiazku-z-cwiczeniami-wojskowymi-na-wyspach-rodos-i-lesbos-6407657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef tureckiej dyplomacji zagrozi\u0142 \"niezb\u0119dnych krok\u00f3w\" przeciwko Grecji, je\u015bli w\u0142adze w Atenach nie zaprzestan\u0105 uzbrajania swoich wysp na Morzu Egejskim. Ostrze\u017cenia szefa tureckiej dyplomacji pojawi\u0142y si\u0119 po doniesieniach o greckich \u0107wiczeniach wojskowych na wyspach Rodos i Lesbos. - Grecja nie powinna zapomina\u0107, \u017ce ci, kt\u00f3rzy siej\u0105 wiatr, zbieraj\u0105 burz\u0119. Je\u015bli nie chce pokoju, zrobimy to, co konieczne - podkre\u015bli\u0142 Mevlut Cavusoglu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cop-15-startuje-szczyt-o-ochronie-bioroznorodnosci-biora-w-nim-udzial-przedstawiciele-192-kraow-6407736?source=rss", "title": "Rusza COP 15. 192 pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 obradowa\u0107 na temat ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci", "date_published": "2022-12-07 07:09:33+00:00", "description": "<img alt=\"Rusza COP 15. 192 pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 obradowa\u0107 na temat ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sxxc9f-ceremonia-otwarcia-cop-15-6408012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 startuje COP 15 - szczyt po\u015bwi\u0119cony kwestiom bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, przygotowywany przez Organizacj\u0119 Narod\u00f3w Zjednoczonych (ONZ). Podczas spotkania maj\u0105 zosta\u0107 poruszone kwestie nowych cel\u00f3w i zasad wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzynarodowej na rzecz przyrody, ochrony gatunk\u00f3w czy odpowiedzialnego korzystania z d\u00f3br natury. Udzia\u0142 w nim bior\u0105 przedstawiciele 192 pa\u0144stw \u015bwiata.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-przeciwko-wladzy-byly-prezydent-chatami-apeluje-do-rzadzacych-6407671?source=rss", "title": "\"Zanim b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano\". By\u0142y prezydent Iranu apeluje", "date_published": "2022-12-07 07:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eulau2-protest-w-zwiazku-z-lamaniem-praw-czlowieka-w-iranie-6235622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Iranu Mohammad Chatami publicznie popar\u0142 antyrz\u0105dowych demonstrant\u00f3w i wezwa\u0142 w\u0142adze do uwzgl\u0119dnienia ich \u017c\u0105da\u0144 \"zanim b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano\". Zwracaj\u0105c si\u0119 do rz\u0105du Raisiego i odnosz\u0105c do demonstrant\u00f3w, powiedzia\u0142: - Radz\u0119 urz\u0119dnikom doceni\u0107 ich obecno\u015b\u0107 i zamiast zajmowa\u0107 si\u0119 nimi niesprawiedliwie, wyci\u0105gn\u0105\u0107 do nich pomocn\u0105 d\u0142o\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tusk-odpowiada-kaczynskiemu-bede-czuly-i-delikatny-chociaz-amnestii-obiecac-nie-moge-6407729?source=rss", "title": "Tusk odpowiada Kaczy\u0144skiemu. \"B\u0119d\u0119 czu\u0142y i delikatny, chocia\u017c amnestii obieca\u0107 nie mog\u0119\"", "date_published": "2022-12-07 06:42:36+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk odpowiada Kaczy\u0144skiemu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ulzm0b-donald-tusk-2014-6407732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Jestem gotowy do debaty w dowolnym czasie i miejscu, panie prezesie\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych lider PO Donald Tusk w odpowiedzi na s\u0142owa prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o debacie wyborczej. \"B\u0119d\u0119 czu\u0142y i delikatny, chocia\u017c amnestii obieca\u0107 nie mog\u0119\" - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/proszek-do-usuwania-mikroplastiku-wielka-wygrana-dla-srodowiska-6407721?source=rss", "title": "Proszek do usuwania mikroplastiku. \"Wielka wygrana dla \u015brodowiska\"", "date_published": "2022-12-07 06:21:55+00:00", "description": "<img alt=\"Proszek do usuwania mikroplastiku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33nu7z-mikroplastik-jest-grozny-bardziej-niz-nam-sie-to-wydaje-5647890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijskim badaczom uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 spos\u00f3b na oczyszczenie \u015brodowiska z mikroplastiku. Wymy\u015blili specjalny proszek, kt\u00f3ry potrafi poch\u0142ania\u0107 nawet niewykrywalne drobiny. Substancja ma nie pozostawia\u0107 \u017cadnych dodatkowych zanieczyszcze\u0144 i by\u0107 \u0142atwo usuwalna dzi\u0119ki magnesowi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-intensywne-opady-sniegu-bedzie-sypal-snieg-prognoza-zagrozen-imgw-6407703?source=rss", "title": "\u015anieg b\u0119dzie mocno sypa\u0142 a\u017c do rana. \u017b\u00f3\u0142te alerty IMGW na p\u00f3\u0142nocy kraju", "date_published": "2022-12-07 05:34:14+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anieg b\u0119dzie mocno sypa\u0142 a\u017c do rana. \u017b\u00f3\u0142te alerty IMGW na p\u00f3\u0142nocy kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmu5w8-noc-popada-snieg-6304090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alarmy pierwszego stopnia przed intensywnymi opadami \u015bniegu. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do 20 centymetr\u00f3w. W kolejnych dniach zimowa aura nie odpu\u015bci, co wynika z prognozy zagro\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojciech-gerwel-nowy-podsekretarz-stanu-w-msz-wiceminister-spraw-zagranicznych-6407647?source=rss", "title": "Wojciech Gerwel nowym podsekretarzem stanu w MSZ", "date_published": "2022-12-07 04:36:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wojciech Gerwel nowym podsekretarzem stanu w MSZ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3j9lr-wojciech-gerwel-nowym-podsekretarzem-stanu-w-msz-6407646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau wr\u0119czy\u0142 we wtorek Wojciechowi Gerwelowi akt powo\u0142ania na stanowisko wiceministra spraw zagranicznych. Wojciech Gerwel jest zawodowym dyplomat\u0105. Od sierpnia 2018 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 ambasadora Rzeczypospolitej Polskiej w Socjalistycznej Republice Wietnamu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grupa-wyszehradzka-spotkanie-ministrow-spraw-zagranicznych-ustalenia-w-sprawie-ukrainy-i-moldawii-6407615?source=rss", "title": "Rau: Grupa Wyszehradzka b\u0119dzie dalej dzia\u0142a\u0107 wsp\u00f3lnie", "date_published": "2022-12-07 04:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rau: Grupa Wyszehradzka b\u0119dzie dalej dzia\u0142a\u0107 wsp\u00f3lnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w9asmc-zbigniew-rau-6407601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bratys\u0142awie dosz\u0142o do pierwszego od kilku miesi\u0119cy spotkania szef\u00f3w dyplomacji pa\u0144stw Grupy Wyszehradzkiej \"w formacie ca\u0142o\u015bciowym\". Na konferencji prasowej podsumowuj\u0105cej spotkanie minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau powiedzia\u0142, \u017ce kraje b\u0119d\u0105 dalej wsp\u00f3lnie dzia\u0142a\u0107 w kwestiach dotycz\u0105cych mi\u0119dzy innymi migracji i infrastruktury.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-712-w-wielu-regionach-pojawi-sie-snieg-6407066?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 7.12. W wielu regionach pojawi si\u0119 \u015bnieg", "date_published": "2022-12-07 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 7.12. W wielu regionach pojawi si\u0119 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-znonb1-snieg-6235409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 7.12 up\u0142ynie pod znakiem opad\u00f3w deszczu ze \u015bniegiem oraz \u015bniegu. Warto uwa\u017ca\u0107, bo na drogach zrobi si\u0119 \u015blisko i niebezpiecznie. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie cztery stopnie Celsjusza.", "persistent": false}]