[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/superkomputer-komputer-kwantowy-lumi-helmi", "title": "Superkomputer po\u0142\u0105czony z komputerem kwantowym. Czego mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107?", "date_published": "2022-12-07 20:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1203\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/time-g5f9cd63e5_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/time-g5f9cd63e5_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>LUMI i HELMI nie s\u0105 mo\u017ce najbardziej imponuj\u0105co brzmi\u0105cymi nazwami na \u015bwiecie, ale odnosz\u0105 si\u0119 kolejno do najszybszego superkomputera w Europie oraz pierwszego fi\u0144skiego superkomputera.  Co w zwi\u0105zku z tym? Niedawno naukowcy z Finlandii po\u0142\u0105czyli oba te urz\u0105dzenia, a sam kraj sta\u0142 si\u0119 pierwszym w Europie i jednym z kilku na \u015bwiecie, kt\u00f3re stworzy\u0142y tego [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/telegram-grudniowa-aktualizacja", "title": "Telegram zapewni jeszcze wi\u0119ksza prywatno\u015b\u0107. Konto bez karty SIM i inne nowo\u015bci", "date_published": "2022-12-07 19:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"727\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/telegram-grudniowa-aktualizacja.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/telegram-grudniowa-aktualizacja.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Grudniowa aktualizacja komunikatora Telegram przynosi ogrom nowo\u015bci, kt\u00f3re powinny spodoba\u0107 si\u0119 wszystkim osobom dbaj\u0105cym o swoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 w sieci. Przyjrzyjmy si\u0119 bli\u017cej zmianom, jakie zosta\u0142y wprowadzone. Komunikator internetowy Telegram jest jednym z tych graczy na rynku, kt\u00f3ry mocno skorzysta\u0142 na zamieszaniu zwi\u0105zanym z polityk\u0105 prywatno\u015bci, jakie zafundowa\u0142 swoim u\u017cytkownikom WhatsApp w po\u0142owie ubieg\u0142ego roku. Oczywi\u015bcie [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/uokik-postepowanie-przeciwko-play-e-faktury", "title": "Play na celowniku UOKiK-u. Koniec z ucinaniem rabat\u00f3w przez sp\u00f3\u017anion\u0105 p\u0142atno\u015b\u0107", "date_published": "2022-12-07 18:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"787\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/play-logo-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/play-logo-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dostajesz faktur\u0119 z Play i co\u015b si\u0119 nie zgadza. Zag\u0142\u0119biasz si\u0119 w szczeg\u00f3\u0142y, a tam brak rabatu za e-faktur\u0119, bo sp\u00f3\u017ani\u0142e\u015b si\u0119 z p\u0142atno\u015bci\u0105 za poprzedni rachunek. Zgodne z regulaminem, ale troch\u0119 niesprawiedliwe, prawda? UOKiK te\u017c tak s\u0105dzi. Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko sp\u00f3\u0142ce P4, operatorowi sieci Play. Pow\u00f3d? Rabat za e-faktur\u0119 [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/planetoida-asteroid-launcher", "title": "Asteroida uderza w Warszaw\u0119, skala zniszcze\u0144 jest niewyobra\u017calna. Spokojnie, to tylko symulacja", "date_published": "2022-12-07 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1322\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/krater-asteroid-launcher.png\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1990\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/krater-asteroid-launcher.png\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czy planetoida lub kometa na kursie kolizyjnym z Ziemi\u0105 mog\u0142aby zniszczy\u0107 \u017cycie na naszej planecie? Wszystko zale\u017cy od jej \u015brednicy, pr\u0119dko\u015bci, k\u0105ta i samego miejsca uderzenia. Dzi\u0119ki programowi Asteroid Launcher ka\u017cdy mo\u017ce przeprowadzi\u0107 symulacj\u0119 uderzenia w dowolne miejsce na naszej planecie. Planetoidy poruszaj\u0105ce si\u0119 wok\u00f3\u0142 S\u0142o\u0144ca po orbitach przecinaj\u0105cych orbit\u0119 Ziemi lub znajduj\u0105cych si\u0119 w [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/capture-one-pro-zmiany-w-licencjach-wieczystych", "title": "Capture One Pro b\u0119dzie doi\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w. Szykuj\u0105 si\u0119 wielkie zmiany w cenniku", "date_published": "2022-12-07 17:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Capture One Pro 23\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"930\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Capture-One-Pro-23-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1350\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Capture-One-Pro-23-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dos\u0142ownie kilka dni min\u0119\u0142o od chwili, kiedy opublikowali\u015bmy kr\u00f3tkie por\u00f3wnanie Lightrooma i Capture One Pro. Pisa\u0142em tam mi\u0119dzy innymi o r\u00f3\u017cnicach w modelu dystrybucji obu program\u00f3w i zwi\u0105zanym z tym kosztach. Tymczasem Phase One, producent Capture One Pro postanowi\u0142 w\u0142a\u015bnie zrobi\u0107 rewolucj\u0119. A raczej jej ci\u0105g dalszy. Zesz\u0142y rok by\u0142 bowiem okresem, w kt\u00f3rym wi\u0119kszo\u015b\u0107 [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/rok-2022-w-google-hasla", "title": "Google powie ci, kim jeste\u015b. Tymi has\u0142ami \u017cy\u0142 polski internet w 2022 roku", "date_published": "2022-12-07 17:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1282\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/wyszukiwarka-google.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/wyszukiwarka-google.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli ostatni rok sp\u0119dzili\u015bcie pod kamieniem, to uroczy\u015bcie informuj\u0119, \u017ce to ostatnie 12 miesi\u0119cy pod wieloma wzgl\u0119dami okaza\u0142o si\u0119 wyj\u0105tkowe. Dobitnie pokazuje to podsumowanie hase\u0142 najcz\u0119\u015bciej wpisywanych do wyszukiwarki Google przez polskich internaut\u00f3w. Niekt\u00f3re pozycje wydaj\u0105 mi si\u0119 ca\u0142kowicie zrozumia\u0142e, aczkolwiek trafiaj\u0105 si\u0119 &#8220;rodzynki&#8221;, kt\u00f3rych fenomenu nie jest w stanie poj\u0105\u0107 umys\u0142em. Tematem numer jeden [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/4-miliony-airpodsow-w-tydzien-rynek-sluchawek-tws-3q2022", "title": "4 miliony AirPods\u00f3w w tydzie\u0144? Na miejscu reszty producent\u00f3w przesta\u0142abym si\u0119 stara\u0107", "date_published": "2022-12-07 16:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1125\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Apple-AirPods-Pro-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1726\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Apple-AirPods-Pro-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli chodzi o rynek bezprzewodowych s\u0142uchawek TWS, hegemon jest tylko jeden &#8211; Apple. Gigant z Cupertino rz\u0105dzi niepodzielnie ju\u017c od wielu lat, pozostawiaj\u0105c konkurencj\u0119 (w tym Samsunga) daleko w tyle. I cho\u0107 inni producenci dwoj\u0105 si\u0119 i troj\u0105, by Apple&#8217;a pokona\u0107, to o sukcesie, jaki osi\u0105gn\u0119\u0142y nowe AirPodsy Pro 2 mog\u0105 tylko pomarzy\u0107. Je\u015bli chodzi [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/sztuczna-inteligencja-felieton", "title": "Przyjdzie sztuczna inteligencja i nas zje. Nikt nie ma pomys\u0142u, co z tym zrobi\u0107", "date_published": "2022-12-07 16:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/dall-e-sztuczna-inteligencja-main.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/dall-e-sztuczna-inteligencja-main.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak ten czas leci. Dopiero co ogl\u0105daj\u0105c filmy takie jak \u201eTerminator\u201d czy \u201eRaport Mniejszo\u015bci\u201d zastanawiali\u015bmy si\u0119, jak to b\u0119dzie, gdy maszyny zaczn\u0105 same my\u015ble\u0107, a tu ledwo cz\u0142owiek mrugnie oczami i sztuczna inteligencja tworzy obrazy godne dawnych mistrz\u00f3w, i lada dzie\u0144 wygryzie dziennikarzy z zawodu. S\u0119k w tym, \u017ce \u015bwiat nie jest na to gotowy. [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/mobywatel-zamiast-epuap", "title": "ePUAP do zaorania. Wszystkie sprawy urz\u0119dowe za\u0142atwisz przez telefon i aplikacj\u0119 mObywatel", "date_published": "2022-12-07 15:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"432\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/mobywatel-zmiany-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1024\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/mobywatel-zmiany-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ramach Elektronicznej Platformy Us\u0142ug Administracji Publicznej, znanej lepiej pod nazw\u0105 ePUAP, funkcjonuje obecnie ponad 45 tys. us\u0142ug, z kt\u00f3rych korzystaj\u0105 zar\u00f3wno urz\u0119dy, jak i samorz\u0105dy w ca\u0142ej Polsce. Wiele wskazuje na to, \u017ce resort odpowiedzialny za cyfryzacj\u0119 podj\u0105\u0142 ju\u017c decyzj\u0119 o stopniowym wygaszaniu platformy. Ma by\u0107 wygodniej, wi\u0119c ca\u0142y system skr\u0119ca powoli w stron\u0119 [&#8230;]</p>", "persistent": true}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/sprawnosc-ogniwa-fotowoltaicznego-perowskitowego-rekord", "title": "Rekord zn\u00f3w goni rekord? Osi\u0105gni\u0119to najwi\u0119ksz\u0105 w historii sprawno\u015b\u0107 ogniwa fotowoltaicznego", "date_published": "2022-12-07 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/sunset-5607776_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/sunset-5607776_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Perowskitowe ogniwa fotowoltaiczne, mo\u017cna niekiedy \u015bmia\u0142o przyzna\u0107, s\u0105 na ustach ca\u0142ego \u015bwiata, a na pewno bran\u017cy energetycznej. Wiele firm i zespo\u0142\u00f3w badawczych pracuje nad udoskonalaniem ich, aby wreszcie mog\u0142y zosta\u0107 wykorzystane na skal\u0119 komercyjn\u0105. Niedawno australijska firma Greatcell Energy pochwali\u0142a si\u0119 nie lada osi\u0105gni\u0119ciem w kategorii sprawno\u015bci ogniwa perowskitowego. Czy naprawd\u0119 mamy do czynienia z [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/fractal-design-north-test-recenzja-opinia", "title": "Test obudowy Fractal Design North", "date_published": "2022-12-07 14:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"test Fractal Design North, recenzja Fractal Design North, opinia Fractal Design North\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1000\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Fractal-Design-North.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1415\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/11/Fractal-Design-North.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Fractal Design North to kolejna nowo\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d obud\u00f3w komputerowych. Tym razem mamy do czynienia z nietypowym wygl\u0105dem oraz kilkoma ciekawymi rozwi\u0105zaniami. Czy ca\u0142o\u015b\u0107 oka\u017ce si\u0119 warta Waszych pieni\u0119dzy? Co otrzymujemy wraz z Fractal Design North? W zestawie znajdziemy: Instrukcja jest jak zwykle \u015bwietna i dok\u0142adnie wyja\u015bnia monta\u017c podzespo\u0142\u00f3w. Warto si\u0119 z ni\u0105 zapozna\u0107, bowiem w zale\u017cno\u015bci [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/elon-musk-neuralink-okrucienstwo-zwierzeta", "title": "Elon Musk w tarapatach. Tym razem nie chodzi o Twittera, a o okrucie\u0144stwo wobec zwierz\u0105t", "date_published": "2022-12-07 12:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rozw\u00f3j Neuralink jest sk\u0105pany w niepotrzebnej krwi\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2019/07/Mac6Am5YKkcbCic6d8TtVxIMSddODQW6.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2019/07/Mac6Am5YKkcbCic6d8TtVxIMSddODQW6.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Testy przeprowadzane przez Neuralink Corp. mog\u0105 by\u0107 przeprowadzane w po\u015bpiechu i tym samym powodowa\u0107 niepotrzebne cierpienie i \u015bmier\u0107 zwierz\u0105t. Wszcz\u0119te w\u0142a\u015bnie dochodzenie federalne zbada, czy firma Elona Muska odpowiednio podchodzi do testowania swoich wszczep\u00f3w na zwierz\u0119tach. Wedle najnowszych informacji testy implantu Neuralink zabijaj\u0105 wi\u0119cej zwierz\u0105t ni\u017c powinny. Spraw\u0105 zajmuj\u0105 si\u0119 ju\u017c urz\u0119dnicy USA Neuralink chce [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/subskrybcja-telegrama-premium-przychody", "title": "Wyobra\u017cacie sobie p\u0142aci\u0107 za Messengera? Ja te\u017c nie, ale milion ludzi p\u0142aci za Telegrama i ma ku temu dobre powody", "date_published": "2022-12-07 11:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"800\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/09/aktualizacje-smartfonow-1-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/09/aktualizacje-smartfonow-1-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Z definicji Telegram to darmowy komunikator internetowy z funkcjami pozwalaj\u0105cymi na prowadzenie mikroblog\u00f3w. Jaki wi\u0119c sens ma p\u0142acenie za niego, kiedy na rynku jest Signal czy Messenger? Ja nie wiem, ale wygl\u0105da na to, \u017ce poka\u017ane grono os\u00f3b szybko wyprowadzi\u0142oby mnie z b\u0142\u0119du. Na Telegram Premium zdecydowa\u0142 si\u0119 ju\u017c ponad milion u\u017cytkownik\u00f3w. To wr\u0119cz niebywa\u0142y [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/samochod-apple-car-nowe-informacje", "title": "Apple Car wci\u0105\u017c istnieje i za kilka lat wyjedzie na drogi. S\u0105 nowe informacje", "date_published": "2022-12-07 10:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nieoficjalna wizualizacja Apple Car\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/11/apple-car-wizualizacja-6.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/11/apple-car-wizualizacja-6.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>O tym, \u017ce Apple szykuje sw\u00f3j w\u0142asny samoch\u00f3d, wiedzieli\u015bmy od dawna, ale w ostatnich miesi\u0105cach temat znacz\u0105co przycich\u0142. Zmieni\u0142o si\u0119 to w\u0142a\u015bnie za spraw\u0105 raportu serwisu Bloomberg, wedle to kt\u00f3rego Apple Car nie zosta\u0142 wcale odstawiony na p\u00f3\u0142k\u0119 i nieustannie zmierza na rynek&#8230; cho\u0107 po ostatnich decyzjach trafi na niego ze sporymi ci\u0119ciami wzgl\u0119dem orygina\u0142u. [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/historia-wspolczesnych-ludzi-w-europie", "title": "To odkrycie mo\u017ce odmieni\u0107 postrzeganie historii wsp\u00f3\u0142czesnych ludzi w Europie", "date_published": "2022-12-07 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"792\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Analiza-kosci-homo-sapiens.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1520\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Analiza-kosci-homo-sapiens.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W Journal of Human Evolution opublikowano now\u0105 analiz\u0119 z\u0142amanej ko\u015bci \u017cuchwy odnalezionej w XIX wieku, kt\u00f3ra mo\u017ce odmieni\u0107 postrzeganie historii wsp\u00f3\u0142czesnych ludzi w Europie. Najnowsza analiza odkry\u0142a tajemnic\u0119 z\u0142amanej \u017cuchwy, potencjalnie odmieniaj\u0105c postrzeganie historii wsp\u00f3\u0142czesnych ludzi w Europie Naukowcy z Binghamton University postanowili zbada\u0107 135-letni\u0105 ko\u015b\u0107 przy u\u017cyciu procesu zwanego tr\u00f3jwymiarow\u0105 geometryczn\u0105 analiz\u0105 morfometryczn\u0105. Ten [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/zakaz-produkcji-miesa-pzewidywania-saxo-bank", "title": "Jak Polska zareagowa\u0142aby na zakaz produkcji mi\u0119sa? Jeden kraj podejmie taki krok ju\u017c za kilka lat", "date_published": "2022-12-07 08:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"853\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/zakaz-produkcji-miesa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/zakaz-produkcji-miesa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Patrz\u0105c na spraw\u0119 globalnie zdamy sobie spraw\u0119, \u017ce produkcja \u017cywno\u015bci jest odpowiedzialna a\u017c za jedn\u0105 trzeci\u0105 \u015bwiatowych emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Co gorsza, wykorzystywanie zwierz\u0105t do produkcji mi\u0119sa wytwarza dwukrotnie wi\u0119cej zanieczyszcze\u0144 ani\u017celi produkcja \u017cywno\u015bci o ro\u015blinnym pochodzeniu. Nie powinny wi\u0119c dziwi\u0107 plany zak\u0142adaj\u0105ce podj\u0119cie nawet najbardziej radykalnych krok\u00f3w &#8211; w\u0142\u0105cznie z ca\u0142kowit\u0105 rezygnacj\u0105 z produkcji [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/obowiazkowa-fotowoltaika-na-dachach", "title": "Obowi\u0105zkowa fotowoltaika na dachach. W\u0142adze tego kraju podj\u0119\u0142y prze\u0142omow\u0105 decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-07 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"768\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/tokio.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/tokio.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Fotowoltaika ma stanowi\u0107 jeden z as\u00f3w w r\u0119kawie, je\u015bli chodzi o pr\u00f3by ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Istotny krok w tym kierunku podj\u0119\u0142y japo\u0144skie w\u0142adze. To w\u0142a\u015bnie tam, przynajmniej na terenie aglomeracji Tokio, zostan\u0105 wprowadzone przepisy zak\u0142adaj\u0105ce obowi\u0105zek instalowania paneli s\u0142onecznych na dachach o powierzchni wynosz\u0105cej od 20 do 2000 metr\u00f3w kwadratowych. Strategia dzia\u0142ania w tej [&#8230;]</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "link": "https://www.chip.pl/2022/12/bron-laserowa-chin-lw-30", "title": "Bro\u0144 laserowa Chin. Poznali\u015bmy szczeg\u00f3\u0142y LW-30 zwalczaj\u0105cego cele z pr\u0119dko\u015bci\u0105 \u015bwiat\u0142a", "date_published": "2022-12-07 04:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"Bro\u0144 laserowa Chin, LW-30\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1152\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Bron-laserowa-Chin.-Poznalismy-szczegoly-LW-30-zwalczajacego-cele-z-predkoscia-swiatla.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/Bron-laserowa-Chin.-Poznalismy-szczegoly-LW-30-zwalczajacego-cele-z-predkoscia-swiatla.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wojsko, kt\u00f3re opanuje wysokowydajne lasery i wyposa\u017cy w nie swoje samoloty, okr\u0119ty, czo\u0142gi i nawet oddzia\u0142y piechoty, b\u0119dzie mia\u0142o ogromn\u0105 przewag\u0119 nad wrogami. Mowa przecie\u017c o panowaniu nad broni\u0105 mog\u0105c\u0105 zwalcza\u0107 ca\u0142\u0105 mas\u0119 cel\u00f3w z pr\u0119dko\u015bci\u0105 \u015bwiat\u0142a. Pa\u0144stwo \u015arodka doskonale wie, jak wielka stawka jest na szali i przejawem tej wiedzy jest nowa bro\u0144 laserowa [&#8230;]</p>", "persistent": false}]