[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8605678,rabobank-podejrzewany-o-naruszenie-ustawy-o-zapobieganiu-praniu-pieniedzy.html", "title": "Rabobank podejrzewany o naruszenie ustawy o zapobieganiu praniu pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-12-07 20:48:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MAWktkuTURBXy83OTRkYmIzZS1lNGZiLTQzYzctYmZjNC04NTRkZjExM2FiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura podejrzewa Rabobank o naruszenie ustawy o zapobieganiu praniu pieni\u0119dzy i finansowaniu terroryzmu (Wwft) i wszcz\u0119\u0142a dochodzenie - informuj\u0105 w \u015brod\u0119 niderlandzkie media. Najwi\u0119kszy prywatny bank Niderland\u00f3w zosta\u0142 ju\u017c w 2018 r. ukarany grzywn\u0105 za niespe\u0142nianie wymog\u00f3w tej ustawy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605664,peru-pedro-castillo-impeachment-glowy-panstwa.html", "title": "Prezydent Peru aresztowany. Parlament przeprowadzi\u0142 impeachment g\u0142owy pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-07 20:35:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSqktkuTURBXy9lNWRiYjc5YS02MTFhLTQ0Y2UtODY0Yy05NmZmNDIxMWVkYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Peru Pedro Castillo zosta\u0142 w \u015brod\u0119 aresztowany przez si\u0142y bezpiecze\u0144stwa po tym, jak peruwia\u0144ski parlament przeg\u0142osowa\u0142 jego dymisj\u0119. Wcze\u015bniej szef pa\u0144stwa og\u0142osi\u0142 rozwi\u0105zanie parlamentu, a tak\u017ce wprowadzi\u0142 w kraju stan wyj\u0105tkowy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8605654,kpo-polska-ke-pakiet-kierunkowych-propozycji.html", "title": "Szynkowski vel S\u0119k o KPO: Przedstawili\u015bmy KE pakiet kierunkowych propozycji", "date_published": "2022-12-07 20:10:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKBktkuTURBXy8xN2Q5YjAyNC1lNTc3LTRiYTAtOGU1Yi1iODA2M2Q4N2UwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dialog z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 ws. KPO jest intensywny, przedstawili\u015bmy pakiet kierunkowych propozycji, Komisja go analizuje. Czekamy na zamkni\u0119cie rozmowy merytorycznej i gwarancje ze strony KE - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8605583,przemysl-zbrojeniowy-polska-mon-mariusz-blaszczak.html", "title": "Szef MON: Zamawiamy tyle, ile polski przemys\u0142 zbrojeniowy mo\u017ce wyprodukowa\u0107", "date_published": "2022-12-07 20:02:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v1TktkuTURBXy83YmIyYmMwMC1kM2Y1LTRmNjMtYWQwZS03ZGIzMGU1NDY1OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamawiamy w kraju tyle, ile polski przemys\u0142 zbrojeniowy mo\u017ce wyprodukowa\u0107, a \u017ce moce produkcyjne s\u0105 ograniczone, to jest rezultatem wielu lat zaniedba\u0144 i likwidacji polskich zak\u0142ad\u00f3w zbrojeniowych - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8605550,rosja-omijanie-sankcji-ukrywanie-tras-tankowcow.html", "title": "\"FT\": Rosja testuje metody na omijanie sankcji", "date_published": "2022-12-07 19:32:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WCsktkuTURBXy9jMWU3ZGZmMy1iMmI0LTRiYzQtODkzMi0yNDg4MTVkOTQyNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja testuje metody omijania sankcji na eksport ropy i ukrawania tras swoich tankowc\u00f3w poprzez podawanie fa\u0142szywych pozycji statk\u00f3w za po\u015brednictwem Systemu Automatycznej Identyfikacji (AIS) - poda\u0142 w \u015brod\u0119 &quot;Financial Times&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8605431,stopy-procentowe-rpp-rynek-zloty.html", "title": "Jak decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej wp\u0142yn\u0119\u0142a na rynek?", "date_published": "2022-12-07 19:06:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQxktkuTURBXy9lNjAyZjBkZS1mZGIzLTRhYjEtOTI3NC0wOTU0MWJiYzk2M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kurs EUR/PLN po decyzji RPP utrzyma\u0142 si\u0119 w ponad miesi\u0119cznej konsolidacji i wydaje si\u0119, \u017ce to przysz\u0142otygodniowe globalne czynniki mog\u0105 wybi\u0107 t\u0119 par\u0119 z tego trendu bocznego - powiedzia\u0142 PAP Biznes strateg rynkowy PKO BP Miros\u0142aw Budzicki. Jego zdaniem na SPW rynek przereagowa\u0142 w wycenie obni\u017cek st\u00f3p pod koniec 2023, co mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wzrostu kr\u00f3tkiego ko\u0144ca krzywej powy\u017cej 7 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605430,turcja-dostawy-gazu-moldawia.html", "title": "Turcja wesprze Mo\u0142dawi\u0119 dostawami gazu", "date_published": "2022-12-07 18:57:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/laDktkuTURBXy82MjRkZmMxNC0xMjFmLTRhODUtOTU3Ny0xYzFiN2MwMWFhMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Turcji pomog\u0105 rz\u0105dowi Mo\u0142dawii zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne, dostarczaj\u0105c jej gaz ziemny, og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 w Stambule turecki minister spraw zagranicznych Mevlut Cavusoglu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605386,mol-dodatkowe-zyski-koncernu-budzet-orban.html", "title": "Orban: Dodatkowe zyski koncernu MOL ze sprzeda\u017cy paliw trafi\u0105 do bud\u017cetu", "date_published": "2022-12-07 18:48:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dodatkowe zyski koncernu naftowo-gazowego MOL ze sprzeda\u017cy paliw po nowych cenach b\u0119d\u0105 przekazywane do bud\u017cetu pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 premier W\u0119gier Viktor Orban na Facebooku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8605356,gruzja-premier-wykluczyl-udzielenie-pomocy-wojskowej-ukrainie.html", "title": "Premier Gruzji wykluczy\u0142 udzielenie pomocy wojskowej Ukrainie", "date_published": "2022-12-07 18:43:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EpgktkuTURBXy9hZDY5MDBkNi0wMzQ3LTQ1N2YtYmE1YS1iNTFiOWU5NzVmNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Gruzji Irakli Garibaszwili wykluczy\u0142 w \u015brod\u0119 udzielenie pomocy wojskowej Ukrainie - pisze portal Nowosti-Gruzja. &quot;Dostawy wojskowe na Ukrain\u0119 s\u0105 wykluczone; takie jest pryncypialne stanowisko rz\u0105du&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 Garibaszwili.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8605354,polish-studies-umcs-kul-nowy-kierunek-studiow-lublin.html", "title": "\"Polish Studies\u201d. UMCS i KUL planuj\u0105 utworzenie wsp\u00f3lnego kierunku", "date_published": "2022-12-07 18:25:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c0fktkuTURBXy9iNDQxYjJiZi1jYzk2LTQ2MTgtYjIwYS0xOGZkNTI3NmY4YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwie lubelskie uczelnie - UMCS i KUL planuj\u0105 utworzenie wsp\u00f3lnego kierunku studi\u00f3w pod nazw\u0105 &quot;Polish Studies\u201d. List intencyjny w tej sprawie podpisali w \u015brod\u0119 rektorzy tych uniwersytet\u00f3w. Kierunek prowadzony w formie zdalnej mia\u0142by ruszy\u0107 od roku akademickiego 2025/2026.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8605349,pkp-polska-dalsze-spowolnienie-wzrostu.html", "title": "RPP: Dane miesi\u0119czne z IV kwarta\u0142u sygnalizuj\u0105 dalsze spowolnienie wzrostu PKB", "date_published": "2022-12-07 17:29:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dane miesi\u0119czne z IV kwarta\u0142u br. sygnalizuj\u0105 dalsze spowolnienie wzrostu gospodarczego, przy czym perspektywy koniunktury obarczone s\u0105 znaczn\u0105 niepewno\u015bci\u0105, ocenia Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8605237,stopy-procentowe-rpp-dalsze-decyzje.html", "title": "Od czego b\u0119d\u0105 zale\u017cne dalsze decyzje RPP?", "date_published": "2022-12-07 17:27:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-4-ktkuTURBXy83MDdiZWFlMy1hZTJjLTQ3MmYtOTlhZC0xYTc1MzBlMTM4OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na \u015brodowym posiedzeniu nie zmieni\u0142a st\u00f3p procentowych; dalsze decyzje Rady b\u0119d\u0105 zale\u017cne od nap\u0142ywaj\u0105cych informacji dotycz\u0105cych perspektyw inflacji i aktywno\u015bci gospodarczej, w tym od wp\u0142ywu agresji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119 na polsk\u0105 gospodark\u0119 - poda\u0142 NBP po posiedzeniu RPP.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8605180,rpp-terminy-posiedzen-2023-stopy-procentowe.html", "title": "Kiedy mog\u0105 zmieni\u0107 si\u0119 stopy procentowe w 2023 r.? [TERMINY POSIEDZE\u0143 RPP]", "date_published": "2022-12-07 17:22:14+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narodowy Bank Polski opublikowa\u0142 harmonogram posiedze\u0144 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej na 2023 r. W jakich terminach odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania w przysz\u0142ym roku?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8605104,rpp-stopy-procentowe-decyzja.html", "title": "Stopy procentowe w Polsce. RPP podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "date_published": "2022-12-07 16:55:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mlKktkuTURBXy83ZTE3MTQ3NS02ZGQ1LTQ3OTEtOTJjZC1hYTY5NWU2OTBlNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej utrzyma\u0142a stop\u0119 referencyjn\u0105 na poziomie 6,75 proc., poda\u0142 bank centralny.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8605181,zloty-kurs-walut-dolar-euro-frank.html", "title": "Z\u0142oty w \u015brod\u0119 umocni\u0142 si\u0119 do dolara", "date_published": "2022-12-07 16:39:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cyktkuTURBXy83NTNhZjczNy00YzNmLTRhMzctYmM1My02MGQyMzgwYTM3NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 ok. 17 umocni\u0142 si\u0119 w stosunku do dolara, za kt\u00f3rego trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 blisko 4,47 z\u0142. Kurs z\u0142otego do franka i euro prawie si\u0119 nie zmieni\u0142 w ci\u0105gu dnia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8605147,panetta-z-ebc-kryptoaktywa-pokoleniowa-banka-hazard.html", "title": "Panetta z EBC: Kryptoaktywa okaza\u0142y si\u0119 \u201epokoleniow\u0105 ba\u0144k\u0105\u201d i nowym sposobem hazardu", "date_published": "2022-12-07 16:04:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2dktkuTURBXy83MDcxZmIwNS1iMDQzLTQ1MDUtYjAyZi02OGI2MDg3YjI4NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kryptoaktywa, kt\u00f3re mia\u0142y radykalnie zmieni\u0107 spos\u00f3b, w jaki p\u0142acimy, oszcz\u0119dzamy i inwestujemy, okaza\u0142y si\u0119 \u201epokoleniow\u0105 ba\u0144k\u0105\u201d \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Londynie Fabio Panetta, cz\u0142onek zarz\u0105du Europejskiego Banku Centralnego (EBC).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605136,usa-ataki-na-rosyjskie-bazy-lotnicze-ukraina.html", "title": "Bia\u0142y Dom o atakach na rosyjskie bazy: Jasno wyra\u017cali\u015bmy swoje obawy dotycz\u0105ce eskalacji", "date_published": "2022-12-07 15:56:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7i5ktkuTURBXy84NzZhYjAxNC05ZTc1LTRkMDYtYTk3ZC0yODkzOTlmYWZkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jasno i konsekwentnie m\u00f3wili\u015bmy o swoich obawach dotycz\u0105cych eskalacji konfliktu, ale ostatecznie decyzj\u0119 podejmuj\u0105 Ukrai\u0144cy - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do ukrai\u0144skich uderze\u0144 na rosyjskie bazy lotnicze.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8605068,pkb-w-panstwach-ue-w-3-kwartale-2022-r-w-toku.html", "title": "Oto najszybciej i najwolniej rozwijaj\u0105ce si\u0119 gospodarki UE [MAPA]", "date_published": "2022-12-07 15:34:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/csOktkuTURBXy9jYjUyMWZmMS00NzdkLTQ5MDAtOTI2MC1mYjJkMWRmOGZiYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug szacunk\u00f3w opublikowanych przez Eurostat, w trzecim kwartale 2022 r. PKB Unii Europejskiej nieco spowolni\u0142. Gospodarka Polski rozwija\u0142a si\u0119 w szybszym tempie od \u015bredniej UE. Kt\u00f3re pa\u0144stwa radzi\u0142y sobie najlepiej, a kt\u00f3re najgorzej?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8605131,uznawanie-pochodzenia-dziecka-ue-nowe-przepisy.html", "title": "KE proponuje nowe przepisy ws. wzajemnego uznawania pochodzenia dziecka przez pa\u0144stwa UE", "date_published": "2022-12-07 15:28:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4XLktkuTURBXy8wY2UxODgyNy04MzBmLTRiZmItODQzOC0wNDllYzczZjZmNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przyj\u0119\u0142a projekt rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3re ma zharmonizowa\u0107 w UE przepisy dotycz\u0105ce pochodzenia dziecka. Zgodnie z nim pochodzenie dziecka ustalone w jednym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim b\u0119dzie uznawane w pozosta\u0142ych bez specjalnej procedury.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605125,niemcy-wsrod-aresztowanych-ekstremistow-zolnierze-bundeswehry.html", "title": "Resort obrony: W\u015br\u00f3d aresztowanych ekstremist\u00f3w s\u0105 \u017co\u0142nierze Bundeswehry", "date_published": "2022-12-07 15:15:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PiktkuTURBXy83NjdlNDdmMi03NzU1LTQ2YWItOWY5ZC0xNjFiYjNmY2FlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzech \u017co\u0142nierzy Bundeswehry znalaz\u0142o si\u0119 w grupie zatrzymanych w \u015brod\u0119 rano cz\u0142onk\u00f3w ekstremistycznej organizacji Obywatele Rzeszy, kt\u00f3rej przyw\u00f3dca planowa\u0142 zamach stanu w RFN \u2013 powiadomi\u0142 rzecznik ministerstwa obrony Niemiec, potwierdzaj\u0105c wcze\u015bniejsze informacje Prokuratury Federalnej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8605121,mocny-glos-knf-i-ostrzezenie-mozliwe-straty-polskich-bankow.html", "title": "Mocny g\u0142os KNF i ostrze\u017cenie. Mo\u017cliwe straty polskich bank\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 15:04:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktkuTURBXy9jYTVhMGE0My0yNTc5LTQxZTUtOWE0NC05NTE3ZDdkMmNhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zniesienie naliczania podatku od instytucji finansowych od obligacji nie emitowanych wprost a gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko strat w bankach \u2013 ocenia nadz\u00f3r finansowy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605118,tauron-wybuduje-pierwsza-farme-wiatrowa-na-slasku-o-mocy-33-mw.html", "title": "Tauron wybuduje pierwsz\u0105 farm\u0119 wiatrow\u0105 na \u015al\u0105sku o mocy 33 MW", "date_published": "2022-12-07 15:03:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pkuktkuTURBXy9lNGFhZjZkOC1iZTg4LTQ2NzAtYjNiMC1kMjY5YjZkNzg5OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron naby\u0142 projekt farmy wiatrowej o \u0142\u0105cznej mocy 33 MW zlokalizowanej w okolicach Raciborza, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Pierwsza energia elektryczna pop\u0142ynie z farmy w I po\u0142owie 2024 roku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605115,onde-ma-umowe-na-ok-44-mln-zl-netto-przy-budowie-zespolu-elektrowni-wiatrowych.html", "title": "Onde ma umow\u0119 na ok. 44 mln z\u0142 netto przy budowie zespo\u0142u elektrowni wiatrowych", "date_published": "2022-12-07 15:01:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jlkktkuTURBXy9lNTE4ZWRkZC1hNzRmLTQyNDctOWJiNS1kYTJjOWM1MDI5ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Onde zawar\u0142o znacz\u0105c\u0105 umow\u0119 o warto\u015bci ok. 44 mln z\u0142 netto na roboty budowlane przy budowie zespo\u0142u elektrowni wiatrowych dla Wind Farm \u0141ada po\u0142o\u017conych w wojew\u00f3dztwie lubelskim, o \u0142\u0105cznej ilo\u015bci 10 turbin wiatrowych, podano. Termin realizacji kontraktu wynosi 20 miesi\u0119cy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605098,farmy-wiatrowe-wielka-brytania.html", "title": "Brytyjski rz\u0105d wycofuje si\u0119 ze sprzeciwu ws. l\u0105dowych farm wiatrowych", "date_published": "2022-12-07 14:40:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iwBktkuTURBXy81MzEzYmZlNS1iYTU0LTRiYjMtYjllOS1lZWMzYmQxNzc5NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d zapowiedzia\u0142 z\u0142agodzenie faktycznego niemal ca\u0142kowitego zakazu budowy nowych l\u0105dowych farm wiatrowych w Anglii i og\u0142osi\u0142 przeprowadzenie w tej sprawie konsultacji spo\u0142ecznych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8605095,zelenski-czlowiek-roku-magazynu-time.html", "title": "To ju\u017c oficjalne: Ze\u0142enski wybrany cz\u0142owiekiem roku magazynu \"Time\"", "date_published": "2022-12-07 14:30:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH1ktkuTURBXy82Y2YzNzFhNi05M2NjLTRkMzgtYWNmOC0wZGQzOTQ4ODg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wybrany Cz\u0142owiekiem Roku przez magazyn &quot;Time&quot;. Dziennikarze ameryka\u0144skiego tygodnika oddali tak\u017ce ho\u0142d &quot;duchowi Ukrainy&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8605091,ke-chce-wzmocnic-organy-ds-rownosci-w-panstwach-ue.html", "title": "KE chce wzmocni\u0107 organy ds. r\u00f3wno\u015bci w pa\u0144stwach UE", "date_published": "2022-12-07 14:23:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zaproponowa\u0142a w \u015brod\u0119 nowe przepisy maj\u0105ce wzmocni\u0107 organy ds. r\u00f3wno\u015bci w pa\u0144stwach UE, by lepiej walczy\u0107 z dyskryminacj\u0105. KE chce, aby m.in. by\u0142y bardziej niezale\u017cne, a ich pomoc by\u0142a bezp\u0142atna i dost\u0119pna dla wszystkich ofiar na r\u00f3wnych zasadach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605087,produkcja-wodoru-w-polsce-potencjal-zasoby.html", "title": "Gospodarka wodorowa. Zyska: Polska mo\u017ce by\u0107 energetycznym spichlerzem Europy", "date_published": "2022-12-07 14:18:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o6oktkuTURBXy82NDUxZDUxYS0yNDRjLTQ1NGUtOTI5Ny03M2M5ZTQwZDQzMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opracowania naukowe wskazuj\u0105, \u017ce Polska mo\u017ce by\u0107 energetycznym spichlerzem Europy. Mogliby\u015bmy magazynowa\u0107 wod\u00f3r o potencjale energetycznym 10 tys. TWh \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Ireneusz Zyska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8605078,mieszkancy-moldawii-nie-chca-do-nato-sondaz.html", "title": "Mieszka\u0144cy Mo\u0142dawii nie chc\u0105 do NATO [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-07 14:00:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W6bktkuTURBXy81NGRiNjYzMC05MDllLTQ4MDEtYThmMC1iNjU4YmI2ZDRjMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 58 proc. mieszka\u0144c\u00f3w Mo\u0142dawii negatywnie odnosi si\u0119 do mo\u017cliwo\u015bci przyst\u0105pienia ich kraju do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - wynika z sonda\u017cu kiszyniowskiego o\u015brodka badawczego IMAS.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605072,sektor-msp-maksymalna-cena-gazu-abramowicz.html", "title": "Abramowicz: B\u0119dziemy si\u0119 upomina\u0107, by sektor M\u015aP zosta\u0142 obj\u0119ty maksymaln\u0105 cen\u0105 gazu", "date_published": "2022-12-07 13:51:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DCkktkuTURBXy81MzgxZmU4OC1iYzU1LTQyNjItODUxMi01YmYyZDY3NTY1NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dalej b\u0119dziemy si\u0119 upomina\u0107, by sektor ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw by\u0142 obj\u0119ty maksymaln\u0105 cen\u0105 gazu - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik M\u015aP Adam Abramowicz podczas prezentacji wynik\u00f3w badania firm rodzinnych; co trzecia ankietowana sp\u00f3\u0142ka odczuwa pogorszenie swojej kondycji wzgl\u0119dem 2021 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8605070,irankinie-nosza-hidzabow-moga-stracic-dostep-do-kont-bankowych.html", "title": "Iranki, kt\u00f3re nie nosz\u0105 hid\u017cab\u00f3w mog\u0105 straci\u0107 dost\u0119p do w\u0142asnych kont bankowych", "date_published": "2022-12-07 13:49:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opsktkuTURBXy9iOTliOTBmOC0zZWU1LTRjYTYtOTUzZS1mNTE4MzZkYmEyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozwa\u017camy blokowanie kont bankowych kobiet, kt\u00f3re nie stosuj\u0105 si\u0119 do obowi\u0105zuj\u0105cego w kraju nakazu noszenia hid\u017cabu, chusty zakrywaj\u0105cej w\u0142osy - poinformowa\u0142 Husajn D\u017calali, cz\u0142onek komisji ds. kultury parlamentu Iranu, cytowany przez w\u0142osk\u0105 agencj\u0119 Ansa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8605059,ue-25-mln-euro-program-wsparcia-dla-demokratycznych-przemian-bialorus.html", "title": "UE przeznaczy 25 mln euro na program wsparcia dla demokratycznych przemian w Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-12-07 13:31:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ob5ktkuTURBXy8yODFkMDZjYy1iNmIxLTRkMGMtODdlZS03ZDI3ZDdkMGU0NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska przyj\u0119\u0142a nowy program pomocowy o warto\u015bci 25 mln euro, aby wspiera\u0107 ludno\u015b\u0107 Bia\u0142orusi po brutalnych represjach re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki w odpowiedzi na protesty przeciwko sfa\u0142szowanym wyborom z sierpnia 2020 roku. Program ma na celu wspieranie demokratycznych aspiracji Bia\u0142orusi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8605054,holandia-eksperci-wstrzasnieci-rosja-zbrodnie-ukraina.html", "title": "Holenderscy eksperci wstrz\u0105\u015bni\u0119ci rosyjskimi zbrodniami na Ukrainie: Nie byli\u015bmy na to przygotowani", "date_published": "2022-12-07 13:24:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nrZktkuTURBXy81YThmMWU1OC1mMDQ4LTRlMDktOWNmMy0xOWY0NDEzOTExMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie byli\u015bmy przygotowani na to co zobaczymy na Ukrainie, to co znale\u017ali\u015bmy jest niewyobra\u017calne - m\u00f3wi\u0105 holenderscy eksperci, kt\u00f3rzy badali rosyjskie zbrodnie. Zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w medycyny s\u0105dowej \u017candarmerii wojskowej (Koninklijke Marechaussee) bada\u0142 m.in. zw\u0142oki ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w wojennych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8605044,puda-44-proc-unijnych-funduszy-polska-nowa-perspektywa-dla-16-wojewodztw.html", "title": "Szef MFiPR: 44 proc. unijnych funduszy dla Polski w nowej perspektywie pop\u0142ynie do 16 wojew\u00f3dztw", "date_published": "2022-12-07 13:09:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/soZktkuTURBXy81YThhN2Y1ZS0wNWFhLTQxZjgtYWY0NS00ZDBmZjJmYjZkNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nowej perspektywie bud\u017cetowej regiony b\u0119d\u0105 zarz\u0105dza\u0142y pul\u0105 44 proc. funduszy dla Polski - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda. Jak doda\u0142, \u015al\u0105sk ju\u017c dzi\u015b jest lokomotyw\u0105 polskiego przemys\u0142u i gospodarki pod wzgl\u0119dem nowych technologii i przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8605006,umowa-zlecenie-kwota-wolna-zmiany-w-pit-2-oszczednosci.html", "title": "Umowa zlecenie a zmiany w PIT-2. W kieszeni mo\u017ce zosta\u0107 nawet 3600 z\u0142", "date_published": "2022-12-07 12:57:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DCbktkuTURBXy9jMzg1ZTI3MS02ZDg3LTRmMjktYWY3My1jYThlNzY5ZTljZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki zmianom w rozliczaniu kwoty wolnej osoby na umowie zlecenie b\u0119d\u0105 mog\u0142y zaoszcz\u0119dzi\u0107 nawet 3600 z\u0142 w ci\u0105gu roku podatkowego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8605004,brzezinski-polska-jest-bezpieczna-bedziemy-bronic-kraje-nato.html", "title": "Brzezinski: Polska jest bezpieczna. B\u0119dziemy broni\u0107 kraje NATO", "date_published": "2022-12-07 12:56:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jjZktkuTURBXy8yNGZkMGEzYy0xZWRlLTQ0Y2ItOWNjNi01OThmODRiZGJlOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego metra kwadratowego terytorium pa\u0144stw NATO, w tym Polski. Jeste\u015bcie bezpiecznie, obiecuj\u0119 wam to - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8605001,morawiecki-korzystac-z-polskiego-wegla-tak-dlugo-jak-to-bedzie-mozliwe.html", "title": "Morawiecki: Chcemy korzysta\u0107 z polskiego w\u0119gla tak d\u0142ugo, jak to b\u0119dzie mo\u017cliwe", "date_published": "2022-12-07 12:50:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hzUktkuTURBXy85MDgxZTcxNC01NjhiLTQ5NmEtODIyMC1iMGVmYjA3ZDk4NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy korzysta\u0107 tak d\u0142ugo jak to b\u0119dzie mo\u017cliwe, w ramach umowy spo\u0142ecznej, z dobra, jakim jest polski w\u0119giel; chcemy te\u017c tworzy\u0107 jak najlepsze miejsca pracy na \u015al\u0105sku dla g\u00f3rnik\u00f3w i przysz\u0142ych pokole\u0144 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Zabrzu premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8604996,zus-1-stycznia-2023-r-wszyscy-przedsiebiorcy-profil-na-pue.html", "title": "ZUS: Od 1 stycznia 2023 r. wszyscy przedsi\u0119biorcy musz\u0105 posiada\u0107 profil na PUE", "date_published": "2022-12-07 12:41:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JvvktkuTURBXy8yMjEyMjE4NS1iZDA4LTQ0ZTItOGM2Yy05YWU1ODA1Nzg2MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie obowi\u0105zek posiadania profilu na PUE ZUS maj\u0105 p\u0142atnicy rozliczaj\u0105cy sk\u0142adki za wi\u0119cej ni\u017c pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Od 1 stycznia 2023 r. obowi\u0105zek ten dotyczy\u0107 b\u0119dzie wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w. &quot;Do 30 grudnia br. wszyscy p\u0142atnicy sk\u0142adek powinni mie\u0107 konto na PUE ZUS&quot; - m\u00f3wi rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8604979,przychodniak-koniec-polityka-zero-covid-bez-rezygnacji-kontrola-spoleczna.html", "title": "Przychodniak z PISM: Koniec z polityk\u0105 \u201ezero covid\u201d, nie oznacza rezygnacji z kontroli spo\u0142ecznej", "date_published": "2022-12-07 12:30:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P8ZktkuTURBXy9jZDdkYThlMC0xZGQwLTQ4YzItYjg5NC04MzUwMDBjMDZmZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Chin, przymuszone przede wszystkim trudn\u0105 sytuacj\u0105 gospodarcz\u0105, odchodz\u0105 od zasad \u201ezero covid\u201d, ale nie rezygnuj\u0105 z dost\u0119pnych dzi\u0119ki tej polityce instrument\u00f3w kontroli spo\u0142ecznej \u2013 ocenia w rozmowie z PAP dr Marcin Przychodniak z Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8604972,cloud-technologies-zadebiutuje-na-rynku-glownym-gpw-12-grudnia.html", "title": "Cloud Technologies zadebiutuje na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW 12 grudnia", "date_published": "2022-12-07 12:29:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yk4ktkuTURBXy9iY2E0MWEyNC05YWY0LTQyMGItOGJjYi01YjlmYjE2YTE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cloud Technologies zadebiutuje na g\u0142\u00f3wnym rynku Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie w poniedzia\u0142ek, 12 grudnia, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Przeniesieniu notowa\u0144z NewConnect nie b\u0119dzie towarzyszy\u0107 emisja akcji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604964,ue-chce-pomocy-wto-w-rozwiazaniu-sporow-z-chinami.html", "title": "UE chce pomocy WTO w rozwi\u0105zaniu spor\u00f3w z Chinami", "date_published": "2022-12-07 12:11:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y6TktkuTURBXy8yM2M4ODM2Ni0xNWRkLTQyYTktYjAwNy0xNTY1ZGRkOTU4OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119 o powo\u0142anie zespo\u0142\u00f3w orzekaj\u0105cych w ramach \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) dla rozstrzygni\u0119cia dw\u00f3ch spo\u015br\u00f3d toczonych przez Uni\u0119 spor\u00f3w handlowych z Chinami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8604951,prof-gersdorf-przedstawiono-zarzuty-dyscyplinarne.html", "title": "Prof. Gersdorf przedstawiono zarzuty dyscyplinarne", "date_published": "2022-12-07 11:52:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eRCktkuTURBXy82ODg2YThkMi0zN2Y2LTQxMmYtODc1Mi1mMWE1YzAwZjEyNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf, by\u0142a I Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego, us\u0142ysza\u0142a zarzuty dyscyplinarne - informuje w \u015brod\u0119 portal wPolityce.pl powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142asne ustalenia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604945,zamach-stanu-niemcy-ekstremisci-pelniace-znaczace-stanowiska-obywatelka-rosji.html", "title": "Udaremniony zamach stanu w Niemczech: W\u015br\u00f3d ekstremist\u00f3w osoby \u201epe\u0142ni\u0105ce znacz\u0105ce stanowiska\u201d i obywatelka Rosji", "date_published": "2022-12-07 11:45:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uc4ktkuTURBXy8wOTdjMDJlZC0zNjkzLTRmMzYtOWViMi1lNWFhMjQ4YmQyYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d 25 zatrzymanych w \u015brod\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3rym zarzuca si\u0119 przynale\u017cno\u015b\u0107 do ekstremistycznej organizacji tzw. Obywateli Rzeszy (Reichsbuerger) oraz wspieranie tej grupy, znajduje si\u0119 m.in. \u017co\u0142nierz s\u0142u\u017cb specjalnych Bundeswehry, s\u0119dzia s\u0105du okr\u0119gowego w Berlinie, a tak\u017ce obywatelka Rosji \u2013 informuje portal dziennika \u201eBild\u201d. Aresztowanym niemiecka prokuratura zarzuca planowanie zamachu stanu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8604940,gddkia-informuje-przez-mazowsze-przejedzie-drugi-transport-maszyny-tbm.html", "title": "GDDKiA informuje: Przez Mazowsze przejedzie drugi transport maszyny TBM", "date_published": "2022-12-07 11:33:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xUnktkuTURBXy85NzFlYjI4Zi04ZjkxLTRiMmQtOWU2Yi00NWMzYzRjNTE3N2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszy weekend przez wojew\u00f3dztwo mazowieckie przejedzie drugi transport maszyny TBM. Tym razem na platformach konwoju znajdzie si\u0119 nap\u0119d g\u0142\u00f3wny maszyny i tak jak poprzednio elementy jej obudowy. \u0141\u0105cznie waga przewo\u017conego \u0142adunku wyniesie 499 ton - powiedzia\u0142a rzeczniczka warszawskiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad Ma\u0142gorzata Tarnowska.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8604935,ke-zatwierdzila-wszystkie-16-programow-regionalnych-na-lata-2021-2027.html", "title": "KE zatwierdzi\u0142a wszystkie 16 Program\u00f3w Regionalnych na lata 2021-2027", "date_published": "2022-12-07 11:18:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a ju\u017c wszystkie 16 Program\u00f3w Regionalnych dla Polski w perspektywie finansowej na lata 2021-2027 - poda\u0142o w \u015brod\u0119 na Twitterze Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8604891,eurostat-zatrudnienie-w-polsce-spadlo-o-04-proc-kw-kw-w-ii-kw-2022-r.html", "title": "Eurostat: Zatrudnienie w Polsce spad\u0142o o 0,4 proc. kw: kw w II kw. 2022 r.", "date_published": "2022-12-07 10:53:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFgktkuTURBXy9jMWExM2Q1Ni1iZjI3LTQ0YjYtYmI1Mi04NTE3MTc2YWE0NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa zatrudnienia w Polsce zmniejszy\u0142a si\u0119 o 0,4 proc. kw/kw w III kw. 2022 r. (po wzro\u015bcie o 0,3 proc w tym uj\u0119ciu w poprzednim kwartale), wynika z danych unijnego urz\u0119du statystycznego Eurostat.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604887,niemcy-aresztowani-w-srode-rano-ekstremisci-planowali-zamach-stanu.html", "title": "Niemcy: Aresztowani w \u015brod\u0119 rano ekstremi\u015bci planowali zamach stanu", "date_published": "2022-12-07 10:37:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NcWktkuTURBXy9jYmY0NDYzNS0wYTNmLTRjNWYtOTEzZS0zZjYxNDRjODg2OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura federalna potwierdzi\u0142a, \u017ce aresztowani w \u015brod\u0119 rano ekstremi\u015bci planowali zamach stanu, ponadto prowadzali szkolenia strzeleckie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8604885,brytyjskie-ministerstwo-obrony-rosja-bledna-strategiczna-ocena-sytuacji.html", "title": "Brytyjskie ministerstwo obrony: Krytyczn\u0105 s\u0142abo\u015bci\u0105 Rosji jest b\u0142\u0119dna strategiczna ocena sytuacji", "date_published": "2022-12-07 10:33:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F-QktkuTURBXy9iNDllOWY1MS02YzEyLTQwMzItOWQxNi0xNGIyYjU5NjA3YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niew\u0142a\u015bciwa strategiczna ocena sytuacji, czego przejawem jest budowa okop\u00f3w w Bie\u0142gorodzie, jest jedn\u0105 z krytycznych s\u0142abo\u015bci Rosj\u0119, wynika to z tendencji do grupowego my\u015blenia i dochodzenia do politycznie oczekiwanych wniosk\u00f3w - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8604880,kowalczyk-odkupienie-sieci-zabka-chetnie-nabedziemy-siec-spozywcza.html", "title": "Kowalczyk o potencjalny odkupieniu sieci \u017babka: Ch\u0119tnie nab\u0119dziemy jak\u0105\u015b sie\u0107 spo\u017cywcz\u0105", "date_published": "2022-12-07 10:24:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4UWktkuTURBXy84YzVlYTE3MS1lOWE3LTRlZjgtYWNmMy1kOTY2ZDJlMDg4ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ch\u0119tnie nab\u0119dziemy jak\u0105\u015b sie\u0107 spo\u017cywcz\u0105, je\u015bli by\u0142aby na sprzeda\u017c - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier Henryk Kowalczyk pytany, czy rz\u0105d chce przej\u0105\u0107 \u017babk\u0119. Jak doda\u0142, chcia\u0142by, aby Krajowa Grupa Spo\u017cywcza zosta\u0142a wyposa\u017cona w dodatkowe narz\u0119dzia, by\u0107 mo\u017ce tworzy\u0142a jak\u0105\u015b sie\u0107 handlow\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8604862,obajtek-kryzys-paliwowy-wegry-zbytnia-ingerencja-zasady-wolnego-rynku.html", "title": "Obajtek o kryzysie paliwowym na W\u0119grzech: To efekt zbytniej ingerencji w zasady wolnego rynku", "date_published": "2022-12-07 10:14:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Katastrofa paliwowa na W\u0119grzech to efekt zbytniej ingerencji w zasady wolnego rynku. Teraz brakuje tam paliw i jest dro\u017cej ni\u017c na polskich stacjach - wskaza\u0142 w \u015brod\u0119 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W nocy w\u0119gierski rz\u0105d zni\u00f3s\u0142 krajowe limity cen na paliwo.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8604861,kurski-zarobki-w-banku-swiatowym.html", "title": "Wiemy, ile Jacek Kurski zarobi w Banku \u015awiatowym", "date_published": "2022-12-07 10:08:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QJyktkuTURBXy84NTJiMTYxNi0wYzA1LTRkZDUtYjQ5Yy1kZDdkZjAwNTliYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarobki Jacka Kurskiego w Banku \u015awiatowym b\u0119d\u0105 imponuj\u0105ce. Mo\u017ce on liczy\u0107 na r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 nieco ponad miliona z\u0142otych rocznie. Dodatkowo otrzyma benefity emerytalne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8604847,morawiecki-pierwsze-czolgi-abrams-dotrzec-do-nas-juz-w-przyszlym-roku.html", "title": "Morawiecki Pierwsze czo\u0142gi Abrams mog\u0105 dotrze\u0107 do nas ju\u017c w przysz\u0142ym roku", "date_published": "2022-12-07 09:54:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7kOktkuTURBXy83NTdhOTVkZC1mNWE0LTQyOTMtOTg3YS1jMTNmYTZlMmVhN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak jest w trakcie negocjacji ze stron\u0105 ameryka\u0144sk\u0105 i mo\u017cliwe, \u017ce pierwsze sztuki Abrams\u00f3w dotr\u0105 do nas ju\u017c w przysz\u0142ym roku - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8604837,jacek-kurski-objal-stanowisko-alternate-executive-director-w-grupie-banku-swiatowego.html", "title": "Jacek Kurski obj\u0105\u0142 stanowisko alternate executive director w Grupie Banku \u015awiatowego", "date_published": "2022-12-07 09:42:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4wrktkuTURBXy85YTc2ZmEyMi0xZWE1LTQ4MmUtOGE2ZS1lZDYxZDY4NWFmZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jacek Kurski rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako alternate executive director szwajcarsko-polskiej konstytuanty w Grupie Banku \u015awiatowego w Waszyngtonie, poda\u0142 Narodowy Bank Polski (NBP). By\u0142y prezes TVP po raz pierwszy wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w posiedzeniu konstytuanty w poniedzia\u0142ek, 5 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604834,bochenek-niemieckie-patrioty-brak-realnej-pomocy-ukraina-rozczarowuje.html", "title": "Bochenek z PiS o niemieckich Patriotach: Brak realnej pomocy dla Ukrainy rozczarowuje", "date_published": "2022-12-07 09:38:41+00:00", "description": "", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8604832,kampania-to-jest-twoj-biznes.html", "title": "Kampania \u201cTo jest Tw\u00f3j biznes\u201d", "date_published": "2022-12-07 09:35:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7eDktktTURBXy8yMjlkOGYxYS02NTRkLTQ3OTQtOWVhYy04M2EzNWU1ODcwNTkucG5nkZMFzQEdzKA\" />Co miesi\u0105c w Polsce otwiera si\u0119 ok. 30 000 nowych firm. To ponad 360 000 nowych przedsi\u0119biorstw rocznie. W\u0142asny biznes jest postrzegany w Polsce jako bardzo dobry pomys\u0142 na zarabianie i generalnie styl \u017cycia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8604837,jacek-kurski-praca-w-banku-swiatowym-alternate-executive-director.html", "title": "Jacek Kurski dosta\u0142 prac\u0119 w Banku \u015awiatowym. \"Wiem \u017ce tu te\u017c dobrze przys\u0142u\u017c\u0119 si\u0119 Polsce\"", "date_published": "2022-12-07 09:33:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BNEktkuTURBXy8zMWQwMjg3MC01M2QyLTQ3ZTUtYWNiYS1hZjY1MTVhODczMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jacek Kurski rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako alternate executive director szwajcarsko-polskiej konstytuanty w Grupie Banku \u015awiatowego w Waszyngtonie, poda\u0142 Narodowy Bank Polski (NBP). By\u0142y prezes TVP po raz pierwszy wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w posiedzeniu konstytuanty w poniedzia\u0142ek, 5 grudnia.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604800,przydacz-wegry-blokada-pakiet-pomocowy-ukraina-szkodliwa-nie-tylko-ue.html", "title": "Wiceszef MSZ: W\u0119gierska blokada pakietu pomocowego dla Ukrainy szkodliwa nie tylko dla UE", "date_published": "2022-12-07 09:05:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HrtktkuTURBXy8zMjBiM2FiZS04YzYwLTQ5ODktYmMwMS04YzYxMmJlNWFiMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trudno mi jakkolwiek pozytywnie skomentowa\u0107 tego typu decyzje strony w\u0119gierskiej; uwa\u017cam je za szkodliwe nie tylko dla UE, ale te\u017c dla interesu pa\u0144stw Europy \u015arodkowej i Wschodniej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSZ Marcin Przydacz, pytany o zablokowanie przez W\u0119gry pakietu pomocowego dla Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8604783,planszowki-moga-wspomoc-leczenie-zaburzen-lekowych.html", "title": "Plansz\u00f3wki mog\u0105 wspom\u00f3c leczenie zaburze\u0144 l\u0119kowych", "date_published": "2022-12-07 08:47:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HBWktkuTURBXy9kZmJlNmM0Ny0yYzQxLTRhM2EtYmJkYy05NTBkNzlhZTRiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fabularne gry planszowe (RPG), w kt\u00f3rych uczestnicy wcielaj\u0105 si\u0119 w role, maj\u0105 pozytywny wp\u0142yw na interakcje spo\u0142eczne oraz mog\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do zmniejszenia zaburze\u0144 l\u0119kowych \u2013 informuj\u0105 naukowcy z Harrisburg University of Science and Technology w stanie Pensylwania (USA).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8604773,przychody-auto-partner-wzrosly-o-296-r-r-do-2602-mln-zl-w-listopadzie.html", "title": "Przychody Auto Partner wzros\u0142y o 29,6% r: r do 260,2 mln z\u0142 w listopadzie", "date_published": "2022-12-07 08:30:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skonsolidowane przychody ze sprzeda\u017cy Auto Partner wynios\u0142y 260,21 mln z\u0142 w listopadzie 2022 r., co oznacza wzrost o 29,6% r/r, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8604769,gpw-zdecydowala-o-wycofaniu-akcji-inteliwise-z-obrotu-od-9-grudnia.html", "title": "GPW zdecydowa\u0142a o wycofaniu akcji InteliWISE z obrotu od 9 grudnia", "date_published": "2022-12-07 08:28:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie (GPW) zdecydowa\u0142 o wycofaniu akcji InteliWISE z obrotu na rynku NewConnect od 9 grudnia, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8604749,zloty-slabnie-w-srode-rano-traci-do-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego.html", "title": "Z\u0142oty s\u0142abnie. W \u015brod\u0119 rano traci do euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2022-12-07 08:07:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rbUktkuTURBXy82ODA2MDIwMS04MzI0LTQ4NzktOGFiMi02MTgzZDVjZmQ4NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 rano po godz. 7.00 traci do euro 0,14 proc. Wyceniano je na 4,69 z\u0142. Dolar dro\u017ceje o 0,24 proc. i kosztuje 4,49 z\u0142, kurs franka szwajcarskiego ro\u015bnie o 0,16 proc. i wynosi 4,76 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8604748,ropa-naftowa-brent-drozeje-w-srode-rano-kosztuje-7939-dol-za-barylke.html", "title": "Ropa naftowa Brent dro\u017ceje. W \u015brod\u0119 rano kosztuje 79,39 dol. za bary\u0142k\u0119", "date_published": "2022-12-07 08:03:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o8gktkuTURBXy9kZjE1MGRhYS1kNmM5LTRiZjMtOGRiOS0zMmFkZWE5ZDMxODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania ropy naftowej Brent w \u015brod\u0119 po godz. 7.30 na gie\u0142dzie w Londynie rosn\u0105 o oko\u0142o 0,05 proc., do 79,39 dol. za bary\u0142k\u0119. Ro\u015bnie te\u017c cena ropy naftowej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 0,18 proc., do 74,38 dol. za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8604743,chiny-luzuja-polityke-zero-covid-bez-izolacji-osob-bezobjawowych.html", "title": "Chiny luzuj\u0105 polityk\u0119 \u201ezero covid\u201d. Koniec z przymusow\u0105 izolacj\u0105 os\u00f3b zaka\u017conych bezobjawowo", "date_published": "2022-12-07 07:55:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sPZktkuTURBXy9hZjRkZDNmOC1hNTkxLTRlMmItOTc2Yi01MDljYzExZTMxOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ska pa\u0144stwowa komisja zdrowia og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 znaczne z\u0142agodzenie \u015brodk\u00f3w walki z pandemi\u0105, uznawane za sygna\u0142 odchodzenia od drako\u0144skiej polityki \u201ezero covid\u201d. Zaka\u017ceni bez powa\u017cnych objaw\u00f3w nie b\u0119d\u0105 ju\u017c zabierani do rz\u0105dowych izolatori\u00f3w \u2013 przekazano w nowych wytycznych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8604732,sliwowski-nie-spodziewamy-sie-radykalnego-wzrostu-bezrobocia-w-2023-r.html", "title": "\u015aliwowski: Nie spodziewamy si\u0119 radykalnego wzrostu bezrobocia w 2023 r.", "date_published": "2022-12-07 07:45:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/puVktkuTURBXy82ODNhNzJiNC02MjY5LTRkM2QtYTNkNi05NTkwZGFlZjM2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie spodziewamy si\u0119 radykalnego wzrostu bezrobocia w 2023 roku - powiedzia\u0142 PAP wiceszef Polskiego Instytutu Ekonomicznego Pawe\u0142 \u015aliwowski. Jego zdaniem mo\u017cliwe jest nasilenie si\u0119 spadku wzrostu wynagrodze\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8604735,polska-w-czolowce-panstw-gardzacych-zdrowiem.html", "title": "Polska w czo\u0142\u00f3wce pa\u0144stw gardz\u0105cych zdrowiem", "date_published": "2022-12-07 07:45:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Li9ktkuTURBXy83M2FmMzc5OC0wNzEzLTQ3NmUtODRjNC0wODZjYTM4Mzc1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umiera nas przez ca\u0142y czas wi\u0119cej ni\u017c przed pandemi\u0105. W ci\u0105gu 48 tygodni tego roku w Polsce zmar\u0142o 408 tys. ludzi. To o 30 tys. wi\u0119cej ni\u017c w 2019 r.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8604723,kfc-w-rosji-sprzedany-nowy-wlasciciel-zaplaci-min-100-mln-euro.html", "title": "KFC w Rosji zosta\u0142 sprzedany. Nowy w\u0142a\u015bciciel zap\u0142aci min. 100 mln euro", "date_published": "2022-12-07 07:35:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n-XktkuTURBXy83NDMxNzM2Zi03NmVhLTRiYTUtODliNi0xYWRmOTRkMTgwM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki (URE) odm\u00f3wi\u0142 zatwierdzenia zmiany taryfy dla energii elektrycznej dla odbiorc\u00f3w z grup taryfowych G (tj. dla gospodarstw domowych) ustalonej przez przedsi\u0119biorstwa: Tauron Sprzeda\u017c, Enea i Energa Obr\u00f3t, poda\u0142 Urz\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8604723,kfc-w-rosji-sprzedany-nowy-wlasciciel-zaplacil-min-100-mln-euro.html", "title": "KFC w Rosji zosta\u0142 sprzedany. Nowy w\u0142a\u015bciciel zap\u0142aci\u0142 min. 100 mln euro", "date_published": "2022-12-07 07:35:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n-XktkuTURBXy83NDMxNzM2Zi03NmVhLTRiYTUtODliNi0xYWRmOTRkMTgwM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />AmRest, poprzez swoje sp\u00f3\u0142ki zale\u017cne AmRest Sp. z o.o. i AmRest Acquisition Limited, zawar\u0142 umow\u0119 sprzeda\u017cy udzia\u0142\u00f3w z Almira OOO celem sprzeda\u017cy swojego biznesu restauracyjnego KFC w Rosji, poda\u0142 AmRest. Sp\u00f3\u0142ka oczekuje, \u017ce otrzyma w rezultacie transakcji co najmniej 100 mln euro.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8604721,ogrody-dzialkowe-w-cenie-kawalek-ziemi-nawet-za-120-tys-zl.html", "title": "Ogrody dzia\u0142kowe w cenie. Kawa\u0142ek ziemi nawet za 120 tys. z\u0142", "date_published": "2022-12-07 07:31:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Le9ktkuTURBXy82NWU0MzI4OS05ZDliLTRlNmUtYjUyMy0xNzE1NTU4YjY3YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy Krakowa ustawiaj\u0105 si\u0119 w kolejce po ogr\u00f3dki dzia\u0142kowe. Kawa\u0142ek ziemi z altank\u0105 kosztuje nawet 120 tys. z\u0142 \u2013 pisze \u015brodowa &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8604726,ebc-umarl-bitcoin-niech-zyje-cyfrowe-euro.html", "title": "EBC: Umar\u0142 bitcoin, niech \u017cyje cyfrowe euro", "date_published": "2022-12-07 07:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X7zktkuTURBXy84YjNlMzMyNS1jNTFiLTQwOTQtYTQ0Ny05MjE4MWE4MTRjMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analitycy Europejskiego Banku Centralnego obwieszczaj\u0105 koniec kryptowalut, jednocze\u015bnie instytucja pracuje nad w\u0142asnymi cyfrowymi pieni\u0119dzmi", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8604717,polacy-przeciw-15-emeryturze-sondaz.html", "title": "Polacy przeciw 15. emeryturze [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-07 07:29:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtrktkuTURBXy82NmU1YTgzOS1hMDc5LTQ5MGEtYmJlYi0xMDM3MzM0M2U1ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa ankietowanych (52 proc.) jest przeciw wyp\u0142acie kolejnego \u2013 obok 13. i 14. emerytury \u2013 \u015bwiadczenia emerytalnego w 2023 r. \u2013 wynika z sonda\u017cu na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;, kt\u00f3ry publikuje \u015brodowe wydanie gazety.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8604715,tauron-sprzedaz-enea-i-energa-obrot-bez-nowych-taryf-energetyka-ure.html", "title": "Tauron Sprzeda\u017c, Enea i Energa Obr\u00f3t bez nowych taryf. URE odm\u00f3wi\u0142 ich zatwierdzenia", "date_published": "2022-12-07 07:27:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DsnktkuTURBXy9kNmM1ZDcxZC0wMjg2LTQyOTYtYTJkYi1mMTAyNTlmMzJjMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki (URE) odm\u00f3wi\u0142 zatwierdzenia zmiany taryfy dla energii elektrycznej dla odbiorc\u00f3w z grup taryfowych G (tj. dla gospodarstw domowych) ustalonej przez przedsi\u0119biorstwa: Tauron Sprzeda\u017c, Enea i Energa Obr\u00f3t, poda\u0142 Urz\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8604711,projekt-budzetu-obronnego-usa-dodatkowe-srodki-dla-ukrainy-i-wzmocnienie-wschodniej-flanki-nato.html", "title": "Projekt bud\u017cetu obronnego USA: dodatkowe \u015brodki dla Ukrainy i wzmocnienie wschodniej flanki NATO", "date_published": "2022-12-07 07:24:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ZQktkuTURBXy9iMWUwYzRlOC0yY2U2LTRiNTUtOGZkOS1kY2NiMjA0NjYxOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />800 mln dolar\u00f3w pomocy wojskowej dla Ukrainy oraz obowi\u0105zek przygotowania raportu Pentagonu na temat przesuni\u0119cia znacz\u0105cych si\u0142 USA na wschodni\u0105 flank\u0119 NATO znalaz\u0142y si\u0119 w opublikowanym we wtorek ostatecznym projekcie nowego bud\u017cetu obronnego USA. Bud\u017cet ma opiewa\u0107 na 858 mld dolar\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8604708,fogiel-parlamenty-polski-litwy-ukrainy-czlonkostwo-ukrainy-ue-nato.html", "title": "Fogiel: Parlamentarzy\u015bci Polski, Litwy i Ukrainy s\u0105 za cz\u0142onkostwem Ukrainy w UE i NATO", "date_published": "2022-12-07 07:23:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Bw7ktkuTURBXy9hY2NlMWRlMy02NmI1LTQ0ZmUtOTQ5Mi04YjliNTJhZTlmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119ta podczas szczytu parlament\u00f3w Polski, Litwy i Ukrainy deklaracja ko\u0144cowa b\u0119dzie jasno stwierdza\u0107, \u017ce perspektywa cz\u0142onkostwa Ukrainy w UE i NATO jest oczywista \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP Info szef sejmowej komisji spraw zagranicznych Rados\u0142aw Fogiel (PiS).", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604704,onz-rosja-zamowila-setki-iranskich-rakiet-i-dronow.html", "title": "ONZ: Rosja zam\u00f3wi\u0142a setki ira\u0144skich rakiet i dron\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 07:19:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 dyplomatycznych w ONZ Rosja ponownie zam\u00f3wi\u0142a w Iranie setki dron\u00f3w i rakiet balistycznych. &quot;Wiemy, \u017ce Iran planuje znacznie zwi\u0119kszy\u0107 dostawy bezza\u0142ogowc\u00f3w i rakiet do Rosji&quot; - poinformowa\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 agencja dpa.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604702,szef-pentagonu-nie-powstrzymujemy-ukrainy-przed-pozyskaniem-broni-dalekiego-zasiegu.html", "title": "Szef Pentagonu: Nie powstrzymujemy Ukrainy przed pozyskaniem broni dalekiego zasi\u0119gu", "date_published": "2022-12-07 07:18:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dccktkuTURBXy8yZjA0OTc1Yi1kOTA2LTQ5NjgtYjJhOC02MWVjODQ0MjQwNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Absolutnie nie powstrzymujemy Ukrainy, by pozyska\u0142a w\u0142asn\u0105 bro\u0144 dalekiego zasi\u0119gu - powiedzia\u0142 we wtorek sekretarz obrony USA Lloyd Austin. Jednocze\u015bnie szef dyplomacji Antony Blinken doda\u0142, \u017ce USA nie zach\u0119caj\u0105, ani nie pomagaj\u0105 Ukrainie dokonywa\u0107 atak\u00f3w na terytorium Rosji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8604696,paliwowa-panika-na-wegrzech-mol-sytuacja-jest-krytyczna.html", "title": "Paliwowa panika na W\u0119grzech. MOL: Sytuacja jest krytyczna", "date_published": "2022-12-07 07:12:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fl8ktkuTURBXy9mMzcwYjc4MS03NmI4LTQ1Y2UtYmFlYy0zYmUyY2MwOTI4ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja w zakresie dostaw paliw na W\u0119grzech jest krytyczna. Paniczne zakupy na stacjach doprowadzi\u0142y do gwa\u0142townego wzrostu popytu i niedobor\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek w o\u015bwiadczeniu w\u0119gierski koncern naftowo-gazowy MOL.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8604682,jak-szybciej-i-lepiej-wydawac-pieniadze-z-kpo-sondaz.html", "title": "Jak szybciej i lepiej wydawa\u0107 pieni\u0105dze z KPO [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-12-07 06:50:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tx2ktkuTURBXy9kYjAxMzBhMy02MTczLTQ5ZTAtYWExZi1jZTJkZjczNzI0MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska mo\u017ce wyci\u0105gn\u0105\u0107 wnioski z tego, jak inni rozdzielaj\u0105 pieni\u0105dze z Krajowych Plan\u00f3w Odbudowy, by unikn\u0105\u0107 k\u0142opot\u00f3w i zrobi\u0107 to sprawnie, gdy ju\u017c te \u015brodki dostanie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8604680,nowelizacja-kodeksu-pracy-tysiace-zdalnych-pracownikow-czekaja-gruntowne-zmiany.html", "title": "Nowelizacja kodeksu pracy. Tysi\u0105ce zdalnych pracownik\u00f3w czekaj\u0105 gruntowne zmiany", "date_published": "2022-12-07 06:45:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K8NktkuTURBXy83Mzc4ZTkwOC0wYzk5LTQxN2UtODUxZi0yNjI0NjZiNGM1YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 parlament nie sko\u0144czy\u0142 jeszcze prac nad nowelizacj\u0105 kodeksu pracy zawieraj\u0105c\u0105 rozbudowan\u0105 regulacj\u0119 pracy poza biurem, przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mieli bardzo ma\u0142o czasu na jej wdro\u017cenie", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8604677,prad-wciaz-drozeje-firmy-i-samorzady-w-klopotach.html", "title": "Pr\u0105d wci\u0105\u017c dro\u017ceje, firmy i samorz\u0105dy w k\u0142opotach", "date_published": "2022-12-07 06:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a_XktkuTURBXy9jZGY2MDcyNS0xZGJkLTQxMDEtOTBhMi1lNDUwM2YyNDRiYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bran\u017ca m\u00f3wi o fiasku rz\u0105dowych plan\u00f3w obni\u017cenia cen dzi\u0119ki rozporz\u0105dzeniu w sprawie rynku bilansuj\u0105cego. Eksperci nie wi\u0105\u017c\u0105 te\u017c nadziei ze zniesieniem obliga gie\u0142dowego", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8604554,niemcy-rynek-nieruchomosci-duze-miasta-przeprowadzka-wies-mniejsze-miasta.html", "title": "Wielkie niemieckie miasta trac\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Pow\u00f3d mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zany z rynkiem nieruchomo\u015bci", "date_published": "2022-12-07 05:50:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w Niemiec przeprowadza si\u0119 do mniejszych miast lub na wie\u015b. Z badania wynika, \u017ce zmiany ws. lokalizacji dotycz\u0105 g\u0142\u00f3wnie m\u0142odych rodzin \u2013 podkre\u015bla niemiecki serwis \u201cTagesschau\u201d", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8604558,demografia-europa-wlochy-populacja-starzejace-sie-spoleczenstwo.html", "title": "Oto kraj, kt\u00f3ry \"starzeje si\u0119 w znacznie szybszym tempie\" od pozosta\u0142ych pa\u0144stw UE", "date_published": "2022-12-07 05:45:31+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wNcktkuTURBXy8xYTE0ZTZiNy03YmFhLTRmZjQtODE0ZS0yYWFmZTY3MzA5MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142ochy \u201estarzej\u0105 si\u0119 znacznie szybciej&quot;. Populacja tego kraju spad\u0142a ju\u017c poni\u017cej 59 mln os\u00f3b \u2013 informuje EuroNews, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane krajowej agencji statystycznej Ista.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8604094,polska-spadek-plac-realnych-mop-global-wage-report.html", "title": "Polska z drugim najwi\u0119kszym spadkiem realnych p\u0142ac na \u015bwiecie [RAPORT]", "date_published": "2022-12-07 05:43:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/za5ktkuTURBXy85ZDZjYjY0MS0wYTYwLTRhZjgtYjU4ZS04ZjRlZTAxZTU5ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalny kryzys inflacyjny w po\u0142\u0105czeniu ze s\u0142abym wzrostem gospodarczym i niepewno\u015bci\u0105 doprowadzi\u0142y do spadku realnych p\u0142ac na ca\u0142ym \u015bwiecie - wynika z nowego raportu Mi\u0119dzynarodowej Organizacji Pracy (MOP). Wed\u0142ug Global Wage Report 2022-23, globalne realne miesi\u0119czne p\u0142ace spad\u0142y w tym roku \u015brednio o 0,9 proc., co oznacza pierwszy spadek realnych zarobk\u00f3w w skali globalnej w XXI wieku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/galeria/8602893,brexit-wykresy-ekonomiczna-rzeczywistosc-zycia-poza-ue.html", "title": "Brexit by\u0142 b\u0142\u0119dem? Oto ekonomiczna rzeczywisto\u015b\u0107 \u017cycia Brytyjczyk\u00f3w poza UE [WYKRESY]", "date_published": "2022-12-07 05:40:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fvgktkuTURBXy9hMzI2ODNmOC04OTJkLTRjNWYtYjAxMy1iNmMxMDMxODU2OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brexit wr\u00f3ci\u0142 na polityczn\u0105 agend\u0119 w Wielkiej Brytanii wraz z doniesieniami, \u017ce rz\u0105d Rishiego Sunaka mo\u017ce d\u0105\u017cy\u0107 do zacie\u015bnienia wi\u0119zi z Uni\u0105 Europejsk\u0105. Zar\u00f3wno premier, jak i jego kanclerz skarbu, Jeremy Hunt, zaprzeczyli, \u017ce d\u0105\u017c\u0105 do porozumienia z UE w stylu szwajcarskim. Upieraj\u0105 si\u0119, \u017ce ich priorytetem jest sprawnie dzia\u0142aj\u0105ca umowa o handlu i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy UE a Wielk\u0105 Brytani\u0105 podpisana w 2020 r. Jednak sonda\u017ce pokazuj\u0105, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 Brytyjczyk\u00f3w uwa\u017ca teraz, \u017ce brexit by\u0142 b\u0142\u0119dn\u0105 decyzj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8604148,produkcja-broni-najwieksze-firmy-na-swiecie.html", "title": "Ile zarabiaj\u0105 i sk\u0105d pochodz\u0105 najwi\u0119ksze firmy produkuj\u0105ce bro\u0144? USA na czele listy", "date_published": "2022-12-07 05:38:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2c_ktkuTURBXy8zNGI2MjgxOS02MWJmLTQ1NzctOWFmNy1hMTJhMzNlMjE2YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug Sztokholmskiego Mi\u0119dzynarodowego Instytutu Bada\u0144 nad Pokojem (SIPRI) sprzeda\u017c broni w przypadku 100 najwi\u0119kszych na \u015bwiecie firm produkuj\u0105cych uzbrojenie w 2021 roku wzros\u0142a o 1,9 proc. do poziomu 592 mld dol. I to pomimo wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z \u0142a\u0144cuchem dostaw. Na szczycie listy dominuj\u0105 firmy z USA.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8604179,stopy-procentowe-w-polsce-prognoza-analitykow.html", "title": "Kiedy podwy\u017cki st\u00f3p? W grudniu rynek si\u0119 ich nie spodziewa", "date_published": "2022-12-07 05:34:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZUktktTURBXy82OWI3Y2U4YS1hYzJiLTQ0YzEtYjhkYy0zMTEyMDM2MTI4MzIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Je\u015bli wierzy\u0107 przewidywaniom rynkowym i komentarzom ekonomist\u00f3w, to stopy procentowe w Polsce pozostan\u0105 na niezmienionym poziomie. Tym samym grudzie\u0144 b\u0119dzie trzecim miesi\u0105cem z rz\u0119du, w kt\u00f3rym RPP nie podniesie st\u00f3p procentowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/galeria/8604641,kolej-europa-najdluzsze-trasy.html", "title": "Gdzie w Europie jest najwi\u0119cej sieci kolejowych? [RANKING]", "date_published": "2022-12-07 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgtktkuTURBXy9mYTg0ZTA5YS0wM2JiLTRiNmMtYTcyOC1kYTU2ODkxZWFmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 40 000 km \u2013 Niemcy to pa\u0144stwo z najwi\u0119ksz\u0105 sieci\u0105 kolejow\u0105 w Europie. Jakie kraje znalaz\u0142y si\u0119 jeszcze w zestawieniu Komisji Europejskiej, o kt\u00f3rym informuje Statista.", "persistent": false}]