[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237524,ilawa-mezczyzna-zglosil-porwanie-bo-chcial-by-policjanci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "I\u0142awa. M\u0119\u017cczyzna zg\u0142osi\u0142 porwanie, bo chcia\u0142, by policjanci zawie\u017ali go do domu? Policja apeluje", "date_published": "2022-12-07 19:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/d3/1b/z29175843M,Policja---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />I\u0142awska policja przytacza niecodzienn\u0105 histori\u0119, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wtorek. Pewien 41-letni m\u0119\u017cczyzna zadzwoni\u0142 pod numer alarmowy, zg\u0142aszaj\u0105c, \u017ce zosta\u0142 porwany i kto\u015b wywi\u00f3z\u0142 go w nieznane miejsce. \"W trakcie dalszych czynno\u015bci okaza\u0142o si\u0119, \u017ce do porwania nie dosz\u0142o, a m\u0119\u017cczyzna nie ma \u017cadnych obra\u017ce\u0144. Zg\u0142aszaj\u0105cy by\u0142 po prostu nietrze\u017awy i kiedy wraca\u0142 ze sklepu, gdzie by\u0142 po alkohol, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na polu, id\u0105c do domu\" - t\u0142umaczy policja.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237108,szczecin-falszywy-taksowkarz-zatrzymany-przez-straz-miejska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Fa\u0142szywy taks\u00f3wkarz zatrzymany przez stra\u017c miejsk\u0105. Oznakowanie taks\u00f3wki kupi\u0142 w Internecie", "date_published": "2022-12-07 18:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/c2/1b/z29109345M,Taxi.jpg\" vspace=\"2\" />Do niecodziennego zdarzenia dosz\u0142o w Szczecinie. Funkcjonariusze stra\u017cy miejskiej zatrzymali do kontroli taks\u00f3wkarza, kt\u00f3ry jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o, nie mia\u0142 ani licencji na przew\u00f3z os\u00f3b, ani taksometru, ani numeru bocznego - czytamy w komunikacie s\u0142u\u017cb.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29237327,dodatkowe-abramsy-dla-polski-juz-w-przyszlym-roku-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dodatkowe Abramsy dla Polski ju\u017c w przysz\u0142ym roku? Morawiecki o przyspieszeniu dostaw", "date_published": "2022-12-07 18:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/da/1b/z29207495M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister spraw zagranicznych Piotr Wawrzyk powiedzia\u0142, \u017ce sojusznicy Polski zdaj\u0105 sobie spraw\u0119, \u017ce nasz kraj potrzebuje wsparcia militarnego wobec agresywnej polityki Rosji. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do wyra\u017cenia zgody przez Departament Stanu USA na sprzeda\u017c Polsce u\u017cywanych czo\u0142g\u00f3w Abrams.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236751,mlodziezowe-slowo-roku-baba-od-polskiego-slowo-essa-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku. Baba od polskiego: S\u0142owo \"essa\" nie jest nowe, mo\u017cna je us\u0142ysze\u0107 w \"Seksmisji\"", "date_published": "2022-12-07 16:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/92/f3/z15962742M,Ewa-Szykulska.jpg\" vspace=\"2\" />\"Essa\" zosta\u0142a og\u0142oszona w \u015brod\u0119 M\u0142odzie\u017cowym S\u0142owem Roku. Zwyci\u0119\u017cczyni\u0119 wy\u0142oniono w dwuetapowym g\u0142osowaniu organizowanym przez Wydawnictwo Naukowe PWN. Z kolei jury doceni\u0142o r\u00f3wnie\u017c \"odklejk\u0119\". - \"Essa\" i \"odklejka\" by\u0142y moimi faworytkami, aczkolwiek wiele innych s\u0142\u00f3w r\u00f3wnie\u017c bardzo mi si\u0119 podoba\u0142o - komentuje w rozmowie z Gazeta.pl polonistka Aneta Koryci\u0144ska, znana w sieci jako Baba od polskiego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236663,warszawa-16-latka-zginela-zginela-na-niedokonczonej-sciezce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. 16-latka zgin\u0119\u0142a na niedoko\u0144czonej \u015bcie\u017cce rowerowej. Kto zawini\u0142? Trwa proces", "date_published": "2022-12-07 16:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/e1/1b/z29236848M,Jazda-na-rolkach-Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />16-latka zgin\u0119\u0142a na niedoko\u0144czonej \u015bcie\u017cce rowerowej na warszawskich Bielanach. Na \u0142awie oskar\u017conych zasiadaj\u0105 biela\u0144scy urz\u0119dnicy, kt\u00f3rzy zdaniem prokuratury byli odpowiedzialni za budow\u0119 feralnej \u015bcie\u017cki. Nikt jednak nie przyznaje si\u0119 do winy.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236829,dziennikarze-outriders-nominowani-do-paszportow-polityki-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dziennikarze Outriders nominowani do Paszport\u00f3w Polityki za projekt \"Jeden dzie\u0144 w...\"", "date_published": "2022-12-07 16:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/b1/1b/z29038677M,-Jeden-dzien-w-----wspolny-projekt-Outriders-i-Ukr.jpg\" vspace=\"2\" />Anna i Jakub G\u00f3rniccy z Outriders zostali nominowani do Paszport\u00f3w Polityki w kategorii Kultura Cyfrowa za projekt \"Jeden dzie\u0144 w...\" . Dziennikarskie przedsi\u0119wzi\u0119cie pokazuje codzienno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w ukrai\u0144skich miast w czasie wojny. Projekt powsta\u0142 we wsp\u00f3\u0142pracy z portalem Ukrayina.pl.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236598,po-tragicznym-wypadku-mowil-o-trumnie-na-kolkach-adwokat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Po tragicznym wypadku m\u00f3wi\u0142 o \"trumnie na k\u00f3\u0142kach\". Adwokat zosta\u0142 ukarany dyscyplinarnie", "date_published": "2022-12-07 15:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/e1/1b/z29236927M,Tragiczny-wypadek-pod-Olsztynem--w-ktorym-zginely-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d dyscyplinarny w \u0141odzi zawiesi\u0142 w czynno\u015bciach zawodowych adwokata, kt\u00f3remu postawiono zarzuty spowodowania \u015bmiertelnego wypadku drogowego. Po tragicznym zdarzeniu m\u0119\u017cczyna stwierdzi\u0142, \u017ce dwie kobiety zgin\u0119\u0142y, bo jecha\u0142y \"trumn\u0105 na k\u00f3\u0142kach\". Samo orzeczenie s\u0105du dyscyplinarnego prawnik nazywa \"kuriozalnym\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236733,bialystok-parafia-poszukuje-emerytowanego-kaplana-ks-jan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bia\u0142ystok. Parafia poszukuje emerytowanego kap\u0142ana. Ks. Jan Toczko ma 88 lat", "date_published": "2022-12-07 15:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/e1/1b/z29236868M,Poszukiwany-ksiadz-Jan-Toszko.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142ostocka parafia poszukuje emerytowanego kap\u0142ana, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142. Ksi\u0105dz Jan Toszko ma 88 lat i mo\u017ce by\u0107 ubrany w sutann\u0119, d\u0142ugi we\u0142niany p\u0142aszcz w czarnym kolorze, czarn\u0105 czapk\u0119 z daszkiem.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236044,skazony-potok-w-zakopanem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Potok w Zakopanem zn\u00f3w ska\u017cony. To ju\u017c kolejne zanieczyszczenie M\u0142yniska", "date_published": "2022-12-07 15:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/e0/1b/z29230532M,Skazony-potok-Mlyniska-w-Zakopanem-.jpg\" vspace=\"2\" />Zakopia\u0144ski potok M\u0142yniska przy Drodze do Daniela zosta\u0142 ska\u017cony. To ju\u017c kolejne zanieczyszczenie potoku w ostatnim czasie. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 wyja\u015bni\u0107, co si\u0119 tam sta\u0142o.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29236277,dr-hanna-machinska-odwolana-z-funkcji-zastepczyni-rzecznika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dr Hanna Machi\u0144ska odwo\u0142ana z funkcji zast\u0119pczyni Rzecznika Praw Obywatelskich. Ma ju\u017c nast\u0119pc\u0119", "date_published": "2022-12-07 14:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/a5/1a/z27941113M,Zastepca-rzecznika-praw-obywatelskich-Hanna-Machin.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Obywatelskich prof. Marcin Wi\u0105cek podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o odwo\u0142aniu dr Hanny Machi\u0144skiej z funkcji zast\u0119pczyni Rzecznika Praw Obywatelskich. Dr Machi\u0144ska pe\u0142ni\u0142a t\u0119 funkcj\u0119 od ponad pi\u0119ciu lat. Prac\u0119 na tym stanowisku zako\u0144czy pod koniec grudnia.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29235679,istebna-32-letni-mezczyzna-podejrzany-o-zabojstwo-swoich-rodzicow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Istebna. 32-letni m\u0119\u017cczyzna podejrzany o zab\u00f3jstwo rodzic\u00f3w. By\u0142 na miejscu, gdzie znaleziono zw\u0142oki", "date_published": "2022-12-07 13:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/e1/1b/z29236038M,Morderstwo-w-gminie-Istebna--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />W domu w miejscowo\u015bci Jaworzynka znaleziono zw\u0142oki starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Policjanci z Istebnej oraz mundurowi z Wis\u0142y zatrzymali w tej sprawie syna zamordowanych. M\u0119\u017cczy\u017cnie przedstawiono zarzut zab\u00f3jstwa rodzic\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29235341,zetki-komentuja-mlodziezowe-slowo-roku-mocno-cringowe-gowniarskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zetki komentuj\u0105 m\u0142odzie\u017cowe s\u0142owo roku: \"Mocno cringowe\", \"g\u00f3wniarskie\". Powinno wygra\u0107: \"Slay\"", "date_published": "2022-12-07 12:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/e1/1b/z29234819M,-Essa--mlodziezowym-slowem-roku-2022-.jpg\" vspace=\"2\" />Pokolenie Zetek nie zgadza si\u0119 z werdyktem o m\u0142odzie\u017cowym s\u0142owie roku. - Od ciebie dowiedzia\u0142em si\u0119, \u017ce wygra\u0142a \"essa\", bo w og\u00f3le tego nie \u015bledz\u0119. Oboj\u0119tnie mi, czy wygra\u0142aby essa, czy np. wa\u0142ek malarski, nie mia\u0142em faworyt\u00f3w - m\u00f3wi 19-letni Jeremi. Soph przekazuje, \u017ce jej zdaniem powinno wygra\u0107 s\u0142owo \"slay\". - Dla mnie \"essa\" jest mocno cringowa - dodaje Malwina.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29234805,nietoperze-znalazly-sobie-dom-w-jednym-z-opolskich-mieszkan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nietoperze chcia\u0142y przezimowa\u0107 w bloku. Spa\u0142y grzecznie na poduszkach, a potem tupta\u0142y po mieszkaniu", "date_published": "2022-12-07 12:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/e1/1b/z29235180M,Nietoperze-zagniezdzily-sie-w-jednym-z-opolskich-m.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z opolskich mieszka\u0144 w\u0142a\u015bciciel natkn\u0105\u0142 si\u0119 na nietypowy widok. Po powrocie do mieszkania zasta\u0142 \u015bpi\u0105ce na stercie poduszek nietoperze. W mieszkaniu znaleziono \u0142\u0105cznie 18 ssak\u00f3w, kt\u00f3re pod nieobecno\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciciela wybra\u0142y jego lokum jako miejsce na sw\u00f3j zimowy sen.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29234900,rpa-janusz-walus-na-wolnosci-za-zabojstwo-spedzil-w-wiezieniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "RPA: Janusz Walu\u015b na wolno\u015bci. Zosta\u0142 zwolniony warunkowo", "date_published": "2022-12-07 11:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/e1/1b/z29234947M,Janusz-Walus.jpg\" vspace=\"2\" />Janusz Walu\u015b w latach 90. zosta\u0142 skazany w Republice Po\u0142udniowej Afryki na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo lewicowego polityka. W\u0142a\u015bnie wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29233764,wroclaw-wlal-psu-do-pyska-zracy-plyn-obronca-chcial-uniewinnienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Wla\u0142 psu do pyska \u017cr\u0105cy p\u0142yn. Obro\u0144ca chcia\u0142 uniewinnienia. Zapad\u0142 prawomocny wyrok", "date_published": "2022-12-07 11:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/e1/1b/z29234664M,Wroclaw--Wlal-psu-do-pyska-zracy-plyn--Obronca-chc.jpg\" vspace=\"2\" />Suczka Zizi ledwie prze\u017cy\u0142a po tym, jak Marcin W. wla\u0142 jej do pyska p\u0142yn do czyszczenia toalet. We wtorek s\u0105d we Wroc\u0142awiu skaza\u0142 oprawc\u0119 na dwa lata wi\u0119zienia. Wyrok jest prawomocny.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29233543,adam-nie-ma-lazienki-myroslava-uciekla-przed-wojna-bez-kurtki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Adam nie ma \u0142azienki, Myroslava uciek\u0142a przed wojn\u0105 bez kurtki. Rodziny ze Szlachetnej Paczki czekaj\u0105 na pomoc", "date_published": "2022-12-07 09:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/b6/1a/z28011223M,W-zeszlym-roku-wolontariuszy-w-Chelmnie-bylo-12--w.jpg\" vspace=\"2\" />Tylko trzy dni pozosta\u0142y do Weekendu Cud\u00f3w, czyli fina\u0142u Szlachetnej Paczki. Wci\u0105\u017c jeszcze ponad tysi\u0105c rodzin, kt\u00f3re s\u0105 w trudnej sytuacji, pozostaj\u0105 bez pomocy. Niekt\u00f3re z nich \u017cyj\u0105 w fatalnych warunkach - bez kurtek i but\u00f3w zimowych czy bez pieni\u0119dzy na \u017cywno\u015b\u0107.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29233317,torun-pan-marian-straci-kolekcje-ktorej-poswiecil-cale-zycie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Toru\u0144. Pan Marian straci kolekcj\u0119 wart\u0105 setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Wszystko trafi do Skarbu Pa\u0144stwa", "date_published": "2022-12-07 09:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/e1/1b/z29233743M,Torun--Pan-Marian-straci-kolekcje--ktorej-poswieci.jpg\" vspace=\"2\" />Marian Chojnowski z Torunia mia\u0142 drogocenn\u0105 kolekcj\u0119 zabytkowej broni, kt\u00f3rej - jak powiedzia\u0142 lokalnym mediom - po\u015bwi\u0119ci\u0142 ca\u0142e \u017cycie. S\u0105d umorzy\u0142 prowadzone przeciwko niemu post\u0119powanie dotycz\u0105ce nielegalnego posiadania broni, ale orzek\u0142, \u017ce ca\u0142a kolekcja trafi do Skarbu Pa\u0144stwa.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29233903,jan-nowicki-nie-zyje-aktor-zmarl-w-wieku-83-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jan Nowicki nie \u017cyje. Filmowy \"Wielki Szu\" zmar\u0142 w wieku 83 lat", "date_published": "2022-12-07 09:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/e1/1b/z29233705M,Jan-Nowicki.jpg\" vspace=\"2\" />Jan Nowicki nie \u017cyje. Wybitny aktor filmowy i teatralny mia\u0142 83 lata. Jedn\u0105 z jego najwa\u017cniejszych r\u00f3l by\u0142a ta w filmie \"Wielki Szu\" Sylwestra Ch\u0119ci\u0144skiego. By\u0142 te\u017c jednym z ulubionych aktor\u00f3w Andrzeja Wajdy. Odszed\u0142 w swoim domu w miejscowo\u015bci Krzewent.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29233356,znamy-juz-mlodziezowe-slowo-roku-2022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Znamy ju\u017c M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022", "date_published": "2022-12-07 06:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/c1/1b/z29102510M,Mlodziezowe-Slowo-Roku-2022.jpg\" vspace=\"2\" />\"Essa\" zosta\u0142a M\u0142odzie\u017cowym S\u0142owem Roku 2022. - Trudno nie cieszy\u0107 si\u0119, gdy zwyci\u0119\u017cy\u0142o s\u0142owo radosne, pe\u0142ne entuzjazmu i luzu - oceni\u0142a w rozmowie z PAP prof. Anna Wileczek z Uniwersytetu Jana Kochanowskiego w Kielcach.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29230601,konduktorka-w-szoku-zmywala-beretem-krew-z-tramwaju-tak-tragicznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Konduktorka w szoku zmywa\u0142a beretem krew z tramwaju. Tak tragicznego wypadku nie by\u0142o w historii Polski", "date_published": "2022-12-07 05:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/e0/1b/z29230693M,Katastrofa-tramwajowa-w-Szczecinie.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142 tysi\u0105ca os\u00f3b jecha\u0142o prze\u0142adowanym tramwajem linii 6, kt\u00f3ry w wyniku awarii hamulc\u00f3w wykolei\u0142 si\u0119 i run\u0105\u0142 na bruk. Drugi epizod tragedii nast\u0105pi\u0142 w trakcie akcji ratunkowej, podczas kt\u00f3rej zerwa\u0142a si\u0119 lina d\u017awigu i jeden z wagon\u00f3w spad\u0142 na rannych. Katastrofa na ulicy Wyszaka do dzi\u015b pozostaje najtragiczniejszym wypadkiem tramwajowym w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29232764,pogoda-na-srode-7-grudnia-w-polsce-pojawia-sie-burze-sniezne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na \u015brod\u0119 7 grudnia. W Polsce pojawi\u0105 si\u0119 burze \u015bnie\u017cne i zamiecie [PROGNOZA ALERT\u00d3W IMGW]", "date_published": "2022-12-07 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/ac/1a/z27969871M,Snieg--zima--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 7 grudnia do Polski wr\u00f3ci \u0142agodna zima. Temperatura nieco spadnie, jednak najwi\u0119ksza zmiana czeka nas w opadach - zamiast deszczu spadnie w \u015bnieg. Lokalnie mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 nawet burze \u015bnie\u017cne.", "persistent": false}]