[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-wirus-rsv-u-dzieci-i-doroslych-jakie-ma-objawy,nId,6456565", "title": "Wirus RSV u dzieci i doros\u0142ych. Jakie ma objawy?", "date_published": "2022-12-07 14:30:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-wirus-rsv-u-dzieci-i-doroslych-jakie-ma-objawy,nId,6456565\"><img align=\"left\" alt=\"Wirus RSV u dzieci i doros\u0142ych. Jakie ma objawy?\" src=\"https://i.iplsc.com/wirus-rsv-u-dzieci-i-doroslych-jakie-ma-objawy/000GG92WMY1963XH-C321.jpg\" /></a>Sezon jesienno-zimowy jest u wielu os\u00f3b okresem chorowania. Wtedy to rozwija si\u0119 wiele wirus\u00f3w i bakterii. Jednym z bardziej niebezpiecznych, szczeg\u00f3lnie dla dzieci, jest wirus RSV. Jakie ma objawy? Jak si\u0119 przed nim broni\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-lat-trzeba-pracowac-by-przejsc-na-emeryture,nId,6458361", "title": "Ile lat trzeba pracowa\u0107, by przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119?", "date_published": "2022-12-07 12:55:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-lat-trzeba-pracowac-by-przejsc-na-emeryture,nId,6458361\"><img align=\"left\" alt=\"Ile lat trzeba pracowa\u0107, by przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-lat-trzeba-pracowac-by-przejsc-na-emeryture/000DU0500T44906U-C321.jpg\" /></a>Wiele os\u00f3b w wieku przedemerytalnym zastanawia si\u0119, na jakich zasadach b\u0119dzie mog\u0142o pobiera\u0107 \u015bwiadczenie. Wyja\u015bniamy, ile lat trzeba pracowa\u0107, by przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119 oraz jak policzy\u0107 sw\u00f3j sta\u017c pracy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-profesor-malgorzata-gersdorf-z-zarzutami-dyscyplinarnymi,nId,6458327", "title": "Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf z zarzutami dyscyplinarnymi", "date_published": "2022-12-07 12:10:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-profesor-malgorzata-gersdorf-z-zarzutami-dyscyplinarnymi,nId,6458327\"><img align=\"left\" alt=\"Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf z zarzutami dyscyplinarnymi\" src=\"https://i.iplsc.com/profesor-malgorzata-gersdorf-z-zarzutami-dyscyplinarnymi/000GGCVQ35FSNUEF-C321.jpg\" /></a>Profesor Ma\u0142gorzata Gersdorf, by\u0142a I Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego, us\u0142ysza\u0142a zarzuty dyscyplinarne - potwierdzi\u0142 s\u0119dzia Piotr Schab, Nadzwyczajny Rzecznik Dyscyplinarny wyznaczony przez prezydenta do wyja\u015bnienia kilku spraw s\u0119dzi\u00f3w SN. Chodzi o uchwa\u0142\u0119 po\u0142\u0105czonych (niepe\u0142nych) Izb S\u0105du Najwy\u017cszego ze stycznia 2020 r.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-jak-zaoszczedzic-na-swietach-oto-jak-nie-wydac-gory-pieniedz,nId,6456110", "title": "Jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na \u015bwi\u0119tach? Oto jak nie wyda\u0107 g\u00f3ry pieni\u0119dzy na Bo\u017ce Narodzenie", "date_published": "2022-12-07 10:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-boze-narodzenie-2022/news-jak-zaoszczedzic-na-swietach-oto-jak-nie-wydac-gory-pieniedz,nId,6456110\"><img align=\"left\" alt=\"Jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na \u015bwi\u0119tach? Oto jak nie wyda\u0107 g\u00f3ry pieni\u0119dzy na Bo\u017ce Narodzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-zaoszczedzic-na-swietach-oto-jak-nie-wydac-gory-pieniedz/0003PQRTDSYGDG8T-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami. W dobie wysokiej inflacji ka\u017cda z\u0142ot\u00f3wka si\u0119 liczy, dlatego wskazujemy kilka pomys\u0142\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cesz zaoszcz\u0119dzi\u0107 m.in. na prezentach, przygotowaniu \u015bwi\u0105tecznej kolacji czy ozdobach choinkowych.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-co-oznacza-essa-oto-zwyciezca-mlodziezowego-slowa-roku-2022,nId,6458060", "title": "Co oznacza \"essa\"? Oto zwyci\u0119zca M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku 2022", "date_published": "2022-12-07 09:43:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-co-oznacza-essa-oto-zwyciezca-mlodziezowego-slowa-roku-2022,nId,6458060\"><img align=\"left\" alt=\"Co oznacza &quot;essa&quot;? Oto zwyci\u0119zca M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku 2022\" src=\"https://i.iplsc.com/co-oznacza-essa-oto-zwyciezca-mlodziezowego-slowa-roku-2022/000GGBKVSCAHI3YJ-C321.jpg\" /></a>M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku zosta\u0142o wybrane ju\u017c po raz sz\u00f3sty. W tegorocznym plebiscycie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad 250 000 os\u00f3b, a zwyci\u0119zc\u0105 jednog\u0142o\u015bnie zosta\u0142a ESSA. Co oznacza to s\u0142owo?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zle-wiesci-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-gdzie-podwyzka-p,nId,6456123", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Gdzie podwy\u017cka podatku b\u0119dzie najwy\u017csza?", "date_published": "2022-12-07 08:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zle-wiesci-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-gdzie-podwyzka-p,nId,6456123\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142e wie\u015bci dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w i mieszka\u0144. Gdzie podwy\u017cka podatku b\u0119dzie najwy\u017csza?\" src=\"https://i.iplsc.com/zle-wiesci-dla-wlascicieli-domow-i-mieszkan-gdzie-podwyzka-p/00078QZD8IUSEM16-C321.jpg\" /></a>Podatek od nieruchomo\u015bci w 2023 to konieczno\u015b\u0107 g\u0142\u0119bszego si\u0119gni\u0119cia do kieszeni. Miasta i gminy og\u0142aszaj\u0105 ju\u017c stawki na przysz\u0142y rok, jednak ju\u017c wiadomo, \u017ce podatek od nieruchomo\u015bci kolejny raz b\u0119dzie sposobem na ratowanie bud\u017cet\u00f3w. W przypadku w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci o du\u017cej powierzchni, podwy\u017cka mo\u017ce znacz\u0105co obci\u0105\u017cy\u0107 bud\u017cet. Zadowoleni nie b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorcy. Ile wynosi podatek od nieruchomo\u015bci 2023? Oto maksymalne stawki podatku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]