[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadkow-na-Wall-Street-ciag-dalszy-8453025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadk\u00f3w na Wall Street ci\u0105g dalszy", "date_published": "2022-12-07 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/78a9e350c388bc-948-568-20-50-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S&amp;P500 zako\u0144czy\u0142 pod kresk\u0105 pi\u0105t\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du. W\nprzeciwnym kierunku co akcje pod\u0105\u017cy\u0142y ceny ameryka\u0144skich obligacji skarbowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Peru-zostal-aresztowany-8453014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Peru zosta\u0142 aresztowany", "date_published": "2022-12-07 20:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/4cc89e03bc6cc3-948-568-0-0-3157-1894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Peru Pedro Castillo zosta\u0142 w \u015brod\u0119 aresztowany przez si\u0142y bezpiecze\u0144stwa po tym, jak peruwia\u0144ski parlament przeg\u0142osowa\u0142 jego dymisj\u0119. Wcze\u015bniej szef pa\u0144stwa og\u0142osi\u0142 rozwi\u0105zanie parlamentu, a tak\u017ce wprowadzi\u0142 w kraju stan wyj\u0105tkowy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gomulka-Decyzja-RPP-o-utrzymaniu-stop-procentowych-nie-musi-byc-bledna-8453002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gomu\u0142ka: Decyzja RPP o utrzymaniu st\u00f3p procentowych nie musi by\u0107 b\u0142\u0119dna", "date_published": "2022-12-07 19:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/ad377e98d6a747-945-567-11-29-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowa decyzja RPP o utrzymaniu bez zmian g\u0142\u00f3wnej stopy procentowej bez zmian, nie musi okaza\u0107 si\u0119 b\u0142\u0119dna, ale jest ryzykowana - oceni\u0142 dla PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista BCC prof. Stanis\u0142aw Gomu\u0142ka.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FT-Rosja-chcac-ominac-sankcje-i-ukryc-trasy-swoich-tankowcow-podaje-ich-falszywe-pozycje-8453000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"FT\": Rosja, chc\u0105c omin\u0105\u0107 sankcje i ukry\u0107 trasy swoich tankowc\u00f3w, podaje ich fa\u0142szywe pozycje", "date_published": "2022-12-07 19:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/9f90a3579832d4-933-560-15-2-933-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja testuje metody omijania sankcji na eksport ropy i ukrawania tras swoich tankowc\u00f3w poprzez podawanie fa\u0142szywych pozycji statk\u00f3w za po\u015brednictwem Systemu Automatycznej Identyfikacji (AIS) - poda\u0142 w \u015brod\u0119 \"Financial Times\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-chce-wlaczyc-rosyjska-armie-i-trzy-banki-do-dziewiatego-pakietu-sankcji-wobec-Moskwy-8452997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bruksela chce w\u0142\u0105czy\u0107 rosyjsk\u0105 armi\u0119 i trzy banki do dziewi\u0105tego pakietu sankcji wobec Moskwy", "date_published": "2022-12-07 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/2b1fd098e14513-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen zaproponowa\u0142a w \u015brod\u0119 dodanie prawie 200 os\u00f3b i podmiot\u00f3w gospodarczych do unijnej listy sankcji wobec Moskwy. W dziewi\u0105tym pakiecie restrykcji mia\u0142yby znale\u017a\u0107 si\u0119 rosyjskie si\u0142y zbrojne i trzy banki w Rosji.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbogatsi-na-swiecie-Bernard-Arnault-z-rodzina-na-szczycie-w-rankingu-Forbesa-8452963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najbogatsi na \u015bwiecie. Bernard Arnault z rodzin\u0105 na szczycie w rankingu \"Forbesa\"", "date_published": "2022-12-07 17:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/406390294cbb38-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes grupy LVMH Francuz Bernard Arnault obj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 wraz ze swoj\u0105 rodzin\u0105 prowadzenie w rankingu najwi\u0119kszych fortun \u015bwiata magazynu Forbes, wyprzedzaj\u0105c ameryka\u0144skiego miliardera Elona Muska, szefa Tesli, SpaceX i Twittera.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Dodatkowe-zyski-koncernu-MOL-ze-sprzedazy-paliw-trafia-do-budzetu-8452957.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orban: Dodatkowe zyski koncernu MOL ze sprzeda\u017cy paliw trafi\u0105 do bud\u017cetu", "date_published": "2022-12-07 17:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/6a463831270ea0-948-568-0-17-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe zyski koncernu naftowo-gazowego MOL ze sprzeda\u017cy paliw po nowych cenach b\u0119d\u0105 przekazywane do bud\u017cetu pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 premier W\u0119gier Viktor Orban na Facebooku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raty-wracaja-na-wakacyjne-poziomy-przerwa-w-harmonogramach-grozy-8452857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raty wracaj\u0105 na wakacyjne poziomy, przerwa w \u201eharmonogramach grozy\u201d", "date_published": "2022-12-07 16:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/f1c95820b677fa-948-568-0-48-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ostatni rok ka\u017cdy kolejny harmonogram trafiaj\u0105cy do\nkredytobiorc\u00f3w hipotecznych zawiera\u0142 nowe, wy\u017csze warto\u015bci zaplanowanych rat. Tym\nrazem b\u0119dzie jednak inaczej. Sp\u0142acaj\u0105cy niekt\u00f3re zobowi\u0105zania mog\u0105 nawet zobaczy\u0107\nw korespondencji drobn\u0105 obni\u017ck\u0119.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-tym-razem-nie-zaskoczyla-analitykow-Stopy-procentowe-bez-zmian-8452624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP tym razem nie zaskoczy\u0142a analityk\u00f3w. Stopy procentowe bez zmian", "date_published": "2022-12-07 16:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/a8af16e1f59dc4-948-568-4-31-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej po raz trzeci z rz\u0119du zdecydowa\u0142a o pozostawieniu st\u00f3p procentowych NBP na dotychczasowych poziomach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hanna-Machinska-odwolana-Zmiana-na-stanowisku-zastepcy-RPO-8452896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hanna Machi\u0144ska odwo\u0142ana. Zmiana na stanowisku zast\u0119pcy RPO", "date_published": "2022-12-07 16:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/3de800ad665c57-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o odwo\u0142aniu z dniem 31 grudnia 2022 r. Hanny Machi\u0144skiej z funkcji zast\u0119pcy RPO. Od pocz\u0105tku 2023 r. nowym zast\u0119pc\u0105 Rzecznika zostanie dr hab. Wojciech Brzozowski z Uniwersytetu Warszawskiego - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro RPO.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Remitex-Solutions-na-liscie-ostrzezen-publicznych-KNF-8452861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Remitex Solutions na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "date_published": "2022-12-07 15:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych sp\u00f3\u0142k\u0119 Remitex Solutions z siedzib\u0105 w Gda\u0144sku - poda\u0142a w \u015brod\u0119 KNF.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-Wielkiej-Brytanii-Czlonkini-Izby-Lordow-miala-zarobic-30-mln-funtow-na-kontrakcie-w-czasie-pandemii-8452860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skandal w Wielkiej Brytanii. Cz\u0142onkini Izby Lord\u00f3w mia\u0142a zarobi\u0107 30 mln funt\u00f3w na kontrakcie w czasie pandemii", "date_published": "2022-12-07 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/be9dedfc946eb5-948-568-0-121-2190-1314.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Wielkiej Brytanii wybuch\u0142a kolejna afera wok\u00f3\u0142 kontrakt\u00f3w na dostaw\u0119 \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej w czasie pandemii Covid-19. W jej centrum znajduje si\u0119 baronessa Michelle Mone, kt\u00f3ra mia\u0142a dzi\u0119ki temu zarobi\u0107 z publicznych pieni\u0119dzy 30 mln funt\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-wycofuja-sie-ze-sprzeciwu-wobec-ladowych-farm-wiatrowych-8452790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjczycy wycofuj\u0105 si\u0119 ze sprzeciwu wobec l\u0105dowych farm wiatrowych", "date_published": "2022-12-07 14:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/53d831fab0ae04-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d zapowiedzia\u0142 z\u0142agodzenie faktycznego niemal ca\u0142kowitego zakazu budowy nowych l\u0105dowych farm wiatrowych w Anglii i og\u0142osi\u0142 przeprowadzenie w tej sprawie konsultacji spo\u0142ecznych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolodymyr-Zelenski-czlowiekiem-roku-magazynu-Time-8452786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski cz\u0142owiekiem roku magazynu \"Time\"", "date_published": "2022-12-07 14:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/a0b68b9ae1a0ce-948-568-0-567-2363-1417.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zosta\u0142 w \u015brod\u0119 wybrany Cz\u0142owiekiem Roku przez magazyn \"Time\". Dziennikarze ameryka\u0144skiego tygodnika oddali tak\u017ce ho\u0142d \"duchowi Ukrainy\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-ponad-58-proc-obywateli-nie-chce-przystapienia-kraju-do-NATO-8452754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia: ponad 58 proc. obywateli nie chce przyst\u0105pienia kraju do NATO", "date_published": "2022-12-07 13:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/c61783e4146a4a-948-569-0-70-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 58 proc. mieszka\u0144c\u00f3w Mo\u0142dawii negatywnie odnosi si\u0119 do mo\u017cliwo\u015bci przyst\u0105pienia ich kraju do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - wynika z sonda\u017cu kiszyniowskiego o\u015brodka badawczego IMAS.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-rozwaza-blokowanie-kont-bankowych-kobiet-ktore-nie-nosza-hidzabow-8452745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Iran rozwa\u017ca blokowanie kont bankowych kobiet, kt\u00f3re nie nosz\u0105 hid\u017cab\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 13:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/fac5822ce40aa5-948-568-24-338-4812-2887.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozwa\u017camy blokowanie kont bankowych kobiet, kt\u00f3re nie stosuj\u0105 si\u0119 do obowi\u0105zuj\u0105cego w kraju nakazu noszenia hid\u017cabu, chusty zakrywaj\u0105cej w\u0142osy - poinformowa\u0142 Husajn D\u017calali, cz\u0142onek komisji ds. kultury parlamentu Iranu, cytowany przez w\u0142osk\u0105 agencj\u0119 Ansa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowy-fundusz-na-rozwoj-pilki-noznej-Premier-juz-po-rozmowie-z-prezesem-PZPN-8452701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105dowy fundusz na rozw\u00f3j pi\u0142ki no\u017cnej. Premier ju\u017c po rozmowie z prezesem PZPN", "date_published": "2022-12-07 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/4a56d469cca079-948-568-0-176-1524-914.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek premier Mateusz Morawiecki i minister sportu Kamil Bortniczuk rozmawiali z prezesem PZPN Cezarym Kulesz\u0105 o funduszu na rozw\u00f3j pi\u0142ki no\u017cnej - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Wed\u0142ug niego, fundusz m\u00f3g\u0142by powsta\u0107 na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chile-zakonczylo-cykl-podwyzek-stop-procentowych-8452650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chile zako\u0144czy\u0142o cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-12-07 11:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ecbca8693dc076-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierownictwo Banku Centralnego Chile w grudniu nie\nzdecydowa\u0142o si\u0119 na podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych i da\u0142o do zrozumienia, \u017ce cena\npieni\u0105dza osi\u0105gn\u0119\u0142a swoje cykliczne maksimum.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-pojechal-na-Slask-z-obietnica-unijnych-pieniedzy-na-rozwoj-regionu-8452640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier pojecha\u0142 na \u015al\u0105sk z obietnic\u0105 unijnych pieni\u0119dzy na rozw\u00f3j regionu", "date_published": "2022-12-07 11:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/e9f256ad6b2632-948-568-64-0-960-576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015al\u0105sk mo\u017ce by\u0107 lokomotyw\u0105 polskiego przemys\u0142u i gospodarki - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 w Zabrzu premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, \u015al\u0105sk potrzebuje pot\u0119\u017cnych pieni\u0119dzy, aby m\u00f3c zmieni\u0107 sw\u00f3j krajobraz gospodarczy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsumenci-czekali-na-taka-ochrone-Umowy-zawierane-podczas-pokazow-czekaja-zmiany-8452616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konsumenci czekali na tak\u0105 ochron\u0119. Umowy zawierane podczas pokaz\u00f3w czekaj\u0105 zmiany", "date_published": "2022-12-07 11:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/b29d4530506fbe-948-568-120-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o prawach konsumenta i innych ustaw - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Kancelaria Prezydenta RP. Nowela ma m.in. wzmocni\u0107 instrumenty ochrony konsument\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JR-Holding-zainwestuje-w-Fluence-kwota-inwestycji-to-rownowartosc-1-mln-euro-8452611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JR Holding zainwestuje w Fluence", "date_published": "2022-12-07 11:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/977e63f94f2a87-945-567-60-56-1670-1002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />JR Holding podpisa\u0142 umow\u0119 z Fluence w sprawie inwestycji w t\u0119 sp\u00f3\u0142k\u0119 poprzez podwy\u017cszenie kapita\u0142u w Fluence i obj\u0119ciu przez JRH 71 nowo utworzonych udzia\u0142\u00f3w za r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 kwoty 1 mln EUR \u2013 poinformowa\u0142 JR Holding w komunikacie. Udzia\u0142y te b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 7,07 proc. kapita\u0142u Fluence po podwy\u017cszeniu kapita\u0142u.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zatwierdzila-wszystkie-16-Programow-Regionalnych-na-lata-2021-2027-8452602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE zatwierdzi\u0142a wszystkie 16 Program\u00f3w Regionalnych na lata 2021-2027", "date_published": "2022-12-07 11:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/65f6a52c484da2-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a ju\u017c wszystkie 16 Program\u00f3w Regionalnych dla Polski w perspektywie finansowej na lata 2021-2027 - poda\u0142o w \u015brod\u0119 na Twitterze Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-w-Pepsi-Gigant-planuje-zwolnic-setki-osob-8452472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pepsi zaczyna zwalnia\u0107. \"Zaciskanie pasa dotyka kolejnych bran\u017c\"", "date_published": "2022-12-07 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/03fd0da8e7537c-948-568-0-89-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po firmach technologicznych i korporacjach medialnych masowe zwolnienia zawita\u0142y r\u00f3wnie\u017c do sektora spo\u017cywczego, przynajmniej w Stanach Zjednoczonych. Jak donosi \"The Wall Street Journal\", ci\u0119cia maj\u0105ce dotkn\u0105\u0107 kilkuset pracownik\u00f3w planuje wdro\u017cy\u0107 gigant bran\u017cy napoj\u00f3w i przek\u0105sek - PepsiCo.\n</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedsiebiorcy-pracuja-o-6-godzin-dluzej-niz-osoby-na-etacie-8452583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przedsi\u0119biorcy pracuj\u0105 o 6 godzin d\u0142u\u017cej ni\u017c osoby na etacie", "date_published": "2022-12-07 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/3642cc693a8cac-948-568-397-0-1999-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy przepracowali \u015brednio oko\u0142o 43,3 godzin tygodniowo w 2021 r. Najd\u0142u\u017csz\u0105 tygodni\u00f3wk\u0119 maj\u0105 przedsi\u0119biorcy. Osoby prowadz\u0105ce w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pracuj\u0105 o 6 godzin d\u0142u\u017cej ni\u017c etatowcy, wynika z \u201eRaportu z badania ludno\u015bci w wieku 18-69 lat\u201d przygotowanego w ramach projektu Bilans Kapita\u0142u Ludzkiego.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstremisci-planowali-zamach-stanu-Powstrzymala-ich-policja-8452582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekstremi\u015bci planowali zamach stanu. Powstrzyma\u0142a ich policja", "date_published": "2022-12-07 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/ceffd9d451679a-945-560-71-0-1381-828.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura federalna potwierdzi\u0142a, \u017ce aresztowani w \u015brod\u0119 rano ekstremi\u015bci planowali zamach stanu, ponadto prowadzali szkolenia strzeleckie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowa-Grupa-Spozywcza-Kowalczyk-Chetnie-kupimy-jakas-siec-spozywcza-8452566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Krajowa Grupa Spo\u017cywcza. Kowalczyk: Ch\u0119tnie kupimy jak\u0105\u015b sie\u0107 spo\u017cywcz\u0105", "date_published": "2022-12-07 10:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ca2ab5b9fa3e12-931-559-92-0-931-559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ch\u0119tnie nab\u0119dziemy jak\u0105\u015b sie\u0107 spo\u017cywcz\u0105, je\u015bli by\u0142aby na sprzeda\u017c - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier Henryk Kowalczyk pytany, czy rz\u0105d chce przej\u0105\u0107 \u017babk\u0119. Jak doda\u0142, chcia\u0142by, aby Krajowa Grupa Spo\u017cywcza zosta\u0142a wyposa\u017cona w dodatkowe narz\u0119dzia, by\u0107 mo\u017ce tworzy\u0142a jak\u0105\u015b sie\u0107 handlow\u0105.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SOKiK-potwierdzil-decyzje-UOKiK-ws-nalozenia-kar-na-sieci-fitness-w-tym-Benefit-Systems-8452541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "SOKiK potwierdzi\u0142 decyzj\u0119 UOKiK ws. na\u0142o\u017cenia kar na sieci fitness, w tym Benefit Systems", "date_published": "2022-12-07 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/3ef1d8c184bc4a-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wyda\u0142 wyrok, w kt\u00f3rym potwierdzi\u0142 ustalenia Prezesa UOKiK o porozumieniu najwi\u0119kszych sieci fitness ograniczaj\u0105cym konkurencj\u0119. S\u0105d oddali\u0142 odwo\u0142ania dw\u00f3ch sp\u00f3\u0142ek i jednego menad\u017cera - poda\u0142 w \u015brod\u0119 UOKiK.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jacek-Kurski-reprezentuje-Polske-w-Banku-Swiatowym-8452531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jacek Kurski reprezentuje Polsk\u0119 w Banku \u015awiatowym", "date_published": "2022-12-07 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/4618a4e47ec976-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezes TVP i pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jacek Kurski od grudnia \nreprezentuje Polsk\u0119 w Banku \u015awiatowym - poinformowa\u0142 NBP.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-spadl-ponizej-4-70-zl-8452524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro spad\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142. Z\u0142oty bez wsparcia RPP", "date_published": "2022-12-07 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro powr\u00f3ci\u0142 poni\u017cej linii 4,70 z\u0142 pomimo\nniekorzystnego dla z\u0142otego obrotu spraw na rynkach \u015bwiatowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powierzchnia-Polski-w-2022-roku-powiekszyla-sie-Dane-GUS-8452523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powierzchnia Polski w 2022 roku powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 [Dane GUS]", "date_published": "2022-12-07 09:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/b4bf8899511efb-945-560-0-63-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powierzchnia Polski w 2022 roku powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 1505 hektar\u00f3w w por\u00f3wnaniu do poprzedniego roku - poda\u0142 GUS.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-przedobrzyl-Nikt-nie-chce-ogladac-jego-megahitu-8452233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Netflix przedobrzy\u0142. Nikt nie chce ogl\u0105da\u0107 jego megahitu", "date_published": "2022-12-07 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/ebc924079cb353-948-569-0-48-961-577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />250 tys. przeciw, tylko 20 tys. za - takich statystyk lajk\u00f3w pod trailerami swojej najnowszej produkcji Netflix si\u0119 zapewne nie spodziewa\u0142. \"Jak dobrze, \u017ce zrezygnowa\u0142am z subskrypcji\" - takich komentarzy tak\u017ce nie brakuje. Czy\u017cby platforma pad\u0142a w\u0142a\u015bnie od \"freinedly fire\" podczas ostrza\u0142u brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej? Na to wygl\u0105da.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-Self-Service-Repair-w-Polsce-Jaka-cena-8452485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apple ruszy\u0142 z samoobs\u0142ugow\u0105 napraw\u0105 iPhone'\u00f3w (i nie tylko) w Polsce. Znamy cen\u0119 us\u0142ugi", "date_published": "2022-12-07 08:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/cbecf5ac1904a1-948-568-0-63-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Apple udost\u0119pni\u0142 program Self Service Repair w Europie. Od 6 grudnia klienci b\u0119d\u0105 mogli naprawi\u0107 sw\u00f3j sprz\u0119t samodzielnie w o\u015bmiu pa\u0144stwach Starego Kontynentu: Polsce, Belgii, Francji, Hiszpanii, Niemczech, Szwecji, Wielkiej Brytanii i\u00a0W\u0142oszech. Wiemy, ile kosztuje taka us\u0142uga.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-w-koncu-przerywaja-milczenie-ws-rezerw-zlota-Ale-wielka-zagadka-pozostaje-nierozwiklana-8452493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny w ko\u0144cu przerywaj\u0105 milczenie ws. rezerw z\u0142ota. Ale wielka zagadka pozostaje nierozwik\u0142ana", "date_published": "2022-12-07 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/ff3bcf46b8ce93-948-568-0-0-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od ponad trzech lat bank centralny Chin zaraportowa\u0142 \nwzrost rezerw z\u0142ota. Zmiana jest jednak zdecydowanie mniejsza ni\u017c w 2009\n r. i 2015 r., gdy Chi\u0144czycy przerywali wieloletnie \"z\u0142ote milczenie\". \nNie wyja\u015bnia r\u00f3wnie\u017c wielkiej zagadki ostatnich miesi\u0119cy, czyli gdzie \npodzia\u0142o si\u0119 przesz\u0142o 300 ton \"kr\u00f3lewskiego metalu\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowanie-przeciwko-Play-odnosnie-utraty-rabatu-za-e-fakture-8452494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Play na celowniku UOKiK. Chodzi o rabat za e-faktur\u0119", "date_published": "2022-12-07 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/707e87f18a5125-948-568-0-11-2331-1398.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko sp\u00f3\u0142ce P4, operatorowi sieci Play. Zarzut dotyczy karania konsument\u00f3w utrat\u0105 rabatu za e-faktur\u0119, gdy nie op\u0142acili oni w terminie abonamentu lub innych op\u0142at wskazanych na rachunku - poda\u0142 UOKiK w komunikacie prasowym.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-luzuja-polityke-zero-covid-Zakazeni-bez-objawow-nie-trafia-juz-do-izolatoriow-8452466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny luzuj\u0105 polityk\u0119 \u201ezero covid\u201d. Zaka\u017ceni bez objaw\u00f3w nie trafi\u0105 ju\u017c do izolatori\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/8fb57945f82b7e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ska pa\u0144stwowa komisja zdrowia og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 znaczne z\u0142agodzenie \u015brodk\u00f3w walki z pandemi\u0105, uznawane za sygna\u0142 odchodzenia od drako\u0144skiej polityki \u201ezero covid\u201d. Zaka\u017ceni bez powa\u017cnych objaw\u00f3w nie b\u0119d\u0105 ju\u017c zabierani do rz\u0105dowych izolatori\u00f3w \u2013 przekazano w nowych wytycznych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-maja-nowy-problem-Zaciera-sie-wazny-silnik-wzrostu-8452447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny maj\u0105 nowy problem. Zaciera si\u0119 wa\u017cny silnik wzrostu", "date_published": "2022-12-07 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/571d3c6daefb6c-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od wybuchu pandemii koronawirusa eksport ponownie sta\u0142 si\u0119 istotnym \nsilnikiem nap\u0119dzaj\u0105cym chi\u0144sk\u0105 gospodark\u0119. Ale wp\u0142ywy ze sprzeda\u017cy za \ngranic\u0119 ju\u017c zacz\u0119\u0142y spada\u0107, a przysz\u0142o\u015b\u0107 rysuje si\u0119 w ciemnych barwach.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Kreml-probuje-wyciszyc-doniesienia-o-nowej-fali-mobilizacji-8452458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: Kreml pr\u00f3buje wyciszy\u0107 doniesienia o nowej fali mobilizacji", "date_published": "2022-12-07 07:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/f12e1fe422ede7-948-568-0-65-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kreml wezwa\u0142 do \"ignorowania\" nieoficjalnych doniesie\u0144 o nowej fali mobilizacji, wyra\u017anie pr\u00f3buj\u0105c uciszy\u0107 niepok\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa i odzyska\u0107 kontrol\u0119 nad przekazem dotycz\u0105cym tej sprawy \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Morgan-Stanley-i-Goldmann-Sachs-planuja-zwolnienia-grupowe-8452448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015awiatowe banki inwestycyjne planuj\u0105 grupowe zwolnienia", "date_published": "2022-12-07 06:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/85eb54d2b01e7b-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Morgan Stanley do\u0142\u0105cza do grona instytucji, kt\u00f3re s\u0105 zmuszone ci\u0105\u0107 zatrudnienie w obliczu kryzysu. Kolejny gigant planuje zwolni\u0107 oko\u0142o 1600 os\u00f3b, czyli oko\u0142o 2 proc. pracownik\u00f3w. Eksperci szacuj\u0105, \u017ce wyp\u0142aty pracownik\u00f3w Wall Street spadn\u0105 o 20 proc.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-URE-odmowil-zatwierdzenia-Enerdze-Enei-i-Tauronowi-zmiany-taryf-dla-odbiorcow-z-grupy-G-8452442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE nie zatwierdzi\u0142 podwy\u017cek cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych", "date_published": "2022-12-07 06:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/7a3af866bd0bde-948-568-0-67-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes URE odm\u00f3wi\u0142 zatwierdzenia Enerdze, Enei i Tauronowi zmiany taryf dla odbiorc\u00f3w z grupy G - poda\u0142 Urz\u0105d Regulacji Energetyki w komunikacie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Carsharing-czeka-rewolucja-Wszystkie-pojazdy-w-jednym-miejscu-8452439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Carsharing czeka rewolucja? Wszystkie pojazdy w jednym miejscu", "date_published": "2022-12-07 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/de605988b2cc7d-945-567-28-79-1075-645.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Huby mobilno\u015bci, innowacyjne rozwi\u0105zanie w infrastrukturze transportowej, maj\u0105 podbija\u0107 metropolie nad Wis\u0142\u0105. W Warszawie mog\u0142oby powsta\u0107 750 takich miejsc \u2013 pisze \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czego-szukaja-Polacy-w-internecie-Ile-kolan-ma-pies-8452437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czego szukaj\u0105 Polacy w internecie? \"Ile kolan ma pies\"", "date_published": "2022-12-07 06:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/e7167d9c6b6465-945-560-22-0-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Google zbada\u0142, jakie has\u0142a Polacy najcz\u0119\u015bciej w tym roku wpisywali do wyszukiwarki. Dominuj\u0105 pytania o wojn\u0119 i koszty \u017cycia. Jest te\u017c sporo zaskocze\u0144 \u2013 pisze \u015brodowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mlodziezowe-Slowo-Roku-2022-Essa-zwyciezyla-8452431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Zwyci\u0119zca bez zaskoczenia", "date_published": "2022-12-07 06:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/854840c4110840-948-568-0-69-2765-1658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Essa\" zosta\u0142a M\u0142odzie\u017cowym S\u0142owem Roku 2022. \"+Essa+ jest jak m\u0142odzie\u017c \u2013 r\u00f3\u017cnorodna i niepoddaj\u0105ca si\u0119 szablonowym definicjom, ale za to spontaniczna i ekstatycznie emocjonalna\" \u2013 m\u00f3wi PAP prof. Anna Wileczek, przewodnicz\u0105ca jury plebiscytu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyborcy-PiS-uwazaja-rzady-PO-PSL-za-sprzyjajace-Rosji-8452429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyborcy PiS uwa\u017caj\u0105 rz\u0105dy PO-PSL za \"sprzyjaj\u0105ce Rosji\"", "date_published": "2022-12-07 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/ca9a36005a8647-948-568-45-390-2012-1207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal po\u0142owa Polak\u00f3w uznaje, \u017ce rz\u0105dy Platformy Obywatelskiej i Polskiego Stronnictwa Ludowego prowadzi\u0142y polityk\u0119 sprzyjaj\u0105c\u0105 Rosji. Taki wynik daje najnowszy sonda\u017c United Surveys na zlecenie Wirtualnej Polski. Przeciwnego zdania jest niewiele ponad 36 proc. badanych - poda\u0142 portal.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-emerytura-w-2023-roku-podzielila-Polakow-8452424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "15. emerytura w 2023 roku podzieli\u0142a Polak\u00f3w", "date_published": "2022-12-07 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/5321e4c232910e-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa ankietowanych (52 proc.) jest przeciw wyp\u0142acie kolejnego \u2013 obok 13. i 14. emerytury \u2013 \u015bwiadczenia emerytalnego w 2023 r. \u2013 wynika z sonda\u017cu na zlecenie \"Super Expressu\", kt\u00f3ry publikuje \u015brodowe wydanie gazety.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-chca-odbudowywac-ukrainska-kolej-Rzad-na-razie-tego-nie-ulatwia-8452413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polskie firmy chc\u0105 odbudowywa\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 kolej. Rz\u0105d na razie tego nie u\u0142atwia", "date_published": "2022-12-07 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/9bee9b22e603bc-945-560-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Czeka nas jeszcze wiele miesi\u0119cy dzia\u0142a\u0144 zbrojnych, ale po ukrai\u0144skiej kontrofensywie wida\u0107, \u017ce ten kraj ma szans\u0119 zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 i\u00a0musimy by\u0107 przygotowani do tego kolejnego etapu, jakim b\u0119dzie odbudowa - m\u00f3wi...</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzeczkowska-Nie-ma-co-udawac-Srodki-z-KPO-sa-Polsce-potrzebne-8452411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzeczkowska: Nie ma co udawa\u0107. \u015arodki z KPO s\u0105 Polsce potrzebne", "date_published": "2022-12-07 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/0be94a3f2f0cb4-948-568-65-20-1935-1160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stosunku do KPO nale\u017cy podejmowa\u0107 starania, by te \u015brodki trafi\u0142y do Polski, bo s\u0105 wa\u017cne. Tak\u017ce w odniesieniu do projekt\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowali\u015bmy \u2013 m\u00f3wi \u015brodowej \"Gazecie Polskiej\" minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Dobrze by by\u0142o, by te \u015brodki pozyska\u0107. I na to jest du\u017ca szansa \u2013 dodaje.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatrwazajace-statystyki-zgonow-Polska-w-czolowce-panstw-gardzacych-zdrowiem-8452406.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zatrwa\u017caj\u0105ce statystyki zgon\u00f3w. Polska w czo\u0142\u00f3wce pa\u0144stw gardz\u0105cych zdrowiem", "date_published": "2022-12-07 05:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/79bcc01bedd345-948-568-0-0-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umiera nas przez ca\u0142y czas wi\u0119cej ni\u017c przed pandemi\u0105. W ci\u0105gu 48 tygodni tego roku w Polsce zmar\u0142o 408 tys. ludzi. To o 30 tys. wi\u0119cej ni\u017c w 2019 r. \u2013 pisze \u015brodowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-tlumnie-odwiedzali-Malte-W-tym-roku-spodziewamy-sie-rekordu-8452405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy t\u0142umnie odwiedzali Malt\u0119. \"W tym roku spodziewamy si\u0119 rekordu\"", "date_published": "2022-12-07 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/59a584d5e37b72-948-568-0-0-1528-916.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca tego roku Malt\u0119 odwiedzi\u0107 mo\u017ce rekordowe 135 tys. polskich turyst\u00f3w, to o 30 proc. wi\u0119cej ni\u017c w rekordowym 2019 roku - powiedzia\u0142 PAP minister turystyki Malty Clayton Bartolo.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Debata-Tusk-Kaczynski-Jestem-gotowy-w-dowolnym-czasie-i-miejscu-8452403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Debata Tusk-Kaczy\u0144ski. \"Jestem gotowy w dowolnym czasie i miejscu\"", "date_published": "2022-12-07 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/0b27c7f3e00e62-948-568-25-34-3419-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jestem gotowy do debaty w dowolnym czasie i miejscu, panie prezesie \u2013 napisa\u0142 na Twitterze lider PO Donald Tusk w odpowiedzi na s\u0142owa prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o debacie wyborczej. Doda\u0142, \u017ce amnestii obieca\u0107 nie mo\u017ce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samozatrudnienie-nie-planuja-zmian-8452399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samozatrudnienie nie planuj\u0105 zmian", "date_published": "2022-12-07 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/57ecd01ac99f72-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />58,9 proc. samozatrudnionych mikroprzedsi\u0119biorc\u00f3w nie zamierza w najbli\u017cszym czasie zmienia\u0107 jednoosobowej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na inn\u0105 form\u0119 dzia\u0142alno\u015bci. Zmian\u0119 ma w planach 17,6 proc., a 13,4 proc. nie potrafi tego okre\u015bli\u0107 \u2013 wynika z badania sp\u00f3\u0142ki analityczno-doradczej UCE Research.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/12-mln-Wlochow-ruszy-w-podroz-Dokad-najchetniej-pojada-8452396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "12 mln W\u0142och\u00f3w ruszy w podr\u00f3\u017c. Dok\u0105d najch\u0119tniej pojad\u0105?", "date_published": "2022-12-07 05:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/6dd11dac992faa-945-560-0-74-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 12 milion\u00f3w W\u0142och\u00f3w wyrusza w podr\u00f3\u017c na d\u0142ugi weekend w zwi\u0105zku z obchodzon\u0105 w czwartek uroczysto\u015bci\u0105 Niepokalanego Pocz\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny, kt\u00f3ra jest dniem \u015bwi\u0105tecznym. Prawie wszyscy zostan\u0105 we W\u0142oszech, zw\u0142aszcza w g\u00f3rskich miejscowo\u015bciach, gdzie ju\u017c rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 sezon narciarski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-terminowe-w-pazdzierniku-2022-r-oprocentowanie-i-wplaty-8451999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lokaty nie trac\u0105 na popularno\u015bci. Klienci bank\u00f3w bij\u0105 kolejne rekordy", "date_published": "2022-12-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/43404901540b10-945-560-238-0-2124-1274.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci bank\u00f3w bij\u0105 kolejne rekordy. Tylko w pa\u017adzierniku wp\u0142acono na lokaty ponad 67 mld z\u0142. Najwi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 \u201etortu\u201d trafi\u0142a na depozyty kr\u00f3tkoterminowe na okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 miesi\u0105ce.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Banki-znow-dadza-zarobic-nawet-500-zl-8451802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Banki zn\u00f3w dadz\u0105 zarobi\u0107 nawet 500 z\u0142", "date_published": "2022-12-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Santander Bank Polska wraca z promocj\u0105 konta, na kt\u00f3rej mo\u017cna zarobi\u0107 nawet 500 z\u0142. Ale nie on jedyny p\u0142aci za za\u0142o\u017cenie ROR-u \u2013 po pi\u0119tach depcze mu konkurencja, proponuj\u0105c niewiele mniej \u2013 wynika z analizy Bankier.pl i serwisu zgarnijpremie.pl. W grudniu sensowne promocje oferuje a\u017c 6 bank\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-dalekiego-zasiegu-dla-Ukrainy-Szef-Pentagonu-komentuje-8452379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bro\u0144 dalekiego zasi\u0119gu dla Ukrainy? Szef Pentagonu komentuje", "date_published": "2022-12-07 02:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/91042596b81ac7-948-568-0-86-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Absolutnie nie powstrzymujemy Ukrainy, by pozyska\u0142a w\u0142asn\u0105 bro\u0144 dalekiego zasi\u0119gu - powiedzia\u0142 we wtorek sekretarz obrony USA Lloyd Austin. Jednocze\u015bnie szef dyplomacji Antony Blinken doda\u0142, \u017ce USA nie zach\u0119caj\u0105, ani nie pomagaj\u0105 Ukrainie dokonywa\u0107 atak\u00f3w na terytorium Rosji.</p>", "persistent": false}]