[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134086-policjanci_poszukuja_tych_mezczyzn_rozpoznajesz?rss=1", "title": "Policjanci poszukuj\u0105 tych m\u0119\u017cczyzn. Rozpoznajesz?", "date_published": "2022-11-08 21:30:00+00:00", "description": "Sprawa dotyczy kradzie\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134085-w_poznaniu_zaplacimy_wyzszy_podatek_od_nieruchomosci?rss=1", "title": "W Poznaniu zap\u0142acimy wy\u017cszy podatek od nieruchomo\u015bci", "date_published": "2022-11-08 21:20:00+00:00", "description": "Decyzj\u0119 podj\u0119li we wtorek radni.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134084-mrozny_ksiezyc_nad_poznaniem?rss=1", "title": "Mro\u017any Ksi\u0119\u017cyc nad Poznaniem", "date_published": "2022-11-08 21:10:00+00:00", "description": "To jedna z nazw listopadowej pe\u0142ni ksi\u0119\u017cyca.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134083-zostal_skazany_na_wiezienie_za_zoofilie_znecal_sie_nie_tylko_nad_zwierzetami?rss=1", "title": "Zosta\u0142 skazany na wi\u0119zienie za zoofili\u0119. Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nie tylko nad zwierz\u0119tami", "date_published": "2022-11-08 21:00:00+00:00", "description": "M\u0119\u017cczyzna zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad w\u0142asn\u0105 matk\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134082-aquanet_nie_bedzie_wody?rss=1", "title": "Aquanet: nie b\u0119dzie wody!", "date_published": "2022-11-08 20:45:00+00:00", "description": "Utrudnienia w dostawach wody spowodowane b\u0119d\u0105 zapowiedzianymi przez Aquanet pracami.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134081-podpoznanska_gmina_pomoze_w_zakupie_wegla_nie_ponosimy_odpowiedzialnosci_za_dostepnosc_ani_za_jakosc_opalu_dostarczanego_w_ramach_tego_rzadowego_programu?rss=1", "title": "Podpozna\u0144ska gmina pomo\u017ce w zakupie w\u0119gla. &quot;Nie ponosimy odpowiedzialno\u015bci za dost\u0119pno\u015b\u0107 ani za jako\u015b\u0107 opa\u0142u dostarczanego w ramach tego rz\u0105dowego programu&quot;", "date_published": "2022-11-08 20:33:00+00:00", "description": "Mieszka\u0144cy mog\u0105 ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134080-przewozil_auta_poslugujac_sie_karta_syna_wpadl_na_a2?rss=1", "title": "Przewozi\u0142 auta pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 kart\u0105 syna. Wpad\u0142 na A2", "date_published": "2022-11-08 20:00:00+00:00", "description": "Kierowca przewozi\u0142 osiem u\u017cywanych aut z Niemiec na Litw\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134079-uczcili_50_lecie_szkoly_sadzac_drzewa_ciesze_sie_ze_mlodziez_ma_swiadomosc_tego_jak_wazne_sa_drzewa_w_miescie?rss=1", "title": "Uczcili 50-lecie szko\u0142y sadz\u0105c drzewa. &quot;Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce m\u0142odzie\u017c ma \u015bwiadomo\u015b\u0107 tego, jak wa\u017cne s\u0105 drzewa w mie\u015bcie&quot;", "date_published": "2022-11-08 19:30:00+00:00", "description": "Jubileusz rozpocz\u0119to od posadzenia 50 drzew w parku Wodziczki oraz So\u0142ackim.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134078-tragiczny_final_wlamania_do_domu_przy_ulicy_obozowej_sprawe_umorzono?rss=1", "title": "Tragiczny fina\u0142 w\u0142amania do domu przy ulicy Obozowej. Spraw\u0119 umorzono?", "date_published": "2022-11-08 18:33:00+00:00", "description": "", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134077-w_wielkopolsce_powstanie_baza_dla_amerykanskich_smiglowcow_apache?rss=1", "title": "W Wielkopolsce powstanie baza dla ameryka\u0144skich \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache", "date_published": "2022-11-08 18:00:00+00:00", "description": "W poniedzia\u0142ek z wizyt\u0105 w 3. Skrzydle Lotnictwa Transportowego w Powidzu przebywa\u0142 szef MON.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134076-25_tys_mandatu_za_nocna_przejazdzke_na_hulajnodze?rss=1", "title": "2,5 tys. mandatu za nocn\u0105 przeja\u017cd\u017ck\u0119 na hulajnodze", "date_published": "2022-11-08 17:30:00+00:00", "description": "Styl jazdy m\u0119\u017cczyzny zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 policjant\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134075-w_poznaniu_bedziemy_mieli_trzy_nowe_ulice_i_skwer?rss=1", "title": "W Poznaniu b\u0119dziemy mieli trzy nowe ulice i skwer", "date_published": "2022-11-08 16:33:00+00:00", "description": "Decyzj\u0119 podj\u0119li we wtorek radni.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134074-szybko_namierzyli_kobiete_ktora_wyrzucila_smieci_dostala_dwa_mandaty?rss=1", "title": "Szybko namierzyli kobiet\u0119, kt\u00f3ra wyrzuci\u0142a \u015bmieci. Dosta\u0142a dwa mandaty", "date_published": "2022-11-08 16:03:00+00:00", "description": "Nielegalne wysypisko ujawni\u0142 stra\u017cnik miejski.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134073-ojciec_i_syn_znalezli_portfel_cudzymi_kartami_placili_za_zakupy?rss=1", "title": "Ojciec i syn znale\u017ali portfel. Cudzymi kartami p\u0142acili za zakupy", "date_published": "2022-11-08 15:30:00+00:00", "description": "49 i 19-latek przyznali si\u0119 do kradzie\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134072-wnuczka_marii_sklodowskiej_curie_odebrala_w_poznaniu_dyplom_przyznany_100_lat_temu_jej_babci?rss=1", "title": "Wnuczka  Marii Sk\u0142odowskiej - Curie odebra\u0142a w Poznaniu dyplom przyznany 100 lat temu jej babci", "date_published": "2022-11-08 15:03:00+00:00", "description": "Wydarzenie odby\u0142o si\u0119 wtorek.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134071-kolejny_chodnik_gotowy_kosztowal_700_tys_zl_za_remont_zaplacili_kierowcy?rss=1", "title": "Kolejny chodnik gotowy. Kosztowa\u0142 700 tys. z\u0142, za remont zap\u0142acili kierowcy", "date_published": "2022-11-08 14:30:00+00:00", "description": "Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 remont chodnika na ul. Mickiewicza. Zosta\u0142 sfinansowany z wp\u0142yw\u00f3w ze Strefy P\u0142atnego Parkowania.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134070-parawan_i_reanimacja_na_os_stare_zegrze_trwa_walka_o_zycie_kobiety?rss=1", "title": "Parawan i reanimacja na os. Stare \u017begrze. Trwa walka o \u017cycie kobiety", "date_published": "2022-11-08 14:15:00+00:00", "description": "", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134063-brzegi_warty_prawie_gotowe_kiedy_koniec_prac?rss=1", "title": "Brzegi Warty prawie gotowe. Kiedy koniec prac?", "date_published": "2022-11-08 13:55:00+00:00", "description": "Prace ruszy\u0142y we wrze\u015bniu 2020 roku i mia\u0142y si\u0119 zako\u0144czy\u0107 rok temu.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134069-w_lidlu_mozna_kupic_lody_o_smaku_rogala_swietomarcinskiego?rss=1", "title": "W Lidlu mo\u017cna kupi\u0107 lody o smaku... rogala \u015bwi\u0119tomarci\u0144skiego!", "date_published": "2022-11-08 13:50:00+00:00", "description": "Wyprodukowa\u0142a je rodzinna firma Willisch z W\u0105growca.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134068-biedronka_szuka_oszczednosci_przygaszajac_oswietlenie_i_wylaczajac_logotypy?rss=1", "title": "Biedronka szuka oszcz\u0119dno\u015bci przygaszaj\u0105c o\u015bwietlenie i wy\u0142\u0105czaj\u0105c logotypy", "date_published": "2022-11-08 13:45:00+00:00", "description": "Zmian jest wi\u0119cej.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134062-znana_firma_swiadczaca_uslugi_przewozu_pasazerow_na_aplikacje_straci_licencje_wszczeto_procedure?rss=1", "title": "Znana firma \u015bwiadcz\u0105ca us\u0142ugi przewozu pasa\u017cer\u00f3w na aplikacj\u0119 straci licencj\u0119? Wszcz\u0119to procedur\u0119", "date_published": "2022-11-08 13:30:00+00:00", "description": "Cho\u0107 nie podano, o jak\u0105 konkretnie firm\u0119 chodzi, media informuj\u0105, \u017ce to Bolt.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134066-kompletnie_pijany_kierowca_uderzyl_w_karetke_pogotowia?rss=1", "title": "Kompletnie pijany kierowca uderzy\u0142 w karetk\u0119 pogotowia", "date_published": "2022-11-08 13:15:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w Gostyniu.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134061-nielegalnie_streamingowano_imprezy_sportowe_sprawe_bada_prokuratura?rss=1", "title": "Nielegalnie streamingowano imprezy sportowe? Spraw\u0119 bada prokuratura.", "date_published": "2022-11-08 13:00:00+00:00", "description": "", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134064-nowy_plac_na_mtp_ma_oficjalna_nazwe?rss=1", "title": "Nowy plac na MTP ma oficjaln\u0105 nazw\u0119", "date_published": "2022-11-08 12:45:00+00:00", "description": "To od wtorku plac Powszechnej Wystawy Krajowej.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134067-awaria_wodociagowa_na_chwialce_basen_nieczynny?rss=1", "title": "Awaria wodoci\u0105gowa na Chwia\u0142ce. Basen nieczynny", "date_published": "2022-11-08 12:32:00+00:00", "description": "O sprawie poinformowa\u0142 POSiR.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134059-miasto_wystawia_na_sprzedaz_kolejne_zegarki_poprzednie_sprzedano_w_jeden_dzien?rss=1", "title": "Miasto wystawia na sprzeda\u017c kolejne zegarki. Poprzednie sprzedano w jeden dzie\u0144", "date_published": "2022-11-08 12:30:00+00:00", "description": "Cieszy\u0142y si\u0119 ogromnym zainteresowaniem.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134065-naramowice_ktos_rozrzucil_przy_smietnikach_bulki_z_wbitymi_iglami?rss=1", "title": "Naramowice: kto\u015b rozrzuci\u0142 przy \u015bmietnikach bu\u0142ki z wbitymi ig\u0142ami", "date_published": "2022-11-08 12:10:00+00:00", "description": "Na ulicy B\u0142a\u017ceja.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134058-wezel_grunwaldzka_pociagi_jada_juz_po_nowym_wiadukcie_kolejowym?rss=1", "title": "W\u0119ze\u0142 Grunwaldzka: poci\u0105gi jad\u0105 ju\u017c po nowym wiadukcie kolejowym!", "date_published": "2022-11-08 11:45:00+00:00", "description": "Zaledwie kilka dni temu odby\u0142y si\u0119 testy obci\u0105\u017ceniowe.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134057-nowy_parking_podziemny_na_mtp_otwarty_cena_za_godzine_jak_w_srodmiejskiej_spp?rss=1", "title": "Nowy parking podziemny na MTP otwarty. Cena za godzin\u0119? Jak w \u015ar\u00f3dmiejskiej SPP", "date_published": "2022-11-08 11:00:00+00:00", "description": "7 z\u0142otych za godzin\u0119 parkowania.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134057-nowy_parking_podziemny_na_mtp_otwarty_ile_kosztuje_godzina_postoju?rss=1", "title": "Nowy parking podziemny na MTP otwarty. Ile kosztuje godzina postoju?", "date_published": "2022-11-08 11:00:00+00:00", "description": "7 z\u0142otych za godzin\u0119 parkowania.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134051-jest_decyzja_w_sprawie_drzew_z_ulicy_27_grudnia_jeszcze_nie_ostateczna?rss=1", "title": "Jest decyzja w sprawie drzew z ulicy 27 Grudnia. Jeszcze nie ostateczna", "date_published": "2022-11-08 10:25:00+00:00", "description": "Urz\u0119dnicy przys\u0142ali j\u0105 do zaopiniowania przez Regionaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Ochrony \u015arodowiska.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134056-ewakuacja_ch_posnania?rss=1", "title": "Ewakuacja CH Posnania", "date_published": "2022-11-08 10:00:00+00:00", "description": "Z relacji Czytelnika wynika, \u017ce w budynku zg\u0142oszono pod\u0142o\u017cenie \u0142adunku wybuchowego, ale rzeczywisto\u015b\u0107 wygl\u0105da inaczej.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134053-czy_taki_dym_swiadczy_o_paleniu_smieci_niekoniecznie?rss=1", "title": "Czy taki dym \u015bwiadczy o paleniu \u015bmieci? Niekoniecznie", "date_published": "2022-11-08 09:35:00+00:00", "description": "Do naszej redakcji dotar\u0142a pro\u015bba o interwencj\u0119 na ulicy Bystrej.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134052-najpierw_4_dniowy_tydzien_pracy_a_teraz_zwolnienia_w_duzej_fabryce_z_regionu?rss=1", "title": "Najpierw 4-dniowy tydzie\u0144 pracy, a teraz zwolnienia w du\u017cej fabryce z regionu", "date_published": "2022-11-08 08:55:00+00:00", "description": "Chodzi o fabryk\u0119 Velux.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134055-akcja_strazakow_w_klubie_nocnym_przy_wroclawskiej?rss=1", "title": "Akcja stra\u017cak\u00f3w w klubie nocnym przy Wroc\u0142awskiej", "date_published": "2022-11-08 08:35:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o oko\u0142o 9.00.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134055-akcja_strazakow_w_klubie_nocnym_przy_wroclawskiej_palilo_sie_wyposazenie_baru?rss=1", "title": "Akcja stra\u017cak\u00f3w w klubie nocnym przy Wroc\u0142awskiej. Pali\u0142o si\u0119 wyposa\u017cenie baru", "date_published": "2022-11-08 08:35:00+00:00", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o oko\u0142o 9.00.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134054-na_granicy_wir_i_lubonia_znaleziono_zwloki_lezaly_na_polu_kukurydzy?rss=1", "title": "Na granicy Wir i Lubonia znaleziono zw\u0142oki. Le\u017ca\u0142y na polu kukurydzy", "date_published": "2022-11-08 08:12:00+00:00", "description": "Odkrycia dokona\u0142 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Lubonia.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134049-jest_regulamin_marszu_niepodleglosci_organizatorzy_beda_nagrywac_uczestnikow_ci_ktorzy_zlamia_przepisy_maja_byc_z_niego_usuwani?rss=1", "title": "Jest regulamin Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Organizatorzy b\u0119d\u0105 nagrywa\u0107 uczestnik\u00f3w. Ci, kt\u00f3rzy z\u0142ami\u0105 przepisy, maj\u0105 by\u0107 z niego usuwani", "date_published": "2022-11-08 07:36:00+00:00", "description": "Wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 11 listopada, a wi\u0119c w najbli\u017cszy pi\u0105tek.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134050-karambol_na_trasie_s11_kornik_poznan_ogromny_korek?rss=1", "title": "Karambol na trasie S11 K\u00f3rnik - Pozna\u0144. Ogromny korek!", "date_published": "2022-11-08 07:11:00+00:00", "description": "Przed w\u0119z\u0142em Pozna\u0144 Krzesiny na jezdni w kierunku Poznania dosz\u0142o do zderzenia 6 aut.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134048-poznan_wsrod_najlepszych_gmin_w_polsce?rss=1", "title": "Pozna\u0144 w\u015br\u00f3d najlepszych gmin w Polsce", "date_published": "2022-11-08 07:05:00+00:00", "description": "Ale nagrodzonych z Wielkopolski jest wi\u0119cej.", "favourite": false}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "link": "https://epoznan.pl/news-news-134047-tylko_w_weekend_3_seniorow_z_poznania_i_powiatu_stracilo_80_tysiecy_zlotych_oszusci_wciaz_dzialaja?rss=1", "title": "Tylko w weekend 3 senior\u00f3w z Poznania i powiatu straci\u0142o 80 tysi\u0119cy z\u0142otych. Oszu\u015bci wci\u0105\u017c dzia\u0142aj\u0105", "date_published": "2022-11-08 06:31:00+00:00", "description": "Skala oszustw przera\u017ca.", "favourite": false}]