[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegierski-minister-mamy-wszelkie-szanse-na-porozumienie-z-ke,nId,6399077", "title": "W\u0119gierski minister: Mamy \"wszelkie szanse\" na porozumienie z KE w tym roku", "date_published": "2022-11-08 23:13:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegierski-minister-mamy-wszelkie-szanse-na-porozumienie-z-ke,nId,6399077\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gierski minister: Mamy &quot;wszelkie szanse&quot; na porozumienie z KE w tym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/wegierski-minister-mamy-wszelkie-szanse-na-porozumienie-z-ke/000ECJFLPRQEQLQ0-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry maj\u0105 &quot;wszelkie szanse&quot; na doj\u015bcie do porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, co do wyp\u0142aty \u015brodk\u00f3w unijnych z fundusz\u00f3w odbudowy i sp\u00f3jno\u015bci do ko\u0144ca roku - powiedzia\u0142 we wtorek minister rozwoju regionalnego i funduszy europejskich Tibor Navracsics.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-sledztwo-przeciwko-kard-jean-pierre-ricardowi-duchow,nId,6399059", "title": "Francja: \u015aledztwo przeciwko kard. Jean-Pierre Ricardowi. Duchowny przyzna\u0142 si\u0119 do nadu\u017cy\u0107 seksualnych", "date_published": "2022-11-08 21:43:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-sledztwo-przeciwko-kard-jean-pierre-ricardowi-duchow,nId,6399059\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: \u015aledztwo przeciwko kard. Jean-Pierre Ricardowi. Duchowny przyzna\u0142 si\u0119 do nadu\u017cy\u0107 seksualnych\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-sledztwo-przeciwko-kard-jean-pierre-ricardowi-duchow/000GBCGT87D7X5UW-C321.jpg\" /></a>Prokuratura w Marsylii wszcz\u0119\u0142a wst\u0119pne \u015bledztwo w sprawie napa\u015bci na tle seksualnym przeciwko kardyna\u0142owi Jean-Pierre Ricardowi, emerytowanemu arcybiskupowi Bordeaux. Kardyna\u0142 w poniedzia\u0142ek przyzna\u0142 si\u0119 do &quot;nagannego zachowania&quot; wobec 14-latki, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 35 lat temu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-zapowiada-niespodzianki-w-ukrainie-to-nie-sa-,nId,6399053", "title": "Ramzan Kadyrow zapowiada \"niespodzianki\" w Ukrainie. \"To nie s\u0105 puste s\u0142owa\"", "date_published": "2022-11-08 21:23:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-zapowiada-niespodzianki-w-ukrainie-to-nie-sa-,nId,6399053\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow zapowiada &quot;niespodzianki&quot; w Ukrainie. &quot;To nie s\u0105 puste s\u0142owa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-zapowiada-niespodzianki-w-ukrainie-to-nie-sa/000GBCD5IP0T8MJQ-C321.jpg\" /></a>&quot;To nie s\u0105 puste s\u0142owa. Ci, kt\u00f3rzy \u015bledz\u0105 moje wypowiedzi, doskonale wiedz\u0105, \u017ce d\u0142ugo nie trzeba czeka\u0107 na rezultaty po takich o\u015bwiadczeniach&quot; - przekaza\u0142 przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow, obiecuj\u0105c &quot;niespodzianki&quot; dla wojsk ukrai\u0144skich. We wpisie zamieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych we wtorek, wyrazi\u0142 tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czucie dla narodu ukrai\u0144skiego.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oboz-karny-dla-rosyjskich-zolnierzy-sa-glodzeni-i-trzymani-w,nId,6399035", "title": "\"Ob\u00f3z karny\" dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy. S\u0105 g\u0142odzeni i trzymani w piwnicach", "date_published": "2022-11-08 20:59:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oboz-karny-dla-rosyjskich-zolnierzy-sa-glodzeni-i-trzymani-w,nId,6399035\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ob\u00f3z karny&quot; dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy. S\u0105 g\u0142odzeni i trzymani w piwnicach\" src=\"https://i.iplsc.com/oboz-karny-dla-rosyjskich-zolnierzy-sa-glodzeni-i-trzymani-w/000GBC4V0PLSA2ES-C321.jpg\" /></a>W okupowanym przez Rosjan obwodzie donieckim w Ukrainie powsta\u0142y &quot;obozy karne&quot; dla zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3ry odmawiaj\u0105 udzia\u0142u w walkach - informuje &quot;The Insider&quot;. Wed\u0142ug relacji przekazywanych przez bliskich, m\u0119\u017cczy\u017ani wi\u0119zieni przez Rosjan s\u0105 g\u0142odzeni, przetrzymywani w piwnicach i obawiaj\u0105 si\u0119 o swoje \u017cycie. \u017bo\u0142nierzom nikt tak\u017ce nie wyja\u015bni\u0142, dlaczego ich zatrzymano. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-truchlo-zaglodzonego-psa-w-bylym-rosyjskim-osrodku-nad-zegrz,nId,6399042", "title": "Truch\u0142o zag\u0142odzonego psa w by\u0142ym rosyjskim o\u015brodku nad Zegrzem", "date_published": "2022-11-08 20:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-truchlo-zaglodzonego-psa-w-bylym-rosyjskim-osrodku-nad-zegrz,nId,6399042\"><img align=\"left\" alt=\"Truch\u0142o zag\u0142odzonego psa w by\u0142ym rosyjskim o\u015brodku nad Zegrzem\" src=\"https://i.iplsc.com/truchlo-zaglodzonego-psa-w-bylym-rosyjskim-osrodku-nad-zegrz/000GBC6ORWANE4CE-C321.jpg\" /></a>W o\u015brodku w Skubiance (woj. mazowieckie), kt\u00f3ry nale\u017ca\u0142 do Rosjan, znaleziono truch\u0142o zag\u0142odzonego psa - poinformowa\u0142 rzecznik Las\u00f3w Pa\u0144stwowych Micha\u0142 Gzowski. Obiekt zosta\u0142 odebrany stronie rosyjskiej po inwazji na Ukrain\u0119. Budynki s\u0105 zdewastowane. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-hak-zabil-marynarza-spadl-mu-na-glowe-w-czasie-pracy,nId,6399027", "title": "W\u0142ochy: Hak zabi\u0142 marynarza. Spad\u0142 mu na g\u0142ow\u0119 w czasie pracy", "date_published": "2022-11-08 20:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-hak-zabil-marynarza-spadl-mu-na-glowe-w-czasie-pracy,nId,6399027\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Hak zabi\u0142 marynarza. Spad\u0142 mu na g\u0142ow\u0119 w czasie pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-hak-zabil-marynarza-spadl-mu-na-glowe-w-czasie-pracy/000GBC3RJKBRYJSD-C321.jpg\" /></a>41-letni Filipi\u0144czyk zgin\u0105\u0142 podczas prze\u0142adunku towaru w porcie we w\u0142oskim mie\u015bcie Ortona (Prowincja Chieti). Na jego g\u0142ow\u0119 spad\u0142 hak portowego d\u017awigu. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przetransportowany do szpitala w Pescarze. Zmar\u0142 po dw\u00f3ch godzinach od wypadku. \u015aledztwo w sprawie zdarzenia prowadzi prokuratura. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-la-razon-polska-armia-rosnie-w-sile-jest-kluczowa-dla-nato,nId,6399038", "title": "\"La Razon\": Polska armia ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Jest kluczowa dla NATO", "date_published": "2022-11-08 20:23:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-la-razon-polska-armia-rosnie-w-sile-jest-kluczowa-dla-nato,nId,6399038\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;La Razon&quot;: Polska armia ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Jest kluczowa dla NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/la-razon-polska-armia-rosnie-w-sile-jest-kluczowa-dla-nato/000GBC55B3IB16TK-C321.jpg\" /></a>Polskie si\u0142y zbrojne rosn\u0105 w si\u0142\u0119 i stale odnawiaj\u0105 si\u0119 - pisze hiszpa\u0144ski dziennik &quot;La Razon&quot;. Wed\u0142ug dziennikarzy Polska jest &quot;kluczowym cz\u0142onkiem&quot; NATO, a Warszawa &quot;nie przestraszy\u0142a si\u0119 pogr\u00f3\u017cek&quot; Kremla.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-trzymali-siedmioro-dzieci-i-35-psow-w-skanda,nId,6398991", "title": "Wielka Brytania: Trzymali siedmioro dzieci i 35 ps\u00f3w w skandalicznych warunkach", "date_published": "2022-11-08 19:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-trzymali-siedmioro-dzieci-i-35-psow-w-skanda,nId,6398991\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Trzymali siedmioro dzieci i 35 ps\u00f3w w skandalicznych warunkach\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-trzymali-siedmioro-dzieci-i-35-psow-w-skanda/000GBBY3D80BKX3I-C321.jpg\" /></a>Na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia skazano par\u0119, kt\u00f3ra pobiera\u0142a zasi\u0142ki na dzieci przetrzymywane razem z 35 psami w przera\u017caj\u0105cych warunkach. Podczas interwencji, policjanci zauwa\u017cyli m.in. zaniedbanego siedmiolatka, kt\u00f3ry spa\u0142 na kanapie obok martwego psa. Para otrzyma\u0142a tak\u017ce zakaz posiadania zwierz\u0105t. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-pis-zlozy-projekt-zmian-w-konstytucji-chodzi-o,nId,6398981", "title": "Nieoficjalnie: PiS z\u0142o\u017cy projekt zmian w konstytucji. Chodzi o immunitet", "date_published": "2022-11-08 19:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-pis-zlozy-projekt-zmian-w-konstytucji-chodzi-o,nId,6398981\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: PiS z\u0142o\u017cy projekt zmian w konstytucji. Chodzi o immunitet\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-pis-zlozy-projekt-zmian-w-konstytucji-chodzi-o/000GBBT9A3ID98C3-C321.jpg\" /></a>W tym tygodniu PiS z\u0142o\u017cy projekty zmian w konstytucji oraz w ustawie o wykonywaniu mandatu i senatora. Politycy chc\u0105 zniesienia immunitetu formalnego. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie PAP decyzj\u0119 w tej sprawie mia\u0142o podj\u0105\u0107 we wtorek kierownictwo partii. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-oskarzony-zeznawal-z-meksyku,nId,6398995", "title": "Sprawa Krzysztofa Olewnika. Oskar\u017cony zeznawa\u0142 z Meksyku", "date_published": "2022-11-08 19:21:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-oskarzony-zeznawal-z-meksyku,nId,6398995\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Krzysztofa Olewnika. Oskar\u017cony zeznawa\u0142 z Meksyku\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-krzysztofa-olewnika-oskarzony-zeznawal-z-meksyku/000GBBXX48VPWHOX-C321.jpg\" /></a>Jeden z pi\u0119ciu oskar\u017conych w procesie w sprawie uprowadzenia i zab\u00f3jstwa Krzysztofa Olewnika z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia. Przes\u0142uchanie Miko\u0142aja B., przebywaj\u0105cego obecnie w Meksyku, by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki pomocy ambasady RP i \u0142\u0105czeniu wideo. Oskar\u017cony nie przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych czyn\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-nie-kazdy-zawod-bedzie-mial-wolne-ty-tez-musisz,nId,6395640", "title": "11 listopada nie ka\u017cdy zaw\u00f3d b\u0119dzie mia\u0142 wolne. Ty te\u017c musisz i\u015b\u0107 do pracy?", "date_published": "2022-11-08 19:12:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-11-listopada-nie-kazdy-zawod-bedzie-mial-wolne-ty-tez-musisz,nId,6395640\"><img align=\"left\" alt=\"11 listopada nie ka\u017cdy zaw\u00f3d b\u0119dzie mia\u0142 wolne. Ty te\u017c musisz i\u015b\u0107 do pracy?\" src=\"https://i.iplsc.com/11-listopada-nie-kazdy-zawod-bedzie-mial-wolne-ty-tez-musisz/000CK2EEGEO7X60H-C321.jpg\" /></a>11 listopada to dzie\u0144, w kt\u00f3rym obchodzone jest Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci. Jest to jedna z najwa\u017cniejszych uroczysto\u015bci pa\u0144stwowych, kt\u00f3ra ma upami\u0119tnia\u0107 odzyskanie przez Polak\u00f3w wolno\u015bci po 123 latach zabor\u00f3w. Sprawd\u017a, czy 11 listopada jest dniem wolnym od pracy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudna-akcja-na-granicy-z-bialorusia-sg-uratowala-cudzoziemc,nId,6398952", "title": "Trudna akcja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. SG uratowa\u0142a cudzoziemc\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 18:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudna-akcja-na-granicy-z-bialorusia-sg-uratowala-cudzoziemc,nId,6398952\"><img align=\"left\" alt=\"Trudna akcja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. SG uratowa\u0142a cudzoziemc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/trudna-akcja-na-granicy-z-bialorusia-sg-uratowala-cudzoziemc/000GBBRH7UPXMCT6-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z innymi s\u0142u\u017cbami uratowali 10 cudzoziemc\u00f3w, kt\u00f3rzy podczas nielegalnego przekraczania granicy Polski z Bia\u0142orusi\u0105 utkn\u0119li na terenach bagiennych. Grupa migrant\u00f3w zosta\u0142a zlokalizowana przy pomocy drona. Wed\u0142ug danych Stra\u017cy Granicznej, minionej doby 64 cudzoziemc\u00f3w usi\u0142owa\u0142o nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-tuska-z-uczestnikiem-spotkania-ja-cale-zycie-poswiecile,nId,6398962", "title": "Sp\u00f3r Tuska z uczestnikiem spotkania. \"Ja ca\u0142e \u017cycie po\u015bwi\u0119ci\u0142em Polsce\"", "date_published": "2022-11-08 18:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-tuska-z-uczestnikiem-spotkania-ja-cale-zycie-poswiecile,nId,6398962\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r Tuska z uczestnikiem spotkania. &quot;Ja ca\u0142e \u017cycie po\u015bwi\u0119ci\u0142em Polsce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-tuska-z-uczestnikiem-spotkania-ja-cale-zycie-poswiecile/000GBBM67DBF9X07-C321.jpg\" /></a>- Nazwa\u0142 si\u0119 pan kiedy\u015b &quot;prawdziwym polskim patriot\u0105&quot;. Czy blokowanie funduszy dla Polski jest patriotyzmem? Czy niszczenie polskiego przemys\u0142u jest patriotyzmem? Czy rozbijanie jedno\u015bci Polak\u00f3w jest patriotyzmem? - zapyta\u0142 jeden go\u015bci na spotkaniu Donalda Tuska z mieszka\u0144cami Piaseczna. Te s\u0142owa spotka\u0142y si\u0119 z ostr\u0105 reakcj\u0105 widowni. Lider PO wyt\u0142umaczy\u0142 m\u0119\u017cczy\u017anie, \u017ce &quot;ca\u0142e swoje \u017cycie po\u015bwi\u0119ci\u0142 Polsce&quot;, a przytoczone s\u0142owa s\u0105 &quot;k\u0142amstwem i manipulacj\u0105 Jacka Kurskiego&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padla-rekordowa-wygrana-w-loterii-powerball-kwota-zwala-z-no,nId,6397607", "title": "Pad\u0142a rekordowa wygrana w loterii Powerball. Kwota zwala z n\u00f3g", "date_published": "2022-11-08 18:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padla-rekordowa-wygrana-w-loterii-powerball-kwota-zwala-z-no,nId,6397607\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142a rekordowa wygrana w loterii Powerball. Kwota zwala z n\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/padla-rekordowa-wygrana-w-loterii-powerball-kwota-zwala-z-no/000GB8L9EN5O3EQK-C321.jpg\" /></a>Pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana na loterii Powerball w Stanach Zjednoczonych wynosz\u0105ca 2,04 mld dolar\u00f3w (ok. 9,57 mld z\u0142). Zwyci\u0119zca zgarn\u0105\u0142 najwy\u017csz\u0105 nagrod\u0119 w historii ameryka\u0144skich &quot;totolotk\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padla-rekordowa-wygrana-w-loterii-powerball-suma-zwala-z-nog,nId,6397607", "title": "Pad\u0142a rekordowa wygrana w loterii Powerball. Suma zwala z n\u00f3g", "date_published": "2022-11-08 18:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padla-rekordowa-wygrana-w-loterii-powerball-suma-zwala-z-nog,nId,6397607\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142a rekordowa wygrana w loterii Powerball. Suma zwala z n\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/padla-rekordowa-wygrana-w-loterii-powerball-suma-zwala-z-nog/000GB8L9EN5O3EQK-C321.jpg\" /></a>Pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana na loterii Powerball w Stanach Zjednoczonych. Pula si\u0119gn\u0119\u0142a 2,04 mld dolar\u00f3w (ok. 9,57 mld z\u0142). Zwyci\u0119zca zgarn\u0105\u0142 najwy\u017csz\u0105 nagrod\u0119 w historii ameryka\u0144skich &quot;totolotk\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-powoluja-do-armii-zaginionych-na-wojnie,nId,6398942", "title": "Mobilizacja w Rosji: Powo\u0142uj\u0105 do armii zaginionych na wojnie", "date_published": "2022-11-08 18:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-powoluja-do-armii-zaginionych-na-wojnie,nId,6398942\"><img align=\"left\" alt=\"Mobilizacja w Rosji: Powo\u0142uj\u0105 do armii zaginionych na wojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/mobilizacja-w-rosji-powoluja-do-armii-zaginionych-na-wojnie/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>W Rosji wezwania do wojska w ramach &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; otrzymuj\u0105 przeciwnicy lokalnych polityk\u00f3w i osoby, kt\u00f3re zagin\u0119\u0142y na wojnie - powiadomi\u0142y we wtorek niezale\u017cne media rosyjskie. Mobilizacja zosta\u0142a og\u0142oszona przez W\u0142adimira Putina pod koniec wrze\u015bnia, wed\u0142ug oficjalnych danych na wojn\u0119 w Ukrainie mia\u0142o zosta\u0107 zmobilizowanych 300 tys. rezerwist\u00f3w. Obecnie w\u0142adze w Rosji twierdz\u0105, \u017ce mobilizacja zosta\u0142a zako\u0144czona. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-atak-zimy-w-polsce-kiedy-mozemy-sie-go-spodziewac,nId,6398767", "title": "Atak zimy w Polsce. Kiedy mo\u017cemy si\u0119 go spodziewa\u0107?", "date_published": "2022-11-08 18:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-atak-zimy-w-polsce-kiedy-mozemy-sie-go-spodziewac,nId,6398767\"><img align=\"left\" alt=\"Atak zimy w Polsce. Kiedy mo\u017cemy si\u0119 go spodziewa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-zimy-w-polsce-kiedy-mozemy-sie-go-spodziewac/000GBBKV4V67FMS4-C321.jpg\" /></a>Z\u0142ota polska jesie\u0144 powoli odchodzi w zapomnienie. Termometry w naszym kraju notuj\u0105 coraz ni\u017csze temperatury. Ostatniej nocy ujemn\u0105 jej warto\u015b\u0107 zaobserwowano w Kielcach. Na Wschodzie, w Rosji, temperatury spad\u0142y do -40 stopni Celsjusza. Kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 ataku ch\u0142odu w naszym kraju?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-reznikow-kpi-z-rosji-w-ukrainie-ogloszono-czesciowa-,nId,6398931", "title": "Ukraina: Reznikow kpi z Rosji: W Ukrainie og\u0142oszono cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 komar\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 18:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-reznikow-kpi-z-rosji-w-ukrainie-ogloszono-czesciowa-,nId,6398931\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Reznikow kpi z Rosji: W Ukrainie og\u0142oszono cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 komar\u00f3w  \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-reznikow-kpi-z-rosji-w-ukrainie-ogloszono-czesciowa/000GBBHMEJJ3STOY-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow zakpi\u0142 z rosyjskiego przedstawiciela w ONZ, kt\u00f3rzy szerzy\u0142 prokremlowsk\u0105 propagand\u0119 na temat &quot;bojowych komar\u00f3w&quot; rzekomo wykorzystywanych przez ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119. &quot;W Ukrainie og\u0142oszono cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119, w ramach kt\u00f3rej planowane jest powo\u0142anie oko\u0142o 300 000 komar\u00f3w&quot; - przekaza\u0142 Reznikow. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archeolodzy-odkryli-posagi-z-brazu-maja-ponad-2000-lat,nId,6398719", "title": "Archeolodzy odkryli pos\u0105gi z br\u0105zu. Maj\u0105 ponad 2000 lat", "date_published": "2022-11-08 17:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archeolodzy-odkryli-posagi-z-brazu-maja-ponad-2000-lat,nId,6398719\"><img align=\"left\" alt=\"Archeolodzy odkryli pos\u0105gi z br\u0105zu. Maj\u0105 ponad 2000 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/archeolodzy-odkryli-posagi-z-brazu-maja-ponad-2000-lat/000GBAXFIGP950IL-C321.jpg\" /></a>Podczas wykopalisk we w\u0142oskim San Casciano dei Bagni znaleziono 24 nienaruszone etruskie i rzymskie pos\u0105gi z br\u0105zu. Eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce to jedno z najwa\u017cniejszych odkry\u0107 wyrob\u00f3w z tego materia\u0142u ze staro\u017cytnej historii regionu Morza \u015ar\u00f3dziemnego. - Nasz kraj sk\u0142ada si\u0119 z wyj\u0105tkowych skarb\u00f3w. Ta sytuacja tylko to potwierdza - zaznaczy\u0142 minister kultury Gennaro Sangiuliano.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-mamy-dzis-u-wladzy-partie-mezczyzn-ktorzy-nienaw,nId,6398717", "title": "Donald Tusk: Mamy dzi\u015b u w\u0142adzy parti\u0119 m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nienawidz\u0105 kobiet", "date_published": "2022-11-08 17:10:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-mamy-dzis-u-wladzy-partie-mezczyzn-ktorzy-nienaw,nId,6398717\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Mamy dzi\u015b u w\u0142adzy parti\u0119 m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nienawidz\u0105 kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-mamy-dzis-u-wladzy-partie-mezczyzn-ktorzy-nienaw/000GBBBJXS47MKX2-C321.jpg\" /></a>- Chcia\u0142em bardzo serdecznie przywita\u0107 na tym spotkaniu panie. Od kilkudziesi\u0119ciu godzin o niczym innym w Polsce si\u0119 nie m\u00f3wi, tylko o kobietach, a w\u0142a\u015bciwie o tym jak w\u0142adza dzisiaj traktuje Polki - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas spotkania z mieszka\u0144cami Piaseczna (woj. mazowieckie). </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zgwalcil-swoja-maloletnia-siostre-skazano-go-na-szesc-lat-wi,nId,6398757", "title": "Zgwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 ma\u0142oletni\u0105 siostr\u0119. Skazano go na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-08 17:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zgwalcil-swoja-maloletnia-siostre-skazano-go-na-szesc-lat-wi,nId,6398757\"><img align=\"left\" alt=\"Zgwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 ma\u0142oletni\u0105 siostr\u0119. Skazano go na sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zgwalcil-swoja-maloletnia-siostre-skazano-go-na-szesc-lat-wi/0002L9H1E2127SHX-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 lat wi\u0119zienia - tak\u0105 kar\u0119 dla 24-letniego Jaros\u0142awa K. utrzyma\u0142 S\u0105d Apelacyjny w Rzeszowie. M\u0119\u017cczyzna dwukrotnie zgwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 ma\u0142oletni\u0105 siostr\u0119 i raz usi\u0142owa\u0142 j\u0105 zgwa\u0142ci\u0107. Wyrok s\u0105du jest prawomocny. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ta-pomoc-to-nawet-10-tys-zlotych-na-zlozenie-wniosku-masz-si,nId,6397724", "title": "Ta pomoc to nawet 10 tys. z\u0142otych. Na z\u0142o\u017cenie wniosku masz siedem dni", "date_published": "2022-11-08 16:54:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ta-pomoc-to-nawet-10-tys-zlotych-na-zlozenie-wniosku-masz-si,nId,6397724\"><img align=\"left\" alt=\"Ta pomoc to nawet 10 tys. z\u0142otych. Na z\u0142o\u017cenie wniosku masz siedem dni\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-pomoc-to-nawet-10-tys-zlotych-na-zlozenie-wniosku-masz-si/000FHY8XEMXR5EJJ-C321.jpg\" /></a>Ko\u0144cowy termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o pomoc suszow\u0105 2022 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Rekompensaty dla rolnik\u00f3w dotycz\u0105 tych rodzin, kt\u00f3re ponios\u0142y straty w gospodarstwach w zwi\u0105zku z tegoroczn\u0105, letni\u0105 susz\u0105. Czasu jest niewiele, dlatego przypominamy, co trzeba zrobi\u0107, \u017ceby dosta\u0107 dofinansowanie. Rozwiewamy r\u00f3wnie\u017c w\u0105tpliwo\u015bci odno\u015bnie tego, ile wynosi pomoc suszowa 2022.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-usa-wysla-lotniskowiec-jesli-korea-polnocna-wykona-pro,nId,6398752", "title": "Media: USA wy\u015bl\u0105 lotniskowiec, je\u015bli Korea P\u00f3\u0142nocna wykona pr\u00f3b\u0119 nuklearn\u0105", "date_published": "2022-11-08 16:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-usa-wysla-lotniskowiec-jesli-korea-polnocna-wykona-pro,nId,6398752\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA wy\u015bl\u0105 lotniskowiec, je\u015bli Korea P\u00f3\u0142nocna wykona pr\u00f3b\u0119 nuklearn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-wysla-lotniskowiec-jesli-korea-polnocna-wykona-pro/000GBATTGI7GP7UP-C321.jpg\" /></a>Agencja Kyodo poinformowa\u0142a, \u017ce Stany Zjednoczone planuj\u0105 wys\u0142anie lotniskowca na Morze Japo\u0144skie oraz planuj\u0105 przygotowanie dodatkowych sankcji na Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105, w razie, gdyby Pjongjang przeprowadzi\u0142 pr\u00f3b\u0119 broni j\u0105drowej. Agencja powo\u0142uje si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dania-ekstradycja-norwega-decyzja-sadu-zapadnie-w-srode,nId,6398745", "title": "Dania: Ekstradycja Norwega. Decyzja s\u0105du zapadnie w \u015brod\u0119", "date_published": "2022-11-08 16:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dania-ekstradycja-norwega-decyzja-sadu-zapadnie-w-srode,nId,6398745\"><img align=\"left\" alt=\"Dania: Ekstradycja Norwega. Decyzja s\u0105du zapadnie w \u015brod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dania-ekstradycja-norwega-decyzja-sadu-zapadnie-w-srode/000GBAU0OG6KCYVG-C321.jpg\" /></a>Decyzja w sprawie ekstradycji obywatela Norwegii, kt\u00f3ry jest podejrzewany o zab\u00f3jstwo Polki i uprowadzenie 5-letniej Mii zapadnie w \u015brod\u0119 - powiadomi\u0142a we wtorek kopenhaska policja. Norweg Ingebrigt G. zosta\u0142 zatrzymany po godz. 22 w sobot\u0119. W samochodzie, kt\u00f3rym jecha\u0142 znajdowa\u0142a si\u0119 jego 5-letnia c\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podolak-publikuje-dyplomatyczny-slownik-mozemy-przestac-grac,nId,6398681", "title": "Podolak publikuje \"dyplomatyczny s\u0142ownik\". \"Mo\u017cemy przesta\u0107 gra\u0107 w gr\u0119?\"", "date_published": "2022-11-08 16:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podolak-publikuje-dyplomatyczny-slownik-mozemy-przestac-grac,nId,6398681\"><img align=\"left\" alt=\"Podolak publikuje &quot;dyplomatyczny s\u0142ownik&quot;. &quot;Mo\u017cemy przesta\u0107 gra\u0107 w gr\u0119?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/podolak-publikuje-dyplomatyczny-slownik-mozemy-przestac-grac/000G66LUCU8J3TTR-C321.jpg\" /></a>Doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak opublikowa\u0142 na Twitterze &quot;dyplomatyczny s\u0142ownik&quot;. &quot;'Negocjacje' - uznanie ultimatum Kremla; 'Zawieszenie broni' - zatrzymanie ukrai\u0144skiej kontrofensywy, daj\u0105c Rosji czas na przegrupowanie&quot; - czytamy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konflikt-w-samorzadowej-spolce-odwolano-ojca-patryka-jakiego,nId,6398703", "title": "Konflikt w samorz\u0105dowej sp\u00f3\u0142ce. Odwo\u0142ano ojca Patryka Jakiego", "date_published": "2022-11-08 16:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konflikt-w-samorzadowej-spolce-odwolano-ojca-patryka-jakiego,nId,6398703\"><img align=\"left\" alt=\"Konflikt w samorz\u0105dowej sp\u00f3\u0142ce. Odwo\u0142ano ojca Patryka Jakiego\" src=\"https://i.iplsc.com/konflikt-w-samorzadowej-spolce-odwolano-ojca-patryka-jakiego/000GBARA0F492HAY-C321.jpg\" /></a>Ireneusz Jaki, ojciec eurodeputowanego Patryka Jakiego oraz dw\u00f3ch wiceprezes\u00f3w, decyzj\u0105 Rady Nadzorczej zosta\u0142o odwo\u0142anych z zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki WiK Opole. Konflikt w samorz\u0105dowej sp\u00f3\u0142ce trwa ju\u017c od wiosny, Jaki oskar\u017cany jest przez ratusz o mobbing, a spraw\u0105 obecnie zajmuje si\u0119 prokuratura. - Uchwa\u0142a Rady Nadzorczej WiK ratusza jest bezprawna i stanowi ci\u0105g dalszy represji pod moim adresem ze strony w\u0142adz miasta za ujawnione przeze mnie nieprawid\u0142owo\u015bci - uwa\u017ca Jaki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-politico-wegry-obiecuja-zmiany-chca-odblokowac-srodki-unijne,nId,6398730", "title": "\"Politico\": W\u0119gry obiecuj\u0105 zmiany. Chc\u0105 odblokowa\u0107 \u015brodki unijne", "date_published": "2022-11-08 16:02:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-politico-wegry-obiecuja-zmiany-chca-odblokowac-srodki-unijne,nId,6398730\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Politico&quot;: W\u0119gry obiecuj\u0105 zmiany. Chc\u0105 odblokowa\u0107 \u015brodki unijne\" src=\"https://i.iplsc.com/politico-wegry-obiecuja-zmiany-chca-odblokowac-srodki-unijne/000GBARO3TX77EDQ-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierski rz\u0105d obieca\u0142 przeprowadzenie szeregu reform w systemie s\u0105downictwa, aby odblokowa\u0107 miliardy euro ze \u015brodk\u00f3w unijnych - informuje &quot;Politico&quot;. Portal dotar\u0142 do dokumentu, w kt\u00f3rym Budapeszt obiecuje zmiany i wskazuje konkretne zobowi\u0105zania rz\u0105du w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlazy-studzienek-na-rosyjskich-czolgach-tak-probuja-je-umacn,nId,6398722", "title": "W\u0142azy studzienek na rosyjskich czo\u0142gach. Tak pr\u00f3buj\u0105 je \"umacnia\u0107\"", "date_published": "2022-11-08 15:48:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlazy-studzienek-na-rosyjskich-czolgach-tak-probuja-je-umacn,nId,6398722\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142azy studzienek na rosyjskich czo\u0142gach. Tak pr\u00f3buj\u0105 je &quot;umacnia\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wlazy-studzienek-na-rosyjskich-czolgach-tak-probuja-je-umacn/000GBAQ1NL0AD0XO-C321.jpg\" /></a>Na jednym ze zniszczonych czo\u0142g\u00f3w Ukrai\u0144cy znale\u017ali zamontowane skradzione w\u0142azy studzienek kanalizacyjnych. Wed\u0142ug dow\u00f3dztwa ukrai\u0144skiego wojsk powietrznodesantowych okupanci pr\u00f3bowali w ten spos\u00f3b wzmocni\u0107 konstrukcj\u0119 maszyny i ochroni\u0107 za\u0142og\u0119. To nie pierwszy przejaw &quot;innowacji&quot; Rosjan na wojnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-krwawy-ksiezyc-juz-dzis-na-niebie-wedlug-biblii-to-zwiastun-,nId,6397707", "title": "Krwawy Ksi\u0119\u017cyc ju\u017c dzi\u015b na niebie. Wed\u0142ug Biblii to zwiastun apokalipsy", "date_published": "2022-11-08 15:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-krwawy-ksiezyc-juz-dzis-na-niebie-wedlug-biblii-to-zwiastun-,nId,6397707\"><img align=\"left\" alt=\"Krwawy Ksi\u0119\u017cyc ju\u017c dzi\u015b na niebie. Wed\u0142ug Biblii to zwiastun apokalipsy \" src=\"https://i.iplsc.com/krwawy-ksiezyc-juz-dzis-na-niebie-wedlug-biblii-to-zwiastun/000GB934HW2JJ4W9-C321.jpg\" /></a>Dzisiejsza &quot;krwawa pe\u0142nia&quot; to fenomen, kt\u00f3ry zbiega si\u0119 z ca\u0142kowitym za\u0107mieniem Ksi\u0119\u017cyca. Tego drugiego zjawiska nie by\u0142o wprawdzie w Polsce wida\u0107, ale pe\u0142ni\u0119 mo\u017cna ju\u017c obserwowa\u0107. Sprawdzamy, czym jest &quot;krwawa pe\u0142nia&quot; oraz dlaczego sta\u0142a si\u0119 obiektem wielu mit\u00f3w i legend.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lot-odwoluje-loty-powodem-protesty-w-brukseli,nId,6398693", "title": "LOT odwo\u0142uje loty. Powodem protesty w Brukseli", "date_published": "2022-11-08 15:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lot-odwoluje-loty-powodem-protesty-w-brukseli,nId,6398693\"><img align=\"left\" alt=\"LOT odwo\u0142uje loty. Powodem protesty w Brukseli\" src=\"https://i.iplsc.com/lot-odwoluje-loty-powodem-protesty-w-brukseli/000E9E3VDSW6449V-C321.jpg\" /></a>Polskie Linie Lotnicze LOT odwo\u0142a\u0142y cztery rejsy na trasie Warszawa - Bruksela - przekaza\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki Krzysztof Moczulski. Na \u015brod\u0119 w stolicy Belgii zaplanowano protest przeciw rosn\u0105cym cenom energii i produkt\u00f3w w sklepach. Jak powiadomi\u0142 rzecznik PLL LOT, pasa\u017cerowie, kt\u00f3rzy tego dnia zaplanowali podr\u00f3\u017c mog\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 bilety b\u0105d\u017a zmieni\u0107 termin wylotu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-pis-coraz-dalej-od-wiekszosci-w-sejmie,nId,6398664", "title": "Najnowszy sonda\u017c: PiS coraz dalej od wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie", "date_published": "2022-11-08 15:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-pis-coraz-dalej-od-wiekszosci-w-sejmie,nId,6398664\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c: PiS coraz dalej od wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-pis-coraz-dalej-od-wiekszosci-w-sejmie/000GBAI7EQH8NNAI-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mimo \u017ce mog\u0142oby otrzyma\u0107 najwi\u0119ksze poparcie podczas wybor\u00f3w, nie uzyska\u0142oby wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys. Wed\u0142ug badania, to politycy opozycji otrzymaliby \u0142\u0105cznie wi\u0119cej mandat\u00f3w poselskich. Poza Sejmem znale\u017aliby si\u0119 przedstawiciele Konfederacji i AgroUnii.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-i-rzad-zorganizuja-igrzyska-koszt-wiekszy-niz-zapowia,nId,6398640", "title": "Krak\u00f3w i rz\u0105d zorganizuj\u0105 igrzyska. Koszt wi\u0119kszy ni\u017c zapowiadano", "date_published": "2022-11-08 15:00:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krakow-i-rzad-zorganizuja-igrzyska-koszt-wiekszy-niz-zapowia,nId,6398640\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w i rz\u0105d zorganizuj\u0105 igrzyska. Koszt wi\u0119kszy ni\u017c zapowiadano \" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-i-rzad-zorganizuja-igrzyska-koszt-wiekszy-niz-zapowia/000GB9IPP7X2G6GQ-C321.jpg\" /></a>Nie 400 mln z\u0142 - jak przekonywali politycy PiS i prezydent Jacek Majchrowski, a 1,7 mld z\u0142 ma kosztowa\u0107 podatnika organizacja przysz\u0142orocznych Igrzysk Europejskich w Krakowie. Tak wynika z raportu opracowanego przez ma\u0142opolski urz\u0105d marsza\u0142kowski, z kt\u00f3rym zapozna\u0142a si\u0119 Interia. Cho\u0107 do rozpocz\u0119cia imprezy pozosta\u0142o siedem miesi\u0119cy, nie wiadomo, czy wszystkie zaplanowane inwestycje uda si\u0119 sko\u0144czy\u0107 do ko\u0144ca maja 2023 r. Wci\u0105\u017c nie wybrano firmy, kt\u00f3ra ma przebudowa\u0107 miejski stadion, na kt\u00f3rym ma odby\u0107 si\u0119 ceremonia otwarcia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-po-21-latach-od-gwaltu-i-zabojstwa-pomoglo-ar,nId,6398655", "title": "Akt oskar\u017cenia po 21 latach od gwa\u0142tu i zab\u00f3jstwa. Pomog\u0142o Archiwum X", "date_published": "2022-11-08 14:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akt-oskarzenia-po-21-latach-od-gwaltu-i-zabojstwa-pomoglo-ar,nId,6398655\"><img align=\"left\" alt=\"Akt oskar\u017cenia po 21 latach od gwa\u0142tu i zab\u00f3jstwa. Pomog\u0142o Archiwum X\" src=\"https://i.iplsc.com/akt-oskarzenia-po-21-latach-od-gwaltu-i-zabojstwa-pomoglo-ar/000GB9W8XR0QN6VX-C321.jpg\" /></a>43-letni m\u0119\u017cczyzna zatrzymany w Wielkiej Brytanii us\u0142ysza\u0142 zarzuty gwa\u0142tu, rozboju i zab\u00f3jstwa m\u0142odej kobiety z bia\u0142ostockiego osiedla Sienkiewicza - wynika z aktu oskar\u017cenia. Do zbrodni dosz\u0142o w sierpniu 2001 r., a nowe okoliczno\u015bci ujawniono dzi\u0119ki dzia\u0142aniu policyjnemu Archiwum X. G\u0142\u00f3wnymi dowodami w sprawie s\u0105 \u015blady DNA. Oskar\u017cony nie przyznaje si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-czy-w-polsce-oplaca-sie-zakladac-rodzine,nId,6398671", "title": "Czy w Polsce op\u0142aca si\u0119 zak\u0142ada\u0107 rodzin\u0119?", "date_published": "2022-11-08 14:36:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-czy-w-polsce-oplaca-sie-zakladac-rodzine,nId,6398671\"><img align=\"left\" alt=\"Czy w Polsce op\u0142aca si\u0119 zak\u0142ada\u0107 rodzin\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-w-polsce-oplaca-sie-zakladac-rodzine/000FU3LLJOU8LCVE-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pop\u0142yn\u0105\u0142. Zatwardzia\u0142y, niem\u0142ody ju\u017c kawaler zapu\u015bci\u0142 si\u0119 na wody nieznane mu z w\u0142asnego do\u015bwiadczenia. W otoczeniu fan\u00f3w jego partii politycznej zacz\u0105\u0142 opowiada\u0107 o problemach m\u0142odych matek. Analiza zwi\u0105zk\u00f3w rodzicielstwa, ni\u017cu demograficznego i alkoholu wywo\u0142a\u0142a burz\u0119. Ma\u0142o kto zauwa\u017cy\u0142, \u017ce zwalanie winy na &quot;pij\u0105ce matki&quot;, najwyra\u017aniej mia\u0142o przed wyborami w 2023 odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od kl\u0119ski walki PiS z ni\u017cem demograficznym. Siedem lat rz\u0105d\u00f3w nie zmieni\u0142o tego, \u017ce w por\u00f3wnaniu z krajami Europy Zachodniej w Polsce zak\u0142adanie...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-zwiekszona-nielegalna-migracja-na-pograniczu-polski,nId,6398642", "title": "Szef BBN: Zwi\u0119kszona nielegalna migracja na pograniczu Polski i Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-11-08 14:28:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-zwiekszona-nielegalna-migracja-na-pograniczu-polski,nId,6398642\"><img align=\"left\" alt=\"Szef BBN: Zwi\u0119kszona nielegalna migracja na pograniczu Polski i Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bbn-zwiekszona-nielegalna-migracja-na-pograniczu-polski/000GB9MMNF7SCEYP-C321.jpg\" /></a>- Budowa zapory na granicy z Obwodem Kaliningradzkim stanowi sygna\u0142 dla Federacji Rosyjskiej, \u017ce Polska ma oczy zwr\u00f3cone w tym kierunku i rozumie ryzyka, jakie mog\u0105 wi\u0105za\u0107 si\u0119 z wykorzystaniem migrant\u00f3w jako zak\u0142adnik\u00f3w w ataku hybrydowym - powiedzia\u0142 we wtorek szef BBN Jacek Siewiera. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;aktualnie obserwujemy zwi\u0119kszony udzia\u0142 nielegalnej migracji na pograniczu Polski i Bia\u0142orusi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-olbrzymia-skala-przemocy-seksualnej-wobec-nastolatk,nId,6397734", "title": "Holandia. Olbrzymia skala przemocy seksualnej wobec nastolatk\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 14:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-olbrzymia-skala-przemocy-seksualnej-wobec-nastolatk,nId,6397734\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia. Olbrzymia skala przemocy seksualnej wobec nastolatk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-olbrzymia-skala-przemocy-seksualnej-wobec-nastolatk/0002D8EFFIC4NUC8-C321.jpg\" /></a>W Holandii 37,8 procent dziewcz\u0105t i 13,4 procent ch\u0142opc\u00f3w w wieku od 15 do 17 lat do\u015bwiadczy\u0142o jakiej\u015b formy przemocy seksualnej lub zastraszania na tle seksualnym, informuje Holenderski Urz\u0105d Statystyczny (CBS). Eksperci z Holandii zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce po\u0142owa os\u00f3b molestowanych seksualnie ponownie pada ofiar\u0105 przest\u0119pstwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cop-27-blokowanie-serwisow-informacyjnych-uczestnicy-zaniepo,nId,6397725", "title": "COP 27. Blokowanie serwis\u00f3w informacyjnych. Uczestnicy zaniepokojeni", "date_published": "2022-11-08 13:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cop-27-blokowanie-serwisow-informacyjnych-uczestnicy-zaniepo,nId,6397725\"><img align=\"left\" alt=\"COP 27. Blokowanie serwis\u00f3w informacyjnych. Uczestnicy zaniepokojeni\" src=\"https://i.iplsc.com/cop-27-blokowanie-serwisow-informacyjnych-uczestnicy-zaniepo/000GB9DI4LQU56DF-C321.jpg\" /></a>Uczestnicy szczytu COP27 twierdz\u0105, \u017ce po\u0142\u0105czenie internetowe blokuje dost\u0119p do strony organizacji praw cz\u0142owieka Human Rights Watch (HRW) oraz innych stron informacyjnych. Dodaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce utrudnia im to prac\u0119 i prowadzenie rozm\u00f3w podczas spotkania.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-xi-jinping-nie-pozostawia-zludzen-chiny-przygotowuja-s,nId,6397683", "title": "Chiny. Xi Jinping nie pozostawia z\u0142udze\u0144. Chiny przygotowuj\u0105 si\u0119 do wojny", "date_published": "2022-11-08 13:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-xi-jinping-nie-pozostawia-zludzen-chiny-przygotowuja-s,nId,6397683\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny. Xi Jinping nie pozostawia z\u0142udze\u0144. Chiny przygotowuj\u0105 si\u0119 do wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-xi-jinping-nie-pozostawia-zludzen-chiny-przygotowuja-s/000GB9ABVQ224GYI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Chin Xi Jingping zapowiedzia\u0142 we wtorek wzmacnianie armii i przygotowanie kraju na ewentualno\u015b\u0107 &quot;ka\u017cdej wojny&quot;. Zapowied\u017a przyw\u00f3dcy pot\u0119guj\u0105 obawy, \u017ce Chiny mog\u0105 zaatakowa\u0107 Tajwan, kt\u00f3ry w\u0142adze w Pekinie uwa\u017caj\u0105 za w\u0142asne terytorium. Chiny od kilku miesi\u0119cy wywieraj\u0105 wzmo\u017con\u0105 presj\u0119 na w\u0142adze w Tajpej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-najwiekszy-wrog-rezimu-alaksandra-lukaszenki,nId,6397738", "title": "Polska - najwi\u0119kszy wr\u00f3g re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki", "date_published": "2022-11-08 13:25:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-najwiekszy-wrog-rezimu-alaksandra-lukaszenki,nId,6397738\"><img align=\"left\" alt=\"Polska - najwi\u0119kszy wr\u00f3g re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-najwiekszy-wrog-rezimu-alaksandra-lukaszenki/000GB96A20VEBF7S-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski dyktator obra\u0142 Polsk\u0119 na najwi\u0119kszego wroga - twierdzi niemiecki tygodnik &quot;Der Spiegel&quot;. Tym samym chce odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od w\u0142asnych problem\u00f3w. Dzia\u0142ania re\u017cimu s\u0105 na r\u0119k\u0119 Kremlowi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-chca-ginac-za-putina-rosyjscy-zolnierze-oddali-sie-do-ni,nId,6397642", "title": "Nie chc\u0105 gin\u0105\u0107 za Putina. Rosyjscy \u017co\u0142nierze oddali si\u0119 do niewoli", "date_published": "2022-11-08 12:40:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-chca-ginac-za-putina-rosyjscy-zolnierze-oddali-sie-do-ni,nId,6397642\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chc\u0105 gin\u0105\u0107 za Putina. Rosyjscy \u017co\u0142nierze oddali si\u0119 do niewoli\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chca-ginac-za-putina-rosyjscy-zolnierze-oddali-sie-do-ni/000GB8UKI8MGFPET-C321.jpg\" /></a>- Zmobilizowani rosyjscy \u017co\u0142nierze s\u0105 rzucani przez armi\u0119 rosyjsk\u0105 na rze\u017a w obwodzie \u0142uga\u0144skim - twierdz\u0105 Ukrai\u0144cy. Jednak nie wszyscy Rosjanie chc\u0105 gin\u0105\u0107 za W\u0142adimira Putina. Dwudziestu z nich odda\u0142o si\u0119 do niewoli w okolicach miasta Swatowe, gdzie tocz\u0105 si\u0119 obecnie ci\u0119\u017ckie walki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-duda-w-jaki-sposob-w-ciagu-dwoch-lat-mam-nadrobic-30-lat-zan,nId,6397667", "title": "Duda: W jaki spos\u00f3b w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat mam nadrobi\u0107 30 lat zaniedba\u0144?", "date_published": "2022-11-08 12:19:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-duda-w-jaki-sposob-w-ciagu-dwoch-lat-mam-nadrobic-30-lat-zan,nId,6397667\"><img align=\"left\" alt=\"Duda: W jaki spos\u00f3b w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat mam nadrobi\u0107 30 lat zaniedba\u0144?\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-w-jaki-sposob-w-ciagu-dwoch-lat-mam-nadrobic-30-lat-zan/000GB8UP3MWNKWUK-C321.jpg\" /></a>- Ja bym chcia\u0142a, \u017ceby Polska by\u0142a jak najbardziej rozwini\u0119ta pod wzgl\u0119dem czystej energii, bo jest ona najta\u0144sza, najszybsza do rozwini\u0119cia i najbardziej dost\u0119pna dla ludzi - powiedzia\u0142a polska aktywistka klimatyczna Dominika Lasota w rozmowie z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 podczas szczytu COP27 w Egipcie. - W jaki spos\u00f3b w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat mam, pani zdaniem, nadrobi\u0107 30 lat zaniedba\u0144, s\u0142ucham - m\u00f3wi\u0142 polityk.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-raportu-pe-ws-inwigilacji-pegasusem-w-polsce-zakres-,nId,6397666", "title": "Projekt raportu PE ws. inwigilacji Pegasusem w Polsce. \"Zakres inwigilacji nieograniczony\"", "date_published": "2022-11-08 12:14:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-raportu-pe-ws-inwigilacji-pegasusem-w-polsce-zakres-,nId,6397666\"><img align=\"left\" alt=\"Projekt raportu PE ws. inwigilacji Pegasusem w Polsce. &quot;Zakres inwigilacji nieograniczony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/projekt-raportu-pe-ws-inwigilacji-pegasusem-w-polsce-zakres/000ECPXEUAWOOG7M-C321.jpg\" /></a>Komisja \u015bledcza PE opublikowa\u0142a sprawozdanie dotycz\u0105ce stosowania Pegasusa w Europie. 17 stron po\u015bwi\u0119cono Polsce. &quot;Zakres inwigilacji nieograniczony, niezgodny z prawem UE i Polski, z\u0142amano prawa obywateli - czytamy w raporcie udost\u0119pnionym na Twitterze. Jak dodano, &quot;zdobyte informacje wykorzystano w kampaniach nienawi\u015bci w mediach publicznych przeciwko krytykom w\u0142adzy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczyt-g20-w-indonezji-putin-moze-dolaczyc-wirtualnie,nId,6397619", "title": "Szczyt G20 w Indonezji. Putin mo\u017ce do\u0142\u0105czy\u0107 wirtualnie", "date_published": "2022-11-08 12:08:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczyt-g20-w-indonezji-putin-moze-dolaczyc-wirtualnie,nId,6397619\"><img align=\"left\" alt=\"Szczyt G20 w Indonezji. Putin mo\u017ce do\u0142\u0105czy\u0107 wirtualnie\" src=\"https://i.iplsc.com/szczyt-g20-w-indonezji-putin-moze-dolaczyc-wirtualnie/0007KDVSHOWME4EO-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin mo\u017ce ubiega\u0107 si\u0119 o wirtualne uczestnictwo w szczycie G20, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w listopadzie na Bali. Poinformowa\u0142 o tym prezydent Indonezji, Joko Widodo, kt\u00f3ry w tym roku jest organizatorem wydarzenia. - G20 ma by\u0107 forum dotycz\u0105cym gospodarki, nie politycznym - podkre\u015bli\u0142. Wcze\u015bniej twierdzi\u0142 jednak, \u017ce prezydent Rosji &quot;raczej nie we\u017amie udzia\u0142u&quot; w wydarzeniu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-udusil-i-pocwiartowal-byla-dziewczyne-dostal-dozywocie,nId,6397612", "title": "Udusi\u0142 i po\u0107wiartowa\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119. Dosta\u0142 do\u017cywocie", "date_published": "2022-11-08 11:29:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-udusil-i-pocwiartowal-byla-dziewczyne-dostal-dozywocie,nId,6397612\"><img align=\"left\" alt=\"Udusi\u0142 i po\u0107wiartowa\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119. Dosta\u0142 do\u017cywocie\" src=\"https://i.iplsc.com/udusil-i-pocwiartowal-byla-dziewczyne-dostal-dozywocie/000GB8N6AD391H9U-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny w Gda\u0144sku skaza\u0142 na do\u017cywocie 22-letniego Patryka D. za brutalne zab\u00f3jstwo by\u0142ej dziewczyny. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w \u015bledztwie przyzna\u0142 si\u0119 do winy, po\u0107wiartowa\u0142 i zakopa\u0142 szcz\u0105tki by\u0142ej dziewczyny. Skazany zamordowa\u0142 23-letni\u0105 Paulin\u0119 w okolicach Nowego Dworu Gda\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-renta-wdowia-rozpoczeli-zbiorke-podpisow-pod-obywatelskim-pr,nId,6397604", "title": "\"Renta Wdowia\". Rozpocz\u0119li zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem", "date_published": "2022-11-08 11:02:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-renta-wdowia-rozpoczeli-zbiorke-podpisow-pod-obywatelskim-pr,nId,6397604\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Renta Wdowia&quot;. Rozpocz\u0119li zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem\" src=\"https://i.iplsc.com/renta-wdowia-rozpoczeli-zbiorke-podpisow-pod-obywatelskim-pr/000GB8IM5VY72RO4-C321.jpg\" /></a>- To jest rozwi\u0105zanie systemowe, do kt\u00f3rego PiS nie chce si\u0119 przy\u0142\u0105czy\u0107, bo ten projekt le\u017cy u pani marsza\u0142ek i dlatego jest dzisiaj projektem obywatelskim. Dzisiaj PiS r\u00f3wnie\u017c nie chce pom\u00f3c emerytom, bo kilka dni temu mo\u017cna by\u0142o wprowadzi\u0107 pod obrady projekt drugiej waloryzacji rent i emerytur - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 Arkadiusz Iwaniak podczas konferencji prasowej dotycz\u0105cej ustawy &quot;Renta Wdowia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kontroler-biletow-w-szpitalu-napastnicy-bili-go-piesc,nId,6397558", "title": "Krak\u00f3w. Kontroler bilet\u00f3w w szpitalu. Napastnicy bili go pi\u0119\u015bciami", "date_published": "2022-11-08 10:56:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kontroler-biletow-w-szpitalu-napastnicy-bili-go-piesc,nId,6397558\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w. Kontroler bilet\u00f3w w szpitalu. Napastnicy bili go pi\u0119\u015bciami\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-kontroler-biletow-w-szpitalu-napastnicy-bili-go-piesc/000GB8ACEESSNXOO-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerowie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy bez biletu u\u017cywaj\u0105c pi\u0119\u015bci i metalowej kuli ortopedycznej napadli na  kontrolera bilet\u00f3w powoduj\u0105c powa\u017cny uraz g\u0142owy. To kolejny taki przypadek w Krakowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-niepoczytalny-przez-narkotyki-prokuratura-punktuje-sad,nId,6397508", "title": "Niepoczytalny przez narkotyki? Prokuratura punktuje s\u0105d", "date_published": "2022-11-08 10:54:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-niepoczytalny-przez-narkotyki-prokuratura-punktuje-sad,nId,6397508\"><img align=\"left\" alt=\"Niepoczytalny przez narkotyki? Prokuratura punktuje s\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/niepoczytalny-przez-narkotyki-prokuratura-punktuje-sad/000GB8GBNUC84W9H-C321.jpg\" /></a>Jacek K. brutalnie zamordowa\u0142 w\u0142asn\u0105 matk\u0119, a jej cia\u0142o wozi\u0142 w baga\u017cniku auta. W nieprawomocnym wyroku z czerwca S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku uzna\u0142 28-latka za niepoczytalnego ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 wywo\u0142an\u0105 na\u0142ogowym za\u017cywaniem narkotyk\u00f3w. Prokuratura wytyka jednak s\u0105dowi b\u0142\u0119dy: od nieuwzgl\u0119dnienia wszystkich ujawnionych okoliczno\u015bci po \u017ale zinterpretowan\u0105 opini\u0119 bieg\u0142ych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-alarmujace-dane-co-piate-dziecko-nie-zna-czytania-na-,nId,6397584", "title": "Niemcy: Alarmuj\u0105ce dane. Co pi\u0105te dziecko nie zna czytania na g\u0142os", "date_published": "2022-11-08 10:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-alarmujace-dane-co-piate-dziecko-nie-zna-czytania-na-,nId,6397584\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Alarmuj\u0105ce dane. Co pi\u0105te dziecko nie zna czytania na g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-alarmujace-dane-co-piate-dziecko-nie-zna-czytania-na/000GB89KO98C2AAK-C321.jpg\" /></a>Prawie 40 procent rodzin z dzie\u0107mi w wieku od jednego do o\u015bmiu lat czyta swoim pociechom ma\u0142o lub wcale - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek 7 listopada fundacja Stiftung Lesen w Berlinie. Jeszcze w 2019 roku odsetek takich rodzin wynosi\u0142 32 procent.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-kolejna-fala-koronawirusa-w-australii-wnuk-omikrona-odporny-,nId,6397564", "title": "Kolejna fala koronawirusa w Australii. \"Wnuk Omikrona\" odporny na szczepionki?", "date_published": "2022-11-08 10:20:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-kolejna-fala-koronawirusa-w-australii-wnuk-omikrona-odporny-,nId,6397564\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna fala koronawirusa w Australii. &quot;Wnuk Omikrona&quot; odporny na szczepionki?\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-fala-koronawirusa-w-australii-wnuk-omikrona-odporny/000GB87MTVVRA5VX-C321.jpg\" /></a>Zdaniem dyrektora medycznego Australii, prof. Paula Kelly, w Australii rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kolejna fala COVID-19. - Widzimy wzrost zachorowa\u0144 spowodowany rozprzestrzenianiem si\u0119 nowego szczepu Omikrona - m\u00f3wi\u0142, cytowany przez portal news.com.au. Gwa\u0142townie ro\u015bnie bilans zaka\u017ce\u0144 tak\u017ce w Chinach, gdzie wprowadzane s\u0105 kolejne restrykcje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-szef-rady-europejskiej-skrytykowal-wojne-zdecydowana-reakcja,nId,6397554", "title": "Szef Rady Europejskiej skrytykowa\u0142 wojn\u0119. Zdecydowana reakcja Chin", "date_published": "2022-11-08 10:14:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-szef-rady-europejskiej-skrytykowal-wojne-zdecydowana-reakcja,nId,6397554\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Rady Europejskiej skrytykowa\u0142 wojn\u0119. Zdecydowana reakcja Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-rady-europejskiej-skrytykowal-wojne-zdecydowana-reakcja/000B7XAU8OODU7EF-C321.jpg\" /></a>- Rol\u0105 Chin jest wykorzysta\u0107 swoje wp\u0142ywy, by zatrzyma\u0107 brutaln\u0105 wojn\u0119 Rosji - mia\u0142 powiedzie\u0107 szef Rady Europejskiej Charles Michel podczas swojego przem\u00f3wienia. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 Reuters, w\u0142a\u015bnie za te s\u0142owa i ostr\u0105 krytyk\u0119 wojny Rosji przeciw Ukrainie chi\u0144skie w\u0142adze odwo\u0142a\u0142y wyst\u0105pienie Michela na targach importowych w Szanghaju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-usa-wybory-do-kongresu-2022-relacja-na-zywo,nzId,3254,akt,281438", "title": "USA: Wybory do Kongresu 2022. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 10:00:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-usa-wybory-do-kongresu-2022-relacja-na-zywo,nzId,3254,akt,281438\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wybory do Kongresu 2022. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wybory-do-kongresu-2022-relacja-na-zywo/000G9KI53IDCN71M-C321.jpg\" /></a>8 listopada Amerykanie wybieraj\u0105 ca\u0142\u0105 Izb\u0119 Reprezentant\u00f3w, 35 na 100 senator\u00f3w i 39 gubernator\u00f3w. Obecnie Kongres - Izb\u0119 Reprezentant\u00f3w i Senat - kontroluje Partia Demokratyczna, czyli ugrupowanie prezydenta USA Joe Bidena. Republikanie b\u0119d\u0105 chcieli przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad obiema izbami i maj\u0105 na to du\u017ce szanse. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej ca\u0142onocnej relacji live!</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-tyszka-dolaczy-do-konfederacji,nId,6397527", "title": "Stanis\u0142aw Tyszka do\u0142\u0105czy do Konfederacji", "date_published": "2022-11-08 09:44:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-tyszka-dolaczy-do-konfederacji,nId,6397527\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw Tyszka do\u0142\u0105czy do Konfederacji\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-tyszka-dolaczy-do-konfederacji/000GB811PKSA2ETY-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, w przysz\u0142ym tygodniu Stanis\u0142aw Tyszka ma do\u0142\u0105czy\u0107 do ko\u0142a poselskiego Konfederacji. Z naszych informacji wynika, \u017ce by\u0142y cz\u0142onek Kukiz'15 do\u0142\u0105czy do ko\u0142a w zamian za pierwsze miejsce na li\u015bcie wyborczej Konfederacji. Ma wesprze\u0107 list\u0119 z puli, kt\u00f3ra b\u0119dzie przypada\u0107 partii KORWiN. - Od d\u0142u\u017cszego czasu mia\u0142 pogl\u0105dy jak partia KORWiN. Dziwi\u0142o nas, \u017ce wytrzymuje u pana Kukiza, ale to jego problem - powiedzia\u0142 nam Janusz Korwin-Mikke, by\u0142y prezes partii KORWiN.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-zmarla-urszula-staniszewska-dziennikarka-miala-42-lata,nId,6397533", "title": "Zmar\u0142a Urszula Staniszewska. Dziennikarka mia\u0142a 42 lata", "date_published": "2022-11-08 09:38:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-zmarla-urszula-staniszewska-dziennikarka-miala-42-lata,nId,6397533\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a Urszula Staniszewska. Dziennikarka mia\u0142a 42 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarla-urszula-staniszewska-dziennikarka-miala-42-lata/000GB803K66DBINQ-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Urszula Staniszewska. Dziennikarka oraz redaktorka projekt\u00f3w specjalnych w serwisie tokfm.pl mia\u0142a 42 lata. Informacj\u0119 o jej \u015bmierci przekazano na stronie internetowej radia Tok FM.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-andrzej-duda-na-cop27-nie-badzmy-hipokrytami-klimatycznymi,nId,6397487", "title": "Andrzej Duda na COP27: Nie b\u0105d\u017amy hipokrytami klimatycznymi", "date_published": "2022-11-08 09:23:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-andrzej-duda-na-cop27-nie-badzmy-hipokrytami-klimatycznymi,nId,6397487\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda na COP27: Nie b\u0105d\u017amy hipokrytami klimatycznymi\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-na-cop27-nie-badzmy-hipokrytami-klimatycznymi/000GB7Y72KQ1YQU3-C321.jpg\" /></a>- Nie b\u0105d\u017amy hipokrytami klimatycznymi. \u0141atwo jest bowiem liderom bogatej P\u00f3\u0142nocy chwali\u0107 si\u0119 swoimi osi\u0105gni\u0119ciami. \u015awiat ma jednak prawo zapyta\u0107, dok\u0105d przenie\u015bli\u015bmy nasz\u0105 produkcj\u0119. Bo je\u015bli przenie\u015bli\u015bmy j\u0105 do pa\u0144stw pozaeuropejskich, to nie powinni\u015bmy zapomina\u0107, \u017ce nasza odpowiedzialno\u015b\u0107 nie znika. Sami bowiem m\u00f3wimy, \u017ce klimat jest jeden - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas konferencji ONZ w sprawie zmian klimatu COP27 w Egipcie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piecioletnia-mia-wrocila-do-polski,nId,6397505", "title": "Pi\u0119cioletnia Mia wr\u00f3ci\u0142a do Polski", "date_published": "2022-11-08 09:03:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piecioletnia-mia-wrocila-do-polski,nId,6397505\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119cioletnia Mia wr\u00f3ci\u0142a do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/piecioletnia-mia-wrocila-do-polski/000GB7VF8CXS5C9D-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletnia Mia, c\u00f3rka 26-latki - zamordowanej przez by\u0142ego partnera - wr\u00f3ci\u0142a z dziadkiem z Danii do O\u015bwi\u0119cimia. Informacje te potwierdzi\u0142 we wtorek dziadek dziewczynki. Od soboty p\u00f3\u017anego wieczora dziecko by\u0142o pod opiek\u0105 du\u0144skich s\u0142u\u017cb socjalnych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-zawieszenie-prac-w-stacji-badawczej-powodem-koronawirus,nId,6397476", "title": "Zawieszenie prac w stacji badawczej. Powodem koronawirus", "date_published": "2022-11-08 08:50:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-zawieszenie-prac-w-stacji-badawczej-powodem-koronawirus,nId,6397476\"><img align=\"left\" alt=\"Zawieszenie prac w stacji badawczej. Powodem koronawirus\" src=\"https://i.iplsc.com/zawieszenie-prac-w-stacji-badawczej-powodem-koronawirus/000GB7OCTVVUMJWW-C321.jpg\" /></a>Znajduj\u0105ca si\u0119 na Antarktydzie stacja badawcza McMurdo, kt\u00f3ra jest najliczniejsza na kontynencie, musia\u0142a zawiesi\u0107 prace. Powodem najwi\u0119kszy jak do tej pory wybuch epidemii COVID-19.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobili-kierowce-autobusu-bo-ten-zwrocil-im-uwage,nId,6397496", "title": "Pobili kierowc\u0119 autobusu, bo ten zwr\u00f3ci\u0142 im uwag\u0119", "date_published": "2022-11-08 08:46:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobili-kierowce-autobusu-bo-ten-zwrocil-im-uwage,nId,6397496\"><img align=\"left\" alt=\"Pobili kierowc\u0119 autobusu, bo ten zwr\u00f3ci\u0142 im uwag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pobili-kierowce-autobusu-bo-ten-zwrocil-im-uwage/000GB7QWTUW0852V-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, 18-latek i 17-latek pobili kierowc\u0119 autobusu na p\u0119tli przy ul. Kasprowicza w Warszawie. Ich agresj\u0119 spowodowa\u0142a uwaga zwr\u00f3cona przez kierowc\u0119 - m\u0119\u017cczyzna powiedzia\u0142 im, by nie niszczyli rozk\u0142adu jazdy na tablicy. Funkcjonariusze z Bielan zatrzymali nastolatk\u00f3w. Grozi im do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-znalezli-sposob-na-drozyzne-tysiac-nowych-osob-tygodn,nId,6395600", "title": "Polacy znale\u017ali spos\u00f3b na dro\u017cyzn\u0119. \"Tysi\u0105c nowych os\u00f3b tygodniowo\"", "date_published": "2022-11-08 08:40:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-znalezli-sposob-na-drozyzne-tysiac-nowych-osob-tygodn,nId,6395600\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy znale\u017ali spos\u00f3b na dro\u017cyzn\u0119. &quot;Tysi\u0105c nowych os\u00f3b tygodniowo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-znalezli-sposob-na-drozyzne-tysiac-nowych-osob-tygodn/000GB7RDOCOF35I5-C321.jpg\" /></a>Iza, licz\u0105c nocami sklepowy towar, stara si\u0119 nie my\u015ble\u0107 o tym, \u017ce od lat ma prac\u0119 na etat i dyplom magistra w szufladzie. - 280 z\u0142 piechot\u0105 nie chodzi, wi\u0119c ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mog\u0119 dorobi\u0107 - m\u00f3wi kobieta. Patrycja, czekaj\u0105c na odzew pracodawc\u00f3w, nie zmierza wybrzydza\u0107. - Wa\u017cne, by p\u0142acili dni\u00f3wkami lub tygodni\u00f3wkami, bo mam zwierz\u0119ta i potrzebuj\u0119 pieni\u0119dzy &quot;na ju\u017c&quot; - zaznacza dziewczyna. Popularno\u015b\u0107 prac dorywczych bije w\u0142a\u015bnie rekordy. W ubieg\u0142ym miesi\u0105cu, tylko w jednym z serwis\u00f3w z og\u0142oszeniami, liczba ods\u0142on w kategorii praca dodatkowa,...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-chinach-pracownicy-kontroli-epidemicznej-pobili-pr,nId,6397445", "title": "Skandal w Chinach. Pracownicy kontroli epidemicznej pobili przechodni\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 08:26:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-chinach-pracownicy-kontroli-epidemicznej-pobili-pr,nId,6397445\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w Chinach. Pracownicy kontroli epidemicznej pobili przechodni\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-chinach-pracownicy-kontroli-epidemicznej-pobili-pr/000GB7I8IOWIVUMM-C321.jpg\" /></a>Pracownicy kontroli epidemicznej w prowincji Szantung na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Chin zostali aresztowani za pobicie mieszka\u0144c\u00f3w. Chiny obstaj\u0105 przy surowej polityce &quot;zero COVID&quot;, wci\u0105\u017c stosuj\u0105 lockdowny i przymusowe testy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-sankcje-na-liscie-firmy-z-polski,nId,6397474", "title": "Rosja og\u0142asza sankcje. Na li\u015bcie firmy z Polski", "date_published": "2022-11-08 08:19:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-oglasza-sankcje-na-liscie-firmy-z-polski,nId,6397474\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja og\u0142asza sankcje. Na li\u015bcie firmy z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-oglasza-sankcje-na-liscie-firmy-z-polski/000G81HT2O98FH6C-C321.jpg\" /></a>Rosja wprowadza sankcje przeciwko 74 podmiotom z pa\u0144stw NATO. Na nowej li\u015bcie podmiot\u00f3w obj\u0119tych rosyjskimi sankcjami jest w sumie 12 firm i instytucji z Polski, w tym EUROPOL GAZ S.A.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tarcza-antyinflacyjna-w-polsce-stanowisko-komisji-europejski,nId,6397460", "title": "Tarcza antyinflacyjna w Polsce. Stanowisko Komisji Europejskiej", "date_published": "2022-11-08 07:55:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tarcza-antyinflacyjna-w-polsce-stanowisko-komisji-europejski,nId,6397460\"><img align=\"left\" alt=\"Tarcza antyinflacyjna w Polsce. Stanowisko Komisji Europejskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/tarcza-antyinflacyjna-w-polsce-stanowisko-komisji-europejski/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Kraje cz\u0142onkowskie mog\u0105 obni\u017ca\u0107 stawki VAT do 0 dla d\u00f3br podstawowych, takich jak \u017cywno\u015b\u0107. Obecnie obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy wci\u0105\u017c nie pozwalaj\u0105 na wyzerowanie VAT-u na gaz naturalny, czy nawozy. Co wi\u0119cej, nie mo\u017cna obni\u017ca\u0107 VAT-u na paliwa silnikowe, nawet na okres tymczasowy - dowiedzia\u0142a si\u0119 w Komisji Europejskiej korespondentka Polsat News w Brukseli Dorota Bawo\u0142ek. Wcze\u015bniej premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce tarcza antyinflacyjna w Polsce przyjmie now\u0105 form\u0119 ze wzgl\u0119du na brak zgody ze strony KE.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komplikacje-wokol-unijnej-pomocy-dla-ukrainy-europoslowie-pi,nId,6397454", "title": "Komplikacje wok\u00f3\u0142 unijnej pomocy dla Ukrainy. Europos\u0142owie PiS i PO zgodni", "date_published": "2022-11-08 07:53:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komplikacje-wokol-unijnej-pomocy-dla-ukrainy-europoslowie-pi,nId,6397454\"><img align=\"left\" alt=\"Komplikacje wok\u00f3\u0142 unijnej pomocy dla Ukrainy. Europos\u0142owie PiS i PO zgodni\" src=\"https://i.iplsc.com/komplikacje-wokol-unijnej-pomocy-dla-ukrainy-europoslowie-pi/000ECJFLPRQEQLQ0-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska wskazuje, \u017ce w bud\u017cecie UE na lata 2021-2027 nie ma wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w, by odpowiedzie\u0107 na potrzeby wynikaj\u0105ce z wojny w Ukrainie, m.in. na wsparcie finansowe dla Kijowa. Jak zaznacza europose\u0142 PiS Bogdan Rzo\u0144ca, &quot;musimy pom\u00f3c Ukrainie, to racja stanu UE&quot;. Z kolei Jan Olbrycht z PO nawo\u0142uje do pilnej rewizji tego bud\u017cetu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-pedofilia-w-kosciele/aktualnosci/news-kardynal-ricard-przyznal-sie-do-wykorzystania-seksualnego-14,nId,6397414", "title": "Kardyna\u0142 Ricard przyzna\u0142 si\u0119 do wykorzystania seksualnego 14-latki", "date_published": "2022-11-08 07:28:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-pedofilia-w-kosciele/aktualnosci/news-kardynal-ricard-przyznal-sie-do-wykorzystania-seksualnego-14,nId,6397414\"><img align=\"left\" alt=\"Kardyna\u0142 Ricard przyzna\u0142 si\u0119 do wykorzystania seksualnego 14-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/kardynal-ricard-przyznal-sie-do-wykorzystania-seksualnego-14/000GB77HEH9VOPLS-C321.jpg\" /></a>Francuski kardyna\u0142 Jean-Pierre Ricard przyzna\u0142 si\u0119 do wykorzystania seksualnego 14-letniej dziewczynki. Mia\u0142o do niego doj\u015b\u0107 35 lat temu. Obecnie we Francji jest 11 ko\u015bcielnych hierarch\u00f3w, by\u0142ych i obecnych biskup\u00f3w, podejrzewanych o przest\u0119pstwa seksualne wobec dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-odpowiada-za-blokade-srodkow-z-kpo-sondaz,nId,6397441", "title": "Kto odpowiada za blokad\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO? Sonda\u017c", "date_published": "2022-11-08 07:24:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-odpowiada-za-blokade-srodkow-z-kpo-sondaz,nId,6397441\"><img align=\"left\" alt=\"Kto odpowiada za blokad\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO? Sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-odpowiada-za-blokade-srodkow-z-kpo-sondaz/000GB7BRFMT9UI1K-C321.jpg\" /></a>63,9 proc. badanych oceni\u0142o, \u017ce za blokad\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO odpowiadaj\u0105 Solidarna Polska i Zbigniew Ziobro, PiS i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski oraz rz\u0105d Mateusza Morawieckiego - wynika z sonda\u017cu IBRiS. 11,5 proc. ankietowanych za &quot;winnych&quot; wskaza\u0142o opozycj\u0119, a Komisj\u0119 Europejsk\u0105 - 17 proc. Na pocz\u0105tku listopada, premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce &quot;jeste\u015bmy dos\u0142ownie na uko\u0144czeniu przygotowania wniosku&quot; o wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-ibris-swieto-niepodleglosci-bardziej-laczy-polakow-ni,nId,6397430", "title": "Sonda\u017c IBRiS: \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci bardziej \u0142\u0105czy Polak\u00f3w, ni\u017c dzieli", "date_published": "2022-11-08 07:06:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-ibris-swieto-niepodleglosci-bardziej-laczy-polakow-ni,nId,6397430\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c IBRiS: \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci bardziej \u0142\u0105czy Polak\u00f3w, ni\u017c dzieli\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-ibris-swieto-niepodleglosci-bardziej-laczy-polakow-ni/000GB788P3A9E7VU-C321.jpg\" /></a>54,4 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci 11 listopada bardziej \u0142\u0105czy Polak\u00f3w, ni\u017c dzieli - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Rynkowych i Spo\u0142ecznych (IBRiS ). Przeciwnego zdania jest 39,2 proc. ankietowanych. Bardziej optymistycznie do \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci podchodz\u0105 zwolennicy obozu rz\u0105dz\u0105cego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-michal-kurtyka-najblizsze-cop-y-beda-przynosily-duze-rozczar,nId,6397416", "title": "Micha\u0142 Kurtyka: Najbli\u017csze COP-y b\u0119d\u0105 przynosi\u0142y du\u017ce rozczarowanie", "date_published": "2022-11-08 06:54:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-michal-kurtyka-najblizsze-cop-y-beda-przynosily-duze-rozczar,nId,6397416\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Kurtyka: Najbli\u017csze COP-y b\u0119d\u0105 przynosi\u0142y du\u017ce rozczarowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-kurtyka-najblizsze-cop-y-beda-przynosily-duze-rozczar/000GB6WMQ4EO977E-C321.jpg\" /></a>Najbli\u017csze szczyty klimatyczne, w tym tegoroczny w Egipcie, b\u0119d\u0105 bardzo trudne, poniewa\u017c \u015bwiat wkracza w epok\u0119 chaosu - powiedzia\u0142 b. minister klimatu, doradca mi\u0119dzynarodowy Micha\u0142 Kurtyka. Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce prezydentem COP w Egipcie jest  minister \u015brodowiska, tylko szef dyplomacji, co ju\u017c pokazuje, \u017ce wi\u0119kszy nacisk b\u0119dzie k\u0142adziony na kwestie polityczne ni\u017c \u015brodowiskowe.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-rotmistrza-pileckiego-domaga-sie-wysokiego-odszkodowania,nId,6397406", "title": "Syn rotmistrza Pileckiego domaga si\u0119 wysokiego odszkodowania od Polski", "date_published": "2022-11-08 06:31:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-rotmistrza-pileckiego-domaga-sie-wysokiego-odszkodowania,nId,6397406\"><img align=\"left\" alt=\"Syn rotmistrza Pileckiego domaga si\u0119 wysokiego odszkodowania od Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-rotmistrza-pileckiego-domaga-sie-wysokiego-odszkodowania/000GB6V7SXF8Y3LR-C321.jpg\" /></a>26 milion\u00f3w z\u0142otych - takiej kwoty domaga si\u0119 od pa\u0144stwa Andrzej Pilecki, syn rotmistrza Witolda Pileckiego. Pieni\u0105dze maj\u0105 by\u0107 zado\u015b\u0107uczynieniem i odszkodowaniem za krzywd\u0119 doznan\u0105 przez jego ojca. Wniosek zosta\u0142 &quot;rozbity na trzy elementy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-odpiera-ataki-zolnierze-stracili-rosyjski-samolot-i-,nId,6397402", "title": "Ukraina odpiera ataki. \u017bo\u0142nierze str\u0105cili rosyjski samolot i pi\u0119\u0107 dron\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 06:14:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-odpiera-ataki-zolnierze-stracili-rosyjski-samolot-i-,nId,6397402\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina odpiera ataki. \u017bo\u0142nierze str\u0105cili rosyjski samolot i pi\u0119\u0107 dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-odpiera-ataki-zolnierze-stracili-rosyjski-samolot-i/000GB6V5SH42YQTW-C321.jpg\" /></a>Sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy poinformowa\u0142 we wtorkowym komunikacie, \u017ce minionej doby ukrai\u0144ska armia str\u0105ci\u0142a rosyjski samolot szturmowy Su-25 i pi\u0119\u0107 bezza\u0142ogowc\u00f3w, a lotnictwo przeprowadzi\u0142o 24 ataki na pozycje przeciwnika.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-kolejny-produkt-ktory-mocno-drozeje-ile-kosztuje-prawdziw,nId,6390493", "title": "To kolejny produkt, kt\u00f3ry mocno dro\u017ceje. Ile kosztuje prawdziwy, a ile sztuczny?", "date_published": "2022-11-08 06:12:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-kolejny-produkt-ktory-mocno-drozeje-ile-kosztuje-prawdziw,nId,6390493\"><img align=\"left\" alt=\"To kolejny produkt, kt\u00f3ry mocno dro\u017ceje. Ile kosztuje prawdziwy, a ile sztuczny?\" src=\"https://i.iplsc.com/to-kolejny-produkt-ktory-mocno-drozeje-ile-kosztuje-prawdziw/000A7WECBL5UWX1A-C321.jpg\" /></a>Mi\u00f3d to naturalny produkt, kt\u00f3ry posiada du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 warto\u015bci od\u017cywczych. Najlepszy z dost\u0119pnych na rynku jest ten, kt\u00f3ry kupimy bezpo\u015brednio w pasiece. Sprawdzamy, ile kosztuje mi\u00f3d prosto od pszczelarza, a ile ten produkowany sztucznie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-do-kongresu-republikanie-ida-po-wladze,nId,6381804", "title": "Wybory do Kongresu. Republikanie id\u0105 po w\u0142adz\u0119", "date_published": "2022-11-08 06:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-do-kongresu-republikanie-ida-po-wladze,nId,6381804\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory do Kongresu. Republikanie id\u0105 po w\u0142adz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-do-kongresu-republikanie-ida-po-wladze/000GA85ENWOPG4B6-C321.jpg\" /></a>Republikanie maj\u0105 wielkie szanse, by we wtorkowych wyborach odbi\u0107 obie izby Kongresu z r\u0105k demokrat\u00f3w. Kongresmeni z ugrupowania Joe Bidena wierzyli, \u017ce uratuje ich spo\u0142eczne oburzenie po decyzji S\u0105du Najwy\u017cszego w sprawie aborcji, jednak z biegiem tygodni jasne stawa\u0142o si\u0119, \u017ce dla wyborc\u00f3w problemem numer jeden jest inflacja. Zwyci\u0119stwo Partii Republika\u0144skiej mo\u017ce oznacza\u0107 ograniczenie pomocy dla Ukrainy. - Pod republika\u0144skimi rz\u0105dami Ukraina nie dostanie od nas ani grosza - zapowiada kongresmenka Marjorie Taylor Greene, cho\u0107 nie wszyscy w...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-zapowiedzial-wielkie-oswiadczenie-oglosi-start-,nId,6397399", "title": "Donald Trump zapowiedzia\u0142 \"wielkie o\u015bwiadczenie\". Og\u0142osi start w wyborach?", "date_published": "2022-11-08 05:59:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-zapowiedzial-wielkie-oswiadczenie-oglosi-start-,nId,6397399\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump zapowiedzia\u0142 &quot;wielkie o\u015bwiadczenie&quot;. Og\u0142osi start w wyborach?\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-zapowiedzial-wielkie-oswiadczenie-oglosi-start/000GB6TUEJK52U7D-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Donald Trump powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem w Ohio, na ostatnim wiecu przed wtorkowymi wyborami, \u017ce 15 listopada wyg\u0142osi &quot;wielkie o\u015bwiadczenie&quot; ze swej rezydencji na Florydzie. Nie poda\u0142 bli\u017cszych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w. Pojawi\u0142y si\u0119 jednak spekulacje, \u017ce Trump mo\u017ce og\u0142osi\u0107, \u017ce wystartuje w wyborach prezydenckich w 2024 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-s8-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6397395", "title": "Tragiczny wypadek na S8. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-08 05:44:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-na-s8-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6397395\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na S8. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-s8-nie-zyje-jedna-osoba/000E4TWEMCWITNS2-C321.jpg\" /></a>Na trasie S8 w Rawie Mazowieckiej (\u0141\u00f3dzkie) dosz\u0142o we wtorek nad ranem do \u015bmiertelnego wypadku osob\u00f3wki z samochodem ci\u0119\u017carowym. Jak przekaza\u0142 dy\u017curny z GDDKiA, nie \u017cyje jedna osoba. Jeden pas w kierunku Wroc\u0142awia jest zablokowany.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-stoimy-w-obliczu-decyzji-demokracja-jest-zagrozona,nId,6397390", "title": "Biden: Stoimy w obliczu decyzji. Demokracja jest zagro\u017cona", "date_published": "2022-11-08 05:22:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-stoimy-w-obliczu-decyzji-demokracja-jest-zagrozona,nId,6397390\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Stoimy w obliczu decyzji. Demokracja jest zagro\u017cona \" src=\"https://i.iplsc.com/biden-stoimy-w-obliczu-decyzji-demokracja-jest-zagrozona/000AOY4GM3MWNJSD-C321.jpg\" /></a>Amerykanie wybieraj\u0105 we wtorek nowy sk\u0142ad Izby Reprezentant\u00f3w USA i 1/3 senator\u00f3w. Dodatkowo wi\u0119kszo\u015b\u0107 stan\u00f3w wybierze przedstawicieli swoich w\u0142adz. - Dzisiaj stoimy w obliczu decyzji. Czujemy w ko\u015bciach, \u017ce nasza demokracja jest zagro\u017cona i wiemy, \u017ce to jest moment, aby j\u0105 obroni\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Joe Biden na ostatnim wiecu przed wyborami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rozpoczely-sie-wybory-do-kongresu,nId,6397390", "title": "USA: Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wybory do Kongresu", "date_published": "2022-11-08 05:22:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rozpoczely-sie-wybory-do-kongresu,nId,6397390\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wybory do Kongresu \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-rozpoczely-sie-wybory-do-kongresu/000GB6SQ64335H0I-C321.jpg\" /></a>Amerykanie wybieraj\u0105 we wtorek nowy sk\u0142ad Izby Reprezentant\u00f3w USA i 1/3 senator\u00f3w. Dodatkowo wi\u0119kszo\u015b\u0107 stan\u00f3w wybierze przedstawicieli swoich w\u0142adz. - Dzisiaj stoimy w obliczu decyzji. Czujemy w ko\u015bciach, \u017ce nasza demokracja jest zagro\u017cona i wiemy, \u017ce to jest moment, aby j\u0105 obroni\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Joe Biden na ostatnim wiecu przed wyborami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080534", "title": "Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 04:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080534\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6RGYQTW3QFY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080555", "title": "Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 04:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080555\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6RGYQTW3QFY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080636", "title": "Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 04:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080636\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6RGYQTW3QFY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080656", "title": "Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 04:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080656\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6RGYQTW3QFY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080725", "title": "Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 04:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6RGYQTW3QFY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080759", "title": "Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-08 04:34:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3336,akt,080759\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 258. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-258-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GB6RGYQTW3QFY-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]