[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyborcze-wzrosty-w-Ameryce-8436082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyborcze wzrosty w Ameryce", "date_published": "2022-11-08 21:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/73f16338479b89-948-568-90-25-1910-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dniu wybor\u00f3w do Kongresu nowojorskie indeksy zanotowa\u0142y\ntrzeci\u0105 wzrostow\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Nie-ma-zadnego-powodu-zeby-w-Polsce-inflacja-wynosila-blisko-20-proc-8436047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: Nie ma \u017cadnego powodu, \u017ceby w Polsce inflacja wynosi\u0142a blisko 20 proc.", "date_published": "2022-11-08 19:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/84028b0ccfd78c-948-568-8-0-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy dwa razy za wysok\u0105 inflacj\u0119, nie ma \u017cadnego powodu, \u017ceby w Polsce wynosi\u0142a ona blisko 20 proc.; nie ma te\u017c \u017cadnego powodu, by Polska by\u0142a wskazywana jako jedyny dzi\u015b kraj w UE, o kt\u00f3rym si\u0119 m\u00f3wi, \u017ce inflacja b\u0119dzie jeszcze ros\u0142a przez wiele miesi\u0119cy - powiedzia\u0142 we wtorek szef PO Donald Tusk.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zlozyla-zawiadomienie-o-podejrzeniu-manipulacji-w-obrocie-akcjami-InventionMed-8436035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o podejrzeniu manipulacji w obrocie akcjami InventionMed", "date_published": "2022-11-08 19:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/13d679d088d079-945-560-37-29-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego z\u0142o\u017cy\u0142a do organ\u00f3w \u015bcigania zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa manipulacji w obrocie akcjami InventionMed - poda\u0142a komisja w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-wstrzymala-import-ropy-naftowej-z-Rosji-8436034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hiszpania wstrzyma\u0142a import ropy naftowej z Rosji", "date_published": "2022-11-08 19:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7eee275016bd36-948-568-4-79-1757-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpania zako\u0144czy\u0142a importowanie ropy naftowej z Federacji Rosyjskiej - wynika z opublikowanych we wtorek danych Korporacji Rezerw Strategicznych (Cores), odpowiedzialnej za zarz\u0105dzanie rezerwami paliwowymi w Hiszpanii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudeau-Zauwazamy-agresywne-mieszanie-sie-Chin-w-wybory-8436013.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Kanady: Zauwa\u017camy agresywne mieszanie si\u0119 Chin w wybory", "date_published": "2022-11-08 18:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/9accb452f0b4f6-948-568-0-100-1744-1046.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanada zauwa\u017cy\u0142a podejmowane przez Chiny agresywne pr\u00f3by wp\u0142ywania na wybory i b\u0119dzie chroni\u0107 sw\u00f3j proces demokratyczny \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 premier Justin Trudeau, odnosz\u0105c si\u0119 do doniesie\u0144 medi\u00f3w na temat dzia\u0142a\u0144 Pekinu i innych stolic.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwa-czlonkowskie-chcialy-wprowadzenia-limitow-cen-gazu-Reuters-KE-postawila-weto-8435988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie chcia\u0142y wprowadzenia limit\u00f3w cen gazu. Reuters: KE postawi\u0142a weto", "date_published": "2022-11-08 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/cd06ba413df650-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie limitu cen gazu, zgodnie z oczekiwaniami pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, jest wed\u0142ug Komisji Europejskiej niemo\u017cliwe - poda\u0142a we wtorek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-Kruk-za-III-kwartal-2022-roku-wyniosl-188-3-mln-zl-zgodnie-z-szacunkami-8435951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto grupy Kruk za III kwarta\u0142 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 188,3 mln z\u0142, zgodnie z szacunkami", "date_published": "2022-11-08 16:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/0a88d771efd305-945-560-22-14-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Kruk za III kwarta\u0142 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 188,3 mln z\u0142 wobec 169,8 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Wynik jest zgodny z wcze\u015bniejszymi szacunkami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Tauron-szacuje-ze-miala-w-III-kwartale-495-mln-zl-EBITDA-powyzej-konsensusu-8435943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Tauron szacuje, \u017ce mia\u0142a w III kwartale 495 mln z\u0142 EBITDA, powy\u017cej konsensusu", "date_published": "2022-11-08 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/2e419a58575a19-948-568-0-0-3761-2256.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron szacuje, \u017ce mia\u0142a w III kwartale 2022 roku 495 mln z\u0142 EBITDA wobec 786,6 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142, \u017ce EBITDA wyniesie 463 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-ciagle-w-gore-Mundial-napedza-kurs-gieldowego-bukmachera-8435923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 ci\u0105gle w g\u00f3r\u0119. Mundial nap\u0119dza kurs gie\u0142dowego bukmachera", "date_published": "2022-11-08 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/98f1265c8ebf06-945-560-402-0-3097-1858.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na gie\u0142dzie za nami kolejny dzie\u0144 wzrost\u00f3w WIG20. Dzi\u0119ki temu indeks najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek jest notowany najwy\u017cej na zamkni\u0119ciu od 23 sierpnia. Do ceny z ko\u0144ca wakacji wr\u00f3ci\u0142 te\u017c kurs JSW, a uwag\u0119 zwracaj\u0105 w tym tygodniu notowania gie\u0142dowego bukmachera, rosn\u0105ce przed katarskim Mundialem.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Funduszy-przyznaje-ze-srodki-z-KPO-wzmocnilyby-zlotego-8435892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ministerstwo Funduszy przyznaje, \u017ce \u015brodki z KPO wzmocni\u0142yby z\u0142otego", "date_published": "2022-11-08 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/084aa96b17891d-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Istotn\u0105 zalet\u0105 \u015brodk\u00f3w z KPO b\u0119dzie fakt, \u017ce w otoczeniu kryzysowym b\u0119d\u0105 one oddzia\u0142ywa\u0107 w kierunku umocnienia PLN - napisa\u0142 w odpowiedzi na interpelacj\u0119 poselsk\u0105 resort funduszy. MFiPR wskazuje ponadto na ni\u017cszy koszt pozyskania \u015brodk\u00f3w w cz\u0119\u015bci po\u017cyczkowej Funduszu Odbudowy UE ni\u017c w przypadku emisji d\u0142ugu przez Polsk\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-Getback-Trzej-dyrektorzy-Idea-Banku-staneli-przed-sadem-Nie-przyznali-sie-do-winy-8435859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera Getback. Trzej dyrektorzy Idea Banku stan\u0119li przed s\u0105dem. Nie przyznali si\u0119 do winy", "date_published": "2022-11-08 14:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/aaff175536f8d2-945-560-67-123-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzej dyrektorzy Idea Banku, oskar\u017ceni w sprawie Getback stan\u0119li we wtorek przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Warszawie. Tylko dw\u00f3ch z nich zdecydowa\u0142o si\u0119 z\u0142o\u017cy\u0107 wyja\u015bnienia. Oskar\u017ceni nie przyznali si\u0119 do winy i t\u0142umaczyli, \u017ce ich zwi\u0105zek ze sprzeda\u017c\u0105 instrument\u00f3w Getback by\u0142 marginalny lub \u017caden.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-w-sporze-z-Bruksela-Budapeszt-obiecuje-zmiany-w-sadownictwie-w-nadziei-na-odblokowanie-srodkow-z-UE-8435824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwrot w sporze z Bruksel\u0105. Budapeszt obiecuje zmiany w s\u0105downictwie w nadziei na odblokowanie \u015brodk\u00f3w z UE", "date_published": "2022-11-08 14:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/86de6429e1d01b-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d w Budapeszcie zaproponowa\u0142 przeprowadzenie szeregu reform w systemie s\u0105downictwa, aby odblokowa\u0107 miliardy euro ze \u015brodk\u00f3w unijnych - napisa\u0142 portal \u201ePolitico\u201d, kt\u00f3ry dotar\u0142 do dokumentu na temat konkretnych zobowi\u0105za\u0144 w\u0119gierskiego rz\u0105du w tej sprawie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-Pekao-Jesli-pojawi-sie-okazja-akwizycji-to-powaznie-ja-rozwazymy-8435791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceprezes Pekao: Je\u015bli pojawi si\u0119 okazja akwizycji, to powa\u017cnie j\u0105 rozwa\u017cymy", "date_published": "2022-11-08 13:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/03540be366421c-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao powa\u017cnie rozwa\u017cy ewentualn\u0105 akwizycj\u0119 na polskim rynku, je\u015bli pojawi si\u0119 taka okazja - poinformowa\u0142 we wtorek wiceprezes banku Pekao Pawe\u0142 Str\u0105czy\u0144ski podczas Kongresu Bankowo\u015bci Korporacyjnej i Inwestycyjnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-zarzadu-PKN-Orlen-Paliwa-beda-drozsze-8435778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert zarz\u0105du PKN Orlen: Paliwa b\u0119d\u0105 dro\u017csze", "date_published": "2022-11-08 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/1cfada4207bfea-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwo\u015bci przesy\u0142u ropy naftowej w Europie s\u0105 ju\u017c zbyt ma\u0142e. W portach ARA wolumeny paliw s\u0105 niewystarczaj\u0105ce, a dostawy z USA incydentalne. Finalne produkty dla klienta b\u0119d\u0105 dro\u017csze - oceni\u0142 we wtorek ekspert zarz\u0105du PKN Orlen ds. operacyjnych Arkadiusz Kami\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-powola-Fundusz-Transformacji-Slaska-z-kapitalem-w-wysokosci-500-mln-zl-8435777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d powo\u0142a Fundusz Transformacji \u015al\u0105ska z kapita\u0142em w wysoko\u015bci 500 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-08 13:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/d45c8fa6b9608e-945-560-22-127-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d powo\u0142a Fundusz Transformacji \u015al\u0105ska z kapita\u0142em w wysoko\u015bci 500 mln z\u0142 - poda\u0142 CIR w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-spodziewa-sie-ze-najblizsze-dwa-lata-na-rynku-beda-trudne-8435774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budimex spodziewa si\u0119, \u017ce najbli\u017csze dwa lata na rynku b\u0119d\u0105 trudne", "date_published": "2022-11-08 13:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/c113c442d92f55-948-568-45-146-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budimex spodziewa si\u0119, \u017ce najbli\u017csze dwa lata na polskim rynku budowlanym, w oczekiwaniu na odblokowanie \u015brodk\u00f3w unijnych, b\u0119d\u0105 trudne. Sp\u00f3\u0142ka chce stawia\u0107 na projekty OZE, chce rozwija\u0107 sp\u00f3\u0142ki zale\u017cne FBSerwis i Mostostal Krak\u00f3w, a tak\u017ce my\u015bli o przej\u0119ciach sp\u00f3\u0142ek - poinformowa\u0142 prezes Budimeksu Artur Popko.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ograniczenie-nadmiarowych-zyskow-firm-energetycznych-Rzad-przyjal-projekt-ustawy-8435772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ograniczenie nadmiarowych zysk\u00f3w firm energetycznych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "date_published": "2022-11-08 13:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/e0a76cab16d1a4-945-560-0-22-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 rozporz\u0105dzenie w sprawie sposobu obliczania limitu ceny za energi\u0119 elektryczn\u0105 przez wytw\u00f3rc\u00f3w tej energii - poda\u0142 CIR w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Renta-wdowia-Lewica-rozpoczyna-zbiorke-podpisow-pod-projektem-ustawy-8435766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Renta wdowia. Lewica rozpoczyna zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem ustawy", "date_published": "2022-11-08 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/bdaa73e607bdb9-945-560-20-90-962-577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpoczynamy zbi\u00f3rk\u0119 podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem ustawy o rencie wdowiej, mamy poparcie m.in. OPZZ - og\u0142osi\u0142 we wtorek pose\u0142 Lewicy Arkadiusz Iwaniak. Przypomnia\u0142, \u017ce projekt zak\u0142ada, i\u017c po \u015bmierci ma\u0142\u017conka mo\u017cna korzysta\u0107 z renty rodzinnej i 50 proc. w\u0142asnego \u015bwiadczenia emerytalnego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-100-tys-zl-kary-na-Czerwona-Torebke-za-nienalezyte-wykonanie-obowiazku-informacyjnego-8435759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a 100 tys. z\u0142 kary na Czerwon\u0105 Torebk\u0119 za nienale\u017cyte wykonanie obowi\u0105zku informacyjnego", "date_published": "2022-11-08 12:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a 100 tys. z\u0142 kary za przekazanie informacji poufnej dotycz\u0105cej nabycia akcji sp\u00f3\u0142ki Ma\u0142pka, bez wskazania wp\u0142ywu tej transakcji na sytuacj\u0119 maj\u0105tkow\u0105 i finansow\u0105 sp\u00f3\u0142ki \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek KNF w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PFR-W-przyszlym-roku-PKB-powinien-urosnac-o-okolo-1-proc-8435754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PFR: W przysz\u0142ym roku PKB powinien urosn\u0105\u0107 o oko\u0142o 1 proc.", "date_published": "2022-11-08 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/687815100baf40-948-568-4-84-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost PKB w Polsce w przysz\u0142ym roku powinien wynie\u015b\u0107 oko\u0142o 1 proc. - powiedzia\u0142 we wtorek prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys podczas \u00f3smego Kongresu Bankowo\u015bci Korporacyjnej i Inwestycyjnej (KBKiI 2022).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabrali-dywidendy-chca-zabrac-zyski-Energetyka-na-oku-rzadzacych-8435696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zabrali dywidendy, chc\u0105 zabra\u0107 zyski. Energetyka na oku rz\u0105dz\u0105cych", "date_published": "2022-11-08 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/a286668444c223-948-568-14-139-1904-1142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy gie\u0142dowi nerwowo zareagowali na s\u0142owa premiera o zyskach sp\u00f3\u0142ek energetycznych. Dla akcjonariuszy normalnie maj\u0105 one prze\u0142o\u017cenie na poziom wyp\u0142acanej dywidendy. Tyle tylko, \u017ce bran\u017cowe sp\u00f3\u0142ki pod kontrol\u0105 pa\u0144stwa nie wyp\u0142acaj\u0105 jej od wielu lat i nic nie zapowiada, by mia\u0142o si\u0119 to zmieni\u0107.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-przygasi-swiatla-by-oszczedzac-prad-8435705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka przygasi \u015bwiat\u0142a, by oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d. Oto 5 zasad", "date_published": "2022-11-08 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/4db711090b257d-948-568-7-147-2933-1760.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka przygasi \u015bwiat\u0142a.\u00a0Sie\u0107 dyskont\u00f3w zdecydowa\u0142a, jak przygotuje si\u0119 na rosn\u0105ce ceny pr\u0105du. Pracownicy sklep\u00f3w dostali juz pierwsze wytyczne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-rusza-z-testami-platnosci-odroczonych-8435711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP rusza z testami p\u0142atno\u015bci odroczonych", "date_published": "2022-11-08 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/50ea7e1f7bf709-948-568-12-151-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski wystartowa\u0142 z kampani\u0105 zach\u0119caj\u0105c\u0105 do wypr\u00f3bowania p\u0142atno\u015bci odroczonych. - Klienci, kt\u00f3rzy si\u0119 teraz zg\u0142osz\u0105, ju\u017c za chwil\u0119 b\u0119d\u0105 mogli zacz\u0105\u0107 korzysta\u0107 z PKO P\u0142ac\u0119 p\u00f3\u017aniej \u2013 poinformowa\u0142 na swoim profilu w serwisie LinkedIn Micha\u0142 Macierzy\u0144ski, dyrektor Departamentu Us\u0142ug Cyfrowych w PKO BP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koreanczycy-zainwestuja-w-Krakowie-Powstanie-fabryka-kimchi-8435673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korea\u0144czycy zainwestuj\u0105 w Krakowie. Powstanie fabryka kimchi", "date_published": "2022-11-08 11:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/07af8de21b030e-948-568-0-65-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142udniowokorea\u0144ski koncern spo\u017cywczy Daesang Corp. og\u0142osi\u0142 utworzenie sp\u00f3\u0142ki joint venture z polsk\u0105 firm\u0105 Charsznickie Pola Natury, kt\u00f3ry ma dystrybuowa\u0107 kiszony przysmak kimchi do du\u017cych sieci handlowych w Europie. Firma planuje te\u017c budow\u0119 fabryki kimchi w Krakowie \u2013 poda\u0142a agencja Yonhap.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyplata-3-mld-pomocy-makrofinansowej-dla-Ukrainy-dopiero-w-przyszlym-roku-8435668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyp\u0142ata 3 mld pomocy makrofinansowej dla Ukrainy - dopiero w przysz\u0142ym roku", "date_published": "2022-11-08 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/7f359e5bf3eefb-945-567-52-83-4128-2477.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />3 miliardy euro pomocy makrofinansowej UE dla Ukrainy, kt\u00f3re zosta\u0142y zadeklarowane przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 w tym roku, a co do kt\u00f3rych nie ma porozumienia w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w unijnych, maj\u0105 zosta\u0107 wyp\u0142acone Ukrainie w styczniu i stanowi\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 pakietu opiewaj\u0105cego na 18 mld euro - poinformowa\u0142a czeska prezydencja w Radzie UE.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Toyota-Bank-mocno-podwyzsza-stawki-Na-plusie-rowniez-m-in-w-Banku-Millennium-Inbanku-8435641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Toyota Bank mocno podwy\u017csza stawki. Na plusie r\u00f3wnie\u017c m.in. w Banku Millennium, Inbanku", "date_published": "2022-11-08 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/1fee42bff75531-948-568-34-177-2626-1575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />4 listopada br. wesz\u0142a w \u017cycie nowa tabela oprocentowania w Toyota Banku. W przypadku niekt\u00f3rych okres\u00f3w podwy\u017cki wynosz\u0105 nawet ponad 5 pp. W\u015br\u00f3d bank\u00f3w, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c w ostatnim czasie zdecydowa\u0142y si\u0119 na popraw\u0119 warunk\u00f3w na produktach oszcz\u0119dno\u015bciowych s\u0105 tak\u017ce Aion Bank, Bank Millennium, Inbank i VeloBank.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-naklada-sankcje-Na-liscie-m-in-firmy-z-Polski-Gest-bez-wiekszego-znaczenia-8435636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja nak\u0142ada sankcje. Na li\u015bcie m.in. firmy z Polski. \"Gest bez wi\u0119kszego znaczenia\"", "date_published": "2022-11-08 10:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/a4843cb05f7926-945-560-44-33-1056-633.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie rosyjskie sankcje na\u0142o\u017cone na zachodnie firmy zbrojeniowe to wyraz desperacji rosyjskiej polityki zagranicznej i symboliczny gest bez wi\u0119kszego znaczenia faktycznego - oceni\u0142 we wtorek wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk. Zauwa\u017cy\u0142, \u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 tych firm z Rosj\u0105 wykluczy\u0142y ju\u017c sankcje unijne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunki-za-prad-i-gaz-w-stolicach-Unii-Europejskiej-wzrosly-niemal-dwukrotnie-w-2022-roku-8435611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rachunki za pr\u0105d i gaz w stolicach Unii Europejskiej wzros\u0142y niemal dwukrotnie w 2022 roku", "date_published": "2022-11-08 10:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/eff9eaead63b2b-948-568-2-60-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rachunki za pr\u0105d i gaz w stolicach pa\u0144stw Unii Europejskiej wzros\u0142y niemal dwukrotnie w por\u00f3wnaniu z rokiem poprzednim - wynika z raportu Household Energy Price Index (HEPI).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-finansowaniu-swiadczen-i-budzecie-NFZ-Projekt-ustawy-o-zawodzie-lekarza-trafil-na-Rade-Ministrow-8435603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rewolucja w finansowaniu \u015bwiadcze\u0144 i bud\u017cecie NFZ. Projekt ustawy o zawodzie lekarza trafi\u0142 na Rad\u0119 Ministr\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/3b8ddcf7267d38-948-568-10-54-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d na wtorkowym posiedzeniu ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 projektem nowelizacji ustawy o zawodach lekarza i lekarza dentysty oraz niekt\u00f3rych innych ustaw. Zak\u0142ada on m.in. obj\u0119cie przez NFZ finansowania \u015bwiadcze\u0144 wysokospecjalistycznych i lek\u00f3w dla os\u00f3b powy\u017cej 75 lat i lek\u00f3w dla kobiet w ci\u0105\u017cy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wydatki-zwiazane-z-kryzysem-energetycznym-poza-regula-wydatkowa-Rzad-zajmie-sie-sprawa-8435602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wydatki zwi\u0105zane z kryzysem energetycznym poza regu\u0142\u0105 wydatkow\u0105. Rz\u0105d zajmie si\u0119 spraw\u0105", "date_published": "2022-11-08 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/3b6c0c6c2b25c5-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wtorkowym posiedzeniu rz\u0105d rozpatrzy projekt resortu finans\u00f3w, kt\u00f3ry ma m.in. wy\u0142\u0105czy\u0107 ze stabilizuj\u0105cej regu\u0142y wydatkowej tegoroczne wydatki zwi\u0105zane z kryzysem energetycznym, a tak\u017ce wy\u0142\u0105czy\u0107 z podatku bankowego obligacje BGK i PFR.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadmiarowe-przychody-firm-energetycznych-Rzad-zajmie-sie-rozporzadzeniem-8435598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadmiarowe przychody firm energetycznych. Rz\u0105d zajmie si\u0119 rozporz\u0105dzeniem", "date_published": "2022-11-08 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/b152d40cdc1721-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d na wtorkowym posiedzeniu rozpatrzy projekt rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3rego celem jest ograniczenie nadmiarowych przychod\u00f3w firm energetycznych. Chodzi o wytw\u00f3rc\u00f3w energii elektrycznej, a tak\u017ce firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 jej obrotem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-antykryzysowa-niezgodna-z-unijnymi-przepisami-KE-stawia-sprawe-jasno-8435584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tarcza antyinflacyjna niezgodna z unijnymi przepisami. KE stawia spraw\u0119 jasno", "date_published": "2022-11-08 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c32f862eff6f6b-948-568-34-0-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecne ramy prawne nie pozwalaj\u0105 na zastosowanie zerowej stawki VAT na gaz ziemny i nawozy; natomiast paliwa silnikowe nie mog\u0105 korzysta\u0107 z \u017cadnej obni\u017conej stawki VAT, nawet tymczasowo - poda\u0142a Komisja Europejska, odpowiadaj\u0105c na pytania PAP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-branzy-IT-niestraszny-Pracownicy-nadal-poszukiwani-a-pensje-ciagle-rosna-8435577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys bran\u017cy IT niestraszny. Pracownicy nadal poszukiwani, a pensje ci\u0105gle rosn\u0105", "date_published": "2022-11-08 09:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/2a549899c2c3fd-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u015br\u00f3d najpopularniejszych kategorii przy umowach o prac\u0119 w serwisie No Fluff Jobs wci\u0105\u017c pozostaje Backend. Mediany g\u00f3rnych i dolnych zarobk\u00f3w w bran\u017cy w jednym i drugim przypadku posz\u0142y do g\u00f3ry o blisko 20 proc. Jednocze\u015bnie coraz wi\u0119cej pracodawc\u00f3w proponuje specjalistom wynagrodzenie na poziomie 20 tys. z\u0142otych. Natomiast najwy\u017csza mediana odnotowana dla g\u00f3rnych wide\u0142ek to 28,5 tys. z\u0142otych (+VAT) przy B2B w obszarze AI.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawne-regulacje-w-zakresie-blockchain-w-Polsce-i-UE-Akademia-Blockchain-odc-3-8430658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawne regulacje w zakresie blockchain w Polsce i UE. Zobacz trzeci odcinek Akademii Blockchain", "date_published": "2022-11-08 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/f5ef3cd7fd374a-948-568-81-0-1800-1080.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blockchain to poj\u0119cie dopiero zyskuj\u0105ce na znaczeniu w polskich \nwarunkach. Jaki jest prawny status tej technologii i jak to rzutuje na \njej przysz\u0142o\u015b\u0107 - mi\u0119dzy innymi o tym o w trzecim odcinku Akademii \nBlockchain, edukacyjnego programu wideo dost\u0119pnego na Bankier.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-kart-platniczych-wzrosla-w-ciagu-kwartalu-o-303-tys-8435563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba kart p\u0142atniczych wzros\u0142a w ci\u0105gu kwarta\u0142u o 303 tys.", "date_published": "2022-11-08 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/655930bfd2e660-945-560-22-165-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba kart p\u0142atniczych na koniec czerwca br. wzros\u0142a na polskim rynku o 303 tys. wobec ko\u0144ca pierwszego kwarta\u0142u, dochodz\u0105c do 43,9 mln - poda\u0142 we wtorek Narodowy Bank Polski. Liczba transakcji wzros\u0142a o niemal 19 proc., a ich warto\u015bci o 14 proc. - dodano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Evergrande-jednak-nie-musi-wyburzac-budynkow-w-prestizowej-lokalizacji-Wladze-maja-lepszy-pomysl-8435527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Evergrande jednak nie musi wyburza\u0107 budynk\u00f3w w presti\u017cowej lokalizacji. W\u0142adze maj\u0105 lepszy pomys\u0142", "date_published": "2022-11-08 09:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/b58fb75d663f9b-948-568-106-0-3106-1863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod koniec ubieg\u0142ego roku w\u0142adze nakaza\u0142y najbardziej znanemu chi\u0144skiemu\n deweloperowi wyburzenie 39 budynk\u00f3w na wyspie Hajnan. Teraz okazuje \nsi\u0119, \u017ce znalaz\u0142y spos\u00f3b na lepsze wykorzystanie nieruchomo\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-slabnie-w-oczekiwaniu-na-ruch-RPP-8435557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty s\u0142abnie w oczekiwaniu na ruch RPP", "date_published": "2022-11-08 09:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/1627725d5f9fb1-948-568-47-0-1843-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro\npodni\u00f3s\u0142 si\u0119 z najni\u017cszych poziom\u00f3w od sierpnia. Rynek jest podzielony w oczekiwaniach\nwzgl\u0119dem \u015brodowej decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PKN-Orlen-Rozmawiamy-z-Saudi-Aramco-o-dostawach-ropy-i-rozwoju-petrochemii-8435551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PKN Orlen: Rozmawiamy z Saudi Aramco o dostawach ropy i rozwoju petrochemii", "date_published": "2022-11-08 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/71d269a23c7546-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele Grupy Orlen i Saudi Aramco rozmawiaj\u0105 o dostawach ropy naftowej do naszego regionu i perspektywach rozwoju petrochemii - przekaza\u0142 na Twitterze prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Jak podkre\u015bli\u0142, wytwarzanie zaawansowanych tworzyw to olbrzymia szansa dla zak\u0142adu Grupy Orlen w Gda\u0144sku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-pazdzierniku-utrzymala-sie-na-poziomie-z-wrzesnia-8435545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort pracy: stopa bezrobocia w pa\u017adzierniku utrzyma\u0142a si\u0119 na poziomie z wrze\u015bnia", "date_published": "2022-11-08 08:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/445b626853d1bf-948-568-0-34-1713-1027.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w pa\u017adzierniku wynios\u0142a 5,1 proc., bez zmian wobec wrze\u015bnia - poinformowa\u0142a w TVP Info minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lidl-swiatecze-bony-dla-pracownikow-na-1000-zl-8435519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lidl da pracownikom 1000 z\u0142 w bonach zakupowych. \"W ramach podzi\u0119kowania za wyt\u0119\u017con\u0105 prac\u0119\"", "date_published": "2022-11-08 08:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/7d456acdb4b9ba-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lidl doceni swoich pracownik\u00f3w tak\u017ce i w tym roku. Sie\u0107 \npoinformowa\u0142a, \u017ce przygotowa\u0142a dla swojego zespo\u0142u bonusy \u015bwi\u0105teczne \"w \nramach podzi\u0119kowa\u0144 za wyt\u0119\u017con\u0105 prac\u0119\". B\u0119d\u0105 mia\u0142y warto\u015b\u0107 o 25 proc. \nwy\u017csz\u0105 ni\u017c w roku ubieg\u0142ym. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Politico-Rosja-Chiny-i-Panstwo-Islamskie-domagaja-sie-dopuszczenia-ich-do-Twittera-8435533.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Politico: Rosja, Chiny i Pa\u0144stwo Islamskie domagaj\u0105 si\u0119 dopuszczenia ich do Twittera", "date_published": "2022-11-08 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/f5a0e7699c7fd3-948-568-0-108-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0119\u015b\u0107 przedstawicieli w\u0142adz i medi\u00f3w z Rosji i Chin, a nawet os\u00f3b powi\u0105zanych z organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105 Pa\u0144stwo Islamskie (IS) domaga si\u0119 od nowego w\u0142a\u015bciciela Twittera Elona Muska cofni\u0119cia obowi\u0105zuj\u0105cych wobec nich ogranicze\u0144 w korzystaniu z tej sieci spo\u0142eczno\u015bciowej - powiadomi\u0142 portal Politico.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-chce-wyemitowac-obligacje-dolarowe-8434973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort finans\u00f3w chce wyemitowa\u0107 obligacje dolarowe", "date_published": "2022-11-08 06:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/27b498304b3955-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w poinformowa\u0142o w komunikacie, \u017ce banki BNP Paribas, Deutsche Bank, Goldman Sachs Bank Europe SE, Santander and Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale otrzyma\u0142y mandat na zorganizowanie emisji 5-letnich i 10-letnich obligacji benchmarkowych nominowanych w dolarze ameryka\u0144skim.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-grupy-mBanku-w-III-kw-wyniosla-2-28-mld-zl-nizsza-niz-oczekiwano-8435466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "mBank pokaza\u0142 wyniki za III kw. Strata ni\u017csza, ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-11-08 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/53f5bb7c657323-948-568-0-4-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy mBanku w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 2.279 mln z\u0142, podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 27 mln z\u0142 zysku netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Rynek oczekiwa\u0142 o 3,3 proc. wy\u017cszej straty na poziomie  2.358 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-w-budzecie-UE-nie-ma-juz-pieniedzy-na-pomoc-Ukrainie-Potrzebna-rewizja-budzetu-8435464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE: w bud\u017cecie UE nie ma ju\u017c pieni\u0119dzy na pomoc Ukrainie. \"Potrzebna rewizja bud\u017cetu\"", "date_published": "2022-11-08 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e25d2ad9f3e4d6-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska wskazuje, \u017ce w bud\u017cecie UE na lata 2021-2027 nie ma wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w, by odpowiedzie\u0107 na potrzeby wynikaj\u0105ce z wojny w Ukrainie, m.in. na wsparcie finansowe dla Kijowa. \"Musimy pom\u00f3c Ukrainie. To racja stanu UE\" - uwa\u017ca europose\u0142 Bogdan Rzo\u0144ca (PiS). \"Nawo\u0142ujemy wi\u0119c do pilnej rewizji tego bud\u017cetu\" - m\u00f3wi europose\u0142 Jan Olbrycht (PO).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leasingobiorcy-chca-stalej-raty-leasingu-i-zniesienia-obowiazku-wykupu-pojazdu-8435458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Auto na raty. Leasingobiorcy chc\u0105 sta\u0142ej raty leasingu i zniesienia obowi\u0105zku wykupu pojazdu", "date_published": "2022-11-08 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/d55178a35a088b-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />64 proc. Polak\u00f3w odczuwa pogorszenie sytuacji ekonomicznej w zwi\u0105zku z hamowaniem gospodarki - wynika z badania zleconego przez firm\u0119 Carsmile. 51 proc. respondent\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w badaniu, chcia\u0142aby w tej sytuacji sta\u0142ych rat leasingowych oraz m.in. zniesienia obowi\u0105zku wykupu pojazdu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polsce-potrzeba-tanich-mieszkan-To-problem-systemowy-8435461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polsce potrzeba tanich mieszka\u0144. To problem systemowy", "date_published": "2022-11-08 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/f0d90e55424f4c-948-568-0-19-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na wysokie stopy procentowe i\u00a0trudne otoczenie gospodarcze kredyt na w\u0142asne mieszkanie jest w\u00a0tej chwili rozwi\u0105zaniem dost\u0119pnym tylko dla\u00a0nielicznych. Na dodatek wi\u0105\u017ce si\u0119 ono ze zobowi\u0105zaniem na kilkadziesi\u0105t...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfryzacja-uprosci-procedury-na-budowie-Urzednicy-sa-pesymistyczni-8435456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyfryzacja upro\u015bci procedury na budowie? Urz\u0119dnicy s\u0105 pesymistyczni", "date_published": "2022-11-08 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/b9072d6ba57ca4-948-568-289-0-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 czerwca 2023 r. na du\u017cych inwestycjach, a od 2026 r. tak\u017ce przy powstawaniu dom\u00f3w jednorodzinnych, b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 dziennik budowy online - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-blokade-KPO-odpowiada-Kaczynski-i-spolka-8435455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Za blokad\u0119 KPO odpowiada Kaczy\u0144ski i sp\u00f3\u0142ka", "date_published": "2022-11-08 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/a89eec78ddc8a0-948-568-0-75-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />63,9 proc. badanych oceni\u0142o, \u017ce za blokad\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO odpowiadaj\u0105 Solidarna Polska i Zbigniew Ziobro, PiS i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski oraz rz\u0105d Mateusza Morawieckiego \u2013 wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\". 11,5 proc. ankietowanych za \"winnych\" wskaza\u0142o opozycj\u0119, a Komisj\u0119 Europejsk\u0105 - 17 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczniej-w-taxi-z-aplikacji-Weryfikacja-kierowcow-bedzie-ostrzejsza-8435449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezpieczniej w taxi z aplikacji. Weryfikacja kierowc\u00f3w b\u0119dzie ostrzejsza", "date_published": "2022-11-08 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/05ebfbc6ac645b-948-568-0-0-1923-1153.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W reakcji na plag\u0119 gwa\u0142t\u00f3w w taks\u00f3wkach \u201ez aplikacji\u201d rz\u0105d zaostrzy wym\u00f3g weryfikacji kierowc\u00f3w. Chc\u0105 tego te\u017c same firmy - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-boja-sie-atomu-Zdecydowana-wiekszosc-za-8435446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy nie boj\u0105 si\u0119 atomu. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 \"za\"", "date_published": "2022-11-08 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/c1a3074addaafb-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezdyskusyjne poparcie dla energii ze s\u0142o\u0144ca, wiatru oraz z atomu - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla \"DGP\" i RMF FM, kt\u00f3rego wyniki opublikowano we wtorek. Ponad 83 proc. ankietowanych opowiedzia\u0142o si\u0119 za budow\u0105 w Polsce elektrowni j\u0105drowych</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-auta-elektryczne-Kierowcy-podzieleni-8435424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko auta elektryczne? Kierowcy podzieleni", "date_published": "2022-11-08 05:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/7cc72443356d07-948-568-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />23-proc. polskich kierowc\u00f3w podoba si\u0119 pomys\u0142, by koncerny motoryzacyjne produkowa\u0142y wy\u0142\u0105cznie elektryki, a 47-proc. badanych jest temu przeciwnych - wynika z badania \u201eNadchodzi czas aut elektrycznych\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ameryka-jedzie-na-rezerwie-8435106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ameryka jedzie na rezerwie", "date_published": "2022-11-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/9621b4328e7deb-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja Joe Bidena przepala\nstrategiczne rezerwy ropy naftowej, aby poprawi\u0107 notowania swojej partii przed wtorkowymi wyborami do Kongresu.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-listopad-2022-Ranking-Bankier-pl-8435132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty kwartalne. Spadek oprocentowania w\u015br\u00f3d czo\u0142\u00f3wki", "date_published": "2022-11-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/327cf38bd6eec8-948-568-23-3-1254-752.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maksymalnie 8 proc. w skali roku mo\u017cna zarobi\u0107, lokuj\u0105c \u015brodki na depozycie na 3 miesi\u0105ce. Tak\u0105 ofert\u0119 ma obecnie jeden bank w tabeli. Przed miesi\u0105cem min. 8 proc. w skali roku proponowa\u0142y trzy banki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadlosci-konsumenckie-nabieraja-tempa-Pazdziernik-blisko-historycznych-rekordow-8435262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Upad\u0142o\u015bci konsumenckie nabieraj\u0105 tempa. Pa\u017adziernik blisko historycznych rekord\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/371d521a32add4-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba bankructw os\u00f3b fizycznych zn\u00f3w szybko ro\u015bnie. Zamieszanie\nspowodowane wprowadzeniem elektronicznego wnioskowania o upad\u0142o\u015b\u0107 na chwil\u0119 obni\u017cy\u0142o\nliczb\u0119 og\u0142osze\u0144. W pa\u017adzierniku odnotowano jednak wynik zbli\u017cony do historycznych\nrekord\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-zapowiedzial-na-15-listopada-wielkie-oswiadczenie-8435414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Donald Trump zapowiedzia\u0142 na 15 listopada \"wielkie o\u015bwiadczenie\"", "date_published": "2022-11-08 04:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/0eef5e708ab18b-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Donald Trump powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wieczorem w Ohio, na ostatnim wiecu przed wtorkowymi wyborami, \u017ce 15 listopada wyg\u0142osi \"wielkie o\u015bwiadczenie\" ze swej rezydencji na Florydzie. Nie poda\u0142 bli\u017cszych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.</p>", "favourite": false}]