[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29120091,stanowo-16-latka-ukryla-cialo-noworodka-w-zamrazarce-rodzina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stanowo. 16-latka ukry\u0142a cia\u0142o noworodka w zamra\u017carce. Rodzina nie wiedzia\u0142a, \u017ce jest w ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-11-08 18:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/8f/1b/z28899417M,Noworodek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Stanowo znaleziono cia\u0142o noworodka. Jak przekazuje Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku, zw\u0142oki zosta\u0142y odkryte w domowej zamra\u017carce. Matk\u0105 dziecka ma by\u0107 16-latka, kt\u00f3ra ukrywa\u0142a przed rodzin\u0105, \u017ce jest w ci\u0105\u017cy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29119865,prawa-reka-szumowskiego-ma-dzialac-w-sprawie-palacu-saskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Prawa r\u0119ka\" Szumowskiego ma dzia\u0142a\u0107 w sprawie Pa\u0142acu Saskiego. Ponad milion z\u0142otych na wystaw\u0119", "date_published": "2022-11-08 18:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/c7/19/z27031542M,Byly-minister-zdrowia-Lukasz-Szumowski.jpg\" vspace=\"2\" />Prace archeologiczne wok\u00f3\u0142 Pa\u0142acu Saskiego w Warszawie zosta\u0142y odgrodzone. Widok przes\u0142ania wystawa, za kt\u00f3rej budow\u0119 odpowiada bliski wsp\u00f3\u0142pracownik \u0141ukasza Szumowskiego. Jak dowiedzieli si\u0119 pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej, zam\u00f3wienie na wystaw\u0119 opiewa\u0142o na kwot\u0119 a\u017c miliona z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29120024,kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-anita-werner-z-tvn-mocno-odpowiada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaczy\u0144ski o \"dawaniu w szyj\u0119\". Anita Werner z TVN mocno odpowiada prezesowi PiS", "date_published": "2022-11-08 17:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/c4/1b/z29116763M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Sieradzu.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Fakt\u00f3w\" pojawi\u0142a si\u0119 wypowied\u017a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry win\u0105 za nisk\u0105 dzietno\u015b\u0107 w Polsce obarczy\u0142 kobiety i to, \u017ce pij\u0105 alkohol. Do sprawy na \u0142amach TVN odnios\u0142a si\u0119 tak\u017ce Anita Werner. - O tym, jak produkuje si\u0119 pogard\u0119, zamiast produkowa\u0107 pomys\u0142 na kryzys - zapowiedzia\u0142a materia\u0142 Macieja Knapika.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29085953,antyfaszysci-z-polski-rosji-i-ukrainy-pojda-razem-11-listopada.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Antyfaszy\u015bci z Polski, Rosji i Ukrainy p\u00f3jd\u0105 razem 11 listopada. Przeciw tym, kt\u00f3rzy otwarcie \"jad\u0105 z Putinem\"", "date_published": "2022-11-08 16:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/c0/1b/z29101542M,Antyfaszystowskie-streetparty-w-Warszawie---zdjeci.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie, Ukrai\u0144cy, Czeczeni, Kurdowie i Polacy 11 listopada p\u00f3jd\u0105 wsp\u00f3lnie w antyfaszystowskim marszu \"Za wolno\u015b\u0107 Wasz\u0105 i Nasz\u0105\". Na odbywaj\u0105cy si\u0119 tego samego dnia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci spogl\u0105daj\u0105 z niepokojem. - To impreza zbudowana przez nacjonalist\u00f3w, ale na pieni\u0105dzach PiS-u - m\u00f3wi\u0105 dzia\u0142acze Koalicji Antyfaszystowskiej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29119503,nowy-dwor-gdanski-patryk-d-skazany-na-dozywocie-za-zabicie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Patryk D. zabi\u0142 Paulin\u0119 i po\u0107wiartowa\u0142 jej cia\u0142o. \"Uto\u017csamia\u0142 si\u0119 z Jokerem i Hannibalem\". Jest wyrok", "date_published": "2022-11-08 16:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/c5/1b/z29119796M,Patryk-D--skazany-na-dozywocie-za-brutalne-zabojst.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Gda\u0144sku skaza\u0142 na do\u017cywocie 22-letniego Patryka D., kt\u00f3ry w 2020 roku zabi\u0142, po\u0107wiartowa\u0142, a nast\u0119pnie ukry\u0142 zw\u0142oki by\u0142ej dziewczyny w okolicach Nowego Dworu Gda\u0144skiego. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29118939,lubuskie-policyjny-dron-odnalazl-zaginiona-kobiete-w-srodku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubuskie. Policyjny dron odnalaz\u0142 zaginion\u0105 kobiet\u0119 w \u015brodku lasu. Pomog\u0142a kamera termowizyjna", "date_published": "2022-11-08 15:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/c5/1b/z29119655M,Widok-z-kamery-termowizyjnej.jpg\" vspace=\"2\" />Sukcesem zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania schorowanej 38-latki, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w sobot\u0119 w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Dzi\u0119ki wykorzystaniu kamery termowizyjnej zamontowanej na policyjnym dronie, kobieta odnalaz\u0142a si\u0119 ca\u0142a i zdrowa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29118307,galaretki-z-kosmosu-park-narodowy-wyjasnia-nie-sa-to-grzyby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Galaretki z kosmosu\" w Karpaczu. Park narodowy: Nie s\u0105 to grzyby ani \u017cadne znane organizmy", "date_published": "2022-11-08 14:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/c4/1b/z29118435M,-Galaretka-z-kosmosu-.jpg\" vspace=\"2\" />Karkonoski Park Narodowy opublikowa\u0142 post, w kt\u00f3rym wyja\u015bnia, czym s\u0105, a raczej czym nie s\u0105 tajemnicze obiekty, kt\u00f3re mo\u017cna spotka\u0107 w rejonie Karpacza. \"Nie s\u0105 to grzyby ani \u017cadne inne znane organizmy\" - zapewniaj\u0105 pracownicy parku. Z czym mamy wi\u0119c do czynienia?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29118595,ostroleka-28-latka-zbierala-na-leczenie-psa-wplacilo-jej-kilkadziesiat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostro\u0142\u0119ka. 28-latka zbiera\u0142a na leczenie psa. Wp\u0142aci\u0142o jej kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. \"Utworzy\u0142a fa\u0142szyw\u0105 zbi\u00f3rk\u0119\"", "date_published": "2022-11-08 13:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/6f/1b/z28769354M,Podatek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />28-letnia mieszkanka Ostro\u0142\u0119ki za\u0142o\u017cy\u0142a internetow\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 na leczenie psa. \"Ani jedna z\u0142ot\u00f3wka nie trafi\u0142a na wskazany w zbi\u00f3rce cel\" - podaje policja i przypomina: by prowadzi\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 w naszym kraju, konieczne jest uzyskanie pozwolenia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29118353,marcin-meller-odchodzi-z-tvn-24-czas-powiedziec-stop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marcin Meller odchodzi z TVN 24. \"Czas powiedzie\u0107 stop\", \"ju\u017c nie daj\u0119 rady\"", "date_published": "2022-11-08 13:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/23/19/z26358133M,Marcin-Meller.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin Meller odchodzi z TVN 24. Prowadzi\u0142 program \"Drugie \u015aniadanie Mistrz\u00f3w\" blisko 14 lat. \"Czas powiedzie\u0107 stop\" - napisa\u0142 w komunikacie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29117848,poznan-ognisko-wscieklizny-jeden-wsciekly-nietoperz-i-duze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Ognisko w\u015bcieklizny. Jeden w\u015bciek\u0142y nietoperz i du\u017ce zamieszanie. Nakaz szczepienia ps\u00f3w i kot\u00f3w", "date_published": "2022-11-08 13:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/b1/1b/z29039945M,Nietoperz--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Poznaniu u jednego nietoperza zosta\u0142a zdiagnozowana w\u015bcieklizna. Powiatowy Inspektorat Weterynarii wyznaczy\u0142 obszar zagro\u017cony wyst\u0119powaniem choroby - na Umultowie i Morasku. Wed\u0142ug przyrodnik\u00f3w wprowadzone dzia\u0142ania niepotrzebnie siej\u0105 panik\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29117364,czy-wolno-pisac-na-fladze-polski-lepiej-uwazaj-grozi-za-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy wolno pisa\u0107 na fladze Polski? Lepiej uwa\u017caj, grozi za to kara", "date_published": "2022-11-08 12:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/c4/1b/z29117566M,flaga-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa Puchar \u015awiata w skokach narciarskich, przed nami obchody 11 listopada i liczne przemarsze i pochody w r\u00f3wnych miastach Polski. To wydarzenia, na kt\u00f3rych zobaczymy wiele flag, a na nich rozmaite napisy. Czy wolno pisa\u0107 na fladze Polski? Okazuje si\u0119, \u017ce jest to nielegalne.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29117402,janusz-kowalski-odwiedzil-kopalnie-internauci-bezlitosni-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Janusz Kowalski odwiedzi\u0142 kopalni\u0119. Internauci bezlito\u015bni: Mo\u017ce tam \u017cyto ro\u015bnie do g\u00f3ry nogami?", "date_published": "2022-11-08 11:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/c4/1b/z29117850M,Janusz-Kowalski-odwiedzil-kopalnie.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski zadziwi\u0142 internaut\u00f3w, gdy zawita\u0142 w katowickiej kopalni. Polityk opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych seri\u0119 zdj\u0119\u0107 z pobytu 900 metr\u00f3w pod ziemi\u0105. Tymczasem komentuj\u0105cy zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy nie pomyli\u0142 resort\u00f3w: \"\u015awinie si\u0119 tam \u017arebi\u0105?\", \"Podatnik p\u0142aci panu ministrowi za lans\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29117348,poslanki-pis-bronia-kaczynskiego-dominika-chorosinska-uciekla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pos\u0142anki PiS broni\u0105 Kaczy\u0144skiego. Dominika Chorosi\u0144ska uciek\u0142a, gdy dziennikarze wytkn\u0119li jej b\u0142\u0119dy", "date_published": "2022-11-08 11:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/c4/1b/z29116793M,Dominika-Chorosinska--Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski sugeruje, \u017ce spo\u017cywanie alkoholu przez m\u0142ode kobiety jest powodem niskiej dzietno\u015bci w Polsce. O skomentowanie tej tezy poproszone zosta\u0142y polityczki PiS. Te albo nie s\u0142ysza\u0142y s\u0142\u00f3w prezesa, albo uwa\u017caj\u0105, \u017ce zosta\u0142y one przeinaczone. Dominika Chorosi\u0144ska pr\u00f3bowa\u0142a t\u0142umaczy\u0107, \u017ce w Polsce nie ma zapa\u015bci demograficznej. Gdy wytkni\u0119to jej b\u0142\u0119dy - uciek\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116870,sobiecin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sobiecin. 34-latek zmar\u0142 po uderzeniu w s\u0142up. Wcze\u015bniej zjad\u0142 suszone czerwone muchomory", "date_published": "2022-11-08 10:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/b9/1b/z29072264M.jpg\" vspace=\"2\" />W Sobiecinie (gm. Jaros\u0142aw) na Podkarpaciu zmar\u0142 34-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w s\u0142up, gdy ucieka\u0142 przed swoim ojcem. Przedtem mia\u0142 zje\u015b\u0107 suszone czerwone muchomory i popi\u0107 je alkoholem. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116921,warszawa-bagaznik-wypchany-ecstasy-20-latkowi-grozi-10-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. 20-latka sp\u0142oszy\u0142 widok policjant\u00f3w. Dlaczego? To si\u0119 okaza\u0142o, gdy otworzyli jego baga\u017cnik", "date_published": "2022-11-08 10:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/c4/1b/z29117165M,Policja-zatrzymala-20-latka--Posiadal-narkotyki.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z patrolu wydzia\u0142u patrolowo-interwencyjnego z warszawskiego Bemowa zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry na widok policjant\u00f3w przyspieszy\u0142 i zmieni\u0142 kierunek marszu - informuj\u0105 mundurowi we wtorek 8 listopada. Jak si\u0119 okaza\u0142o, baga\u017cnik jego auta by\u0142 wypchany narkotykami. 20-latkowi grozi 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116928,czy-11-listopada-mozna-jesc-mieso-gdzie-zostala-wydana-dyspensa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czy 11 listopada mo\u017cna je\u015b\u0107 mi\u0119so? Gdzie zosta\u0142a wydana dyspensa z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci?", "date_published": "2022-11-08 10:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/c4/1b/z29117352M,Czy-11-listopada-mozna-jesc-mieso---zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />Biskupi J\u0119draszewski i Je\u017c ju\u017c zdecydowali w sprawie dyspensy z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci. W tym roku 11 listopada wypada bowiem w pi\u0105tek - dzie\u0144, w kt\u00f3rym katolik\u00f3w obowi\u0105zuje wstrzemi\u0119\u017aliwo\u015b\u0107 od pokarm\u00f3w mi\u0119snych.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29117002,zabojstwo-w-oswiecimiu-piecioletnia-mia-wrocila-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo w O\u015bwi\u0119cimiu. Pi\u0119cioletnia Mia wr\u00f3ci\u0142a do Polski", "date_published": "2022-11-08 08:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/c4/1b/z29117019M,Miejsce-zabjstwa-26-latki-w-Oswiecimiu.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119cioletnia Mia, kt\u00f3rej matka zosta\u0142a zamordowana w sobot\u0119, wr\u00f3ci\u0142a ju\u017c do Polski. Tymczasowym opiekunem zosta\u0142 jej dziadek.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116616,marsz-niepodleglosci-polowa-polakow-jest-przeciwna-pochodowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Po\u0142owa Polak\u00f3w jest przeciwna pochodowi Roberta B\u0105kiewicza [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-08 08:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/01/1b/z28318216M,Robert-Bakiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci Roberta B\u0105kiewicza nie cieszy si\u0119 du\u017c\u0105 sympati\u0105 Polak\u00f3w - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. 47 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce nie powinien on przechodzi\u0107 ulicami Warszawy. Skrajnie odmienny stosunek do wydarzenia ma elektorat PiS.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116599,gutowski-zniewazyl-jana-pawla-ii-rydzyk-wezwal-do-modlitwy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gutowski \"zniewa\u017cy\u0142 Jana Paw\u0142a II\"? Rydzyk wezwa\u0142 do modlitwy przeb\u0142agalnej. Reporter odpowiedzia\u0142", "date_published": "2022-11-08 08:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/bc/1b/z29084141M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Tadeusz Rydzyk zaapelowa\u0142 do s\u0142uchaczy Radia Maryja o codzienn\u0105 modlitw\u0119 przeb\u0142agaln\u0105 za \"zmasowany atak na Ko\u015bci\u00f3\u0142\" i Jana Paw\u0142a II. \"Zniewa\u017cy\u0107\" mia\u0142 Marcin Gutowski - autor g\u0142o\u015bnego reporta\u017cu o pedofilii w Ko\u015bciele i wiedzy papie\u017ca na temat krzywdzenia dzieci przez duchownych. Dziennikarz odpowiedzia\u0142 Rydzykowi.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116531,syn-rotmistrza-pileckiego-zada-26-mln-zl-odszkodowania-od-panstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Syn rotmistrza Pileckiego \u017c\u0105da 26 mln z\u0142 odszkodowania od pa\u0144stwa. Wkr\u00f3tce ruszy pierwsza rozprawa", "date_published": "2022-11-08 06:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/c4/1b/z29116542M,Odsloniecie-nieznanego-portretu-Rotmistrza-Pilecki.jpg\" vspace=\"2\" />Syn rotmistrza Witolda Pileckiego domaga si\u0119 od pa\u0144stwa ponad 26 mln z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia i odszkodowania za krzywd\u0119 doznan\u0105 przez jego ojca. Niebawem przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 pierwsza rozprawa - podaje \"Super Express\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29116519,40-stopniowe-mrozy-z-rosji-dotra-do-polski-kiedy-mozliwy-atak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "40-stopniowe mrozy z Rosji dotr\u0105 do Polski? Kiedy mo\u017cliwy atak zimy i pierwszy \u015bnieg?", "date_published": "2022-11-08 06:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c4/1b/z29116549M,Mrozy-w-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />Temperatura w Polsce nadal jest do\u015b\u0107 wysoka jak na t\u0119 por\u0119 roku. Wiele wskazuje jednak na to, \u017ce ju\u017c wkr\u00f3tce si\u0119 to zmieni. Czy dotrze do nas \"bomba ch\u0142odu\"? Kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 pierwszych minusowych warto\u015bci na termometrach?", "favourite": false}]