[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-dostarczy-gaz-do-niemiec-potrzebujemy-rozwiazan-na-p,nId,6266770", "title": "Francja dostarczy gaz do Niemiec. \"Potrzebujemy rozwi\u0105za\u0144 na poziomie Unii\"", "date_published": "2022-09-05 21:05:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-dostarczy-gaz-do-niemiec-potrzebujemy-rozwiazan-na-p,nId,6266770\"><img align=\"left\" alt=\"Francja dostarczy gaz do Niemiec. &quot;Potrzebujemy rozwi\u0105za\u0144 na poziomie Unii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-dostarczy-gaz-do-niemiec-potrzebujemy-rozwiazan-na-p/000ELKLCEU3XINRW-C321.jpg\" /></a>Francja zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 do dostarczania gazu do Niemiec, kt\u00f3re w zamian mog\u0105 zaopatrywa\u0107 j\u0105 w energi\u0119 elektryczn\u0105 - poinformowa\u0142 prezydent E"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-rzad-pis-nie-pozwala-sobie-pluc-w-twarz,nId,6266757", "title": "Mateusz Morawiecki: Rz\u0105d PiS nie pozwala sobie plu\u0107 w twarz", "date_published": "2022-09-05 20:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-rzad-pis-nie-pozwala-sobie-pluc-w-twarz,nId,6266757\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Rz\u0105d PiS nie pozwala sobie plu\u0107 w twarz\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-rzad-pis-nie-pozwala-sobie-pluc-w-twarz/000G13WZGA06W4QF-C321.jpg\" /></a>- Mamy ju\u017c do\u015b\u0107 pouczania ze strony Niemiec, czym jest demokracja, czym jest praworz\u0105dno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas wizyty w Bra\u0144sku (podlaskie). - Rz\u0105d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-niedaleko-rosyjskiej-ambasady-w-kabulu-panstwo-islamski,nId,6266748", "title": "Atak niedaleko rosyjskiej ambasady w Kabulu. Pa\u0144stwo Islamskie przyzna\u0142o si\u0119 do winy", "date_published": "2022-09-05 20:09:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-niedaleko-rosyjskiej-ambasady-w-kabulu-panstwo-islamski,nId,6266748\"><img align=\"left\" alt=\"Atak niedaleko rosyjskiej ambasady w Kabulu. Pa\u0144stwo Islamskie przyzna\u0142o si\u0119 do winy \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-niedaleko-rosyjskiej-ambasady-w-kabulu-panstwo-islamski/000G13UL9OKVPXIU-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwo Islamskie twierdzi, \u017ce to ono jest odpowiedzialne za atak przeprowadzony w poniedzia\u0142ek w pobli\u017cu wej\u015bcia do rosyjskiej ambasady w s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-fakty-w-sprawie-smierci-szirin-abu-akleh-izrael-pierwsz,nId,6266735", "title": "Nowe fakty w sprawie \u015bmierci Szirin Abu Akleh. Izrael pierwszy raz potwierdza sw\u00f3j udzia\u0142", "date_published": "2022-09-05 19:47:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-fakty-w-sprawie-smierci-szirin-abu-akleh-izrael-pierwsz,nId,6266735\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe fakty w sprawie \u015bmierci Szirin Abu Akleh. Izrael pierwszy raz potwierdza sw\u00f3j udzia\u0142  \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-fakty-w-sprawie-smierci-szirin-abu-akleh-izrael-pierwsz/000G13RYC4MPRN3D-C321.jpg\" /></a>Kilka miesi\u0119cy po \u015bmierci ameryka\u0144sko-palesty\u0144skiej dziennikarki Szirin Abu Akleh, izraelskie si\u0142y pierwszy raz przyznaj\u0105 si\u0119 do udzia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-kujawsko-pomorskie-zlodzieje-darow-dla-uchodzcow-trafili-do-,nId,6266729", "title": "Kujawsko-Pomorskie: Z\u0142odzieje dar\u00f3w dla uchod\u017ac\u00f3w trafili do aresztu", "date_published": "2022-09-05 19:39:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-kujawsko-pomorskie-zlodzieje-darow-dla-uchodzcow-trafili-do-,nId,6266729\"><img align=\"left\" alt=\"Kujawsko-Pomorskie: Z\u0142odzieje dar\u00f3w dla uchod\u017ac\u00f3w trafili do aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/kujawsko-pomorskie-zlodzieje-darow-dla-uchodzcow-trafili-do/000G13RI1IGRH58P-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Torunia zatrzymali cztery osoby, kt\u00f3re w ubieg\u0142ym tygodniu zaplanowa\u0142y w\u0142amanie do magazynu z darami dla uchod\u017ac\u00f3w. Przest\u0119pcy wynie\u015bli "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-piw-paw-wygrywa-w-sadzie-lokal-publikuje-wyrok,nId,6266678", "title": "Piw Paw wygrywa w s\u0105dzie. Lokal publikuje wyrok", "date_published": "2022-09-05 18:48:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-piw-paw-wygrywa-w-sadzie-lokal-publikuje-wyrok,nId,6266678\"><img align=\"left\" alt=\"Piw Paw wygrywa w s\u0105dzie. Lokal publikuje wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/piw-paw-wygrywa-w-sadzie-lokal-publikuje-wyrok/000G13LHSB5QDN6W-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel pubu Piw Paw przy ulicy Parkingowej w Warszawie poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce s\u0105d przychyli\u0142 si\u0119 do skargi na decyzj\u0119 Mazowieckiego Pa\u0144stwowego Wojew\u00f3dzkiego Inspektora Sanitarne"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-ukraina-malpa-na-ulicach-charkowa-dostala-kurtke-i-smakolyki,nId,6266662", "title": "Ukraina. Ma\u0142pa na ulicach Charkowa. Dosta\u0142a kurtk\u0119 i smako\u0142yki", "date_published": "2022-09-05 18:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-ukraina-malpa-na-ulicach-charkowa-dostala-kurtke-i-smakolyki,nId,6266662\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Ma\u0142pa na ulicach Charkowa. Dosta\u0142a kurtk\u0119 i smako\u0142yki \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-malpa-na-ulicach-charkowa-dostala-kurtke-i-smakolyki/000G13JG6TMQRMTB-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142pa Chichi uciek\u0142a z Charkowskiego zoo. W poszukiwaniach uczestniczyli pracownicy ogrodu zoologicznego, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 &quot;przekupi\u0107&quot; ma\u0142p\u0119 smako\u0142ykami i ciep\u0142\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chodorkowski-wzywa-rodakow-do-sabotowania-putina-zbrojny-opo,nId,6266650", "title": "Chodorkowski wzywa rodak\u00f3w do sabotowania Putina. \"Zbrojny op\u00f3r\"", "date_published": "2022-09-05 18:06:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chodorkowski-wzywa-rodakow-do-sabotowania-putina-zbrojny-opo,nId,6266650\"><img align=\"left\" alt=\"Chodorkowski wzywa rodak\u00f3w do sabotowania Putina. &quot;Zbrojny op\u00f3r&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/chodorkowski-wzywa-rodakow-do-sabotowania-putina-zbrojny-opo/000G13FF8J0HCCPI-C321.jpg\" /></a>Rosjanin Michai\u0142 Chodorkowski, zdeklarowany przeciwnik Kremla, wezwa\u0142 na \u0142amach &quot;The Guardian&quot; do sabotowania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-nasila-walke-z-kobietami-ktore-nie-nosza-hidzabu-wytrop,nId,6266619", "title": "Iran nasila walk\u0119 z kobietami, kt\u00f3re nie nosz\u0105 hid\u017cabu. Wytropi\u0105 je nowoczesne systemy", "date_published": "2022-09-05 17:07:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-nasila-walke-z-kobietami-ktore-nie-nosza-hidzabu-wytrop,nId,6266619\"><img align=\"left\" alt=\"Iran nasila walk\u0119 z kobietami, kt\u00f3re nie nosz\u0105 hid\u017cabu. Wytropi\u0105 je nowoczesne systemy \" src=\"https://i.iplsc.com/iran-nasila-walke-z-kobietami-ktore-nie-nosza-hidzabu-wytrop/000G13924JGLPQN1-C321.jpg\" /></a>W ira\u0144skim transporcie publicznym niebawem pojawi si\u0119 system rozpoznawania twarzy. Powodem jest walka z kobietami, kt\u00f3re odmawiaj\u0105 noszeni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-reakcja-na-slowa-prezesa-pis-znow-zaczna-palic-pampersami-i-,nId,6266427", "title": "Reakcja na s\u0142owa prezesa PiS. \"Zn\u00f3w zaczn\u0105 pali\u0107 pampersami i oknami\"", "date_published": "2022-09-05 17:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-reakcja-na-slowa-prezesa-pis-znow-zaczna-palic-pampersami-i-,nId,6266427\"><img align=\"left\" alt=\"Reakcja na s\u0142owa prezesa PiS. &quot;Zn\u00f3w zaczn\u0105 pali\u0107 pampersami i oknami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/reakcja-na-slowa-prezesa-pis-znow-zaczna-palic-pampersami-i/000G12P1E6Q4GYHJ-C321.jpg\" /></a>- Trzeba w tej chwili pali\u0107 wszystkim, poza oponami czy podobnymi szkodliwymi rzeczami, bo Polska musi by\u0107 ogrzana - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ubranie-zapalilo-sie-na-10-latku-dziecko-trafilo-do-szpitala,nId,6266616", "title": "Ubranie zapali\u0142o si\u0119 na 10-latku. Dziecko trafi\u0142o do szpitala", "date_published": "2022-09-05 16:55:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ubranie-zapalilo-sie-na-10-latku-dziecko-trafilo-do-szpitala,nId,6266616\"><img align=\"left\" alt=\"Ubranie zapali\u0142o si\u0119 na 10-latku. Dziecko trafi\u0142o do szpitala \" src=\"https://i.iplsc.com/ubranie-zapalilo-sie-na-10-latku-dziecko-trafilo-do-szpitala/000G135T78IUUNPO-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie w miejscowo\u015bci Jutrosina (woj. wielkopolskie). Jak wynika ze wst\u0119pnych informacji, na 10-letnim ch\u0142opcu zapali\u0142o si\u0119 ubranie. Dziecko t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ben-stiller-i-sean-penn-z-zakazem-wstepu-do-rosji-jest-decyz,nId,6266606", "title": "Ben Stiller i Sean Penn z zakazem wst\u0119pu do Rosji. Jest decyzja MSZ", "date_published": "2022-09-05 16:27:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ben-stiller-i-sean-penn-z-zakazem-wstepu-do-rosji-jest-decyz,nId,6266606\"><img align=\"left\" alt=\"Ben Stiller i Sean Penn z zakazem wst\u0119pu do Rosji. Jest decyzja MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/ben-stiller-i-sean-penn-z-zakazem-wstepu-do-rosji-jest-decyz/000G1341437OS1RR-C321.jpg\" /></a>Ben Stiller i Sean Penn znale\u017ali si\u0119 na &quot;czarnej li\u015bcie&quot; rosyjskiego MSZ. Popularni aktorzy do\u0142\u0105czyli do grona obywat"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-uderza-w-polske-winia-nas-za-atak-na-zap,nId,6266605", "title": "Rosyjska propaganda uderza w Polsk\u0119. Wini\u0105 nas za atak na zaporosk\u0105 elektrowni\u0119", "date_published": "2022-09-05 16:27:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-uderza-w-polske-winia-nas-za-atak-na-zap,nId,6266605\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda uderza w Polsk\u0119. Wini\u0105 nas za atak na zaporosk\u0105 elektrowni\u0119  \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-uderza-w-polske-winia-nas-za-atak-na-zap/000G1331KFGYJSDI-C321.jpg\" /></a>&quot;Polska zosta\u0142a oskar\u017cona o udzia\u0142 w przygotowaniu ataku sabota\u017cowego na Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105&quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-smiertelne-trzesienie-ziemi-co-najmniej-30-ofiar,nId,6266484", "title": "Chiny: \u015amiertelne trz\u0119sienie ziemi. Co najmniej 30 ofiar", "date_published": "2022-09-05 16:02:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-smiertelne-trzesienie-ziemi-co-najmniej-30-ofiar,nId,6266484\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: \u015amiertelne trz\u0119sienie ziemi. Co najmniej 30 ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-smiertelne-trzesienie-ziemi-co-najmniej-30-ofiar/000G12T563YK0866-C321.jpg\" /></a>Silne trz\u0119sienie ziemi uderzy\u0142o w Luding, g\u00f3rski region po\u0142o\u017cony w prowincji Syczuan w Chinach. Magnituda wynios\u0142a 6,8. Jak informuj\u0105 tamtejsze media, zgin\u0119\u0142o co najmniej 30 os\u00f3b. B"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liza-pieskowa-padla-ofiara-oszustow-zamiescila-wpis-w-sieci,nId,6266389", "title": "Liza Pieskowa pad\u0142a ofiar\u0105 oszust\u00f3w. Zamie\u015bci\u0142a wpis w sieci", "date_published": "2022-09-05 15:46:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liza-pieskowa-padla-ofiara-oszustow-zamiescila-wpis-w-sieci,nId,6266389\"><img align=\"left\" alt=\"Liza Pieskowa pad\u0142a ofiar\u0105 oszust\u00f3w. Zamie\u015bci\u0142a wpis w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/liza-pieskowa-padla-ofiara-oszustow-zamiescila-wpis-w-sieci/000G12NE3BBL3O4J-C321.jpg\" /></a>Liza Pieskowa pad\u0142a ofiar\u0105 internetowych oszust\u00f3w. C\u00f3rka rzecznika prasowego W\u0142adimira Putina podzieli\u0142a si\u0119 swoimi nieprzyjemnymi do\u015bwiadczeniami na Telegramie. 24-la"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przechytrzyli-rosjan-udawali-piekne-kobiety,nId,6266364", "title": "Ukrai\u0144cy przechytrzyli Rosjan. Udawali pi\u0119kne kobiety", "date_published": "2022-09-05 15:20:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przechytrzyli-rosjan-udawali-piekne-kobiety,nId,6266364\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy przechytrzyli Rosjan. Udawali pi\u0119kne kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-przechytrzyli-rosjan-udawali-piekne-kobiety/000G12HPL8D4H45C-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy hakerzy, wykorzystuj\u0105c zdj\u0119cia pi\u0119knych kobiet, flirtowali w internecie z rosyjskimi \u017co\u0142nierzami bior\u0105cymi udzia\u0142 w wojnie. Dzi\u0119ki temu uda\u0142o im si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antoni-macierewicz-pochwalil-sie-forma-nagranie-ze-skoku-rob,nId,6266415", "title": "Antoni Macierewicz pochwali\u0142 si\u0119 form\u0105. Nagranie ze skoku robi furor\u0119 w sieci", "date_published": "2022-09-05 15:12:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antoni-macierewicz-pochwalil-sie-forma-nagranie-ze-skoku-rob,nId,6266415\"><img align=\"left\" alt=\"Antoni Macierewicz pochwali\u0142 si\u0119 form\u0105. Nagranie ze skoku robi furor\u0119 w sieci  \" src=\"https://i.iplsc.com/antoni-macierewicz-pochwalil-sie-forma-nagranie-ze-skoku-rob/000G12O2D950L1DR-C321.jpg\" /></a>Antoni Macierewicz wci\u0105\u017c zaskakuje form\u0105. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z jego prywatnego archiwum, na kt\u00f3rych wida\u0107 jak by\u0142y szef MON wykonuje salta p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kurski-usuniety-z-tvp-jego-polityczna-kariera-moze-dopiero-n,nId,6266354", "title": "Kurski usuni\u0119ty z TVP. Jego polityczna kariera mo\u017ce dopiero nabra\u0107 rozp\u0119du", "date_published": "2022-09-05 15:04:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kurski-usuniety-z-tvp-jego-polityczna-kariera-moze-dopiero-n,nId,6266354\"><img align=\"left\" alt=\"Kurski usuni\u0119ty z TVP. Jego polityczna kariera mo\u017ce dopiero nabra\u0107 rozp\u0119du\" src=\"https://i.iplsc.com/kurski-usuniety-z-tvp-jego-polityczna-kariera-moze-dopiero-n/000E2OK2DRQG1RRJ-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli kto\u015b uwa\u017ca, \u017ce odwo\u0142anie Jacka Kurskiego z funkcji prezesa TVP to koniec jego polityczno-medialnej kariery, puka pod z\u0142y adres. Kurski, cho\u0107 pr\u00f3bowano"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatek-trafil-do-szpitala-z-kablem-usb-w-praciu-przywioz,nId,6266282", "title": "Nastolatek trafi\u0142 do szpitala z kablem USB w pr\u0105ciu. Przywioz\u0142a go mama", "date_published": "2022-09-05 14:57:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatek-trafil-do-szpitala-z-kablem-usb-w-praciu-przywioz,nId,6266282\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatek trafi\u0142 do szpitala z kablem USB w pr\u0105ciu. Przywioz\u0142a go mama\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatek-trafil-do-szpitala-z-kablem-usb-w-praciu-przywioz/000G11H8KUI2RMUD-C321.jpg\" /></a>Czytaj\u0105c tytu\u0142 tego artyku\u0142u wi\u0119kszo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzn mo\u017ce pod\u015bwiadomie odczu\u0107 b\u00f3l a pewnie wszyscy - dyskomfort. Trudno nawet pomy\u015ble\u0107, co musia\u0142 czu\u0107 15-latek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-dantejskie-sceny-w-pendolino-policja-zatrzymala-pasazera,nId,6266362", "title": "Dantejskie sceny w pendolino. Policja zatrzyma\u0142a pasa\u017cera", "date_published": "2022-09-05 14:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-dantejskie-sceny-w-pendolino-policja-zatrzymala-pasazera,nId,6266362\"><img align=\"left\" alt=\"Dantejskie sceny w pendolino. Policja zatrzyma\u0142a pasa\u017cera \" src=\"https://i.iplsc.com/dantejskie-sceny-w-pendolino-policja-zatrzymala-pasazera/000FGTOKA60ILEBB-C321.jpg\" /></a>W poci\u0105gu PKP Intercity na trasie z Gdyni do Krakowa dosz\u0142o do incydentu. Jeden z pasa\u017cer\u00f3w wpad\u0142 w furi\u0119 i zacz\u0105\u0142 wybija\u0107 szyby w pendolino. Poinformowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017cby, \u017ce w poci\u0105gu z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-woznicki-nazwal-policjantke-ladacznica-pozniej-bylo-jeszc,nId,6266358", "title": "Ks. Wo\u017anicki nazwa\u0142 policjantk\u0119 ladacznic\u0105. P\u00f3\u017aniej by\u0142o jeszcze gorzej", "date_published": "2022-09-05 14:16:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-woznicki-nazwal-policjantke-ladacznica-pozniej-bylo-jeszc,nId,6266358\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Wo\u017anicki nazwa\u0142 policjantk\u0119 ladacznic\u0105. P\u00f3\u017aniej by\u0142o jeszcze gorzej  \" src=\"https://i.iplsc.com/ks-woznicki-nazwal-policjantke-ladacznica-pozniej-bylo-jeszc/000G12EIJSGU0E21-C321.jpg\" /></a>Kolejne &quot;rewelacje&quot; na temat kontrowersyjnego duchownego z Poznania. Ks. Micha\u0142 Wo\u017anicki najpierw obra\u017ca\u0142 policjantk\u0119, nazywaj\u0105c j\u0105 ladacznic\u0105, nas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nowaja-gazieta-stracila-licencje-dzis-zabito-gazete,nId,6266321", "title": "\"Nowaja Gazieta\" straci\u0142a licencj\u0119. \"Dzi\u015b zabito gazet\u0119\"", "date_published": "2022-09-05 13:47:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nowaja-gazieta-stracila-licencje-dzis-zabito-gazete,nId,6266321\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nowaja Gazieta&quot; straci\u0142a licencj\u0119. &quot;Dzi\u015b zabito gazet\u0119&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/nowaja-gazieta-stracila-licencje-dzis-zabito-gazete/000G11MXKAPRNXUE-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Rosji uniewa\u017cni\u0142 licencj\u0119 dla &quot;Nowej Gaziety&quot;, niezale\u017cnego wydania w kraju. &quot;Dzi\u015b zabito gazet\u0119, jej pracownikom ukradziono 30 lat \u017cycia, a czytelnikom od"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przetrwal-11-dni-dryfujac-po-oceanie-pomogla-mu-zamrazarka,nId,6266292", "title": "Przetrwa\u0142 11 dni dryfuj\u0105c po oceanie. Pomog\u0142a mu... zamra\u017carka", "date_published": "2022-09-05 13:43:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przetrwal-11-dni-dryfujac-po-oceanie-pomogla-mu-zamrazarka,nId,6266292\"><img align=\"left\" alt=\"Przetrwa\u0142 11 dni dryfuj\u0105c po oceanie. Pomog\u0142a mu... zamra\u017carka\" src=\"https://i.iplsc.com/przetrwal-11-dni-dryfujac-po-oceanie-pomogla-mu-zamrazarka/000G12BR0YS47MIS-C321.jpg\" /></a>Brazylijscy marynarze uratowali rybaka, kt\u00f3ry przetrwa\u0142 11 dni dryfuj\u0105c samotnie po oceanie pe\u0142nym rekin\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna prze\u017cy\u0142 dzi\u0119ki zamra\u017carce, z kt\u00f3rej zrobi\u0142 swoj\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-kulisy-odwolania-jacka-kurskiego-nawet-premier-nie-wiedzial,nId,6266248", "title": "Kulisy odwo\u0142ania Jacka Kurskiego. \"Nawet premier nie wiedzia\u0142\"", "date_published": "2022-09-05 13:33:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-kulisy-odwolania-jacka-kurskiego-nawet-premier-nie-wiedzial,nId,6266248\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy odwo\u0142ania Jacka Kurskiego. &quot;Nawet premier nie wiedzia\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-odwolania-jacka-kurskiego-nawet-premier-nie-wiedzial/000G11CCB4JHP7UN-C321.jpg\" /></a>Jacek Kurski zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji szefa Telewizji Publicznej. W\u0142adze partii z Nowogrodzkiej i sam Kurski m\u00f3wi\u0105 o &quot;planowanych dzia\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-o-dymisji-jestem-do-dyspozycji-premiera,nId,6266240", "title": "Adam Niedzielski o dymisji: Jestem do dyspozycji premiera", "date_published": "2022-09-05 13:12:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-o-dymisji-jestem-do-dyspozycji-premiera,nId,6266240\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski o dymisji: Jestem do dyspozycji premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-o-dymisji-jestem-do-dyspozycji-premiera/000G117Y6J68MFCF-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia Adam Niedzielski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spekulacji na temat domniemanej dymisji z funkcji ministra zdrowia. Jak stwierdzi\u0142, &quot;decyzj\u0119 o odej\u015bciu z rz\u0105du zawsze podejmuj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-niskie-oczekiwania-wysoka-stawka-co-zrobi-milosnic,nId,6266197", "title": "Liz Truss - niskie oczekiwania, wysoka stawka. Co zrobi mi\u0142o\u015bniczka sera?", "date_published": "2022-09-05 12:48:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liz-truss-niskie-oczekiwania-wysoka-stawka-co-zrobi-milosnic,nId,6266197\"><img align=\"left\" alt=\"Liz Truss - niskie oczekiwania, wysoka stawka. Co zrobi mi\u0142o\u015bniczka sera?\" src=\"https://i.iplsc.com/liz-truss-niskie-oczekiwania-wysoka-stawka-co-zrobi-milosnic/000G11AQG336ML62-C321.jpg\" /></a>Liz Truss nowym premierem Wielkiej Brytanii. 47-latka wygra\u0142a z by\u0142ym ministrem finans\u00f3w Rishim Sunakiem. Truss zdoby\u0142a 81 326 g\u0142os\u00f3w cz\u0142onk\u00f3w Partii Ko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-30-lat-temu-wylowila-z-baltyku-list-teraz-chce-odnalezc-jego,nId,6266174", "title": "30 lat temu wy\u0142owi\u0142a z Ba\u0142tyku list. Teraz chce odnale\u017a\u0107 jego autora", "date_published": "2022-09-05 12:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-30-lat-temu-wylowila-z-baltyku-list-teraz-chce-odnalezc-jego,nId,6266174\"><img align=\"left\" alt=\"30 lat temu wy\u0142owi\u0142a z Ba\u0142tyku list. Teraz chce odnale\u017a\u0107 jego autora\" src=\"https://i.iplsc.com/30-lat-temu-wylowila-z-baltyku-list-teraz-chce-odnalezc-jego/000G1107T0IKBVIW-C321.jpg\" /></a>Tajemnica, kt\u00f3r\u0105 od niemal 30 lat pr\u00f3buje rozwik\u0142a\u0107 Monika, sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z najpopularniejszych historii na ma\u0142opolskich forach internetowych w ci\u0105gu ost"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-prezes-pis-o-betonozie-moze-za-glupi-na-to-jestem,nId,6266205", "title": "Prezes PiS o \"betonozie\": Mo\u017ce za g\u0142upi na to jestem", "date_published": "2022-09-05 12:30:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-prezes-pis-o-betonozie-moze-za-glupi-na-to-jestem,nId,6266205\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS o &quot;betonozie&quot;: Mo\u017ce za g\u0142upi na to jestem\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-o-betonozie-moze-za-glupi-na-to-jestem/000FUQE3F6KAT8OS-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS w Mielcu skrytykowa\u0142 tzw. betonoz\u0119. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wspomina\u0142 skwer i jedn\u0105 z pierwszych tablic w Polsce, kt\u00f3ra upami\u0119tnia Lecha Kaczy\u0144skiego i katastrof\u0119 sm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-tragiczna-smierc-miesiecznej-dziewczynki-nowe-informacje-o-m,nId,6266216", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 miesi\u0119cznej dziewczynki. Nowe informacje o matce", "date_published": "2022-09-05 12:20:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-tragiczna-smierc-miesiecznej-dziewczynki-nowe-informacje-o-m,nId,6266216\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 miesi\u0119cznej dziewczynki. Nowe informacje o matce \" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-miesiecznej-dziewczynki-nowe-informacje-o-m/000G11DLVBWOM71K-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Warszawy zatrzymali w niedziel\u0119 32-letni\u0105 Magdalen\u0119 D.-M. w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 miesi\u0119cznej c\u00f3rki, kt\u00f3rej cia\u0142o znaleziono w mieszkaniu na Wilanowie. Dzieck"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-szefa-tvp-jacek-kurski-komentuje,nId,6266202", "title": "Zmiana szefa TVP. Jacek Kurski komentuje", "date_published": "2022-09-05 12:08:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-szefa-tvp-jacek-kurski-komentuje,nId,6266202\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana szefa TVP. Jacek Kurski komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-szefa-tvp-jacek-kurski-komentuje/000E6C2LUVUMNCRU-C321.jpg\" /></a>Jacek Kurski skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Rady Medi\u00f3w Narodowych o odwo\u0142aniu go z funkcji prezesa Telewizji Polskiej. &quot;Wiem, \u017ce przede mn\u0105 kolejne wyzwania. Telewizja, kt\u00f3r\u0105 odda\u0142em, (...) jest dzi\u015b u szczytu pot\u0119gi&quot; - napisa\u0142 by\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-odwolany-z-tvp-kto-bedzie-ciemnemu-ludowi-wcisk,nId,6266146", "title": "Jacek Kurski odwo\u0142any z TVP. \"Kto b\u0119dzie ciemnemu ludowi wciska\u0142 kit?\"", "date_published": "2022-09-05 11:50:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-odwolany-z-tvp-kto-bedzie-ciemnemu-ludowi-wcisk,nId,6266146\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Kurski odwo\u0142any z TVP. &quot;Kto b\u0119dzie ciemnemu ludowi wciska\u0142 kit?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-kurski-odwolany-z-tvp-kto-bedzie-ciemnemu-ludowi-wcisk/000G111ZLXYYYXUG-C321.jpg\" /></a>Rada Medi\u00f3w Narodowych odwo\u0142a\u0142a Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa Telewizji Polskiej. Decyzja wywo\u0142a\u0142a lawin\u0119 komentarzy. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-premier-wielkiej-brytanii-to-liz-truss-z-partii-konserw,nId,6265887", "title": "Nowa premier Wielkiej Brytanii. To Liz Truss z Partii Konserwatywnej", "date_published": "2022-09-05 11:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-premier-wielkiej-brytanii-to-liz-truss-z-partii-konserw,nId,6265887\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa premier Wielkiej Brytanii. To Liz Truss z Partii Konserwatywnej\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-premier-wielkiej-brytanii-to-liz-truss-z-partii-konserw/000G116GAWPXHLL8-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w Londynie og\u0142oszono wyniki g\u0142osowania na nast\u0119pc\u0119 Borisa Johnsona na stanowisku lidera Partii Konserwatywnej i szefa rz\u0105du. Nowym premierem z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scena-jak-z-gta-w-bialy-dzien-z-bronia-w-reku-ukradli-20-tys,nId,6266083", "title": "Scena jak z GTA. W bia\u0142y dzie\u0144 z broni\u0105 w r\u0119ku ukradli 20 tys. dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 11:15:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scena-jak-z-gta-w-bialy-dzien-z-bronia-w-reku-ukradli-20-tys,nId,6266083\"><img align=\"left\" alt=\"Scena jak z GTA. W bia\u0142y dzie\u0144 z broni\u0105 w r\u0119ku ukradli 20 tys. dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/scena-jak-z-gta-w-bialy-dzien-z-bronia-w-reku-ukradli-20-tys/000G10C9SEJK67J4-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne sceny rodem z film\u00f3w akcji lub gier wideo rozegra\u0142y si\u0119 w najwi\u0119kszej metropolii Stan\u00f3w Zjednoczonych. Na wy\u015bwietlonym ponad dwa miliony razy n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kim-jest-mateusz-matyszkowicz-sylwetka-nowego-prezesa-tvp,nId,6266118", "title": "Kim jest Mateusz Matyszkowicz? Sylwetka nowego prezesa TVP", "date_published": "2022-09-05 11:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kim-jest-mateusz-matyszkowicz-sylwetka-nowego-prezesa-tvp,nId,6266118\"><img align=\"left\" alt=\"Kim jest Mateusz Matyszkowicz? Sylwetka nowego prezesa TVP\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-jest-mateusz-matyszkowicz-sylwetka-nowego-prezesa-tvp/000G10NZK658Q1WJ-C321.jpg\" /></a>Rada Medi\u00f3w Narodowych odwo\u0142a\u0142a Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa TVP. Na stanowisko powo\u0142a\u0142a Mateusza Matyszkowicza. Kim jest nowy prezes? Przedstawiamy jego sylwetk\u0119.</p><b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-krytykuje-samochody-elektryczne-przywolal-pewna-histor,nId,6266086", "title": "Trump krytykuje samochody elektryczne. Przywo\u0142a\u0142 pewn\u0105 histori\u0119", "date_published": "2022-09-05 10:48:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-krytykuje-samochody-elektryczne-przywolal-pewna-histor,nId,6266086\"><img align=\"left\" alt=\"Trump krytykuje samochody elektryczne. Przywo\u0142a\u0142 pewn\u0105 histori\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-krytykuje-samochody-elektryczne-przywolal-pewna-histor/000G10MPYWME6MNE-C321.jpg\" /></a>Donald Trump podczas weekendowego wiecu w Pensylwanii zabra\u0142 g\u0142os na temat samochod\u00f3w elektrycznych. By\u0142y prezydent USA przywo\u0142a\u0142 pewn\u0105 histori\u0119 swojego przyjacie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szokujacy-poczatek-procesu-odpowiada-za-zabicie-drugiej-nast,nId,6266097", "title": "Szokuj\u0105cy pocz\u0105tek procesu. Odpowiada za zabicie drugiej nastolatki", "date_published": "2022-09-05 10:44:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szokujacy-poczatek-procesu-odpowiada-za-zabicie-drugiej-nast,nId,6266097\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105cy pocz\u0105tek procesu. Odpowiada za zabicie drugiej nastolatki\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujacy-poczatek-procesu-odpowiada-za-zabicie-drugiej-nast/000G10DJ02CLVOQP-C321.jpg\" /></a>Dawid J. odpowiada przed s\u0105dem za drugie zab\u00f3jstwo. Ponad dekad\u0119 temu zgwa\u0142ci\u0142 i zabi\u0142 13-letni\u0105 Sylwi\u0119, kole\u017cank\u0119 ze szko\u0142y. Teraz sprawa dotyczy ud"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-telewizji-polskiej,nId,6266095", "title": "Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa Telewizji Polskiej", "date_published": "2022-09-05 10:32:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-telewizji-polskiej,nId,6266095\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa Telewizji Polskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-telewizji-polskiej/000G10MQNJOT57NN-C321.jpg\" /></a>Rada Medi\u00f3w Narodowych odwo\u0142a\u0142a Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa TVP. Nowym szefem Telewizji Polskiej zosta\u0142 Mateusz Matyszkowicz \u2013 informuje portal i.pl. Jak dowiedzia\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-auto-wjechalo-pod-pociag-na-wegrzech-nie-zyje-piec-osob,nId,6266075", "title": "Auto wjecha\u0142o pod poci\u0105g na W\u0119grzech. Nie \u017cyje pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-05 10:03:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-auto-wjechalo-pod-pociag-na-wegrzech-nie-zyje-piec-osob,nId,6266075\"><img align=\"left\" alt=\"Auto wjecha\u0142o pod poci\u0105g na W\u0119grzech. Nie \u017cyje pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/auto-wjechalo-pod-pociag-na-wegrzech-nie-zyje-piec-osob/000G10A41CLY6VX1-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku zderzenia poci\u0105gu z samochodem w poniedzia\u0142ek rano na przeje\u017adzie kolejowym na po\u0142udniu W\u0119gier. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mural-z-ukrainskim-zolnierzem-wywolal-burze-artysta-musial-g,nId,6266059", "title": "Mural z ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzem wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. Artysta musia\u0142 go zamalowa\u0107", "date_published": "2022-09-05 09:52:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mural-z-ukrainskim-zolnierzem-wywolal-burze-artysta-musial-g,nId,6266059\"><img align=\"left\" alt=\"Mural z ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzem wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. Artysta musia\u0142 go zamalowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/mural-z-ukrainskim-zolnierzem-wywolal-burze-artysta-musial-g/000G107I2FYM9D6N-C321.jpg\" /></a>Australijski artysta namalowa\u0142 mural przedstawiaj\u0105cy przytulaj\u0105cych si\u0119 ukrai\u0144skich i rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Grafika w Melb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duze-problemy-wielkiej-brytanii-co-czeka-nowego-premiera,nId,6265981", "title": "Du\u017ce problemy Wielkiej Brytanii. Co czeka nowego premiera?", "date_published": "2022-09-05 09:45:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duze-problemy-wielkiej-brytanii-co-czeka-nowego-premiera,nId,6265981\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce problemy Wielkiej Brytanii. Co czeka nowego premiera?\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-problemy-wielkiej-brytanii-co-czeka-nowego-premiera/000G105NUK9K6448-C321.jpg\" /></a>Ci\u0105g\u0142e protesty, niewydolna s\u0142u\u017cba zdrowia i polityka socjalna, kt\u00f3ra nie odpowiada dzisiejszym potrzebom, to tylko niekt\u00f3re z aktualnych utrapie\u0144 sz\u00f3stej co do wielko\u015bci gosp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swietowali-urodziny-na-40-pietrze-przez-okno-pomachal-im-bos,nId,6265986", "title": "\u015awi\u0119towali urodziny na 40. pi\u0119trze. Przez okno pomacha\u0142 im bosy m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-09-05 09:44:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swietowali-urodziny-na-40-pietrze-przez-okno-pomachal-im-bos,nId,6265986\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119towali urodziny na 40. pi\u0119trze. Przez okno pomacha\u0142 im bosy m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/swietowali-urodziny-na-40-pietrze-przez-okno-pomachal-im-bos/000G0ZU5TFO81HEI-C321.jpg\" /></a>Nie takiego widoku o sz\u00f3stej rano spodziewa\u0142a si\u0119 pewna para Brytyjczyk\u00f3w, kt\u00f3ra nocowa\u0142a tego dnia na 40. pi\u0119trze londy\u0144skiego wie\u017cowca The Shard. Zbud"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-skandal-w-nizp-dyrektor-mial-ponizac-i-molestowac-pracownicz,nId,6266045", "title": "Skandal w NIZP. Dyrektor mia\u0142 poni\u017ca\u0107 i molestowa\u0107 pracowniczk\u0119. Obiecywa\u0142 \"mega orgazm\"", "date_published": "2022-09-05 09:35:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-skandal-w-nizp-dyrektor-mial-ponizac-i-molestowac-pracownicz,nId,6266045\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w NIZP. Dyrektor mia\u0142 poni\u017ca\u0107 i molestowa\u0107 pracowniczk\u0119. Obiecywa\u0142 &quot;mega orgazm&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-nizp-dyrektor-mial-ponizac-i-molestowac-pracownicz/000G10744CE1WGMR-C321.jpg\" /></a>Molestowanie seksualne i dyskryminacja w Narodowym Instytucie Zdrowia Publicznego. Dyrektor mia\u0142 pisa\u0107 jednej z pracowniczek "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zero-tolerancji-papiez-franciszek-o-naduzyciach-seksualnych-,nId,6266009", "title": "\"Zero tolerancji\". Papie\u017c Franciszek o nadu\u017cyciach seksualnych w Ko\u015bciele", "date_published": "2022-09-05 09:09:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zero-tolerancji-papiez-franciszek-o-naduzyciach-seksualnych-,nId,6266009\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zero tolerancji&quot;. Papie\u017c Franciszek o nadu\u017cyciach seksualnych w Ko\u015bciele\" src=\"https://i.iplsc.com/zero-tolerancji-papiez-franciszek-o-naduzyciach-seksualnych/000G0ZYWHNWME26O-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek w wywiadzie portugalskiego oddzia\u0142u CNN przekaza\u0142, \u017ce ma &quot;zero tolerancji&quot; dla nadu\u017cy\u0107 seksualnych w Ko\u015bciele. Jak "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-broniarz-zadamy-podwyzek-dla-nauczycieli-teraz-nie-w-2023-ro,nId,6266011", "title": "Broniarz: \u017b\u0105damy podwy\u017cek dla nauczycieli. Teraz, nie w 2023 roku", "date_published": "2022-09-05 09:05:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-broniarz-zadamy-podwyzek-dla-nauczycieli-teraz-nie-w-2023-ro,nId,6266011\"><img align=\"left\" alt=\"Broniarz: \u017b\u0105damy podwy\u017cek dla nauczycieli. Teraz, nie w 2023 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/broniarz-zadamy-podwyzek-dla-nauczycieli-teraz-nie-w-2023-ro/000G102TKJ2OACT5-C321.jpg\" /></a>- Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego po raz kolejny potwierdza \u017c\u0105danie 20-procentowego wzrostu wynagrodzenia i absolutnie nie w roku 2023, tylko jeszcze w bie\u017c\u0105cym rok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-generalowie-odwolani-niesatysfakcjonujace-rezultaty,nId,6266001", "title": "Rosyjscy genera\u0142owie odwo\u0142ani. \"Niesatysfakcjonuj\u0105ce rezultaty\"", "date_published": "2022-09-05 08:57:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-generalowie-odwolani-niesatysfakcjonujace-rezultaty,nId,6266001\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy genera\u0142owie odwo\u0142ani. &quot;Niesatysfakcjonuj\u0105ce rezultaty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-generalowie-odwolani-niesatysfakcjonujace-rezultaty/000G105ITMPPET2R-C321.jpg\" /></a>Dowodz\u0105cy zgrupowaniem si\u0142 Zachodniego Okr\u0119gu Wojskowego Andriej Syczewoj i dow\u00f3dcy trzech armii zostali odwo\u0142ani z kiero"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-bunt-w-rosyjskich-szeregach-zolnierze-zlozyli-bron,nId,6265974", "title": "Bunt w rosyjskich szeregach. \u017bo\u0142nierze z\u0142o\u017cyli bro\u0144", "date_published": "2022-09-05 08:34:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-bunt-w-rosyjskich-szeregach-zolnierze-zlozyli-bron,nId,6265974\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt w rosyjskich szeregach. \u017bo\u0142nierze z\u0142o\u017cyli bro\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-w-rosyjskich-szeregach-zolnierze-zlozyli-bron/000G0ZT6YGEN4LOM-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim 127. pu\u0142ku 1. korpusu armijnego dosz\u0142o do buntu \u017co\u0142nierzy - przekaza\u0142 ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo operacyjne Po\u0142udnie. \u017bo\u0142nierze odm\u00f3wili udzia\u0142u w dzia\u0142aniach bojowych.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kaskader-z-zamoscia-ukrainiec-w-amoku-zaatakowal-nawet-radio,nId,6265892", "title": "\"Kaskader\" z Zamo\u015bcia. Ukrainiec w amoku zaatakowa\u0142 nawet radiow\u00f3z", "date_published": "2022-09-05 08:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kaskader-z-zamoscia-ukrainiec-w-amoku-zaatakowal-nawet-radio,nId,6265892\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kaskader&quot; z Zamo\u015bcia. Ukrainiec w amoku zaatakowa\u0142 nawet radiow\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/kaskader-z-zamoscia-ukrainiec-w-amoku-zaatakowal-nawet-radio/000G0ZDBGXF8Y4QB-C321.jpg\" /></a>Do kuriozalnej sytuacji drogowej dosz\u0142o na Starym Mie\u015bcie w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie). M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna z Ukrainy rzuci\u0142 si\u0119 w szale\u0144czym amoku na mas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-all-inclusive-w-ostatniej-chwili-jak-tanio-wyjechac,nId,6265905", "title": "Wakacje all inclusive w ostatniej chwili. Jak tanio wyjecha\u0107?", "date_published": "2022-09-05 08:30:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wakacje-all-inclusive-w-ostatniej-chwili-jak-tanio-wyjechac,nId,6265905\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje all inclusive w ostatniej chwili. Jak tanio wyjecha\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-all-inclusive-w-ostatniej-chwili-jak-tanio-wyjechac/000G0ZG4N9C0YVIV-C321.jpg\" /></a>Koniec wakacji to nie koniec mo\u017cliwo\u015bci atrakcyjnego wyjazdu za granic\u0119 w dobrej cenie. Podr\u00f3\u017ce poza sezonem mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 du\u017co ta\u0144sze i znacznie przyjemniejsze. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-na-baltyku-wiemy-kto-nim-lecial,nId,6265932", "title": "Katastrofa samolotu na Ba\u0142tyku. Wiemy, kto nim lecia\u0142", "date_published": "2022-09-05 07:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-na-baltyku-wiemy-kto-nim-lecial,nId,6265932\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu na Ba\u0142tyku. Wiemy, kto nim lecia\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-na-baltyku-wiemy-kto-nim-lecial/000G0ZKP9JW1DRRJ-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu-widmo, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 spad\u0142 do Ba\u0142tyku przy \u0142otewskim wybrze\u017cu to rodzina w\u0142a\u015bciciela odrzutowca z Niemiec. M\u0119czyna prowadzi\u0142 ma\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-zamach-bombowy-przed-ambasada-rosji-w-kabulu,nId,6265913", "title": "Afganistan: Zamach bombowy przed ambasad\u0105 Rosji w Kabulu", "date_published": "2022-09-05 07:33:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-zamach-bombowy-przed-ambasada-rosji-w-kabulu,nId,6265913\"><img align=\"left\" alt=\"Afganistan: Zamach bombowy przed ambasad\u0105 Rosji w Kabulu\" src=\"https://i.iplsc.com/afganistan-zamach-bombowy-przed-ambasada-rosji-w-kabulu/000G0ZMABR0PKR23-C321.jpg\" /></a>Przed ambasad\u0105 Rosji w Kabulu mia\u0142 miejsce zamach bombowy. Napastnik zosta\u0142 zastrzelony przez stra\u017cnik\u00f3w - podaje Reuters. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-giertych-za-chwile-polacy-zaczna-protestowac-z-powodu-ubostw,nId,6265852", "title": "Giertych: Za chwil\u0119 Polacy zaczn\u0105 protestowa\u0107 z powodu ub\u00f3stwa i g\u0142odu", "date_published": "2022-09-05 07:20:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-giertych-za-chwile-polacy-zaczna-protestowac-z-powodu-ubostw,nId,6265852\"><img align=\"left\" alt=\"Giertych: Za chwil\u0119 Polacy zaczn\u0105 protestowa\u0107 z powodu ub\u00f3stwa i g\u0142odu\" src=\"https://i.iplsc.com/giertych-za-chwile-polacy-zaczna-protestowac-z-powodu-ubostw/000DZJ2W36MOLUHW-C321.jpg\" /></a>- Poziom bezczelno\u015bci, z\u0142odziejstwa i agresji ze strony PiS przekracza wszelkie granice, przez co ludzie s\u0105 zaszokowani, sparali\u017cowani bezczelno\u015bci\u0105 sprawc\u00f3w - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-policjanci-z-archiwum-x-zatrzymali-podejrzanego-o-zabojstwo-,nId,6265864", "title": "Policjanci z Archiwum X zatrzymali podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzed 30 lat", "date_published": "2022-09-05 06:33:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-policjanci-z-archiwum-x-zatrzymali-podejrzanego-o-zabojstwo-,nId,6265864\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci z Archiwum X zatrzymali podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzed 30 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-z-archiwum-x-zatrzymali-podejrzanego-o-zabojstwo/000G0Z84XE8VSDG5-C321.jpg\" /></a>Policjanci z podlaskiego Archiwum X zatrzymali podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzed 30 lat. Chodzi o zab\u00f3jstwo 40-letniego w\u00f3wczas m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-do-sejmu-sondaz-pis-na-czele-nastepna-ko-i-polska-205,nId,6265854", "title": "Wybory do Sejmu. Sonda\u017c: PiS na czele, nast\u0119pna KO i Polska 2050", "date_published": "2022-09-05 06:09:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-do-sejmu-sondaz-pis-na-czele-nastepna-ko-i-polska-205,nId,6265854\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory do Sejmu. Sonda\u017c: PiS na czele, nast\u0119pna KO i Polska 2050\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-do-sejmu-sondaz-pis-na-czele-nastepna-ko-i-polska-205/000G0LYA1OF5DEXI-C321.jpg\" /></a>Na kogo zag\u0142osowaliby Polacy, gdyby wybory do Sejmu odby\u0142y si\u0119 teraz? Wnioski z sonda\u017cu United Surveys przeprowadzonego dla poniedzia\u0142kowego &quot;Dziennika Gazety Pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-mowi-o-koncu-federacji-rosyjskiej-musimy,nId,6265849", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142 m\u00f3wi o ko\u0144cu Federacji Rosyjskiej: Musimy by\u0107 gotowi", "date_published": "2022-09-05 05:57:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-general-mowi-o-koncu-federacji-rosyjskiej-musimy,nId,6265849\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142 m\u00f3wi o ko\u0144cu Federacji Rosyjskiej: Musimy by\u0107 gotowi\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-general-mowi-o-koncu-federacji-rosyjskiej-musimy/000EUDEZLHO13A9D-C321.jpg\" /></a>Emerytowany ameryka\u0144ski genera\u0142 Ben Hodges napisa\u0142 na Twitterze, \u017ce obecnie obserwowany jest &quot;pocz\u0105tek ko\u0144ca Federacj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlaczego-polska-nie-ubiega-sie-o-reparacje-od-rosji-zalewska,nId,6265846", "title": "Dlaczego Polska nie ubiega si\u0119 o reparacje od Rosji. Zalewska: Bo wygrali wojn\u0119", "date_published": "2022-09-05 05:55:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlaczego-polska-nie-ubiega-sie-o-reparacje-od-rosji-zalewska,nId,6265846\"><img align=\"left\" alt=\"Dlaczego Polska nie ubiega si\u0119 o reparacje od Rosji. Zalewska: Bo wygrali wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dlaczego-polska-nie-ubiega-sie-o-reparacje-od-rosji-zalewska/000E6PEL2WGKGNVH-C321.jpg\" /></a>Odpowied\u017a na to pytanie jest \u0142atwa - stwierdzi\u0142a europos\u0142anka PiS Anna Zalewska zapytana o to, dlaczego Polska zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 po odszkodowanie wojenne ty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-ukrainska-kontrofensywe-realny-postep,nId,6265836", "title": "ISW ocenia ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119. \"Realny post\u0119p\"", "date_published": "2022-09-05 05:36:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-ukrainska-kontrofensywe-realny-postep,nId,6265836\"><img align=\"left\" alt=\"ISW ocenia ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119. &quot;Realny post\u0119p&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ocenia-ukrainska-kontrofensywe-realny-postep/000G0Z01V4U1HFO6-C321.jpg\" /></a>Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ocenia, \u017ce kontrofensywa ukrai\u0144ska na po\u0142udniu i wschodzie kraju osi\u0105ga post\u0119p &quot;mo\u017cliwy do potwierdzenia&quot;. Zdanie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-reparacjach-wojennych-wystosujemy-note-dyplomatycz,nId,6265819", "title": "Premier o reparacjach wojennych: Wystosujemy not\u0119 dyplomatyczn\u0105", "date_published": "2022-09-05 05:11:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-reparacjach-wojennych-wystosujemy-note-dyplomatycz,nId,6265819\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o reparacjach wojennych: Wystosujemy not\u0119 dyplomatyczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-reparacjach-wojennych-wystosujemy-note-dyplomatycz/000G0YZFFP80E0T6-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji prasowej poinformowa\u0142, \u017ce Polska wystosuje do Niemiec not\u0119 dyplomatyczn\u0105 dotycz\u0105ca reparacji wojennych. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-hydroplan-rozbil-sie-w-okolicach-seattle-jedna-osoba-nie,nId,6265816", "title": "USA: Hydroplan rozbi\u0142 si\u0119 w okolicach Seattle. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-05 04:45:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-hydroplan-rozbil-sie-w-okolicach-seattle-jedna-osoba-nie,nId,6265816\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Hydroplan rozbi\u0142 si\u0119 w okolicach Seattle. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-hydroplan-rozbil-sie-w-okolicach-seattle-jedna-osoba-nie/000G0YW2282JJ40O-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142y hydroplan rozbi\u0142 si\u0119 w Puget Sound, w stanie Waszyngton, kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w od Seattle. Jedna osoba nie \u017cyje, a osiem uznano za zaginione. Wed\u0142ug m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-atak-nozownikow-10-osob-nie-zyje-15-rannych,nId,6265812", "title": "Kanada. Atak no\u017cownik\u00f3w. 10 os\u00f3b nie \u017cyje, 15 rannych", "date_published": "2022-09-05 04:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-atak-nozownikow-10-osob-nie-zyje-15-rannych,nId,6265812\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada. Atak no\u017cownik\u00f3w. 10 os\u00f3b nie \u017cyje, 15 rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-atak-nozownikow-10-osob-nie-zyje-15-rannych/000G0YUMEYMBNBNB-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn jest poszukiwanych przez kanadyjskie s\u0142u\u017cby w zwi\u0105zku z atakiem no\u017cownik\u00f3w w Saskatchewan w Kanadzie. Napastnicy d\u017agali no\u017cem przypadkowe osoby. 10 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 15 zosta\u0142o ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-rozmawial-z-kamala-harris-bialy-dom-wydal,nId,6265809", "title": "Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 z Kamal\u0105 Harris. Bia\u0142y Dom wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-09-05 04:08:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-rozmawial-z-kamala-harris-bialy-dom-wydal,nId,6265809\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 z Kamal\u0105 Harris. Bia\u0142y Dom wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-rozmawial-z-kamala-harris-bialy-dom-wydal/000G0YUKNWMGDGA1-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142y Dom wyda\u0142 w niedziel\u0119 o\u015bwiadczenie po rozmowie telefonicznej wiceprezydent Kamali Harris z premierem Mateuszem Morawieckim. Doceni\u0142a ona hojn\u0105 po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050551", "title": "Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-05 03:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050551\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G0YTRGSKHRFTW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050703", "title": "Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-05 03:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050703\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G0YTRGSKHRFTW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050810", "title": "Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-05 03:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050810\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G0YTRGSKHRFTW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050840", "title": "Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-05 03:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2946,akt,050840\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 194 dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-194-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G0YTRGSKHRFTW-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]