[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-przeszukanie-rezydencji-donalda-trumpa-sad-nakazal-powolanie-urzednika-do-przejrzenia-zarekwirowanych-dokumentow-6099151?source=rss", "title": "S\u0105d nakaza\u0142 powo\u0142anie specjalnego urz\u0119dnika do rewizji dokument\u00f3w zarekwirowanych w posiad\u0142o\u015bci Trumpa", "date_published": "2022-09-05 20:07:06+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d nakaza\u0142 powo\u0142anie specjalnego urz\u0119dnika do rewizji dokument\u00f3w zarekwirowanych w posiad\u0142o\u015bci Trumpa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yf30jc-pap2022081620o-6095588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d federalny na Florydzie zdecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek o powo\u0142aniu specjalnego urz\u0119dnika do przegl\u0105du dokument\u00f3w zarekwirowanych podczas przeszukania w posiad\u0142o\u015bci Donalda Trumpa. Jak pisze Reuters, mo\u017ce to oznacza\u0107 czasowe wstrzymanie, a przynajmniej spowolnienie \u015bledztwa. O re"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kalifornia-fala-upalow-ogromne-zapotrzebowania-na-energie-trzy-miliony-gospodarstw-domowych-moze-nie-miec-pradu-6099097?source=rss", "title": "Upa\u0142y, a z nimi ogromne zapotrzebowania na energi\u0119. W Kalifornii kilka milion\u00f3w gospodarstw domowych mo\u017ce nie mie\u0107 pr\u0105du", "date_published": "2022-09-05 19:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Upa\u0142y, a z nimi ogromne zapotrzebowania na energi\u0119. W Kalifornii kilka milion\u00f3w gospodarstw domowych mo\u017ce nie mie\u0107 pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-p5sc22-upal-w-kalifornii-6099129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fala upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a Kaliforni\u0119, powoduje wzrost zu\u017cycia energii elektrycznej do niemal rekordowego poziomu. Zarz\u0105dcy sieci energetycznej ostrzegli, \u017ce mo\u017cliwe s\u0105 przerwy w dostawie pr\u0105du."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-europa-gaz-ziemny-nie-plynie-przez-nord-stream-1-gazprom-tlumaczy-wstrzymanie-dostaw-gazu-do-niemiec-szymon-kardas-komentuje-6099089?source=rss", "title": "Gazprom t\u0142umaczy wstrzymanie dostaw gazu do Europy. \"Rzecznik Kremla rano wy\u0142o\u017cy\u0142 rzecz klarowniej\"", "date_published": "2022-09-05 19:33:01+00:00", "description": "<img alt=\"Gazprom t\u0142umaczy wstrzymanie dostaw gazu do Europy. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-lkd8g6-wyciek-oleju-stwierdzony-w-turbinie-na-gazociagu-nord-stream-1-6099071/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazprom poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce otrzyma\u0142 formalne ostrze\u017cenie od organu Rostechnadzor, \u017ce t\u0142ocznia Portowaja rzekomo ma nie spe\u0142nia\u0107 wymog\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Dalsza eksploatacja bez usuni\u0119cia wykrytych usterek stwarza ryzyko po\u017caru lub wybuchu - wskazano w komunikac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/nowy-prazmow-bmw-wypadlo-z-drogi-6099111?source=rss", "title": "Auto w rowie, kierowc\u0119 przewieziono do szpitala", "date_published": "2022-09-05 19:17:22+00:00", "description": "<img alt=\"Auto w rowie, kierowc\u0119 przewieziono do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dx2vg4-wypadek-pod-piasecznem-6099117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cy wypadek pod Piasecznem. Kierowca bmw straci\u0142 panowanie nad autem i wypad\u0142 z drogi. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 nasz reporter, by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-straznicy-miejscy-pomogli-motocykliscie-ktory-ucierpial-w-wypadku-drogowym-6099100?source=rss", "title": "\"Motocykl przelecia\u0142 w\u00a0powietrzu oko\u0142o 50 metr\u00f3w, o\u00a0ma\u0142o nie uderzy\u0142 w\u00a0jad\u0105cy z\u00a0naprzeciwka samoch\u00f3d\"", "date_published": "2022-09-05 18:57:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ap8vv-wypadek-z-udzialem-motocyklisty-6099093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy pomogli motocykli\u015bcie, kt\u00f3ry ucierpia\u0142 w wypadku drogowym. Jako pierwsi zabezpieczyli miejsce zdarzenia i wezwali s\u0142u\u017cby. - Ze wst\u0119pnych ogl\u0119dzin pojazdu wynika, \u017ce prawdopodobnie najecha\u0142 na kraw\u0119\u017cnik wysepki przy przej\u015bciu dla pieszych \u2013 opisuj\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/susza-w-polsce-susza-rolnicza-deficyt-wody-zagrozone-niedoborem-wody-uprawy-kukurydzy-6099027?source=rss", "title": "Susza rolnicza nadal obejmuje ca\u0142\u0105 Polsk\u0119. Uprawy kukurydzy zagro\u017cone niedoborem wody", "date_published": "2022-09-05 18:54:16+00:00", "description": "<img alt=\"Susza rolnicza nadal obejmuje ca\u0142\u0105 Polsk\u0119. Uprawy kukurydzy zagro\u017cone niedoborem wody \u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-p31457-susza-w-polsce-6099076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza rolnicza nadal wyst\u0119puje w ca\u0142ym kraju - wynika z najnowszego raportu Instytutu Upraw Nawo\u017cenia i Gleboznawstwa (IUNG). Najbardziej zagro\u017cona niedoborem wody jest kukurydza na kiszonk\u0119 i na ziarno. Najwi\u0119kszy deficyt wody odnotowano na Mazurach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/nowy-taryfikator-punktow-karnych-komentarze-jana-strzezka-i-kuby-czajkowskiego-6099049?source=rss", "title": "Nowy taryfikator punkt\u00f3w karnych. \"Zamiar mia\u0142 by\u0107 dobry, wykonanie s\u0142abe\"", "date_published": "2022-09-05 18:54:04+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy taryfikator punkt\u00f3w karnych. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie9a5256ffa8af42af3e4163b14c0b659f-aby-sprawdzic-swoje-punkty-karne-online-trzeba-miec-profil-zaufany-4391022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     - Nie chodzi o to, aby da\u0107 wysokie mandaty, a \u017ceby ka\u017cde przest\u0119pstwo by\u0142o wykrywane, \u017ceby nieuchronno\u015b\u0107 kary by\u0142a na wysokim poziomie - tak skomentowa\u0142 w TVN24 Jan Strze\u017cek z Porozumienia nowy taryfikator punkt\u00f3w karnych. Kuba Czajkowski\u00a0z \"Miasto jest nasze\" "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-telewizji-rzadowej-szymon-holownia-komentuje-6099094?source=rss", "title": "Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji rz\u0105dowej. Ho\u0142ownia: Zostanie przesuni\u0119ty. Takiego skarbu Kaczy\u0144ski z r\u0105k nie wypu\u015bci", "date_published": "2022-09-05 18:49:04+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji rz\u0105dowej. Ho\u0142ownia: Zostanie przesuni\u0119ty. Takiego skarbu Kaczy\u0144ski z r\u0105k nie wypu\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zr8jop-jaroslaw-kaczynski-6099090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odwo\u0142anie Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa telewizji rz\u0105dowej komentowa\u0142 w \"Kropce nad i\" w TVN24 lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. Oceni\u0142, \u017ce ta decyzja to zapowied\u017a, \u017ce \"b\u0119dziemy mieli jeszcze bardziej zbli\u017con\u0105 do szamba, jeszcze bard"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przesuniecie-wyborow-samorzadowych-aleksandra-dulkiewicz-i-hanna-zdanowska-komentuja-6099072?source=rss", "title": "\"Cyniczna kalkulacja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego\" i \"koniec samorz\u0105dno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-05 18:39:37+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2lmbsg-05-1930-fpf-cl-0003-6099044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O widmie przesuni\u0119cia wybor\u00f3w samorz\u0105dowych i lokalnych problemach samorz\u0105d\u00f3w m\u00f3wi\u0142y w \"Faktach po Faktach\" prezydentki \u0141odzi i Gda\u0144ska - Hanna Zdanowicz i Aleksandra Dulkiewicz. - To my musimy ludziom komunikowa\u0107, dlaczego ceny pr\u0105du s\u0105 wy\u017csze. M\u00f3wienie tego rok d\u0142u\u017cej, czy nawet p\u00f3\u0142 roku d\u0142u\u017cej, spowoduje, \u017ce by\u0107 mo\u017ce ch\u0119\u0107 wsparcia dzisiejszych w\u0142odarzy b\u0119dzie mniejsza -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ceny-energii-niemcy-szykuja-sie-na-zime-dwie-elektrownie-jadrowe-pozostana-w-rezerwie-6099053?source=rss", "title": "Niemcy szykuj\u0105 si\u0119 na zim\u0119. Dwie elektrownie j\u0105drowe pozostan\u0105 w rezerwie", "date_published": "2022-09-05 18:34:12+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy szykuj\u0105 si\u0119 na zim\u0119. Dwie elektrownie j\u0105drowe pozostan\u0105 w rezerwie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fxsvy-elektrownia-atomowa-niemcy-shutterstock439435060-6099051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy planuj\u0105 utrzyma\u0107 w gotowo\u015bci dwie z trzech dzia\u0142aj\u0105cych obecnie elektrowni j\u0105drowych, aby zapewni\u0107 wystarczaj\u0105c\u0105 ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej zim\u0105. Elektrownie maj\u0105 w razie potrzeby wytwarza\u0107 energi\u0119 do po\u0142owy kwietnia 2023 roku. \"Musz\u0119 zrobi\u0107 wszystko, co konieczne, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-wstrzymuja-tak-zwane-referendum-w-regionie-chersonia-kijow-apeluje-do-mieszancow-krymu-6098949?source=rss", "title": "Ukraina. Rosjanie wstrzymuj\u0105 \"referendum\" w regionie Chersonia. Kij\u00f3w apeluje do miesza\u0144c\u00f3w Krymu", "date_published": "2022-09-05 18:11:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Rosjanie wstrzymuj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64wvxp-rosyjska-ciezarowka-na-drodze-pod-chersoniem-lipiec-2022-6062924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plany tak zwanego referendum w sprawie przy\u0142\u0105czenia okupowanego regionu cherso\u0144skiego do Rosji zosta\u0142y wstrzymane ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek mianowany przez Rosjan wiceszef regionalnej administracji wojskowo-cywilnej. Z kolei ukrai\u0144skie w\u0142adze zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do mieszka\u0144c\u00f3w okupowaneg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-wstrzymuja-tak-zwane-referendum-w-regionie-chersonia-kijow-apeluje-do-mieszkancow-krymu-6098949?source=rss", "title": "Ukraina. Rosjanie wstrzymuj\u0105 \"referendum\" w regionie Chersonia. Kij\u00f3w apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w Krymu", "date_published": "2022-09-05 18:11:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Rosjanie wstrzymuj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64wvxp-rosyjska-ciezarowka-na-drodze-pod-chersoniem-lipiec-2022-6062924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plany tak zwanego referendum w sprawie przy\u0142\u0105czenia okupowanego regionu cherso\u0144skiego do Rosji zosta\u0142y wstrzymane ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek mianowany przez Rosjan wiceszef regionalnej administracji wojskowo-cywilnej. Z kolei ukrai\u0144skie w\u0142adze zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do mieszka\u0144c\u00f3w okupowaneg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kazachstan-pozary-na-polnocy-kraju-jedna-ofiara-smiertelna-6098664?source=rss", "title": "Po\u017cary szalej\u0105 na p\u00f3\u0142nocy Kazachstanu, jest ofiara \u015bmiertelna", "date_published": "2022-09-05 18:00:34+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017cary szalej\u0105 na p\u00f3\u0142nocy Kazachstanu, jest ofiara \u015bmiertelna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bnbe5m-pozar-w-polnocnym-kazachstanie-6098703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W p\u00f3\u0142nocnym Kazachstanie od pi\u0105tku szalej\u0105 po\u017cary las\u00f3w. Do tej pory ogie\u0144 strawi\u0142 43 tysi\u0105ce hektar\u00f3w i zmusi\u0142 do ewakuacji ponad 1800 os\u00f3b. Jak podaj\u0105 w\u0142adze, w p\u0142omieniach zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a przynajmniej 10 zosta\u0142o rannych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-sankcje-wobec-25-obywateli-usa-sean-penn-i-ben-stiller-na-liscie-6098988?source=rss", "title": "Rosja nak\u0142ada sankcje na 25 Amerykan\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Sean Penn i Ben Stiller", "date_published": "2022-09-05 17:57:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja nak\u0142ada sankcje na 25 Amerykan\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Sean Penn i Ben Stiller\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p7qf5b-stiller-i-zelenski-6098989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych obj\u0119\u0142o sankcjami 25 obywateli USA. W ich gronie znale\u017ali si\u0119 mi\u0119dzy innymi znani aktorzy Sean Penn i Ben Stiller. Obydwaj wspieraj\u0105 Ukrain\u0119, odwiedzili kraj w czasie rosyjskiej agresji i spotkali si\u0119 z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukraine-sytuacja-w-obwodzie-chersonskim-jurij-fiodorow-o-taktyce-ukraincow-6099019?source=rss", "title": "Jurij Fiodorow o taktyce Ukrainy. \"Ma\u0142a wojna na wyniszczenie rosyjskiego zgrupowania\"", "date_published": "2022-09-05 17:43:36+00:00", "description": "<img alt=\"Jurij Fiodorow o taktyce Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-828avf-cherson-ukraina-6092979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski ekspert wojskowy Jurij Fiodorow, oceniaj\u0105c sytuacj\u0119 w obwodzie cherso\u0144skim, powiedzia\u0142, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie \"prowadz\u0105 na po\u0142udniu Ukrainy ma\u0142\u0105 wojn\u0119 na wyniszczenie zgrupowania rosyjskiego\". Jego zdaniem ta taktyka mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 skuteczna wobec odci\u0119cia rosyjskich tras logistycznych. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zasugerowa\u0142 natomiast"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-niemcy-emmanuel-macron-po-rozmowie-z-kanclerzem-niemiec-olafem-scholzem-w-sprawie-wspolpracy-na-rynku-energetycznym-6098973?source=rss", "title": "Emmanuel Macron o bli\u017cszej wsp\u00f3\u0142pracy z Niemcami. Mog\u0105 wymienia\u0107 si\u0119 surowcami", "date_published": "2022-09-05 17:36:39+00:00", "description": "<img alt=\"Emmanuel Macron o bli\u017cszej wsp\u00f3\u0142pracy z Niemcami. Mog\u0105 wymienia\u0107 si\u0119 surowcami\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-sfslc8-emmanuel-macron-rozmawial-z-kanclerzem-niemiec-6099034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja w razie potrzeby wy\u015ble gaz ziemny do Niemiec, podczas gdy Niemcy s\u0105 gotowe dostarczy\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Emmanuel Macron. W jego ocenie to dow\u00f3d europejskiej solidarno\u015bci w obliczu kryzysu energetycznego, wywo\u0142anego "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-atak-dwoch-nozownikow-zabici-i-ranni-co-wiemy-o-ofiarach-6098923?source=rss", "title": "Atak no\u017cownik\u00f3w w Kanadzie. Co wiemy o ofiarach", "date_published": "2022-09-05 17:25:44+00:00", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cownik\u00f3w w Kanadzie. Co wiemy o ofiarach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wvtwl2-forum-0719566015-6098936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka dw\u00f3jki dzieci i 77-letni wdowiec s\u0105 w\u015br\u00f3d pierwszych zidentyfikowanych ofiar no\u017cownik\u00f3w w kanadyjskim rezerwacie James Smith Cree Nation. Napastnicy pozostaj\u0105 nieuchwytni, ob\u0142awa trwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-609-noca-miejscami-zaledwie-3-stopnie-w-dzien-do-23-6098853?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 6.09. Noc\u0105 miejscami zaledwie 3 stopnie, w dzie\u0144 do 23", "date_published": "2022-09-05 17:03:47+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 6.09. Noc\u0105 miejscami zaledwie 3 stopnie, w dzie\u0144 do 23\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mtja3-noca-bedzie-miejscami-mocno-padac-5418592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli we wtorek 6.09 przyniesie niekt\u00f3rym regionom kraju przelotne opady deszczu oraz burze. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 17 do 23 stopni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-szef-hermitage-capital-bill-browder-rosjanie-nie-beda-tolerowac-putina-nie-beda-tolerowac-slabego-nieudacznika-6098912?source=rss", "title": "Bill Browder: Rosjanie nie b\u0119d\u0105 tolerowa\u0107 Putina, nie b\u0119d\u0105 tolerowa\u0107 s\u0142abego nieudacznika", "date_published": "2022-09-05 16:41:11+00:00", "description": "<img alt=\"Bill Browder: Rosjanie nie b\u0119d\u0105 tolerowa\u0107 Putina, nie b\u0119d\u0105 tolerowa\u0107 s\u0142abego nieudacznika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e0y1vd-putin-w-otoczeniu-szojgu-i-innych-6098899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec re\u017cimu prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina nadejdzie wtedy, kiedy Ukraina zdo\u0142a wyp\u0119dzi\u0107 rosyjskich okupant\u00f3w ze swojego terytorium - powiedzia\u0142 w rozmowie z Radiem Swoboda Bill Browder, szef brytyjskiego funduszu Hermitage Capital. Znany prawnik tej firmy Siergiej M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/fontanna-w-ogrodzie-saskim-wymaga-naprawy-do-tego-czasu-bedzie-wylaczona-6097946?source=rss", "title": "Fontanna w Ogrodzie Saskim wymaga naprawy. Do tego czasu b\u0119dzie wy\u0142\u0105czona", "date_published": "2022-09-05 16:39:28+00:00", "description": "<img alt=\"Fontanna w Ogrodzie Saskim wymaga naprawy. Do tego czasu b\u0119dzie wy\u0142\u0105czona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wki6cy-fontanna-w-ogrodzie-saskim-nie-dziala-6097983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obawy si\u0119 potwierdzi\u0142y. Jeden z element\u00f3w fontanny w Ogrodzie Saskim jest przekrzywiony. Wodotrysk zosta\u0142 wy\u0142\u0105czony i czeka na napraw\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-w-radomiu-biuro-podrozy-itaka-oferuje-wycieczki-z-wylotem-z-radomia-6098913?source=rss", "title": "Pierwsze biuro podr\u00f3\u017cy oferuje wycieczki z wylotem z Radomia", "date_published": "2022-09-05 16:23:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze biuro podr\u00f3\u017cy oferuje wycieczki z wylotem z Radomia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6u74pq-lotnisko-w-radomiu-6080834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro podr\u00f3\u017cy Itaka oferuje klientom wypoczynek zagraniczny z wylotem z lotniska w Radomiu - potwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka Przedsi\u0119biorstwa Pa\u0144stwowego \"Porty Lotnicze\" (PPL) Anna Dermont. To pierwszy touroperator, kt\u00f3ry oferuje loty z tego mazowieckiego portu. PPL prowadzi te\u017c rozmowy z biurem pod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mateusz-matyszkowicz-nowym-prezesem-telewizji-rzadowej-kim-jest-6098805?source=rss", "title": "Mateusz Matyszkowicz nowym prezesem telewizji rz\u0105dowej. Kim jest?", "date_published": "2022-09-05 16:20:59+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Matyszkowicz nowym prezesem telewizji rz\u0105dowej. Kim jest?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn9gzk-mateusz-matyszkowicz-6098841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacka Kurskiego na stanowisku prezesa telewizji rz\u0105dowej zast\u0105pi Mateusz Matyszkowicz, dotychczasowy cz\u0142onek jej zarz\u0105du. Z wykszta\u0142cenia filozof, w przesz\u0142o\u015bci pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 mi\u0119dzy innymi dyrektora TVP Kultura i redaktora naczelnego kwartalnika \"Fronda Lux\". Tworzy\u0142 tak\u017ce grup\u0119 Hipster Prawica."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-sledztwo-w-sprawie-zabojstwa-dziennikarki-szirin-abu-akleh-ujawniono-wstepne-wyniki-6098904?source=rss", "title": "Ujawniono wyniki izraelskiego \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci dziennikarki", "date_published": "2022-09-05 16:08:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ujawniono wyniki izraelskiego \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci dziennikarki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0vcwa-wieloletnia-dziennikarka-al-dzaziry-szirin-abu-akleh-zginela-11-maja-6098910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelskie \u015bledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa dziennikarki Al-D\u017caziry Szirin Abu Akleh wykaza\u0142o, \u017ce prawdopodobnie zosta\u0142a przypadkowo postrzelona przez izraelskiego \u017co\u0142nierza - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek izraelska armia. Zaznaczono jednak, \u017ce dziennikarka nie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-srodkowej-bulgarii-takie-fale-zdarzaja-sie-raz-na-200-500-lat-6098871?source=rss", "title": "Powodzie w \u015brodkowej Bu\u0142garii. \"Takie fale zdarzaj\u0105 si\u0119 raz na 200-500 lat\"", "date_published": "2022-09-05 15:49:06+00:00", "description": "<img alt=\"Powodzie w \u015brodkowej Bu\u0142garii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2uhjw4-skutki-powodzi-w-bulgarii-6098877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod koniec zesz\u0142ego tygodnia obw\u00f3d P\u0142owdiw w Bu\u0142garii nawiedzi\u0142y ulewne deszcze, kt\u00f3re przerodzi\u0142y si\u0119 w gigantyczne powodzie. Wiele wiosek zosta\u0142o ca\u0142kowicie zalanych. Szacuje si\u0119, \u017ce chocia\u017c sprz\u0105tanie po katastrofie zajmie do dw\u00f3ch miesi\u0119cy, zlikwidowanie skutk\u00f3w powodzi potrwa znacznie d\u0142u\u017cej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-ukraina-wymiana-hrywien-na-zlote-trwa-do-9-wrzesnia-6098892?source=rss", "title": "Ostatnie dni programu wymiany hrywien na z\u0142ote", "date_published": "2022-09-05 15:43:29+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatnie dni programu wymiany hrywien na z\u0142ote\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okmkp2--5650383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek, 9 wrze\u015bnia ko\u0144czy si\u0119 program wymiany hrywien na z\u0142ote. Spe\u0142ni\u0142 sw\u00f3j cel, zapewniaj\u0105c uchod\u017acom z Ukrainy dost\u0119p do ich w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w. Wymieniono walut\u0119 o warto\u015bci 690 mln hrywien - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Narodowy Bank Polski . Kurs wymiany ustalono 0,14 z\u0142otego za\u00a0hrywn\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-wodociagowa-na-marywilskiej-utrudnienia-nie-bedzie-wody-w-kranach-6098856?source=rss", "title": "Awaria wodoci\u0105gowa, zalana P\u0142ochoci\u0144ska", "date_published": "2022-09-05 15:21:35+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria wodoci\u0105gowa, zalana P\u0142ochoci\u0144ska\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ukmaim-awaria-wodociagowa-na-marywilskiej-6098848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Awaria wodoci\u0105gowa na Marywilskiej, woda sp\u0142ywa na ulic\u0119 P\u0142ochoci\u0144sk\u0105. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby, a ich przedstawicielka ostrzega mieszka\u0144c\u00f3w: mo\u017cliwa przerwa w dostawie wody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-ayotzinapa-zaginiecie-studentow-rodzice-domagaja-sie-sprawiedliwosci-po-niemal-8-latach-i-publikacji-rzadowego-raportu-6098804?source=rss", "title": "Ich dzieci znikn\u0119\u0142y prawie osiem lat temu. \"Cierpimy. Jeste\u015bmy martwi w \u015brodku\"", "date_published": "2022-09-05 15:19:18+00:00", "description": "<img alt=\"Ich dzieci znikn\u0119\u0142y prawie osiem lat temu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rt2h9-portrety-zaginionych-studentow-6098798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice zaginionych we wrze\u015bniu 2014 roku 43 student\u00f3w domagaj\u0105 si\u0119 sprawiedliwo\u015bci. Wed\u0142ug raportu komisji powo\u0142anej do wyja\u015bnienia sprawy by\u0142a to \"zbrodnia pa\u0144stwowa\", a w zamordowanie i tuszowanie zbrodni zaanga\u017cowani byli urz\u0119dnicy na r\u00f3\u017cnych szczeblach. - Urz\u0119dnicy nic nam nie m\u00f3wi\u0105, dlatego musimy kontynuowa\u0107 walk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-ukraina-dorohusk-protest-polskich-przewoznikow-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-6098797?source=rss", "title": "Protest przewo\u017anik\u00f3w na polsko-ukrai\u0144skiej granicy. Premier o sytuacji", "date_published": "2022-09-05 15:07:36+00:00", "description": "<img alt=\"Protest przewo\u017anik\u00f3w na polsko-ukrai\u0144skiej granicy. Premier o sytuacji\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-mlx9un-protest-przewoznikow-w-dorohusku-6098845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa protest przewo\u017anik\u00f3w przed przej\u015bciem granicznym z Ukrain\u0105 w Dorohusku. Powodem s\u0105 utrzymuj\u0105ce si\u0119 od kilku tygodni d\u0142ugie kolejki, kt\u00f3re sprawiaj\u0105, \u017ce na wjazd do Polski w ostatnich dniach trzeba by\u0142o czeka\u0107 nawet ponad 100 godzin. Premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce z p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-setki-strazakow-gasza-pozar-w-gorach-harz-6098736?source=rss", "title": "Niemcy. Setki stra\u017cak\u00f3w gasz\u0105 po\u017car w g\u00f3rach Harz", "date_published": "2022-09-05 15:02:15+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy. Setki stra\u017cak\u00f3w gasz\u0105 po\u017car w g\u00f3rach Harz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jnabjy-trwa-gaszenie-150-hektarow-lasu-w-gorach-harz-6098794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od soboty trwa walka z po\u017carem, kt\u00f3ry wybuch\u0142 na terenie lasu po\u0142o\u017conego w rejonie g\u00f3ry Bocken w Parku Narodowym Harz (Saksonia-Anhalt) - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek rano rzecznik lokalnych w\u0142adz w Wernigerode. W walce z \u017cywio\u0142em bior\u0105 udzia\u0142 setki stra\u017cak\u00f3w - pisze niemiecki dziennik \"Bild\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/holandia-testy-na-covid-19-aplikacja-wykryje-zakazenie-na-podstawie-glosu-badanego-6098722?source=rss", "title": "Aplikacja wykryje zaka\u017cenie COVID-19 s\u0142uchaj\u0105c twojego g\u0142osu. Ma by\u0107 bardziej wiarygodna ni\u017c szybkie testy wymazowe", "date_published": "2022-09-05 14:44:23+00:00", "description": "<img alt=\"Aplikacja wykryje zaka\u017cenie COVID-19 s\u0142uchaj\u0105c twojego g\u0142osu. Ma by\u0107 bardziej wiarygodna ni\u017c szybkie testy wymazowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-292gtr-kaszel-meteo-4547286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holenderscy naukowcy pracuj\u0105 nad aplikacj\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie wykrywa\u0142a zaka\u017cenie COVID-19 na podstawie g\u0142osu badanego. Wynik otrzymywany ma by\u0107 w ci\u0105gu nieca\u0142ej minuty. Testowani b\u0119d\u0105 musieli poda\u0107 kilka informacji, m.in. odpowiedzie\u0107 na pytanie, czy pal\u0105, przeczyta\u0107 kr\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/boglewice-mezczyzna-zabil-psa-konkubiny-areszt-i-zarzuty-co-mu-grozi-6098756?source=rss", "title": "60-latek podejrzany o brutalne zabicie psa", "date_published": "2022-09-05 14:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"60-latek podejrzany o brutalne zabicie psa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui362o-policja-zdjecie-ilustracyjne-6096571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry jest podejrzany o brutalne zabicie psa. 60-latek us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty, zosta\u0142 aresztowany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-prawie-30-stopni-juz-za-kilka-dni-ale-nie-na-dlugo-spadnie-sporo-deszczu-zagrzmi-a-w-weekend-zrobi-sie-zimno-6098767?source=rss", "title": "Prawie 30 stopni ju\u017c za kilka dni, ale nie na d\u0142ugo. \"Spadnie sporo deszczu, zagrzmi, a w weekend zrobi si\u0119 zimno\"", "date_published": "2022-09-05 14:36:07+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie 30 stopni ju\u017c za kilka dni, ale nie na d\u0142ugo. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wqkc51-pogoda-na-5-dni-6098766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105 ze sob\u0105 pochmurn\u0105, deszczow\u0105 aur\u0119. W wielu miejscach zagrzmi, a gwa\u0142townym zjawiskom mo\u017ce towarzyszy\u0107 porywisty wiatr. Chocia\u017c czekaj\u0105 nas nieliczne rozpogodzenia i kr\u00f3tki okres gor\u0105ca, w weekend temperatura spadnie miejscami do 14 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyt-hipoteczny-zmiany-wpis-hipoteki-do-ksiegi-wieczystej-banki-beda-zwracaly-dodatkowe-koszty-banki-wyjasniaja-6098650?source=rss", "title": "Zmiany w kredytach coraz bli\u017cej. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b otrzyma zwrot pieni\u0119dzy od bank\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 14:35:50+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w kredytach coraz bli\u017cej. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b otrzyma zwrot pieni\u0119dzy od bank\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tndsy-warszawa-ludzie-ulica-6098791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym tygodniu wejd\u0105 w \u017cycie zmiany w przepisach o kredycie hipotecznym. Ustawa przewiduje, \u017ce banki b\u0119d\u0105 zwraca\u0142y dodatkowe op\u0142aty, kt\u00f3re kredytobiorca ponosi w okresie oczekiwania na wpis hipoteki do ksi\u0119gi wieczystej. Kt\u00f3re umowy obejm\u0105 nowe przepisy? Czy kredytobiorca b\u0119dzie musia\u0142 z\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wakacje-2022-raport-pit-najpopularniejsze-kierunki-zagranicznych-wyjazdow-polakow-6098676?source=rss", "title": "Zagraniczne wakacje Polak\u00f3w. Mocny lider zestawienia", "date_published": "2022-09-05 14:06:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zagraniczne wakacje Polak\u00f3w. Mocny lider zestawienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrzcu3-turcja-5814671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turcja i Grecja - to najpopularniejsze kierunki wakacyjne Polak\u00f3w - wynika z raportu Polskiej Izby Turystyki. Na trzecim miejscu uplasowa\u0142y si\u0119 ex aequo Bu\u0142garia i Egipt. Wed\u0142ug wylicze\u0144 \u015brednia cena rezerwacji zagranicznego wyjazdu przekroczy\u0142a 8,1 tys. z\u0142; to o 1,5 tys. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/skarzysko-kamienna-spowodowal-wypadek-podawal-sie-za-brata-by-uniknac-wiezienia-6098750?source=rss", "title": "Spowodowa\u0142 wypadek i podawa\u0142 si\u0119 za swojego brata", "date_published": "2022-09-05 13:53:56+00:00", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142 wypadek i podawa\u0142 si\u0119 za swojego brata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivephv-wpadl-bo-spowodowal-wypadek-33-latek-trafil-prosto-za-kratki-6098648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po spowodowaniu wypadku drogowego poda\u0142 policjantom dane swojego brata, by nie trafi\u0107 do wi\u0119zienia. 33-latek w Skar\u017cysku-Kamiennej zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu i zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z innym pojazdem. By\u0142 poszukiwany do odbycia kary pozbawienia wolno\u015bci za przest\u0119pstwa narkotykowe"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-nowaja-gazieta-traci-licencje-redaktor-naczelny-to-zlecenie-polityczne-6098228?source=rss", "title": "\"Nowaja Gazieta\" traci licencj\u0119 w Rosji. Redaktor naczelny: to zlecenie polityczne", "date_published": "2022-09-05 13:52:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rb6uj-nowaja-gazieta-6098253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Moskwie uniewa\u017cni\u0142 licencj\u0119 drukowanej wersji niezale\u017cnej \"Nowej Gaziety\" - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Mediazona. O pozbawienie \"Nowej Gaziety\" pa\u0144stwowej rejestracji jako \u015brodka przekazu zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 urz\u0105d Roskomnadzor, pa\u0144stwowy regulator medi\u00f3w i internetu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-koncern-enerhoatom-zaporoska-elektrownia-atomowa-odlaczona-od-ukrainskiej-sieci-6098732?source=rss", "title": "Zaporoska Elektrownia Atomowa od\u0142\u0105czona od ukrai\u0144skiej sieci", "date_published": "2022-09-05 13:49:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zaporoska Elektrownia Atomowa od\u0142\u0105czona od ukrai\u0144skiej sieci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pky8dk-zaporoska-elektrownia-atomowa-zdjecie-z-20-lipca-6076119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej od\u0142\u0105czono ostatni\u0105 lini\u0119 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 j\u0105 z sieci\u0105 energetyczn\u0105 Ukrainy. Przyczyn\u0105 s\u0105 rosyjskie ostrza\u0142y i zniszczenie linii przez po\u017car."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/bez-tramwajow-w-centrum-autobusy-tez-nie-jezdza-bo-nie-ma-kierowcow-prezydent-poznania-przeprasza-6098483?source=rss", "title": "Bez tramwaj\u00f3w w centrum, autobusy te\u017c nie je\u017cd\u017c\u0105, bo nie ma kierowc\u00f3w. Prezydent Poznania przeprasza", "date_published": "2022-09-05 13:45:29+00:00", "description": "<img alt=\"Bez tramwaj\u00f3w w centrum, autobusy te\u017c nie je\u017cd\u017c\u0105, bo nie ma kierowc\u00f3w. Prezydent Poznania przeprasza\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-una74n-trasa-zmieniona-6098744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mam wra\u017cenie, \u017ce chaos komunikacyjny w zwi\u0105zku z prowadzonymi remontami w Poznaniu przekroczy\u0142 ju\u017c barier\u0119 wytrzyma\u0142o\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w\" - pisze pozna\u0144ska radna. Z centrum znikn\u0119\u0142y tramwaje i nie ma czym ich zast\u0105pi\u0107. Dodatkowo w remoncie jest Pozna\u0144ski Szybki Tramwaj, a wkr\u00f3tce zamk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-ue-ukraina-premier-denis-szmyhal-w-brukseli-6098570?source=rss", "title": "Premier Ukrainy w Brukseli: rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z UE jest naszym priorytetem", "date_published": "2022-09-05 13:45:28+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Ukrainy w Brukseli: rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z UE jest naszym priorytetem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fcumlz-denys-szmyhal-w-brukseli-6098685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Ukrainy Denys Szmyhal spotka\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Brukseli z przewodnicz\u0105c\u0105 Parlamentu Europejskiego Robert\u0105 Metsol\u0105 oraz szefem unijnej dyplomacji Josepem Borrellem. \"Naszym priorytetem jest rozpocz\u0119cie negocjacji cz\u0142onkowskich z Uni\u0105 Europejsk\u0105\" - napisa\u0142 w mediach s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pierwsza-prezes-sadu-najwyzszego-malgorzata-manowska-skierowala-do-wicemarszalka-sejmu-piotra-zgorzelskiego-wezwanie-przedsadowe-6098554?source=rss", "title": "\"Przeci\u0119tny odbiorca mo\u017ce powzi\u0105\u0107 w\u0105tpliwo\u015b\u0107, czy jestem godna funkcji\". Manowska oczekuje przeprosin od Zgorzelskiego", "date_published": "2022-09-05 13:31:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wits5y-malgorzata-manowska-6061086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza prezes S\u0105du Najwy\u017cszego skierowa\u0142a do wicemarsza\u0142ka Sejmu Piotra Zgorzelskiego wezwanie przeds\u0105dowe w sprawie jego s\u0142\u00f3w, kt\u00f3re pad\u0142y na antenie TVN24. Zgorzelski m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce Manowska jest \"z nomenklatury Solidarnej Polski\" i \u017ce jego zdaniem jest osob\u0105 \"dyspozycyjn\u0105 wobec o\u015brodka politycznego\". Zdaniem pierwszej prezes wypowied\u017a ta narusza jej \"dobre im"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/skladki-na-ubezpieczenie-spoleczne-zus-w-2023-roku-ile-wyniosa-wyliczenia-lukasza-kozlowskiego-glownego-ekonomisty-federacji-przedsiebiorcow-polskich-6098530?source=rss", "title": "Sk\u0142adki ZUS mocno w g\u00f3r\u0119. \"Najwi\u0119kszy od ponad 20 lat wzrost\"", "date_published": "2022-09-05 13:27:07+00:00", "description": "<img alt=\"Sk\u0142adki ZUS mocno w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p5ezxf-kalkulator-laptop-biznesmen-shutterstock618253610s-5627038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wysoko\u015b\u0107 sk\u0142adki ZUS na ubezpieczenia spo\u0142eczne w 2023 roku wzro\u015bnie o ponad 200 z\u0142otych miesi\u0119cznie - tak wynika z wylicze\u0144 \u0141ukasza Koz\u0142owskiego, g\u0142\u00f3wnego ekonomisty Federacji Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich. Jak zauwa\u017cy\u0142, to najwi\u0119kszy od ponad 20 lat wzrost poziomu sk\u0142adek na ubezpieczenia spo\u0142eczne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-iwan-safronow-skazany-na-22-lata-kolonii-karnej-o-zaostrzonym-rygorze-6098694?source=rss", "title": "Rosyjski dziennikarz Iwan Safronow skazany na 22 lata kolonii karnej o zaostrzonym rygorze", "date_published": "2022-09-05 13:24:50+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski dziennikarz Iwan Safronow skazany na 22 lata kolonii karnej o zaostrzonym rygorze  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-abmmr6-ivan-safronov-6090192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moskiewski s\u0105d skaza\u0142 by\u0142ego dziennikarza i doradc\u0119 korporacji Roskosmos Iwana Safronowa na 22 lata kolonii karnej o zaostrzonym rygorze - poda\u0142a agencja Interfax. Safronow zosta\u0142 oskar\u017cony przez Federaln\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119 Bezpiecze\u0144stwa o rzekom\u0105 zdrad\u0119 stanu. Obrona zapowiada apelacj\u0119 od wyroku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chiny-syczuan-trzesienie-ziemi-ofiary-smiertelne-zniszczenia-ludzie-byli-tak-przerazeni-ze-zaczeli-plakac-6098519?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Chinach. \"Ludzie byli tak przera\u017ceni, \u017ce zacz\u0119li p\u0142aka\u0107\"", "date_published": "2022-09-05 13:06:20+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Chinach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vjwzft-chiny-trzesienie-ziemi-6098636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,8 nawiedzi\u0142o w poniedzia\u0142ek g\u00f3rski region Luding, po\u0142o\u017cony w chi\u0144skiej prowincji Syczuan. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 21 os\u00f3b. W wyniku wstrz\u0105s\u00f3w dosz\u0142o do osuni\u0119\u0107 ziemi, zniszczenia wielu dom\u00f3w i przerw w dostawach pr\u0105du - poinformowa\u0142y chi\u0144skie media."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziewiecioly-nie-zyje-mezczyzna-przygnieciony-przez-ciagnik-6098624?source=rss", "title": "Ci\u0105gnik si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142 i \u015bmiertelnie przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-09-05 13:06:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnik si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142 i \u015bmiertelnie przygni\u00f3t\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxcpn8-ciagnik-zdjecie-ilustracyjne-5574031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142opolska policja ustala okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Dziewi\u0119cio\u0142y (woj. ma\u0142opolskie). Ci\u0105gnik przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na m\u0119\u017cczyzn\u0119, 58-latek zmar\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/premier-mateusz-morawiecki-o-obnizeniu-stawek-ets-6098539?source=rss", "title": "Premier domaga si\u0119 od KE obni\u017cki cen ETS. \"Dlaczego tego nie robicie?\"", "date_published": "2022-09-05 13:04:12+00:00", "description": "<img alt=\"Premier domaga si\u0119 od KE obni\u017cki cen ETS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6zzki-smog-dym-kominy-shutterstock1910818687-1-5716102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Morawiecki domaga si\u0119 od Komisji Europejskiej dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu obni\u017cenie cen energii w Europie. - Obni\u017cenie stawek systemu handlu emisjami CO2 to najprostsze rozwi\u0105zanie - powiedzia\u0142. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce Urz\u0105d Ochrony Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w ma skrupulatnie monitorowa\u0107 czy nie ma w Polsce "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-tvp-posiedzenie-rady-mediow-narodowych-robert-kwiatkowski-o-kulisach-6098533?source=rss", "title": "Odwo\u0142anie Jacka Kurskiego. Robert Kwiatkowski z Rady Medi\u00f3w Narodowych o przebiegu posiedzenia", "date_published": "2022-09-05 13:03:33+00:00", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142anie Jacka Kurskiego. Robert Kwiatkowski z Rady Medi\u00f3w Narodowych o przebiegu posiedzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-diez0n-komentarze-kurski-5-6098498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142a ta historia trwa\u0142a nie d\u0142u\u017cej ni\u017c kwadrans - powiedzia\u0142 w Sejmie cz\u0142onek Rady Medi\u00f3w Narodowych Robert Kwiatkowski, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w posiedzeniu, podczas kt\u00f3rego odwo\u0142ano Jacka Kurskiego z funkcji prezesa telewizji rz\u0105dowej. - Nie tak wygl\u0105da odej\u015bcie z funkcji prezesa tel"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mysliwy-zauwazyl-rozbity-samochod-w-srodku-bylo-cialo-mezczyzny-6098511?source=rss", "title": "My\u015bliwy zauwa\u017cy\u0142 rozbity samoch\u00f3d, w \u015brodku by\u0142o cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-09-05 13:03:13+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwy zauwa\u017cy\u0142 rozbity samoch\u00f3d, w \u015brodku by\u0142o cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-c1h4yb-starzno-auto-mezczyzny-dachowalo-w-polu-znalazl-je-mysliwy-6098614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawdopodobnie jeszcze kilka godzin po wypadku cia\u0142o 71-letniego mieszka\u0144ca Starzna w gminie Kocza\u0142a le\u017ca\u0142o w samochodzie. Znalaz\u0142 je my\u015bliwy. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny wyja\u015bni sekcja zw\u0142ok."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kontrakt-na-kraby-zatwierdzony-nasz-zolnierz-powinien-byc-uzbrojony-po-zeby-6098428?source=rss", "title": "Kontrakt na Kraby zatwierdzony. \"Nasz \u017co\u0142nierz powinien by\u0107 uzbrojony po z\u0119by\"", "date_published": "2022-09-05 12:51:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrakt na Kraby zatwierdzony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qcnehz-armatohaubice-krab-6098609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, szef resortu obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek umow\u0119 na 48 armatohaubic Krab i 36 woz\u00f3w towarzysz\u0105cych. Kontrakt o warto\u015bci ponad 3,8 mld z\u0142otych zosta\u0142 zawarty w obecno\u015bci prezydenta. Andrzej Duda podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"nasz \u017co\u0142nierz powinien by\u0107 uzbrojony po z\u0119by, \u017ceby nikt nas nie zaatakowa\u0142\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kontrakt-na-armatohaubice-krab-zatwierdzony-nasz-zolnierz-powinien-byc-uzbrojony-po-zeby-6098428?source=rss", "title": "Kontrakt na armatohaubice Krab zatwierdzony. \"Nasz \u017co\u0142nierz powinien by\u0107 uzbrojony po z\u0119by\"", "date_published": "2022-09-05 12:51:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kontrakt na armatohaubice Krab zatwierdzony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qcnehz-armatohaubice-krab-6098609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, szef resortu obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek umow\u0119 na 48 armatohaubic Krab i 36 woz\u00f3w towarzysz\u0105cych. Kontrakt o warto\u015bci ponad 3,8 mld z\u0142otych zosta\u0142 zawarty w obecno\u015bci prezydenta. Andrzej Duda podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"nasz \u017co\u0142nierz powinien by\u0107 uzbrojony po z\u0119by, \u017ceby nikt nas nie zaatakowa\u0142\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/opoczno-piec-lat-wiezienia-moze-grozic-30-latkowi-za-kradziez-hulajnogi-i-doprowadzenie-do-kolizji-pod-wplywem-alkoholu-6098595?source=rss", "title": "Mia\u0142 blisko trzy promile. Ukrad\u0142 hulajnog\u0119 i doprowadzi\u0142 do kolizji z jej w\u0142a\u015bcicielem", "date_published": "2022-09-05 12:46:54+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 blisko trzy promile. Ukrad\u0142 hulajnog\u0119 i doprowadzi\u0142 do kolizji z jej w\u0142a\u015bcicielem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhyphv-jechal-pod-wplywem-alkoholu-na-hulajnodze-doprowadzil-do-kolizji-6098458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi mieszka\u0144cowi powiatu opoczy\u0144skiego (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie), kt\u00f3ry ukrad\u0142 hulajnog\u0119 i jad\u0105c ni\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu, doprowadzi\u0142 do kolizji z jej w\u0142a\u015bcicielem. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 te\u017c ukarany mandatem w wysoko\u015bci dw\u00f3ch "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-in-vitro-z-przedluzonym-dofinansowaniem-rada-miasta-rozszerza-program-leczenia-nieplodnosci-6097885?source=rss", "title": "Krak\u00f3w rozszerzy miejski program in vitro. Skorzysta 360 par rocznie", "date_published": "2022-09-05 12:36:23+00:00", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w rozszerzy miejski program in vitro. Skorzysta 360 par rocznie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-53t333-krakow-znalazl-sie-na-liscie-zoltych-stref-4676034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dofinansowanie do in vitro w Krakowie b\u0119dzie przed\u0142u\u017cone i skorzysta z niego wi\u0119cej os\u00f3b - zadecydowali krakowscy radni. Z miejskiego programu w latach 2023-2025 skorzysta co roku 360 par. To o prawie 160 wi\u0119cej ni\u017c w tym roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/frombork-otworzyli-kosciol-i-zobaczyli-smutna-dziure-w-oltarzu-xviii-wieczny-obraz-sam-wypadl-ramy-6098008?source=rss", "title": "Otworzyli ko\u015bci\u00f3\u0142 i zobaczyli \"smutn\u0105 dziur\u0119 w o\u0142tarzu\". XVIII-wieczny obraz sam wypad\u0142 z ramy", "date_published": "2022-09-05 12:28:42+00:00", "description": "<img alt=\"Otworzyli ko\u015bci\u00f3\u0142 i zobaczyli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v5b35d-obraz-przedstawia-najswietsza-marie-panne-z-dzieciatkiem-adorowana-przez-swietych-karola-boromeusza-i-katarzyne-bolonska-6098559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    XVIII-wieczny obraz wypad\u0142 z ram z o\u0142tarza bocznego \u015bw. Miko\u0142aja w katedrze we Fromborku (Warmi\u0144sko-Mazurskie). Dzie\u0142o przedstawia Naj\u015bwi\u0119tsz\u0105 Mari\u0119 Pann\u0119 z Dzieci\u0105tkiem adorowan\u0105 przez \u015bwi\u0119tych Karola Boromeusza i Katarzyn\u0119 Bolo\u0144sk\u0105. Uszkodzon"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-lizz-truss-nowa-szefowa-partii-konserwatywnej-przemowienie-nowej-liderki-torysow-6098433?source=rss", "title": "Lizz Truss now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 torys\u00f3w. \"Mam bardzo \u015bmia\u0142y plan\"", "date_published": "2022-09-05 12:19:57+00:00", "description": "<img alt=\"Lizz Truss now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 torys\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uqgjc6-lizz-truss-nowa-przewodniczaca-partii-konserwatywnej-6098525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liz Truss zosta\u0142a w poniedzia\u0142ek wybrana now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 Partii Konserwatywnej i zast\u0105pi Borisa Johnsona tak\u017ce na stanowisku premiera Wielkiej Brytanii. - W czasie tej kampanii moim mottem by\u0142y idea\u0142y konserwatywne. I tak b\u0119d\u0119 r\u00f3wnie\u017c rz\u0105dzi\u0107 - zapowiedzia\u0142a 47-letnia polityk w swoim zwyci\u0119skim pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-samorzadowe-2023-jaroslaw-kaczynski-zapowiada-przedluzenie-kadencji-samorzadow-marek-suski-konstytucja-mowi-o-nieskracaniu-nie-bylo-nigdzie-mowy-o-wydluzeniu-6098199?source=rss", "title": "PiS chce przesun\u0105\u0107 wybory. Marek Suski odpowiada, czy to zgodne z konstytucj\u0105", "date_published": "2022-09-05 12:13:41+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce przesun\u0105\u0107 wybory. Marek Suski odpowiada, czy to zgodne z konstytucj\u0105\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hllnlh-marek-suski-6098350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiada, \u017ce jego ugrupowanie z\u0142o\u017cy w Sejmie projekt ustawy przed\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w o p\u00f3\u0142 roku. Zdaniem opozycji takie rozwi\u0105zanie jest niezgodne z konstytucj\u0105. Cz\u0142onek Rady Doradc\u00f3w Politycznych przy premierze Marek Suski (PiS) przekonuje za\u015b, \u017ce \"konstytucja m\u00f3wi o nieskr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/operacje-w-centrum-onkologii-wstrzymane-protestuja-instrumentariuszki-6098448?source=rss", "title": "Operacje w Centrum Onkologii wstrzymane. Protestuj\u0105 instrumentariuszki", "date_published": "2022-09-05 12:11:40+00:00", "description": "<img alt=\"Operacje w Centrum Onkologii wstrzymane. Protestuj\u0105 instrumentariuszki \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ymlhmb-protest-pielegniarek-zdjecie-ilustracyjne-6098505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Narodowym Instytucie Onkologii imienia Marii Sk\u0142odowskiej-Curie dzi\u015b rano stan\u0105\u0142 blok operacyjny. - Wszystkie operacje zosta\u0142y odwo\u0142ane, poniewa\u017c do pracy nie przysz\u0142y instrumentariuszki. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich jest na zwolnieniu - m\u00f3wi TVN24.pl jeden z pracownik\u00f3w NIO."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-operacje-w-centrum-onkologii-wstrzymane-protestuja-instrumentariuszki-6098448?source=rss", "title": "Operacje w Centrum Onkologii wstrzymane. Protestuj\u0105 instrumentariuszki", "date_published": "2022-09-05 12:11:40+00:00", "description": "<img alt=\"Operacje w Centrum Onkologii wstrzymane. Protestuj\u0105 instrumentariuszki \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zvoj9c-centrum-onkologii-w-warszawie-6098627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Narodowym Instytucie Onkologii imienia Marii Sk\u0142odowskiej-Curie dzi\u015b rano stan\u0105\u0142 blok operacyjny. - Wszystkie operacje zosta\u0142y odwo\u0142ane, poniewa\u017c do pracy nie przysz\u0142y instrumentariuszki. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich jest na zwolnieniu - m\u00f3wi tvn24.pl jeden z pracownik\u00f3w NIO."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dakota-polnocna-szukali-fajki-i-mokasynow-znalezli-dziesiatki-ludzkich-szczatkow-6098262?source=rss", "title": "Szukali fajki i mokasyn\u00f3w, znale\u017ali dziesi\u0105tki ludzkich szcz\u0105tk\u00f3w. By\u0142y przechowywane \"w najgorszy mo\u017cliwy spos\u00f3b\"", "date_published": "2022-09-05 12:08:16+00:00", "description": "<img alt=\"Szukali fajki i mokasyn\u00f3w, znale\u017ali dziesi\u0105tki ludzkich szcz\u0105tk\u00f3w. By\u0142y przechowywane \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pyv4cs-university-of-north-dakota-6098582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie uniwersytetu w stanie Dakota P\u00f3\u0142nocna odnaleziono ponad 70 fragment\u00f3w ludzkich szcz\u0105tk\u00f3w. Znaleziska dokonano przy okazji poszukiwa\u0144 zabytkowych przedmiot\u00f3w nale\u017c\u0105cych do rdzennych lud\u00f3w Ameryki. Badaczka, kt\u00f3ra by\u0142a obecna przy odkryciu szcz\u0105tk\u00f3w, podkre\u015bli\u0142a, \u017ce by\u0142y o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hinnamnor-uderzy-w-lad-przygotowania-w-japonii-i-korei-poludniowej-6098328?source=rss", "title": "Hinnamnor nadchodzi.\u00a0Niesie ulewy i porywisty wiatr", "date_published": "2022-09-05 12:08:13+00:00", "description": "<img alt=\"Hinnamnor nadchodzi.\u00a0Niesie ulewy i porywisty wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2ztcsf-przed-tajfunem-hinnamnor-korea-polnocna-6098344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszy w tym roku tajfun Hinnamnor przemieszcza si\u0119 w poniedzia\u0142ek nad Morzem Wschodniochi\u0144skim, zbli\u017caj\u0105c si\u0119 do terytori\u00f3w Korei Po\u0142udniowej i Japonii. W obydwu krajach trwaj\u0105 ostatnie przygotowania przed uderzeniem \u017cywio\u0142u."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/polwysep-helski-polskie-malediwy-kolo-portu-w-kuznicy-powstaly-przez-przypadek-i-nie-zostana-na-dlugo-6098452?source=rss", "title": "Polskie \"Malediwy\" powsta\u0142y przez przypadek i nied\u0142ugo znikn\u0105", "date_published": "2022-09-05 12:07:44+00:00", "description": "<img alt=\"Polskie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kx2mug-wyspy-powstaly-w-kuznicy-6098385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedaleko portu w Ku\u017anicy na P\u00f3\u0142wyspie Helskim powsta\u0142o kilka ma\u0142ych wysepek. Jasny piasek na \u015brodku morza skojarzy\u0142 si\u0119 obserwuj\u0105cym z \"polskimi Malediwami\". Jak m\u00f3wi jednak zast\u0119pca dyrektora Urz\u0119du Morskiego w Gdyni, wyspy powsta\u0142y przez przypadek i nied\u0142ugo zostan\u0105 usuni\u0119te."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sedzia-dorota-zabludowska-uslyszala-wyrok-uniewinniajacy-zarzucano-jej-mozliwosc-uchybienia-godnosci-urzedu-6098327?source=rss", "title": "S\u0119dzia Dorota Zab\u0142udowska uniewinniona. Zarzucano jej mo\u017cliwo\u015b\u0107 uchybienia godno\u015bci urz\u0119du", "date_published": "2022-09-05 11:58:34+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia Dorota Zab\u0142udowska uniewinniona. Zarzucano jej mo\u017cliwo\u015b\u0107 uchybienia godno\u015bci urz\u0119du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48ufox-sedzia-dorota-zabludowska-uslyszala-wyrok-uniewinniajacy-zdjecie-z-lipca-2022-6098405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Apelacyjnym w Bia\u0142ymstoku zapad\u0142o rozstrzygni\u0119cie w sprawie dyscyplinarnej gda\u0144skiej s\u0119dzi Doroty Zab\u0142udowskiej. W grudniu 2018 roku przyj\u0119\u0142a z r\u0105k \u00f3wczesnego prezydenta miasta Paw\u0142a Adamowicza - przyznan\u0105 przez kap"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/piotrowice-naboje-z-ii-wojny-swiatowej-odkryte-podczas-prac-polowych-6098365?source=rss", "title": "Metalowy pojemnik z amunicj\u0105 do karabinu maszynowego zakopany na polu", "date_published": "2022-09-05 11:45:09+00:00", "description": "<img alt=\"Metalowy pojemnik z amunicj\u0105 do karabinu maszynowego zakopany na polu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-y2hrre-naboje-z-ii-wojny-swiatowej-odkryte-podczas-prac-polowych-6098276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    870 sztuk amunicji strzeleckiej do karabinu maszynowego Mauser znaleziono podczas prac agrotechnicznych w miejscowo\u015bci Piotrowice w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. Naboje zosta\u0142y zneutralizowane przez saper\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wakacje-kredytowe-pod-lupa-uokik-sa-zarzuty-dla-trzech-bankow-6097979?source=rss", "title": "Wakacje kredytowe pod lup\u0105 UOKiK. S\u0105 zarzuty dla trzech bank\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 11:41:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wakacje kredytowe pod lup\u0105 UOKiK. S\u0105 zarzuty dla trzech bank\u00f3w\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bja4xq-wiadomosc-o-przejeciu-pojawila-sie-31-grudnia-4901067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    BNP Paribas, Getin Noble Bank i Bank Pocztowy - zarzuty tym trzem bankom postawi\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsumenta (UOKiK). Zdaniem urz\u0119du banki mog\u0142y naruszy\u0107 zbiorowe interesy konsument\u00f3w w zwi\u0105zku z wakacjami kredytowymi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/liz-truss-kim-jest-przyszla-premier-wielkiej-brytanii-sylwetka-nowej-przewodniczacej-partii-konserwatywnej-6098031?source=rss", "title": "Liz Truss now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 Partii Konserwatywnej. Kim jest przysz\u0142a premier Wielkiej Brytanii?", "date_published": "2022-09-05 11:39:06+00:00", "description": "<img alt=\"Liz Truss now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 Partii Konserwatywnej. Kim jest przysz\u0142a premier Wielkiej Brytanii? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sl3fus-liz-truss-6098375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liz Truss zosta\u0142a wybrana now\u0105 przewodnicz\u0105c\u0105 Partii Konserwatywnej. Oznacza to, \u017ce po z\u0142o\u017ceniu dymisji przez Borisa Johnsona 47-letnia polityk zostanie trzeci\u0105 w historii kobiet\u0105 na stanowisku premiera Wielkiej Brytanii. Jaka jest jej polityczna przesz\u0142o\u015b\u0107 i jakich dzia\u0142a\u0144 nale\u017cy spodz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-dwoch-aut-na-dzielnej-6098374?source=rss", "title": "Kolizja dw\u00f3ch aut na Dzielnej", "date_published": "2022-09-05 11:30:40+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja dw\u00f3ch aut na Dzielnej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bmp8iz-kolizja-na-dzielnej-6098357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dosz\u0142o w okolicy skrzy\u017cowania Dzielnej ze Smocz\u0105. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta, ale policja poda\u0142a, \u017ce nikt nie ucierpia\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rosja-wulkan-kluczewska-sopka-wzrosl-bilans-ofiar-tragicznej-wyprawy-nie-zyje-osiem-osob-6098284?source=rss", "title": "Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar tragicznej wyprawy na wulkan Kluczewska Sopka", "date_published": "2022-09-05 11:27:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar tragicznej wyprawy na wulkan Kluczewska Sopka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4i7jqs-wulkan-kluczewska-sopka-6098362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bilans ofiar \u015bmiertelnych wyprawy na wulkan Kluczewska Sopka w Rosji si\u0119ga ju\u017c co najmniej o\u015bmiu os\u00f3b - przekaza\u0142a agencja Interfax, cytuj\u0105c jednego z lokalnych urz\u0119dnik\u00f3w. Niedzielna pr\u00f3ba ratunku pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w wyprawy by\u0142a znacz\u0105co utrudniona przez silne porywy wiatru. W poniedzia\u0142ek na "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-tvp-pierwsze-komentarze-politykow-6098295?source=rss", "title": "Jacek Kurski odwo\u0142any. Pierwsze komentarze", "date_published": "2022-09-05 11:18:07+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Kurski odwo\u0142any. Pierwsze komentarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ntla8-kurski-2-6098298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Kurski zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji rz\u0105dowej. \"To nie oznacza oczywi\u015bcie negatywnej oceny dotychczasowej pracy. Ju\u017c nied\u0142ugo przed nim nowe zadania\" - o\u015bwiadczy\u0142 na Twitterze rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel. - By\u0107 mo\u017ce Kurski zostanie szefem sztabu wyborczego PiS-u i b\u0119dzie jeszcze bardziej si\u0119 anga\u017cowa\u0142 - zastanawia\u0142 si\u0119 Ro"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/co-dalej-z-pieniedzmi-z-kpo-polityczne-komentarze-cezary-tomczyk-robert-kropiwnicki-krzysztof-gawkowski-6097839?source=rss", "title": "Co dalej z KPO? Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142 \"dosy\u0107\", politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-09-05 11:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Co dalej z KPO? Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7o8f7-sejm-setki-6098141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier obiecywa\u0142 od p\u00f3\u0142tora roku, \u017ce pieni\u0105dze z KPO b\u0119d\u0105, a dalej ich nie wida\u0107 - m\u00f3wi\u0142 Krzysztof Gawkowski (Lewica). Cezary Tomczyk (PO) komentowa\u0142, \u017ce \"z planu Marshalla ju\u017c raz zrezygnowali\u015bmy, a w\u0142a\u015bciwie mo\u017cna powiedzie\u0107 zrezygnowali za nas komuni\u015bci\". - I dzisiaj PiS to s\u0105 tacy wsp\u00f3\u0142cze\u015bni komuni\u015bci, kt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105, \u017ce my sobie bez pieni\u0119d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/solec-probowal-driftowac-z-pasazerem-na-dachu-auto-przewrocilo-sie-i-przygniotlo-mezczyzne-6098246?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 driftowa\u0107 z pasa\u017cerem na dachu. Auto si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142o i przygniot\u0142o m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-09-05 10:58:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 driftowa\u0107 z pasa\u017cerem na dachu. Auto si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142o i przygniot\u0142o m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-nevp7l-auto-przygniotlo-mezczyzne-6098118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Solcu (woj. wielkopolskie) kierowca mia\u0142 \"kr\u0119ci\u0107 b\u0105czki\" na boisku. - Auto je\u017cd\u017c\u0105c\u00a0po murawie przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok, przygniataj\u0105c m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry siedzia\u0142 na dachu audi - informuje Wojciech Adamczyk z wolszty\u0144skiej policji. Kierowca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/w-kodeksie-karnym-o-przestepstwach-przeciw-wolnosci-religijnej-co-twierdzi-wiceminister-sprawiedliwosci-marcin-warchol-6097873?source=rss", "title": "Warcho\u0142: przepis wymy\u015blili komuni\u015bci. Rzeczywisto\u015b\u0107: przepis uchylili komuni\u015bci", "date_published": "2022-09-05 10:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Warcho\u0142: przepis wymy\u015blili komuni\u015bci. Rzeczywisto\u015b\u0107: przepis uchylili komuni\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dytfe8-kosciol-lawy-covid-shutterstock1152589436-5227903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Warcho\u0142 twierdzi, \u017ce obecne przepisy o przest\u0119pstwach przeciw wolno\u015bci religijnej maj\u0105 rodow\u00f3d komunistyczny, wr\u0119cz stalinowski. I mi\u0119dzy innymi dlatego chce je zmieni\u0107. Tymczasem jeden z wa\u017cniejszych przepis\u00f3w karnych, ten karz\u0105cy za z\u0142o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-miejski-zaklad-komunikacji-otrzymal-propozycje-nowych-cen-oplat-za-prad-cena-jest-dziesiec-razy-wieksza-od-dotychczasowej-6098240?source=rss", "title": "Kupili autobusy elektryczne, by by\u0142o ekologicznie i taniej. Od stycznia za pr\u0105d maj\u0105 p\u0142aci\u0107 dziesi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej", "date_published": "2022-09-05 10:53:57+00:00", "description": "<img alt=\"Kupili autobusy elektryczne, by by\u0142o ekologicznie i taniej. Od stycznia za pr\u0105d maj\u0105 p\u0142aci\u0107 dziesi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5wz1u-dziesieciokrotne-podwyzki-cen-za-prad-dla-mzk-w-kutnie-6098210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejski Zak\u0142ad Komunikacji w Kutnie mo\u017ce wkr\u00f3tce p\u0142aci\u0107 nawet dziesi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej za pr\u0105d ni\u017c dotychczas. - Z ko\u0144cem grudnia ko\u0144czy si\u0119 nam dotychczasowa umowa, przyst\u0119pujemy do przetargu i pierwsz\u0105 ofert\u0119, jak\u0105 otrzymali\u015bmy, t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-kurski-odwolany-z-funkcji-prezesa-tvp-6098252?source=rss", "title": "Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji rz\u0105dowej", "date_published": "2022-09-05 10:49:21+00:00", "description": "<img alt=\"Jacek Kurski odwo\u0142any z funkcji prezesa telewizji rz\u0105dowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhfqea-kurski-6098256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Medi\u00f3w Narodowych odwo\u0142a\u0142a Jacka Kurskiego ze stanowiska prezesa telewizji pa\u0144stwowej. Na to stanowisko powo\u0142any zosta\u0142 Mateusz Matyszkowicz - napisa\u0142 na Twitterze cz\u0142onek RMN Robert Kwiatkowski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/europejskie-gieldy-spadki-notowania-stoxx-europe-600-6097896?source=rss", "title": "Czerwono\u00a0na europejskich gie\u0142dach. \"Perspektywy dla wzrostu gospodarczego pozostaj\u0105 do\u015b\u0107 ponure\"", "date_published": "2022-09-05 10:38:28+00:00", "description": "<img alt=\"Czerwono\u00a0na europejskich gie\u0142dach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pz3xqq-gielda-shutterstock664698697-5068007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gie\u0142dowe indeksy w Europie s\u0105 w poniedzia\u0142ek na du\u017cych minusach. W regionie pog\u0142\u0119bia si\u0119 kryzys energetyczny, a za kilka dni bankierzy z Europejskiego Banku Centralnego b\u0119d\u0105 podejmowa\u0107 decyzj\u0119 w sprawie polityki monetarnej. Dolar jest najsilniejszy do euro od 20 lat. Ceny ropy naftowej mocno rosn\u0105. Cena z\u0142ota jest na stabilnym po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-nie-pojedzie-na-ukraine-lekarz-zabronil-podrozy-odnowily-sie-problemy-z-kolanem-6098078?source=rss", "title": "Podr\u00f3\u017c papie\u017ca na Ukrain\u0119 pod znakiem zapytania. \"Lekarz mi zabroni\u0142\"", "date_published": "2022-09-05 10:36:31+00:00", "description": "<img alt=\"Podr\u00f3\u017c papie\u017ca na Ukrain\u0119 pod znakiem zapytania. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdq5ck-papiez-franciszek-podczas-mszy-beatyfikacyjnej-jana-pawla-i-6098208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek wyzna\u0142, \u017ce lekarz nie pozwala mu na podr\u00f3\u017c do Kijowa. - Teraz nie mog\u0119 pojecha\u0107, bo po podr\u00f3\u017cy do Kanady odnowi\u0142y mi si\u0119 problemy z kolanem, a lekarz mi zabroni\u0142 - powiedzia\u0142 papie\u017c w wywiadzie telewizyjnym udzielonym stacji Tvi/CNN Portugal. Franciszek zapewni\u0142 jedno"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/uszkodzona-siec-trakcyjna-na-budowie-stacji-warszawa-zachodnia-utrudnienia-na-torach-6098217?source=rss", "title": "Zerwana sie\u0107 trakcyjna na budowie dworca Zachodniego. Utrudnienia", "date_published": "2022-09-05 10:36:22+00:00", "description": "<img alt=\"Zerwana sie\u0107 trakcyjna na budowie dworca Zachodniego. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wonzzj-utrudnienia-na-kolei-zdjecie-ilustracyjne-5549204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano w okolicach stacji Warszawa Czyste dosz\u0142o do uszkodzenia trakcji. - Stacja, pe\u0142ni\u0105ca wa\u017cn\u0105 role w systemie komunikacji kolejowej, jest nieprzejezdna. Naprawa uszkodze\u0144 planowana jest przez kilka godzin - poinformowa\u0142y PKP Polskie Linie Kolejowe. S\u0105 utrudni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-uwaga-pana-samochod-miauczy-pod-maska-auta-siedziala-pasazerka-na-gape-6097875?source=rss", "title": "\"Uwaga, pana samoch\u00f3d miauczy\". Pod mask\u0105 kry\u0142a si\u0119 pasa\u017cerka na gap\u0119", "date_published": "2022-09-05 10:22:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-yyyooj-pod-maska-auta-kryla-sie-pasazerka-na-gape-6098114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Male\u0144ka kotka ukry\u0142a si\u0119 w silniku przed pierwszymi oznakami ch\u0142odu. Jej miauczenie zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119 wolontariuszek ze szczeci\u0144skiego Zwierz\u0119cego Telefonu Zaufania, kt\u00f3re przyjecha\u0142y do jednej z klinik weterynaryjnych na szczepienia swoich podopiecznych. Dobrze wiedzia\u0142y, czym grozi odpalenie silnika, gdy obok niego znajduje si\u0119 uwi\u0119zione zwierz\u0119, dlateg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-porwanie-wnuczki-miliardera-zatrzymano-podejrzanego-6097787?source=rss", "title": "Wnuczka i spadkobierczyni fortuny miliardera porwana w czasie porannego biegania. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego", "date_published": "2022-09-05 10:18:47+00:00", "description": "<img alt=\"Wnuczka i spadkobierczyni fortuny miliardera porwana w czasie porannego biegania. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7wyv8-eliza-fletcher-po-raz-ostatni-byla-widziana-w-piatek-w-memphis-6097794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a pracownika firmy sprz\u0105taj\u0105cej podejrzanego o uprowadzenie Elizy Fletcher, wnuczki i spadkobierczyni fortuny miliardera Josepha Orgilla III. Kobieta wci\u0105\u017c jest poszukiwana, jednak z ustale\u0144 \u015bledczych w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/edukacja-problemy-polskiej-szkoly-justyna-suchecka-o-debacie-ostatni-dzwonek-debata-o-edukacji-w-tvn24-6097824?source=rss", "title": "Problemy polskiej szko\u0142y. \"Za\u0142amanie to kwestia kilku ostatnich lat\"", "date_published": "2022-09-05 10:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Problemy polskiej szko\u0142y. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0xb4mo-szkola-6097253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142amanie w polskiej edukacji to jest tak naprawd\u0119 kwestia kilku ostatnich lat - powiedzia\u0142a we \"Wstajesz i wiesz\" dziennikarka tvn24.pl Justyna Suchecka, dziel\u0105c si\u0119 swoimi wnioskami po niedzielnej debacie \"Ostatni dzwonek. Debata o edukacji\", w kt\u00f3rej zaproszeni go\u015bcie dyskutowali o problemach polskiej szko\u0142y."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hawaje-usa-atak-rekina-na-turystke-z-francji-ofiara-jest-w-stanie-krytycznym-6098009?source=rss", "title": "Atak rekina na hawajskiej wyspie. Turystka z Francji w stanie krytycznym", "date_published": "2022-09-05 10:17:41+00:00", "description": "<img alt=\"Atak rekina na hawajskiej wyspie. Turystka z Francji w stanie krytycznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tszngh-rekin-zaatakowal-4927590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 po po\u0142udniu w pobli\u017cu pla\u017cy na hawajskiej wyspie Maui rekin dotkliwie pogryz\u0142 51-letni\u0105 turystk\u0119 z Francji. Kobieta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. Jej stan zdrowia lekarze oceniaj\u0105 jako krytyczny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/rozstali-sie-cztery-lata-wczesniej-on-wciaz-za-nia-chodzil-i-ublizal-w-koncu-uslyszal-zarzuty-6097716?source=rss", "title": "Rozstali si\u0119 cztery lata wcze\u015bniej, on wci\u0105\u017c za ni\u0105 chodzi\u0142 i ubli\u017ca\u0142. W ko\u0144cu us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-09-05 10:08:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rozstali si\u0119 cztery lata wcze\u015bniej, on wci\u0105\u017c za ni\u0105 chodzi\u0142 i ubli\u017ca\u0142. W ko\u0144cu us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aps7de-policja-interweniowala-na-mokotowie-zdjecie-ilustracyjne-6097798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Mokotowa zatrzymali 52-latka, podejrzanego o uporczywe n\u0119kanie by\u0142ej partnerki. Cho\u0107 rozsta\u0142a si\u0119 z nim cztery lata wcze\u015bniej, m\u0119\u017cczyzna je\u017adzi\u0142 i chodzi\u0142 za ni\u0105, pods\u0142uchiwa\u0142 rozmowy, sta\u0142 pod jej balkonem, wtargn\u0105\u0142 t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-71-letni-pan-stanislaw-sam-sprzatal-sciezke-przez-dziesiec-godzin-chetnych-do-pomocy-zabraklo-6097900?source=rss", "title": "71-letni pan Stanis\u0142aw sam sprz\u0105ta\u0142 \u015bcie\u017ck\u0119 przez dziesi\u0119\u0107 godzin. Zostawi\u0142 przekaz do s\u0105siad\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 10:04:05+00:00", "description": "<img alt=\"71-letni pan Stanis\u0142aw sam sprz\u0105ta\u0142 \u015bcie\u017ck\u0119 przez dziesi\u0119\u0107 godzin. Zostawi\u0142 przekaz do s\u0105siad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zpyzol-torun-71-latek-na-wlasna-reke-uporzadkowal-sciezke-6097874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pan Stanis\u0142aw z Torunia uprz\u0105tn\u0105\u0142 osiedlow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119, z kt\u00f3rej codziennie korzystaj\u0105 inni mieszka\u0144cy. Mimo wielu pr\u00f3\u015bb, nie znalaz\u0142 ch\u0119tnych do pomocy. Blisko 10 godzin pracowa\u0142 sam. Jak m\u00f3wi, by\u0142o warto."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lapy-w-trakcie-jazdy-dostal-prawdopodobnie-ataku-epilepsji-pomogl-mu-policjant-oraz-swiadkowie-zdarzenia-6098091?source=rss", "title": "W trakcie jazdy dosta\u0142 ataku epilepsji. Pomogli mu policjant oraz \u015bwiadkowie zdarzenia", "date_published": "2022-09-05 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"W trakcie jazdy dosta\u0142 ataku epilepsji. Pomogli mu policjant oraz \u015bwiadkowie zdarzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-674ez5-policjant-pomogl-kierowcy-6098138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednej z ulic w \u0141apach (Podlaskie) kierowca potrzebowa\u0142 pilnej pomocy. Prawdopodobnie w trakcie jazdy dosta\u0142 ataku epilepsji. Pomogli mu \u015bwiadkowie oraz dzielnicowy, kt\u00f3ry by\u0142 akurat w pobli\u017cu. Wyci\u0105gn\u0119li m\u0119\u017cczyzn\u0119 z auta i udzieli\u0142 pierwszej pomocy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katarzyna-karpa-swiderek-nowa-rzeczniczka-polski-2050-szymona-holowni-6098030?source=rss", "title": "Katarzyna Karpa-\u015awiderek now\u0105 rzeczniczk\u0105 Polski 2050", "date_published": "2022-09-05 09:58:22+00:00", "description": "<img alt=\"Katarzyna Karpa-\u015awiderek now\u0105 rzeczniczk\u0105 Polski 2050\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nhhf2x-katarzyna-karpa-swiderek-nowa-rzeczniczka-polski-2050-6098018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katarzyna Karpa-\u015awiderek zosta\u0142a now\u0105 rzeczniczk\u0105 prasow\u0105 partii Polska 2050. Paulina Hennig-Kloska, kt\u00f3ra dotychczas sprawowa\u0142a t\u0119 funkcj\u0119, pozostaje w partii jako jej wiceprzewodnicz\u0105ca - napisano w komunikacie prasowym ugrupowania Szymona Ho\u0142owni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zatrzymano-sprawce-falszywego-alarmu-w-pociagu-6098004?source=rss", "title": "Najpierw demolowa\u0142 poci\u0105g, potem twierdzi\u0142 \u017ce jest w nim bomba. Zatrzymali go jeszcze na dworcu", "date_published": "2022-09-05 09:56:11+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw demolowa\u0142 poci\u0105g, potem twierdzi\u0142 \u017ce jest w nim bomba. Zatrzymali go jeszcze na dworcu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-129rci-falszywy-alarm-w-pociagu-zdjecie-ilustracyjne-6098010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z pasa\u017cer\u00f3w poci\u0105gu Gda\u0144sk - Krak\u00f3w zacz\u0105\u0142 wybija\u0107 szyby. P\u00f3\u017aniej zawiadomi\u0142 o pod\u0142o\u017ceniu bomby. Zosta\u0142 zatrzymany, a pirotechnicy wykluczyli zagro\u017cenie bombowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-sztab-generalny-w-donbasie-rosjanie-szukaja-zolnierzy-mobilizuja-do-armii-w-szpitalach-6097868?source=rss", "title": "Sztab generalny Ukrainy: w Donbasie Rosjanie mobilizuj\u0105 do armii nawet w szpitalach", "date_published": "2022-09-05 09:52:55+00:00", "description": "<img alt=\"Sztab generalny Ukrainy: w Donbasie Rosjanie mobilizuj\u0105 do armii nawet w szpitalach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e0y889-zolnierz-separatystycznej-republiki-donieckiej-na-linii-frontu-20-lipca-2022-6081571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mobilizacja do rosyjskiej armii na terytorium separatystycznej tak zwanej Donieckiej Republiki Ludowej obydwa si\u0119 nawet w szpitalach - przekaza\u0142 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy w komunikacie. Poda\u0142, \u017ce osoby chore i l\u017cej ranne s\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kurs-euro-do-dolara-na-historycznym-poziomie-notowania-zlotego-euro-dolar-frank-i-funt-5-wrzesnia-6097806?source=rss", "title": "Mocne uderzenie w euro, z\u0142oty oberwa\u0142 rykoszetem. Takiej sytuacji nie by\u0142o od dw\u00f3ch dekad", "date_published": "2022-09-05 09:50:28+00:00", "description": "<img alt=\"Mocne uderzenie w euro, z\u0142oty oberwa\u0142 rykoszetem. Takiej sytuacji nie by\u0142o od dw\u00f3ch dekad\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie0113d18e7e821daa6e32cdbccb13c550-zloty-slabnie-a-dolar-frank-euro-coraz-mocniejsze-4920477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano euro kosztowa\u0142o mniej ni\u017c 0,99 dolara. Takich poziom\u00f3w na tej parze nie widziano od 20 lat. Wsp\u00f3lna europejska waluta os\u0142abia si\u0119 w zwi\u0105zku narastaj\u0105cym kryzysem energetycznym. Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek traci "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bukownica-62-latek-zginal-podczas-wycinki-zostal-uderzony-konarem-w-glowe-6097974?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 go konar oderwany przez upadaj\u0105ce, \u015bci\u0119te drzewo. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-05 09:48:43+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 go konar oderwany przez upadaj\u0105ce, \u015bci\u0119te drzewo. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w9549v-konar-uderzyl-mezczyzne-w-glowe-6097977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wycinki drzew w okolicach miejscowo\u015bci Bukownica (Lubelskie) dosz\u0142o do tragedii. Nie \u017cyje 62-latek, w kt\u00f3rego uderzy\u0142 konar. Policjanci, pod nadzorem prokuratury, wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-schodzila-z-przejscia-dla-pieszych-gdy-uderzyl-w-nia-samochod-nagranie-ku-przestrodze-6098013?source=rss", "title": "Schodzi\u0142a z przej\u015bcia dla pieszych, gdy uderzy\u0142 w ni\u0105 samoch\u00f3d. Nagranie ku przestrodze", "date_published": "2022-09-05 09:42:36+00:00", "description": "<img alt=\"Schodzi\u0142a z przej\u015bcia dla pieszych, gdy uderzy\u0142 w ni\u0105 samoch\u00f3d. Nagranie ku przestrodze\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-dadrbg-potracenie-6098015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 61-latkowi, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w przechodz\u0105c\u0105 przez przej\u015bcie dla pieszych 29-latk\u0119. Do wypadku dosz\u0142o w pi\u0105tek w Zielonej G\u00f3rze. Kobieta z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami trafi\u0142a do szpitala. Policja - ku przestrodze - pokazuje nagranie pokazuj\u0105ce ca\u0142e zdarzenie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-slowacja-odnalazl-sie-polski-turysta-ktory-zaginal-w-sobote-6097463?source=rss", "title": "Odnalaz\u0142 si\u0119 turysta, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 po s\u0142owackiej stronie Tatr", "date_published": "2022-09-05 09:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Odnalaz\u0142 si\u0119 turysta, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 po s\u0142owackiej stronie Tatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f6hiul-spiwor-ktory-znalezli-slowaccy-ratownicy-6097459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski turysta, kt\u00f3ry w sobot\u0119 wyszed\u0142 na Rysy i nie powr\u00f3ci\u0142 z wyprawy, zosta\u0142 odnaleziony. Akcja poszukiwacza trwa\u0142a od sobotniej nocy, w niedziel\u0119 zlokalizowano \u015bpiw\u00f3r 57-latka na \u015bcianie szczytu Wysoka. M\u0119\u017cczyzny szukali ratownicy ze S\u0142owacji wraz ze wsparciem TOPR."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wladyslawowo-pracownik-ochrony-odebral-porod-kiedy-uslyszalem-placz-dziecka-tez-sie-rozplakalem-6097908?source=rss", "title": "Nieznajomy poprosi\u0142 go o pomoc, pan Mateusz odebra\u0142 por\u00f3d. \"Us\u0142ysza\u0142em p\u0142acz dziecka i sam si\u0119 rozp\u0142aka\u0142em\"", "date_published": "2022-09-05 09:29:10+00:00", "description": "<img alt=\"Nieznajomy poprosi\u0142 go o pomoc, pan Mateusz odebra\u0142 por\u00f3d. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axblba-pan-mateusz-odebral-porod-6097831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieznajomy m\u0119\u017cczyzna wbieg\u0142 przed mask\u0119 samochodu pana Mateusza i wymachiwa\u0142 r\u0119koma. Nie m\u00f3wi\u0142 po polsku, ale nerwowo pr\u00f3bowa\u0142 co\u015b pokaza\u0107. - Zrozumia\u0142em, \u017ce kto\u015b rodzi. M\u00f3wi\u0119 do niego, dawaj do auta. Pojechali\u015bmy do domu. Tam jego \u017cona rodzi\u0142a. Krzycza\u0142a, a domownicy panikowali - opowiada. Wezwa\u0142 pogotowie, "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najlepsze-miasta-na-jesienny-city-break-brytyjczykow-na-podium-znalazl-sie-krakow-6097593?source=rss", "title": "Brytyjczycy wybrali najta\u0144sze i najlepsze miasta na jesienny city break. Na podium znalaz\u0142 si\u0119 Krak\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 09:28:41+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjczycy wybrali najta\u0144sze i najlepsze miasta na jesienny city break. Na podium znalaz\u0142 si\u0119 Krak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-au6p2o-grecja-ateny-shutterstock2062952147-5475542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ateny zaj\u0119\u0142y pierwsze miejsce w rankingu najta\u0144szych miast na jesienny city break w Europie. Zestawienie, tworzone corocznie przez brytyjskie Post Office Travel Money, uwzgl\u0119dnia takie czynniki jak ceny zakwaterowania, wy\u017cywienia i transportu publicznego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-byly-dowodca-wojsk-weuropie-gen-ben-hodges-poczatek-konca-federacji-rosyjskiej-wobecnym-ksztalcie-6097903?source=rss", "title": "By\u0142y dow\u00f3dca wojsk USA w\u00a0Europie: obserwujemy pocz\u0105tek ko\u0144ca Federacji Rosyjskiej w\u00a0obecnym kszta\u0142cie", "date_published": "2022-09-05 09:20:53+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y dow\u00f3dca wojsk USA w\u00a0Europie: obserwujemy pocz\u0105tek ko\u0144ca Federacji Rosyjskiej w\u00a0obecnym kszta\u0142cie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ounb2n-siergiej-szojgu-i-wladimir-putin-6086359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski genera\u0142 Ben Hodges, by\u0142y dow\u00f3dca wojsk USA w Europie, oceni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce \"obserwujemy pocz\u0105tek ko\u0144ca Federacji Rosyjskiej w obecnym kszta\u0142cie\". Jak doda\u0142, \"musimy by\u0107 na to przygotowani, poniewa\u017c nie byli\u015bmy gotowi na rozpad ZSRR"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/problemy-ze-snem-a-choroby-serca-badanie-francuskich-naukowcow-6097897?source=rss", "title": "Masz problemy ze snem? Mo\u017ce to prowadzi\u0107 do chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i udaru m\u00f3zgu", "date_published": "2022-09-05 09:17:13+00:00", "description": "<img alt=\"Masz problemy ze snem? Mo\u017ce to prowadzi\u0107 do chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i udaru m\u00f3zgu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g6x605-problemy-ze-snem-5181432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badanie francuskich naukowc\u00f3w pokazuje, \u017ce dziewi\u0119\u0107 na 10 os\u00f3b nie wysypia si\u0119 wystarczaj\u0105co w nocy. Mo\u017ce to mie\u0107 powa\u017cne konsekwencje dla zdrowia, poniewa\u017c niewysypianie si\u0119 znacznie zwi\u0119ksza ryzyko choroby serca i udaru m\u00f3zgu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-koscielna-reksio-w-budzie-pilnuje-poznanskich-jezyc-6097844?source=rss", "title": "Reksio na schronie powsta\u0142 bez zgody, ale podbi\u0142 serca wszystkich", "date_published": "2022-09-05 09:15:23+00:00", "description": "<img alt=\"Reksio na schronie powsta\u0142 bez zgody, ale podbi\u0142 serca wszystkich\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-mve27g-reksio-na-poznanskich-jezycach-6097947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Ko\u015bcielnej powsta\u0142 mural z Reksiem w budzie. Posta\u0107 z polskiej kresk\u00f3wki uj\u0119\u0142a poznaniak\u00f3w, ale pocz\u0105tkowo oburzy\u0142a opiekun\u00f3w schronu przeciwlotniczego, na kt\u00f3rego \u015bcianie go wymalowano. - Wszystko ju\u017c sobie wyja\u015bnili\u015bmy, Reksio zostaje - zapowiedzia\u0142 Damian Baranowski z Pozna\u0144skiej Grupy Eks"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-5-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-05 09:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sh4vh4-covid-dzienny-bilans-6097905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie gov.pl poinformowano o 480 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, nie zmar\u0142 \u017caden chory na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane dane."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-plama-oleju-na-drodze-wojewodzkiej-702-substancja-rozlala-sie-na-okolo-kilometrowym-odcinku-drogi-utrudnienia-do-godzin-popoludniowych-6097919?source=rss", "title": "Plama oleju na oko\u0142o kilometrowym odcinku drogi. Utrudnienia do godzin popo\u0142udniowych", "date_published": "2022-09-05 09:02:27+00:00", "description": "<img alt=\"Plama oleju na oko\u0142o kilometrowym odcinku drogi. Utrudnienia do godzin popo\u0142udniowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8bu4g-olej-na-drodze-wojewodzkiej-702-w-zgierzu-6097898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na drodze wojew\u00f3dzkiej 702 w Zgierzu (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Stra\u017cacy zabezpieczaj\u0105 olej, kt\u00f3ry wyciek\u0142 z pojazdu. Substancja jest widoczna na oko\u0142o kilometrowym odcinku drogi. Jej usuwanie mo\u017ce potrwa\u0107 do godzin popo\u0142udniowych. Na drodze wojew\u00f3dzkiej 702 o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poparcie-dla-partii-politycznych-dwa-najnowsze-sondaze-pis-czy-po-ko-kto-prowadzi-na-kogo-chca-glosowac-polacy-6097676?source=rss", "title": "Dwa sonda\u017ce poparcia politycznego. Kto prowadzi, kto traci", "date_published": "2022-09-05 08:58:26+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa sonda\u017ce poparcia politycznego. Kto prowadzi, kto traci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kuaxhd-sejm-kaczynski-6097784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, na PiS zag\u0142osowa\u0142oby 32 proc. ankietowanych, za\u015b na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 25 proc. - wynika z badania United Surveys dla \"DGP\" i RMF FM. Podobnie prezentuj\u0105 si\u0119 wyniki sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Tam PiS otrzyma\u0142 poparcie 33,2 proc. ankietowanych, a to w por\u00f3wnaniu do badan"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/afganistan-trzesienie-ziemi-w-prowincji-kunar-zginelo-osiem-osob-6097872?source=rss", "title": "W Afganistanie zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia. Zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b", "date_published": "2022-09-05 08:57:05+00:00", "description": "<img alt=\"W Afganistanie zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia. Zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-biky2h-lokalizacja-trzesienia-ziemi-w-afganistanie-6097850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek Afganistan nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi. By\u0142o do\u015b\u0107 silne. Jak wskazali sejsmolodzy, mia\u0142o magnitud\u0119 5,3. Zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b, ale w\u0142adze poinformowa\u0142y, \u017ce mo\u017ce to nie by\u0107 koniec tragicznego bilansu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/opole-lubelskie-wiozl-ukochana-z-dworca-byl-pijany-uciekal-przed-policja-6097880?source=rss", "title": "Odebra\u0142 dziewczyn\u0119 z dworca. Ucieka\u0142 przed policj\u0105, by\u0142 pijany, ma do\u017cywotni zakaz prowadzenia", "date_published": "2022-09-05 08:56:15+00:00", "description": "<img alt=\"Odebra\u0142 dziewczyn\u0119 z dworca. Ucieka\u0142 przed policj\u0105, by\u0142 pijany, ma do\u017cywotni zakaz prowadzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0t1qkq-okazalo-sie-ze-mezczyzna-byl-pijany-zdjecie-ilustracyjne-6097892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w policjanci z Opola Lubelskiego jechali za 38-letnim kierowc\u0105, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli. Gdy go zatrzymali, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany i posiada do\u017cywotni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych. M\u0119\u017cczyzn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/prof-wojciech-roszkowski-kim-jest-autor-podrecznika-do-hit-6095147?source=rss", "title": "\"Nie jest nosoro\u017ccem jak Czarnek\". Jak historia zjad\u0142a Wojciecha Roszkowskiego", "date_published": "2022-09-05 08:55:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8c3dr7-wojciech-roszkowski-6095095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy\u015b: ceniony, chwalony, budz\u0105cy szacunek, a nawet podziw i to po obu stronach sceny politycznej. Dzi\u015b: kontrowersyjny, uwik\u0142any w polityczne spory, wychwalany przez o. Tadeusza Rydzyka i Barbar\u0119 Nowak. Kim jest autor podr\u0119cznika do HiT?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kryzys-energetyczny-jaki-jest-plan-unii-europejskiej-szykuje-sie-historyczna-interwencja-ue-6097764?source=rss", "title": "Unijny plan na kryzys energetyczny. Szykuje si\u0119 historyczna interwencja", "date_published": "2022-09-05 08:25:52+00:00", "description": "<img alt=\"Unijny plan na kryzys energetyczny. Szykuje si\u0119 historyczna interwencja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2bt8of-polsce-grozi-blackout-5788871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska jeszcze w tym tygodniu chce zahamowa\u0107 wzrost cen energii - o historycznej interwencji na rynku energii w obliczu zimowego kryzysu energetycznego informuje Politico. Jak wynika z dokumentu, do kt\u00f3rego dotar\u0142 portal, UE rozwa\u017ca op\u0142aty od nadmiernych zysk\u00f3w i limity cen gazu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/jaszkowo-motorowerzysta-wjechal-w-quada-dwie-osoby-ciezko-ranne-6097793?source=rss", "title": "Zderzenie motoroweru z quadem. Dwie osoby ci\u0119\u017cko ranne", "date_published": "2022-09-05 08:21:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie motoroweru z quadem. Dwie osoby ci\u0119\u017cko ranne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vz8fgd-jaszkowo-po-zderzeniu-quada-z-motocyklem-dwie-osoby-zostaly-powaznie-ranne-6097731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y powa\u017cnie ranne po zderzeniu quada z motorowerem. - Wst\u0119pne badanie trze\u017awo\u015bci wskaza\u0142o, \u017ce motorowerzysta m\u00f3g\u0142 by\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu - przekaza\u0142a aspirant Ma\u0142gorzata Warsi\u0144ska, oficer prasowa policji w S\u0119p\u00f3lnie Kraje\u0144skim."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/odrzykon-podkarpacie-wypadek-pod-krosnem-samochod-dachowal-kierowca-uciekl-6097753?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d le\u017ca\u0142 na dachu, w pobli\u017cu nikogo nie by\u0142o. Policja: sprawdzamy szpitale i przychodnie", "date_published": "2022-09-05 08:15:31+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d le\u017ca\u0142 na dachu, w pobli\u017cu nikogo nie by\u0142o. Policja: sprawdzamy szpitale i przychodnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gb0dps-policja-sprawdzamy-szpitale-i-przychodnie-zdrowia-6097664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy dachowa\u0142 w poniedzia\u0142ek nad ranem w Odrzykoniu pod Krosnem (Podkarpacie). Po przyje\u017adzie s\u0142u\u017cb okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca oddali\u0142 si\u0119 z miejsca zdarzenia. - Sprawdzamy szpitale i przychodnie - powiedzia\u0142 nam podkomisarz Pawe\u0142 Buczy\u0144ski "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lazek-ordynacki-13-latek-wszedl-na-transformator-zostal-porazony-pradem-jest-w-szpitalu-ma-silne-oparzenia-6097754?source=rss", "title": "13-latek pora\u017cony pr\u0105dem ma ci\u0119\u017ckie oparzenia. \"Na razie dostaje silne leki, kt\u00f3re znosz\u0105 b\u00f3l\"", "date_published": "2022-09-05 08:12:08+00:00", "description": "<img alt=\"13-latek pora\u017cony pr\u0105dem ma ci\u0119\u017ckie oparzenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i27hgk-13-latek-zostal-porazony-pradem-6094803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ch\u0142opiec wszed\u0142 na s\u0142up linii elektrycznej i zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem przebywa obecnie w szpitalu. Lekarze m\u00f3wi\u0105 o ci\u0119\u017ckich, rozleg\u0142ych oparzeniach II i III stopnia, dodaj\u0105c \u017ce jeszcze za wcze\u015bnie, by m\u00f3wi\u0107 o metodach leczenia w tym konkretnym przypadku, poniewa\u017c najpierw trzeba \"uspokoi\u0107 organizm\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ambasador-usa-w-rosji-john-sullivan-niespodziewanie-odchodzi-ze-stanowiska-6097478?source=rss", "title": "Ambasador USA w Rosji niespodziewanie odchodzi ze stanowiska. \"Cz\u0119\u015b\u0107 rotacji dyplomatycznej\"", "date_published": "2022-09-05 07:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador USA w Rosji niespodziewanie odchodzi ze stanowiska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l68reg-john-sullivan-6097474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    John Sullivan opuszcza stanowisko ambasadora Stan\u00f3w Zjednoczonych w Rosji, na kt\u00f3re mianowa\u0142 go poprzedni prezydent USA Donald Trump. Zmiana na stanowisku ambasadora nie by\u0142a wcze\u015bniej sygnalizowana. \"Odej\u015bcie ambasadora Sullivana jest planowane i jest cz\u0119\u015bci\u0105 normalnej rotacji dyplomatycznej\" - przekaza\u0142 anonimowo ur"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swiniec-kamien-pomorski-18-letnia-magda-pojechala-na-zakupy-i-juz-nie-wrocila-zostala-zamordowana-w-lesie-dawid-j-stanal-przed-sadem-6097635?source=rss", "title": "Skuter Magdy nie chcia\u0142 odpali\u0107, on zaproponowa\u0142 jej podw\u00f3zk\u0119. To nie by\u0142o jego pierwsze zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-09-05 07:50:28+00:00", "description": "<img alt=\"Skuter Magdy nie chcia\u0142 odpali\u0107, on zaproponowa\u0142 jej podw\u00f3zk\u0119. To nie by\u0142o jego pierwsze zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-14jm2e-miejsce-znalezienia-ciala-18-latki-5108693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid J., oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 18-letniej Magdy, stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem. Do zbrodni dosz\u0142o ponad rok temu. Jak ustalili \u015bledczy, dziewczyna mia\u0142a problem z odpaleniem skutera i sprawca zaproponowa\u0142, \u017ce j\u0105 podwiezie. Wywi\u00f3z\u0142 j\u0105 jednak do lasu i tam - jak przekaza\u0142a "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/stepina-motocyklista-zginal-w-wypadku-6097770?source=rss", "title": "\"Motocyklista wjecha\u0142 w \u0142a\u0144cuch zabezpieczaj\u0105cy wjazd do \u017cwirowni\", zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-09-05 07:47:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciedc0eeee4554f6ed14f1769108135ec16-motocykliscie-nie-udalo-sie-uciec-przed-policja-4629878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podkarpacka policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w wypadku motocyklowym w miejscowo\u015bci St\u0119pina (woj. podkarpackie)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kontrofensywa-na-poludniu-general-waldemar-skrzypczak-analizuje-sytuacje-na-froncie-6097691?source=rss", "title": "Genera\u0142 Skrzypczak: Ukrai\u0144cy maj\u0105 szans\u0119 wygra\u0107 bitw\u0119 na przycz\u00f3\u0142ku cherso\u0144skim", "date_published": "2022-09-05 07:42:12+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Skrzypczak: Ukrai\u0144cy maj\u0105 szans\u0119 wygra\u0107 bitw\u0119 na przycz\u00f3\u0142ku cherso\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vex718-gen-skrzypczak-1-6097724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w ma na celu rozbicie wojsk rosyjskich na przycz\u00f3\u0142ku cherso\u0144skim i doj\u015bcie do rzeki Dniepr - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych genera\u0142 Waldemar Skrzypczak, odnosz\u0105c si\u0119 do dzia\u0142a\u0144 ofensywnych armii ukrai\u0144skiej na po\u0142udniu kraju. Wed\u0142ug genera\u0142a przy utrzymaniu przez si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afganistan-kabul-zamach-bombowy-przy-rosyjskiej-ambasadzie-ofiary-i-ranni-6097746?source=rss", "title": "Zamach bombowy przy rosyjskiej ambasadzie w Kabulu", "date_published": "2022-09-05 07:39:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zamach bombowy przy rosyjskiej ambasadzie w Kabulu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ldks5f-ambasada-rosji-w-kabulu-6097772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed bram\u0105 ambasady Rosji w stolicy Afganistanu, Kabulu, dosz\u0142o do zamachu bombowego. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce liczba ofiar jest ustalana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/rewa-woj-pomorskie-zorza-zalsnila-nad-polskim-morzem-6097703?source=rss", "title": "Zorza polarna zal\u015bni\u0142a nad Pomorzem", "date_published": "2022-09-05 07:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zorza polarna zal\u015bni\u0142a nad Pomorzem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0homqx-zorza-polarna-w-rewie-4092022-6097752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatniej nocy panowa\u0142y dobre warunki do podziwiania zorzy polarnej. Niekt\u00f3rzy szcz\u0119\u015bliwcy, tacy jak na przyk\u0142ad pan Maciej, dostrzegli to zjawisko skrz\u0105ce si\u0119 nad horyzontem. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy zdj\u0119cia z obserwacji w Rewie (woj. pomorskie)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-w-1992-roku-znaleziono-na-ulicy-martwego-mezczyzna-po-trzydziestu-latach-policja-ma-podejrzanego-6097711?source=rss", "title": "W 1992 roku znaleziono na ulicy martwego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Po trzydziestu latach zatrzymali podejrzanego\u00a0o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-09-05 07:34:39+00:00", "description": "<img alt=\"W 1992 roku znaleziono na ulicy martwego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Po trzydziestu latach zatrzymali podejrzanego\u00a0o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jch5mn-policjanci-zatrzymali-50-latka-6097733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W maju 1992 roku na ulicy \u017belaznej w Bia\u0142ymstoku zosta\u0142 znaleziony martwy 40-latek z ran\u0105 ci\u0119t\u0105 brzucha. Rok p\u00f3\u017aniej spraw\u0119 umorzono. Nie by\u0142o bowiem wystarczaj\u0105cych dowod\u00f3w, aby wyja\u015bni\u0107 okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny. Po latach spraw\u0105 zaj\u0119li si\u0119 policja"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lipnica-jedna-osoba-nie-zyje-szesc-rannych-po-zderzeniu-dwoch-aut-i-ciagnika-rolniczego-6097663?source=rss", "title": "Jedna osoba nie \u017cyje, a sze\u015b\u0107 jest rannych po zderzeniu dw\u00f3ch aut i ci\u0105gnika rolniczego", "date_published": "2022-09-05 07:20:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jedna osoba nie \u017cyje, a sze\u015b\u0107 jest rannych po zderzeniu dw\u00f3ch aut i ci\u0105gnika rolniczego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzk1rr-lipnica-zderzenie-dwoch-aut-i-ciagnika-rolniczego-nie-zyje-kobieta-6097660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Lipnica w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody i ci\u0105gnik rolniczy. Zgin\u0119\u0142a 67-letnia kobieta, a sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci, zosta\u0142o zabranych do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-powstalo-49-punktow-edukacji-zdalnej-dla-ukrainskich-uczniow-6097634?source=rss", "title": "700 stanowisk w 49 punktach. Warszawa przygotowana na edukacj\u0119 zdaln\u0105 dla uczni\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-09-05 07:11:01+00:00", "description": "<img alt=\"700 stanowisk w 49 punktach. Warszawa przygotowana na edukacj\u0119 zdaln\u0105 dla uczni\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rj8xir-punkt-edukacji-zdalnej-w-palacu-mlodziezy-5673674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z pierwszych punkt\u00f3w do edukacji zdalnej ratusz uruchomi\u0142 w Pa\u0142acu Kultury i Nauki. \u0141\u0105cznie miasto przygotowa\u0142o ich w ca\u0142ej Warszawie 49. Najwi\u0119kszy punkt znajduje si\u0119 przy ulicy Towarowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-na-ursynowie-zapalil-sie-autobus-miejski-6097573?source=rss", "title": "Na Ursynowie pali\u0142 si\u0119 miejski autobus. W \u015brodku by\u0142o kilkunastu pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 07:08:16+00:00", "description": "<img alt=\"Na Ursynowie pali\u0142 si\u0119 miejski autobus. W \u015brodku by\u0142o kilkunastu pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-49d648-zapalil-sie-autobus-miejski-6097589/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus komunikacji miejskiej zapali\u0142 si\u0119 na ulicy Ciszewskiego, na Ursynowie. Po\u017car zosta\u0142 jednak ugaszony przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-z-udzialem-autobusu-miejskiego-na-moscie-lazienkowskim-6097680?source=rss", "title": "Zderzenie z udzia\u0142em autobusu miejskiego na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. 10-latek w szpitalu", "date_published": "2022-09-05 07:06:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie z udzia\u0142em autobusu miejskiego na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. 10-latek w szpitalu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0ivi3j-zderzenie-na-moscie-lazienkowskim-6097687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobus miejski i dwa auta osobowe zderzy\u0142y si\u0119 na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. S\u0105 utrudnienia. Poszkodowany zosta\u0142 10-letni pasa\u017cer."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/ropa-naftowa-brent-i-wti-kurs-notowania-5092022-6097609?source=rss", "title": "Ropa mocno dro\u017ceje. Inwestorzy czekaj\u0105 na spotkanie OPEC+", "date_published": "2022-09-05 07:06:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ropa mocno dro\u017ceje. Inwestorzy czekaj\u0105 na spotkanie OPEC+\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-oe7uzz-ropa-naftowa-tanieje-4639377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny ropy naftowej na gie\u0142dzie w Nowym Jorku rosn\u0105 przed spotkaniem kraj\u00f3w OPEC+ - podaj\u0105 maklerzy. Dodaj\u0105, \u017ce wp\u0142yw na kurs surowca mo\u017ce te\u017c mie\u0107 decyzja kraj\u00f3w G7 w sprawie cen rosyjskiej ropy i Gazpromu - odno\u015bnie dostaw gazu do Europy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kontrofensywa-ukrainska-porazki-rosjan-analiza-isw-o-sytuacji-na-froncie-6097653?source=rss", "title": "Analiza ISW: post\u0119py ukrai\u0144skiej kontrofensywy na po\u0142udniu i wschodzie kraju", "date_published": "2022-09-05 07:00:02+00:00", "description": "<img alt=\"Analiza ISW: post\u0119py ukrai\u0144skiej kontrofensywy na po\u0142udniu i wschodzie kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rqgpx-himars-ukraina-6095963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie id\u0105 naprz\u00f3d w kilku kierunkach w obwodzie cherso\u0144skim i zdoby\u0142y obszar za rzek\u0105 Doniec w obwodzie donieckim - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Wed\u0142ug o\u015brodka analitycznego kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w na po\u0142udniu i wschodzie kraju osi\u0105gn\u0119\u0142a post\u0119py, kt\u00f3re mo\u017cliwe s\u0105 do pot"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-katastrofa-samolotu-cessna-551-rozbila-sie-na-morzu-baltyckim-ekspert-o-mozliwej-przyczynie-6097620?source=rss", "title": "Katastrofa samolotu Cessna 551 na Ba\u0142tyku. Ekspert o mo\u017cliwej przyczynie wypadku", "date_published": "2022-09-05 06:38:09+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa samolotu Cessna 551 na Ba\u0142tyku. Ekspert o mo\u017cliwej przyczynie wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-can97c-cessna-citation-ii-6097624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 wypadku Cessny 551, kt\u00f3ra rozbi\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 na Morzu Ba\u0142tyckim nieopodal wybrze\u017ca \u0141otwy, mog\u0142a by\u0107 dekompresja - przekaza\u0142 ekspert do spraw bezpiecze\u0144stwa w lotnictwie Hans Kjall, cytowany przez niemieckie i skandynawskie media. Jego zdaniem pilot m\u00f3g\u0142 nie zd\u0105\u017cy\u0107 wy\u0142\u0105czy\u0107 autopil"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/niebieskie-swiatlo-moze-przyspieszac-proces-starzenia-naukowcy-badali-muszki-owocowe-6097444?source=rss", "title": "Niebieskie \u015bwiat\u0142o mo\u017ce przyspiesza\u0107 proces starzenia. Naukowcy badali muszki owocowe", "date_published": "2022-09-05 06:34:42+00:00", "description": "<img alt=\"Niebieskie \u015bwiat\u0142o mo\u017ce przyspiesza\u0107 proces starzenia. Naukowcy badali muszki owocowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tatgke-wywilzna-karlowata-drosophila-melanogaster-muszka-owocowka-6097569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebieskie \u015bwiat\u0142o emitowane przez ekrany telefon\u00f3w, tablet\u00f3w czy telewizor\u00f3w jest szkodliwe dla naszego zdrowia - podkre\u015blaj\u0105 eksperci, radz\u0105c jego ograniczanie zw\u0142aszcza przed snem. Hamuje ono bowiem wydzielanie melatoniny, zaburzaj\u0105c dobowy rytm or"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kaczynski-karzemy-naszych-ludzi-tak-ostro-ze-kosztowalo-to-zycie-czlowieka-adam-bielan-komentuje-6097613?source=rss", "title": "Adam Bielan: nie chc\u0119 wymienia\u0107 publicznie nazwiska, o kt\u00f3re chodzi\u0142o Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu w Mielcu", "date_published": "2022-09-05 06:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Adam Bielan: nie chc\u0119 wymienia\u0107 publicznie nazwiska, o kt\u00f3re chodzi\u0142o Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu w Mielcu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4aqay-jaroslaw-kaczynski-6097456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie chc\u0119 wymienia\u0107 nazwiska publicznie. Domy\u015blam si\u0119, o kogo mog\u0142o chodzi\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142kowej \"Rozmowie Piaseckiego\" europose\u0142 Adam Bielan, kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wypowiedzi prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \"karaniu naszych ludzi tak ostro, \u017ce nawet w jednym"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chce-reparacji-wojennych-od-niemiec-adam-bielan-kiedys-trzeba-bylo-to-zrobic-6097544?source=rss", "title": "Adam Bielan o reparacjach od Niemiec: Kiedy\u015b trzeba by\u0142o to zrobi\u0107. Mamy ponad rok do wybor\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 06:12:58+00:00", "description": "<img alt=\"Adam Bielan o reparacjach od Niemiec: Kiedy\u015b trzeba by\u0142o to zrobi\u0107. Mamy ponad rok do wybor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rumd6q-adam-bielan-6097578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O raporcie na temat reparacji od Niemiec za polskie straty wojenne m\u00f3wi\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" szef Partii Republika\u0144skiej, europose\u0142 Adam Bielan. Jego zdaniem moment publikacji dokumentu \"w sensie daty jest dobry, bo to jest data symboliczna: 1 wrze\u015bnia\". Stwierdzi\u0142, \u017ce \"gdyby\u015bmy zrobi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-czernihow-wybuch-pocisku-na-imprezie-dla-dzieci-ruszylo-sledztwo-6097564?source=rss", "title": "Wybuch pocisku na imprezie dla dzieci w Czernihowie. Ruszy\u0142o \u015bledztwo", "date_published": "2022-09-05 06:05:52+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch pocisku na imprezie dla dzieci w Czernihowie. Ruszy\u0142o \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3e6bs-czernihow-6080501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef w\u0142adz obwodu\u00a0czernihowskiego Wiaczes\u0142aw Czaus poinformowa\u0142, \u017ce wszcz\u0119to \u015bledztwo w sprawie detonacji pocisku granatnika, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 podczas imprezy dla dzieci w Czernihowie na Ukrainie. W jego wyniku rannych zosta\u0142o 15 os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-decyzja-rpp-juz-w-srode-7-wrzesnia-6097560?source=rss", "title": "Wa\u017cny tydzie\u0144 dla kredytobiorc\u00f3w. RPP zdecyduje w sprawie st\u00f3p procentowych", "date_published": "2022-09-05 05:58:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cny tydzie\u0144 dla kredytobiorc\u00f3w. RPP zdecyduje w sprawie st\u00f3p procentowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvkxqv-pieniadze-zlotowki-pln-shutterstock1246227253-5760573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej ma og\u0142osi\u0107 w \u015brod\u0119, 7 wrze\u015bnia decyzj\u0119 o poziomie st\u00f3p procentowych. Prawdopodobnie dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej odb\u0119dzie si\u0119 konferencja prasowa prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego. W lipcu RPP podnios\u0142a stopy o 50 punkt\u00f3w bazowych, w tym refere"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-deszcz-i-burze-prognoza-zagrozen-na-czwartek-zmiany-w-pogodzie-6097553?source=rss", "title": "Mo\u017cliwe alerty IMGW - burze z ulewnym deszczem. Kiedy powr\u00f3c\u0105 gwa\u0142towne zjawiska", "date_published": "2022-09-05 05:42:12+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe alerty IMGW - burze z ulewnym deszczem. Kiedy powr\u00f3c\u0105 gwa\u0142towne zjawiska\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-julmzp-przygotujmy-sie-na-ulewy-5335336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144, w kt\u00f3rej ostrzega przed burzami. Wy\u0142adowaniom towarzyszy\u0107 maj\u0105 silniejsze opady. Sprawd\u017a, kiedy i gdzie spodziewany jest powr\u00f3t niebezpiecznych zjawisk."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-burze-z-gradem-silny-deszcz-z-burzami-prognoza-zagrozen-na-czwartek-i-piatek-zmiany-w-pogodzie-6097553?source=rss", "title": "W tych regionach mo\u017ce si\u0119 b\u0142yska\u0107 i mocno pada\u0107. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "date_published": "2022-09-05 05:42:12+00:00", "description": "<img alt=\"W tych regionach mo\u017ce si\u0119 b\u0142yska\u0107 i mocno pada\u0107. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie983633bcc982150222a8a828a1ba1eb6-zagrzmi-w-wielu-regionach-5233522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek i pi\u0105tek maj\u0105 powr\u00f3ci\u0107 gwa\u0142towne zjawiska. Synoptycy IMGW planuj\u0105 w tych dniach wyda\u0107 alarmy pierwszego stopnia przed burzami, burzami z gradem oraz silnym deszczem z burzami. Sprawd\u017a, gdzie aura da si\u0119 we znaki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-powodzie-narusza-jezioro-zaleja-zamieszkane-tereny-ewakuacja-mieszkancow-6097523?source=rss", "title": "Naruszaj\u0105 najwi\u0119ksze jezioro, zalej\u0105 tereny zamieszkane przez 100 tysi\u0119cy ludzi. Pakistan walczy z powodziami", "date_published": "2022-09-05 05:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Naruszaj\u0105 najwi\u0119ksze jezioro, zalej\u0105 tereny zamieszkane przez 100 tysi\u0119cy ludzi. Pakistan walczy z powodziami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6365f0-powodzie-w-pakistanie-6097526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Pakistanu, kt\u00f3ry od tygodni walczy z powodziami, naruszy\u0142y brzegi najwi\u0119kszego s\u0142odkowodnego jeziora w kraju, by w kontrolowany spos\u00f3b spu\u015bci\u0107 wod\u0119 na obszary zamieszkiwane przez oko\u0142o 100 tysi\u0119cy os\u00f3b. W ten spos\u00f3b chc\u0105 uchroni\u0107 przed zalaniem g\u0119sto zaludn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolejny-etap-przebudowy-placu-trzech-krzyzy-utrudnienia-od-wtorku-6096103?source=rss", "title": "Kolejny etap przebudowy placu Trzech Krzy\u017cy. Utrudnienia", "date_published": "2022-09-05 05:16:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny etap przebudowy placu Trzech Krzy\u017cy. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7maopr-prace-w-okolicach-ronda-de-gaullea-6079791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wtorku, 6 wrze\u015bnia, rozpocznie si\u0119 kolejna cz\u0119\u015b\u0107 prac zwi\u0105zanych z przemian\u0105 placu Trzech Krzy\u017cy i jego okolic. Drogowcy zamkn\u0105 wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 placu, a kierowcy b\u0119d\u0105 porusza\u0107 si\u0119 jedn\u0105 jezdni\u0105 w obu kierunkach. Zmieni\u0105 si\u0119 te\u017c trasy niekt\u00f3rych autobus\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/punkty-karne-zmiany-w-taryfikatorze-nowe-przepisy-od-17-wrzesnia-6097535?source=rss", "title": "Nawet 15 punkt\u00f3w karnych za jedno wykroczenie. Zmiany w przepisach na dniach", "date_published": "2022-09-05 05:04:02+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet 15 punkt\u00f3w karnych za jedno wykroczenie. Zmiany w przepisach na dniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71hdws-droga-autostrada-samochod-samochody-auto-shutterstock1452576575-5497519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 17 wrze\u015bnia zacznie obowi\u0105zywa\u0107 nowy taryfikator punkt\u00f3w karnych. W wyniku zmian za niekt\u00f3re wykroczenia b\u0119dzie mo\u017cna na\u0142o\u017cy\u0107 ju\u017c nie 10, ale nawet 15 punkt\u00f3w karnych. Zatem prawo jazdy b\u0119dzie mo\u017cna straci\u0107 ju\u017c na przyk\u0142ad za dwukrotne naruszenie zakaz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-szaleja-w-kalifornii-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni-6097530?source=rss", "title": "Po\u017cary szalej\u0105 w Kalifornii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni", "date_published": "2022-09-05 05:02:15+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017cary szalej\u0105 w Kalifornii. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-btmt6c-pozary-w-kalifornii-6097542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocnej Kalifornii zmagaj\u0105 si\u0119 z powa\u017cnymi po\u017carami. Wed\u0142ug informacji przytoczonej przez szeryfa jednego z hrabstw, z powodu ognia zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a trzy inne zosta\u0142y ranne. Wydano niemal tysi\u0105c nakaz\u00f3w ewakuacji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-atak-dwoch-nozownikow-zabici-i-ranni-policja-apeluje-6097503?source=rss", "title": "10 zabitych, 15 rannych w szpitalach. Kanadyjska policja \u015bciga dw\u00f3ch no\u017cownik\u00f3w", "date_published": "2022-09-05 04:44:06+00:00", "description": "<img alt=\"10 zabitych, 15 rannych w szpitalach. Kanadyjska policja \u015bciga dw\u00f3ch no\u017cownik\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2bqta-damien-sanderson-z-lewej-i-myles-sanderson-to-oni-sa-podejrzani-o-niedzielny-atak-w-saskatchewan-6097502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a co najmniej 15 kolejnych trafi\u0142o do szpitali po ataku dw\u00f3ch no\u017cownik\u00f3w w Saskatchewan - poinformowa\u0142a kanadyjska policja. Trwa po\u015bcig za m\u0119\u017cczyznami. Wszyscy Kanadyjczycy dziel\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119 z bliskimi ofi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-zada-od-cudzoziemcow-informacji-o-ich-intymnych-relacjach-z-palestynczykami-6097454?source=rss", "title": "\u017b\u0105daj\u0105 informacji o intymnych relacjach z Palesty\u0144czykami. Nowe prawo w Izraelu", "date_published": "2022-09-05 04:25:51+00:00", "description": "<img alt=\"\u017b\u0105daj\u0105 informacji o intymnych relacjach z Palesty\u0144czykami. Nowe prawo w Izraelu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k4gr6z-wzrost-napiecia-w-strefie-gazy-6059013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wchodz\u0105ce w poniedzia\u0142ek w \u017cycie nowe izraelskie przepisy wymagaj\u0105 od cudzoziemc\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych na Zachodni Brzeg powiadomienia jednostki ministerstwa obrony Izraela w ci\u0105gu 30 dni, je\u015bli \"nawi\u0105zuj\u0105 zwi\u0105zek\" - wsp\u00f3\u0142\u017cyj\u0105, zar\u0119czaj\u0105 si\u0119 lub \u017ceni\u0105 si\u0119 z Palesty\u0144czykami, poinformowa\u0142 ser"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-turecki-okret-wojenny-kemalreis-zacumowal-w-porcie-w-hajfie-6097491?source=rss", "title": "Turecki okr\u0119t w izraelskim porcie. Po raz pierwszy od ponad dekady", "date_published": "2022-09-05 04:18:36+00:00", "description": "<img alt=\"Turecki okr\u0119t w izraelskim porcie. Po raz pierwszy od ponad dekady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a603ld-fregata-kemalreis-w-porcie-w-hajfie-6097488/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turecki okr\u0119t zacumowa\u0142 w Izraelu po raz pierwszy od ponad dekady. Stosunki mi\u0119dzy tymi dwoma krajami poprawiaj\u0105 si\u0119 wobec zaciek\u0142ej walki o spraw\u0119 palesty\u0144sk\u0105 - zauwa\u017ca agencja Reutera."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/premier-mateusz-morawiecki-rozmawial-z-wiceprezydent-usa-kamala-harris-glowny-temat-energetyka-jadrowa-6097461?source=rss", "title": "Morawiecki rozmawia\u0142 z Harris. \"W Polsce konieczny jest rozw\u00f3j energetyki j\u0105drowej\"", "date_published": "2022-09-05 04:02:32+00:00", "description": "<img alt=\"Morawiecki rozmawia\u0142 z Harris. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rfqbhk-premier-mateusz-morawiecki-6097457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Problemy w sektorze energetycznym na \u015bwiecie by\u0142y g\u0142\u00f3wnym tematem niedzielnej rozmowy telefonicznej premiera Mateusza Morawieckiego z wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Kamal\u0105 Harris. Poinformowa\u0142a o tym w niedziel\u0119 wieczorem KPRM, a potem premier Morawiecki w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Z kolei w komunikacie Bia\u0142ego Domu przekazano, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/przestepstwa-seksualne-w-kosciele-papiez-franciszek-zabral-glos-zero-tolerancji-6097496?source=rss", "title": "\"Zero tolerancji\". Papie\u017c o przest\u0119pstwach seksualnych w Ko\u015bciele", "date_published": "2022-09-05 03:52:10+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dzt15c-papiez-franciszek-6097495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek w wywiadzie dla portugalskiego oddzia\u0142u CNN, pytany o przest\u0119pstwa seksualne w Ko\u015bciele katolickim stwierdzi\u0142, \u017ce \"ma zero tolerancji\". Doda\u0142, \u017ce bierze na siebie odpowiedzialno\u015b\u0107 za zako\u0144czenie wykorzystywa\u0144 seksualnych przez duchownych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-relacja-na-zywo-5-wrzesnia-6097510?source=rss", "title": "Wybuch pocisku na imprezie dla dzieci w Czernihowie. Ruszy\u0142o \u015bledztwo", "date_published": "2022-09-05 03:20:15+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch pocisku na imprezie dla dzieci w Czernihowie. Ruszy\u0142o \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3e6bs-czernihow-6080501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c 194 dni. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce wszcz\u0119to \u015bledztwo w sprawie detonacji pocisku granatnika, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 podczas imprezy dla dzieci w Czernihowie. W jego wyniku rannych zosta\u0142o 15 os\u00f3b.\u00a0W odezwie do narodu poinformowa\u0142 te\u017c o wyzwoleniu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-poniedzialek-5-wrzesnia-6097512?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-05 03:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9m6xm3-zniszczony-kompleks-restauracyjny-w-charkowie-6097511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c 194 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w odezwie do narodu o wyzwoleniu przez ukrai\u0144skie si\u0142y trzech miejscowo\u015bci na wschodzie i po\u0142udniu kraju. W jednym z blok\u00f3w w okupowanym przez si\u0142y rosyjskie Mariupolu na po\u0142udniowym wschodzie Ukrain"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-0509-opady-deszczu-mozliwe-tylko-lokalnie-6097391?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 05.09. Je\u017celi gdzie\u015b popada, to s\u0142abo i przelotnie", "date_published": "2022-09-05 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 05.09. Je\u017celi gdzie\u015b popada, to s\u0142abo i przelotnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t75p3s-pogodnie-slonecznie-6097424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 05.09 up\u0142ynie z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 s\u0142o\u0144ca. W nielicznych miejscach zachmurzenie mo\u017ce przej\u015bciowo wzrosn\u0105\u0107 i s\u0142abo popada\u0107 deszcz. Temperatura w najcieplejszym momencie dnia osi\u0105gnie do 23 stopni Celsjusza na Dolnym \u015al\u0105sku."}]