[{"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "Ameryka\u0144ska wojna opiumowa", "page_rating": 0, "source": "https://www.parkiet.com", "page_rating_votes": 0, "user": "rumpel", "tags": ["war", "drugs", "china", "usa"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://www.parkiet.com/gospodarka-swiatowa/art20557591-amerykanska-wojna-opiumowa", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl", "dead": false, "title": "Ameryka\u0144ska wojna opiumowa", "age": 0, "date_published": "2017-12-18T16:54:37+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "Program 500+ tylko do ma\u0142\u017ce\u0144stw? Samotne matki na celowniku PiS", "page_rating": 0, "source": "https://www.polityka.pl", "page_rating_votes": 0, "user": "rumpel", "tags": ["poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://www.polityka.pl/tygodnikpolityka/spoleczenstwo/1723444,1,500-tylko-dla-malzenstw-program-pis-nie-nadaza-za-rzeczywistoscia.read", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl", "dead": false, "title": "Program 500+ tylko do ma\u0142\u017ce\u0144stw? Samotne matki na celowniku PiS", "age": 0, "date_published": "2017-10-14T07:13:11+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "ILE JEST WARTA TWOJA PRYWATNO\u015a\u0106?", "page_rating": 0, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCv9wKjBogC5AVG54s_Imn0A", "page_rating_votes": 0, "user": null, "tags": ["privacy"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://www.youtube.com/watch?v=qk3HNcNOqRA", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl-PL", "dead": false, "title": "ILE JEST WARTA TWOJA PRYWATNO\u015a\u0106?", "age": 0, "date_published": "2017-10-02T20:36:30+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "SZWECJA: Terrory\u015bci s\u0105 dobrymi rodzicami! Polakom zabior\u0105 dzieci za nadopieku\u0144czo\u015b\u0107", "page_rating": 0, "source": "https://newsbook.pl", "page_rating_votes": 0, "user": "rumpel", "tags": ["children", "big brother", "sweden"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://newsbook.pl/2017/08/05/szwecja-terrorysci-moga-byc-dobrymi-rodzicami-polakom-zabiora-dzieci-za-nadopiekunczosc", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl-PL", "dead": false, "title": "SZWECJA: Terrory\u015bci s\u0105 dobrymi rodzicami! Polakom zabior\u0105 dzieci za nadopieku\u0144czo\u015b\u0107", "age": 0, "date_published": "2017-08-05T08:54:59+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "", "page_rating": 0, "source": "www.polityka.pl", "page_rating_votes": 0, "user": null, "tags": ["poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://www.polityka.pl/tygodnikpolityka/kraj/1712492,1,opozycja-nie-obroni-sadow-przed-pis-ma-niewielkie-pole-manewru.read", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl", "dead": false, "title": "Opozycja nie obroni s\u0105d\u00f3w przed PiS. Ma niewielkie pole manewru", "age": 0, "date_published": "2017-07-14T07:09:53+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "\u201ePowody zabierania rodzicom ich dzieci w Niemczech s\u0105 absurdalne\u201d", "page_rating": 0, "source": "https://www.polskieradio.pl", "page_rating_votes": 0, "user": "rumpel", "tags": ["big brother", "germany"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://www.polskieradio.pl/130/5925/Artykul/1779858,Powody-zabierania-rodzicom-ich-dzieci-w-Niemczech-sa-absurdalne", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl-PL", "dead": false, "title": "\u201ePowody zabierania rodzicom ich dzieci w Niemczech s\u0105 absurdalne\u201d", "age": 0, "date_published": "2017-06-21T08:57:38+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "Szef Ringier Axel Springer instruuje swoich dziennikarzy, jak ocenia\u0107 polski rz\u0105d. Wys\u0142a\u0142 specjalny list", "page_rating": 0, "source": "https://www.tysol.pl", "page_rating_votes": 0, "user": "rumpel", "tags": ["axel springer", "media", "manufacturing consent"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://www.tysol.pl/a5495-szef-ringier-axel-springer-instruuje-swoich-dziennikarzy-jak-oceniac-polski-rzad-wyslal-specjalny-list", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl", "dead": false, "title": "Szef Ringier Axel Springer instruuje swoich dziennikarzy, jak ocenia\u0107 polski rz\u0105d. Wys\u0142a\u0142 specjalny list", "age": 0, "date_published": "2017-03-17T07:40:17+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "Kanclerz Merkel zapomnia\u0142a, co Niemcy robi\u0105 z mediami w Polsce", "page_rating": 0, "source": "https://spidersweb.pl", "page_rating_votes": 0, "user": null, "tags": ["government", "control", "media", "big brother"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "https://spidersweb.pl/2017/02/niemieckie-media-w-polsce.html", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl", "dead": false, "title": "Kanclerz Merkel zapomnia\u0142a, co Niemcy robi\u0105 z mediami w Polsce", "age": 0, "date_published": "2017-02-08T11:57:10+00:00"}, {"page_rating_contents": 0, "vote": 0, "description": "Przeczywisto\u015b\u0107: Pizzagate", "page_rating": 0, "source": "http://przeczywistosc.pl", "page_rating_votes": 0, "user": null, "tags": ["pizzagate", "paedophilia"], "page_rating_visits": 0, "comments": [], "link": "http://przeczywistosc.pl/pizzagate/", "permanent": false, "album": null, "thumbnail": null, "artist": null, "bookmarked": true, "language": "pl-PL", "dead": false, "title": "Przeczywisto\u015b\u0107: Pizzagate", "age": 0, "date_published": "2017-02-01T19:51:40+00:00"}]