[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28934909,sejny-policjanci-pochwalili-sie-ze-przechwycili-3-kg-marihuany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sejny. Policjanci pochwalili si\u0119, \u017ce przechwycili 3 kg marihuany. Zdj\u0119cia \"zdobyczy\" rozbawi\u0142y internaut\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 20:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/98/1b/z28934950M,Policja-przechwycila-3-kilogramy-marihuany--Intern.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Sejny (woj. podlaskie) zatrzymali 39-latka, u kt\u00f3rego znale\u017ali 3 kilogramy narkotyk\u00f3w. Wst\u0119pne badanie wskaza\u0142o, \u017ce susz to marihuana. Jednak zdj\u0119cia, kt\u00f3re opublikowali funkcjonariusze, nie przekona\u0142y internaut\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28934842,podkarpacie-pan-janusz-znalazl-prawdziwka-giganta-grzyb-wazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. Pan Janusz znalaz\u0142 prawdziwka giganta. Grzyb wa\u017cy ponad dwa kilogramy", "date_published": "2022-09-20 19:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/98/1b/z28934901M,Grzyb-gigant-znaleziony-na-Podkarpaciu.jpg\" vspace=\"2\" />Imponuj\u0105cym znaleziskiem pana Janusza w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pochwali\u0142 si\u0119 urz\u0105d gminy Horyniec-Zdr\u00f3j (woj. podkarpackie). M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry jest pracownikiem ratusza, znalaz\u0142 prawdziwka giganta."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28934805,andrzej-duda-w-nowym-jorku-polska-nie-uzna-wynikow-ew-pseudoreferendow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda w Nowym Jorku: Polska nie uzna wynik\u00f3w ew. pseudoreferend\u00f3w na okupowanych terenach", "date_published": "2022-09-20 18:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/98/1b/z28934814M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Polska nie uzna wynik\u00f3w ewentualnych pseudoreferend\u00f3w na okupowanych terenach Ukrainy - podkre\u015bli\u0142 w Nowym Jorku prezydent Andrzej Duda. To reakcja na zapowiedzi prorosyjskich, separatystycznych w\u0142adz w czterech regionach na wschodzie i po\u0142udniu Ukrainy. Chc\u0105 oni ju\u017c od pi\u0105tku przeprowadza\u0107 g\u0142osowanie w sprawie przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do Rosji."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28934749,piotr-krasko-skazany-za-jazde-bez-uprawnien-mamy-oswiadczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotr Kra\u015bko skazany za jazd\u0119 bez uprawnie\u0144. Mamy o\u015bwiadczenie. \"To si\u0119 nigdy nie powinno wydarzy\u0107\"", "date_published": "2022-09-20 18:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/d9/13/z20813993M,Piotr-Krasko.jpg\" vspace=\"2\" />\"To si\u0119 nigdy nie powinno wydarzy\u0107. Nigdy nie powinienem prowadzi\u0107 bez prawa jazdy\" - napisa\u0142 w kr\u00f3tkim o\u015bwiadczeniu przekazanym Gazeta.pl Piotr Kra\u015bko. Media poinformowa\u0142y we wtorek, \u017ce dziennikarz zosta\u0142 skazany prowadzenie samochodu bez prawa jazdy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28934620,olsztyn-smierc-noworodka-po-cesarskim-cieciu-matka-byla-pod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Olsztyn. \u015amier\u0107 noworodka po cesarskim ci\u0119ciu. Matka by\u0142a pod wp\u0142ywem dopalaczy", "date_published": "2022-09-20 17:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/36/1b/z28535082M,Respirator-w-szpitalu---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Olszty\u0144ska policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci dziecka, kt\u00f3re zmar\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu dob\u0119 po narodzinach. Jak informuje tamtejszy szpital wojew\u00f3dzki, matka niemowl\u0119cia by\u0142a pod wp\u0142ywem dopalaczy."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28934234,krakow-pasazer-samolotu-palil-papierosa-interweniowali-antyterrorysci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Antyterrory\u015bci na lotnisku w Balicach. Interweniowali ws. jednego z pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-09-20 16:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/98/1b/z28934429M,Antyterrorysci-Strazy-Granicznej--zdjecie-ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />Pasa\u017cer samolotu wywo\u0142a\u0142 spore zamieszanie na lotnisku w Krakowie (woj. ma\u0142opolskie). M\u0119\u017cczyzna ignorowa\u0142 pro\u015bby za\u0142ogi o zgaszenie papierosa, kt\u00f3rego pali\u0142 w pok\u0142adowej toalecie. Przekonali go antyterrory\u015bci ze Stra\u017cy Granicznej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28933955,bydgoszcz-17-latka-przykleila-sie-do-samochodu-sg-sad-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bydgoszcz. 17-latka przyklei\u0142a si\u0119 do samochodu SG. S\u0105d: Nie jest zdemoralizowana. Ale musi zap\u0142aci\u0107", "date_published": "2022-09-20 15:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/98/1b/z28934285M,Protest-w-obronie-uchodzcow--podczas-ktorego-Malwi.jpg\" vspace=\"2\" />Malwina Chmara to nastoletnia aktywistka z Bydgoszczy. W zesz\u0142ym roku pr\u00f3buj\u0105c zatrzyma\u0107 stra\u017c graniczn\u0105 wywo\u017c\u0105c\u0105 Irakijczyk\u00f3w do zamkni\u0119tego o\u015brodka, przyklei\u0142a si\u0119 do jednej z furgonetek. Zosta\u0142a oskar\u017cona o zniszczenie mienia. Kar\u0119 zap\u0142ac\u0105 jej rodzice. - Mia\u0142am szcz\u0119\u015bcie, \u017ce klej jeszcze nie ca\u0142kiem zasech\u0142, bo zerwaliby mi sk\u00f3r\u0119 - m\u00f3wi nam Malwina, "}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28933956,byly-ksiadz-jacek-m-skazany-za-nawolywanie-do-nienawisci-prokurator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "By\u0142y ksi\u0105dz Jacek M. skazany za nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci. Prokurator chce jego uniewinnienia", "date_published": "2022-09-20 15:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/e0/1a/z28182873M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Talmudyczny okupant\", \"robactwo\", \"lewactwo\", \"\u017cydostwo\" - w zwi\u0105zku z takimi wypowiedziami s\u0105d skaza\u0142 by\u0142ego ksi\u0119dza Jacka M. za nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci. Prokurator Andrzej Purymski, uwa\u017cany za zaufanego wsp\u00f3\u0142pracownika Zbigniewa Ziobry, za\u017c\u0105da\u0142 uniewinnienia m\u0119\u017cczyzny. Jak uzasadnia\u0142, okre\u015blenia \"odnosz\u0105 si\u0119 do subiektywnych przekona\u0144 oskar\u017conego\" i \"nie s\u0105 tak jednoznacz"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28933489,pogrzeb-elzbiety-ii-andrzej-duda-w-ogniu-krytyki-internautow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogrzeb El\u017cbiety II. Prezydent Andrzej Duda da\u0142 internautom pretekst do kpin. Nie tylko on mia\u0142 \u015bci\u0105g\u0119", "date_published": "2022-09-20 14:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/97/1b/z28933970M,Pogrzeb-Elzbiety-II--Andrzej-Duda-wpisal-sie-do-ks.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda i jego ma\u0142\u017conka Agata Kornhauser-Duda wpisali si\u0119 w niedziel\u0119 do ksi\u0119gi kondolencyjnej wy\u0142o\u017conej po \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Uwag\u0119 internaut\u00f3w przyku\u0142a \"\u015bci\u0105ga w r\u0119kawie\" prezydenta. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce Duda nie by\u0142 jedynym przyw\u00f3dc\u0105 z przygotowanym wcze\u015bniej tekstem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28933883,ipn-wznawia-sledztwo-ws-smierci-piotra-majchrzaka-ofiary-stanu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "IPN wznawia \u015bledztwo ws. \u015bmierci Piotra Majchrzaka, ofiary stanu wojennego. \"Kolejne post\u0119powania umarzano\"", "date_published": "2022-09-20 14:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/97/1b/z28933980M,Wystawa-poswiecona-Piotrowi-Majchrzakowi-w-Muzeum-.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Pami\u0119ci Narodowej wznawia \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci Piotra Majchrzaka - ucznia pozna\u0144skiego technikum, kt\u00f3ry w maju 1982 roku prawdopodobnie zosta\u0142 zatrzymany i dotkliwie pobity przez ZOMO."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28933410,pogoda-antycyklon-stefan-zbliza-sie-do-polski-fala-chlodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Antycyklon zbli\u017ca si\u0119 do Polski. Stefan namiesza w pogodzie. Fala ch\u0142odu, mo\u017cliwe przymrozki", "date_published": "2022-09-20 13:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/97/1b/z28933753M,Pogoda--W-najblizszych-dniach-temperatura-moze-spa.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwsze dni jesieni b\u0119d\u0105 w Polsce zdecydowanie zimne. W najbli\u017cszych dniach temperatury b\u0119d\u0105 wyj\u0105tkowo niskie, a nocami mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 przymrozk\u00f3w. Za spadek temperatury odpowiada wy\u017c Stefan, kt\u00f3ry teraz znajduje si\u0119 nad Europ\u0105 Zachodni\u0105."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28933033,jolanta-kwasniewska-uczyla-elzbiete-ii-jak-wymawiac-jej-nazwisko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jolanta Kwa\u015bniewska uczy\u0142a El\u017cbiet\u0119 II, jak wymawia\u0107 jej nazwisko. Pos\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 kaczkami", "date_published": "2022-09-20 12:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/97/1b/z28933257M,Wizyta-krolowej-w-Polsce-w-1996-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Jolanta Kwa\u015bniewska w programie \"Kropka nad i\" wspomina\u0142a spotkanie z kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0105 II. Opowiedzia\u0142a, jak uczy\u0142a monarchini\u0119 wymawia\u0107 swoje nazwisko. Pokaza\u0142a te\u017c podarunek, jaki otrzyma\u0142a od kr\u00f3lowej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28932917,piotr-krasko-skazany-za-jazde-bez-uprawnien-sad-w-ostrolece.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotr Kra\u015bko skazany za jazd\u0119 bez uprawnie\u0144. S\u0105d w Ostro\u0142\u0119ce surowo go ukara\u0142", "date_published": "2022-09-20 11:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/79/1b/z28809388M,Piotr-Krasko.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Ostro\u0142\u0119ce wyda\u0142 wyrok ws. Piotra Kra\u015bki. Dziennikarz TVN odpowiada\u0142 za prowadzenie samochodu bez uprawnie\u0144. Kra\u015bko ma zap\u0142aci\u0107 kar\u0119 100 tys. z\u0142 i pokry\u0107 koszty procesu s\u0105dowego. Od wyroku nie ma odwo\u0142ania."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28931999,trzebinia-w-miescie-znow-zapadla-sie-ziemia-zniszczonych-kilkadziesiat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Trzebinia. Zapad\u0142a si\u0119 ziemia, ju\u017c po raz 10. w ci\u0105gu roku. Tym razem na cmentarzu. Lej wci\u0105gn\u0105\u0142 nagrobki", "date_published": "2022-09-20 09:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/97/1b/z28932152M,Trzebinia--Osunela-sie-ziemia-na-cmentarzu.jpg\" vspace=\"2\" />W ma\u0142opolskiej Trzebini kolejny raz zapad\u0142a si\u0119 ziemia, tym razem na terenie lokalnego cmentarza. Media zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce od 31 sierpnia ubieg\u0142ego roku to ju\u017c dziesi\u0105ty podobny przypadek na tym terenie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28931596,tabletki-z-jodkiem-potasu-trafily-do-komend-strazackich-standardowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tabletki z jodkiem potasu trafi\u0142y do komend stra\u017cy po\u017carnej. MSWiA: Standardowa procedura", "date_published": "2022-09-20 07:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/97/1b/z28931686M,Tabletki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />MSWiA poinformowa\u0142o o przekazaniu w ubieg\u0142ym tygodniu tabletek z jodkiem potasu do powiatowych komend stra\u017cackich. Resort podkre\u015bli\u0142, \u017ce jest to standardowa procedura \"stosowana na wypadek wyst\u0105pienia ewentualnego zagro\u017cenia radiacyjnego\". Nie powinni\u015bmy przyjmowa\u0107 jodu na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28931301,przemyslaw-czarnek-szanowne-znp-i-panie-broniarz-gdzie-byliscie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Szanowne ZNP i Panie Broniarz, gdzie byli\u015bcie przed 2016? Na whisky?", "date_published": "2022-09-20 05:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/94/1b/z28917939M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wypowiedzi szefa Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego, kt\u00f3ry w zwi\u0105zku z \"bardzo z\u0142\u0105 sytuacj\u0105 w o\u015bwiacie\" nie wyklucza strajku. \"Gdzie byli\u015bcie przed 2016? Na whisky?\" - zapyta\u0142 minister, zwracaj\u0105c si\u0119 w internetowym wpisie do zwi\u0105zku i S\u0142awomira Broniarza."}]