[{"comments": [], "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art973621-usa-15-lat-wiezienia-za-spalenie-flagi-lgbt", "dead": false, "date_published": "2019-12-20T20:52:09+00:00", "description": "USA: 15 lat wi\u0119zienia za spalenie flagi LGBT", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["the left wing", "inequality", "lgbt", "usa"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 1.0, "title": "USA: 15 lat wi\u0119zienia za spalenie flagi LGBT", "page_rating_contents": 0, "source": "https://www.rp.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://forsal.pl/artykuly/1443406,el-confidencial-strajki-klimatyczne-i-wielki-biznes-za-greta-thunberg-stoja-duze-koncerny-i-fundusze.html", "dead": false, "date_published": "2019-12-06T18:52:18+00:00", "description": "\u201cEl Confidencial\u201d: Strajki klimatyczne i wielki biznes. Za Gret\u0105 Thunberg stoj\u0105 du\u017ce koncerny i fundusze", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["climate change", "greta thunberg", "corporatocracy"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 80.0, "title": "\u201cEl Confidencial\u201d: Strajki klimatyczne i wielki biznes. Za Gret\u0105 Thunberg stoj\u0105 du\u017ce koncerny i fundusze", "page_rating_contents": 0, "source": "https://forsal.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://frontstory.pl/farma-trolli-praca-tvp-dezinformacja", "dead": false, "date_published": "2019-10-27T08:23:30+00:00", "description": "https://frontstory.pl/farma-trolli-praca-tvp-dezinformacja", "page_rating_votes": 40, "language": "pl", "tags": ["bots", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107", "propaganda", "psyop", "potemkin village"], "page_rating": 55, "permanent": false, "page_rating_visits": 6, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": "https://frontstory.pl", "age": null, "bookmarked": true, "vote": 40.0, "title": "https://frontstory.pl/farma-trolli-praca-tvp-dezinformacja", "page_rating_contents": 15, "source": "https://frontstory.pl", "album": "https://frontstory.pl"}, {"comments": [], "source_obj__id": 549, "link": "https://bezprawnik.pl/przed-polskim-sadem-barnevernet-norwegia", "dead": false, "date_published": "2019-10-24T08:56:59+00:00", "description": "W Norwegii urz\u0119dnicy zabrali Polce dziecko, bo zobaczyli na stole szampana. Czy mog\u0105 teraz odpowiada\u0107 przed polskim s\u0105dem?", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["norway", "big brother"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "W Norwegii urz\u0119dnicy zabrali Polce dziecko, bo zobaczyli na stole szampana. Czy mog\u0105 teraz odpowiada\u0107 przed polskim s\u0105dem?", "page_rating_contents": 0, "source": "https://bezprawnik.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art17977641-fbi-w-polskiej-chmurze-tajemnice-polskich-firm-zagrozone", "dead": false, "date_published": "2019-10-20T09:04:25+00:00", "description": "FBI w polskiej chmurze. Tajemnice polskich firm zagro\u017cone? - rp.pl", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["technofeudalism", "big brother", "surveillance", "fbi"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "FBI w polskiej chmurze. Tajemnice polskich firm zagro\u017cone? - rp.pl", "page_rating_contents": 0, "source": "https://cyfrowa.rp.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "http://www.silaojca.pl/w-jakim-stopniu-brak-ojca-wplywa-na-zycie-dziecka/", "dead": false, "date_published": "2019-10-02T08:36:52+00:00", "description": "W jakim stopniu brak ojca wp\u0142ywa na \u017cycie dziecka?", "page_rating_votes": 0, "language": "pl-PL", "tags": ["family", "fatherlessness"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "W jakim stopniu brak ojca wp\u0142ywa na \u017cycie dziecka?", "page_rating_contents": 0, "source": "http://www.silaojca.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.youtube.com/watch?v=f7_IX9NtjnI", "dead": false, "date_published": "2019-09-26T20:37:58+00:00", "description": "Efekt Snowdena - czy nasza prywatno\u015b\u0107 w Internecie JEST BEZPIECZNA? [TOPOWA DYCHA]", "page_rating_votes": 0, "language": "pl-PL", "tags": ["internet", "privacy", "edward snowden"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": null, "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Efekt Snowdena - czy nasza prywatno\u015b\u0107 w Internecie JEST BEZPIECZNA? [TOPOWA DYCHA]", "page_rating_contents": 0, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCCBGVeAveF6xPuoEnOJYLiA", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.youtube.com/watch?v=_q-l6Cn6WxY", "dead": false, "date_published": "2019-09-08T00:00:00+00:00", "description": "\u017bywot programisty w 2,5 minuty.\n\nCreated by: www.codetwo.com", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["funny", "programming"], "page_rating": 52, "permanent": false, "page_rating_visits": 1, "user": "rumpel", "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi_webp/_q-l6Cn6WxY/maxresdefault.webp", "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "\u017bywot programisty", "page_rating_contents": 52, "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCpPndhUatYo4NLn3fleQ2Fw", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://teologiapolityczna.pl/malgorzata-wolczyk-orwell-w-hiszpanii-czyli-jak-zapatero-urzadzil-hiszpanow", "dead": false, "date_published": "2019-09-03T10:25:12+00:00", "description": "Ma\u0142gorzata Wo\u0142czyk: Orwell w Hiszpanii, czyli jak Zapatero urz\u0105dzi\u0142 Hiszpan\u00f3w", "page_rating_votes": 0, "language": "pl-PL", "tags": ["feminism", "spain"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Ma\u0142gorzata Wo\u0142czyk: Orwell w Hiszpanii, czyli jak Zapatero urz\u0105dzi\u0142 Hiszpan\u00f3w", "page_rating_contents": 0, "source": "https://teologiapolityczna.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art9229671-orwell-w-hiszpanii", "dead": false, "date_published": "2019-08-28T21:39:25+00:00", "description": "Orwell w Hiszpanii", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["spain", "feminism", "socialism"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Orwell w Hiszpanii", "page_rating_contents": 0, "source": "https://www.rp.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://dorzeczy.pl/ekonomia/112043/axel-springer-w-rekach-amerykanow-miliarder-kupil-akcje.html", "dead": false, "date_published": "2019-08-27T15:25:39+00:00", "description": "Axel Springer w r\u0119kach Amerykan\u00f3w. Miliarder kupi\u0142 akcje", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["axel springer", "legacy media"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Axel Springer w r\u0119kach Amerykan\u00f3w. Miliarder kupi\u0142 akcje", "page_rating_contents": 0, "source": "https://dorzeczy.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://dorzeczy.pl/ekonomia/112043/Axel-Springer-w-rekach-Amerykanow-Miliarder-kupil-wiekszosc-akcji.html", "dead": false, "date_published": "2019-08-27T11:58:25+00:00", "description": "Axel Springer w\u00a0r\u0119kach Amerykan\u00f3w. Miliarder kupi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 akcji", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["media", "axel springer"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": null, "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Axel Springer w\u00a0r\u0119kach Amerykan\u00f3w. Miliarder kupi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 akcji", "page_rating_contents": 0, "source": "https://dorzeczy.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.geekweek.pl/news/2019-10-07/francja-pierwszym-krajem-w-europie-ktory-wprowadzi-masowy-system-inwigilacji-ludzi/", "dead": false, "date_published": "2019-08-24T13:09:09+00:00", "description": "Francja pierwszym krajem w Europie, kt\u00f3ry wprowadzi system masowej inwigilacji ludzi", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["france", "government control", "surveillance", "big brother", "corporatocracy", "facial recognition", "biometric"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": null, "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 80.0, "title": "Francja pierwszym krajem w Europie, kt\u00f3ry wprowadzi system masowej inwigilacji ludzi", "page_rating_contents": 0, "source": "www.geekweek.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://energetyka24.com/klimat/oskarzenia-pod-adresem-grety-thunberg-stoja-za-nia-pr-owcy-i-koncerny", "dead": false, "date_published": "2019-08-20T18:56:06+00:00", "description": "Oskar\u017cenia pod adresem Grety Thunberg. \u201eStoj\u0105 za ni\u0105 PR-owcy i koncerny\u201d", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["climate change", "greta thunberg", "corporatocracy"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Oskar\u017cenia pod adresem Grety Thunberg. \u201eStoj\u0105 za ni\u0105 PR-owcy i koncerny\u201d", "page_rating_contents": 0, "source": "https://energetyka24.com", "album": null}, {"comments": [], "link": "http://www.strefax.info/2019/08/vaclav-klaus-o-grecie-thunberg-to.html", "dead": false, "date_published": "2019-08-19T18:54:07+00:00", "description": "V\u00e1clav Klaus o Grecie Thunberg: \"To ca\u0142kowite szale\u0144stwo naszych czas\u00f3w!\"", "page_rating_votes": 0, "language": "pl-PL", "tags": ["climate change", "greta thunberg", "corporatocracy"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "V\u00e1clav Klaus o Grecie Thunberg: \"To ca\u0142kowite szale\u0144stwo naszych czas\u00f3w!\"", "page_rating_contents": 0, "source": "http://www.strefax.info", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://wiadomosci.dziennik.pl/wydarzenia/artykuly/602791,zywa-ksiazka-ordo-iuris-lgbt-kontrowersje.html", "dead": false, "date_published": "2019-07-17T22:15:14+00:00", "description": "Akcja \"\u017bywa Ksi\u0105\u017cka\" budzi sprzeciw Ordo Iuris. \"Pod pozorem lekcji tolerancji oswaja si\u0119 ludzi z agend\u0105 LGBT\"", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["indoctrination", "children", "the left wing", "sexualization", "lgbt", "propaganda"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Akcja \"\u017bywa Ksi\u0105\u017cka\" budzi sprzeciw Ordo Iuris. \"Pod pozorem lekcji tolerancji oswaja si\u0119 ludzi z agend\u0105 LGBT\"", "page_rating_contents": 0, "source": "https://wiadomosci.dziennik.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.tvp.info/43374228/koniec-naszego-swiata", "dead": false, "date_published": "2019-07-06T07:21:17+00:00", "description": "", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": [], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": null, "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Koniec naszego \u015bwiata", "page_rating_contents": 0, "source": "www.tvp.info", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.money.pl/gospodarka/elektrownia-atomowa-panstwowa-spolka-pochlonela-juz-prawie-pol-miliarda-zlotych-6364261429319809a.html", "dead": false, "date_published": "2019-03-28T14:36:51+00:00", "description": "Elektrownia atomowa. Pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka poch\u0142on\u0119\u0142a ju\u017c prawie p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych", "page_rating_votes": 0, "language": "pl-PL", "tags": ["poland", "climate change", "atom"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Elektrownia atomowa. Pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka poch\u0142on\u0119\u0142a ju\u017c prawie p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych", "page_rating_contents": 0, "source": "https://www.money.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.money.pl/gospodarka/500-plus-juz-na-pierwsze-dziecko-pis-wprowadza-zmiany-w-swoim-programie-kiedy-bedzie-pierwsza-wyplata-6353632862681217a.html", "dead": false, "date_published": "2019-02-26T07:12:30+00:00", "description": "500 Plus ju\u017c na pierwsze dziecko. PiS wprowadza zmiany w swoim programie. Kiedy b\u0119dzie pierwsza wyp\u0142ata? - Money.pl", "page_rating_votes": 0, "language": "pl-PL", "tags": ["poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": "rumpel", "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "500 Plus ju\u017c na pierwsze dziecko. PiS wprowadza zmiany w swoim programie. Kiedy b\u0119dzie pierwsza wyp\u0142ata? - Money.pl", "page_rating_contents": 0, "source": "https://www.money.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://next.gazeta.pl/next/7,151003,24456145,sektor-finansowy-ogrywa-demokracje-mozemy-sie-obudzic-w-swiecie.html", "dead": false, "date_published": "2019-02-15T07:12:55+00:00", "description": "", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["banking", "democracy", "manufacturing consent"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": null, "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Sektor finansowy ogrywa demokracj\u0119, mo\u017cemy si\u0119 obudzi\u0107 w \u015bwiecie zamieszek i rewolucji", "page_rating_contents": 0, "source": "next.gazeta.pl", "album": null}, {"comments": [], "link": "https://www.smyku.pl/texts/zabija-nas-wszystkich.html", "dead": false, "date_published": "2019-01-26T07:23:00+00:00", "description": "", "page_rating_votes": 0, "language": "pl", "tags": ["the right wing", "conspiracy theory"], "page_rating": 0, "permanent": false, "page_rating_visits": 0, "user": null, "thumbnail": null, "artist": null, "age": 0, "bookmarked": true, "vote": 0, "title": "Zabij\u0105 nas wszystkich", "page_rating_contents": 0, "source": "www.smyku.pl", "album": null}]