{"entries": [{"source": "https://www.youtube.com/@topowadycha", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=f7_IX9NtjnI", "title": "Efekt Snowdena - czy nasza prywatno\u015b\u0107 w Internecie JEST BEZPIECZNA? [TOPOWA DYCHA]", "date_published": "2019-09-26 20:37:58+00:00", "description": "Efekt Snowdena - czy nasza prywatno\u015b\u0107 w Internecie JEST BEZPIECZNA? [TOPOWA DYCHA]", "persistent": true, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://dorzeczy.pl", "link": "https://dorzeczy.pl/ekonomia/112043/Axel-Springer-w-rekach-Amerykanow-Miliarder-kupil-wiekszosc-akcji.html", "title": "Axel Springer w\u00a0r\u0119kach Amerykan\u00f3w. Miliarder kupi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 akcji", "date_published": "2019-08-27 11:58:25+00:00", "description": "Axel Springer w\u00a0r\u0119kach Amerykan\u00f3w. Miliarder kupi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 akcji", "persistent": true, "language": "pl"}, {"source": "www.geekweek.pl", "link": "https://www.geekweek.pl/news/2019-10-07/francja-pierwszym-krajem-w-europie-ktory-wprowadzi-masowy-system-inwigilacji-ludzi/", "title": "Francja pierwszym krajem w Europie, kt\u00f3ry wprowadzi system masowej inwigilacji ludzi", "date_published": "2019-08-24 13:09:09+00:00", "description": "Francja pierwszym krajem w Europie, kt\u00f3ry wprowadzi system masowej inwigilacji ludzi", "persistent": true, "language": "pl"}, {"source": "www.tvp.info", "link": "https://www.tvp.info/43374228/koniec-naszego-swiata", "title": "Koniec naszego \u015bwiata", "date_published": "2019-07-06 07:21:17+00:00", "description": "", "persistent": true, "language": "pl"}, {"source": "https://www.youtube.com", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=dl_gemn9a9E", "title": "Sweden sees microchip implant revolution | Al Jazeera English", "date_published": "2019-02-21 19:57:15+00:00", "description": "Sweden sees microchip implant revolution | Al Jazeera English", "persistent": true, "language": "pl-PL"}, {"source": "www.smyku.pl", "link": "https://www.smyku.pl/texts/zabija-nas-wszystkich.html", "title": "Zabij\u0105 nas wszystkich", "date_published": "2019-01-26 07:23:00+00:00", "description": "", "persistent": true, "language": "pl"}], "source": {}}