[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-zatrzymany-na-4-000-punktow-8439390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 zatrzymany na 4 000 punkt\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 21:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/9d2a684294a7b6-948-568-115-75-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja przynios\u0142a zatrzymanie wzrost\u00f3w\nzainicjowanych pa\u017adziernikowym odczytem inflacji CPI w USA. Dla S&amp;P500 pierwsz\u0105 barier\u0105 okaza\u0142 si\u0119 poziom 4\u00a0000 punkt\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-PiS-o-ustawie-ws-przekazanie-danych-wyborcow-Poczcie-z-niczego-sie-nie-wycofujemy-8439306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rzecznik PiS o ustawie ws. przekazania danych wyborc\u00f3w Poczcie: z niczego si\u0119 nie wycofujemy", "date_published": "2022-11-14 18:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/0a187f1a41226c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt ustawy ws. legalno\u015bci przekazania danych wyborc\u00f3w Poczcie Polskiej jeszcze jest w opracowaniu, by\u0142y uwagi techniczne, natury legislacyjnej, ale oczywi\u015bcie z niczego si\u0119 nie wycofujemy - powiedzia\u0142 rzecznik prasowy PiS Rados\u0142aw Fogiel.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugi-Turow-Prezes-PGG-krytycznie-o-projektach-przepisow-UE-dot-redukcji-emisji-metanu-8439272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Drugi Tur\u00f3w\"? Prezes PGG krytycznie o projektach przepis\u00f3w UE dot. redukcji emisji metanu", "date_published": "2022-11-14 18:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/561dbd32ac8a82-948-568-0-48-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projektowane przepisy europejskie dotycz\u0105ce redukcji emisji metanu w bran\u017cy surowcowo-energetycznej w obecnym kszta\u0142cie oznaczaj\u0105 zamkni\u0119cie polskich kopal\u0144 po 2027 r. \u2013 przestrzega\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji \u015al\u0105ski \u0141ad prezes Polskiej Grupy G\u00f3rniczej Tomasz Rogala.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-znacjonalizowaly-SEFE-byla-spolke-zalezna-Gazpromu-8439268.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy znacjonalizowa\u0142y SEFE - by\u0142\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105 Gazpromu", "date_published": "2022-11-14 18:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/aad052422a6938-945-560-0-0-1826-1095.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec znacjonalizuje firm\u0119 gazow\u0105 Securing Energy for Europe (SEFE), nale\u017c\u0105c\u0105 wcze\u015bniej do rosyjskiego Gazpromu; ministerstwo gospodarki uzasadni\u0142o t\u0119 decyzj\u0119 zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 niewyp\u0142acalno\u015bci\u0105 firmy, kt\u00f3ra zagrozi\u0142aby bezpiecze\u0144stwu dostaw gazu w kraju \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek portal \u201eTagesschau\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-dyplomacji-UE-Dostarczylismy-Ukrainie-bron-i-sprzet-warte-8-mld-euro-8439249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef dyplomacji UE: Dostarczyli\u015bmy Ukrainie bro\u0144 i sprz\u0119t warte 8 mld euro", "date_published": "2022-11-14 17:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/fa6f104d431d6b-948-568-0-140-2450-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE i sama Unia dostarczy\u0142y Ukrainie bro\u0144 i sprz\u0119t o warto\u015bci 8 mld euro - o\u015bwiadczy\u0142 szef unijnej dyplomacji Josep Borrell w poniedzia\u0142ek po posiedzeniu ministr\u00f3w spraw zagranicznych kraj\u00f3w Wsp\u00f3lnoty w Brukseli.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Amazon-planuje-najwieksza-fale-zwolnien-w-historii-8439246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Amazon planuje najwi\u0119ksz\u0105 fal\u0119 zwolnie\u0144 w historii", "date_published": "2022-11-14 17:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/b58538a1434a63-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Technologiczny gigant Amazon planuje zwolnienie w bliskiej przysz\u0142o\u015bci ok. 10 tys. pracownik\u00f3w, najwi\u0119cej w historii firmy - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \"New York Times\". Zwolnienia maj\u0105 obj\u0105\u0107 dzia\u0142y zajmuj\u0105ce si\u0119 urz\u0105dzeniami, sprzeda\u017c\u0105 detaliczn\u0105 i HR.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztab-generalny-Ukrainy-na-Bialorusi-ogloszono-przetarg-na-50-tys-kart-mobilizacyjnych-8439220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sztab generalny Ukrainy: na Bia\u0142orusi og\u0142oszono przetarg na 50 tys. kart mobilizacyjnych", "date_published": "2022-11-14 17:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/e662b8ecf0521b-948-568-0-50-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojskowa komenda uzupe\u0142nie\u0144 obwodu brzeskiego na Bia\u0142orusi og\u0142osi\u0142a przetarg na druk 50 tys. kart mobilizacyjnych - informuje w poniedzia\u0142ek sztab generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Podaje te\u017c, \u017ce rosyjskie si\u0142y planuj\u0105 og\u0142osi\u0107 pe\u0142n\u0105 ewakuacj\u0119 kilku miast w Donbasie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowy-Polsat-mial-w-III-kw-953-mln-zl-EBITDA-wobec-816-1-mln-zl-konsensusu-8439212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cyfrowy Polsat pokaza\u0142 wyniki za III kw. 2023 roku", "date_published": "2022-11-14 17:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/54369714c4f1d3-945-560-112-142-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk EBITDA grupy Cyfrowego Polsatu wyni\u00f3s\u0142 w trzecim kwartale 2022 roku 953 mln z\u0142 i by\u0142 o 16,8 proc. wy\u017cszy od \u015bredniej oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w ankietowanych przez PAP Biznes.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-podpisal-dekret-nowelizujacy-przepisy-dotyczace-sluzby-wojskowej-8439200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Putin podpisa\u0142 dekret nowelizuj\u0105cy przepisy dotycz\u0105ce s\u0142u\u017cby wojskowej", "date_published": "2022-11-14 17:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/4257f1e169bf45-948-568-52-285-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 dekret nowelizuj\u0105cy przepisy dotycz\u0105ce s\u0142u\u017cby wojskowej; teraz b\u0119d\u0105 mogli j\u0105 odbywa\u0107 r\u00f3wnie\u017c Rosjanie z obywatelstwem innego kraju - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek niezale\u017cna Nowaja Gazieta.Jewropa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-w-pogoni-za-swiatem-Banki-i-gornictwo-napedzaja-wzrosty-na-GPW-8439134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 w pogoni za \u015bwiatem. Banki i g\u00f3rnictwo nap\u0119dzaj\u0105 wzrosty na GPW", "date_published": "2022-11-14 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/3c2fb6b34c1c3e-945-560-173-17-3302-1981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek tygodnia rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od mocnych wzrost\u00f3w WIG20. Inwestorzy nadrabiali zakupowe zaleg\u0142o\u015bci spowodowane wolnym od handlu pi\u0105tkiem 11 listopada. Najch\u0119tniej zn\u00f3w kupowano akcje sp\u00f3\u0142ek z sektora bankowego i g\u00f3rniczego. Najwi\u0119cej zyska\u0142y jednak te z Ukrainy, a w blue chipach wyr\u00f3\u017cni\u0142 si\u0119 kurs Pepco.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PGE-Narodowego-poinformowal-o-planie-naprawczym-uszkodzonego-elementu-8439114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PGE Narodowego poinformowa\u0142 o planie naprawczym uszkodzonego elementu", "date_published": "2022-11-14 16:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/febb0b65700d4e-948-568-0-448-3990-2394.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zosta\u0142 wykonany projekt bypassu, kt\u00f3ry pozwoli zabezpieczy\u0107 wadliwy element stadionu. W najbli\u017cszym tygodniu b\u0119dzie trwa\u0142 proces produkcji. W nast\u0119pnym planowany jest jego monta\u017c - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes operatora PGE Narodowego W\u0142odzimierz Dola.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiedzmin-3-Dziki-Gon-w-wersji-na-nowa-generacje-ukaze-sie-14-grudnia-komunikat-CD-Projekt-8439095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt poda\u0142 dat\u0119 gry \"Wied\u017amin 3: Dziki Gon\" w wersji na now\u0105 generacj\u0119", "date_published": "2022-11-14 16:00:00+00:00", "description": "<p>Wied\u017amin 3: Dziki Gon - Edycja Kompletna w wersji na konsole PlayStation 5 i Xbox Series X|S oraz komputery PC nowej generacji uka\u017ce si\u0119 14 grudnia 2022 roku - poinformowa\u0142 CD Projekt w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-deficyt-biezacy-moze-sie-jeszcze-poglebic-8439068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Deficyt bie\u017c\u0105cy mo\u017ce si\u0119 jeszcze pog\u0142\u0119bi\u0107", "date_published": "2022-11-14 15:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/6f68d8ec99d813-948-568-44-429-1255-753.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deficyt bie\u017c\u0105cy mo\u017ce si\u0119 jeszcze pog\u0142\u0119bi\u0107, jednak w \u015brednim terminie analitycy PKO BP oczekuj\u0105 w tym obszarze poprawy - wskazano w komentarzu do poniedzia\u0142kowych danych NBP o bilansie p\u0142atniczym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-zapowiada-kolejne-sankcje-na-Rosje-i-dodatkowe-500-mln-CAD-na-pomoc-wojskowa-dla-Ukrainy-8439032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada zapowiada kolejne sankcje na Rosj\u0119 i dodatkowe 500 mln CAD na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-14 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/3def07e4d6ce4c-948-568-0-58-1813-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanada przeka\u017ce Ukrainie dodatkow\u0105 pomoc wojskow\u0105 o warto\u015bci 500 mln CAD \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Kanady Justin Trudeau. Zapowiedzia\u0142 te\u017c kolejne sankcje wobec Rosji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzenia-z-PFRON-i-ZUS-Kaucja-i-dozor-dla-Tomasza-Misiaka-i-Macieja-Wituckiego-8439002.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u0142udzenia z PFRON i ZUS. Kaucja i doz\u00f3r dla Tomasza Misiaka i Macieja Wituckiego", "date_published": "2022-11-14 14:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/ebbea5d4567f01-945-560-22-22-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wroc\u0142awski s\u0105d nie uwzgl\u0119dni\u0142 za\u017calenia prokuratury na niezastosowanie aresztu wobec podejrzanych o wy\u0142udzenia z PFRON i ZUS, w tym b. senatora Tomasza Misiaka i prezydenta Konfederacji Lewiatan Macieja Wituckiego. Zastosowa\u0142 jednak wobec podejrzanych wolno\u015bciowe \u015brodki zapobiegawcze: 200 tys. z\u0142 por\u0119czenia maj\u0105tkowego, doz\u00f3r oraz zakaz opuszczania kraju.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bolt-inwestuje-dodatkowe-10-mln-zl-w-poprawe-bezpieczenstwa-przejazdow-8438993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bolt inwestuje dodatkowe 10 mln z\u0142 w popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa przejazd\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 14:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/b89b8259be2ea0-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bolt przeznaczy dodatkowe 10 mln z\u0142 na rozw\u00f3j technologii oraz proces\u00f3w weryfikacji kierowc\u00f3w. Wszystkie samochody os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z firm\u0105 b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 odpowiednio oznakowane. Zmiany te maj\u0105 na celu podniesienie bezpiecze\u0144stwa i jako\u015bci przejazd\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-Bidena-i-Xi-Miedzy-USA-i-Chinami-nie-musi-dojsc-do-nowej-zimnej-wojny-8438971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spotkanie Bidena i Xi. \"Mi\u0119dzy USA i Chinami nie musi doj\u015b\u0107 do nowej zimnej wojny\"", "date_published": "2022-11-14 14:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/1d8e535b82d290-948-568-44-0-1640-984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie uwa\u017cam, by Chiny mia\u0142y wkr\u00f3tce napa\u015b\u0107 na Tajwan - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent USA Joe Biden po spotkaniu z prezydentem Chin Xi Jinpingiem na indonezyjskiej wyspie Bali. Doda\u0142, \u017ce mi\u0119dzy USA i Chinami nie musi doj\u015b\u0107 do nowej zimnej wojny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotlowski-NBP-W-Polsce-jest-korzystne-srodowisko-do-tego-zeby-petla-ceny-place-nie-powstala-8438963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kot\u0142owski (NBP): W Polsce jest korzystne \u015brodowisko do tego, \u017ceby p\u0119tla ceny-p\u0142ace nie powsta\u0142a", "date_published": "2022-11-14 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/e9b7fb231adcf0-945-567-0-25-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce jest bardzo korzystne \u015brodowisko do tego, \u017ceby p\u0119tla cenowo-p\u0142acowa nie powsta\u0142a - powiedzia\u0142 w trakcie konferencji prasowej dyrektor Departamentu Bada\u0144 i Analiz Ekonomicznych NBP Jacek Kot\u0142owski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ustanowil-tymczasowy-zarzad-przymusowy-nad-akcjami-Gazpromu-w-EuRoPol-Gazie-8438964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d ustanowi\u0142 tymczasowy zarz\u0105d przymusowy nad akcjami Gazpromu w EuRoPol Gazie", "date_published": "2022-11-14 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/69653a68dc100f-900-539-0-51-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister rozwoju i technologii ustanowi\u0142 na wniosek szefa Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego tymczasowy zarz\u0105d przymusowy nad 100 proc. akcji PAO Gazprom w EuRoPol Gazie - poinformowa\u0142o ministerstwo w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozwy-zbiorowe-do-sadu-moga-byc-mniej-korzystne-dla-frankowcow-8438948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pozwy zbiorowe do s\u0105du mog\u0105 by\u0107 mniej korzystne dla frankowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 14:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/919b7886e4ed29-948-568-0-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pozwy zbiorowe sk\u0142adane do s\u0105d\u00f3w w sprawie kredyt\u00f3w \nfrankowych, cho\u0107 zazwyczaj generuj\u0105 ni\u017csze koszty obs\u0142ugi prawnej, to w \nobecnym stanie prawnym i przy aktualnym orzecznictwie mog\u0105 oznacza\u0107 lata\n procesu i to bez gwarancji sukcesu \u2013 zwraca uwag\u0119 serwis Prawo.pl, \npowo\u0142uj\u0105c si\u0119 na opinie ekspert\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-mBanku-8438928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "mBank z kr\u00f3tk\u0105 przerw\u0105 w poniedzia\u0142ek. Nie b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 m.in. mKantor", "date_published": "2022-11-14 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/06a32def358f1b-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank zrezygnowa\u0142 z prac serwisowych w weekend, przesuwaj\u0105c je na pocz\u0105tek tygodnia. Klienci musz\u0105 si\u0119 przygotowa\u0107 na brak dost\u0119pno\u015bci kilku us\u0142ug. Dobra wiadomo\u015b\u0107 jest taka, \u017ce potrwaj\u0105 one zaledwie godzin\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabka-Drive-czyli-sklep-specjalnie-dla-kierowcow-8438840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017babka Drive. Sie\u0107 szykuje sklepy specjalnie dla kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/66c2bc7b1a3530-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nOdbieranie zakup\u00f3w jak zamawianie burgera? Sie\u0107 \u017babka intensywnie pracuje nad nowym formatem sklep\u00f3w, z kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 kierowcy. Cho\u0107 data otwarcia wci\u0105\u017c trzymana jest w tajemnicy, firma zdradzi\u0142a w\u0142a\u015bnie nieco wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w na temat \u017babka Drive.\u00a0\n\n\n\n\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Helios-zamierza-zwolnic-do-21-XII-do-80-pracownikow-8438892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Helios mierzy si\u0119 z problemami. Sie\u0107 kin przeprowadzi zwolnienia grupowe", "date_published": "2022-11-14 13:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/393bb05f444480-945-560-0-109-1616-969.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki Helios, sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Agory, podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o rozpocz\u0119ciu procedury konsultacji w sprawie zwolnie\u0144 grupowych. Sp\u00f3\u0142ka chce zwolni\u0107 do 80 pracownik\u00f3w w okresie od 22 listopada do 21 grudnia 2022 roku - poda\u0142a Agora w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCS-wyplaci-zaliczke-w-wysokosci-0-14-zl-na-akcje-na-poczet-przewidywanej-dywidendy-za-22-r-8438860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CCS wyp\u0142aci zaliczk\u0119 na poczet przewidywanej dywidendy za 2022 rok", "date_published": "2022-11-14 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/050459ea9c8d06-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Cyfrowego Centrum Serwisowego zdecydowa\u0142, \u017ce wyp\u0142aci zaliczk\u0119 w wysoko\u015bci 0,14 z\u0142 na akcj\u0119 na poczet przewidywanej dywidendy za 2022 r. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-planuje-zwolnienia-pracownikow-8438839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Disney szuka oszcz\u0119dno\u015bci i planuje zwolnienia. Kolejny Big Tech \u0142apie zadyszk\u0119", "date_published": "2022-11-14 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/f125a3fc291513-948-568-2-92-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Disney planuje redukcj\u0119 zatrudnienia \u2013 wynika z ustale\u0144 \u201eFinancial Times\u201d. To kolejny gigant technologiczny ze Stan\u00f3w Zjednoczonych, kt\u00f3ry w ten spos\u00f3b reaguje na spowolnienie gospodarcze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-podnosi-projekcje-inflacji-a-obniza-wzrostu-PKB-8438808.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBP podnosi projekcj\u0119 inflacji, a obni\u017ca wzrostu PKB", "date_published": "2022-11-14 12:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/78d6d30ae9bd0b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce z projekcji NBP wynika, \u017ce inflacja CPI nie schodzi do celu w horyzoncie oddzia\u0142ywania polityki pieni\u0119\u017cnej, RPP nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na listopadowym posiedzeniu na podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-ceny-gazu-sprowadzanego-z-UE-przez-rok-wzrosly-czterokrotnie-8438804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "URE: ceny gazu sprowadzanego z UE przez rok wzros\u0142y czterokrotnie", "date_published": "2022-11-14 11:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/cd97666953206b-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia cena gazu, sprowadzanego z kraj\u00f3w UE w III kwartale 2022 r. by\u0142a cztery razy wy\u017csza ni\u017c w tym samym okresie 2021 r. - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Regulacji Energetyki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zero-covid-nie-dziala-W-Chinach-coraz-wiecej-zakazen-8438797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zero covid\" nie dzia\u0142a? W Chinach coraz wi\u0119cej zaka\u017ce\u0144", "date_published": "2022-11-14 11:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/73f8bc7a925313-948-568-10-70-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Chin og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek rekordowe bilanse COVID-19 w Pekinie i szeregu innych du\u017cych metropolii. Ponad 4 tys. infekcji wykryto w Kantonie, gdzie lockdown rozszerza si\u0119 na kolejne obszary. Ro\u015bnie te\u017c ognisko w Chongqingu na zachodzie kraju.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rabenda-Ok-2-3-tys-gmin-zarejestrowalo-sie-w-systemie-dystrybucji-wegla-8438784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rabenda: Ok. 2,3 tys. gmin zarejestrowa\u0142o si\u0119 w systemie dystrybucji w\u0119gla", "date_published": "2022-11-14 11:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/5acaa7dd8a662b-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 2,3 tys. gmin na prawie 2,5 tys. wszystkich gmin w Polsce zarejestrowa\u0142o si\u0119 w programie dystrybucji w\u0119gla po preferencyjnej cenie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeff-Bezos-nagrodzil-Dolly-Parton-Dal-jej-100-mln-dolarow-8438736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jeff Bezos nagrodzi\u0142 Dolly Parton. Da\u0142 jej 100 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/1cda0ed73eb034-948-569-340-115-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwiazda muzyki country Dolly Parton zosta\u0142a uhonorowana przez w\u0142a\u015bciciela Amazona Jeffa Bezosa za swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105. Konto piosenkarki \"wzbogaci\u0142o si\u0119\" o 100 mln dolar\u00f3w.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Heathrow-przygotowuje-sie-na-swieta-Czy-wprowadzi-limity-pasazerow-8438694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Heathrow przygotowuje si\u0119 na \u015bwi\u0119ta. Czy wprowadzi limity pasa\u017cer\u00f3w?", "date_published": "2022-11-14 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/9170338ed05ae0-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szykuje si\u0119 najbardziej pracowity dla lotniska \u015bwi\u0105teczny sezon od trzech lat - prognozuje brytyjskie Heathrow. Czy to oznacza, \u017ce pasa\u017cer\u00f3w czekaj\u0105 wielogodzinne odprawy czy masa odwo\u0142anych lot\u00f3w, jak mia\u0142o to miejsce w wakacje? A mo\u017ce wyj\u015bciem z sytuacji b\u0119dzie ponowne wprowadzenie limit\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslanki-w-koncu-z-urlopami-macierzynskimi-Jedne-z-najbardziej-dyskryminowanych-matek-8438617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pos\u0142anki w ko\u0144cu z urlopami macierzy\u0144skimi? \"Jedne z najbardziej dyskryminowanych matek\"", "date_published": "2022-11-14 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/b6030ef6f24518-948-568-11-247-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142anki nale\u017c\u0105 do najbardziej dyskryminowanych matek w Polsce, obecnie nie przys\u0142uguj\u0105 im \u017cadne prawa - podaje \"Rzeczpospolita\". Wkr\u00f3tce ma si\u0119 to jednak zmieni\u0107 - w Sejmie dzia\u0142a ju\u017c specjalny zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3rego zadaniem jest zasypanie rodzicielskiej luki dotycz\u0105cej polityczek z Wiejskiej.\u00a0\n\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-zablokuje-firmie-rachunek-bankowy-Wplynal-projekt-8438715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skarb\u00f3wka zablokuje firmie rachunek bankowy? Wp\u0142yn\u0105\u0142 projekt", "date_published": "2022-11-14 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/fe7e08408a6e25-945-560-33-59-1466-879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naczelnicy urz\u0119d\u00f3w celno-skarbowych b\u0119d\u0105 mogli \u017c\u0105da\u0107 blokady rachunk\u00f3w bankowych \u2013 wynika z projektu rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek zosta\u0142 opublikowany na stronach RCL.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-gieldach-przez-wpisy-falszywych-kont-na-Twitterze-8438628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firma straci\u0142a miliardy dolar\u00f3w przez zamieszanie ze znaczkiem Twitter Blue", "date_published": "2022-11-14 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/86b21395e4fa9c-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nikt nie przypuszcza\u0142, \u017ce niebieski znaczek kosztuj\u0105cy 8 dolar\u00f3w spowoduje tyle zamieszania. Wszystko przez Elona Muska, kt\u00f3ry przej\u0105\u0142 Twittera i zaprowadza tam swoje porz\u0105dki. Najwyra\u017aniej wyznaje on zasad\u0119 \"zarz\u0105dzanie poprzez chaos\", poniewa\u017c zmiany doprowadzi\u0142y do realnych strat finansowych.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-odbija-z-trzymiesiecznego-minimum-8438683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro odbija z trzymiesi\u0119cznego minimum", "date_published": "2022-11-14 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/c50f8f195d151e-948-568-100-0-1733-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowy poranek przyni\u00f3s\u0142 os\u0142abienie z\u0142otego po tym,\njak nasza waluta zameldowa\u0142a si\u0119 na najmocniejszych poziomach od sierpnia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-komornika-w-e-Urzedzie-usprawni-sciaganie-naleznosci-8438675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konto komornika w e-Urz\u0119dzie usprawni \u015bci\u0105ganie nale\u017cno\u015bci?", "date_published": "2022-11-14 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/cc2ad8fd6705a5-945-560-35-248-3507-2104.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek na stronie RCL zosta\u0142 opublikowany projekt rozporz\u0105dzenia MF, w kt\u00f3rym ma zosta\u0107 okre\u015blony zakres korzystania z konta komornika w e-Urz\u0119dzie Skarbowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-chce-do-I-23-podpisac-umowe-finansowania-na-ok-2-mld-zl-planuje-inwestycje-OZE-wywiad-8438674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "JSW planuje inwestycje OZE. Trwaj\u0105 rozmowy z PFR ws. wyp\u0142aty dywidendy", "date_published": "2022-11-14 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/6f83c3e7cf57d2-948-568-0-254-2715-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa chcia\u0142aby do ko\u0144ca stycznia 2023 roku podpisa\u0107 z instytucjami finansowymi umow\u0119 finansowania w wysoko\u015bci ok. 2 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 PAP Biznes wiceprezes JSW Robert Ostrowski. Sp\u00f3\u0142ka mo\u017ce w przysz\u0142ym roku wyj\u015b\u0107 na rynek z emisj\u0105 zielonych obligacji, np. pod budow\u0119 farm PV.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marek-Falenta-pozywa-Donalda-Tuska-8438573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marek Falenta pozywa Donalda Tuska", "date_published": "2022-11-14 09:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/71f3653b4f2a1c-948-568-0-60-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marek Falenta z\u0142o\u017cy\u0142 do S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie pozew, zawiadomienie ws. przest\u0119pstwa i prywatny akt oskar\u017cenia wobec przewodnicz\u0105cego Platformy Obywatelskiej Donalda Tuska. Falenta \u017c\u0105da od Tuska przeprosin i zado\u015b\u0107uczynienia finansowego na rzecz Ukrainy - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal TVP Info.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Zelenski-odwiedzil-wyzwolony-Cherson-8438666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 wyzwolony Cherso\u0144", "date_published": "2022-11-14 09:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/7ed7ed957b3338-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek odwiedzi\u0142 Cherso\u0144 na po\u0142udniu kraju \u2013 powiadomi\u0142a agencja Reutera. To miasto obwodowe zosta\u0142o wyzwolone po blisko dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach okupacji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KHNP-rozpoczelo-badania-terenu-w-Patnowie-pod-katem-elektrowni-jadrowej-8438658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KHNP rozpocz\u0119\u0142o badania terenu w P\u0105tnowie pod k\u0105tem elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-11-14 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/e932f2360e2784-948-568-0-240-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea\u0144ski koncern KHNP rozpocz\u0105\u0142 badania terenu pod budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej w P\u0105tnowie. Jak poinformowa\u0142a firma, grupa badawcza dokona\u0142a oceny infrastruktury energetycznej, kwestii \u015brodowiskowych i warunk\u00f3w wodnych pod k\u0105tem ch\u0142odzenia si\u0142owni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsumenci-lepiej-chronieni-Moga-ich-reprezentowac-organizacje-8438657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konsumenci lepiej chronieni. Mog\u0105 ich reprezentowa\u0107 organizacje", "date_published": "2022-11-14 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/4036fcc42ebb82-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pow\u00f3dztwa przedstawicielskie wytaczane przez organizacje konsumenckie maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 ochron\u0119 konsument\u00f3w i usprawni\u0107 dochodzenie roszcze\u0144 - wynika z projektu zamieszczonego w wykazie prac legislacyjnych rz\u0105du. Projekt ma by\u0107 przyj\u0119ty przez rz\u0105d w I kwartale 2023 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-wchodzi-do-MSCI-Poland-Rynek-zaskoczony-kurs-w-gore-8438652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pepco wchodzi do MSCI Poland. Rynek zaskoczony, kurs w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-11-14 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/e1f9b55eb8aa48-948-568-156-0-2423-1453.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug komunikatu MSCI w wyniku p\u00f3\u0142rocznej rewizji indeks\u00f3w Pepco zast\u0105pi Orange portfelu MSCI Poland. Zmiany wejd\u0105 w \u017cycie za kilkana\u015bcie dni, ale ju\u017c teraz kurs detalicznej sp\u00f3\u0142ki reaguje mocnymi wzrostami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansze-tankowanie-dla-biznesu-w-promocji-Alior-Banku-Wciaz-do-zdobycia-300-zl-8438568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144sze tankowanie dla biznesu w promocji Alior Banku. Wci\u0105\u017c do zdobycia 300 z\u0142", "date_published": "2022-11-14 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/1a05d416aeae05-948-568-6-152-2388-1432.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach prowadzonej przez Alior Bank promocji klienci korzystaj\u0105cy z oferty firmowej banku mog\u0105 obni\u017cy\u0107 rachunki za paliwo nawet o 300 z\u0142. Wysoko\u015b\u0107 kwoty zwrotu zale\u017cy od wykonywanych transakcji, ale nie tylko. Na zni\u017ck\u0119 mog\u0105 liczy\u0107 r\u00f3wnie\u017c obecni klienci banku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-10-mld-zl-w-PPK-Odklada-tylko-co-3-pracownik-8438649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsze 10 mld z\u0142 w PPK. Odk\u0142ada tylko co 3. pracownik", "date_published": "2022-11-14 09:16:00+00:00", "description": "<p>Wed\u0142ug stanu na 31 pa\u017adziernika warto\u015b\u0107 aktyw\u00f3w PPK wzros\u0142a o 588,08 mln z\u0142 do 10,19 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 PFR Portal PPK.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cieszynski-W-urzedach-rusza-elektroniczne-wydawanie-paszportow-8438635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cieszy\u0144ski: W urz\u0119dach rusza elektroniczne wydawanie paszport\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/420d33fa47120f-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze paszporty w nowym systemie zosta\u0142 skutecznie wydane. Dzisiaj b\u0119dzie pierwsze \"przetarcie\u201d nowej wersji ju\u017c w urz\u0119dach z obywatelami - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski.  Doda\u0142, \u017ce docelowo paszport trafi do aplikacji mObywatel.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-rekomendacje-dla-PKO-BP-do-trzymaj-8438623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 rekomendacj\u0119 dla PKO BP do \"trzymaj\"", "date_published": "2022-11-14 08:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/5e1e3a056a074a-945-560-7-42-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 4 listopada, obni\u017cyli rekomendacj\u0119 dla PKO BP do \"trzymaj\". Wycena w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym spad\u0142a do 34,3 z\u0142 na akcj\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-tarczy-antyinflacyjnej-Sobon-zdradza-przyszle-stawki-VAT-8438616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec tarczy antyinflacyjnej? Sobo\u0144 zdradza przysz\u0142e stawki VAT", "date_published": "2022-11-14 08:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/d0dbd8661ce27d-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia zostawimy zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, odnosz\u0105c si\u0119 do planowanych zmian w zakresie tarcz antyinflacyjnych. Doda\u0142, \u017ce wkr\u00f3tce zostanie zaproponowane rozwi\u0105zanie os\u0142onowe dla odbiorc\u00f3w gazu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-wycene-akcji-Dom-Development-do-84-2-zl-8438598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 wycen\u0119 akcji Dom Development", "date_published": "2022-11-14 08:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/bdcf51fc2aadd3-948-568-0-0-5000-2999.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 3 listopada, obni\u017cyli wycen\u0119 akcji Dom Development w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym do 84,2 z\u0142 z 133,8 z\u0142 wcze\u015bniej, podtrzymuj\u0105c jednocze\u015bnie rekomendacj\u0119 na poziomie \"trzymaj\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-To-nie-czas-na-negocjacje-Ukraina-musi-wykorzystac-inicjatywe-8438588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: To nie czas na negocjacje, Ukraina musi wykorzysta\u0107 inicjatyw\u0119", "date_published": "2022-11-14 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/625a1ffe2ca7c7-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecna sytuacja na froncie to nie jest moment, by zwolni\u0107 tempo wsparcia dla Ukrainy czy naciska\u0107 na negocjacje. Dotychczasowe sukcesy nie s\u0105 wystarczaj\u0105c\u0105 gwarancj\u0105 dla przysz\u0142o\u015bci Ukrainy, a ewentualna pauza operacyjna b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 na korzy\u015b\u0107 Rosji \u2013 argumentuje w najnowszej analizie ameryka\u0144ski o\u015brodek ISW.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-na-rynkach-nieco-tansza-Mocny-USD-zniecheca-do-zakupu-surowcow-8438577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa na rynkach nieco ta\u0144sza. Mocny USD zniech\u0119ca do zakupu surowc\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 07:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/cce5a5d57082f9-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku nieznacznie spadaj\u0105, a inwestorzy nie s\u0105 ch\u0119tni do zakupu surowca wycenianego w USD ze wzgl\u0119du na wy\u017cszy kurs ameryka\u0144skie waluty - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszaja-ponowne-kontrole-skladow-wegla-w-calej-Polsce-8438571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ruszaj\u0105 ponowne kontrole sk\u0142ad\u00f3w w\u0119gla w ca\u0142ej Polsce", "date_published": "2022-11-14 07:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/5ff6b5c2e5a309-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inspekcja Handlowa rozpocz\u0119\u0142a kontrole sk\u0142ad\u00f3w w\u0119gla w ca\u0142ym kraju; sprawdzi \u0142\u0105cznie kilka tysi\u0119cy punkt\u00f3w sprzeda\u017cy - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Inspektorzy przyjrz\u0105 si\u0119 m.in. cenom i legalno\u015bci prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez sprzedawc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Banku-Handlowego-w-III-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8438569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Handlowy pokaza\u0142 wyniki. Zyski wy\u017csze ni\u017c przewidywano", "date_published": "2022-11-14 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/3f1c92c9bbcf5b-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Banku Handlowego w trzecim  kwartale 2022 roku i ich odniesienie do konsensusu PAP i poprzednich wynik\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Captor-Therapeutics-ma-umowe-o-wspolpracy-z-Ono-max-kwota-mozliwa-do-uzyskania-to-197-mln-euro-8438560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Captor Therapeutics ma umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z Ono", "date_published": "2022-11-14 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/d77cf5b4ee7a0b-948-568-20-145-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Captor Therapeutics zawar\u0142 z Ono Pharmaceutical umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie rozwoju ma\u0142ych cz\u0105steczek zdolnych do degradacji ustalonego przez obie strony celu molekularnego, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zastosowanie przede wszystkim w zakresie chor\u00f3b neurodegeneracyjnych - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Przewidywana maksymalna kwota skumulowanych p\u0142atno\u015bci Ono na rzecz sp\u00f3\u0142ki wynosi ok. 197 mln euro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/IPiAG-szacuje-wzrost-PKB-Polski-w-2022-r-Inflacja-w-2023-r-spadnie-8438551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "IPiAG szacuje wzrost PKB Polski w 2022 r. Inflacja w 2023 r. spadnie", "date_published": "2022-11-14 06:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/f8d1236170df55-908-545-45-0-908-545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost PKB Polski w 2022 roku wyniesie 4,1 proc., a w 2023 roku obni\u017cy si\u0119 do 1,5 proc. - wynika z raportu Instytutu Prognoz i Analiz Gospodarczych. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w Instytutu tempo wzrostu Produktu Krajowego Brutto w trzecim kwartale wynios\u0142o 2,8 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-najbardziej-wplywowych-Polakow-wedlug-tygodnika-Wprost-8438455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "50 najbardziej wp\u0142ywowych Polak\u00f3w wed\u0142ug tygodnika \"Wprost\"", "date_published": "2022-11-14 06:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/17a2bf5281048a-948-568-21-95-4231-2539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. tytu\u0142 najbardziej wp\u0142ywowego Polaka zdobyli wszyscy pomagaj\u0105cy uchod\u017acom z Ukrainy. \u201eO polskim pomocowym zrywie us\u0142ysza\u0142 ca\u0142y \u015bwiat\u201d \u2013 zauwa\u017ca redakcja tygodnika. Drugie miejsce zaj\u0105\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, trzeci jest premier Mateusz Morawiecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytom-zyje-sie-coraz-trudniej-Jest-zle-lub-bardzo-zle-8438532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytom \u017cyje si\u0119 coraz trudniej. \"Jest \u017ale lub bardzo \u017ale\"", "date_published": "2022-11-14 06:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/f1f9744ce8011d-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Fakt\" po raz trzeci zapyta\u0142 senior\u00f3w, jak im si\u0119 \u017cyje. Wyniki zaprezentowano w Dniu Seniora, kt\u00f3ry przypada 14 listopada. Sytuacja finansowa 72 proc. senior\u00f3w pogorszy\u0142a si\u0119 w por\u00f3wnaniu z ubieg\u0142ym rokiem - czytamy w poniedzia\u0142kowym wydaniu dziennika.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-przejmie-kolejne-firmy-Minister-energetyki-ostrzega-8438531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina przejmie kolejne firmy? Minister energetyki ostrzega", "date_published": "2022-11-14 06:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/c69445bec1cb2e-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ski rz\u0105d mo\u017ce przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad kolejnymi przedsi\u0119biorstwami, kt\u00f3re nie w pe\u0142ni anga\u017cuj\u0105 si\u0119 w obron\u0119 kraju przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 - ostrzeg\u0142 w niedziel\u0119 minister energetyki Ukrainy Herman Ha\u0142uszczenko w rozmowie z dziennikiem \"Financial Times\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-tej-zimy-boja-sie-drozyzny-i-zimnych-mieszkan-8438519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy tej zimy boj\u0105 si\u0119 dro\u017cyzny i zimnych mieszka\u0144", "date_published": "2022-11-14 06:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/d8d0a9a398ee4f-948-568-0-0-1320-791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />M\u0142odzi Polacy najbardziej obawiaj\u0105 si\u0119 wzrostu cen, a najstarsi tak\u017ce tego, czy ogrzej\u0105 domy tej zimy - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla \"Dziennika Gazety Prawnej\" i RMF FM.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-Zakladany-w-projekcji-spadek-inflacji-szybszy-niz-dotychczasowy-jej-wzrost-8438516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kotecki: Zak\u0142adany w projekcji spadek inflacji szybszy ni\u017c dotychczasowy jej wzrost", "date_published": "2022-11-14 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/d7765beec5f6ea-948-568-0-488-1366-819.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142adana w projekcji \u015bcie\u017cka dezinflacji jest szybsza ni\u017c dotychczasowy jej wzrost - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla Dziennika Gazety Prawnej, cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-strategii-wobec-uchodzcow-Rzad-wybuduje-na-Ukrainie-osiedla-8438515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiana strategii wobec uchod\u017ac\u00f3w. Rz\u0105d wybuduje na Ukrainie osiedla", "date_published": "2022-11-14 06:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/25ce024b32f7eb-948-568-10-255-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski rz\u0105d we wsp\u00f3\u0142pracy z Kijowem zmienia strategi\u0119 wobec uchod\u017ac\u00f3w wojennych. Temu ma s\u0142u\u017cy\u0107 budowa osiedli kontenerowych dla 20 tys. uchod\u017ac\u00f3w wewn\u0119trznych \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julia-Przylebska-i-inni-Sedziowie-TK-i-SN-z-niejawnymi-dlugami-8438509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Julia Przy\u0142\u0119bska i inni zad\u0142u\u017ceni. S\u0119dziowie TK i SN z niejawnymi zobowi\u0105zaniami", "date_published": "2022-11-14 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/ccbe7d50cd23a7-945-560-60-288-1187-712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W o\u015bwiadczeniach maj\u0105tkowych sk\u0142adanych przez cz\u0142onk\u00f3w trybuna\u0142u i s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 informacji na temat tego, czyimi s\u0105 d\u0142u\u017cnikami. Inaczej jest w przypadku pozosta\u0142ych s\u0119dzi\u00f3w - czytamy w poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Dziennika Gazety Prawnej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przymierza-sie-do-zmian-w-podatku-Belki-Na-likwidacje-nie-ma-co-liczyc-8438510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przymierza si\u0119 do zmian w podatku Belki. Na likwidacj\u0119 nie ma raczej co liczy\u0107", "date_published": "2022-11-14 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/bf5ce29f869242-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W obliczu wysokiej inflacji realna warto\u015b\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci Polak\u00f3w maleje, a cz\u0119\u015b\u0107 z\u00a0nich musi si\u0119ga\u0107 do rezerw, by zaspokoi\u0107 bie\u017c\u0105ce potrzeby. Lokaty oferuj\u0105ce nawet najwy\u017csze na rynku oprocentowanie nie\u00a0rekompensuj\u0105...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabraknie-na-zbrojenia-Do-2035-r-suma-wydatkow-moze-wyniesc-1-7-bln-zlotych-8438508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zabraknie na zbrojenia. Do 2035 r. suma wydatk\u00f3w mo\u017ce wynie\u015b\u0107 1,7 bln z\u0142otych", "date_published": "2022-11-14 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/4f2de29ab47841-916-550-47-117-916-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli do gospodarki nie wr\u00f3ci koniunktura, pa\u0144stwo nie b\u0119dzie w stanie utrzyma\u0107 gigantycznych nak\u0142ad\u00f3w na zbrojenia, si\u0119gaj\u0105cych do 2035 roku 600 mld z\u0142 \u2013 pisze w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na analizy banku Credit Agricole.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badanie-w-momencie-utraty-przychodow-co-piatemu-Polakowi-starczy-srodkow-tylko-na-tydzien-8438505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Badanie: w momencie utraty przychod\u00f3w co pi\u0105temu Polakowi starczy \u015brodk\u00f3w tylko na tydzie\u0144", "date_published": "2022-11-14 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/ea840c32521ca6-948-568-0-151-2250-1349.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />14 proc. Polak\u00f3w nie\u00a0sp\u0142aca swoich zobowi\u0105za\u0144 na czas - wynika z\u00a0Indeksu kondycji finansowej Polak\u00f3w przygotowanego przez\u00a0KRUK SA z\u00a0okazji og\u00f3lnopolskiego Dnia bez D\u0142ug\u00f3w, kt\u00f3ry...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozsza-woda-Wody-Polskie-niechetnie-podnosza-taryfy-8438503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017csza woda? Wody Polskie niech\u0119tnie podnosz\u0105 taryfy", "date_published": "2022-11-14 05:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/5585e8128ce428-945-567-9-76-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do W\u00f3d Polskich wyp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 500 wniosk\u00f3w taryfowych ws. nowych taryf za wod\u0119 i \u015bcieki; na razie zatwierdzono ok. 30, a ponad 200 odrzucono - poinformowa\u0142 PAP wiceprezes W\u00f3d Polskich Pawe\u0142 Rusiecki. Jak doda\u0142, zatwierdzone taryfy przewiduj\u0105 \"relatywnie niewysokie\" podwy\u017cki cen.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wkrotce-rusza-produkcja-polskich-autobusow-wodorowych-Potencjal-branzy-jest-ogromny-8438497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wkr\u00f3tce rusza produkcja polskich autobus\u00f3w wodorowych. \"Potencja\u0142 bran\u017cy jest ogromny\"", "date_published": "2022-11-14 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/147d1891dd8c52-948-568-58-156-3787-2272.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ostatnie dwa tygodnie Warszawa testowa\u0142a polski autobus wodorowy NesoBus. Pojazd, kt\u00f3ry od przysz\u0142ego roku b\u0119dzie produkowany seryjnie w\u00a0nowo budowanej fabryce w\u00a0\u015awidniku, jest nie\u00a0tylko zeroemisyjny, ale...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-chca-podwyzek-choc-nizszych-niz-inflacja-8438492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy chc\u0105 podwy\u017cek, cho\u0107 ni\u017cszych ni\u017c inflacja", "date_published": "2022-11-14 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/d103e9cff6e19f-948-568-0-243-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 30 proc. badanych pracownik\u00f3w zamierza w najbli\u017cszym czasie ubiega\u0107 si\u0119 o podwy\u017ck\u0119 - wynika z przekazanego PAP badania. Najcz\u0119\u015bciej wskazywana wysoko\u015b\u0107 oczekiwanej podwy\u017cki mie\u015bci si\u0119 w przedziale 10-15 proc. wynagrodzenia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-widzielismy-juz-koniec-bessy-na-GPW-8437329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy widzieli\u015bmy ju\u017c koniec bessy na GPW?", "date_published": "2022-11-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/92a0f94f34fb2f-948-568-872-223-3383-2030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pa\u017adziernikowego dna WIG20 ur\u00f3s\u0142 o ponad 26%, przekraczaj\u0105c umown\u0105\ngranic\u0119 hossy. Sprawdzamy, czy na gruncie historycznych analogii jest to koniec bessy czy te\u017c tylko odbicie w ramach rynku nied\u017awiedzia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-ratunek-zdolnosci-kredytowej-banki-maja-jeszcze-pole-manewru-8438409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na ratunek zdolno\u015bci kredytowej \u2013 banki maj\u0105 jeszcze pole manewru", "date_published": "2022-11-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/ee6af15b5f6e05-948-569-75-0-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez ostatni rok zdolno\u015b\u0107 kredytowa topnia\u0142a jak \u015bnieg w\nmaju. Banki udzielaj\u0105ce kredyt\u00f3w hipotecznych maj\u0105 jednak w zanadrzu kilka\nmo\u017cliwo\u015bci. Pokazuj\u0105 to, chocia\u017cby ostatnie decyzje jednego z kredytodawc\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-EY-z-10-krajow-inflacja-glownym-zagrozeniem-dla-rozwoju-firm-8436420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raport EY z 10 kraj\u00f3w: inflacja g\u0142\u00f3wnym zagro\u017ceniem dla rozwoju firm", "date_published": "2022-11-14 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/4d2d94550d4781-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />69 proc. prezes\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce inflacja wp\u0142ynie negatywnie na funkcjonowanie i rozw\u00f3j ich firm, 43 proc. obawia si\u0119 efekt\u00f3w pandemii, a 35 proc. dalszego wzrostu napi\u0119\u0107 geopolitycznych - wynika z raportu EY zrobionego w 10 krajach \u015bwiata. Dodano, \u017ce w efekcie 95 proc. prezes\u00f3w weryfikuje plany inwestycyjne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transport-Hiszpanii-strajkuje-Beztermonowo-8438478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Transport w Hiszpanii strajkuje. \"Bezterminowo\"", "date_published": "2022-11-14 03:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/91ce9c0c8b017c-948-568-0-286-997-598.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy sektora transportowego z Hiszpanii rozpocz\u0119\u0142y bezterminowy strajk tej bran\u017cy domagaj\u0105c si\u0119 od rz\u0105du premiera Pedro Sancheza dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych obni\u017ceniu koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w sektorze transportowym, a tak\u017ce w pokrewnych bran\u017cach.</p>", "favourite": false}]