[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce,nId,6410303", "title": "Rz\u0105d przejmuje aktywa Gazpromu w Polsce", "date_published": "2022-11-14 13:19:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce,nId,6410303\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d przejmuje aktywa Gazpromu w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce/000GC6MM7EFV69QX-C321.jpg\" /></a>Minister Waldemar Buda, na wniosek ABW, podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przej\u0119ciu aktyw\u00f3w Gazpromu w Polsce. Chodzi o przej\u0119cie udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce EuRoPol Gaz. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142o Ministerstwo Rozwoju i Technologii. - Ustanowienie zarz\u0105du przymusowego w PAO Gazprom jest konieczne dla prawid\u0142owego funkcjonowania EuRoPol Gazu - przekaza\u0142 minister Buda.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-mozesz-dostac-1-5-tys-zl-do-rachunkow-za-prad-przygotuj-wnio,nId,6410032", "title": "Mo\u017cesz dosta\u0107 1,5 tys. z\u0142 do rachunk\u00f3w za pr\u0105d. Przygotuj wniosek. Termin coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-11-14 12:13:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-mozesz-dostac-1-5-tys-zl-do-rachunkow-za-prad-przygotuj-wnio,nId,6410032\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cesz dosta\u0107 1,5 tys. z\u0142 do rachunk\u00f3w za pr\u0105d. Przygotuj wniosek. Termin coraz bli\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/mozesz-dostac-1-5-tys-zl-do-rachunkow-za-prad-przygotuj-wnio/000DBA3K0KVS9Y1A-C321.jpg\" /></a>Dodatek do pr\u0105du, zwany te\u017c dodatkiem elektrycznym, b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0142 osobom stosuj\u0105cym w domu lub mieszkaniu ogrzewanie elektryczne. Aby otrzyma\u0107 to \u015bwiadczenie nale\u017cy jednak spe\u0142ni\u0107 kilka okre\u015blonych warunk\u00f3w. Do kiedy mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dodatek do pr\u0105du i kto mo\u017ce otrzyma\u0107 dop\u0142at\u0119? Ile wynosi dodatek elektryczny do pr\u0105du? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]