[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-myslala-ze-zakopala-swojego-martwego-psa-ten-pojawil-sie-dwa,nId,6410919", "title": "My\u015bla\u0142a, \u017ce zakopa\u0142a swojego martwego psa. Ten pojawi\u0142 si\u0119 dwa dni p\u00f3\u017aniej", "date_published": "2022-11-14 22:17:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-myslala-ze-zakopala-swojego-martwego-psa-ten-pojawil-sie-dwa,nId,6410919\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bla\u0142a, \u017ce zakopa\u0142a swojego martwego psa. Ten pojawi\u0142 si\u0119 dwa dni p\u00f3\u017aniej\" src=\"https://i.iplsc.com/myslala-ze-zakopala-swojego-martwego-psa-ten-pojawil-sie-dwa/000GC9IN3JGP5LMD-C321.jpg\" /></a>26-letnia Brytyjka by\u0142a przekonana, \u017ce straci\u0142a na zawsze swojego ukochanego springer spaniela po tym, jak pochowa\u0142a go w swoim ogrodzie. Trudno wyobrazi\u0107 sobie zaskoczenie po\u0142\u0105czone z rado\u015bci\u0105, gdy ponownie spotka\u0142a si\u0119 ze zwierzakiem, kt\u00f3ry by\u0142 ca\u0142y i zdrowy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-rosji-zaatakowal-policjantow-gdy-probowali-odl,nId,6410914", "title": "Strzelanina w Rosji. Zaatakowa\u0142 policjant\u00f3w, gdy pr\u00f3bowali od\u0142\u0105czy\u0107 mu pr\u0105d", "date_published": "2022-11-14 21:43:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-rosji-zaatakowal-policjantow-gdy-probowali-odl,nId,6410914\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Rosji. Zaatakowa\u0142 policjant\u00f3w, gdy pr\u00f3bowali od\u0142\u0105czy\u0107 mu pr\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-rosji-zaatakowal-policjantow-gdy-probowali-odl/000GC9J3R5GSP6OW-C321.jpg\" /></a>56-letni mieszkaniec rosyjskiego miasta Anapa rani\u0142 dw\u00f3ch funkcjonariuszy i zabarykadowa\u0142 si\u0119 we w\u0142asnym domu, po tym, jak pracownicy energetyki w asy\u015bcie policjant\u00f3w pr\u00f3bowali od\u0142\u0105czy\u0107 mu pr\u0105d. Mieszkaniec nie p\u0142aci\u0142 rachunk\u00f3w. Wywi\u0105za\u0142a si\u0119 strzelanina, w kt\u00f3rej m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 \u015bmiertelnie trafiony.  Media informuj\u0105, \u017ce ofiara by\u0142a cz\u0142onkiem grupy &quot;obywatele ZSRR&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-oskarzona-o-dzieciobojstwo-zamiast-dozywocia-moga-grozic-jej,nId,6410856", "title": "Oskar\u017cona o dzieciob\u00f3jstwo. Zamiast do\u017cywocia, mog\u0105 grozi\u0107 jej trzy lata", "date_published": "2022-11-14 21:11:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-oskarzona-o-dzieciobojstwo-zamiast-dozywocia-moga-grozic-jej,nId,6410856\"><img align=\"left\" alt=\"Oskar\u017cona o dzieciob\u00f3jstwo. Zamiast do\u017cywocia, mog\u0105 grozi\u0107 jej trzy lata\" src=\"https://i.iplsc.com/oskarzona-o-dzieciobojstwo-zamiast-dozywocia-moga-grozic-jej/000GC99R9Q0T2VAP-C321.jpg\" /></a>W Szczecinie trwa proces Anny R. z Goleniowa, kt\u00f3ra jest oskar\u017cona o zab\u00f3jstwo swojego dziecka tu\u017c po narodzeniu w domu. W poniedzia\u0142ek s\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wypuszczeniu jej z aresztu. Niewykluczone, \u017ce dojdzie te\u017c do zmiany kwalifikacji czynu i kobieta b\u0119dzie odpowiada\u0142a nie za zab\u00f3jstwo, a jedynie za nieudzielenie pomocy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-w-myslenicach-glinski-wskazuje-na-opozycje,nId,6410876", "title": "Atak w My\u015blenicach. Gli\u0144ski wskazuje na opozycj\u0119", "date_published": "2022-11-14 20:13:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-w-myslenicach-glinski-wskazuje-na-opozycje,nId,6410876\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w My\u015blenicach. Gli\u0144ski wskazuje na opozycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-myslenicach-glinski-wskazuje-na-opozycje/000FKF8H8PT3YJSF-C321.jpg\" /></a>Wicepremier Piotr Gli\u0144ski skomentowa\u0142 atak no\u017cownika na kierowc\u0119 biskupa w My\u015blenicach. Zdaniem ministra kultury i dziedzictwa narodowego &quot;ataki na Ko\u015bci\u00f3\u0142 s\u0105 inspirowane przez opozycj\u0119 i maj\u0105 niszczy\u0107 wsp\u00f3lnot\u0119&quot;. - Oni po prostu nie chc\u0105, aby\u015bmy si\u0119 porozumieli - oceni\u0142 Gli\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiec-znalazl-czek-na-4-6-mln-euro-dla-haribo-w-zamian-dos,nId,6410853", "title": "Niemiec znalaz\u0142 czek na 4,6 mln euro dla Haribo. W zamian dosta\u0142 \u017celki", "date_published": "2022-11-14 19:58:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiec-znalazl-czek-na-4-6-mln-euro-dla-haribo-w-zamian-dos,nId,6410853\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiec znalaz\u0142 czek na 4,6 mln euro dla Haribo. W zamian dosta\u0142 \u017celki\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiec-znalazl-czek-na-4-6-mln-euro-dla-haribo-w-zamian-dos/000GC9E1SW9HMS33-C321.jpg\" /></a>38-letni Anouar G. wykaza\u0142 si\u0119 nie lada uczciwo\u015bci\u0105.  M\u0119\u017cczyzna czekaj\u0105c na poci\u0105g we Frankfurcie zobaczy\u0142 fruwaj\u0105cy po peronie czek. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce opiewa on na bajo\u0144sk\u0105 sum\u0119 pieni\u0119dzy i mo\u017ce by\u0107 zrealizowany wy\u0142\u0105cznie przez firm\u0119 Haribo. Niemiec skontaktowa\u0142 si\u0119 z &quot;\u017celkowym gigantem&quot;. W zamian za uczciwo\u015b\u0107 firma wys\u0142a\u0142a mu sze\u015b\u0107 opakowa\u0144 \u017celek o warto\u015bci oko\u0142o 7 euro. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plonie-zaklad-elektromechaniczny-pod-moskwa-z-okien-buchaja-,nId,6410788", "title": "P\u0142onie zak\u0142ad elektromechaniczny pod Moskw\u0105. \"Z okien buchaj\u0105 p\u0142omienie\"", "date_published": "2022-11-14 19:33:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plonie-zaklad-elektromechaniczny-pod-moskwa-z-okien-buchaja-,nId,6410788\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142onie zak\u0142ad elektromechaniczny pod Moskw\u0105. &quot;Z okien buchaj\u0105 p\u0142omienie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/plonie-zaklad-elektromechaniczny-pod-moskwa-z-okien-buchaja/000GC93PQYNE0S2U-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cny po\u017car wybuch\u0142 w Podolsku pod Moskw\u0105. W p\u0142omieniach stan\u0105\u0142 zak\u0142ad elektromechaniczny, kt\u00f3ry produkuje uk\u0142ady elektrohydrauliczne i hydrauliczne. Podzespo\u0142y te wykorzystywane s\u0105 m.in w sprz\u0119cie wojskowym. Cz\u0119\u015b\u0107 fabryki uleg\u0142a zawaleniu. &quot;Z okien buchaj\u0105 p\u0142omienie&quot; - informuje kana\u0142 &quot;Zvezdanews&quot;</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-polomski-nie-zyje-slynny-piosenkarz-mial-89-lat,nId,6410819", "title": "Jerzy Po\u0142omski nie \u017cyje. S\u0142ynny piosenkarz mia\u0142 89 lat", "date_published": "2022-11-14 19:07:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-polomski-nie-zyje-slynny-piosenkarz-mial-89-lat,nId,6410819\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Po\u0142omski nie \u017cyje. S\u0142ynny piosenkarz mia\u0142 89 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-polomski-nie-zyje-slynny-piosenkarz-mial-89-lat/000GC9379UJ530SY-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 Jerzy Po\u0142omski, wybitny piosenkarz - poinformowa\u0142a menad\u017cerka artysty Violetta Lewandowska. Mia\u0142 89 lat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dekret-putina-chodzi-o-mobilizacje-w-rosji,nId,6410776", "title": "Nowy dekret Putina. Chodzi o mobilizacj\u0119 w Rosji", "date_published": "2022-11-14 18:52:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-dekret-putina-chodzi-o-mobilizacje-w-rosji,nId,6410776\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dekret Putina. Chodzi o mobilizacj\u0119 w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dekret-putina-chodzi-o-mobilizacje-w-rosji/000GC8YCYS7I1M2C-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Rosjan podpisa\u0142 dekret wprowadzaj\u0105cy zmiany w przepisach reguluj\u0105cych s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105. Niezale\u017cny portal Nowaja Gazieta. Jeropa poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce do armii b\u0119d\u0105 mogli wst\u0105pi\u0107 r\u00f3wnie\u017c Rosjanie z obywatelstwem innego kraju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przelomowa-rezolucja-onz-chodzi-o-szkody-wojenne,nId,6410789", "title": "Prze\u0142omowa rezolucja ONZ. Chodzi o szkody wojenne", "date_published": "2022-11-14 18:38:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przelomowa-rezolucja-onz-chodzi-o-szkody-wojenne,nId,6410789\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowa rezolucja ONZ. Chodzi o szkody wojenne\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowa-rezolucja-onz-chodzi-o-szkody-wojenne/000F2NPUHX9EBDYO-C321.jpg\" /></a>Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ w poniedzia\u0142ek 14 listopada przyj\u0119\u0142o specjaln\u0105 rezolucj\u0119 w sprawie Ukrainy. Zak\u0142ada ona sporz\u0105dzenie listy szk\u00f3d wyrz\u0105dzonych przez Rosj\u0119 w wyniku wojny w tym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spala-w-koszu-gdy-przyjechala-smieciarka-zginela-zmiazdzona-,nId,6410729", "title": "Spa\u0142a w koszu, gdy przyjecha\u0142a \u015bmieciarka. Zgin\u0119\u0142a zmia\u017cd\u017cona przez pras\u0119", "date_published": "2022-11-14 18:16:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spala-w-koszu-gdy-przyjechala-smieciarka-zginela-zmiazdzona-,nId,6410729\"><img align=\"left\" alt=\"Spa\u0142a w koszu, gdy przyjecha\u0142a \u015bmieciarka. Zgin\u0119\u0142a zmia\u017cd\u017cona przez pras\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/spala-w-koszu-gdy-przyjechala-smieciarka-zginela-zmiazdzona/000GC8UR3EU2RPBC-C321.jpg\" /></a>Tragedia w Hawierzowie. 21-latka spa\u0142a w pojemniku na makulatur\u0119, gdy przyjecha\u0142a \u015bmieciarka. Kobieta nie obudzi\u0142a si\u0119 w por\u0119 i zosta\u0142a wrzucona do \u015brodka razem z odpadami. Jej cia\u0142o zosta\u0142o zmia\u017cd\u017cone przez pras\u0119. Pracownicy zatrzymali maszyn\u0119, gdy rozleg\u0142 si\u0119 krzyk. Niestety by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukamienowanie-za-picie-alkoholu-jest-decyzja-przywodcy-talib,nId,6410741", "title": "Ukamienowanie za picie alkoholu. Jest decyzja przyw\u00f3dcy talib\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 18:12:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukamienowanie-za-picie-alkoholu-jest-decyzja-przywodcy-talib,nId,6410741\"><img align=\"left\" alt=\"Ukamienowanie za picie alkoholu. Jest decyzja przyw\u00f3dcy talib\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukamienowanie-za-picie-alkoholu-jest-decyzja-przywodcy-talib/000GC8Q1TKAT8OT0-C321.jpg\" /></a>Od tej pory afga\u0144scy s\u0119dziowie maj\u0105 przyzwolenie na stosowanie wszystkich kar przewidzianych przez prawo koraniczne. To decyzja najwy\u017cszego przyw\u00f3dcy talib\u00f3w w tym kraju, mu\u0142\u0142y Hajbatullaha Ahundzadeha. Skazani przest\u0119pcy mog\u0105 by\u0107 ukamienowani, ich ko\u0144czyny amputowane, wych\u0142ostani lub pozbawieni \u017cycia w publicznych egzekucjach. To kolejne ograniczenie praw cz\u0142owieka w Afganistanie - kilka dni wcze\u015bniej zakazano kobietom wst\u0119pu do park\u00f3w i weso\u0142ych miasteczek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-o-panstwie-pis-i-kosciele-trzeba-uregulowac-ten-kon,nId,6410569", "title": "Ho\u0142ownia o \"pa\u0144stwie PiS\" i Ko\u015bciele: Trzeba uregulowa\u0107 ten konkubinat", "date_published": "2022-11-14 17:33:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-o-panstwie-pis-i-kosciele-trzeba-uregulowac-ten-kon,nId,6410569\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia o &quot;pa\u0144stwie PiS&quot; i Ko\u015bciele: Trzeba uregulowa\u0107 ten konkubinat\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-o-panstwie-pis-i-kosciele-trzeba-uregulowac-ten-kon/000GC8CRQA5YCVGJ-C321.jpg\" /></a>Zdaniem lidera Polski 2050, relacje mi\u0119dzy &quot;pa\u0144stwem PiS&quot; i Ko\u015bcio\u0142em katolickim mo\u017cna okre\u015bli\u0107 mianem konkubinatu. Szymon Ho\u0142ownia przekonywa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce nale\u017cy ten zwi\u0105zek uregulowa\u0107 i zamieni\u0107 go w zwi\u0105zek partnerski z jasno okre\u015blonymi warunkami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-powiedzial-chinskiemu-przywodcy-prawdy-o-inwazji-n,nId,6410542", "title": "Putin nie powiedzia\u0142 chi\u0144skiemu przyw\u00f3dcy prawdy o inwazji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-14 17:16:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-powiedzial-chinskiemu-przywodcy-prawdy-o-inwazji-n,nId,6410542\"><img align=\"left\" alt=\"Putin nie powiedzia\u0142 chi\u0144skiemu przyw\u00f3dcy prawdy o inwazji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-nie-powiedzial-chinskiemu-przywodcy-prawdy-o-inwazji-n/000GC8EYPSUW09BS-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping oraz W\u0142adimir Putin spotkali si\u0119 na 20 dni przed rozpocz\u0119ciem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Z relacji chi\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w wynika, \u017ce prezydent Rosji nie powiedzia\u0142 Xi o planach ataku na Ukrain\u0119. Tym samym obywatele Chin zostali nara\u017ceni na niebezpiecze\u0144stwo - informuje &quot;Financial Times&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-zasilek-zagrozony-zle-wiesci-dla-obywateli,nId,6410559", "title": "Niemiecki zasi\u0142ek zagro\u017cony. Z\u0142e wie\u015bci dla obywateli", "date_published": "2022-11-14 17:00:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-zasilek-zagrozony-zle-wiesci-dla-obywateli,nId,6410559\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki zasi\u0142ek zagro\u017cony. Z\u0142e wie\u015bci dla obywateli\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-zasilek-zagrozony-zle-wiesci-dla-obywateli/000GC8EH1U9PSUYA-C321.jpg\" /></a>Druga izba parlamentu Niemiec zablokowa\u0142a ustaw\u0119 wprowadzaj\u0105c\u0105 nowy zasi\u0142ek obywatelski. Rz\u0105d musi i\u015b\u0107 na kompromis.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieccy-aktywisci-klimatyczni-szkola-sie-w-przyklejaniu-do,nId,6410514", "title": "Niemieccy aktywi\u015bci klimatyczni szkol\u0105 si\u0119 w przyklejaniu do dr\u00f3g", "date_published": "2022-11-14 16:39:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieccy-aktywisci-klimatyczni-szkola-sie-w-przyklejaniu-do,nId,6410514\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieccy aktywi\u015bci klimatyczni szkol\u0105 si\u0119 w przyklejaniu do dr\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieccy-aktywisci-klimatyczni-szkola-sie-w-przyklejaniu-do/000GC84DGW8GLNJO-C321.jpg\" /></a>Niemiecki dziennik &quot;Bild&quot; donosi o nietypowym szkoleniu. Na trwaj\u0105cym osiem godzin kursie walcz\u0105cy o ochron\u0119 klimatu dzia\u0142acze ucz\u0105 si\u0119, jak prawid\u0142owo przyklei\u0107 si\u0119 do jezdni i tym samym zablokowa\u0107 ruch uliczny. Najm\u0142odszy z uczestnik\u00f3w tych zaj\u0119\u0107 ma 15 lat. Mieszka\u0144cy Berlina zd\u0105\u017cyli si\u0119 ju\u017c przyzwyczai\u0107 do tego typu protest\u00f3w - aktywi\u015bci z grupy &quot;Letzte Generation&quot; (Ostatnie pokolenie - red.) ostatnio regularnie utrudniaj\u0105 przejazdy samochodom przez stolic\u0119 Niemiec.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-matka-z-dziecmi-wjechala-pod-pociag,nId,6410487", "title": "Wroc\u0142aw: Matka z dzie\u0107mi wjecha\u0142a pod poci\u0105g", "date_published": "2022-11-14 16:33:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wroclaw-matka-z-dziecmi-wjechala-pod-pociag,nId,6410487\"><img align=\"left\" alt=\"Wroc\u0142aw: Matka z dzie\u0107mi wjecha\u0142a pod poci\u0105g\" src=\"https://i.iplsc.com/wroclaw-matka-z-dziecmi-wjechala-pod-pociag/000GC84SEEV8IVVQ-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy na przeje\u017adzie kolejowym na wroc\u0142awskim osiedlu Wojn\u00f3w. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy poci\u0105g. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142a matka, kt\u00f3ra podr\u00f3\u017cowa\u0142a wraz z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. Si\u0142a uderzenia zepchn\u0119\u0142a samoch\u00f3d z nasypu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-rozmowy-usa-rosja-urzednik-bialego-domu-potwierdza,nId,6410510", "title": "Tajne rozmowy USA-Rosja. Urz\u0119dnik Bia\u0142ego Domu potwierdza", "date_published": "2022-11-14 16:20:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajne-rozmowy-usa-rosja-urzednik-bialego-domu-potwierdza,nId,6410510\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne rozmowy USA-Rosja. Urz\u0119dnik Bia\u0142ego Domu potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-rozmowy-usa-rosja-urzednik-bialego-domu-potwierdza/000FTRAWABS31XL9-C321.jpg\" /></a>Niespodziewane rozmowy mi\u0119dzy Rosj\u0105 a USA. Jak przekaza\u0142 anonimowy urz\u0119dnik Bia\u0142ego Domu, w Ankarze - stolicy Turcji - spotkaj\u0105 si\u0119 szefowie CIA i SWR. Informacj\u0119 potwierdzaj\u0105 tak\u017ce w\u0142adze na Kremlu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-wojsko-z-nowym-sprzetem-decyzje-oglosil-szef-mon,nId,6410454", "title": "Polskie wojsko z nowym sprz\u0119tem. Decyzj\u0119 og\u0142osi\u0142 szef MON", "date_published": "2022-11-14 15:56:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-wojsko-z-nowym-sprzetem-decyzje-oglosil-szef-mon,nId,6410454\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie wojsko z nowym sprz\u0119tem. Decyzj\u0119 og\u0142osi\u0142 szef MON\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-wojsko-z-nowym-sprzetem-decyzje-oglosil-szef-mon/000GC7WTKD80DSXD-C321.jpg\" /></a>Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak zadeklarowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce gdy tylko zako\u0144cz\u0105 si\u0119 testy, a ich wynik b\u0119dzie pozytywny, rz\u0105d podpisze umow\u0119 ramow\u0105 z Polsk\u0105 Grup\u0105 Zbrojeniow\u0105 i Hut\u0105 Stalowa Wola w sprawie seryjnej produkcji bojowych woz\u00f3w piechoty &quot;Borsuk&quot;. Zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce Polska koncentruje si\u0119 na rozbudowie procesu odstraszania, aby &quot;wr\u00f3g nie odwa\u017cy\u0142 si\u0119 zaatakowa\u0107 pa\u0144stw NATO&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-uderza-w-morawieckiego-ostrzegalismy,nId,6410460", "title": "Ziobro uderza w Morawieckiego. \"Ostrzegali\u015bmy\"", "date_published": "2022-11-14 15:44:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-uderza-w-morawieckiego-ostrzegalismy,nId,6410460\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro uderza w Morawieckiego. &quot;Ostrzegali\u015bmy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-uderza-w-morawieckiego-ostrzegalismy/000GC804T6FJJ4V3-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro w ostrych s\u0142owach wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat premiera Mateusza Morawieckiego. Lider Solidarnej Polski wskaza\u0142 na mechanizm warunkowo\u015bci, kt\u00f3ry Komisja Europejska wykorzystuje do blokowania funduszy z KPO. - Ostrzegali\u015bmy premiera Mateusza Morawieckiego, \u017ce KE i Niemcy wykorzystaj\u0105 mechanizm warunkowo\u015bci, na kt\u00f3ry zgodzi\u0142 si\u0119 na szczycie UE w grudniu 2020 r., by blokowa\u0107 \u015brodki dla Polski - podkre\u015bli\u0142 Ziobro na konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zoofil-z-pleszewa-za-kratkami-sad-sie-tlumaczy,nId,6410438", "title": "Zoofil z Pleszewa za kratkami. S\u0105d si\u0119 t\u0142umaczy", "date_published": "2022-11-14 15:23:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zoofil-z-pleszewa-za-kratkami-sad-sie-tlumaczy,nId,6410438\"><img align=\"left\" alt=\"Zoofil z Pleszewa za kratkami. S\u0105d si\u0119 t\u0142umaczy\" src=\"https://i.iplsc.com/zoofil-z-pleszewa-za-kratkami-sad-sie-tlumaczy/000GC7XSY02ABQPE-C321.jpg\" /></a>Ci\u0105g dalszy sprawy zoofila z Pleszewa. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, skazany m\u0119\u017cczyzna w poniedzia\u0142ek zosta\u0142 zatrzymany i doprowadzony do wi\u0119zienia. Tam te\u017c b\u0119dzie odbywa\u0142 zas\u0105dzon\u0105 kar\u0119. Cztery miesi\u0105ce temu m\u0119\u017cczyzna, zanim trafi\u0142 po wyroku za kratki, zd\u0105\u017cy\u0142 skrzywdzi\u0107 kolejne zwierz\u0119ta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-na-kampusie-corka-polskiego-dziennikarza-zab,nId,6410394", "title": "USA. Strzelanina na kampusie. C\u00f3rka polskiego dziennikarza zabarykadowana", "date_published": "2022-11-14 15:00:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-na-kampusie-corka-polskiego-dziennikarza-zab,nId,6410394\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Strzelanina na kampusie. C\u00f3rka polskiego dziennikarza zabarykadowana\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-na-kampusie-corka-polskiego-dziennikarza-zab/000GC760KVQ10VIV-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a dwie zosta\u0142y ranne w strzelaninie na parkingu nale\u017c\u0105cym do Uniwersytetu Wirginii w Charlottesville (USA). Trwaj\u0105 poszukiwania sprawcy. W\u0142adze szko\u0142y nakaza\u0142y wszystkim osobom przebywaj\u0105cym na terenie kampusu o pozostanie w budynkach i zabarykadowanie si\u0119 w pomieszczeniach. W\u015br\u00f3d student\u00f3w jest te\u017c c\u00f3rka znanego polskiego korespondenta ze Stan\u00f3w, Marcina Wrony.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uczniowie-przed-palacem-prezydenckim-domagali-sie-spotkania-,nId,6410354", "title": "Uczniowie przed Pa\u0142acem Prezydenckim. Domagali si\u0119 spotkania z Andrzejem Dud\u0105", "date_published": "2022-11-14 14:54:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uczniowie-przed-palacem-prezydenckim-domagali-sie-spotkania-,nId,6410354\"><img align=\"left\" alt=\"Uczniowie przed Pa\u0142acem Prezydenckim. Domagali si\u0119 spotkania z Andrzejem Dud\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/uczniowie-przed-palacem-prezydenckim-domagali-sie-spotkania/000GC7LEKVQ1XNF6-C321.jpg\" /></a>Niekt\u00f3rzy z nich wstawali w \u015brodku nocy i jechali po 600 kilometr\u00f3w. Uczniowie z edukacji domowej pojawili si\u0119 w poniedzia\u0142ek przed Pa\u0142acem Prezydenckim. - Domagamy si\u0119 spotkania z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i pierwsz\u0105 dam\u0105. Lex Czarnek 2.0 pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej trafi na biurko prezydenta. Chcemy, by ten zobaczy\u0142, jak funkcjonuje nasza szko\u0142a i dlaczego w niej jeste\u015bmy - m\u00f3wili zgromadzeni na Krakowskim Przedmie\u015bciu uczniowie Szko\u0142y w Chmurze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzadkie-zaburzenie-trafila-do-szpitala-z-kablem-od-ladowarki,nId,6410316", "title": "Rzadkie zaburzenie. Trafi\u0142a do szpitala z kablem od \u0142adowarki w prze\u0142yku", "date_published": "2022-11-14 14:46:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzadkie-zaburzenie-trafila-do-szpitala-z-kablem-od-ladowarki,nId,6410316\"><img align=\"left\" alt=\"Rzadkie zaburzenie. Trafi\u0142a do szpitala z kablem od \u0142adowarki w prze\u0142yku\" src=\"https://i.iplsc.com/rzadkie-zaburzenie-trafila-do-szpitala-z-kablem-od-ladowarki/000GC6XOCG8THYCV-C321.jpg\" /></a>Do szpitala trafi\u0142a pacjentka z... ponad metrowym kablem od \u0142adowarki w prze\u0142yku. Niewykluczone, \u017ce cierpi na pewne zaburzenie, a jej przypadek, cho\u0107 mo\u017ce szokowa\u0107, wcale nie jest odosobniony. Wyja\u015bniamy, na czym polega zesp\u00f3\u0142 Pica. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sekretarz-generalny-nato-jens-stoltenberg-wskazal-cel-wladim,nId,6410306", "title": "Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg wskaza\u0142 cel W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-11-14 14:24:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sekretarz-generalny-nato-jens-stoltenberg-wskazal-cel-wladim,nId,6410306\"><img align=\"left\" alt=\"Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg wskaza\u0142 cel W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/sekretarz-generalny-nato-jens-stoltenberg-wskazal-cel-wladim/000GC6LFBHI6B17V-C321.jpg\" /></a>- Nie wolno nam pope\u0142ni\u0107 b\u0142\u0119du i ulec pokusie lekcewa\u017cenia Rosji - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej, sk\u0142adaj\u0105cy wizyt\u0119 w Holandii Jens Stoltenberg. Sekretarz generalny NATO wskaza\u0142 tak\u017ce cel W\u0142adimira Putina i zaapelowa\u0142 o dalsze wysi\u0142ki na rzecz wspierania Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masazysta-wladimira-putina-wyjechal-z-rosji-tajemnicza-smier,nId,6410384", "title": "\"Masa\u017cysta W\u0142adimira Putina\" wyjecha\u0142 z Rosji. Tajemnicza \u015bmier\u0107 jego syna", "date_published": "2022-11-14 14:23:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masazysta-wladimira-putina-wyjechal-z-rosji-tajemnicza-smier,nId,6410384\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Masa\u017cysta W\u0142adimira Putina&quot; wyjecha\u0142 z Rosji. Tajemnicza \u015bmier\u0107 jego syna\" src=\"https://i.iplsc.com/masazysta-wladimira-putina-wyjechal-z-rosji-tajemnicza-smier/000GC75RVFESQCHH-C321.jpg\" /></a>Syn wp\u0142ywowego petersburskiego biznesmena Konstantina Go\u0142oszczapowa, kt\u00f3rego niezale\u017cne rosyjskie media opisuj\u0105 jako &quot;masa\u017cyst\u0105 W\u0142adimira Putina&quot;, zmar\u0142 trzy dni po czerwcowym przeszukaniu domu jego ojca. Sprawa wysz\u0142a na jaw dopiero teraz, gdy dziennikarze natrafili na gr\u00f3b 29-latka. Kr\u00f3tko przed przeszukaniem biznesmen wyjecha\u0142 z Rosji i ju\u017c do niej nie wr\u00f3ci\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-lubaczow-ojciec-poderznal-corce-gardlo-a-pozniej-sobie,nId,6410326", "title": "Lubacz\u00f3w: Ojciec poder\u017cn\u0105\u0142 c\u00f3rce gard\u0142o, a p\u00f3\u017aniej sobie", "date_published": "2022-11-14 14:08:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-lubaczow-ojciec-poderznal-corce-gardlo-a-pozniej-sobie,nId,6410326\"><img align=\"left\" alt=\"Lubacz\u00f3w: Ojciec poder\u017cn\u0105\u0142 c\u00f3rce gard\u0142o, a p\u00f3\u017aniej sobie\" src=\"https://i.iplsc.com/lubaczow-ojciec-poderznal-corce-gardlo-a-pozniej-sobie/000D60KN9WR49Y6V-C321.jpg\" /></a>W Lubaczowie ojciec poder\u017cn\u0105\u0142 gard\u0142o swojej doros\u0142ej c\u00f3rce, a p\u00f3\u017aniej sobie. Zar\u00f3wno m\u0119\u017cczyzna, jak i jego c\u00f3rka \u017cyj\u0105, trafili do szpitala. Jak powiadomi\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Przemy\u015blu prok. Marta P\u0119tkowska, stan m\u0119\u017cczyzny jest powa\u017cniejszy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-w-gminach-mniejsze-zapotrzebowanie-niz-sza,nId,6410279", "title": "Dystrybucja w\u0119gla. W gminach mniejsze zapotrzebowanie ni\u017c szacowano", "date_published": "2022-11-14 13:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dystrybucja-wegla-w-gminach-mniejsze-zapotrzebowanie-niz-sza,nId,6410279\"><img align=\"left\" alt=\"Dystrybucja w\u0119gla. W gminach mniejsze zapotrzebowanie ni\u017c szacowano\" src=\"https://i.iplsc.com/dystrybucja-wegla-w-gminach-mniejsze-zapotrzebowanie-niz-sza/000GC6KDU0GA2G6H-C321.jpg\" /></a>Do tej pory do sprzeda\u017cy w\u0119gla po 2 tys. z\u0142 za ton\u0119 zg\u0142osi\u0142o si\u0119 2,3 tys. gmin - poinformowa\u0142 wiceszef ministerstwa aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda. Zaapelowa\u0142 do urz\u0119dnik\u00f3w o sprawne podpisywanie um\u00f3w, co ma umo\u017cliwi\u0107 sprawniejsz\u0105 dystrybucj\u0119 surowca do gospodarstw domowych. Ze wst\u0119pnych danych, kt\u00f3re sp\u0142ywaj\u0105 z samorz\u0105d\u00f3w wynika, \u017ce na razie zapotrzebowanie jest ni\u017csze ni\u017c wcze\u015bniej szacowane.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-fakty-w-sprawie-nozownika-z-brukseli-byl-na-liscie-pote,nId,6410290", "title": "Nowe fakty w sprawie no\u017cownika z Brukseli. \"By\u0142 na li\u015bcie potencjalnych terroryst\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-14 13:40:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-fakty-w-sprawie-nozownika-z-brukseli-byl-na-liscie-pote,nId,6410290\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe fakty w sprawie no\u017cownika z Brukseli. &quot;By\u0142 na li\u015bcie potencjalnych terroryst\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-fakty-w-sprawie-nozownika-z-brukseli-byl-na-liscie-pote/000GC6STNS44A1DS-C321.jpg\" /></a>Nowe fakty w sprawie no\u017cownika, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu w Brukseli dw\u00f3ch policjant\u00f3w. Jak si\u0119 okaza\u0142o, znajdowa\u0142 si\u0119 on na li\u015bcie potencjalnych terroryst\u00f3w i by\u0142 wcze\u015bniej karany. Podczas ataku, sprawca - zidentyfikowany przez policj\u0119 jako Yassine M. - mia\u0142 krzycze\u0107 &quot;Allahu akbar&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-jedna-piata-belgow-marzy-o-dyktaturze,nId,6410272", "title": "Belgia: Jedna pi\u0105ta Belg\u00f3w marzy o dyktaturze", "date_published": "2022-11-14 13:32:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-jedna-piata-belgow-marzy-o-dyktaturze,nId,6410272\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Jedna pi\u0105ta Belg\u00f3w marzy o dyktaturze\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-jedna-piata-belgow-marzy-o-dyktaturze/000GC6J5JUOVBVLB-C321.jpg\" /></a>Blisko 20 proc. Belg\u00f3w chcia\u0142oby zrezygnowa\u0107 z demokracji na rzecz rz\u0105d\u00f3w monopartii lub dyktatora - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego na zlecenie dziennika &quot;La Libre&quot; i nadawcy radiowego i telewizyjnego RTBF. Wed\u0142ug prawie 20 proc. ankietowanych w Belgii jest ju\u017c dyktatura. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce,nId,6410303", "title": "Media: Rz\u0105d przejmuje aktywa Gazpromu w Polsce", "date_published": "2022-11-14 13:19:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce,nId,6410303\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rz\u0105d przejmuje aktywa Gazpromu w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce/000GC6MM7EFV69QX-C321.jpg\" /></a>Minister Waldemar Buda, na wniosek ABW, podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przej\u0119ciu aktyw\u00f3w Gazpromu w Polsce - dowiedzia\u0142a si\u0119 &quot;Rzeczpospolita&quot;. Chodzi o przej\u0119cie udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce EuRoPol Gaz. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pyton-polknal-w-calosci-1-5-metrowego-aligatora-nagranie-rob,nId,6410248", "title": "Pyton po\u0142kn\u0105\u0142 w ca\u0142o\u015bci 1,5-metrowego aligatora. Nagranie robi wra\u017cenie", "date_published": "2022-11-14 13:06:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pyton-polknal-w-calosci-1-5-metrowego-aligatora-nagranie-rob,nId,6410248\"><img align=\"left\" alt=\"Pyton po\u0142kn\u0105\u0142 w ca\u0142o\u015bci 1,5-metrowego aligatora. Nagranie robi wra\u017cenie\" src=\"https://i.iplsc.com/pyton-polknal-w-calosci-1-5-metrowego-aligatora-nagranie-rob/000GC6F6KMGDJJ3W-C321.jpg\" /></a>5,5-metrowy pyton birma\u0144ski po\u0142kn\u0105\u0142 w ca\u0142o\u015bci 1,5-metrowego aligatora. Nagranie z wydobywania aligatora z wn\u0119trza pytona to hit sieci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pulapki-na-klientow-w-czarny-piatek-jak-nie-dac-sie-oszukac,nId,6395664", "title": "Pu\u0142apki na klient\u00f3w w Czarny Pi\u0105tek. Jak nie da\u0107 si\u0119 oszuka\u0107?", "date_published": "2022-11-14 12:56:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pulapki-na-klientow-w-czarny-piatek-jak-nie-dac-sie-oszukac,nId,6395664\"><img align=\"left\" alt=\"Pu\u0142apki na klient\u00f3w w Czarny Pi\u0105tek. Jak nie da\u0107 si\u0119 oszuka\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/pulapki-na-klientow-w-czarny-piatek-jak-nie-dac-sie-oszukac/000DMR2G195YFA5S-C321.jpg\" /></a>Czarny Pi\u0105tek to dzie\u0144, w kt\u00f3rym mo\u017cna liczy\u0107 na okazje, promocje i obni\u017cki w sklepach. To jednak tylko jedna strona medalu, poniewa\u017c przedsi\u0119biorcy wykorzystuj\u0105 ten dzie\u0144, by umiej\u0119tnie \u017conglowa\u0107 cenami. To sprawia, \u017ce popularny &quot;Black Friday&quot; niewiele ma wsp\u00f3lnego z reklamowanymi obni\u017ckami. Kiedy jest Czarny Pi\u0105tek i co to za dzie\u0144? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczne-narodziny-w-zoo-szanse-wynosily-mniej-niz-1-proc,nId,6410255", "title": "Historyczne narodziny w zoo. Szanse wynosi\u0142y mniej ni\u017c 1 proc.", "date_published": "2022-11-14 12:44:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczne-narodziny-w-zoo-szanse-wynosily-mniej-niz-1-proc,nId,6410255\"><img align=\"left\" alt=\"Historyczne narodziny w zoo. Szanse wynosi\u0142y mniej ni\u017c 1 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/historyczne-narodziny-w-zoo-szanse-wynosily-mniej-niz-1-proc/000GC6DZWD3BBQPD-C321.jpg\" /></a>Zoo w stanie Nowy Jork powita\u0142o nie jednego, a dwa s\u0142onie. Narodziny zszokowa\u0142y pracownik\u00f3w ogrodu i zosta\u0142y uznane za historyczne. Szansa na nie wynosi bowiem mniej ni\u017c 1 proc. Nigdy wcze\u015bniej nie odnotowano takiego przypadku w USA.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-to-biskup-pierwszy-ruszyl-z-pomoca-nowe-fakty-dotyczace-atak,nId,6410132", "title": "\"To biskup pierwszy ruszy\u0142 z pomoc\u0105\". Nowe fakty dotycz\u0105ce ataku no\u017cownika", "date_published": "2022-11-14 12:20:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-to-biskup-pierwszy-ruszyl-z-pomoca-nowe-fakty-dotyczace-atak,nId,6410132\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To biskup pierwszy ruszy\u0142 z pomoc\u0105&quot;. Nowe fakty dotycz\u0105ce ataku no\u017cownika\" src=\"https://i.iplsc.com/to-biskup-pierwszy-ruszyl-z-pomoca-nowe-fakty-dotyczace-atak/000GC5XR3H58TEKP-C321.jpg\" /></a>- Do biskupa podbieg\u0142 ko\u015bcielny i co\u015b mu powiedzia\u0142. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej duchowny wybieg\u0142 z ko\u015bcio\u0142a - m\u00f3wi Interii J\u00f3zef Chmiel, so\u0142tys Che\u0142ma, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w niedzielnej mszy \u015bwi\u0119tej, podczas kt\u00f3rej kierowca biskupa Roberta Chrz\u0105szcza zosta\u0142 zaatakowany no\u017cem. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej policja zatrzyma\u0142a 30-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Z naszych informacji wynika, \u017ce chodzi o Krzysztofa K. Jego znajomi w rozmowie z Interi\u0105 m\u00f3wi\u0105, \u017ce by\u0142 on zdeklarowanym antykleryka\u0142em. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-mozesz-dostac-1-5-tys-zl-do-ogrzewania-przygotuj-wniosek-ter,nId,6410032", "title": "Mo\u017cesz dosta\u0107 1,5 tys. z\u0142 do ogrzewania. Przygotuj wniosek. Termin coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-11-14 12:13:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-mozesz-dostac-1-5-tys-zl-do-ogrzewania-przygotuj-wniosek-ter,nId,6410032\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cesz dosta\u0107 1,5 tys. z\u0142 do ogrzewania. Przygotuj wniosek. Termin coraz bli\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/mozesz-dostac-1-5-tys-zl-do-ogrzewania-przygotuj-wniosek-ter/000DBA3K0KVS9Y1A-C321.jpg\" /></a>Dodatek do pr\u0105du, zwany te\u017c dodatkiem elektrycznym, b\u0119dzie przys\u0142ugiwa\u0142 osobom stosuj\u0105cym w domu lub mieszkaniu ogrzewanie elektryczne. Aby otrzyma\u0107 to \u015bwiadczenie nale\u017cy jednak spe\u0142ni\u0107 kilka okre\u015blonych warunk\u00f3w. Do kiedy mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dodatek do pr\u0105du i kto mo\u017ce otrzyma\u0107 dop\u0142at\u0119? Ile wynosi dodatek elektryczny do pr\u0105du? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jeff-bezos-zaskoczyl-chce-rozdac-czesc-ogromnej-fortuny,nId,6410199", "title": "Jeff Bezos zaskoczy\u0142. Chce rozda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 ogromnej fortuny", "date_published": "2022-11-14 11:56:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jeff-bezos-zaskoczyl-chce-rozdac-czesc-ogromnej-fortuny,nId,6410199\"><img align=\"left\" alt=\"Jeff Bezos zaskoczy\u0142. Chce rozda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 ogromnej fortuny\" src=\"https://i.iplsc.com/jeff-bezos-zaskoczyl-chce-rozdac-czesc-ogromnej-fortuny/000GC6A4FLS7LD4I-C321.jpg\" /></a>Za\u0142o\u017cyciel Amazona Jeff Bezos powiedzia\u0142 w rozmowie z CNN, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego maj\u0105tku szacowanego na 124 miliardy dolar\u00f3w netto przeka\u017ce na cele filantropijne, w tym walk\u0119 ze zmianami klimatycznymi. W przesz\u0142o\u015bci Amerykanin by\u0142 krytykowany za brak przynale\u017cno\u015bci do Giving Pledge, s\u0142ynnej inicjatywy, w kt\u00f3rej miliarderzy zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do przekazania wi\u0119kszo\u015bci swojego maj\u0105tku na cele charytatywne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewizje-u-czlonkow-zwiazku-polakow-na-bialorusi-zdazyla-tylk,nId,6410186", "title": "Rewizje u cz\u0142onk\u00f3w Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi. \"Zd\u0105\u017cy\u0142a tylko powiedzie\u0107, \u017ce wesz\u0142a milicja\"", "date_published": "2022-11-14 11:48:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewizje-u-czlonkow-zwiazku-polakow-na-bialorusi-zdazyla-tylk,nId,6410186\"><img align=\"left\" alt=\"Rewizje u cz\u0142onk\u00f3w Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi. &quot;Zd\u0105\u017cy\u0142a tylko powiedzie\u0107, \u017ce wesz\u0142a milicja&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/rewizje-u-czlonkow-zwiazku-polakow-na-bialorusi-zdazyla-tylk/000GC64O91G8PXK0-C321.jpg\" /></a>W mieszkaniach dzia\u0142aczek Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi Ireny Walu\u015b i Renaty Dziemia\u0144czuk dosz\u0142o do rewizji. - Irena Walu\u015b zd\u0105\u017cy\u0142a tylko powiedzie\u0107, \u017ce u niej w domu jest milicja i kontakt si\u0119 urwa\u0142. Najwyra\u017aniej wyrwano jej z r\u0105k telefon - m\u00f3wi Interii Marek Zaniewski wiceprezes ZPB. Jak us\u0142yszeli\u015bmy, przeszukania trwaj\u0105 te\u017c w grodzie\u0144skiej siedzibie zwi\u0105zku. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewizje-w-mieszkaniach-czlonkow-zwiazku-polakow-na-bialorusi,nId,6410186", "title": "Rewizje w mieszkaniach cz\u0142onk\u00f3w Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-11-14 11:48:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewizje-w-mieszkaniach-czlonkow-zwiazku-polakow-na-bialorusi,nId,6410186\"><img align=\"left\" alt=\"Rewizje w mieszkaniach cz\u0142onk\u00f3w Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/rewizje-w-mieszkaniach-czlonkow-zwiazku-polakow-na-bialorusi/000GC64O91G8PXK0-C321.jpg\" /></a>W mieszkaniach dzia\u0142aczek Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi Ireny Walu\u015b i Renaty Dziemia\u0144czuk dosz\u0142o do rewizji - informuje centrum ochrony praw cz\u0142owieka Wiasna, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Marka Zaniewskiego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atakuja-ludzi-nawet-w-srodku-nocy-inwazja-owadow-w-turystycz,nId,6410184", "title": "Atakuj\u0105 ludzi nawet w \u015brodku nocy. Inwazja owad\u00f3w w turystycznym raju", "date_published": "2022-11-14 11:45:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atakuja-ludzi-nawet-w-srodku-nocy-inwazja-owadow-w-turystycz,nId,6410184\"><img align=\"left\" alt=\"Atakuj\u0105 ludzi nawet w \u015brodku nocy. Inwazja owad\u00f3w w turystycznym raju\" src=\"https://i.iplsc.com/atakuja-ludzi-nawet-w-srodku-nocy-inwazja-owadow-w-turystycz/000GC65V9BWMD13B-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Hawaj\u00f3w i tury\u015bci przybywaj\u0105cy tam na wakacje mierz\u0105 si\u0119 z inwazj\u0105 mr\u00f3wek ognistych - informuj\u0105 lokalne media. Masowo\u015b\u0107 zjawiska zmusi\u0142a urz\u0119dnik\u00f3w do wydania ostrze\u017ce\u0144. Mr\u00f3wki atakuj\u0105 nawet ludzi \u015bpi\u0105cych w swoich pozornie bezpiecznych domach.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-zadzwonila-pod-numer-alarmowy-z-powodu-wygladu-wiepr,nId,6410165", "title": "Kobieta zadzwoni\u0142a pod numer alarmowy z powodu wygl\u0105du wieprzowiny", "date_published": "2022-11-14 11:30:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-zadzwonila-pod-numer-alarmowy-z-powodu-wygladu-wiepr,nId,6410165\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta zadzwoni\u0142a pod numer alarmowy z powodu wygl\u0105du wieprzowiny\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-zadzwonila-pod-numer-alarmowy-z-powodu-wygladu-wiepr/000GC63AK7C4KIUP-C321.jpg\" /></a>Niezadowolona klientka restauracji w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej. Kobieta zadzwoni\u0142a na numer alarmowy 911, aby zg\u0142osi\u0107 &quot;r\u00f3\u017cowe mi\u0119so&quot; na swoim talerzu. Obs\u0142uga lokalu zapewnia\u0142a, \u017ce wygl\u0105d dania jest prawid\u0142owy, a na dow\u00f3d pokazywa\u0142a klientce zdj\u0119cia mi\u0119sa w Google. Bezskutecznie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-mial-narkotyki-warte-5-milionow-zlotych-schowal-je-w-lodowce,nId,6410159", "title": "Mia\u0142 narkotyki warte 5 milion\u00f3w z\u0142otych. Schowa\u0142 je w lod\u00f3wce i pralce", "date_published": "2022-11-14 11:24:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-mial-narkotyki-warte-5-milionow-zlotych-schowal-je-w-lodowce,nId,6410159\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 narkotyki warte 5 milion\u00f3w z\u0142otych. Schowa\u0142 je w lod\u00f3wce i pralce\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-narkotyki-warte-5-milionow-zlotych-schowal-je-w-lodowce/000GC62FIDDPIDDS-C321.jpg\" /></a>Na trzy miesi\u0105ce lubelski s\u0105d aresztowa\u0142 34-latka z Grudzi\u0105dza (woj. kujawsko-pomorskie), u kt\u00f3rego w mieszkaniu znaleziono ponad 55 kg r\u00f3\u017cnych narkotyk\u00f3w, m.in. dopalaczy, amfetaminy i marihuany o \u0142\u0105cznej warto\u015bci co najmniej 5 mln z\u0142. M\u0119\u017cczyzna ukry\u0142 narkotyki m.in. w g\u0142o\u015bniku, lod\u00f3wce i pralce.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdy-ogon-macha-psem-amerykanska-lekcja-dla-polskiej-prawicy,nId,6410109", "title": "Gdy ogon macha psem. Ameryka\u0144ska lekcja dla polskiej prawicy", "date_published": "2022-11-14 11:05:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdy-ogon-macha-psem-amerykanska-lekcja-dla-polskiej-prawicy,nId,6410109\"><img align=\"left\" alt=\"Gdy ogon macha psem. Ameryka\u0144ska lekcja dla polskiej prawicy\" src=\"https://i.iplsc.com/gdy-ogon-macha-psem-amerykanska-lekcja-dla-polskiej-prawicy/000GC5Z3S5FMXR21-C321.jpg\" /></a>Radyka\u0142owie poci\u0105gn\u0119li w d\u00f3\u0142 ameryka\u0144skich republikan\u00f3w. Jeszcze chwil\u0119 temu wierzyli oni, \u017ce zmiot\u0105 demokrat\u00f3w w Kongresie USA, a ostatecznie uzyskali zaledwie chybotliwy remis. To lekcja m\u00f3wi\u0105ca o tym, jak wzmacnianie skrajnych skrzyde\u0142 mo\u017ce si\u0119 zem\u015bci\u0107 na wielkich formacjach prawicowych. Dla polskiej, rz\u0105dz\u0105cej prawicy, dobrze by by\u0142o, by wzi\u0119\u0142a to sobie do serca.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-trzylatka-z-okolic-kalisza-odnaleziona-wrocila-do-matki,nId,6410115", "title": "Trzylatka z okolic Kalisza odnaleziona. Wr\u00f3ci\u0142a do matki", "date_published": "2022-11-14 10:45:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-trzylatka-z-okolic-kalisza-odnaleziona-wrocila-do-matki,nId,6410115\"><img align=\"left\" alt=\"Trzylatka z okolic Kalisza odnaleziona. Wr\u00f3ci\u0142a do matki\" src=\"https://i.iplsc.com/trzylatka-z-okolic-kalisza-odnaleziona-wrocila-do-matki/00061XUSEG0NDVC0-C321.jpg\" /></a>Trzyletnia Helenka, kt\u00f3ra zosta\u0142a uprowadzona przez trzech m\u0119\u017cczyzn - w tym swojego ojca - w Wolicy ko\u0142o Kalisza (woj. wielkopolskie), wr\u00f3ci\u0142a pod opiek\u0119 matki - poda\u0142 Polsat News. Teraz s\u0105d rodzinny ma zadecydowa\u0107 o losie uprowadzonej dziewczynki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slynny-pisarz-pozwany-przez-giorgie-meloni-groza-mu-trzy-lat,nId,6409928", "title": "S\u0142ynny pisarz pozwany przez Giorgi\u0119 Meloni. Gro\u017c\u0105 mu trzy lata wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-14 10:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slynny-pisarz-pozwany-przez-giorgie-meloni-groza-mu-trzy-lat,nId,6409928\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142ynny pisarz pozwany przez Giorgi\u0119 Meloni. Gro\u017c\u0105 mu trzy lata wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/slynny-pisarz-pozwany-przez-giorgie-meloni-groza-mu-trzy-lat/000GC5CDOQPDRO5P-C321.jpg\" /></a>S\u0142ynny w\u0142oski pisarz i publicysta Roberto Saviano stanie przed s\u0105dem. Autora &quot;Gomorry&quot; pozwa\u0142a Giorgia Meloni. Dwa lata temu Saviano w ostrych s\u0142owach krytykowa\u0142 polityk\u00f3w prawicy oraz b\u0119d\u0105c\u0105 w opozycji obecn\u0105 premier W\u0142och, za opowiadanie si\u0119 przeciwko przyjmowaniu imigrant\u00f3w z Afryki. Pisarz okre\u015bli\u0142 mianem &quot;\u0142ajdak\u00f3w&quot; polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy krytykowali organizacje pozarz\u0105dowe nios\u0105ce pomoc migrantom w pobli\u017cu w\u0142oskich wybrze\u017cy. Saviano gro\u017c\u0105 trzy lata wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-wydatkach-na-obronnosc-polska-bedzie-w-pierwszej-t,nId,6410052", "title": "Premier o wydatkach na obronno\u015b\u0107: Polska b\u0119dzie w pierwszej tr\u00f3jce NATO", "date_published": "2022-11-14 10:24:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-wydatkach-na-obronnosc-polska-bedzie-w-pierwszej-t,nId,6410052\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o wydatkach na obronno\u015b\u0107: Polska b\u0119dzie w pierwszej tr\u00f3jce NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-wydatkach-na-obronnosc-polska-bedzie-w-pierwszej-t/000GAFAN0KTHYE39-C321.jpg\" /></a>- Albo znajdziemy \u015brodki na wzmocnienie obronno\u015bci, albo Putin i jego zbiry b\u0119d\u0105 dyktowa\u0107 warunki Europie \u015arodkowej. Dlatego Polska w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie w pierwszej tr\u00f3jce kraj\u00f3w NATO pod wzgl\u0119dem wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, Polska w 2023 roku przekroczy 3 proc. PKB wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-zelenski-w-wyzwolonym-chersoniu-idziemy-naprzod,nId,6410089", "title": "Prezydent Ze\u0142enski w wyzwolonym Chersoniu. \"Idziemy naprz\u00f3d\"", "date_published": "2022-11-14 10:15:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-zelenski-w-wyzwolonym-chersoniu-idziemy-naprzod,nId,6410089\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ze\u0142enski w wyzwolonym Chersoniu. &quot;Idziemy naprz\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-zelenski-w-wyzwolonym-chersoniu-idziemy-naprzod/000GC5OZWBRV8GKK-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek odwiedzi\u0142 Cherso\u0144. Wizyta mia\u0142a miejsce zaledwie trzy dni po wyzwoleniu. Podczas wizyty Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 NATO i innym sojusznikom, kt\u00f3rzy wspieraj\u0105 Ukrain\u0119. Polityk za\u017cartowa\u0142, \u017ce przyby\u0142 do miasta, poniewa\u017c mia\u0142 ochot\u0119 na... arbuza. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malpka-urodzila-sie-martwa-najsmutniejsze-zwierzece-zdjecie,nId,6410078", "title": "Ma\u0142pka urodzi\u0142a si\u0119 martwa. \"Najsmutniejsze zwierz\u0119ce zdj\u0119cie\"", "date_published": "2022-11-14 10:06:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malpka-urodzila-sie-martwa-najsmutniejsze-zwierzece-zdjecie,nId,6410078\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142pka urodzi\u0142a si\u0119 martwa. &quot;Najsmutniejsze zwierz\u0119ce zdj\u0119cie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/malpka-urodzila-sie-martwa-najsmutniejsze-zwierzece-zdjecie/000GC5QFAPQKNJTI-C321.jpg\" /></a>Samica mandryla r\u00f3wnikowego urodzi\u0142a martwe dziecko. Zdj\u0119cie pogr\u0105\u017conej w \u017ca\u0142obie ma\u0142py zosta\u0142o okrzykni\u0119te mianem &quot;najsmutniejszego zwierz\u0119cego zdj\u0119cia roku&quot;. Matka jeszcze przez dwa kolejne dni opiekowa\u0142a si\u0119 nie\u017cyj\u0105cym dzieckiem. Pracownicy zoo uwa\u017caj\u0105, \u017ce to dobry prognostyk. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-cherson-nie-jest-bezpieczny-moze-podzielic-los-mariu,nId,6410077", "title": "Ekspert: Cherso\u0144 nie jest bezpieczny. Mo\u017ce podzieli\u0107 los Mariupola", "date_published": "2022-11-14 10:05:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-cherson-nie-jest-bezpieczny-moze-podzielic-los-mariu,nId,6410077\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Cherso\u0144 nie jest bezpieczny. Mo\u017ce podzieli\u0107 los Mariupola\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-cherson-nie-jest-bezpieczny-moze-podzielic-los-mariu/000GC5TV2H9UK9MB-C321.jpg\" /></a>Wycofanie si\u0119 Rosjan z Chersonia nie oznacza, \u017ce miasto jest bezpieczne. Mo\u017cliwe, \u017ce b\u0119dzie celem zmasowanych atak\u00f3w rosyjskiej artylerii, wr\u0119cz r\u00f3wnane z ziemi\u0105 - jak Mariupol, a ludno\u015b\u0107 trzeba b\u0119dzie ewakuowa\u0107 w g\u0142\u0105b Ukrainy - uwa\u017ca analityk O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich Andrzej Wilk. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kommiersant-delegacje-rosji-i-usa-spotkaly-sie-w-ankarze-neg,nId,6410075", "title": "Kommiersant: Delegacje Rosji i USA spotka\u0142y si\u0119 w Ankarze. \"Negocjuj\u0105\"", "date_published": "2022-11-14 10:04:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kommiersant-delegacje-rosji-i-usa-spotkaly-sie-w-ankarze-neg,nId,6410075\"><img align=\"left\" alt=\"Kommiersant: Delegacje Rosji i USA spotka\u0142y si\u0119 w Ankarze. &quot;Negocjuj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kommiersant-delegacje-rosji-i-usa-spotkaly-sie-w-ankarze-neg/000GC5QEWFEPDPIG-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cny rosyjski dziennik Kommiersant poinformowa\u0142 na swojej stronie o nieog\u0142aszanym wcze\u015bniej publicznie spotkaniu na linii Rosja - USA. \u0179r\u00f3d\u0142a dziennika wskazuj\u0105, \u017ce strony negocjuj\u0105 porozumienie dotycz\u0105ce strategicznej broni ofensywnej. Na spotkaniu ma by\u0107 obecny szef rosyjskiego wywiadu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roza-thun-anna-zalewska-i-jadwiga-wisniewska-lza,nId,6410004", "title": "R\u00f3\u017ca Thun: Anna Zalewska i Jadwiga Wi\u015bniewska \u0142\u017c\u0105", "date_published": "2022-11-14 09:42:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roza-thun-anna-zalewska-i-jadwiga-wisniewska-lza,nId,6410004\"><img align=\"left\" alt=\"R\u00f3\u017ca Thun: Anna Zalewska i Jadwiga Wi\u015bniewska \u0142\u017c\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/roza-thun-anna-zalewska-i-jadwiga-wisniewska-lza/000GC5MXC5MRXE7T-C321.jpg\" /></a>Nie maj\u0105 wiedzy o funkcjonowaniu UE, robi\u0105 wyborcom wod\u0119 z m\u00f3zgu, \u0142\u017c\u0105 - to opinia R\u00f3\u017cy Thun, europos\u0142anki zwi\u0105zanej z parti\u0105 Szymona Ho\u0142owni, o kole\u017cankach z PiS - Annie Zalewskiej i Jadwidze Wi\u015bniewskiej. - Je\u017celi kto\u015b twierdzi, \u017ce kilkoro europos\u0142\u00f3w z Polski jest w stanie zablokowa\u0107 \u015brodki unijne, to musi kompletnie nie wiedzie\u0107, jak dzia\u0142a UE, \u017ceby opowiada\u0107 takie dyrdyma\u0142y. Wida\u0107, \u017ce te panie nie robi\u0105 nic w PE - powiedzia\u0142a Thun w rozmowie z Interi\u0105. Europos\u0142anka dzieli si\u0119 tak\u017ce ustaleniami komisji ds. inwigilacji Pegasusem i zapowiada...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowani-rosjanie-maja-dosc-tu-jest-gorzej-niz-w-piekle,nId,6410031", "title": "Zmobilizowani Rosjanie maj\u0105 do\u015b\u0107. \"Tu jest gorzej ni\u017c w piekle\"", "date_published": "2022-11-14 09:28:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmobilizowani-rosjanie-maja-dosc-tu-jest-gorzej-niz-w-piekle,nId,6410031\"><img align=\"left\" alt=\"Zmobilizowani Rosjanie maj\u0105 do\u015b\u0107. &quot;Tu jest gorzej ni\u017c w piekle&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmobilizowani-rosjanie-maja-dosc-tu-jest-gorzej-niz-w-piekle/000GC5K1F4CBJULF-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowani do rosyjskiej armii gin\u0105 na linii frontu. Sfrustrowani \u017co\u0142nierze jednej z jednostek zaalarmowali w\u0142adze o ci\u0119\u017ckich stratach i nieprzemy\u015blanych decyzjach dow\u00f3dztwa. Gubernator Kraju Nadmorskiego na wschodzie Rosji oceni\u0142 jednak, \u017ce &quot;straty s\u0105 przesadzone&quot;. Wcieleni do armii s\u0105 innego zdania.  - Jestem w takiej d... Tu jest gorzej ni\u017c w piekle - m\u00f3wi\u0142 na nagraniu zmobilizowany Andriej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-odwola-szojgu-doradca-szefa-ukrainskiego-msw-wyjas,nId,6410026", "title": "\"Putin nie odwo\u0142a Szojgu\". Doradca szefa ukrai\u0144skiego MSW wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-14 09:19:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-nie-odwola-szojgu-doradca-szefa-ukrainskiego-msw-wyjas,nId,6410026\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Putin nie odwo\u0142a Szojgu&quot;. Doradca szefa ukrai\u0144skiego MSW wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-nie-odwola-szojgu-doradca-szefa-ukrainskiego-msw-wyjas/000EROP1WORTTOYR-C321.jpg\" /></a>- Mimo pora\u017cek rosyjskiej armii na Ukrainie prezydent W\u0142adimir Putin nie odwo\u0142a niepopularnego ministra obrony Siergieja Szojgu, poniewa\u017c darzy go pe\u0142nym zaufaniem - oceni\u0142 doradca szefa ukrai\u0144skiego MSW Wadym Denysenko. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce postawienie na czele resortu kogo\u015b nowego, by\u0142oby zbyt ryzykownym posuni\u0119ciem. Ponadto, &quot;Putin \u015bwietnie rozumie, jak dzia\u0142a system&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kiedys-depardieu-wychwalal-putina-teraz-po-cichu-zamyka-bizn,nId,6410012", "title": "Kiedy\u015b Depardieu wychwala\u0142 Putina. Teraz po cichu zamyka biznes w Rosji", "date_published": "2022-11-14 09:13:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kiedys-depardieu-wychwalal-putina-teraz-po-cichu-zamyka-bizn,nId,6410012\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy\u015b Depardieu wychwala\u0142 Putina. Teraz po cichu zamyka biznes w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedys-depardieu-wychwalal-putina-teraz-po-cichu-zamyka-bizn/000GC5KSNGA3JK52-C321.jpg\" /></a>Znany ze swojej rusofilii francuski aktor Gerard Depardieu, kt\u00f3ry w 2013 r. otrzyma\u0142 obywatelstwo od W\u0142adimira Putina, zamkn\u0105\u0142 sw\u00f3j biznes producencki w Rosji - poinformowa\u0142 niezale\u017cny portal Meduza. Wiosn\u0105 Depardieu opowiedzia\u0142 si\u0119 przeciwko wojnie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-grozby-uzycia-broni-jadrowej-premier-chin-to-nieod,nId,6409998", "title": "Rosyjskie gro\u017aby u\u017cycia broni j\u0105drowej. Premier Chin: To nieodpowiedzialne", "date_published": "2022-11-14 08:54:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-grozby-uzycia-broni-jadrowej-premier-chin-to-nieod,nId,6409998\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie gro\u017aby u\u017cycia broni j\u0105drowej. Premier Chin: To nieodpowiedzialne\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-grozby-uzycia-broni-jadrowej-premier-chin-to-nieod/000GC5BMAISFRMS7-C321.jpg\" /></a>Gro\u017aby u\u017cycia broni j\u0105drowej s\u0105 &quot;nieodpowiedzialne&quot; - podkre\u015bli\u0142 premier Chin Li Keqiang na szczycie Azji Wschodniej. Wed\u0142ug agencji Reutera, kt\u00f3ra powo\u0142uje si\u0119 na wysokiej rangi oficera z USA, to sugeruje, \u017ce Pekin jest zaniepokojony nuklearn\u0105 retoryk\u0105 Moskwy. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-stambule-zatrzymano-46-osob-wsrod-nich-syryjka-podejr,nId,6409995", "title": "Atak w Stambule. Zatrzymano 46 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich Syryjka podejrzana o pod\u0142o\u017cenie bomby", "date_published": "2022-11-14 08:52:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-w-stambule-zatrzymano-46-osob-wsrod-nich-syryjka-podejr,nId,6409995\"><img align=\"left\" alt=\"Atak w Stambule. Zatrzymano 46 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich Syryjka podejrzana o pod\u0142o\u017cenie bomby\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-w-stambule-zatrzymano-46-osob-wsrod-nich-syryjka-podejr/000GC5D0CRRKIVWW-C321.jpg\" /></a>Po ataku w sercu Stambu\u0142u policja zatrzyma\u0142a 46 os\u00f3b, w tym Syryjk\u0119 Ahlam Albashir, kt\u00f3ra jest podejrzana o pod\u0142o\u017cenie bomby - informuje agencja Reutera. W poniedzia\u0142ek nad ranem szef MSW Turcji Suleyman Soylu i oskar\u017cy\u0142 o przygotowanie zamachu separatystyczn\u0105 Parti\u0119 Pracuj\u0105cych Kurdystanu (PKK).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mundial-w-katarze-czyli-zadnych-buziakow-na-ulicach,nId,6409917", "title": "Mundial w Katarze, czyli \u017cadnych buziak\u00f3w na ulicach", "date_published": "2022-11-14 08:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mundial-w-katarze-czyli-zadnych-buziakow-na-ulicach,nId,6409917\"><img align=\"left\" alt=\"Mundial w Katarze, czyli \u017cadnych buziak\u00f3w na ulicach\" src=\"https://i.iplsc.com/mundial-w-katarze-czyli-zadnych-buziakow-na-ulicach/000GC4A88MF9Y71K-C321.jpg\" /></a>- \u015awi\u0119towanie po meczach to mo\u017ce by\u0107 punkt zapalny, bo o ile w tym \u015bwiecie nie ma problemu, by imprezowa\u0107, s\u0105 kluby czy kurorty, w kt\u00f3rych mo\u017cna hula\u0107 w zachodnim stylu, to nie mo\u017ce by\u0107 to ostentacyjne, wylewa\u0107 si\u0119 na ulice. Musi by\u0107 dyskrecja - m\u00f3wi Interii Aleksandra Chrobak, autorka ksi\u0105\u017cki &quot;Beduinki na Instagramie&quot;. I wyja\u015bnia, czego mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 kibice po kraju, w kt\u00f3rym za ci\u0105\u017c\u0119 pozama\u0142\u017ce\u0144sk\u0105 trafia si\u0119 do wi\u0119zienia (on i ona).</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanscy-analitycy-radza-ukraina-powinna-wykorzystac-bled,nId,6409981", "title": "Ameryka\u0144scy analitycy radz\u0105: Ukraina powinna wykorzysta\u0107 b\u0142\u0119dy Putina", "date_published": "2022-11-14 08:36:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanscy-analitycy-radza-ukraina-powinna-wykorzystac-bled,nId,6409981\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144scy analitycy radz\u0105: Ukraina powinna wykorzysta\u0107 b\u0142\u0119dy Putina \" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanscy-analitycy-radza-ukraina-powinna-wykorzystac-bled/000GC5AOVEESTO00-C321.jpg\" /></a>&quot;To nie jest moment, by spowalnia\u0107 wsparcie dla Ukrainy albo naciska\u0107 na rozejm czy negocjacje&quot; - pisze w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Zdaniem o\u015brodka, Ukraina powinna wykorzysta\u0107 b\u0142\u0119dy Putina i kontynuowa\u0107 ofensyw\u0119. Zmieniaj\u0105ce si\u0119 warunki pogodowe nie powstrzymaj\u0105 walk, wr\u0119cz przeciwnie, jeszcze je wzmocni\u0105 - analizuje ISW. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-oto-mloda-gwiazda-pis-i-szef-biura-prezesa-ma-wystartowac-do,nId,6409966", "title": "Oto m\u0142oda gwiazda PiS i szef biura prezesa. Ma wystartowa\u0107 do Sejmu", "date_published": "2022-11-14 08:19:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-oto-mloda-gwiazda-pis-i-szef-biura-prezesa-ma-wystartowac-do,nId,6409966\"><img align=\"left\" alt=\"Oto m\u0142oda gwiazda PiS i szef biura prezesa. Ma wystartowa\u0107 do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/oto-mloda-gwiazda-pis-i-szef-biura-prezesa-ma-wystartowac-do/000GC5631ABRWBS2-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 Moskal robi coraz wi\u0119ksz\u0105 karier\u0119 w Prawie i Sprawiedliwo\u015bci. Szef biura Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i przewodnicz\u0105cy Forum M\u0142odych PiS sprawuje obecnie mandat radnego warszawskiego \u017boliborza. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji 28-latek ma wystartowa\u0107 w wyborach do Sejmu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-uokik-kontrole-skladow-wegla-w-calej-polsce-oto-co-bedzie-sp,nId,6409961", "title": "UOKiK: Kontrole sk\u0142ad\u00f3w w\u0119gla w ca\u0142ej Polsce. Oto co b\u0119dzie sprawdzane", "date_published": "2022-11-14 08:14:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-uokik-kontrole-skladow-wegla-w-calej-polsce-oto-co-bedzie-sp,nId,6409961\"><img align=\"left\" alt=\"UOKiK: Kontrole sk\u0142ad\u00f3w w\u0119gla w ca\u0142ej Polsce. Oto co b\u0119dzie sprawdzane\" src=\"https://i.iplsc.com/uokik-kontrole-skladow-wegla-w-calej-polsce-oto-co-bedzie-sp/000GC4W96Q6NT6DE-C321.jpg\" /></a>Inspekcja Handlowa rozpocz\u0119\u0142a kontrole sk\u0142ad\u00f3w w\u0119gla w ca\u0142ej Polsce i sprawdzi \u0142\u0105cznie kilka tysi\u0119cy punkt\u00f3w sprzeda\u017cy - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Inspektorzy przyjrz\u0105 si\u0119 m.in. cenom i legalno\u015bci prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez sprzedawc\u00f3w. Jak zaznaczy\u0142 prezes UOKiK, &quot;ka\u017cdego przedsi\u0119biorc\u0119 naruszaj\u0105cego przepisy potraktujemy tak samo surowo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poddal-sie-i-ujawnil-co-robia-rosjanie-makabryczna-egzekucja,nId,6409953", "title": "Podda\u0142 si\u0119 i ujawni\u0142, co robi\u0105 Rosjanie. Makabryczna egzekucja \"zdrajcy\"", "date_published": "2022-11-14 08:05:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poddal-sie-i-ujawnil-co-robia-rosjanie-makabryczna-egzekucja,nId,6409953\"><img align=\"left\" alt=\"Podda\u0142 si\u0119 i ujawni\u0142, co robi\u0105 Rosjanie. Makabryczna egzekucja &quot;zdrajcy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poddal-sie-i-ujawnil-co-robia-rosjanie-makabryczna-egzekucja/000GC520CBK08531-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 makabryczne nagranie z egzekucji, kt\u00f3rej dokonano na Jewgieniju Nu\u017cynie. To najemnik grupy Wagnera, kt\u00f3ry podczas wojny w Ukrainie podda\u0142 si\u0119 i w trakcie niewoli opowiedzia\u0142, co Rosjanie robi\u0105 na froncie. Grupa Wagnera zdo\u0142a\u0142a go jednak przechwyci\u0107 i brutalnie zamordowa\u0107 - wynika z najnowszych doniesie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-franciszek-i-zlosc-na-niemieckich-katolikow,nId,6409934", "title": "Papie\u017c Franciszek i z\u0142o\u015b\u0107 na niemieckich katolik\u00f3w", "date_published": "2022-11-14 07:46:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-papiez-franciszek-i-zlosc-na-niemieckich-katolikow,nId,6409934\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek i z\u0142o\u015b\u0107 na niemieckich katolik\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-i-zlosc-na-niemieckich-katolikow/0009TDK8VR7Q5I2U-C321.jpg\" /></a>Oddolne d\u0105\u017cenie do reform w niemieckim Ko\u015bciele katolickim nie podoba si\u0119 Franciszkowi - pisze Deutsche Welle. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-propagandowy-piosenkarz-odwolal-koncert-w-chersoniu-ta,nId,6409926", "title": "Media: Propagandowy piosenkarz odwo\u0142a\u0142 koncert w Chersoniu. Taki poda\u0142 pow\u00f3d", "date_published": "2022-11-14 07:41:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-propagandowy-piosenkarz-odwolal-koncert-w-chersoniu-ta,nId,6409926\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Propagandowy piosenkarz odwo\u0142a\u0142 koncert w Chersoniu. Taki poda\u0142 pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/media-propagandowy-piosenkarz-odwolal-koncert-w-chersoniu-ta/000GC4HZQKLCXPPG-C321.jpg\" /></a>Rosyjski piosenkarz Oleg Gazmanow, kt\u00f3ry rozpowszechnia w swoich utworach propagand\u0119 Kremla, &quot;odwo\u0142a\u0142&quot; koncert w Chersoniu na po\u0142udniu Ukrainy, t\u0142umacz\u0105c si\u0119 ma\u0142\u0105 liczb\u0105 sprzedanych bilet\u00f3w - przekaza\u0142 Unian. Od 2015 roku Gazmanow znajduje si\u0119 na li\u015bcie os\u00f3b stanowi\u0105cych zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa narodowego Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-i-xi-jinping-porusza-sporne-kwestie-pierwsze-takie,nId,6409910", "title": "Joe Biden i Xi Jinping porusz\u0105 sporne kwestie. Pierwsze takie spotkanie", "date_published": "2022-11-14 07:10:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-i-xi-jinping-porusza-sporne-kwestie-pierwsze-takie,nId,6409910\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden i Xi Jinping porusz\u0105 sporne kwestie. Pierwsze takie spotkanie\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-i-xi-jinping-porusza-sporne-kwestie-pierwsze-takie/000GC4DGN3H8NL4Q-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 przed rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 na Bali szczytem przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw grupy G20 dojdzie do spotkania prezydenta USA Joe Bidena i przyw\u00f3dcy Chin Xi Jinpinga. B\u0119dzie to pierwsze spotkanie g\u0142\u00f3w pa\u0144stw, odk\u0105d Biden obj\u0105\u0142 sw\u00f3j urz\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komorki-raka-moga-sie-komunikowac-naukowcy-tlumacza,nId,6409908", "title": "Kom\u00f3rki raka mog\u0105 si\u0119 komunikowa\u0107. Naukowcy t\u0142umacz\u0105", "date_published": "2022-11-14 07:08:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komorki-raka-moga-sie-komunikowac-naukowcy-tlumacza,nId,6409908\"><img align=\"left\" alt=\"Kom\u00f3rki raka mog\u0105 si\u0119 komunikowa\u0107. Naukowcy t\u0142umacz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/komorki-raka-moga-sie-komunikowac-naukowcy-tlumacza/000GC47QFB89K2O8-C321.jpg\" /></a>Kom\u00f3rki raka piersi komunikuj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105 z pomoc\u0105 pola elektrycznego - wskazuje najnowsze badanie. Mo\u017ce to decydowa\u0107 o wzro\u015bcie guza czy powstawaniu przerzut\u00f3w. Odkrycie mo\u017ce wskaza\u0107 drog\u0119 do nowych metod terapii, a jak m\u00f3wi jeden z naukowc\u00f3w, &quot;je\u015bli mo\u017cna zaburzy\u0107 komunikacj\u0119 mi\u0119dzy kom\u00f3rkami raka, choroba mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 \u0142atwiejsza w leczeniu&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-na-pokladzie-samolotu-z-poznania-do-londynu-ladowali-a,nId,6409892", "title": "Alarm na pok\u0142adzie samolotu z Poznania do Londynu. L\u0105dowali awaryjnie", "date_published": "2022-11-14 06:34:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-na-pokladzie-samolotu-z-poznania-do-londynu-ladowali-a,nId,6409892\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm na pok\u0142adzie samolotu z Poznania do Londynu. L\u0105dowali awaryjnie \" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-na-pokladzie-samolotu-z-poznania-do-londynu-ladowali-a/000GC45LEXHMNHFN-C321.jpg\" /></a>Samolot pasa\u017cerski lec\u0105cy z Poznania do Londynu musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107 w niemieckim mie\u015bcie Paderborn. Wszystko za spraw\u0105 alarmu bombowego. - Nie ma \u017cadnego zagro\u017cenia - zapewni\u0142a w poniedzia\u0142ek rano niemiecka policja. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosnie-liczba-przypadkow-swinki-odry-i-rozyczki-eksperci-ala,nId,6409888", "title": "Ro\u015bnie liczba przypadk\u00f3w \u015bwinki, odry i r\u00f3\u017cyczki. Eksperci alarmuj\u0105", "date_published": "2022-11-14 06:30:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosnie-liczba-przypadkow-swinki-odry-i-rozyczki-eksperci-ala,nId,6409888\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie liczba przypadk\u00f3w \u015bwinki, odry i r\u00f3\u017cyczki. Eksperci alarmuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-liczba-przypadkow-swinki-odry-i-rozyczki-eksperci-ala/000GC476T3YM9C0Y-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z danych epidemiologicznych, w Polsce ro\u015bnie liczba przypadk\u00f3w odry, \u015bwinki i r\u00f3\u017cyczki. W tym roku w por\u00f3wnaniu z 2021 r. jest dwukrotnie wi\u0119cej zachorowa\u0144 na odr\u0119 i \u015bwink\u0119 oraz trzykrotnie na r\u00f3\u017cyczk\u0119. Eksperci podaj\u0105, jakie s\u0105 objawy i dla kogo te choroby mog\u0105 stanowi\u0107 zagro\u017cenie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-byla-poslanka-zlecila-synom-morderstwo-meza-zapadl-,nId,6409882", "title": "Brazylia: By\u0142a pos\u0142anka zleci\u0142a synom morderstwo m\u0119\u017ca. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-14 06:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-byla-poslanka-zlecila-synom-morderstwo-meza-zapadl-,nId,6409882\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: By\u0142a pos\u0142anka zleci\u0142a synom morderstwo m\u0119\u017ca. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-byla-poslanka-zlecila-synom-morderstwo-meza-zapadl/000GC4PIWK2O6W1H-C321.jpg\" /></a>By\u0142a brazylijska pos\u0142anka Flordelis dos Santos de Souza zosta\u0142a skazana na 50 lat i 28 dni wi\u0119zienia za zlecenie zab\u00f3jstwa m\u0119\u017ca Andersona do Carmo. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zastrzelono w 2019 r. w Rio de Janeiro. To jedna z najg\u0142o\u015bniejszych spraw tego typu ostatnich lat w Brazylii. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-grzegorz-rys-przyznaje-fala-apostazji-wzbiera,nId,6409878", "title": "Abp Grzegorz Ry\u015b przyznaje: Fala apostazji wzbiera", "date_published": "2022-11-14 06:19:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-grzegorz-rys-przyznaje-fala-apostazji-wzbiera,nId,6409878\"><img align=\"left\" alt=\"Abp Grzegorz Ry\u015b przyznaje: Fala apostazji wzbiera \" src=\"https://i.iplsc.com/abp-grzegorz-rys-przyznaje-fala-apostazji-wzbiera/000GC44UK1IHX8E8-C321.jpg\" /></a>- Mamy do czynienia z fal\u0105 apostazji, kt\u00f3ra wzbiera - oceni\u0142 w rozmowie z PAP abp Grzegorz Ry\u015b. Duchowny wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 traci nie tylko m\u0142odych wiernych, ale coraz cz\u0119\u015bciej tak\u017ce kobiety, kt\u00f3re odwracaj\u0105 si\u0119 od tej wsp\u00f3lnoty. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-barcelona-ekolodzy-dopuscili-sie-wandalizmu-w-muzeum-egipski,nId,6409868", "title": "Barcelona: Ekolodzy dopu\u015bcili si\u0119 wandalizmu w Muzeum Egipskim", "date_published": "2022-11-14 05:52:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-barcelona-ekolodzy-dopuscili-sie-wandalizmu-w-muzeum-egipski,nId,6409868\"><img align=\"left\" alt=\"Barcelona: Ekolodzy dopu\u015bcili si\u0119 wandalizmu w Muzeum Egipskim\" src=\"https://i.iplsc.com/barcelona-ekolodzy-dopuscili-sie-wandalizmu-w-muzeum-egipski/000GC42YABPO84YH-C321.jpg\" /></a>Dwoje aktywist\u00f3w z organizacji Ro\u015blinna Przysz\u0142o\u015b\u0107 obla\u0142o  substancj\u0105 imituj\u0105c\u0105 rop\u0119 naftow\u0105 witryn\u0119 z umieszczon\u0105 w niej replik\u0105 mumii faraona. Do aktu wandalizmu dosz\u0142o w Muzeum Egipskim w Barcelonie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prorosyjscy-demonstranci-blokowali-centrum-stolicy-moldawii,nId,6409858", "title": "Prorosyjscy demonstranci blokowali centrum stolicy Mo\u0142dawii", "date_published": "2022-11-14 05:27:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prorosyjscy-demonstranci-blokowali-centrum-stolicy-moldawii,nId,6409858\"><img align=\"left\" alt=\"Prorosyjscy demonstranci blokowali centrum stolicy Mo\u0142dawii \" src=\"https://i.iplsc.com/prorosyjscy-demonstranci-blokowali-centrum-stolicy-moldawii/000GC41UGSNWK7AS-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w centrum stolicy Mo\u0142dawii odby\u0142 si\u0119 wielki protest. Kilka tysi\u0119cy cz\u0142onk\u00f3w i sympatyk\u00f3w prorosyjskiej partii Sor zablokowa\u0142o centrum Kiszyniowa. Demonstranci domagali si\u0119 m.in. ust\u0105pienia prezydent oraz dymisji rz\u0105du. Prezydent Mo\u0142dawii okre\u015bli\u0142a protesty jako element wojny hybrydowej prowadzonej przez Moskw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-protesty-po-zabojstwie-mahsy-amini-pierwszy-wyrok-smier,nId,6409856", "title": "Iran: Protesty po zab\u00f3jstwie Mahsy Amini. Pierwszy wyrok \u015bmierci", "date_published": "2022-11-14 05:22:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-protesty-po-zabojstwie-mahsy-amini-pierwszy-wyrok-smier,nId,6409856\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Protesty po zab\u00f3jstwie Mahsy Amini. Pierwszy wyrok \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-protesty-po-zabojstwie-mahsy-amini-pierwszy-wyrok-smier/000GC424N6TP10XP-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 pierwszy wyrok \u015bmierci za udzia\u0142 w &quot;zamieszkach&quot;, kt\u00f3re od dw\u00f3ch miesi\u0119cy wstrz\u0105saj\u0105 Iranem po \u015bmierci 22-letniej Mahsy Amini, zatrzymanej za &quot;nieodpowiednie nakrycie g\u0142owy&quot;. Nie podano to\u017csamo\u015bci skazanej osoby. Zosta\u0142a ona uznana winn\u0105 m.in. zak\u0142\u00f3cenia porz\u0105dku publicznego i &quot;bycia wrogiem Boga&quot; - poinformowa\u0142a agencja prasowa ira\u0144skiego ministerstwa sprawiedliwo\u015bci Mizan Online.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-atak-w-stambule-jedna-osoba-aresztowana,nId,6409852", "title": "Turcja wskaza\u0142a odpowiedzialnych za zamach w Stambule. Zapowiada odwet", "date_published": "2022-11-14 05:05:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-atak-w-stambule-jedna-osoba-aresztowana,nId,6409852\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja wskaza\u0142a odpowiedzialnych za zamach w Stambule. Zapowiada odwet\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-wskazala-odpowiedzialnych-za-zamach-w-stambule-zapowi/000GC4120S0NAFDI-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zosta\u0142a aresztowana w zwi\u0105zku z niedzielnym atakiem bombowym w Stambule. Ma by\u0107 odpowiedzialna za pod\u0142o\u017cenie bomby - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek nad ranem szef MSW Turcji Suleyman Soylu. O przygotowanie zamachu oskar\u017cy\u0142 separatystyczn\u0105 Parti\u0119 Pracuj\u0105cych Kurdystanu (PKK). Zgin\u0119\u0142o w nim co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Turecki minister zapowiedzia\u0142 odwet.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3370,akt,140603", "title": "Wojna w Ukrainie. 264. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-14 04:34:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3370,akt,140603\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 264. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GC40CRYIP26MN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3370,akt,140658", "title": "Wojna w Ukrainie. 264. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-14 04:34:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3370,akt,140658\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 264. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GC40CRYIP26MN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3370,akt,140741", "title": "Wojna w Ukrainie. 264. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-14 04:34:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3370,akt,140741\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 264. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-264-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GC40CRYIP26MN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]