[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymyr-zelenski-zwyciestwa-naszych-wojsk-nie-ogra,nId,6322503", "title": "Ukraina. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Zwyci\u0119stwa naszych wojsk nie ograniczaj\u0105 si\u0119 do \u0141ymanu", "date_published": "2022-10-02 21:23:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wolodymyr-zelenski-zwyciestwa-naszych-wojsk-nie-ogra,nId,6322503\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: Zwyci\u0119stwa naszych wojsk nie ograniczaj\u0105 si\u0119 do \u0141ymanu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wolodymyr-zelenski-zwyciestwa-naszych-wojsk-nie-ogra/000G5CRRE1UAS5EJ-C321.jpg\" /></a>- Codziennie co najmniej dwa razy,  rano i wieczorem, otrzymuj\u0119 raporty od naszego wojska. W tym tygodniu w rap"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-sily-zbrojne-ukrainy-wkroczyly-do-chreszczeniwki,nId,6322497", "title": "Ukraina: Si\u0142y Zbrojne Ukrainy wkroczy\u0142y do Chreszczeniwki", "date_published": "2022-10-02 20:20:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-sily-zbrojne-ukrainy-wkroczyly-do-chreszczeniwki,nId,6322497\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Si\u0142y Zbrojne Ukrainy wkroczy\u0142y do Chreszczeniwki\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-sily-zbrojne-ukrainy-wkroczyly-do-chreszczeniwki/000G5CLVME25H3WC-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawiaj\u0105 si\u0119, na ten moment niepotwierdzone oficjalnie informacje o kolejnych sukcesach wojsk ukrai\u0144skich w obwodzie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagroda-literacka-nike-jerzy-jarniewicz-laureatem,nId,6322495", "title": "Nagroda Literacka Nike: Jerzy Jarniewicz laureatem", "date_published": "2022-10-02 20:02:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagroda-literacka-nike-jerzy-jarniewicz-laureatem,nId,6322495\"><img align=\"left\" alt=\"Nagroda Literacka Nike: Jerzy Jarniewicz laureatem\" src=\"https://i.iplsc.com/nagroda-literacka-nike-jerzy-jarniewicz-laureatem/000G5CKUPIGTP4H3-C321.jpg\" /></a>Nagrod\u0119 Literack\u0105 Nike za najlepsz\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 minionego roku otrzyma\u0142 tomik poetycki &quot;Mondo cane&quot; Jerzego Jarniewicza. Nagroda Nike publiczno\u015bci trafi\u0142a w r\u0119ce Joanny Ostrowskiej za reporta\u017c his"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-rozmawial-z-zelenskim-padla-obietnica-nowych-sankcji,nId,6322489", "title": "Macron rozmawia\u0142 z Ze\u0142enskim. Pad\u0142a obietnica nowych sankcji", "date_published": "2022-10-02 19:38:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-rozmawial-z-zelenskim-padla-obietnica-nowych-sankcji,nId,6322489\"><img align=\"left\" alt=\"Macron rozmawia\u0142 z Ze\u0142enskim. Pad\u0142a obietnica nowych sankcji\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-rozmawial-z-zelenskim-padla-obietnica-nowych-sankcji/000G5CININQUYDXN-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron obieca\u0142 pracowa\u0107 nad &quot;nowymi europejskimi sankcjami&quot; przeciwko Rosji podczas rozmowy telefon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-politolog-o-planach-putina-corka-moze-zajac-jego-miejs,nId,6322481", "title": "Rosja. Politolog o planach Putina: C\u00f3rka mo\u017ce zaj\u0105\u0107 jego miejsce", "date_published": "2022-10-02 19:04:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-politolog-o-planach-putina-corka-moze-zajac-jego-miejs,nId,6322481\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Politolog o planach Putina: C\u00f3rka mo\u017ce zaj\u0105\u0107 jego miejsce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-politolog-o-planach-putina-corka-moze-zajac-jego-miejs/000G5CDFHJAS5A3J-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin mo\u017ce przygotowywa\u0107 na swoje miejsce c\u00f3rk\u0119, Katierin\u0119 Tichonow\u0105 - oceni\u0142 Abbas Galliamow, rosyjski politolog na antenie ukrai\u0144skiej telewizji. Jego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badacz-migracji-tej-zimy-grozi-migracja-na-historyczna-skale,nId,6322470", "title": "Badacz migracji: Tej zimy grozi migracja na historyczn\u0105 skal\u0119", "date_published": "2022-10-02 18:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-badacz-migracji-tej-zimy-grozi-migracja-na-historyczna-skale,nId,6322470\"><img align=\"left\" alt=\"Badacz migracji: Tej zimy grozi migracja na historyczn\u0105 skal\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/badacz-migracji-tej-zimy-grozi-migracja-na-historyczna-skale/000EN3OVWJ0E0U8K-C321.jpg\" /></a>Gerald Knaus apeluje o bardziej r\u00f3wnomierne rozmieszczanie uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy w UE. Ekspert think tanku European Stability Initiative wskazuje, \u017ce &quot;najwi\u0119kszy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulgaria-exit-poll-partia-bylego-premiera-borisowa-wygrywa-w,nId,6322465", "title": "Bu\u0142garia. Exit poll: Partia by\u0142ego premiera Borisowa wygrywa wybory", "date_published": "2022-10-02 17:31:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulgaria-exit-poll-partia-bylego-premiera-borisowa-wygrywa-w,nId,6322465\"><img align=\"left\" alt=\"Bu\u0142garia. Exit poll: Partia by\u0142ego premiera Borisowa wygrywa wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/bulgaria-exit-poll-partia-bylego-premiera-borisowa-wygrywa-w/000G5C4FO6SKFH7H-C321.jpg\" /></a>Centroprawicowa partia GERB by\u0142ego (w latach 2009-2021) premiera Bojko Borisowa wygra\u0142a ze znaczn\u0105 przewag\u0105 niedzielne przedterminowe wybory parlamentarne w B"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-podczas-wizyty-jaroslawa-kaczynskiego-hanba-pisiory,nId,6322461", "title": "Incydent podczas wizyty Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \"Ha\u0144ba\", \"pisiory\"", "date_published": "2022-10-02 17:27:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-podczas-wizyty-jaroslawa-kaczynskiego-hanba-pisiory,nId,6322461\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent podczas wizyty Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. &quot;Ha\u0144ba&quot;, &quot;pisiory&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-podczas-wizyty-jaroslawa-kaczynskiego-hanba-pisiory/000G5C54GDG9XXUF-C321.jpg\" /></a>Ze spotkania z prezesem PiS w Szczecinie zosta\u0142 wprowadzony uczestnik, kt\u00f3ry krzycza\u0142 &quot;ha\u0144ba&quot;. - Bardzo cz\u0119sto pod moimi spotkaniami w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-cztery-strzelaniny-w-ciagu-tygodnia-nie-zyje-dwoch-m,nId,6322457", "title": "Szwecja: Cztery strzelaniny w ci\u0105gu tygodnia. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, dw\u00f3ch jest rannych", "date_published": "2022-10-02 17:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-cztery-strzelaniny-w-ciagu-tygodnia-nie-zyje-dwoch-m,nId,6322457\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Cztery strzelaniny w ci\u0105gu tygodnia. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, dw\u00f3ch jest rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-cztery-strzelaniny-w-ciagu-tygodnia-nie-zyje-dwoch-m/000G5C27Q4FQG2YO-C321.jpg\" /></a>Dwie ofiary \u015bmiertelne i dw\u00f3ch rannych - taki jest tygodniowy bilans czterech strzelanin w mie\u015bcie Soedertaelje pod Sztokholmem. Media i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-denysenko-o-dzialaniach-bialorusi-to-dla-lukaszenki-oznacza-,nId,6322456", "title": "Denysenko o dzia\u0142aniach Bia\u0142orusi. \"To dla \u0141ukaszenki oznacza \u015bmier\u0107\"", "date_published": "2022-10-02 17:03:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-denysenko-o-dzialaniach-bialorusi-to-dla-lukaszenki-oznacza-,nId,6322456\"><img align=\"left\" alt=\"Denysenko o dzia\u0142aniach Bia\u0142orusi. &quot;To dla \u0141ukaszenki oznacza \u015bmier\u0107&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/denysenko-o-dzialaniach-bialorusi-to-dla-lukaszenki-oznacza/000G5C1FHV0AFCDX-C321.jpg\" /></a>- Alaksandr \u0141ukaszenka doskonale zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce dla niego przyst\u0105pienie armii Bia\u0142orusi do walk na terytori"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wprowadza-zakaz-przewozu-ladunkow-dla-firm-z-ue,nId,6322440", "title": "Rosja wprowadza zakaz przewozu \u0142adunk\u00f3w dla firm z UE", "date_published": "2022-10-02 16:01:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wprowadza-zakaz-przewozu-ladunkow-dla-firm-z-ue,nId,6322440\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wprowadza zakaz przewozu \u0142adunk\u00f3w dla firm z UE\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wprowadza-zakaz-przewozu-ladunkow-dla-firm-z-ue/000G5BUD26Q7SFQD-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Rosji zakaza\u0142y przewozu \u0142adunk\u00f3w po terytorium Rosji firmom z kraj\u00f3w UE, Wielkiej Brytanii, Norwegii i Ukrainie - poinformowa\u0142o Radio Swoboda. Stosowne rozporz\u0105dzenie podpisa\u0142 pre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-w-polskim-kosciele-posluge-rozpoczna-zonaci-mezczyzn,nId,6322425", "title": "Prze\u0142om w polskim Ko\u015bciele. Pos\u0142ug\u0119 rozpoczn\u0105 \u017conaci m\u0119\u017cczy\u017ani", "date_published": "2022-10-02 15:56:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przelom-w-polskim-kosciele-posluge-rozpoczna-zonaci-mezczyzn,nId,6322425\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w polskim Ko\u015bciele. Pos\u0142ug\u0119 rozpoczn\u0105 \u017conaci m\u0119\u017cczy\u017ani\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-polskim-kosciele-posluge-rozpoczna-zonaci-mezczyzn/000DYS7NUSH0JSB9-C321.jpg\" /></a>Biskup diecezji kieleckiej Jan Piotrowski powiadomi\u0142 o wprowadzeniu diakonatu sta\u0142ego w polskim Ko\u015bciele. Dzi\u0119ki tej prze\u0142omowej decyzji pos\u0142ug\u0119 w Ko\u015bciele rozpoczn\u0105 ta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-nie-pojedzie-na-szczyt-klimatyczny-cop27-tak-zale,nId,6322417", "title": "Kr\u00f3l Karol nie pojedzie na szczyt klimatyczny COP27. Tak zaleci\u0142a mu premier", "date_published": "2022-10-02 15:37:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-nie-pojedzie-na-szczyt-klimatyczny-cop27-tak-zale,nId,6322417\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3l Karol nie pojedzie na szczyt klimatyczny COP27. Tak zaleci\u0142a mu premier\" src=\"https://i.iplsc.com/krol-karol-nie-pojedzie-na-szczyt-klimatyczny-cop27-tak-zale/000G5BRYQDN98GNU-C321.jpg\" /></a>Pa\u0142ac Buckingham potwierdzi\u0142, \u017ce kr\u00f3l Karol III nie pojedzie na ONZ-owski szczyt klimatyczny COP27, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w listopadzie w Egipcie, cho\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wypowiedz-grzegorza-brauna-wykorzystana-przez-rosyjska,nId,6322413", "title": "Rosja. Wypowied\u017a Grzegorza Brauna wykorzystana przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119", "date_published": "2022-10-02 15:10:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wypowiedz-grzegorza-brauna-wykorzystana-przez-rosyjska,nId,6322413\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Wypowied\u017a Grzegorza Brauna wykorzystana przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wypowiedz-grzegorza-brauna-wykorzystana-przez-rosyjska/000G5BOIU42VBUFL-C321.jpg\" /></a>W kontrolowanej przez Kreml telewizji wykorzystano nagrania z antyukrai\u0144skiego marszu i pikiety, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w Warsza"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragedia-w-lodzkiem-byki-staranowaly-65-latka,nId,6322393", "title": "Tragedia w \u0141\u00f3dzkiem. Byki staranowa\u0142y 65-latka", "date_published": "2022-10-02 13:44:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragedia-w-lodzkiem-byki-staranowaly-65-latka,nId,6322393\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w \u0141\u00f3dzkiem. Byki staranowa\u0142y 65-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-lodzkiem-byki-staranowaly-65-latka/0005TKJTGIAVJ51R-C321.jpg\" /></a>W pow. zgierskim (woj. \u0142\u00f3dzkie) byki stratowa\u0142y 65-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zosta\u0142 odnaleziony przez rodzin\u0119. Mimo reanimacji podj\u0119tej przez stra\u017cak\u00f3w m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 - poda\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik KW PSP m\u0142. bryg. J\u0119d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-stargardzie-realizacje-mieszkania-plus-uniemozli,nId,6322391", "title": "Kaczy\u0144ski w Stargardzie: Realizacj\u0119 Mieszkania Plus uniemo\u017cliwi\u0142y r\u00f3\u017cne deweloperskie interesy", "date_published": "2022-10-02 13:40:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-w-stargardzie-realizacje-mieszkania-plus-uniemozli,nId,6322391\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski w Stargardzie: Realizacj\u0119 Mieszkania Plus uniemo\u017cliwi\u0142y r\u00f3\u017cne deweloperskie interesy\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-w-stargardzie-realizacje-mieszkania-plus-uniemozli/000G5B0SMIP0UAUG-C321.jpg\" /></a>To r\u00f3\u017cnego rodzaju deweloperskie interesy uniemo\u017cliwi\u0142y realizacj\u0119 programu Mieszkanie Plus - stwierdzi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-minister-niemcy-sa-w-stanie-wojny-z-prezydentem-ro,nId,6322386", "title": "Niemiecki minister: Niemcy s\u0105 w stanie wojny z prezydentem Rosji", "date_published": "2022-10-02 13:15:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-minister-niemcy-sa-w-stanie-wojny-z-prezydentem-ro,nId,6322386\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki minister: Niemcy s\u0105 w stanie wojny z prezydentem Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-minister-niemcy-sa-w-stanie-wojny-z-prezydentem-ro/000G5APKTO114FW8-C321.jpg\" /></a>Niemcy znajduj\u0105 si\u0119 &quot;w stanie wojny&quot; z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem - oznajmi\u0142 minister zdrowia Karl Lauterbach."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-sikorskim-z-glowa-jak-sadze-wszystko-jest-ok-tyl,nId,6322376", "title": "Kaczy\u0144ski o Sikorskim: Z g\u0142ow\u0105, jak s\u0105dz\u0119, wszystko jest ok, tylko s\u0105 jakie\u015b inne przyczyny", "date_published": "2022-10-02 12:40:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-sikorskim-z-glowa-jak-sadze-wszystko-jest-ok-tyl,nId,6322376\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o Sikorskim: Z g\u0142ow\u0105, jak s\u0105dz\u0119, wszystko jest ok, tylko s\u0105 jakie\u015b inne przyczyny\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-sikorskim-z-glowa-jak-sadze-wszystko-jest-ok-tyl/000G5AKWF1T420S0-C321.jpg\" /></a>- M\u00f3wienie, \u017ce to ekstrawagancja... Prosz\u0119 pa\u0144stwa, ekstrawagancja, to jakby, nie wiem, przyszed\u0142 na jakie\u015b przyj\u0119cie dyplomatyczne, dajmy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-putin-ma-co-najmniej-trzech-sobowt,nId,6322334", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Putin ma co najmniej trzech sobowt\u00f3r\u00f3w", "date_published": "2022-10-02 12:10:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-putin-ma-co-najmniej-trzech-sobowt,nId,6322334\"><img align=\"left\" alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Putin ma co najmniej trzech sobowt\u00f3r\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-ukrainskiego-wywiadu-putin-ma-co-najmniej-trzech-sobowt/000G5A6RPXM9HOWI-C321.jpg\" /></a>Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow powiedzia\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin &quot;ma co najmniej trzech sobowt\u00f3r\u00f3w&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaleziono-dobrze-zachowany-kiel-slonia-moze-miec-pol-milion,nId,6322346", "title": "Znaleziono dobrze zachowany kie\u0142 s\u0142onia. Mo\u017ce mie\u0107 p\u00f3\u0142 miliona lat", "date_published": "2022-10-02 12:07:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaleziono-dobrze-zachowany-kiel-slonia-moze-miec-pol-milion,nId,6322346\"><img align=\"left\" alt=\"Znaleziono dobrze zachowany kie\u0142 s\u0142onia. Mo\u017ce mie\u0107 p\u00f3\u0142 miliona lat\" src=\"https://i.iplsc.com/znaleziono-dobrze-zachowany-kiel-slonia-moze-miec-pol-milion/000G5ACLDOBHH2RP-C321.jpg\" /></a>W Izraelu znaleziono prehistoryczny kie\u0142 s\u0142onia - poinformowa\u0142y media. Naukowcy potwierdzili, \u017ce jest to najwi\u0119ksza skamielina tego typu, jak\u0105 kiedykolwiek zna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-w-podcascie-o-nord-stream-w-mediach-pojawily-sie-,nId,6322352", "title": "Morawiecki w podca\u015bcie o Nord Stream: W mediach pojawi\u0142y si\u0119 has\u0142a o nowej zimnej wojnie", "date_published": "2022-10-02 11:20:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-w-podcascie-o-nord-stream-w-mediach-pojawily-sie-,nId,6322352\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki w podca\u015bcie o Nord Stream: W mediach pojawi\u0142y si\u0119 has\u0142a o nowej zimnej wojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-podcascie-o-nord-stream-w-mediach-pojawily-sie/000DP91W756HVY73-C321.jpg\" /></a>Do wydarze\u0144 wok\u00f3\u0142 Nord Stream, kt\u00f3re zbieg\u0142y si\u0119 z otwarciem gazoci\u0105gu ba\u0142tyckiego Baltic Pipe nawi\u0105za\u0142 premier Mateusz Morawiecki w opublikowa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rady-krajowe-nowej-lewicy-i-razem-zdecydowaly-o-dalszej-wspo,nId,6322351", "title": "Rady Krajowe Nowej Lewicy i Razem zdecydowa\u0142y o dalszej wsp\u00f3\u0142pracy obu formacji", "date_published": "2022-10-02 11:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rady-krajowe-nowej-lewicy-i-razem-zdecydowaly-o-dalszej-wspo,nId,6322351\"><img align=\"left\" alt=\"Rady Krajowe Nowej Lewicy i Razem zdecydowa\u0142y o dalszej wsp\u00f3\u0142pracy obu formacji\" src=\"https://i.iplsc.com/rady-krajowe-nowej-lewicy-i-razem-zdecydowaly-o-dalszej-wspo/000G5ADTQPDPHB2E-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 Rady Krajowe Nowej Lewicy i Razem zdecydowa\u0142y o kontynuowaniu dalszej wsp\u00f3\u0142pracy i zwo\u0142a\u0142y na 10 grudnia pierwszy w historii kongres progra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-potencjal-na-swiecie-jak-naprawde-wyglada-rosyjsk,nId,6322308", "title": "Najwi\u0119kszy potencja\u0142 na \u015bwiecie? Jak naprawd\u0119 wygl\u0105da rosyjska bro\u0144 j\u0105drowa", "date_published": "2022-10-02 10:49:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-potencjal-na-swiecie-jak-naprawde-wyglada-rosyjsk,nId,6322308\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119kszy potencja\u0142 na \u015bwiecie? Jak naprawd\u0119 wygl\u0105da rosyjska bro\u0144 j\u0105drowa\" src=\"https://i.iplsc.com/najwiekszy-potencjal-na-swiecie-jak-naprawde-wyglada-rosyjsk/000G568ZUY8BUB1A-C321.jpg\" /></a>Gdy 21 wrze\u015bnia W\u0142adimir Putin zapowiedzia\u0142 cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119 wojsk, doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce u\u017cycie broni j\u0105drowej na terytorium Ukrainy &quot;to nie bl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-franciszek-apeluje-do-prezydenta-rosji-o-zatrzymanie-,nId,6322336", "title": "Papie\u017c Franciszek: Apeluj\u0119 do prezydenta Rosji o zatrzymanie spirali przemocy i \u015bmierci na Ukrainie", "date_published": "2022-10-02 10:25:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-franciszek-apeluje-do-prezydenta-rosji-o-zatrzymanie-,nId,6322336\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Apeluj\u0119 do prezydenta Rosji o zatrzymanie spirali przemocy i \u015bmierci na Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-apeluje-do-prezydenta-rosji-o-zatrzymanie/000G5A8XFBBL5V2L-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek zaapelowa\u0142 do prezydenta Rosji o zatrzymanie &quot;spirali przemocy i \u015bmierci&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-opublikowal-zdjecia-zlodziei-teraz-sam-ma,nId,6322329", "title": "\"Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie\": Opublikowa\u0142 zdj\u0119cia z\u0142odziei. Teraz sam ma problemy", "date_published": "2022-10-02 09:55:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-opublikowal-zdjecia-zlodziei-teraz-sam-ma,nId,6322329\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie&quot;: Opublikowa\u0142 zdj\u0119cia z\u0142odziei. Teraz sam ma problemy\" src=\"https://i.iplsc.com/panstwo-w-panstwie-opublikowal-zdjecia-zlodziei-teraz-sam-ma/000G5A5XF91EV9L8-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel sklepu w\u0119dkarskiego by\u0142 regularnie okradany. Kiedy z\u0142apa\u0142 nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali wynie\u015b\u0107 towar bez zap\u0142aty, postanowi\u0142 opublikowa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-lewica-i-razem-obraduja-partie-podejma-decyzje-ws-dalsz,nId,6322319", "title": "Nowa Lewica i Razem obraduj\u0105. Partie podejm\u0105 decyzj\u0119 ws. dalszej wsp\u00f3\u0142pracy", "date_published": "2022-10-02 09:38:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-lewica-i-razem-obraduja-partie-podejma-decyzje-ws-dalsz,nId,6322319\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Lewica i Razem obraduj\u0105. Partie podejm\u0105 decyzj\u0119 ws. dalszej wsp\u00f3\u0142pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-lewica-i-razem-obraduja-partie-podejma-decyzje-ws-dalsz/000G5A4F9FDJOSW7-C321.jpg\" /></a>W Warszawie w niedziel\u0119 po godz. 11 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 rady krajowe Nowej Lewicy oraz Razem. Obie formacje maj\u0105 podj\u0105\u0107 decyzje w sprawie kontynuowania dalszej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-ustaja-protesty-w-iranie-kobiety-zrzucaja-hidzaby-i-krzy,nId,6322310", "title": "Nie ustaj\u0105 protesty w Iranie. Kobiety zrzucaj\u0105 hid\u017caby i krzycz\u0105: \"wolno\u015b\u0107!\"", "date_published": "2022-10-02 09:09:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-ustaja-protesty-w-iranie-kobiety-zrzucaja-hidzaby-i-krzy,nId,6322310\"><img align=\"left\" alt=\"Nie ustaj\u0105 protesty w Iranie. Kobiety zrzucaj\u0105 hid\u017caby i krzycz\u0105: &quot;wolno\u015b\u0107!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-ustaja-protesty-w-iranie-kobiety-zrzucaja-hidzaby-i-krzy/000G5A1DAK1F36J9-C321.jpg\" /></a>Protesty po \u015bmierci Mahsy Amini trwaj\u0105 w Iranie ju\u017c kolejny tydzie\u0144. Ro\u015bnie liczba zabitych w trakcie t\u0142umienia manifestacji. Ludzie wychod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-zgodzil-sie-na-wymiane-jencow-mimo-sprzeciwu-,nId,6322293", "title": "W\u0142adimir Putin zgodzi\u0142 si\u0119 na wymian\u0119 je\u0144c\u00f3w mimo sprzeciwu FSB", "date_published": "2022-10-02 08:47:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-zgodzil-sie-na-wymiane-jencow-mimo-sprzeciwu-,nId,6322293\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin zgodzi\u0142 si\u0119 na wymian\u0119 je\u0144c\u00f3w mimo sprzeciwu FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-zgodzil-sie-na-wymiane-jencow-mimo-sprzeciwu/000C0PTZAS5CAE7T-C321.jpg\" /></a>Wymiana je\u0144c\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej zwolniono m.in. dow\u00f3dc\u00f3w obrony Mariupola i prokremlowskiego oligarch\u0119 Wiktora Medwedczuka, nast\u0105pi\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protest-w-ciemnosciach-kubanczycy-wyszli-na-ulice,nId,6322298", "title": "Protest w ciemno\u015bciach. Kuba\u0144czycy wyszli na ulice", "date_published": "2022-10-02 08:40:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protest-w-ciemnosciach-kubanczycy-wyszli-na-ulice,nId,6322298\"><img align=\"left\" alt=\"Protest w ciemno\u015bciach. Kuba\u0144czycy wyszli na ulice\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-w-ciemnosciach-kubanczycy-wyszli-na-ulice/000G59YOKONAIQ5H-C321.jpg\" /></a>Po uderzeniu huraganu Ian w Kub\u0119 tamtejsi mieszka\u0144cy wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 bez dost\u0119pu do elektryczno\u015bci i m\u00f3wi\u0105: do\u015b\u0107!&quot;. Na ulice wysz\u0142y tysi\u0105ce manifestant\u00f3w. W\u015br\u00f3d miast ogarni\u0119tych protestami je"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powstanie-warszawskie-upadlo-2-pazdziernika-po-63-dniach-wal,nId,6322275", "title": "Powstanie Warszawskie upad\u0142o 2 pa\u017adziernika. Po 63 dniach walki", "date_published": "2022-10-02 08:12:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powstanie-warszawskie-upadlo-2-pazdziernika-po-63-dniach-wal,nId,6322275\"><img align=\"left\" alt=\"Powstanie Warszawskie upad\u0142o 2 pa\u017adziernika. Po 63 dniach walki\" src=\"https://i.iplsc.com/powstanie-warszawskie-upadlo-2-pazdziernika-po-63-dniach-wal/000CSEJO8TFN2BF6-C321.jpg\" /></a>Po 63 dniach walki, 2 pa\u017adziernika 1944 r., upad\u0142o Powstanie Warszawskie. W czasie walk w Warszawie zgin\u0119\u0142o oko\u0142o 200 tysi\u0119cy ludzi. Rozmiar strat poniesionych przez s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tydzien-noblowski-w-najblizszych-dniach-poznamy-laureatow,nId,6322283", "title": "Tydzie\u0144 noblowski. W najbli\u017cszych dniach poznamy laureat\u00f3w", "date_published": "2022-10-02 07:45:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tydzien-noblowski-w-najblizszych-dniach-poznamy-laureatow,nId,6322283\"><img align=\"left\" alt=\"Tydzie\u0144 noblowski. W najbli\u017cszych dniach poznamy laureat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tydzien-noblowski-w-najblizszych-dniach-poznamy-laureatow/0009GFVJMUEG1SW8-C321.jpg\" /></a>W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 tygodniu komitety noblowskie w Sztokholmie i Oslo og\u0142osz\u0105 laureat\u00f3w nagr\u00f3d Nobla w sze\u015bciu dziedzinach. Uroczysto\u015bci po raz pierwszy od dw\u00f3ch lat odb\u0119d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-jesc-zdrowo-i-harmonijnie-ta-chinska-filozofia-moze-b,nId,6316175", "title": "Chcesz je\u015b\u0107 zdrowo i harmonijnie? Ta chi\u0144ska filozofia mo\u017ce by\u0107 dla ciebie", "date_published": "2022-10-02 07:03:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-jesc-zdrowo-i-harmonijnie-ta-chinska-filozofia-moze-b,nId,6316175\"><img align=\"left\" alt=\"Chcesz je\u015b\u0107 zdrowo i harmonijnie? Ta chi\u0144ska filozofia mo\u017ce by\u0107 dla ciebie\" src=\"https://i.iplsc.com/chcesz-jesc-zdrowo-i-harmonijnie-ta-chinska-filozofia-moze-b/0006BRJMYHI4YM9B-C321.jpg\" /></a>Kuchnia pi\u0119ciu przemian zyskuje na popularno\u015bci. Chcemy w ko\u0144cu je\u015b\u0107 zdrowo i harmonijnie. Na czym polega metoda stworzona w staro\u017cytnych Chinach? </p><br c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wakacje2022/aktualnosci/news-paryz-wschodu-przyciaga-turystow-z-calego-swiata-te-europejs,nId,6312201", "title": "Pary\u017c Wschodu przyci\u0105ga turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. T\u0119 europejsk\u0105 stolic\u0119 zwiedzisz w trzy dni", "date_published": "2022-10-02 06:45:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wakacje2022/aktualnosci/news-paryz-wschodu-przyciaga-turystow-z-calego-swiata-te-europejs,nId,6312201\"><img align=\"left\" alt=\"Pary\u017c Wschodu przyci\u0105ga turyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. T\u0119 europejsk\u0105 stolic\u0119 zwiedzisz w trzy dni\" src=\"https://i.iplsc.com/paryz-wschodu-przyciaga-turystow-z-calego-swiata-te-europejs/000EF8R3G59Y199J-C321.jpg\" /></a>Budapeszt to malownicze miasto po\u0142o\u017cone nad rzek\u0105 Dunaj, w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci W\u0119gier. To zdecydowanie jedn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nizsze-ceny-energii-dzieki-wycofaniu-sankcji-na-rosje-polacy,nId,6322272", "title": "Ni\u017csze ceny energii dzi\u0119ki wycofaniu sankcji na Rosj\u0119? Polacy odpowiedzieli w sonda\u017cu", "date_published": "2022-10-02 06:34:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nizsze-ceny-energii-dzieki-wycofaniu-sankcji-na-rosje-polacy,nId,6322272\"><img align=\"left\" alt=\"Ni\u017csze ceny energii dzi\u0119ki wycofaniu sankcji na Rosj\u0119? Polacy odpowiedzieli w sonda\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/nizsze-ceny-energii-dzieki-wycofaniu-sankcji-na-rosje-polacy/000G59PGERP82KOR-C321.jpg\" /></a>Na pytanie, czy Zach\u00f3d powinien z\u0142agodzi\u0107 lub wycofa\u0107 si\u0119 z sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119, by obni\u017cy\u0107 ceny energii, prawie dwie trzecie ankietowany"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nilofar-ayoubi-policja-ds-moralnosci-jest-okrutna-zwlaszcza-,nId,6320810", "title": "Nilofar Ayoubi: Policja ds. moralno\u015bci jest okrutna, zw\u0142aszcza kobiety", "date_published": "2022-10-02 06:28:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nilofar-ayoubi-policja-ds-moralnosci-jest-okrutna-zwlaszcza-,nId,6320810\"><img align=\"left\" alt=\"Nilofar Ayoubi: Policja ds. moralno\u015bci jest okrutna, zw\u0142aszcza kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/nilofar-ayoubi-policja-ds-moralnosci-jest-okrutna-zwlaszcza/000G57V2D5P294RK-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli jeste\u015b singielk\u0105, to zostajesz drug\u0105, albo trzeci\u0105 \u017con\u0105, tylko po to, by oddycha\u0107, by wyj\u015b\u0107 z domu. Bez tego umierasz z g\u0142odu, bo nawet nie mo\u017cesz p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakaz-aborcji-w-arizonie-przywrocony-sedzia-podtrzymala-orze,nId,6322253", "title": "Zakaz aborcji w Arizonie przywr\u00f3cony.  S\u0119dzia podtrzyma\u0142a orzeczenie", "date_published": "2022-10-02 06:06:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakaz-aborcji-w-arizonie-przywrocony-sedzia-podtrzymala-orze,nId,6322253\"><img align=\"left\" alt=\"Zakaz aborcji w Arizonie przywr\u00f3cony.  S\u0119dzia podtrzyma\u0142a orzeczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/zakaz-aborcji-w-arizonie-przywrocony-sedzia-podtrzymala-orze/000F8ZUP291F4B9D-C321.jpg\" /></a>W Arizonie aborcja, poza nielicznymi wyj\u0105tkami, zn\u00f3w jest przest\u0119pstwem. S\u0105d przywr\u00f3ci\u0142 przepisy z 1901 roku. Po uchyleniu przez S\u0105d Najwy\u017cszy orzeczenia w s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierze-oglaszaja-zdobycie-lymania-opublikowano-wideo,nId,6322263", "title": "\u017bo\u0142nierze og\u0142aszaj\u0105 zdobycie \u0141ymania. Opublikowano wideo", "date_published": "2022-10-02 06:03:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierze-oglaszaja-zdobycie-lymania-opublikowano-wideo,nId,6322263\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze og\u0142aszaj\u0105 zdobycie \u0141ymania. Opublikowano wideo\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-oglaszaja-zdobycie-lymania-opublikowano-wideo/000G59LKVY89K4V3-C321.jpg\" /></a>Wojska ukrai\u0144skie zwyci\u0119\u017cy\u0142y w bitwie o \u0141yman. Kyry\u0142 Tymoszenko z biura prezydenta Ukrainy opublikowa\u0142 nagranie, w kt\u00f3rym \u017co\u0142nierze og\u0142aszaj\u0105 przej\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bilans-po-przejsciu-tajfunu-ian-na-florydzie-nie-zyje-co-naj,nId,6322255", "title": "Bilans po przej\u015bciu tajfunu Ian. Na Florydzie nie \u017cyje co najmniej 45 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-02 05:55:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bilans-po-przejsciu-tajfunu-ian-na-florydzie-nie-zyje-co-naj,nId,6322255\"><img align=\"left\" alt=\"Bilans po przej\u015bciu tajfunu Ian. Na Florydzie nie \u017cyje co najmniej 45 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/bilans-po-przejsciu-tajfunu-ian-na-florydzie-nie-zyje-co-naj/000G59K306VVTHYE-C321.jpg\" /></a>USA zmaga si\u0119 z niszczycielsk\u0105 si\u0142\u0105 tajfunu Ian. Na samej Florydzie zgin\u0119\u0142o co najmniej 45 os\u00f3b. Huragan spowodowa\u0142 ogromne zniszczenia tak\u017ce w obu Kar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowsze-prognozy-pogody-koniec-tygodnia-deszczowy-a-za-kil,nId,6322259", "title": "Najnowsze prognozy pogody: Koniec tygodnia deszczowy, a za kilka dni nadejdzie ocieplenie", "date_published": "2022-10-02 05:43:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowsze-prognozy-pogody-koniec-tygodnia-deszczowy-a-za-kil,nId,6322259\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowsze prognozy pogody: Koniec tygodnia deszczowy, a za kilka dni nadejdzie ocieplenie\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowsze-prognozy-pogody-koniec-tygodnia-deszczowy-a-za-kil/000G59KMUGQBDYRV-C321.jpg\" /></a>Niedziela b\u0119dzie pochmurna i z przelotnymi opadami deszczu. Na wi\u0119kszo\u015bci obszaru maksymalna temperatura wyniesie 13-14 stopni Celsjusza - po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najbardziej-upokarzajaca-godzina-na-polskich-weselach-kulisy,nId,6312197", "title": "\"Najbardziej upokarzaj\u0105ca godzina na polskich weselach\". Kulisy pracy fotografa \u015blubnego", "date_published": "2022-10-02 05:39:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najbardziej-upokarzajaca-godzina-na-polskich-weselach-kulisy,nId,6312197\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najbardziej upokarzaj\u0105ca godzina na polskich weselach&quot;. Kulisy pracy fotografa \u015blubnego\" src=\"https://i.iplsc.com/najbardziej-upokarzajaca-godzina-na-polskich-weselach-kulisy/0007ZV85MVMHH2RP-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce liczba par decyduj\u0105cych si\u0119 na \u015blub z roku na rok maleje, klient\u00f3w w bran\u017cy \u015blubnej wci\u0105\u017c nie brakuje, a konkurencja na rynk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-panuje-dzisiaj-strach-tak-putin-zaklina-rzeczywistos,nId,6320739", "title": "\"W Rosji panuje dzisiaj strach\". Tak Putin zaklina rzeczywisto\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-02 05:23:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-panuje-dzisiaj-strach-tak-putin-zaklina-rzeczywistos,nId,6320739\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;W Rosji panuje dzisiaj strach&quot;. Tak Putin zaklina rzeczywisto\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/w-rosji-panuje-dzisiaj-strach-tak-putin-zaklina-rzeczywistos/000G56FALC0XQU3U-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 aneksj\u0119 czterech ukrai\u0144skich obwod\u00f3w. W swoim wyst\u0105pieniu straszy\u0142 te\u017c broni\u0105 j\u0105drow\u0105, a o ca\u0142e z"}]