[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zgodnie-z-sugestia-rzadu-Karol-III-nie-pojedzie-na-szczyt-klimatyczny-COP27-8415885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zgodnie z sugesti\u0105 rz\u0105du Karol III nie pojedzie na szczyt klimatyczny COP27", "date_published": "2022-10-02 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/b3bc32ef3ebce1-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III, od dawna anga\u017cuj\u0105cy si\u0119 w ochron\u0119 \u015brodowiska, nie pojedzie na ONZ-owski szczyt klimatyczny COP27, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w listopadzie w Egipcie, cho\u0107 zosta\u0142 tam zaproszony - potwierdzi\u0142 w niedziel\u0119 Pa\u0142ac Buckingham.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WP-Putin-zatwierdzil-wymiane-Medwedczuka-na-jencow-z-Mariupola-mimo-sprzeciwu-FSB-8415789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"WP\": Putin zatwierdzi\u0142 wymian\u0119 Medwedczuka na je\u0144c\u00f3w z Mariupola mimo sprzeciwu FSB", "date_published": "2022-10-02 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ca9cf0ba106a77-948-568-0-60-1739-1043.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wyrazi\u0142 zgod\u0119 na wymian\u0119 je\u0144c\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej zwolniono m.in. dow\u00f3dc\u00f3w obrony Mariupola i prokremlowskiego oligarch\u0119 Wiktora Medwedczuka, mimo stanowczego sprzeciwu Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB) \u2013 poda\u0142 dziennik \"Washington Post\", pow"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zolnierz-z-Azowstalu-o-rosyjskiej-niewoli-Bylismy-traktowani-jak-zwierzeta-8415886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017bo\u0142nierz z Azowstalu o rosyjskiej niewoli: Byli\u015bmy traktowani jak zwierz\u0119ta", "date_published": "2022-10-02 16:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/7ced7af4a92cf7-948-568-0-64-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Traktowali nas jak zwierz\u0119ta \u2013 powiedzia\u0142 telewizji Sky News Mychaj\u0142o Dianow, \u017co\u0142nierz ukrai\u0144skiej piechoty morskiej, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w obronie Mariupola i zak\u0142ad\u00f3w Azowstal, a potem trafi\u0142 do rosyjskiej niewoli.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-zakazala-przewozu-ladunkow-po-swoim-terytorium-firmom-z-krajow-UE-8415880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy z UE nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y przewozi\u0107 \u0142adunk\u00f3w po terytorium Rosji", "date_published": "2022-10-02 15:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/8d91dac74bda3f-925-554-75-5-925-554.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Rosji zakaza\u0142y przewozu \u0142adunk\u00f3w po terytorium Rosji firmom z kraj\u00f3w UE, Wielkiej Brytanii, Norwegii i Ukrainie \u2013 poinformowa\u0142o Radio Swoboda.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-Dania-i-Norwegia-chca-dostarczyc-Ukrainie-16-haubic-Zuzana-2-produkcji-slowackiej-8415879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy, Dania i Norwegia chc\u0105 dostarczy\u0107 Ukrainie 16 haubic Zuzana 2 produkcji s\u0142owackiej", "date_published": "2022-10-02 15:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/66223d8571092b-948-568-37-405-2637-1582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Christine Lambrecht zapowiedzia\u0142a w niedziel\u0119 dostarczenie Ukrainie w przysz\u0142ym roku 16 haubic Zuzana 2 produkcji s\u0142owackiej. W 2023 roku \"b\u0119dziemy mogli dostarczy\u0107 Ukrainie 16 system\u00f3w haubicy Zuzana, finansowanych przez Niemcy wraz z Dani\u0105 i Norwegi\u0105, a pro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Airbnb-od-krola-Karola-III-Sandringham-i-Balmoral-do-wynajecia-8401834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Airbnb od kr\u00f3la Karola III? Sandringham i Balmoral do wynaj\u0119cia", "date_published": "2022-10-02 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/b14333caeeee7a-948-568-2-47-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c kolejna nieruchomo\u015b\u0107 nale\u017c\u0105ca do brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna wynaj\u0105\u0107. Sandringham w Norfolk, a dok\u0142adniej dawny domek g\u0142\u00f3wnego ogrodnika, trafi\u0142 do serwisu Airbnb. Jak tak dalej p\u00f3jdzie, powinni oni otworzy\u0107 sw\u00f3j podserwis Airbnb, zwany \"Heirbnb\".\u00a0Dzi\u0119ki "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyrektor-krakowskiego-szpitala-Inflacja-w-ochronie-zdrowia-jest-znacznie-wyzsza-niz-wynika-z-danych-GUS-8415070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dyrektor krakowskiego szpitala: Inflacja w ochronie zdrowia jest znacznie wy\u017csza, ni\u017c wynika z danych GUS", "date_published": "2022-10-02 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/db8904b7202c55-948-568-15-134-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w s\u0142u\u017cbie zdrowia jest znacznie wy\u017csza ni\u017c wynika z danych przedstawianych przez GUS \u2013 oceni\u0142 dyrektor Szpitala Uniwersyteckiego w Krakowie Marcin J\u0119drychowski. W plac\u00f3wce tej weryfikowane s\u0105 wydatki zwi\u0105zane m.in. z o\u015bwietleniem i ogrzewaniem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dunska-Agencja-Energii-gaz-przestal-wyciekac-rowniez-z-Nord-Stream-1-8415844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u0144ska Agencja Energii: gaz przesta\u0142 wycieka\u0107 r\u00f3wnie\u017c z Nord Stream 1", "date_published": "2022-10-02 13:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18410c29c7ca5c-948-568-0-2-1146-687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gaz przesta\u0142 ju\u017c wycieka\u0107 tak\u017ce z ruroci\u0105gu Nord Stream 1 - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 Du\u0144ska Agencja Energii. Wcze\u015bniej, w sobot\u0119, ust\u0105pi\u0142 wyciek z Nord Stream 2.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-14-emeryture-chcemy-zmienic-w-trwale-swiadczenie-wyplacane-co-roku-8415687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: 14. emerytur\u0119 chcemy zmieni\u0107 w trwa\u0142e \u015bwiadczenie, wyp\u0142acane co roku", "date_published": "2022-10-02 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/63fad046917cc6-948-568-5-17-1077-646.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czternastk\u0119 chcemy zmieni\u0107 w trwa\u0142e \u015bwiadczenie. Nie takie jednoroczne, jak by\u0142o pocz\u0105tkowo planowane, tylko trwa\u0142e \u2013 powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania z dzia\u0142aczami w Ko\u0142obrzegu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-skomentowal-wyniki-wyborow-parlamentarnych-we-Wloszech-8415831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Ciesz\u0119 si\u0119 ze zwyci\u0119stwa Giorgii Meloni; wygl\u0105da na to, \u017ce w Europie nadchodzi czas zmiany", "date_published": "2022-10-02 11:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/69f413a6bae116-948-568-120-131-4277-2566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osobi\u015bcie ciesz\u0119 si\u0119 i gratuluj\u0119 z ca\u0142ego serca zwyci\u0119stwa Giorgii Meloni; wygl\u0105da na to, \u017ce w Europie nadchodzi czas zmiany - podkre\u015bli\u0142 w niedziel\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Wed\u0142ug niego, W\u0142osi sami najlepiej wiedz\u0105, co jest dla nich dobre i nikt nie ma prawa kwestionow"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Guardian-rosyjscy-neonazisci-walcza-przeciwko-Ukrainie-nawoluja-do-torturowania-jencow-8415820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Guardian\": rosyjscy neonazi\u015bci walcz\u0105 przeciwko Ukrainie, nawo\u0142uj\u0105 do torturowania je\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-02 11:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/9e2ab4dda62a19-948-568-0-36-1805-1083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zana z tzw. grup\u0105 Wagnera rosyjska neonazistowska boj\u00f3wka Rusicz walczy na Ukrainie i dopuszcza si\u0119 okrucie\u0144stw; otwarcie nawo\u0142uje te\u017c do zabijania i torturowania ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w \u2013 zaalrmowa\u0142 w niedziel\u0119 brytyjski dziennik \"Guardian\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-morska-farma-wiatrowa-we-Francji-juz-produkuje-prad-Koszt-budowy-wyniosl-2-mld-euro-8415783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza morska farma wiatrowa we Francji ju\u017c produkuje pr\u0105d. Koszt budowy wyni\u00f3s\u0142 2 mld euro", "date_published": "2022-10-02 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/9e55709ec1f4f9-948-568-22-59-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsza morska farma wiatrowa we Francji z 80 turbinami wiatrowymi zosta\u0142a otwarta nad Atlantykiem pod koniec wrze\u015bnia. Koszt tej inwestycji to 2 mld euro. Przysz\u0142o\u015bci\u0105 s\u0105 tak\u017ce dryfuj\u0105ce farmy, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c konstruujemy \u2013 m\u00f3wi PAP dyrektor ds. energii morskich EDF Renouvel"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainski-sztab-rosyjska-armia-stracila-juz-ponad-60-tys-wojskowych-8415786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ski sztab: rosyjska armia straci\u0142a ju\u017c ponad 60 tys. wojskowych", "date_published": "2022-10-02 08:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/35d5fe2126a755-948-568-15-74-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku inwazji armia Rosji straci\u0142a ju\u017c na Ukrainie ok. 60,1 tys. wojskowych  - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Minionej doby straty przeciwnika wynios\u0142y p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca os\u00f3b - dodano.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-powodu-inflacji-coraz-wiecej-Amerykanow-zyje-od-wyplaty-do-wyplaty-8415460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z powodu inflacji coraz wi\u0119cej Amerykan\u00f3w \u017cyje od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty", "date_published": "2022-10-02 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/794b386d53e942-945-560-1136-1136-3337-2002.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 inflacj\u0105, liczba Amerykan\u00f3w \u017cyj\u0105cych od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty ro\u015bnie. Prawie wszyscy odczuwaj\u0105 skutki coraz wy\u017cszych cen. Jak wynika z ostatniego raportu LendingClub, w sierpniu br. 60 proc. ludzi \u017cy\u0142o od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty. Rok temu odsetek ten w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SONDAZ-8415770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "60 proc. badanych przeciwko z\u0142agodzeniu sankcji na Rosj\u0119. Nawet je\u015bli obni\u017cy\u0142oby to ceny energii", "date_published": "2022-10-02 07:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/5598167f1b88d6-948-568-1244-1142-1969-1181.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie 60 proc. ankietowanych udzieli\u0142o odpowiedzi \"nie\" w sonda\u017cu SW Research dla rp.pl, w kt\u00f3rym pytano respondent\u00f3w,  czy ich zdaniem Zach\u00f3d, by obni\u017cy\u0107 ceny energii, powinien z\u0142agodzi\u0107 lub wycofa\u0107 si\u0119 z sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119. Odpowied\u017a \"Tak\" wybra\u0142o prawie 16 pr"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Sieci-handlowe-sa-zdeterminowane-by-otwierac-sklepy-w-niedziele-Zaostrzenie-kar-nie-rozwiaze-problemu-8415751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Sieci handlowe s\u0105 zdeterminowane, by otwiera\u0107 sklepy w niedziel\u0119. Zaostrzenie kar nie rozwi\u0105\u017ce problemu", "date_published": "2022-10-02 05:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/41f1e2d0ace0f3-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sieci handlowe s\u0105 mocno zdeterminowane, \u017ceby znajdowa\u0107 luki w ustawie i otwiera\u0107 sklepy w niedziel\u0119 \u2013 powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Grupy BLIX Krzysztof \u0141uczak. Doda\u0142, \u017ce samo zaostrzenie kar, kt\u00f3rego chce NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\", nie rozwi\u0105\u017ce problemu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zarabia-sie-w-Belgii-Srednie-zarobki-to-prawie-4-tys-euro-brutto-miesiecznie-8413619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ile zarabia si\u0119 w Belgii? \u015arednie zarobki to prawie 4 tys. euro brutto miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-10-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/dbe53ee2040dc1-945-560-3-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csze zarobki w Belgii s\u0105 w przemy\u015ble petrochemicznym, a najmniejsze w sektorze hotelarskim - wynika z raportu Belgijskiego Urz\u0119du Statystycznego (Statbel). \u015arednie wynagrodzenie w Belgii wynosi 3832 euro brutto miesi\u0119cznie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieszy-ze-sluchawkami-w-uszach-Ubezpieczyciel-pomniejszy-wyplate-z-OC-8413622.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pieszy ze s\u0142uchawkami w uszach. Ubezpieczyciel pomniejszy wyp\u0142at\u0119 z OC", "date_published": "2022-10-02 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/9a10890e847440-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Piesi\noraz rowerzy\u015bci (zw\u0142aszcza m\u0142odzi) do\u015b\u0107 cz\u0119sto korzystaj\u0105 ze s\u0142uchawek. Wyja\u015bniamy,\njak taka sytuacja mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 na wysoko\u015b\u0107 odszkodowania za wypadek.</p>"}]