[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzad-Kanalu-Sueskiego-podnosi-oplaty-tranzytowe-8407698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Urz\u0105d Kana\u0142u Sueskiego podnosi op\u0142aty tranzytowe", "date_published": "2022-09-17 18:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/5c2fe1f0801860-948-568-8-41-3336-2001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Admira\u0142 Osama Rabie, przewodnicz\u0105cy i dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy SCA, og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 zwi\u0119kszenie op\u0142at tranzytowych dla wszystkich rodzaj\u00f3w statk\u00f3w o 15 proc. i o 10 proc. dla  masowc\u00f3w i statk\u00f3w wycieczkowych od pocz\u0105tku stycznia  2023 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-Opozycja-jest-dogadana-i-wspolnie-stworzy-rzad-8407687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarzasty: Opozycja jest dogadana i wsp\u00f3lnie stworzy rz\u0105d", "date_published": "2022-09-17 16:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/f44f0ffa9d35b0-948-568-8-0-1604-962.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszy wtorek na zaproszenie b. prezydent\u00f3w Aleksandra Kwa\u015bniewskiego i Bronis\u0142awa Komorowskiego dojdzie do spotkania lider\u00f3w opozycyjnych frakcji politycznych \u2013 zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119  wicemarsza\u0142ek Sejmu, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Eksportujemy-wegiel-koksowy-nie-da-sie-go-uzyc-w-domach-8407686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Eksportujemy w\u0119giel koksowy; nie da si\u0119 go u\u017cy\u0107 w domach", "date_published": "2022-09-17 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/53f16a52d0d609-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska eksportuje w\u0119giel koksowy, kt\u00f3ry jest wykorzystywany do produkcji stali; takiego w\u0119gla nie da si\u0119 u\u017cywa\u0107 w domach - podkre\u015bli\u0142 w sobot\u0119 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zandberg-Trzeba-rzadowa-tarcza-objac-transport-publiczny-8407670.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zandberg: Trzeba rz\u0105dow\u0105 tarcz\u0105 obj\u0105\u0107 transport publiczny", "date_published": "2022-09-17 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/867f50e4ee92d6-948-568-0-22-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d powinien obj\u0105\u0107 tarcz\u0105 transport publiczny, aby nie by\u0142y likwidowane po\u0142\u0105czenia lokalne, a \u015brodki na ten cel mog\u0105 pochodzi\u0107 z opodatkowania nadzwyczajnych zysk\u00f3w korporacji paliwowo-energetycznych - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 na konferencji prasowej w Bia\u0142ymstoku pose\u0142 partii Razem Ad"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-doplaci-obywatelom-do-rachunkow-za-energie-8407639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia dop\u0142aci obywatelom do rachunk\u00f3w za energi\u0119", "date_published": "2022-09-17 12:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/90489a68c92187-945-560-0-103-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgijskie gospodarstwa domowe o niskich i \u015brednich dochodach otrzymaj\u0105 w listopadzie i grudniu br. rz\u0105dowe dop\u0142aty - wynika z propozycji rz\u0105du premiera Aleksandra De Croo. Dodatki wynios\u0105 135 euro za gaz i 61 euro za pr\u0105d miesi\u0119cznie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Ukrainy-Do-budzetu-kraju-wplynelo-1-5-mld-dol-od-USA-8407638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Ukrainy: Do bud\u017cetu kraju wp\u0142yn\u0119\u0142o 1,5 mld dol. od USA", "date_published": "2022-09-17 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/d6c2b1e0176b5c-948-568-0-31-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina otrzyma\u0142a 1,5 mld dolar\u00f3w grantu od USA przez Fundusz Celowy Banku \u015awiatowego \u2013 powiadomi\u0142 premier Ukrainy Denys Szmyhal w sobot\u0119 na Twitterze.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egzaminatorzy-WORD-daja-rzadowi-ostatnia-zolta-kartke-i-groza-strajkiem-generalnym-8407627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Egzaminatorzy WORD daj\u0105 rz\u0105dowi \"ostatni\u0105 \u017c\u00f3\u0142t\u0105 kartk\u0119\" i gro\u017c\u0105 strajkiem generalnym", "date_published": "2022-09-17 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ab5c9c3caa7ca4-948-568-0-65-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Warszawie odby\u0142a si\u0119 w sobot\u0119 konferencja prasowa egzaminator\u00f3w i przedstawicieli zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych pracownik\u00f3w WORD. Zaapelowali oni do egzaminator\u00f3w o powr\u00f3t do pracy w poniedzia\u0142ek. Zwr\u00f3cili si\u0119 tak\u017ce do ministra infrastruktury o wznowienie rozm\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanal-przez-Mierzeje-Wislana-oficjalnie-otwarty-8407625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kana\u0142 przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 oficjalnie otwarty", "date_published": "2022-09-17 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/4e0e945812a48d-948-568-0-528-3925-2355.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Otwarcie kana\u0142u przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 to jest \nwielkie zwyci\u0119stwo Polski, patriot\u00f3w, wszystkich tych, kt\u00f3rzy rozumiej\u0105 \ns\u0142owo suwerenno\u015b\u0107 i rozumiej\u0105 znaczenie suwerenno\u015bci - powiedzia\u0142 \nprezydent Andrzej Duda podczas sobotniej uroczysto\u015bci oficjalnego \notwarcia kana\u0142u \u017ceglu"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-Bogdanka-moze-nie-dostarczyc-w-tym-roku-ok-1-4-mln-ton-wegla-8407617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enea: Bogdanka mo\u017ce nie dostarczy\u0107 w tym roku ok. 1,4 mln ton w\u0119gla", "date_published": "2022-09-17 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/84534860710f34-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kopalnia Bogdanka szacuje na ok. 1,44 mln ton wolumen w\u0119gla, kt\u00f3rego mo\u017ce nie by\u0107 w stanie dostarczy\u0107 do ko\u0144ca 2022 r. sp\u00f3\u0142kom z grupy Enea - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 Enea. W Bogdance dosz\u0142o ostatnio do zaci\u015bni\u0119cia nowej \u015bciany wydobywczej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Igrzyska-olimpijskie-zawodow-branzowych-po-raz-pierwszy-w-Polsce-Wsrod-konurencji-m-in-robotyka-spawanie-czy-gotowanie-8405468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Igrzyska olimpijskie zawod\u00f3w bran\u017cowych po raz pierwszy w Polsce. W\u015br\u00f3d konurencji m.in. robotyka, spawanie czy gotowanie", "date_published": "2022-09-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/f651dfb88243e1-948-568-0-63-1803-1081.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowe zawody EuroSkills,\u00a0nazywane igrzyskami\n olimpijskimi zawod\u00f3w bran\u017cowych, w\u00a02023 roku po raz pierwszy odb\u0119d\u0105 si\u0119\n w\u00a0Polsce. Laureaci mog\u0105 liczy\u0107 nie\u00a0tylko na tytu\u0142y, ale i\u00a0prac\u0119 \nw\u00a0najwi\u0119kszych globalnych firmach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-z-sukcesja-w-spolkach-z-GPW-Kto-ma-przejac-stery-firm-rodzinnych-8407313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problemy z sukcesj\u0105 w sp\u00f3\u0142kach z GPW. Kto ma przej\u0105\u0107 stery firm rodzinnych?", "date_published": "2022-09-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/23ef85b8256185-948-568-61-157-3412-2047.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z raportu opublikowanego przez Grant Thornton i GPW wynika, \u017ce wyzwaniem dla sp\u00f3\u0142ek rodzinnych z GPW jest spos\u00f3b przekazania w\u0142asno\u015bci i w\u0142adzy. Zaanga\u017cowani w sprawy rodzinnej firmy s\u0105 zwykle m\u0119\u017cczy\u017ani i tylko 11 proc. os\u00f3b zasiadaj\u0105cych w zarz\u0105dach to kobiety b\u0119d\u0105ce nestor"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rumunia-ostro-tnie-wydatki-na-oswietlenie-parlamentu-Obiekt-zuzywa-tyle-pradu-co-male-miasto-8406857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rumunia ostro tnie wydatki na o\u015bwietlenie parlamentu. Obiekt zu\u017cywa tyle pr\u0105du co ma\u0142e miasto", "date_published": "2022-09-17 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/672868be4a65d2-948-568-57-23-4536-2721.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Rumunii ograniczy\u0142y o 50 proc. wydatki na o\u015bwietlenie budynku parlamentu w Bukareszcie, a tak\u017ce zakaza\u0142y o\u015bwietlania jego elewacji noc\u0105 - poda\u0142a telewizja Digi24, przypominaj\u0105c, \u017ce to najwi\u0119kszy w Europie budynek administracji pa\u0144stwowej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Axel-Springer-kontra-Adidas-a-w-tle-osobisty-interes-prezesa-koncernu-wydawniczego-8407069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Axel Springer kontra Adidas, a w tle osobisty interes prezesa koncernu wydawniczego", "date_published": "2022-09-17 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/f2744f8dfc70dd-948-568-0-22-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes wydawnictwa Axel Springer, Mathias Doepfner, wykorzysta\u0142 tabloid \"Bild\" do kampanii przeciwko firmie Adidasa o zaprzestaniu p\u0142acenia czynszu podczas pandemii Covid-19 - informuje \"Financial Times\". \"Bild\", kt\u00f3ry krytykowa\u0142 decyzj\u0119 Adidasa, nie ujawni\u0142, \u017ce Doepfner jest "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamburg-niemiecka-stolica-bezdomnosci-Prawie-19-tys-osob-nie-ma-dachu-nad-glowa-8404442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hamburg niemieck\u0105 stolic\u0105 bezdomno\u015bci. Prawie 19 tys. os\u00f3b nie ma dachu nad g\u0142ow\u0105", "date_published": "2022-09-17 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/d5acdf4f833097-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Prawie 19 000 os\u00f3b w Hamburgu jest bezdomnych. To \nsmutny rekord\" - poinformowa\u0142 szef Diakonisches Werk Hamburg pastor Dirk\n Ahrens.  Z 1021 bezdomnymi na 100 000 mieszka\u0144c\u00f3w metropolia nad \u0141ab\u0105 \nma najwy\u017cszy wska\u017anik w\u015br\u00f3d niemieckich miast licz\u0105cych ponad 500 000 \nmieszka\u0144"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-boja-sie-wzrostu-cen-pradu-i-ogrzewania-Sondaz-8407567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy boj\u0105 si\u0119 wzrostu cen pr\u0105du i ogrzewania [Sonda\u017c]", "date_published": "2022-09-17 07:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/489786ec67f251-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />84,4 procent respondent\u00f3w obawia si\u0119 wzrostu cen pr\u0105du, ogrzewania i ciep\u0142ej wody - wynika z opublikowanego w sobot\u0119 sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przejmie-dlugi-Holendrow-ktorzy-nie-moga-zaplacic-rachunkow-za-energie-8404722.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przejmie d\u0142ugi Holendr\u00f3w, kt\u00f3rzy nie mog\u0105 zap\u0142aci\u0107 rachunk\u00f3w za energi\u0119", "date_published": "2022-09-17 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/4ea801cf1fc758-948-568-0-0-1755-1053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gabinet premiera Marka Ruttego chce przej\u0105\u0107 d\u0142ugi \nHolendr\u00f3w, kt\u00f3rzy nie mog\u0105 zap\u0142aci\u0107 rachunk\u00f3w za energi\u0119, poinformowa\u0142 \nportal NOS. \u0179r\u00f3d\u0142a portalu w Hadze potwierdzaj\u0105, i\u017c \u015brodek ma wej\u015b\u0107 w \n\u017cycie jeszcze tej zimy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienie-z-lekcji-WF-u-tylko-od-lekarza-specjalisty-Trwaja-prace-nad-zmiana-przepisow-8404905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwolnienie z lekcji WF-u tylko od lekarza specjalisty? Trwaj\u0105 prace nad zmian\u0105 przepis\u00f3w", "date_published": "2022-09-17 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/f72452aebac20c-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W MEiN trwaj\u0105 prace nad zmian\u0105 przepis\u00f3w o zwolnieniach lekarskich z lekcji WF-u. Chodzi o to, \u017ceby d\u0142ugoterminowe zwolnienia wystawiali lekarze specjali\u015bci \u2013 powiedzia\u0142 w Radiu Zet minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczenstwo-na-drogach-Ten-kraj-ma-najwieksza-liczbe-ofiar-wypadkow-w-Europie-8407550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezpiecze\u0144stwo na drogach. Ten kraj ma najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 ofiar wypadk\u00f3w w Europie", "date_published": "2022-09-17 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/c524c5b1431229-945-560-76-0-1628-976.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garia od lat pozostaje w Europie krajem z najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 ofiar wypadk\u00f3w samochodowych w przeliczeniu na milion mieszka\u0144c\u00f3w. Zdaniem pozarz\u0105dowej organizacji Instytut Bezpiecze\u0144stwa Drogowego w\u0142adze nie podejmuj\u0105 wystarczaj\u0105cych wysi\u0142k\u00f3w, by t\u0119 sytuacj\u0119 zmieni\u0107, a dodatkow"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elblag-sypialnia-Gdanska-Mieszkancy-miasta-licza-na-zagranicznych-turystow-8407551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elbl\u0105g \"sypialni\u0105 Gda\u0144ska\"? Mieszka\u0144cy miasta licz\u0105 na zagranicznych turyst\u00f3w", "date_published": "2022-09-17 06:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/d991474004bf8d-948-568-0-192-4047-2428.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hotelarze i restauratorzy z Elbl\u0105ga licz\u0105, \u017ce otwarcie nowej drogi wodnej z Ba\u0142tyku przez Zalew Wi\u015blany do ich miasta spowoduje nap\u0142yw zagranicznych turyst\u00f3w. Mieszka\u0144cy chc\u0105, by Elbl\u0105g od\u017cy\u0142 i przesta\u0142 by\u0107 \"sypialni\u0105 Gda\u0144ska\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-gaz-i-energia-przyduszaja-gospodarke-8407112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak gaz i\u00a0energia przyduszaj\u0105 gospodark\u0119?", "date_published": "2022-09-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/ad1092b763fcd5-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Idzie jesie\u0144, potem zima \u2013 i w tym roku mo\u017ce by\u0107 nam naprawd\u0119 zimno. Ceny gazu i energii po rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 poszybowa\u0142y i wci\u0105\u017c nie mog\u0105 si\u0119 uspokoi\u0107. Do podcastu zaprosili\u015bmy wi\u0119c przedstawicieli przemys\u0142u oraz rynkowych ekspert\u00f3w i ekonomist\u00f3w, by porozmawia\u0107 o g"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jesienna-drozyzna-inflacyjne-rekordy-mocne-spadki-zlota-i-drogie-inwestowanie-Wykresy-tygodnia-8406946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jesienna dro\u017cyzna, inflacyjne rekordy, mocne spadki z\u0142ota i drogie inwestowanie [Wykresy tygodnia]", "date_published": "2022-09-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/056fad15cab421-948-568-30-0-958-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miniony tydzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 nie tylko jesienn\u0105 pogod\u0119, ale i nastroje. Nie omin\u0105\u0142 niestety gospodarki, kt\u00f3ra potrafi negatywnie zaskakiwa\u0107. Oto najciekawsze wykresy z ostatnich dni.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-zaplaca-okolo-1-2-mld-euro-ocalalym-z-Holokaustu-8406746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy zap\u0142ac\u0105 oko\u0142o 1,2 mld euro ocala\u0142ym z Holokaustu", "date_published": "2022-09-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/eeb3d0c5e436e2-948-568-0-280-1648-989.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy zgodzi\u0142y si\u0119 zap\u0142aci\u0107 ofiarom Holokaustu oko\u0142o\n 1,2 mld euro, poinformowa\u0142a Claims Conference, organizacja zajmuj\u0105ca \nsi\u0119 obs\u0142ug\u0105 roszcze\u0144 w imieniu \u017byd\u00f3w, kt\u00f3rzy cierpieli pod rz\u0105dami \nnazist\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rabaty-znizki-czy-nagrody-za-punkty-Wiekszosc-Polakow-siega-po-programy-lojalnosciowe-8404937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rabaty, zni\u017cki czy nagrody za punkty. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w si\u0119ga po programy lojalno\u015bciowe", "date_published": "2022-09-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/2795155b380edc-948-568-0-4-1861-1116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />62 proc. Polak\u00f3w korzysta z przynajmniej jednego programu lojalno\u015bciowego - wynika z Monitora Program\u00f3w Lojalno\u015bciowych 2022 ARC Rynek i Opinia. Respondenci cz\u0119\u015bciej ni\u017c w poprzednich latach wykorzystuj\u0105 m.in. rabaty czy nagrody za punkty.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynajem-zamiast-kupna-mieszkania-Sprawdzamy-relacje-wysokosci-raty-kredytowej-do-czynszu-najmu-8405645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wynajem zamiast kupna mieszkania? Sprawdzamy relacj\u0119 wysoko\u015bci raty kredytowej do czynszu najmu", "date_published": "2022-09-17 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/2619f9aa137d17-948-568-0-183-1669-1001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drastycznie dro\u017cej\u0105ce kredyty hipotecze zmuszaj\u0105 wielu potencjalnie\nzainteresowanych kupnem mieszkania do przeczekania niekorzystnego okresu. St\u0105d\nte\u017c rosn\u0105ce zainteresowanie wynajmem nieruchomo\u015bci. Co jednak op\u0142aca si\u0119 bardziej?</p>"}]