[{"tags": ["nwo", "secret societies", "conspiracy theory", "john kennedy"], "vote": 0, "age": 0, "language": "pl-PL", "bookmarked": true, "permanent": false, "page_rating": 0, "comments": [], "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCFJAVHCfz46FFdpVVoUsGnA", "date_published": "2015-12-15T08:19:46+00:00", "page_rating_contents": 0, "user": null, "link": "https://www.youtube.com/watch?v=HwpgfgAbxYM", "page_rating_votes": 0, "title": "Prezydent Kennedy o tajnych stowarzyszeniach i \u015bwiatowym spisku", "page_rating_visits": 0, "description": "Prezydent Kennedy o tajnych stowarzyszeniach i \u015bwiatowym spisku", "artist": null, "thumbnail": null, "album": null, "dead": false}, {"tags": ["religion knowledge", "religion"], "vote": 0, "age": 0, "language": "pl-PL", "bookmarked": true, "permanent": false, "page_rating": 0, "comments": [], "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "date_published": "2015-09-01T00:00:00+00:00", "page_rating_contents": 0, "user": "rumpel", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Df9J68y2YeA", "page_rating_votes": 0, "title": "Adam Szustak OP: \u015awiadectwo [PL\\ENG]", "page_rating_visits": 0, "description": "\u015awiadectwo \u017cycia i nawr\u00f3cenia o. Adama Szustaka OP, wyg\u0142oszone podczas konferencji \"Jestem nikim. Lekcje Jozuego\" w Nowym S\u0105czu, 23 maja 2015 roku. Pozosta\u0142e cz\u0119\u015bci nagrania mo\u017cna znale\u017a\u0107 na audiobooku JESTEM NIKIM (https://sklepmalak.pl/pl/p/Jestem-Nikim.-Droga-do-Ziemi-Obiecanej.-Lekcje-Jozuego/398).\n\nWi\u0119cej nagra\u0144 o. Adama znajdziesz na: http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na:\nFacebooku: https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: https://instagram.com/langustanapalmie/\nZapraszamy", "artist": null, "source_obj__id": 224, "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi_webp/Df9J68y2YeA/maxresdefault.webp", "album": null, "dead": false}, {"tags": ["children", "big brother", "sweden"], "vote": 0, "age": 0, "language": "pl", "bookmarked": true, "permanent": false, "page_rating": 0, "comments": [], "source": "https://www.rp.pl", "date_published": "2015-07-26T08:54:11+00:00", "page_rating_contents": 0, "user": "rumpel", "link": "https://www.rp.pl/Rodzina/307269961-Szwecja-a-ustawa-o-przymusowej-opiece-panstwa-nad-dziecmi.html", "page_rating_votes": 0, "title": "Szwecja a ustawa o przymusowej opiece pa\u0144stwa nad dzie\u0107mi", "page_rating_visits": 0, "description": "Szwecja a ustawa o przymusowej opiece pa\u0144stwa nad dzie\u0107mi", "artist": null, "thumbnail": null, "album": null, "dead": false}, {"tags": ["bots", "social media", "propaganda", "platforma obywatelska", "psyop", "potemkin village"], "vote": 40.0, "age": null, "language": "pl", "bookmarked": true, "permanent": false, "page_rating": 45, "comments": [], "source": "https://archive.ph", "date_published": "2015-06-03T08:21:33+00:00", "page_rating_contents": 5, "user": "rumpel", "link": "https://archive.ph/1gECL", "page_rating_votes": 40, "title": "Platforma zatrudni\u0142a hejter\u00f3w. Maj\u0105 krytykowa\u0107 PiS i Dud\u0119", "page_rating_visits": 7, "description": "Platforma zatrudni\u0142a hejter\u00f3w. Maj\u0105 krytykowa\u0107 PiS i Dud\u0119", "artist": "https://archive.ph", "thumbnail": null, "album": "https://archive.ph", "dead": false}, {"tags": ["religion knowledge", "religion"], "vote": 0, "age": 0, "language": "pl", "bookmarked": true, "permanent": false, "page_rating": 0, "comments": [], "source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCOZvcN7zQbf5kpi321dVcZQ", "date_published": "2015-04-15T00:00:00+00:00", "page_rating_contents": 0, "user": "rumpel", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=wFP0VX1pugE", "page_rating_votes": 0, "title": "ks. Piotr Pawlukiewicz -  Ma\u0142\u017ce\u0144stwo, labirynt czy droga do nieba?", "page_rating_visits": 0, "description": "Niesamowita konferencja wyg\u0142oszona w Bazylice Konkatedralnej w Ko\u0142obrzegu 14.04.2015 r.\n\nZapraszamy Ciebie do \u015bledzenia nas na:\nStrona      - https://dobremedia.org\nFacebook - https://www.facebook.com/TVdobremedia\nInstagram - https://www.instagram.com/dobremedia/\nhttps://allegro.pl/uzytkownik/DobreMediaNowEw\n\nPOM\u00d3\u017b NAM SZERZY\u0106 DOBRO - ZASUBSKRYBUJ KANA\u0141, DAJ KCIUK W G\u00d3R\u0118 I B\u0104D\u0179 NA BIE\u017b\u0104CO! \n\nJe\u015bli podoba si\u0119 Tobie to co robimy i chcia\u0142by\u015b nas wspiera\u0107 regularnie to wejd\u017a na stron\u0119: https://patronite.pl/DobreMedia\nWystarczy, \u017ce w ramach Patronate wesprzesz nas kwot\u0105 10 z\u0142, a otrzymasz nowo\u015b\u0107 DVD - https://dobremedia.org/nowosc-dvd \n\nA je\u015bli chcesz wesprze\u0107 nas jednorazowo, to skorzystaj z link\u00f3w poni\u017cej:\nBUYCOFFEE.TO - https://buycoffee.to/dobremedia\nPRZELEWY24 na kwot\u0119 30 z\u0142 \u2013 https://goo.gl/W8UPmW\nPRZELEWY24 na inne kwoty: - https://dobremedia.org/dotacje\nDOTPAY: https://dobremedia.org/dotacje/wplata-przez-dotpay\n\nDZI\u0118KUJEMY!", "artist": null, "thumbnail": "https://i.ytimg.com/vi_webp/wFP0VX1pugE/maxresdefault.webp", "album": null, "dead": false}]