[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-pula-na-preferencyjny-zakup-w-2023-roku-jest-projekt-rozporzadzenia-6253690?source=rss", "title": "W\u0119giel po preferencyjnej cenie. Resort chce zmian", "date_published": "2022-11-29 20:47:48+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119giel po preferencyjnej cenie. Resort chce zmian\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie10ebff9e8d11632d6877a15575883ff9-decyzja-w-sprawie-wyboru-sciezki-naprawczej-dla-katowickiego-holdingu-weglowego-khw-zapadnie-do-konca-roku-4234216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli w ramach preferencyjnego zakupu w\u0119gla do ko\u0144ca 2022 roku nie kupi si\u0119 ca\u0142ej dost\u0119pnej puli, czyli 1,5 tony, to przejdzie ona na przysz\u0142y rok - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia przygotowanego przez resort aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych. \u0141\u0105cznie jednak nie b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c trzech ton w\u0119gla.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-najechanie-na-moscie-lazienkowskim-6253656?source=rss", "title": "Zderzenie czterech aut na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Utrudnienia w kierunku centrum", "date_published": "2022-11-29 19:47:33+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Utrudnienia w kierunku centrum\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t2dbas-zderzenie-na-moscie-lazienkowskim-6253664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery samochody osobowe zderzy\u0142y si\u0119 na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Nasz reporter informuje, \u017ce dwie osoby trafi\u0142y pod opiek\u0119 ratownik\u00f3w medycznych. S\u0105 spore utrudnienia w kierunku centrum. Dwa pasy zosta\u0142y zablokowane.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-wtorek-2911-mapa-smogu-przekroczone-normy-jakosci-powietrza-6253644?source=rss", "title": "Smog dusi nas we wtorek wieczorem. Miejscami jako\u015b\u0107 powietrza jest z\u0142a", "date_published": "2022-11-29 19:38:42+00:00", "description": "<img alt=\"Smog dusi nas we wtorek wieczorem. Miejscami jako\u015b\u0107 powietrza jest z\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie584e2d440097df4d26c670441fef7728-smog-dusi-w-wielu-miastach-5194874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog w Polsce. We wtorek wieczorem powietrze w wielu miastach jest zanieczyszczone, a normy jako\u015bci zosta\u0142y wielokrotnie przekroczone. Sprawd\u017a, jak\u0105 jako\u015b\u0107 ma powietrze w twoim mie\u015bcie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-igor-tuleya-przywrocony-do-orzekania-jako-igor-tuleya-jestem-szczesliwy-natomiast-moje-stanowisko-jako-sedziego-nie-zmienilo-sie-6253624?source=rss", "title": "\"Jako Igor Tuleya jestem szcz\u0119\u015bliwy. Natomiast moje stanowisko jako s\u0119dziego nie zmieni\u0142o si\u0119\"", "date_published": "2022-11-29 19:19:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3t0tj-29-1925-fpf-cln-0044-6253611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To rozstrzygni\u0119cie nie jest adresowane do mnie. Wierz\u0119, \u017ce moi prze\u0142o\u017ceni b\u0119d\u0105 respektowa\u0107 rozstrzygni\u0119cie tego nies\u0105du - powiedzia\u0142 w TVN24 s\u0119dzia Igor Tuleya. Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN przywr\u00f3ci\u0142a go we wtorek do orzekania. - Jako Igor Tuleya na pewno jestem szcz\u0119\u015bliwy. Natomiast moje stanowisko jako prawnika, s\u0119dziego, kt\u00f3ry mo\u017ce ocenia\u0107 tak zwan\u0105 Izb\u0119 Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej, nie zmieni\u0142o si\u0119 - powiedzia\u0142 s\u0119dzia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-jest-nazwa-dla-mostu-pieszo-rowerowego-rada-warszawy-moze-nie-zgodzic-sie-z-wynikami-konkursu-6253552?source=rss", "title": "Konkurs na nazw\u0119 mostu pieszo-rowerowego rozstrzygni\u0119ty. Ale radni mog\u0105 go... zbojkotowa\u0107", "date_published": "2022-11-29 18:49:12+00:00", "description": "<img alt=\"Konkurs na nazw\u0119 mostu pieszo-rowerowego rozstrzygni\u0119ty. Ale radni mog\u0105 go... zbojkotowa\u0107  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r32swr-budowa-mostu-pieszo-rowerowego-zdjecia-z-pazdziernika-2022-roku-6253581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozstrzygni\u0119to konkurs na nazw\u0119 dla nowego mostu pieszo-rowerowego przez Wis\u0142\u0119. Bulwary Wi\u015blane z praskim brzegiem mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci \u0142\u0105czy\u0107 \"Agrafka\". Mo\u017ce, ale nie musi - takie g\u0142osy p\u0142yn\u0105 ze strony Rady Warszawy, kt\u00f3ra podejmie ostateczn\u0105 decyzj\u0119. Wed\u0142ug nieoficjalnych doniesie\u0144, radnym nie podoba si\u0119, \u017ce konkurs odby\u0142 si\u0119 bez ich udzia\u0142u.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/antarktyda-staje-sie-skladowiskiem-wlokien-mikroplastiku-zanieczyszczenie-plastikiem-6252779?source=rss", "title": "Antarktyda staje si\u0119 sk\u0142adowiskiem sztucznych w\u0142\u00f3kien pochodz\u0105cych z ubra\u0144", "date_published": "2022-11-29 18:47:23+00:00", "description": "<img alt=\"Antarktyda staje si\u0119 sk\u0142adowiskiem sztucznych w\u0142\u00f3kien pochodz\u0105cych z ubra\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w068ro-antarktyda-zdjecie-pogladowe-5570276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0105steczki mikroplastiku docieraj\u0105 do najbardziej dziewiczych \u015brodowisk, takich jak na przyk\u0142ad Antarktyda. Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w odkry\u0142, \u017ce w powietrzu, morskiej wodzie, osadach i w lodzie tego odleg\u0142ego kontynentu mo\u017cna znale\u017a\u0107 pochodz\u0105ce z ubra\u0144 sztuczne w\u0142\u00f3kna.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-3011-wyz-erik-przyniesie-mglista-noc-i-pochmurny-dzien-6253445?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 30.11. Wy\u017c Erik przyniesie mglist\u0105 noc i pochmurny dzie\u0144", "date_published": "2022-11-29 18:02:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 30.11. Wy\u017c Erik przyniesie mglist\u0105 noc i pochmurny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h5in5j-mgla-mgliscie-pochmurno-6253548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. \u015aroda 30.11 w ca\u0142ym kraju przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119, za kt\u00f3r\u0105 odpowiedzialny jest wy\u017c Erik. Noc\u0105 miejscami mog\u0105 snu\u0107 si\u0119 mg\u0142y, kt\u00f3re utrzymaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce do godzin dziennych. W ci\u0105gu dnia na termometrach zobaczymy do 3-4 stopni Celsjusza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rpa-janusz-walus-zaatakowany-w-wiezieniu-6253540?source=rss", "title": "Janusz Walu\u015b zaatakowany w wi\u0119zieniu", "date_published": "2022-11-29 17:58:13+00:00", "description": "<img alt=\"Janusz Walu\u015b zaatakowany w wi\u0119zieniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8qhuo3-janusz-walus-6230252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Walu\u015b, odpowiedzialny za najg\u0142o\u015bniejsze zab\u00f3jstwo polityczne we wsp\u00f3\u0142czesnej historii RPA, zosta\u0142 zaatakowany w wi\u0119zieniu. Polski imigrant sp\u0119dzi\u0142 w po\u0142udniowoafryka\u0144skim wi\u0119zieniu niemal 30 lat za zab\u00f3jstwo komunistycznego dzia\u0142acza ruchu zwalczaj\u0105cego apartheid Chrisa Haniego. W tym miesi\u0105cu s\u0105d zdecydowa\u0142 o jego warunkowym zwolnieniu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/uchodzcy-z-ukrainy-w-polsce-rzad-chce-nowelizowac-ustawe-o-pomocy-ukraincom-jest-projekt-6253508?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce nowelizowa\u0107 ustaw\u0119 o pomocy Ukrai\u0144com. Jest nowy projekt", "date_published": "2022-11-29 17:53:39+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce nowelizowa\u0107 ustaw\u0119 o pomocy Ukrai\u0144com. Jest nowy projekt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qimp1j-uchodzcy-ukraina-warszawa-shutterstock2130593135-6221946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt nowelizacji ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy. Wcze\u015bniej przedstawi\u0142o go Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Proponowana nowela zak\u0142ada mi\u0119dzy innymi uszczelnienie systemu \u015bwiadcze\u0144 wyp\u0142acanych uchod\u017acom wojennym i pokrywanie przez nich cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w utrzymania w miejscach zbiorowego zakwaterowania.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kazimierz-deyna-rozpracowywany-przez-sluzby-prl-instytut-pamieci-narodowej-upublicznia-zbierane-ich-materialy-6253384?source=rss", "title": "S\u0142u\u017cby PRL rozpracowywa\u0142y Kazimierza Deyn\u0119. \"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wolnego czasu sp\u0119dza w \u015brodowisku o ujemnej opinii politycznej i moralnej\"", "date_published": "2022-11-29 16:57:19+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby PRL rozpracowywa\u0142y Kazimierza Deyn\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-njhu4z-kazimierz-deyna-2508351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Pami\u0119ci Narodowej zamie\u015bci\u0142 informacje dotycz\u0105ce Kazimierza Deyny w katalogu \"os\u00f3b rozpracowywanych przez ograny bezpiecze\u0144stwa PRL\". Jeden z najwybitniejszych pi\u0142karzy Legii Warszawa i reprezentacji Polski wzbudza\u0142 podejrzenia z powodu cz\u0119stych wyjazd\u00f3w zagranicznych i kontakt\u00f3w z cudzoziemcami. W materia\u0142ach zarzucono pi\u0142karzowi, \u017ce \"wi\u0119kszo\u015b\u0107 wolnego czasu sp\u0119dza w \u015brodowisku o ujemnej opinii politycznej i moralnej\" a tak\u017ce, \u017ce d\u0105\u017cy do wzbogacenia si\u0119 i jest arogancki wobec prze\u0142o\u017conych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/andrzej-duda-rada-dialogu-spolecznego-ma-teraz-fundamentalne-znaczenie-6253353?source=rss", "title": "Andrzej Duda: Rada Dialogu Spo\u0142ecznego ma teraz fundamentalne znaczenie", "date_published": "2022-11-29 16:55:25+00:00", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda: Rada Dialogu Spo\u0142ecznego ma teraz fundamentalne znaczenie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5r54rf-prezydent-andrzej-duda-podczas-posiedzenia-plenarnego-rady-dialogu-spolecznego-6253471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Dialogu Spo\u0142ecznego ma teraz, tak\u017ce w zmaganiu si\u0119 ze skutkami pandemii, fundamentalne znaczenie. Nie ma innej drogi, by\u015bmy przeszli przez ten trudny okres, jak spokojny dialog na poziomie pa\u0144stwowym - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent Andrzej Duda na posiedzeniu RDS. Zwr\u00f3ci\u0142 te\u017c uwag\u0119 na skutki wojny na Ukrainie, kt\u00f3re oddzia\u0142uj\u0105 na ca\u0142y rynek energetyczny - poprzez problemy z dostawami ropy, w\u0119gla i gazu, a tak\u017ce wysokie ceny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-migranci-przeplyneli-z-nigerii-na-wyspy-kanaryjskie-uczepieni-pletwy-sterowej-tankowca-6253434?source=rss", "title": "Przep\u0142yn\u0119li z Nigerii do Las Palmas, uczepieni p\u0142etwy sterowej tankowca. Dalszy los migrant\u00f3w jest niepewny", "date_published": "2022-11-29 16:53:28+00:00", "description": "<img alt=\"Przep\u0142yn\u0119li z Nigerii do Las Palmas, uczepieni p\u0142etwy sterowej tankowca. Dalszy los migrant\u00f3w jest niepewny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fblk26-2022-11-29t150338z1lwd311729112022rp1rtrwnevc3117-europe-migrants-spain-0014-6253420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpa\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna w Las Palmas uratowa\u0142a trzech migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy przetrwali trwaj\u0105c\u0105 11 dni podr\u00f3\u017c z Nigerii na Wyspy Kanaryjskie, siedz\u0105c na p\u0142etwie sterowej tankowca. - Pasa\u017cerowie na gap\u0119 nie zawsze maj\u0105 takie szcz\u0119\u015bcie - powiedzia\u0142 doradca ds. migracji w regionalnym rz\u0105dzie Wysp Kanaryjskich. Nie jest jednak pewne, czy nie b\u0119d\u0105 musieli powr\u00f3ci\u0107 do kraju, z kt\u00f3rego uciekli.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-zony-valverde-i-gimeneza-z-urugwaju-mialy-problemy-z-praniem-6253379?source=rss", "title": "\u017bony pi\u0142karzy nie mog\u0142y znale\u017a\u0107 w Katarze pralni, wzi\u0119\u0142y wi\u0119c sprawy w swoje r\u0119ce. Efekt by\u0142 r\u00f3\u017cny", "date_published": "2022-11-29 16:40:55+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bony pi\u0142karzy nie mog\u0142y znale\u017a\u0107 w Katarze pralni, wzi\u0119\u0142y wi\u0119c sprawy w swoje r\u0119ce. Efekt by\u0142 r\u00f3\u017cny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7xwgb-fede-valverde-i-mina-bonino-6253439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mina Bonino, \u017cona Federico Valverde - gwiazdy Realu Madryt i reprezentacji Urugwaju - jest w Katarze, gdzie z trybun dopinguje m\u0119\u017ca. W Dosze natrafi\u0142a na spory problem - nie mog\u0142a znale\u017a\u0107 \u017cadnej pralni. W tej sytuacji postanowi\u0142a zrobi\u0107 pranie w hotelowej wannie, co da\u0142o jednak \u015bredni efekt. Lepiej poradzi\u0142a sobie \u017cona innego pi\u0142karza.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/raport-wmo-groza-nam-kolejne-susze-i-powodzie-niski-stan-wiedzy-o-zasobach-wody-6253252?source=rss", "title": "\u017byjemy dzi\u0119ki niej, ale o jej zasobach nie wiemy zbyt du\u017co. Alarmuj\u0105cy raport WMO dotycz\u0105cy wody pitnej", "date_published": "2022-11-29 16:16:46+00:00", "description": "<img alt=\"\u017byjemy dzi\u0119ki niej, ale o jej zasobach nie wiemy zbyt du\u017co. Alarmuj\u0105cy raport WMO dotycz\u0105cy wody pitnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jig64q-zmiany-w-cyklu-hydrologicznym-zwiekszaja-ryzyko-powstania-intensywnych-suszy-5417901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa Organizacja Meteorologiczna opublikowa\u0142a pierwszy raport dotycz\u0105cy dost\u0119pno\u015bci wody pitnej na \u015bwiecie. Organizacja podkre\u015bla, \u017ce stan wiedzy na temat zasob\u00f3w jest niewystarczaj\u0105cy. To niepokoj\u0105ce - zw\u0142aszcza, je\u015bli we\u017amie si\u0119 pod uwag\u0119 fakt, \u017ce \"w szybko ogrzewaj\u0105cym si\u0119 \u015bwiecie \u017ar\u00f3d\u0142a wody pitnej staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej niestabilne\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-spotkanie-ministrow-spraw-zagranicznych-nato-w-bukareszcie-oswiadczenie-o-kontynuowaniu-wsparcia-6253369?source=rss", "title": "Rosyjska agresja na Ukrain\u0119. Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw NATO", "date_published": "2022-11-29 15:52:16+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjska agresja na Ukrain\u0119. Wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8lsyrb-spotkanie-ministrow-spraw-zagranicznych-nato-w-bukareszcie-6253375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministrowie spraw zagranicznych pa\u0144stw NATO zobowi\u0105zali si\u0119 we wtorek do zwi\u0119kszenia wsparcia dla Ukrainy i pomocy w naprawie jej infrastruktury energetycznej w obliczu fali rosyjskich atak\u00f3w, kt\u00f3re wielokrotnie wy\u0142\u0105czy\u0142y dostawy pr\u0105du i ogrzewanie dla milion\u00f3w Ukrai\u0144c\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemieckie-patrioty-dla-polski-premier-i-szef-gabinetu-prezydenta-komentuja-6253342?source=rss", "title": "G\u0142os premiera i szefa gabinetu prezydenta w sprawie Patriot\u00f3w. \"Wielu ludzi chcia\u0142oby zero-jedynkowej odpowiedzi\"", "date_published": "2022-11-29 15:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0142os premiera i szefa gabinetu prezydenta w sprawie Patriot\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hvgo7-patriot-6234366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa dyskusja nad niemieck\u0105 propozycj\u0105 przekazania niemieckich Patriot\u00f3w dla Polski. Strona niemiecka zapowiedzia\u0142a ju\u017c, \u017ce kwestia przekazania ich Ukrainie wymaga\u0142aby przedyskutowania na forum sojusznik\u00f3w NATO. - Jak tylko mo\u017cna prosi\u0107 naszych niemieckich partner\u00f3w, to naprawd\u0119 by\u0142bym bardzo mocno za tym, by w zachodniej cz\u0119\u015bci Ukrainy zosta\u0142y te Patrioty posadowione - powiedzia\u0142 dzi\u015b premier Mateusz Morawiecki. Szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot zaznacza\u0142, \u017ce je\u015bli rozlokowanie rakiet na Ukrainie nie jest mo\u017cliwe, to \"Polska nie powinna\" z nich rezygnowa\u0107. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 te\u017c doradca prezydenta\u00a0Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-urzad-regulacji-energetyki-zerowa-stawka-oplaty-oze-w-2023-r-6253313?source=rss", "title": "Zerowa stawka jednej z op\u0142at na rachunku za pr\u0105d. Jest decyzja URE", "date_published": "2022-11-29 15:45:56+00:00", "description": "<img alt=\"Zerowa stawka jednej z op\u0142at na rachunku za pr\u0105d. Jest decyzja URE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yorbw-prad-4765570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rachunkach za pr\u0105d w 2023 roku obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie zerowa stawka op\u0142aty OZE - poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d Regulacji Energetyki. W 2022 roku op\u0142ata OZE wynosi 90 groszy za MWh.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/dziekanow-nowy-park-rozrywki-pepeland-zwierzeta-zyly-w-dramatycznych-warunkach-interwencja-sluzb-6240383?source=rss", "title": "Kuce, os\u0142y, lamy, kozy i ma\u0142pa zabrane z parku rozrywki.  \"Zwierz\u0119ta \u017cy\u0142y w dramatycznych warunkach\"", "date_published": "2022-11-29 15:00:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kuce, os\u0142y, lamy, kozy i ma\u0142pa zabrane z parku rozrywki.  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p5ptgo-policja-wyjasnia-okolicznosci-tragedii-zdjecie-ilustracyjne-6230152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do urz\u0119dnik\u00f3w z \u0141omianek wp\u0142yn\u0119\u0142y informacje o \"dramatycznych warunkach \u017cycia koni\" w jednym z park\u00f3w rozrywki na terenie gminy. Zg\u0142oszenia otrzymywa\u0142y tak\u017ce s\u0142u\u017cby. Policja wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo, i zaznacza, \u017ce problem dotyczy\u0142 te\u017c innych zwierz\u0105t: ma\u0142py, os\u0142\u00f3w czy k\u00f3z.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/zmiana-pogody-na-horyzoncie-znow-zrobi-sie-zimowo-6253259?source=rss", "title": "Zmiana pogody na horyzoncie. Zn\u00f3w zrobi si\u0119 zimowo", "date_published": "2022-11-29 14:53:42+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana pogody na horyzoncie. Zn\u00f3w zrobi si\u0119 zimowo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-itkosj-spadnie-snieg-6233900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0105 w Polsce w najbli\u017cszym czasie wci\u0105\u017c rz\u0105dzi\u0107 b\u0119dzie wy\u017c Erik. Uk\u0142ad zaci\u0105ga do nas wilgotne powietrze, co przyczynia si\u0119 do utrzymywania sporej warstwy chmur oraz mgie\u0142. Dopiero pod koniec tygodnia jest szansa na zmian\u0119 aury na bardziej zimow\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-zakonczyl-sie-remont-kamienicy-na-nowym-miescie-6253164?source=rss", "title": "Odbudowana w latach 50. kamienica przesz\u0142a renowacj\u0119", "date_published": "2022-11-29 14:35:43+00:00", "description": "<img alt=\"Odbudowana w latach 50. kamienica przesz\u0142a renowacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5my8d3-fasada-kamienicy-przy-ulicy-przyrynek-zostala-wyremontowana-6253169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budynek stoj\u0105cy na Nowym Mie\u015bcie, doszcz\u0119tnie zniszczony podczas Powstania Warszawskiego, zosta\u0142 odbudowany w latach 50-tych. Jego tynki dawno uleg\u0142y ju\u017c jednak zniszczeniu. W\u0142a\u015bnie doczeka\u0142y si\u0119 remontu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szynwald-bus-wpadl-do-rowu-cztery-osoby-w-szpitalu-6253018?source=rss", "title": "Wi\u00f3z\u0142 dzieci do szko\u0142y, wpad\u0142 w po\u015blizg. Ranne cztery osoby", "date_published": "2022-11-29 14:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 dzieci do szko\u0142y, wpad\u0142 w po\u015blizg. Ranne cztery osoby\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ssplrj-bus-wiozacy-dzieci-z-niepelnosprawnoscia-wpadl-do-rowu-6253012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bus wioz\u0105cy dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wpad\u0142 do rowu w miejscowo\u015bci Szynwa\u0142d (woj. ma\u0142opolskie). Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala, okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia policja.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wdowa-pisze-do-putina-maz-schudl-15-kg-w-koncu-popelnil-samobojstwo-6252821?source=rss", "title": "Wdowa po pu\u0142kowniku pisze do Putina: m\u0105\u017c nie m\u00f3g\u0142 spa\u0107, schud\u0142 15 kilogram\u00f3w. W ko\u0144cu pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo", "date_published": "2022-11-29 14:19:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wdowa po pu\u0142kowniku pisze do Putina: m\u0105\u017c nie m\u00f3g\u0142 spa\u0107, schud\u0142 15 kilogram\u00f3w. W ko\u0144cu pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bchpw8-untitled-1-6253218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski pu\u0142kownik Wadim Bojko mia\u0142 zajmowa\u0107 si\u0119 napraw\u0105 sprz\u0119tu wojskowego, kt\u00f3ry jednak nie nadawa\u0142 si\u0119 ju\u017c do wykorzystania bojowego. W\u00f3wczas pr\u00f3bowano uczyni\u0107 go koz\u0142em ofiarnym i obci\u0105\u017cy\u0107 olbrzymi\u0105 kar\u0105 za utrat\u0119 mienia pa\u0144stwowego - twierdzi wdowa po oficerze, kt\u00f3ry wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych w po\u0142owie listopada pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. Kobieta w li\u015bcie otwartym do W\u0142adimira Putina apeluje o nadzorowanie \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci jej m\u0119\u017ca.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/torun-przesluchanie-posel-joanny-scheuring-wielgus-parlamentarzystka-uslyszala-zarzut-zlosliwego-przeszkadzanie-we-mszy-6253163?source=rss", "title": "Pos\u0142anka Joanna Scheuring-Wielgus us\u0142ysza\u0142a zarzut z\u0142o\u015bliwego przeszkadzania we mszy", "date_published": "2022-11-29 13:57:42+00:00", "description": "<img alt=\"Pos\u0142anka Joanna Scheuring-Wielgus us\u0142ysza\u0142a zarzut z\u0142o\u015bliwego przeszkadzania we mszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qofyk1-poslanka-uslyszala-zarzuty-6253137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek toru\u0144ska prokuratura postawi\u0142a pos\u0142ance Lewicy Joannie Scheuring-Wielgus zarzuty z\u0142o\u015bliwego przeszkadzania we mszy \u015bwi\u0119tej i obrazy uczu\u0107 religijnych. Do przest\u0119pstw, wed\u0142ug prokuratury, mia\u0142o doj\u015b\u0107 w pa\u017adzierniku 2020 roku, kiedy parlamentarzystka wraz z m\u0119\u017cem protestowa\u0142a podczas mszy w jednym z toru\u0144skich ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Ma\u0142\u017conkowie w milczeniu trzymali transparenty z napisami: \"Kobieto mo\u017cesz sama decydowa\u0107\" oraz \"Kobiety powinny mie\u0107 prawo decydowania, czy urodzi\u0107, czy nie, a nie pa\u0144stwo w oparciu o ideologi\u0119 katolick\u0105\". Pos\u0142anka nie przyznaje si\u0119 do winy, grozi jej do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/mosciczki-dwukrotnie-przekroczyl-dozwolona-predkosc-okazalo-sie-ze-mial-juz-odebrane-prawo-jazdy-6252907?source=rss", "title": "Jecha\u0142 za szybko i bez prawa jazdy. Dosta\u0142 mandat, czeka go wizyta w s\u0105dzie", "date_published": "2022-11-29 13:51:50+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 za szybko i bez prawa jazdy. Dosta\u0142 mandat, czeka go wizyta w s\u0105dzie\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-phr9hq-dwukrotnie-przekroczyl-dozwolona-predkosc-okazalo-sie-ze-mial-juz-odebrane-prawo-jazdy-6252922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z grupy SPEED zatrzymali kierowc\u0119, kt\u00f3ry o 76 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. Otrzyma\u0142 wysoki mandat, jednak to dopiero pocz\u0105tek jego k\u0142opot\u00f3w. Nie po raz pierwszy z\u0142ama\u0142 bowiem przepisy, mia\u0142 ju\u017c cofni\u0119te uprawnienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-21-latek-podwozil-z-bratem-kolege-na-autobus-kolega-siedzial-w-bagazniku-6252980?source=rss", "title": "Jecha\u0142 buspasem i skr\u0119ci\u0142 na zakazie, w baga\u017cniku wi\u00f3z\u0142 koleg\u0119", "date_published": "2022-11-29 13:42:29+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 buspasem i skr\u0119ci\u0142 na zakazie, w baga\u017cniku wi\u00f3z\u0142 koleg\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ic057-kolega-siedzial-w-bagazniku-6253014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali na dworcu PKS w Lublinie kierowc\u0119 skody, kt\u00f3ry jecha\u0142 po buspasie i skr\u0119ci\u0142 na zakazie. W dwuosobowym aucie jecha\u0142o trzech m\u0119\u017cczyzn, jeden w baga\u017cniku, 21-letni kierowca t\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 tylko podwie\u017a\u0107 koleg\u0119 na autobus.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/marki-pozar-w-szeregowcu-przy-szczesliwej-strazacy-znalezli-cialo-jednej-osoby-6253091?source=rss", "title": "Po\u017car szeregowca w Markach. Stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o", "date_published": "2022-11-29 13:42:28+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car szeregowca w Markach. Stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2cn5wi-pozar-domu-w-markach-6253097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny bilans po\u017caru w Markach. Po ugaszeniu ognia stra\u017cacy odnale\u017ali cia\u0142o. Przyczyn\u0119 po\u017caru oraz okoliczno\u015bci \u015bmierci b\u0119d\u0105 bada\u0142y policja i prokuratura.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kolobrzeg-proces-czarnego-tulipana-mariusza-g-mezczyzna-mial-zabic-trzy-swoje-partnerki-i-przejac-ich-majatki-6253001?source=rss", "title": "Przyzna\u0142 si\u0119 do zabicia trzech kobiet, by przej\u0105\u0107 ich maj\u0105tki. Proces \"Krwawego Tulipana\"", "date_published": "2022-11-29 13:42:08+00:00", "description": "<img alt=\"Przyzna\u0142 si\u0119 do zabicia trzech kobiet, by przej\u0105\u0107 ich maj\u0105tki. Proces \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kb43s3-mariusz-g-przed-sadem-przyznal-sie-do-zabicia-trzech-kobiet-5469567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Proces 46-letniego Mariusza G. o zab\u00f3jstwo trzech kobiet zbli\u017ca si\u0119 ku finiszowi. We wtorek zeznawali ko\u0142obrzescy policjanci. \u2013 Technicy kryminalistyki na butach oskar\u017conego ujawnili w mieszkaniu \u015blady krwi. Mariusz G. by\u0142 nerwowy podczas tych ogl\u0119dzin. M\u00f3wi\u0142, \u017ce mia\u0142 kolizj\u0119 z sarn\u0105 \u2013 zezna\u0142 jeden ze \u015bwiadk\u00f3w w s\u0105dzie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/stalowa-wola-rzeszow-25-letni-skatowany-danylo-wybudzony-ze-spiaczki-z-dzieckiem-nie-ma-kontaktu-6252992?source=rss", "title": "Maltretowany 2,5-letni Danylo wybudzony ze \u015bpi\u0105czki. Lekarze: z dzieckiem nie ma kontaktu", "date_published": "2022-11-29 13:36:23+00:00", "description": "<img alt=\"Maltretowany 2,5-letni Danylo wybudzony ze \u015bpi\u0105czki. Lekarze: z dzieckiem nie ma kontaktu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rsk7y-chlopczyk-przebywa-w-klinicznym-szpitalu-wojewodzkim-w-rzeszowie-6253004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2,5-letni Danylo, ukrai\u0144ski ch\u0142opczyk, kt\u00f3ry wed\u0142ug \u015bledczych by\u0142 katowany i gwa\u0142cony przez matk\u0119 i jej partnera, zosta\u0142 wybudzony ze \u015bpi\u0105czki farmakologicznej. Ze wzgl\u0119du na liczne urazy m.in. g\u0142owy, z dzieckiem nie ma \u017cadnego kontaktu. Jak rokuj\u0105 lekarze, ch\u0142opiec ju\u017c do ko\u0144ca \u017cycia b\u0119dzie niepe\u0142nosprawny. Jego matka i jej partner, kt\u00f3ry us\u0142yszeli m.in. zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa ch\u0142opca i zn\u0119cania si\u0119 nad nim ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem, przebywaj\u0105 w areszcie. Grozi im do\u017cywocie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-miasto-wyburzylo-zabytkowa-kamienice-trzech-urzednikow-uslyszalo-zarzuty-6253040?source=rss", "title": "Miasto wyburzy\u0142o kamienic\u0119, zarzuty dla trzech urz\u0119dnik\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 13:26:59+00:00", "description": "<img alt=\"Miasto wyburzy\u0142o kamienic\u0119, zarzuty dla trzech urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jy939m-tyle-zostalo-z-zabytkowej-kamienicy-ktora-znajdowala-sie-przy-ul-cyniarskiej-13-w-bielsku-bialej-5713193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunalna kamienica w Bielsku-Bia\u0142ej zosta\u0142a wyburzona na podstawie decyzji bielskiego Powiatowego Inspektora Nadzoru Budowlanego, ale bez wcze\u015bniejszej opinii Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w w Katowicach. Ten uzna\u0142 to dzia\u0142anie za zniszczenie zabytku i powiadomi\u0142 prokuratur\u0119. Ta postawi\u0142a zarzuty trzem urz\u0119dnikom, grozi im do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wielka-brytania-naukowcy-powtorzyli-badanie-sprzed-60-lat-szokujace-wyniki-6240339?source=rss", "title": "Zab\u00f3jczy odcinek Tamizy. \"Cho\u0107 badanie wydaje si\u0119 prowincjonalne, stanowi wa\u017cny sygna\u0142 ostrzegawczy\"", "date_published": "2022-11-29 13:05:59+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jczy odcinek Tamizy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w26bwh-racicznica-zmienna-silnie-inwazyjny-malz-6240346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pewnym odcinku Tamizy, w ci\u0105gu zaledwie 60 lat, a\u017c o 95 procent zmniejszy\u0142a si\u0119 liczba rodzimych ma\u0142\u017cy. Brytyjscy naukowcy powt\u00f3rzyli badanie ekosystemu rzeki z 1964 roku, skupiaj\u0105c si\u0119 na liczebno\u015bci poszczeg\u00f3lnych gatunk\u00f3w tych mi\u0119czak\u00f3w i rozmiarach, jakie osi\u0105ga\u0142y osobniki. Wyniki wskaza\u0142y, \u017ce jeden z gatunk\u00f3w ma\u0142\u017cy ca\u0142kowicie znikn\u0105\u0142, a pozosta\u0142e r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 si\u0119 niezbyt dobrze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-neogotyckie-meble-wywiezione-z-apteki-przy-nowym-swiecie-maja-wrocic-na-swoje-miejsce-wyrok-nsa-6252604?source=rss", "title": "Neogotyckie meble wywiezione z apteki przy Nowym \u015awiecie musz\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na miejsce. Wyrok", "date_published": "2022-11-29 12:53:58+00:00", "description": "<img alt=\"Neogotyckie meble wywiezione z apteki przy Nowym \u015awiecie musz\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na miejsce. Wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2thy9a-historyczna-apteka-przy-nowym-swiecie-511018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel neogotyckich mebli powinien, zgodnie z nakazem konserwatora, przywie\u017a\u0107 je z powrotem do zlikwidowanej apteki przy Nowym \u015awiecie - zdecydowa\u0142 we wtorek Naczelny S\u0105d Administracyjny. Batalia o powr\u00f3t zabytku trwa\u0142a blisko sze\u015b\u0107 lat.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/radymno-smierc-42-letniego-mezczyzny-podczas-policyjnej-interwencji-opinie-bieglych-niejednoznaczne-6252808?source=rss", "title": "\u015amier\u0107 m\u0119\u017cczyzny podczas policyjnej interwencji. Opinie bieg\u0142ych niejednoznaczne", "date_published": "2022-11-29 12:53:45+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 m\u0119\u017cczyzny podczas policyjnej interwencji. Opinie bieg\u0142ych niejednoznaczne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3lnec-42-latek-mial-sie-poklocic-z-siostra-6109309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekspertyzy bieg\u0142ych dotycz\u0105ce policyjnej interwencji w Radymnie na Podkarpaciu, w trakcie kt\u00f3rej zmar\u0142 42-letni m\u0119\u017cczyzna, nie daj\u0105 jednoznacznej odpowiedzi na pytanie, czy zachowanie policjant\u00f3w mog\u0142o przyczyni\u0107 si\u0119 do \u015bmierci pokrzywdzonego. Prokuratura, kt\u00f3ra bada, czy funkcjonariusze swoim zachowaniem nie przekroczyli uprawnie\u0144 i nie przyczynili si\u0119 do \u015bmierci 42-latka, zleci\u0142a uzupe\u0142nienie dokument\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/katar-2022-kim-jest-kibic-ktory-wbiegl-na-boisko-z-flaga-lgbt-to-mario-ferri-sokol-6252765?source=rss", "title": "Z t\u0119czow\u0105 flag\u0105 przerwa\u0142 mecz w Katarze. Sam gra w pi\u0142k\u0119, pomaga\u0142 uchod\u017acom dosta\u0107 si\u0119 do Polski", "date_published": "2022-11-29 12:27:25+00:00", "description": "<img alt=\"Z t\u0119czow\u0105 flag\u0105 przerwa\u0142 mecz w Katarze. Sam gra w pi\u0142k\u0119, pomaga\u0142 uchod\u017acom dosta\u0107 si\u0119 do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-03hmvl-mundial-w-katarze-2022-wtargnal-z-teczowa-flaga-podczas-meczu-6252658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry wtargn\u0105\u0142 na boisko z flag\u0105 spo\u0142eczno\u015bci LGBT+ podczas meczu Portugalia-Urugwaj na katarskim mundialu, to Mario Ferri, 35-letni pi\u0142karz i aktywista z W\u0142och. W przesz\u0142o\u015bci ju\u017c wielokrotnie pojawia\u0142 si\u0119 na murawie z wa\u017cnym przes\u0142aniem. Na pocz\u0105tku wojny pojecha\u0142 do Ukrainy, by pomaga\u0107 uchod\u017acom wojennym dosta\u0107 si\u0119 do Polski.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pijany-probowal-odbic-kolege-z-radiowozu-6252847?source=rss", "title": "By\u0142 pijany, pr\u00f3bowa\u0142 \"odbi\u0107\" koleg\u0119 z radiowozu", "date_published": "2022-11-29 12:25:28+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany, pr\u00f3bowa\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pxry8w-policjantka-z-zatrzymanym-mezczyzna-6252854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci interweniowali przy ulicy P\u0142ytowej, gdzie grupa os\u00f3b pi\u0142a alkohol. Gdy jeden z m\u0119\u017cczyzn trafi\u0142 do radiowozu, jego kolega ruszy\u0142 mu z odsiecz\u0105 i wda\u0142 si\u0119 w szarpanin\u0119 z funkcjonariuszem.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rzezba-marcina-kasprzaka-bedzie-wyremontowana-6239951?source=rss", "title": "Jest symbolem powojennej Woli. Rze\u017aba Kasprzaka przejdzie renowacj\u0119", "date_published": "2022-11-29 12:06:19+00:00", "description": "<img alt=\"Jest symbolem powojennej Woli. Rze\u017aba Kasprzaka przejdzie renowacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-03ul21-rzezba-marcina-kasprzaka-przejdzie-renowacje-6240032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rze\u017aba przedstawiaj\u0105ca Marcina Kasprzaka przejdzie renowacj\u0119. Wiekowy monument zostanie poddany szeregowi prac konserwatorsko-restauratorskich. Wr\u00f3ci na ulic\u0119 pod koniec 2023 roku - poinformowa\u0142 wolski ratusz.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/kamieniec-zabkowicki-mezczyzna-utknal-w-golebniku-chcial-ukrasc-rasowe-ptaki-6252802?source=rss", "title": "Chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 z go\u0142\u0119bnika rasowe ptaki. Utkn\u0105\u0142 w \u015brodku, zamkni\u0119ty przez w\u0142a\u015bciciela", "date_published": "2022-11-29 12:04:24+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 z go\u0142\u0119bnika rasowe ptaki. Utkn\u0105\u0142 w \u015brodku, zamkni\u0119ty przez w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-afzwl3-strazacy-musieli-pomoc-wyciagnac-mezczyzne-z-golebnika-6252705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-letni m\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 na gor\u0105cym uczynku podczas pr\u00f3by kradzie\u017cy rasowych go\u0142\u0119bi Mulemans. W\u0142a\u015bciciel ptak\u00f3w, widz\u0105c intruza w go\u0142\u0119bniku, zamkn\u0105\u0142 go w \u015brodku i wezwa\u0142 policj\u0119. Z wysoko\u015bci musieli \u015bci\u0105ga\u0107 go stra\u017cacy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-igor-tuleya-nowa-izba-sn-uchylila-zawieszenie-komentarze-polityczne-terlecki-zla-wiadomosc-6252852?source=rss", "title": "Terlecki o decyzji s\u0105du i uchyleniu zawieszenia Tuleyi: Z\u0142a wiadomo\u015b\u0107. Jako\u015b nie lubi\u0119", "date_published": "2022-11-29 11:54:34+00:00", "description": "<img alt=\"Terlecki o decyzji s\u0105du i uchyleniu zawieszenia Tuleyi: Z\u0142a wiadomo\u015b\u0107. Jako\u015b nie lubi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-040shs-29-0940-sejm-setki-0004-6252856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego o uchyleniu zawieszenia Igora Tuleyi w obowi\u0105zkach. Decyzja ta oznacza, \u017ce s\u0119dzia mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do orzekania. - To z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 - oceni\u0142 szef klubu parlamentarnego PiS.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/babica-konwoj-z-maszyna-tbm-dotarl-na-plac-budowy-6252707?source=rss", "title": "\u017beby przewie\u017a\u0107 TBM musieli usun\u0105\u0107 znaki drogowe i frezowa\u0107 jezdni\u0119. \"Gigantyczne klocki\" na budowie", "date_published": "2022-11-29 11:46:05+00:00", "description": "<img alt=\"\u017beby przewie\u017a\u0107 TBM musieli usun\u0105\u0107 znaki drogowe i frezowa\u0107 jezdni\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-5ust21-rozladunek-maszyny-tbm-6252708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na plac budowy szlaku Via Carpatia w Babicy (woj. podkarpackie) dotar\u0142 konw\u00f3j z gigantyczn\u0105 maszyn\u0105 TBM. Urz\u0105dzenie, wyposa\u017cone mi\u0119dzy innymi w 15-metrow\u0105 tarcz\u0119, ma wydr\u0105\u017cy\u0107 tunel na powstaj\u0105cej w\u0142a\u015bnie drodze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/czym-pala-w-piecach-mieszkancy-szczecina-przeprowadzono-400-kontroli-6252617?source=rss", "title": "Czym pal\u0105 w piecach mieszka\u0144cy Szczecina? Przeprowadzono 400 kontroli", "date_published": "2022-11-29 11:35:02+00:00", "description": "<img alt=\"Czym pal\u0105 w piecach mieszka\u0144cy Szczecina? Przeprowadzono 400 kontroli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v21tk7-dron-wylapuje-kopciuchy-w-szczecinie-6252478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nad Szczecinem lata dron na bie\u017c\u0105co testuj\u0105cy dym wydobywaj\u0105cy si\u0119 z komin\u00f3w, a mieszka\u0144cy zaniepokojeni tym, czym s\u0105siedzi pal\u0105 w plecach, dzwoni\u0105 do stra\u017cy miejskiej. Funkcjonariusze ju\u017c na\u0142o\u017cyli pierwsze mandaty.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydenckie-wybory-kopertowe-2020-ustawa-abolicyjna-pis-sklada-nowy-projekt-w-sejmie-6252718?source=rss", "title": "Zaniechanie \u015bcigania za wybory kopertowe. Nowy projekt PiS", "date_published": "2022-11-29 11:34:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zaniechanie \u015bcigania za wybory kopertowe. Nowy projekt PiS\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-zeml27-ponad-12-miliona-polakow-w-tym-roku-bedzie-skladalo-wnioski-o-nowy-dowod-osobisty-4212056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o we wtorek w Sejmie projekt ustawy o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich zarz\u0105dzonych na maj 2020 roku, czyli tak zwanych wybor\u00f3w kopertowych. Chodzi o przekazanie przez w\u0142adze samorz\u0105dowe danych wyborc\u00f3w Poczcie Polskiej.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brytyjski-resort-obrony-o-slabosci-rosyjskiej-armii-6252206?source=rss", "title": "Brytyjski resort: wojna ujawni\u0142a s\u0142abo\u015bci rosyjskiej \"koncepcji BGT\"", "date_published": "2022-11-29 10:59:10+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort: wojna ujawni\u0142a s\u0142abo\u015bci rosyjskiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pbevuh-zniszczony-rosyjski-sprzet-wojskowy-czolg-we-wsi-prawdino-w-obwodzie-chersonskim-20112022-6230328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojna w Ukrainie ujawni\u0142a s\u0142abo\u015bci wa\u017cnej dla rosyjskiej doktryny wojennej \"koncepcji batalionowych grup taktycznych (BGT)\" - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony w komunikacie. Ameryka\u0144ski think-tank Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) oceni\u0142, \u017ce zgrupowane na Bia\u0142orusi rosyjskie wojska nie zostan\u0105 u\u017cyte do inwazji na Ukrain\u0119 z tego kierunku.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-wraz-z-sezonem-grzewczym-powrocil-smog-to-co-wkladamy-do-piecow-ma-niezwykle-znaczenie-6251425?source=rss", "title": "\"To, co wk\u0142adamy do piec\u00f3w, ma niezwyk\u0142e znaczenie\". Fizyk atmosfery o smogu", "date_published": "2022-11-29 10:58:25+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ywdc2u-smog-w-polsce-6251551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Temat smogu, kt\u00f3ry pojawia si\u0119 w okresie jesienno-zimowym w Polsce, wraca co roku jak bumerang. To, czym palimy w piecach, trafia do atmosfery, zanieczyszczaj\u0105c powietrze, kt\u00f3rym oddychamy. O smogu i walce z nim m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 doktor Joanna Remiszewska-Michalak, fizyk atmosfery.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/kedzierzyn-kozle-przyjechal-samochodem-na-policyjny-parking-byl-nietrzezwy-6252654?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 pod zakaz na policyjny parking. W aucie mia\u0142 puszk\u0119 piwa, \"wydmucha\u0142\" p\u00f3\u0142 promila", "date_published": "2022-11-29 10:38:11+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 pod zakaz na policyjny parking. W aucie mia\u0142 puszk\u0119 piwa, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rpy8ed-nietrzezwy-mezczyzna-przyjechal-do-komisariatu-policji-6252670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-latek przyjecha\u0142 do kozielskiego komisariatu na przes\u0142uchanie. Kierowca nie zwr\u00f3ci\u0142 uwagi na znak B-1 i wjecha\u0142 pod zakaz, co przyku\u0142o uwag\u0119 policjant\u00f3w. Ci zauwa\u017cyli otwart\u0105 puszk\u0119 piwa w samochodzie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/tomaszow-lubelski-38-latek-najprawdopodobniej-zatrul-sie-tlenkiem-wegla-6252218?source=rss", "title": "Rodzina nie mog\u0142a si\u0119 skontaktowa\u0107 z 38-latkiem. Stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w mieszkaniu.", "date_published": "2022-11-29 10:35:41+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzina nie mog\u0142a si\u0119 skontaktowa\u0107 z 38-latkiem. Stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w mieszkaniu.\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wmo5kj-tlenek-wegla-najprawdopodobniej-byl-przyczyna-smierci-38-latka-6252612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrucie tlenkiem w\u0119gla by\u0142o prawdopodobnie przyczyn\u0105 \u015bmierci 38-latka z Tomaszowa Lubelskiego (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 znaleziony martwy w swoim mieszkaniu. Stra\u017cacy wykryli na miejscu wysokie st\u0119\u017cenie czadu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zagraniczne-podroze-polskich-poslow-ile-kosztuja-budzet-na-wyjazdy-parlamentarzystow-6252320?source=rss", "title": "Zagraniczne podr\u00f3\u017ce polskich pos\u0142\u00f3w. \"Przeznaczono na ten cel 5 milion\u00f3w z\u0142otych\"", "date_published": "2022-11-29 10:33:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zagraniczne podr\u00f3\u017ce polskich pos\u0142\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ocryco-shutterstock1549751417-6252693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie mog\u0105 zacz\u0105\u0107 planowa\u0107 przysz\u0142oroczne zagraniczne podr\u00f3\u017ce. Zap\u0142acimy za nie my wszyscy - wskazuje \"Fakt\". Jak podaje gazeta, wyprawy polskich parlamentarzyst\u00f3w b\u0119d\u0105 kosztowa\u0107 podatnik\u00f3w 5 milion\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-hulajnoga-zapalila-sie-podczas-ladowania-w-mieszkaniu-przy-grojeckiej-6251947?source=rss", "title": "Hulajnoga elektryczna zapali\u0142a si\u0119 w mieszkaniu podczas \u0142adowania", "date_published": "2022-11-29 10:28:22+00:00", "description": "<img alt=\"Hulajnoga elektryczna zapali\u0142a si\u0119 w mieszkaniu podczas \u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-thwp27-do-pozaru-hulajnogi-doszlo-w-mieszkaniu-przy-grojeckiej-6252377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mieszkaniu na Ochocie dosz\u0142o do po\u017caru hulajnogi w mieszkaniu. Jak przekaza\u0142a stra\u017c po\u017carna, pojazd zapali\u0142 si\u0119 podczas \u0142adowania baterii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-policja-zatrzymala-dziewieciu-mezczyzn-ktorzy-odpowiedza-za-rozpowszechnianie-pornografii-dzieciecej-6252189?source=rss", "title": "Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zatrzymanych w sprawie posiadania i rozpowszechniania pornografii dzieci\u0119cej", "date_published": "2022-11-29 10:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zatrzymanych w sprawie posiadania i rozpowszechniania pornografii dzieci\u0119cej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q23mh0-zatrzymano-dziewiec-osob-6252135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35 telefon\u00f3w, 33 dyski i 11 laptop\u00f3w zabezpieczyli policjanci w domach dziewi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn zatrzymanych w sprawie posiadania i rozpowszechniania pornografii z udzia\u0142em os\u00f3b ma\u0142oletnich. Przy dw\u00f3ch z nich znaleziono te\u017c narkotyki.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-protesty-zagroza-rezimowi-ekspert-wladze-nie-moga-sobie-tego-odpuscic-6239728?source=rss", "title": "Protesty w chi\u0144skich miastach zagro\u017c\u0105 re\u017cimowi? \"W\u0142adze nie mog\u0105 sobie tego odpu\u015bci\u0107\"", "date_published": "2022-11-29 10:20:02+00:00", "description": "<img alt=\"Protesty w chi\u0144skich miastach zagro\u017c\u0105 re\u017cimowi? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yj7vcv-gettyimages-1445031632-6252613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chinach w ci\u0105gu roku odbywa si\u0119 bardzo du\u017co protest\u00f3w i strajk\u00f3w. Ale tym razem zaskoczeniem jest, \u017ce maj\u0105 one wsp\u00f3lny mianownik: sprzeciw wobec polityki \"zero covid\", pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c has\u0142a wzywaj\u0105ce do oddania w\u0142adzy przez Parti\u0119 Komunistyczn\u0105 - m\u00f3wi w rozmowie z portalem tvn24.pl dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich. Jednocze\u015bnie jednak wed\u0142ug niego Pekin nie mo\u017ce teraz odej\u015b\u0107 od drako\u0144skiej polityki walki z pandemi\u0105. - Chiny s\u0105 troch\u0119 jak Ameryka przed Kolumbem: zupe\u0142nie nieodporne na choroby zaka\u017ane z zagranicy - twierdzi.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-matka-trzyletniego-nikodema-i-jej-konkubent-skazani-za-zabicie-chlopca-5757056?source=rss", "title": "On katowa\u0142 trzyletniego Nikodema, ona nie reagowa\u0142a. S\u0105d skaza\u0142 ich za zabicie ch\u0142opca", "date_published": "2022-11-29 10:19:23+00:00", "description": "<img alt=\"On katowa\u0142 trzyletniego Nikodema, ona nie reagowa\u0142a. S\u0105d skaza\u0142 ich za zabicie ch\u0142opca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie0e01624ea872d1457de3eb3933e7bc3f-zmarlego-3-latka-znaleziono-w-jednym-z-mieszkan-we-wloclawku-4910914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 K. i Agnieszka S. us\u0142yszeli wyrok po 25 lat pozbawienia wolno\u015bci. Oskar\u017ceni odpowiadali za \u015bmier\u0107 trzyletniego Nikodema. Ch\u0142opiec zmar\u0142 z powodu zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych obra\u017ce\u0144. K. by\u0142 dla Nikodema bezlitosny, bi\u0142 mimo jego b\u0142aga\u0144. Wed\u0142ug s\u0105du, zabi\u0142 ch\u0142opca ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Matka ch\u0142opca nie reagowa\u0142a. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce jest wsp\u00f3\u0142winna zab\u00f3jstwa.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wojenny-niewybuch-znaleziony-na-pawinskiego-wezwano-saperow-6251951?source=rss", "title": "Robotnicy znale\u017ali niewybuch w pobli\u017cu szpitala", "date_published": "2022-11-29 10:13:06+00:00", "description": "<img alt=\"Robotnicy znale\u017ali niewybuch w pobli\u017cu szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xlakjj-niewybuch-zabezpieczyla-policja-47158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas prac wodno-kanalizacyjnych w okolicy ulicy Pawi\u0144skiego na Ochocie robotnicy natrafili na pocisk, prawdopodobnie z okresu II wojny \u015bwiatowej. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, na miejsce zostali wezwani saperzy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hawaje-mauna-loa-ze-zboczy-wulkanu-splywa-lawa-6251313?source=rss", "title": "Gruba na centymetr warstwa popio\u0142u i szklane \"w\u0142osy\". Mauna Loa straszy na Hawajach", "date_published": "2022-11-29 10:06:44+00:00", "description": "<img alt=\"Gruba na centymetr warstwa popio\u0142u i szklane \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h4fjjn-erupcja-wulkanu-mauna-loa-6251354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142o\u017cony na Hawajach wulkan Mauna Loa, uwa\u017cany za najwi\u0119kszy aktywny wulkan \u015bwiata, przebudzi\u0142 si\u0119 po prawie 40 latach. Zdaniem ekspert\u00f3w z ameryka\u0144skiej Narodowej S\u0142u\u017cby Pogodowej (NWS) w Honolulu, miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 prawie centymetr popio\u0142u wulkanicznego.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-rosja-traktat-new-start-kontrola-zbrojen-i-broni-jadrowej-rosja-przeklada-spotkanie-6240794?source=rss", "title": "Przyczyn nie podano, rozmowy o kontroli zbroje\u0144 prze\u0142o\u017cone. Departament Stanu USA: jednostronna decyzja Rosjan", "date_published": "2022-11-29 10:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przyczyn nie podano, rozmowy o kontroli zbroje\u0144 prze\u0142o\u017cone. Departament Stanu USA: jednostronna decyzja Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xa0sp8-widok-na-kreml-5010127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja nagle i bez podania przyczyny prze\u0142o\u017cy\u0142a planowane na wtorek rozmowy Dwustronnej Komisji Konsultacyjnej dotycz\u0105ce inspekcji zbroje\u0144 w ramach traktatu New START - poinformowa\u0142 Departament Stanu USA. Mia\u0142o to by\u0107 pierwsze takie spotkanie strony ameryka\u0144skiej i rosyjskiej od ponad roku, rozmowy mia\u0142y odby\u0107 si\u0119 w Kairze.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-29-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-29 09:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmwvng-covid-dzienny-bilans-6252270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 763 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia odnotowa\u0142 siedem przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gmina-radziejow-wypadek-podczas-wycinki-mezczyzne-przygniotlo-drzewo-6252098?source=rss", "title": "Przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na niego drzewo. M\u0119\u017cczyzn\u0119 do szpitala zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-11-29 09:44:38+00:00", "description": "<img alt=\"Przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na niego drzewo. M\u0119\u017cczyzn\u0119 do szpitala zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbf7xv-do-wypadku-doszlo-przy-wycince-drzew-6252033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek podczas prac przy wycince drzew w gminie Radziej\u00f3w (woj. kujawsko-pomorskie). M\u0119\u017cczyzna \u015bcinaj\u0105cy drzewo na polu zosta\u0142 uderzony i przygnieciony upadaj\u0105cym pniem. Z obra\u017ceniami cia\u0142a zosta\u0142 przetransportowany \u015bmig\u0142owcem do szpitala.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-sekretarz-generalny-jens-stoltenberg-nie-moze-byc-trwalego-pokoju-jesli-w-ukrainie-wygra-agresor-6252197?source=rss", "title": "Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg: nie mo\u017ce by\u0107 trwa\u0142ego pokoju, je\u015bli w Ukrainie wygra agresor", "date_published": "2022-11-29 09:42:57+00:00", "description": "<img alt=\"Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg: nie mo\u017ce by\u0107 trwa\u0142ego pokoju, je\u015bli w Ukrainie wygra agresor\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eml4tl-jens-stoltenberg-6252200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NATO jest czujne i gotowe broni\u0107 ka\u017cdego centymetra kwadratowego sojuszniczego terytorium - m\u00f3wi\u0142 sekretarz generalny Jens Stoltenberg we wtorek na konferencji zorganizowanej przez instytut Aspen i German Marshall Fund w Bukareszcie. Jak doda\u0142, pa\u0144stwa NATO wysy\u0142aj\u0105 sygna\u0142, \u017ce Sojusz \"b\u0119dzie nadal sta\u0107 u boku Ukrainy tak d\u0142ugo, jak to b\u0119dzie konieczne\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-goclawska-syrenka-juz-po-kapieli-usuneli-stuletni-brud-witraz-odzyskal-dawne-barwy-6238953?source=rss", "title": "\"Goc\u0142awska syrenka ju\u017c po k\u0105pieli\". Usun\u0119li stuletni brud, witra\u017c odzyska\u0142 dawne barwy", "date_published": "2022-11-29 09:08:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-l0vtvu-oczyszczony-witraz-ze-szczecinska-syrenka-odzyskal-dawne-kolory-6239691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miejski konserwator zabytk\u00f3w w Szczecinie zaprezentowa\u0142 dotychczasowy efekt prac nad ponadstuletnim witra\u017cem. - Goc\u0142awska syrenka ju\u017c po k\u0105pieli. Pozbawiona stuletniego brudu zn\u00f3w \u015bwieci dawnym blaskiem - poinformowa\u0142. Zanim powr\u00f3ci na swoje miejsce w willi Otto Strutza musi jednak \"up\u0142yn\u0105\u0107 jeszcze wiele wody\". Nie b\u0119dzie to mo\u017cliwe do czasu przeprowadzenia remontu wie\u017cy, w kt\u00f3rej si\u0119 znajdowa\u0142a. Na razie zast\u0119puje j\u0105 prze\u017aroczysta p\u0142yta z wydrukiem na folii.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ankiety-dla-ukraincow-czy-chca-protektoratu-polski-msz-sprawa-nieprawdziwa-6239238?source=rss", "title": "Ankiety dla Ukrai\u0144c\u00f3w \"czy chc\u0105 protektoratu Polski\". MSZ: \"sprawa nieprawdziwa\"", "date_published": "2022-11-29 08:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ankiety dla Ukrai\u0144c\u00f3w \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6ltvl-ankiety-z-pytaniem-do-ukraincow-czy-chca-stac-sie-czescia-polski-to-fejk-6239163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska ambasada w Kijowie mia\u0142a rzekomo przygotowa\u0107 ankiety dla Ukrai\u0144c\u00f3w, \"by dowiedzie\u0107 si\u0119, czy chc\u0105 sta\u0107 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 Polski\" - taki przekaz rozchodzi si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. To fake news pasuj\u0105cy do tezy rosyjskiej propagandy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lask-kolumna-kierowca-ciezarowki-zjechal-na-przeciwlegly-pas-i-uderzyl-w-sznur-samochodow-47-latek-nie-zyje-6251460?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas, dosz\u0142o do zderzenia. Kierowca, mimo reanimacji, zmar\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-11-29 08:25:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas, dosz\u0142o do zderzenia. Kierowca, mimo reanimacji, zmar\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fzt578-smiertelny-wypadek-w-lasku-nie-zyje-kierowca-6251263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmiertelnego wypadku na drodze wojew\u00f3dzkiej 482 w \u0141asku Kolumnie (\u0141\u00f3dzkie). - Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce kieruj\u0105cy ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 z nieustalonych na t\u0119 chwil\u0119 powod\u00f3w zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu i wjecha\u0142 na prawid\u0142owo jad\u0105ce pojazdy - informuje policja. M\u0119\u017cczyzna, mimo reanimacji, zmar\u0142. Niegro\u017anie ranna zosta\u0142a 34-letnia kobieta, kt\u00f3ra podr\u00f3\u017cowa\u0142a jednym z samochod\u00f3w osobowych.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/morawica-pozar-w-swietokrzyskim-centrum-psychiatrii-ewakuowany-20-pacjentow-6251437?source=rss", "title": "Po\u017car w centrum psychiatrii, ewakuowano 20 pacjent\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 08:10:07+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w centrum psychiatrii, ewakuowano 20 pacjent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6vhxo-strazacy-walczyli-z-pozarem-zdjecie-ilustracyjne-6234322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015awi\u0119tokrzyskim Centrum Psychiatrii w Morawicy wybuch\u0142 po\u017car. Ewakuowano \u0142\u0105cznie 20 pacjent\u00f3w. Jak wst\u0119pnie ustali\u0142y s\u0142u\u017cby, prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105\u00a0pojawienia si\u0119 ognia by\u0142o podpalenie.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-kilku-pojazdow-na-s2-utrudnienia-6251372?source=rss", "title": "Zderzenie kilku pojazd\u00f3w na S2. Korek ma kilka kilometr\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 07:48:25+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie kilku pojazd\u00f3w na S2. Korek ma kilka kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-euo9pr-zderzenie-na-s2-6251373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S2 przed skrzy\u017cowaniem z Pu\u0142awsk\u0105 zderzy\u0142y si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka, auto dostawcze i dwa auta osobowe - donosi reporter tvnwarszawa.pl. S\u0105 du\u017ce utrudnienia w kierunku tunelu.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nidzica-weszli-do-domu-89-latki-uderzyli-ja-i-ukradli-650-zlotych-uslyszeli-zarzut-rozboju-6251264?source=rss", "title": "Weszli do domu 89-latki, uderzyli j\u0105 i okradli", "date_published": "2022-11-29 07:29:03+00:00", "description": "<img alt=\"Weszli do domu 89-latki, uderzyli j\u0105 i okradli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fbu8qs-mezczyzni-weszli-do-domu-89-latki-i-okradli-ja-6251278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-latek i 30-latek s\u0105 podejrzani o napa\u015b\u0107 na 89-letni\u0105 mieszkank\u0119 Nidzicy w jej domu. S\u0105d zastosowa\u0142 wobec nich tymczasowy areszt. M\u0119\u017cczyznom grozi kara do dwunastu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pis-chce-nowej-komisji-ds-polityki-energetycznej-w-latach-2007-2022-komentuje-sekretarz-generalny-pis-krzysztof-sobolewski-6251308?source=rss", "title": "PiS chce szybkiego powo\u0142ania nowej komisji. \"Tak by od nowego roku mog\u0142y rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 prace\"", "date_published": "2022-11-29 07:27:31+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce szybkiego powo\u0142ania nowej komisji. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie6983b3cd9a1b9d5d4e3db53845ef59b7-prad-linie-energetyczne-shutterstock-197577161-jpg-4754225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS chcia\u0142by powo\u0142a\u0107 komisj\u0119 do spraw polskiej polityki energetycznej prowadzonej w latach 2007-2022. Sekretarz generalny partii Krzysztof Sobolewski stwierdzi\u0142, \u017ce PiS chcia\u0142by, aby ustawa w tej sprawie zosta\u0142a uchwalona jak najszybciej, tak by komisja mog\u0142a rozpocz\u0105\u0107 prace od nowego roku. Rzecznik PiS Rafal Bochenek przekaza\u0142, \u017ce komisja b\u0119dzie mog\u0142a podejmowa\u0107 decyzje administracyjne, w tym \"b\u0119dzie mog\u0142a kierowa\u0107 okre\u015blone wnioski do s\u0142u\u017cb\".", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-30-latek-kradl-paliwo-wpadl-na-goracym-uczynku-uciekajac-zostawil-portfel-z-dokumentami-6251297?source=rss", "title": "Zosta\u0142 przy\u0142apany na kradzie\u017cy paliwa z ci\u0119\u017car\u00f3wek. Uciek\u0142, ale zostawi\u0142 swoje auto z dokumentami", "date_published": "2022-11-29 07:19:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 przy\u0142apany na kradzie\u017cy paliwa z ci\u0119\u017car\u00f3wek. Uciek\u0142, ale zostawi\u0142 swoje auto z dokumentami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0fqyj0-spuszczal-paliwo-ze-zbiornika-i-przelewal-je-do-plastikowych-pojemnikow-6251288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 30-latka, kt\u00f3ry na jednej z posesji w gminie Suwa\u0142ki (Podlaskie) krad\u0142 paliwo z zaparkowanych tam ci\u0119\u017car\u00f3wek. Zosta\u0142 przy\u0142apany na gor\u0105cym uczynku,  ale porzuci\u0142 auto, kt\u00f3rym przyjecha\u0142 i zdo\u0142a\u0142 uciek\u0142. Zostawi\u0142 jednak w \u015brodku portfel z dokumentami.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zelenski-na-inicjatywe-ziarno-z-ukrainy-zebrano-ponad-180-milionow-dolarow-6251163?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: na inicjatyw\u0119 \"Ziarno z Ukrainy\" zebrano ponad 180 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 07:00:05+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: na inicjatyw\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ee8wn2-wolodymyr-zelenski-w-chersoniu-6219434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inicjatywa \"Ziarno z Ukrainy\" sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych ukrai\u0144skich inicjatyw humanitarnych, na kt\u00f3r\u0105 zgromadzono ju\u017c ponad 180 milion\u00f3w dolar\u00f3w - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Wsparcie dla programu zadeklarowa\u0142o ju\u017c ponad 30 kraj\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/republika-srodkowoafrykanska-obcy-samolot-zbombardowal-baze-wojskowa-rosyjskich-najemnikow-z-grupy-wagnera-6249002?source=rss", "title": "Przylecia\u0142 z zagranicy, zbombardowa\u0142 baz\u0119 z rosyjskimi najemnikami. W\u0142adze: to obcy samolot", "date_published": "2022-11-29 06:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przylecia\u0142 z zagranicy, zbombardowa\u0142 baz\u0119 z rosyjskimi najemnikami. W\u0142adze: to obcy samolot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vu7uot-w-republice-srodkowoafrykanskiej-od-2013-roku-trwa-konflikt-zbrojny-6248426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samolot, kt\u00f3ry w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek przylecia\u0142 z zagranicy, zbombardowa\u0142 baz\u0119 wojsk rz\u0105dowych, w kt\u00f3rej przebywaj\u0105 te\u017c rosyjscy najemnicy z tak zwanej Grupy Wagnera - poinformowa\u0142 rz\u0105d Republiki \u015arodkowoafryka\u0144skiej. W komunikacie u\u017cyto sformu\u0142owania \"nasi sojusznicy\", kt\u00f3re w\u0142adze tego kraju stosuj\u0105 do okre\u015blania rosyjskich najemnik\u00f3w - zauwa\u017cy\u0142a agencja AFP.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/zgnily-wyz-przynosi-pochmurna-aure-i-zamglenia-pogoda-w-polsce-zimne-powietrze-z-nami-zostanie-6250980?source=rss", "title": "\"Zgni\u0142y wy\u017c\" przynosi pochmurn\u0105 aur\u0119 i zamglenia. Zimne powietrze z nami zostanie", "date_published": "2022-11-29 06:05:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-57jn8p-zgnily-wyz-rzadzi-pogoda-w-polsce-6251114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w Polsce kszta\u0142tuje o\u015brodek wysokiego ci\u015bnienia - Erik. Jak przekaza\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, to tak zwany \"zgni\u0142y wy\u017c\",  kt\u00f3ry \"przydusza\" do ziemi wilgo\u0107. Sprawia, \u017ce jest pochmurno, miejscami mglisto.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-29-listopada-2022-6250963?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: na inicjatyw\u0119 \"Ziarno z Ukrainy\" zebrano ponad 180 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 04:50:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: na inicjatyw\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptbkq8-magazyn-ze-zbozem-w-ukrainie-6188467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 279. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Inicjatywa \"Ziarno z Ukrainy\" sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych ukrai\u0144skich inicjatyw humanitarnych, na kt\u00f3r\u0105 zgromadzono ju\u017c ponad 180 milion\u00f3w dolar\u00f3w - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Wsparcie dla programu zadeklarowa\u0142o ju\u017c ponad 30 kraj\u00f3w. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szefowie-msz-ukrainy-krajow-nordyckich-i-baltyckich-rosja-powinna-stracic-dochody-z-ktorych-finansuje-wojne-6249925?source=rss", "title": "Szefowie MSZ Ukrainy, kraj\u00f3w nordyckich i ba\u0142tyckich: Rosja powinna straci\u0107 dochody, z kt\u00f3rych finansuje wojn\u0119", "date_published": "2022-11-29 04:44:01+00:00", "description": "<img alt=\"Szefowie MSZ Ukrainy, kraj\u00f3w nordyckich i ba\u0142tyckich: Rosja powinna straci\u0107 dochody, z kt\u00f3rych finansuje wojn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xsegxs-moskwa-6226058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowie dyplomacji Estonii, Finlandii, Islandii, Litwy, \u0141otwy, Norwegii, Szwecji i Ukrainy o\u015bwiadczyli w poniedzia\u0142ek, \u017ce Rosja powinna zosta\u0107 pozbawiona g\u0142\u00f3wnych dochod\u00f3w z eksportu, z kt\u00f3rych finansuje wojn\u0119 przeciwko Ukrainie. Przyjazd do Kijowa ministr\u00f3w spraw zagranicznych siedmiu pa\u0144stw nordyckich i ba\u0142tyckich by\u0142 najliczniejsz\u0105 tak\u0105 wizyt\u0105 na Ukrainie od pocz\u0105tku obecnej wojny.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-28-listopada-2022-roku-6250962?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-29 04:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yejr8-pograzone-w-ciemnosciach-ulice-w-kijowie-6243615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 279. dzie\u0144. W miastach Dniepr i Krzywy R\u00f3g w poniedzia\u0142ek wieczorem s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje - poda\u0142a agencja Interfax-Ukraina. Agencja UNIAN informuje, \u017ce w obwodach: dniepropietrowskim, zaporoskim, po\u0142tawskim i charkowskim og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poznan-prawomocny-wyrok-w-sprawie-bylego-senatora-henryka-stoklosy-6246969?source=rss", "title": "Prawomocny wyrok w sprawie by\u0142ego senatora Henryka Stok\u0142osy. Utrzymane orzeczenie s\u0105du", "date_published": "2022-11-29 04:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prawomocny wyrok w sprawie by\u0142ego senatora Henryka Stok\u0142osy. Utrzymane orzeczenie s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciea9eeb3bb28ceeb7e33a4055c81e3cba7-henryk-stoklosa-zapowiada-powrot-do-polityki-3355802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu utrzyma\u0142 w mocy orzeczenie s\u0105du I instancji uniewinniaj\u0105ce Henryka Stok\u0142os\u0119 od wi\u0119kszo\u015bci stawianych mu zarzut\u00f3w. By\u0142y senator zosta\u0142 skazany za jeden czyn - wr\u0119czenie \u0142ap\u00f3wki urz\u0119dnikowi Ministerstwa Finans\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2911chmury-zasnuja-niebo-miejscami-moze-spasc-snieg-6240299?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 29.11.\u00a0Chmury zasnuj\u0105 niebo, miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg", "date_published": "2022-11-29 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 29.11.\u00a0Chmury zasnuj\u0105 niebo, miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 \u015bnieg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qgdim1-pochmurna-aura-6240308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda dzi\u015b, czyli we wtorek 29.11, przyniesie\u00a0nam zachmurzenie, a w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce tak\u017ce przelotne opady \u015bniegu. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 ch\u0142odno, miejscami nawet zimno. W ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne.", "persistent": false}]