[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenia-ws-projektu-zmian-konstytucji-odroczone-opozycja,nId,6442173", "title": "Posiedzenia ws. projektu zmian konstytucji odroczone. Opozycja: Wygrali\u015bmy", "date_published": "2022-11-29 22:30:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenia-ws-projektu-zmian-konstytucji-odroczone-opozycja,nId,6442173\"><img align=\"left\" alt=\"Posiedzenia ws. projektu zmian konstytucji odroczone. Opozycja: Wygrali\u015bmy\" src=\"https://i.iplsc.com/posiedzenia-ws-projektu-zmian-konstytucji-odroczone-opozycja/000GF048K4V2OBHI-C321.jpg\" /></a>We wtorek wieczorem sejmowe komisje finans\u00f3w publicznych oraz obrony narodowej zdecydowa\u0142y o odroczeniu posiedzenia w sprawie projektu ustawy o zmianie Konstytucji RP do czasu dostarczenia opinii ekspert\u00f3w. Pos\u0142owie zwi\u0105zani z opozycj\u0105 obwie\u015bcili w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sukces. &quot;Wygrali\u015bmy g\u0142osowanie o odroczenie sejmowych komisji&quot; - napisa\u0142a Monika Wielichowska z KO.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olena-zelenska-ukraina-potrzebuje-zwyciestwa-ale-i-ukarania-,nId,6442170", "title": "O\u0142ena Ze\u0142enska: Ukraina potrzebuje zwyci\u0119stwa, ale i ukarania winnych", "date_published": "2022-11-29 22:08:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olena-zelenska-ukraina-potrzebuje-zwyciestwa-ale-i-ukarania-,nId,6442170\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142ena Ze\u0142enska: Ukraina potrzebuje zwyci\u0119stwa, ale i ukarania winnych\" src=\"https://i.iplsc.com/olena-zelenska-ukraina-potrzebuje-zwyciestwa-ale-i-ukarania/000FJLDJ866DBJSC-C321.jpg\" /></a>Przebywaj\u0105ca z wizyt\u0105 w Londynie pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena Ze\u0142enska wezwa\u0142a w czwartek brytyjskich pos\u0142\u00f3w do &quot;zjednoczenia \u015bwiatowej spo\u0142eczno\u015bci&quot; i pomocy w zako\u0144czeniu konfliktu Ukrainy z Rosj\u0105. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce Ukraina potrzebuje nie tylko zwyci\u0119stwa, ale i sprawiedliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roman-polanski-stanie-przed-sadem-w-tle-zarzuty-o-molestowan,nId,6442160", "title": "Roman Pola\u0144ski stanie przed s\u0105dem. W tle zarzuty o molestowanie", "date_published": "2022-11-29 21:34:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roman-polanski-stanie-przed-sadem-w-tle-zarzuty-o-molestowan,nId,6442160\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Pola\u0144ski stanie przed s\u0105dem. W tle zarzuty o molestowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-polanski-stanie-przed-sadem-w-tle-zarzuty-o-molestowan/000GEZZ19E80CQPC-C321.jpg\" /></a>Re\u017cyser Roman Pola\u0144ski odpowie za znies\u0142awienie i kwestionowanie prawdziwo\u015bci oskar\u017ce\u0144 o wykorzystywanie seksualne, kt\u00f3re wnios\u0142a przeciw niemu aktorka Charlotte Lewis. Zdecydowa\u0142 o tym we wtorek s\u0105d karny w Pary\u017cu. Termin pierwszej rozprawy wyznaczono na 5 marca 2024 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zabil-rodzine-nastolatki-poznanej-w-sieci-a-ja-uprowadzi,nId,6442153", "title": "USA: Zabi\u0142 rodzin\u0119 nastolatki poznanej w sieci, a j\u0105 uprowadzi\u0142", "date_published": "2022-11-29 21:21:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zabil-rodzine-nastolatki-poznanej-w-sieci-a-ja-uprowadzi,nId,6442153\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zabi\u0142 rodzin\u0119 nastolatki poznanej w sieci, a j\u0105 uprowadzi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zabil-rodzine-nastolatki-poznanej-w-sieci-a-ja-uprowadzi/000GEZUTEU4YKVR6-C321.jpg\" /></a>28-letni Austin Lee Edwards przejecha\u0142 wszerz ca\u0142e Stany Zjednoczone, aby spotka\u0107 si\u0119 z nastolatk\u0105 z rodziny Winek. Znajomo\u015b\u0107 nawi\u0105zali w internecie. Dziewczyna nie zdawa\u0142a sobie jednak sprawy, \u017ce koresponduje z przysz\u0142ym morderc\u0105. M\u0119\u017cczyzna zamordowa\u0142 jej dziadk\u00f3w i matk\u0119, a j\u0105 porwa\u0142. Uciekaj\u0105c, wda\u0142 si\u0119 w strzelanin\u0119 z policjantami. Mo\u017cliwe te\u017c, \u017ce podpali\u0142 dom Wink\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radoslaw-sikorski-nazwal-ordo-iuris-fundamentalistyczna-sekt,nId,6442156", "title": "Rados\u0142aw Sikorski nazwa\u0142 Ordo Iuris \"fundamentalistyczn\u0105 sekt\u0105\". Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-11-29 21:20:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radoslaw-sikorski-nazwal-ordo-iuris-fundamentalistyczna-sekt,nId,6442156\"><img align=\"left\" alt=\"Rados\u0142aw Sikorski nazwa\u0142 Ordo Iuris &quot;fundamentalistyczn\u0105 sekt\u0105&quot;. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/radoslaw-sikorski-nazwal-ordo-iuris-fundamentalistyczna-sekt/000GEZWCX1CKUKC0-C321.jpg\" /></a>S\u0105d oddali\u0142 pow\u00f3dztwo Ordo Iuris, kt\u00f3re poczu\u0142o si\u0119 dotkni\u0119te opini\u0105, \u017ce s\u0105 &quot;fundamentalistyczn\u0105 sekt\u0105&quot; - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski. Instytucja zapowiada, \u017ce z\u0142o\u017cy apelacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostala-porwana-jako-dwulatka-po-51-latach-spotkala-sie-z-ro,nId,6442138", "title": "Zosta\u0142a porwana jako dwulatka. Po 51 latach spotka\u0142a si\u0119 z rodzin\u0105", "date_published": "2022-11-29 20:59:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostala-porwana-jako-dwulatka-po-51-latach-spotkala-sie-z-ro,nId,6442138\"><img align=\"left\" alt=\"Zosta\u0142a porwana jako dwulatka. Po 51 latach spotka\u0142a si\u0119 z rodzin\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zostala-porwana-jako-dwulatka-po-51-latach-spotkala-sie-z-ro/000GEZPHUNQTTQ7S-C321.jpg\" /></a>Min\u0119\u0142o ponad 50 lat od momentu, kiedy po raz ostatni widzieli swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119. Melissa Highsmith jako dwulatka zosta\u0142a porwana przez opiekunk\u0119. Dziesi\u0119ciolecia poszukiwa\u0144 nie przynosi\u0142y skutku a\u017c do tej pory. W po\u0142\u0105czeniu rodziny pom\u00f3g\u0142 test DNA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-radny-pis-wygral-zawody-szachowe-tylko-on-w-nich-startowal,nId,6442108", "title": "Radny PiS wygra\u0142 zawody szachowe. Tylko on w nich startowa\u0142", "date_published": "2022-11-29 20:28:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-radny-pis-wygral-zawody-szachowe-tylko-on-w-nich-startowal,nId,6442108\"><img align=\"left\" alt=\"Radny PiS wygra\u0142 zawody szachowe. Tylko on w nich startowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/radny-pis-wygral-zawody-szachowe-tylko-on-w-nich-startowal/000GEZJ7YOG906W1-C321.jpg\" /></a>Jastrz\u0119bski radny PiS Andrzej Matusiak uzna\u0142, \u017ce warto zorganizowa\u0107 turniej szachowy dla pracownik\u00f3w WORD-\u00f3w z ca\u0142ego kraju. Jego idea zi\u015bci\u0142a si\u0119, ale okaza\u0142o si\u0119, i\u017c jest jedynym zawodnikiem. Nie rozegra\u0142 wi\u0119c ani jednej partii, ale i tak uznano go zwyci\u0119zc\u0105. - Niestety nikt opr\u00f3cz mnie nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyplata-pieniedzy-z-kpo-coraz-blizej-ke-przyjela-tzw-ustalen,nId,6442112", "title": "Wyp\u0142ata pieni\u0119dzy z KPO coraz bli\u017cej? KE przyj\u0119\u0142a tzw. ustalenia operacyjne", "date_published": "2022-11-29 19:54:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyplata-pieniedzy-z-kpo-coraz-blizej-ke-przyjela-tzw-ustalen,nId,6442112\"><img align=\"left\" alt=\"Wyp\u0142ata pieni\u0119dzy z KPO coraz bli\u017cej? KE przyj\u0119\u0142a tzw. ustalenia operacyjne \" src=\"https://i.iplsc.com/wyplata-pieniedzy-z-kpo-coraz-blizej-ke-przyjela-tzw-ustalen/000FI2JWP1XL9ITM-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142y pi\u0105tek Komisja Europejska przyj\u0119\u0142a tzw. ustalenia operacyjne zwi\u0105zane z polskim KPO. Jest to dwustronna umowa techniczna, kt\u00f3ra musi by\u0107 jeszcze podpisana przez Polsk\u0119 i KE. Jako pierwsza informacj\u0119 na ten temat poda\u0142a korespondentka radia RMF FM, PAP potwierdzi\u0142a doniesienia r\u00f3wnie\u017c w swoich \u017ar\u00f3d\u0142ach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-znalezli-psa-zakopanego-zywcem-policja-szuka-wlascici,nId,6442103", "title": "Pozna\u0144: Znale\u017ali psa zakopanego \u017cywcem. Policja szuka w\u0142a\u015bciciela", "date_published": "2022-11-29 19:33:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-znalezli-psa-zakopanego-zywcem-policja-szuka-wlascici,nId,6442103\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Znale\u017ali psa zakopanego \u017cywcem. Policja szuka w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-znalezli-psa-zakopanego-zywcem-policja-szuka-wlascici/000GEZE214H46GQG-C321.jpg\" /></a>Pozna\u0144ska policja poszukuje w\u0142a\u015bciciela psa, kt\u00f3ry w lipcu zosta\u0142 zakopany \u017cywcem na terenach zielonych w rejonie ul. Franowo. We wtorek funkcjonariusze opublikowali zdj\u0119cie czworonoga. Podano te\u017c, \u017ce zwi\u0105zek z t\u0105 spraw\u0105 mo\u017ce mie\u0107 m\u0142oda kobieta, kt\u00f3ra kilka dni wcze\u015bniej by\u0142a widziana w tym rejonie, trzymaj\u0105c psa na smyczy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-nowym-jorku-ciezarowki-zmiazdzyly-osobow,nId,6442094", "title": "Tragiczny wypadek w Nowym Jorku. Ci\u0119\u017car\u00f3wki zmia\u017cd\u017cy\u0142y osob\u00f3wk\u0119", "date_published": "2022-11-29 19:22:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-nowym-jorku-ciezarowki-zmiazdzyly-osobow,nId,6442094\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Nowym Jorku. Ci\u0119\u017car\u00f3wki zmia\u017cd\u017cy\u0142y osob\u00f3wk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-nowym-jorku-ciezarowki-zmiazdzyly-osobow/000GEZ9VINRV3UX8-C321.jpg\" /></a>Kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu po tragicznym wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na nowojorskim Bronksie. Jak podaj\u0105 media, kieruj\u0105ca samochodem osobowym uderzy\u0142a w ty\u0142 naczepy samochodu ci\u0119\u017carowego, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej w stoj\u0105ce na drodze auta uderzy\u0142a druga ci\u0119\u017car\u00f3wka. Range rover zosta\u0142 zmia\u017cd\u017cony, a pojazdy stan\u0119\u0142y w p\u0142omieniach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-epidemia-ponownie-zabija-premier-francji-o-nowej-fali-korona,nId,6442086", "title": "\"Epidemia ponownie zabija\". Premier Francji o nowej fali koronawirusa", "date_published": "2022-11-29 19:15:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-epidemia-ponownie-zabija-premier-francji-o-nowej-fali-korona,nId,6442086\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Epidemia ponownie zabija&quot;. Premier Francji o nowej fali koronawirusa\" src=\"https://i.iplsc.com/epidemia-ponownie-zabija-premier-francji-o-nowej-fali-korona/000GEZ9JAJTJ8K63-C321.jpg\" /></a>Przed wzrastaj\u0105c\u0105 liczb\u0105 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem przestrzeg\u0142a premier Francji \u00c9lisabeth Borne. Przyzna\u0142a we wtorek, \u017ce martwi\u0105 j\u0105 niskie wska\u017aniki szczepie\u0144 nie tylko przeciw COVID-19, ale i grypie. Jak doda\u0142a, problemem w kraju staje si\u0119 nie tylko nowa fala SARS-CoV-2, ale tak\u017ce wzrastaj\u0105ca liczba zapale\u0144 oskrzelik\u00f3w. Zaapelowa\u0142a do Francuz\u00f3w, by na\u0142o\u017cyli sami na siebie dodatkowe restrykcje pandemiczne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-ostrzega-nato-chodzi-o-systemy-patriot,nId,6442092", "title": "Dmitrij Miedwiediew ostrzega NATO. Chodzi o systemy Patriot", "date_published": "2022-11-29 19:05:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-ostrzega-nato-chodzi-o-systemy-patriot,nId,6442092\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew ostrzega NATO. Chodzi o systemy Patriot\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-ostrzega-nato-chodzi-o-systemy-patriot/000GEZA50BKY70HE-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew ostrzeg\u0142 we wtorek, \u017ce je\u017celi Sojusz zaopatrzy Ukrain\u0119 w systemy obronne Patriot oraz personel do ich obs\u0142ugiwania, to Rosja odpowie. &quot;Natychmiast stan\u0105 si\u0119 uzasadnionym celem atak\u00f3w&quot; rosyjskich si\u0142 zbrojnych - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wielka-brytania-laboratorium-podawalo-nieprawidlowe-wyniki-t,nId,6442073", "title": "Wielka Brytania. Laboratorium podawa\u0142o nieprawid\u0142owe wyniki test\u00f3w na COVID-19. Zmar\u0142y 23 osoby", "date_published": "2022-11-29 18:39:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-wielka-brytania-laboratorium-podawalo-nieprawidlowe-wyniki-t,nId,6442073\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Laboratorium podawa\u0142o nieprawid\u0142owe wyniki test\u00f3w na COVID-19. Zmar\u0142y 23 osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-laboratorium-podawalo-nieprawidlowe-wyniki-t/000GEZ76EF1SXCWH-C321.jpg\" /></a>55 tys. dodatkowych zaka\u017ce\u0144 koronawirusem oraz \u015bmier\u0107 23 os\u00f3b - tak wed\u0142ug najnowszych szacunk\u00f3w przedstawia si\u0119 bilans serii fatalnych b\u0142\u0119d\u00f3w laboratorium Immensa Health Clinic Ltd w Wolverhampton (Wielka Brytania). Plac\u00f3wka przez ponad miesi\u0105c w ubieg\u0142ym roku poda\u0142a oko\u0142o 39 tys. b\u0142\u0119dnych wynik\u00f3w test\u00f3w na COVID-19. Laboratorium poinformowa\u0142o, \u017ce by\u0142y one negatywne, gdy w rzeczywisto\u015bci badani byli zaka\u017ceni wirusem.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-domu-zastali-10-ton-odpadow-sprzatanie-trw,nId,6442063", "title": "Wielka Brytania: W domu zastali 10 ton odpad\u00f3w. Sprz\u0105tanie trwa\u0142o trzy dni", "date_published": "2022-11-29 18:23:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-w-domu-zastali-10-ton-odpadow-sprzatanie-trw,nId,6442063\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: W domu zastali 10 ton odpad\u00f3w. Sprz\u0105tanie trwa\u0142o trzy dni\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-w-domu-zastali-10-ton-odpadow-sprzatanie-trw/000GEZ2X6B184V52-C321.jpg\" /></a>Butelki po alkoholu, inne wype\u0142nione moczem, resztki jedzenia i niedopa\u0142ki papieros\u00f3w - taki widok zastali pracownicy firmy, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 sprz\u0105taniem dom\u00f3w i mieszka\u0144. Z ich relacji wynika, \u017ce pomieszczenia by\u0142y wype\u0142nione \u015bmieciami &quot;po sufit&quot;. - Podczas sprz\u0105tania tego domu przenie\u015bli\u015bmy od 8 do 10 ton \u015bmieci - przekazali.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-slyszeli-jak-ciezarna-wola-o-ratunek-ale-nie-pomogli-dwi,nId,6442048", "title": "USA: S\u0142yszeli jak ci\u0119\u017carna wo\u0142a o ratunek, ale nie pomogli. Dwie osoby z zarzutami", "date_published": "2022-11-29 18:00:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-slyszeli-jak-ciezarna-wola-o-ratunek-ale-nie-pomogli-dwi,nId,6442048\"><img align=\"left\" alt=\"USA: S\u0142yszeli jak ci\u0119\u017carna wo\u0142a o ratunek, ale nie pomogli. Dwie osoby z zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-slyszeli-jak-ciezarna-wola-o-ratunek-ale-nie-pomogli-dwi/000GEZ0HVC17TLJY-C321.jpg\" /></a>49-letnia Melissa i jej 43-letni brat Michael z Karoliny Po\u0142udniowej (USA) us\u0142yszeli zarzuty po okrutnej zbrodni, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w ich domu. Rodze\u0144stwo przez dwie godziny mia\u0142o s\u0142ucha\u0107 jak 22-letnia partnerka ich kuzyna wo\u0142a o ratunek, ale nie udzielili jej pomocy. Kobieta, kt\u00f3ra by\u0142a w si\u00f3dmym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy, zmar\u0142a na skutek pobicia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jens-stoltenberg-dostarczanie-broni-ukrainie-zapewni-jej-trw,nId,6442041", "title": "Jens Stoltenberg: Dostarczanie broni Ukrainie zapewni jej trwa\u0142y pok\u00f3j", "date_published": "2022-11-29 17:49:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jens-stoltenberg-dostarczanie-broni-ukrainie-zapewni-jej-trw,nId,6442041\"><img align=\"left\" alt=\"Jens Stoltenberg: Dostarczanie broni Ukrainie zapewni jej trwa\u0142y pok\u00f3j\" src=\"https://i.iplsc.com/jens-stoltenberg-dostarczanie-broni-ukrainie-zapewni-jej-trw/000GEYZSQXHMOIKC-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dziemy przesy\u0142a\u0107 wi\u0119cej wsparcia na Ukrain\u0119, aby poradzi\u0142a sobie ze zniszczeniami sieci energetycznej - zapewni\u0142 we wtorek sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Zapytany, czy i kiedy Kij\u00f3w m\u00f3g\u0142by znale\u017a\u0107 si\u0119 w Sojuszu, odpar\u0142, \u017ce NATO &quot;uznaje te aspiracje&quot;, ale na razie skupia si\u0119 na obronie przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-widzimy-najwiekszy-poziom-toksycznosci-ze-strony-w,nId,6442014", "title": "Zacharowa: Widzimy najwi\u0119kszy poziom toksyczno\u015bci ze strony Waszyngtonu", "date_published": "2022-11-29 17:30:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-widzimy-najwiekszy-poziom-toksycznosci-ze-strony-w,nId,6442014\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa: Widzimy najwi\u0119kszy poziom toksyczno\u015bci ze strony Waszyngtonu\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-widzimy-najwiekszy-poziom-toksycznosci-ze-strony-w/000FQVE72QIEIEEV-C321.jpg\" /></a>&quot;We wszystkich obszarach widzimy najwy\u017cszy poziom toksyczno\u015bci i wrogo\u015bci ze strony Waszyngtonu&quot; - napisa\u0142a Maria Zacharowa w serwisie Telegram. Rzeczniczka rosyjskiego MSZ odnios\u0142a si\u0119 do posiedzenia komisji ds. traktatu o broni strategicznej i ofensywnej, zaplanowanego na prze\u0142om listopada i grudnia. &quot;Decyzja o jej prze\u0142o\u017ceniu zosta\u0142a podj\u0119ta na poziomie politycznym&quot; - napisa\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-maryja-kalesnikawa-na-oiom-ie-jest-wiezniarka-polit,nId,6442020", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Maryja Kalesnikawa na OIOM-ie. Jest wi\u0119\u017aniark\u0105 polityczn\u0105", "date_published": "2022-11-29 17:19:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-maryja-kalesnikawa-na-oiom-ie-jest-wiezniarka-polit,nId,6442020\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Maryja Kalesnikawa na OIOM-ie. Jest wi\u0119\u017aniark\u0105 polityczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-maryja-kalesnikawa-na-oiom-ie-jest-wiezniarka-polit/000GEYUHPIGO5O12-C321.jpg\" /></a>Maryja Kalesnikawa, odsiaduj\u0105ca na Bia\u0142orusi kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci za dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczn\u0105, trafi\u0142a do szpitala w Homlu - poda\u0142y we wtorek niezale\u017cne media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w 40-letniej opozycjonistki. Ustalili oni ponadto, \u017ce Kalesnikawa znajduje si\u0119 obecnie na oddziale intensywnej terapii.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-polska-wcisnieta-pomiedzy-waszyngton-a-moskwe,nId,6441847", "title": "Polska wci\u015bni\u0119ta pomi\u0119dzy Waszyngton a Moskw\u0119", "date_published": "2022-11-29 16:47:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-polska-wcisnieta-pomiedzy-waszyngton-a-moskwe,nId,6441847\"><img align=\"left\" alt=\"Polska wci\u015bni\u0119ta pomi\u0119dzy Waszyngton a Moskw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-wcisnieta-pomiedzy-waszyngton-a-moskwe/000GEYIDS0N9C127-C321.jpg\" /></a>Od wybuchu wojny w Ukrainie dwie antagonistyczne wizje \u015bwiata oddzia\u0142uj\u0105 na nas jeszcze silniej: ameryka\u0144ska i rosyjska. Podobno ostatnio w mediach prokremlowskich powiedziano, \u017ce Polska ma zosta\u0107 &quot;wch\u0142oni\u0119ta do wielkiego rosyjskiego domu&quot;. Z drugiej strony, to Amerykanie chc\u0105 nas utrzyma\u0107 w swojej strefie wp\u0142yw\u00f3w wojskowych. Nasze ostatnie debaty (np. na temat militarnej pomocy z Niemiec) generalnie s\u0105 nie na temat (naszej obronno\u015bci) i wykazuj\u0105 w\u0105tpliwe zwi\u0105zki z rzeczywisto\u015bci\u0105 roku 2022.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzwiadki-antosia-i-kostek-juz-poszly-spac-wideo-podbija-s,nId,6441791", "title": "Nied\u017awiadki Antosia i Kostek ju\u017c posz\u0142y spa\u0107. Wideo podbija sie\u0107", "date_published": "2022-11-29 16:42:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzwiadki-antosia-i-kostek-juz-poszly-spac-wideo-podbija-s,nId,6441791\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awiadki Antosia i Kostek ju\u017c posz\u0142y spa\u0107. Wideo podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiadki-antosia-i-kostek-juz-poszly-spac-wideo-podbija-s/000GEYD84O5OXPPH-C321.jpg\" /></a>Antosia i Kostek posz\u0142y ju\u017c spa\u0107 - poinformowa\u0142o Nadle\u015bnictwo Baligr\u00f3d (woj. podkarpackie). Le\u015bnicy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zamie\u015bcili nagranie nied\u017awiadk\u00f3w, kt\u00f3re podbija sie\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-janusz-walus-zaatakowany-nozem-przez-wspolwieznia,nId,6441832", "title": "RPA. Janusz Walu\u015b zaatakowany no\u017cem przez wsp\u00f3\u0142wi\u0119\u017ania", "date_published": "2022-11-29 16:30:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-janusz-walus-zaatakowany-nozem-przez-wspolwieznia,nId,6441832\"><img align=\"left\" alt=\"RPA. Janusz Walu\u015b zaatakowany no\u017cem przez wsp\u00f3\u0142wi\u0119\u017ania\" src=\"https://i.iplsc.com/rpa-janusz-walus-zaatakowany-nozem-przez-wspolwieznia/000GEYGB4TRGYGDK-C321.jpg\" /></a>Janusz Walu\u015b - Polak, kt\u00f3ry w latach 90. zabi\u0142 w RPA polityka partii komunistycznej Chrisa Haniego - zosta\u0142 zaatakowany no\u017cem przez wsp\u00f3\u0142wi\u0119\u017ania. Napastnik celowa\u0142 w serce - informuj\u0105 media. W czwartek Walu\u015b mia\u0142 wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107, poniewa\u017c zgodzi\u0142 si\u0119 na to po\u0142udniowoafryka\u0144ski s\u0105d. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-strzelce-opolskie-w-domach-nagle-spalilo-sie-agd-tauron-przy,nId,6441797", "title": "Strzelce Opolskie: W domach nagle spali\u0142o si\u0119 AGD. Tauron przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "date_published": "2022-11-29 16:22:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-strzelce-opolskie-w-domach-nagle-spalilo-sie-agd-tauron-przy,nId,6441797\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelce Opolskie: W domach nagle spali\u0142o si\u0119 AGD. Tauron przyzna\u0142 si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelce-opolskie-w-domach-nagle-spalilo-sie-agd-tauron-przy/000GEYA8CHGUW0AG-C321.jpg\" /></a>- Nagle wszystkie \u015bwietl\u00f3wki zacz\u0119\u0142y bucze\u0107 i gasn\u0105\u0107 jedna po drugiej. Przesta\u0142o dzia\u0142a\u0107 radio i zasilacze - wspomina w\u0142a\u015bciciel warsztatu ze Strzelec Opolskich, jeden z poszkodowanych po pomy\u0142ce pa\u0144stwowej firmy Tauron. Do kilkudziesi\u0119ciu odbiorc\u00f3w Tauron wys\u0142a\u0142 pr\u0105d o napi\u0119ciu wy\u017cszym ni\u017c 230 V, co sprawi\u0142o, \u017ce spali\u0142y si\u0119 telewizory, komputery, czy domofony. Ponadto niekt\u00f3re lokale trudno teraz ogrza\u0107, bo nie dzia\u0142aj\u0105 piece. Sp\u00f3\u0142ka zapowiada wyp\u0142at\u0119 odszkodowa\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-13-napadow-w-piec-godzin-sprawcami-uzbrojeni-nastolatkow,nId,6441765", "title": "USA: 13 napad\u00f3w w pi\u0119\u0107 godzin. Sprawcami uzbrojeni nastolatkowie", "date_published": "2022-11-29 16:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-13-napadow-w-piec-godzin-sprawcami-uzbrojeni-nastolatkow,nId,6441765\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 13 napad\u00f3w w pi\u0119\u0107 godzin. Sprawcami uzbrojeni nastolatkowie \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-13-napadow-w-piec-godzin-sprawcami-uzbrojeni-nastolatkow/00054LQFXUHTQ8VR-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek grupa nastolatk\u00f3w dokona\u0142a w Chicago 13 napad\u00f3w z broni\u0105 w r\u0119ku w ci\u0105gu pi\u0119ciu godzin - informuje Fox News. Dosz\u0142o do nich w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-sa-gotowe-na-blizsza-wspolprace-energetyczna-z-rosja,nId,6441790", "title": "Chiny s\u0105 gotowe na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-29 15:53:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-sa-gotowe-na-blizsza-wspolprace-energetyczna-z-rosja,nId,6441790\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny s\u0105 gotowe na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-sa-gotowe-na-blizsza-wspolprace-energetyczna-z-rosja/000FQD2B0S334DGA-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping oznajmi\u0142 we wtorek, \u017ce Pekin jest gotowy na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Moskw\u0105. - Wsp\u00f3\u0142praca energetyczna jest wa\u017cnym filarem politycznej wsp\u00f3\u0142pracy politycznej mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105 - podkre\u015bli\u0142 szef pa\u0144stwa cytowany przez agencj\u0119 Xinhua. AP przypomina, \u017ce tu\u017c przed atakiem Rosji na Ukrain\u0119 we wsp\u00f3lnym komunikacie wydanym przez Xi i rosyjskiego prezydenta, chi\u0144ski przyw\u00f3dca o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce jego przyja\u017a\u0144 dla W\u0142adimira Putina &quot;nie ma granic&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konflikt-po-zmianie-nazwy-partii-korwin-nie-chcemy-miec-z-ni,nId,6441754", "title": "Konflikt po zmianie nazwy partii KORWiN. \"Nie chcemy mie\u0107 z nimi nic wsp\u00f3lnego\"", "date_published": "2022-11-29 15:40:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konflikt-po-zmianie-nazwy-partii-korwin-nie-chcemy-miec-z-ni,nId,6441754\"><img align=\"left\" alt=\"Konflikt po zmianie nazwy partii KORWiN. &quot;Nie chcemy mie\u0107 z nimi nic wsp\u00f3lnego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/konflikt-po-zmianie-nazwy-partii-korwin-nie-chcemy-miec-z-ni/000GEY2KGQDLWUHX-C321.jpg\" /></a>Od wtorku partia KORWiN ma now\u0105 nazw\u0119: Nowa Nadzieja. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych stowarzyszenie samorz\u0105dowe z Wroc\u0142awia, kt\u00f3re nazywa si\u0119 tak samo, zabra\u0142o g\u0142os w tej sprawie. &quot;Nie mamy i nie chcemy mie\u0107 z nimi nic wsp\u00f3lnego&quot; - napisano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejny-pomysl-na-dodatkowe-pieniadze-dla-seniorow-kto-moglb,nId,6441452", "title": "Kolejny pomys\u0142 na dodatkowe pieni\u0105dze dla senior\u00f3w. Kto m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na nowe 500 plus?", "date_published": "2022-11-29 15:39:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejny-pomysl-na-dodatkowe-pieniadze-dla-seniorow-kto-moglb,nId,6441452\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny pomys\u0142 na dodatkowe pieni\u0105dze dla senior\u00f3w. Kto m\u00f3g\u0142by liczy\u0107 na nowe 500 plus?\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-pomysl-na-dodatkowe-pieniadze-dla-seniorow-kto-moglb/000GEV3CAUGQBF5I-C321.jpg\" /></a>Do Sejmu trafi\u0142a obywatelska petycja dotycz\u0105ca dodatkowego \u015bwiadczenia pieni\u0119\u017cnego 500 plus dla ma\u0142\u017ce\u0144stw z d\u0142ugim sta\u017cem. Obecnie prace nad ni\u0105 zacz\u0119\u0142a jedna z sejmowych komisji. Pomys\u0142, potocznie nazywany Ma\u0142\u017ce\u0144stwo plus, wywo\u0142uje jednak wiele emocji. Czy ma szanse na realizacj\u0119? </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nauczyciel-uprawial-seks-z-14-latka-i-ja-udusil-sad,nId,6441763", "title": "Holandia: Nauczyciel uprawia\u0142 seks z 14-latk\u0105 i j\u0105 udusi\u0142. S\u0105d: To nie zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-11-29 15:22:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-nauczyciel-uprawial-seks-z-14-latka-i-ja-udusil-sad,nId,6441763\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Nauczyciel uprawia\u0142 seks z 14-latk\u0105 i j\u0105 udusi\u0142. S\u0105d: To nie zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-nauczyciel-uprawial-seks-z-14-latka-i-ja-udusil-sad/000GEXZMQ24FUX4T-C321.jpg\" /></a>Olivier van der G., nauczyciel gimnastyki z Holandii, spotka\u0142 si\u0119 ze swoj\u0105 14-letni\u0105 uczennic\u0105 Esmee. Dosz\u0142o mi\u0119dzy nimi do zbli\u017cenia seksualnego, a p\u00f3\u017aniej k\u0142\u00f3tni, w wyniku kt\u00f3rej 33-latek udusi\u0142 dziewczyn\u0119. S\u0105d skaza\u0142 go na 12 lat wi\u0119zienia, ale nie na\u0142o\u017cy\u0142 pi\u0119cioletniego zakazu wykonywania zawodu, o kt\u00f3ry wnioskowa\u0142a prokuratura. Jak r\u00f3wnie\u017c oceniono, w tej sprawie nie mamy do czynienia z morderstwem, lecz nieumy\u015blnym spowodowaniem \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceszef-mon-o-wojnie-z-udzialem-polski-prawdopodobienstwo-j,nId,6441736", "title": "Wiceszef MON o wojnie z udzia\u0142em Polski: Prawdopodobie\u0144stwo jest wysokie", "date_published": "2022-11-29 15:14:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceszef-mon-o-wojnie-z-udzialem-polski-prawdopodobienstwo-j,nId,6441736\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceszef MON o wojnie z udzia\u0142em Polski: Prawdopodobie\u0144stwo jest wysokie\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceszef-mon-o-wojnie-z-udzialem-polski-prawdopodobienstwo-j/000FRPMM8GMQU40O-C321.jpg\" /></a>- Prawdopodobie\u0144stwo wojny, w kt\u00f3rej b\u0119dziemy bra\u0107 udzia\u0142, jest bardzo wysokie. Zbyt wysokie, by\u015bmy mogli traktowa\u0107 ten scenariusz wy\u0142\u0105cznie hipotetycznie - powiedzia\u0142 wiceminister obrony narodowej Marcin Ociepa podczas wyst\u0105pienia, kt\u00f3re odby\u0142o si\u0119 w siedzibie Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej (AGH) w Krakowie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zmartwychwstanie-na-ursynowie-60-latek-pogrzebany-za-zycia,nId,6441756", "title": "\"Zmartwychwstanie\" na Ursynowie. 60-latek pogrzebany za \u017cycia", "date_published": "2022-11-29 15:04:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zmartwychwstanie-na-ursynowie-60-latek-pogrzebany-za-zycia,nId,6441756\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zmartwychwstanie&quot; na Ursynowie. 60-latek pogrzebany za \u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/zmartwychwstanie-na-ursynowie-60-latek-pogrzebany-za-zycia/000GEXV5EA77ECKU-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy bloku na warszawskim Ursynowie byli przekonani, \u017ce 60-letni Jaros\u0142aw nie \u017cyje. W jego mieszkaniu znaleziono rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 zw\u0142oki i nale\u017c\u0105ce do niego prawo jazdy. M\u0119\u017cczy\u017anie odprawiono pogrzeb, a prochy z\u0142o\u017cono w rodzinnym grobie. Dwa miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej, ku zaskoczeniu wszystkich, pan Jaros\u0142aw wr\u00f3ci\u0142 do swojego mieszkania - nikt nie zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce przebywa w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlugoterminowa-prognoza-na-grudzien-jaka-pogoda-w-swieta,nId,6441666", "title": "D\u0142ugoterminowa prognoza na grudzie\u0144. Jaka pogoda w \u015bwi\u0119ta?", "date_published": "2022-11-29 14:51:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dlugoterminowa-prognoza-na-grudzien-jaka-pogoda-w-swieta,nId,6441666\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0142ugoterminowa prognoza na grudzie\u0144. Jaka pogoda w \u015bwi\u0119ta?\" src=\"https://i.iplsc.com/dlugoterminowa-prognoza-na-grudzien-jaka-pogoda-w-swieta/000GEWYE8GNXPQKM-C321.jpg\" /></a>W grudniu mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 ni\u017cszych temperatur ni\u017c w ostatnich latach. Wed\u0142ug prognoz d\u0142ugoterminowych najch\u0142odniej b\u0119dzie w tygodniu poprzedzaj\u0105cym Bo\u017ce Narodzenie. W okresie \u015bwi\u0105teczno-noworocznym ma by\u0107 nieco cieplej. Powinny pojawi\u0107 si\u0119 tak\u017ce opady deszczu lub \u015bniegu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-corka-giertychow-przeszla-operacje-alicja-sie-wlasnie-wybudz,nId,6441704", "title": "C\u00f3rka Giertych\u00f3w przesz\u0142a operacj\u0119. \"Alicja si\u0119 w\u0142a\u015bnie wybudzi\u0142a\"", "date_published": "2022-11-29 14:30:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-corka-giertychow-przeszla-operacje-alicja-sie-wlasnie-wybudz,nId,6441704\"><img align=\"left\" alt=\"C\u00f3rka Giertych\u00f3w przesz\u0142a operacj\u0119. &quot;Alicja si\u0119 w\u0142a\u015bnie wybudzi\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/corka-giertychow-przeszla-operacje-alicja-sie-wlasnie-wybudz/000GEWWTIC5O1293-C321.jpg\" /></a>Najm\u0142odsza c\u00f3rka Romana Giertycha i jego \u017cony Barbary przesz\u0142a w poniedzia\u0142ek operacj\u0119 serca. &quot;Alicja si\u0119 w\u0142a\u015bnie wybudzi\u0142a. Wydaje si\u0119, \u017ce wszystko jest okej, chocia\u017c na ostateczny rezultat jeszcze troch\u0119 poczekamy&quot; - napisa\u0142 mecenas w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zastawil-pulapke-na-policjantow-gdy-podniesli-materac-za,nId,6441710", "title": "USA: Zastawi\u0142 pu\u0142apk\u0119 na policjant\u00f3w. Gdy podnie\u015bli materac, zacz\u0105\u0142 strzela\u0107", "date_published": "2022-11-29 14:15:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zastawil-pulapke-na-policjantow-gdy-podniesli-materac-za,nId,6441710\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zastawi\u0142 pu\u0142apk\u0119 na policjant\u00f3w. Gdy podnie\u015bli materac, zacz\u0105\u0142 strzela\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zastawil-pulapke-na-policjantow-gdy-podniesli-materac-za/000GEWSUPQJLBS1Q-C321.jpg\" /></a>Policja z Oklahoma City opublikowa\u0142a nagranie z pr\u00f3by zatrzymania poszukiwanego Timothy'ego Johnsona. M\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 w jednej z przyczep kempingowych. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce podejrzany nie zamierza dobrowolnie odda\u0107 si\u0119 w r\u0119ce funkcjonariuszy i zastawi\u0142 na nich pu\u0142apk\u0119. Dosz\u0142o do strzelaniny z tragicznym fina\u0142em.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-zyja-tym-co-dzialo-sie-w-czasach-po-psl-spor-po-konfe,nId,6441646", "title": "\"Polacy \u017cyj\u0105 tym, co dzia\u0142o si\u0119 w czasach PO-PSL\". Sp\u00f3r po konferencji rzecznika PiS", "date_published": "2022-11-29 14:00:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-zyja-tym-co-dzialo-sie-w-czasach-po-psl-spor-po-konfe,nId,6441646\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polacy \u017cyj\u0105 tym, co dzia\u0142o si\u0119 w czasach PO-PSL&quot;. Sp\u00f3r po konferencji rzecznika PiS \" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-zyja-tym-co-dzialo-sie-w-czasach-po-psl-spor-po-konfe/000GEWDGY4N03DM2-C321.jpg\" /></a>\u2013 Ponawiam apel do Donalda Tuska i do Borysa Budki o to, aby si\u0119 wreszcie odnie\u015bli do pi\u0119ciu pyta\u0144 dotycz\u0105cych polityki energetycznej PO \u2013 powiedzia\u0142 Rafa\u0142 Bochenek na konferencji prasowej. Rzecznik PiS doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;Polacy \u017cyj\u0105 dzi\u015b informacjami na temat tego, co dzia\u0142o si\u0119 w czasach rz\u0105d\u00f3w PO-PSL w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach&quot;. To zdanie wywo\u0142a\u0142o sp\u00f3r w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecka-polityk-o-deportacji-moldawian-miejsce-dla-uchodzc,nId,6441685", "title": "Niemiecka polityk o deportacji Mo\u0142dawian: Miejsce dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-11-29 13:48:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecka-polityk-o-deportacji-moldawian-miejsce-dla-uchodzc,nId,6441685\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka polityk o deportacji Mo\u0142dawian: Miejsce dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-polityk-o-deportacji-moldawian-miejsce-dla-uchodzc/000BIJGT4MT9R6I2-C321.jpg\" /></a>Senator ds. wewn\u0119trznych Berlina zaproponowa\u0142a, by ze stolicy Niemiec szybko deportowa\u0107 600 Mo\u0142dawian, aby na ich miejsce przyj\u0105\u0107 uchod\u017ac\u00f3w wojennych z Ukrainy - pisze &quot;Die Tageszeitung&quot;. Niezadowoleni s\u0105 politycy Lewicy i Zielonych, kt\u00f3rzy argumentuj\u0105, \u017ce umowa koalicyjna zabrania deportacji zim\u0105 ze wzgl\u0119d\u00f3w humanitarnych. Gazeta przypomnia\u0142a, \u017ce uchod\u017acy z Mo\u0142dawii to cz\u0119sto Romowie, kt\u00f3rych wnioski azylowe s\u0105 w Republice Federalnej zazwyczaj odrzucane.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wlamal-sie-do-niezamieszkalego-domu-i-zaczal-demontaz-straty,nId,6441664", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do niezamieszka\u0142ego domu i zacz\u0105\u0142 demonta\u017c. Straty 100 tysi\u0119cy", "date_published": "2022-11-29 13:25:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-wlamal-sie-do-niezamieszkalego-domu-i-zaczal-demontaz-straty,nId,6441664\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ama\u0142 si\u0119 do niezamieszka\u0142ego domu i zacz\u0105\u0142 demonta\u017c. Straty 100 tysi\u0119cy \" src=\"https://i.iplsc.com/wlamal-sie-do-niezamieszkalego-domu-i-zaczal-demontaz-straty/000GEW848R36JBVG-C321.jpg\" /></a>Na gor\u0105cym uczynku wpad\u0142 na Opolszczy\u017anie 37-latek, kt\u00f3ry w\u0142ama\u0142 si\u0119 do niezamieszka\u0142ego domu i przez kilkana\u015bcie dni wycina\u0142 z niego instalacj\u0119 elektryczn\u0105. Policjanci zatrzymali go przy &quot;pracy&quot;, gdy wezwa\u0142 ich zaniepokojony w\u0142a\u015bciciel. Sprawca zniszczy\u0142 jeszcze okna i drzwi, a spowodowane przez niego straty zosta\u0142y wst\u0119pnie wycenione na 100 tys. z\u0142. Podejrzanemu grozi 15 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-zachecamy-niemcy-do-spelnienia-pragnienia,nId,6441527", "title": "Mateusz Morawiecki: Zach\u0119camy Niemcy do spe\u0142nienia pragnienia Ukrainy", "date_published": "2022-11-29 13:20:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-zachecamy-niemcy-do-spelnienia-pragnienia,nId,6441527\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Zach\u0119camy Niemcy do spe\u0142nienia pragnienia Ukrainy \" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-zachecamy-niemcy-do-spelnienia-pragnienia/000GEVVKCIMJTI40-C321.jpg\" /></a>- Brak tych przepis\u00f3w by\u0142by niezwykle krzywdz\u0105cy dla tych samorz\u0105d\u00f3w, kt\u00f3re chcia\u0142y wykona\u0107 konstytucj\u0119. Przeprowadzenie wybor\u00f3w prezydenckich to jest jeden z jej kluczowych zapis\u00f3w. Je\u015bli demokracja ma funkcjonowa\u0107, to wybory musz\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, odpowiadaj\u0105c na pytanie dotycz\u0105ce ponownego wniesienia do Sejmu projektu w sprawie umorzenia post\u0119powa\u0144 wobec urz\u0119dnik\u00f3w w zwi\u0105zku z planami organizacji korespondencyjnych wybor\u00f3w prezydenckich w 2020 roku. Premier skomentowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c spraw\u0119 oferowanych przez...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-scheuring-wielgus-z-zarzutami-to-poklosie-zaklocania-,nId,6441660", "title": "Joanna Scheuring-Wielgus z zarzutami. To pok\u0142osie zak\u0142\u00f3cania mszy", "date_published": "2022-11-29 13:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-scheuring-wielgus-z-zarzutami-to-poklosie-zaklocania-,nId,6441660\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Scheuring-Wielgus z zarzutami. To pok\u0142osie zak\u0142\u00f3cania mszy\" src=\"https://i.iplsc.com/joanna-scheuring-wielgus-z-zarzutami-to-poklosie-zaklocania/000C7OW9M199JVVR-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142anka Lewicy Joanna Scheuring-Wielgus us\u0142ysza\u0142a w toru\u0144skiej prokuraturze zarzuty z\u0142o\u015bliwego przeszkadzania we mszy \u015bwi\u0119tej i obrazy uczy\u0107 religijnych. Grozi jej do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia. Parlamentarzystka nie przyzna\u0142a si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nietypowe-zachowanie-putina-zwrocono-uwage-na-jego-stope,nId,6441640", "title": "Nietypowe zachowanie Putina. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 na jego stop\u0119", "date_published": "2022-11-29 13:00:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nietypowe-zachowanie-putina-zwrocono-uwage-na-jego-stope,nId,6441640\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowe zachowanie Putina. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 na jego stop\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowe-zachowanie-putina-zwrocono-uwage-na-jego-stope/000GEW5FB17X4QER-C321.jpg\" /></a>Kolejne spotkania na \u017cywo i niecodziennie odruchy W\u0142adimira Putina podsycaj\u0105 kr\u0105\u017c\u0105ce plotki na temat jego stanu zdrowia. Tym razem uwag\u0119 \u015bwiatowych medi\u00f3w zwr\u00f3ci\u0142y nietypowe ruchy nogi przyw\u00f3dcy Rosji, kt\u00f3re zaobserwowano podczas spotkania z prezydentem Kazachstanu Kasymem-\u017bomartem Tokajewem. Dziennikarze spekuluj\u0105, \u017ce mo\u017ce by\u0107 to jeden z objaw\u00f3w choroby Parkinsona.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wladimir-putin-prawa-i-wolnosci-rosjan-powinny-byc-nie,nId,6441615", "title": "Rosja. W\u0142adimir Putin: Prawa i wolno\u015bci Rosjan powinny by\u0107 nienaruszalne", "date_published": "2022-11-29 12:42:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wladimir-putin-prawa-i-wolnosci-rosjan-powinny-byc-nie,nId,6441615\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. W\u0142adimir Putin: Prawa i wolno\u015bci Rosjan powinny by\u0107 nienaruszalne\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-prawa-i-wolnosci-rosjan-powinny-byc-nie/000GEW053XIOVFG1-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin w przem\u00f3wieniu na wszechrosyjskim zje\u017adzie s\u0119dzi\u00f3w o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce prawa i wolno\u015bci Rosjan powinny by\u0107 nienaruszalne - przekaza\u0142 prokremlowski portal RT. - Nigdy nie powinni\u015bmy o tym zapomina\u0107 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-stuhr-przesluchiwany-w-prokuraturze-jakie-uslyszy-zarz,nId,6441600", "title": "Jerzy Stuhr przes\u0142uchiwany w prokuraturze. Jakie us\u0142yszy zarzuty?", "date_published": "2022-11-29 12:22:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-stuhr-przesluchiwany-w-prokuraturze-jakie-uslyszy-zarz,nId,6441600\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy Stuhr przes\u0142uchiwany w prokuraturze. Jakie us\u0142yszy zarzuty?\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-stuhr-przesluchiwany-w-prokuraturze-jakie-uslyszy-zarz/000GEVZL4TVVR8TG-C321.jpg\" /></a>Jerzy Stuhr stawi\u0142 si\u0119 we wtorek w Prokuraturze Rejonowej Krak\u00f3w-Krowodrza. Aktor jest przes\u0142uchiwany po tym, jak w po\u0142owie pa\u017adziernika prowadzi\u0142 samoch\u00f3d b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu i potr\u0105ci\u0142 motocyklist\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-lidzbark-warminski-wojt-gminy-pobity-na-balu-charytatywnym-m,nId,6441599", "title": "Lidzbark Warmi\u0144ski: W\u00f3jt gminy pobity na balu charytatywnym. \"M\u00f3wi\u0142, \u017ce mnie zniszczy\"", "date_published": "2022-11-29 12:21:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-lidzbark-warminski-wojt-gminy-pobity-na-balu-charytatywnym-m,nId,6441599\"><img align=\"left\" alt=\"Lidzbark Warmi\u0144ski: W\u00f3jt gminy pobity na balu charytatywnym. &quot;M\u00f3wi\u0142, \u017ce mnie zniszczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lidzbark-warminski-wojt-gminy-pobity-na-balu-charytatywnym-m/000GEVZE4GW79OQM-C321.jpg\" /></a>Lokalny przedsi\u0119biorca pobi\u0142 na balu charytatywnym w\u00f3jta gminy Lidzbark Warmi\u0144ski Fabiana Andrukajtisa. Jak t\u0142umaczy\u0142 w\u00f3jt, agresor mia\u0142 \u017cal o to, \u017ce nie dosta\u0142 z gminy umowy na przew\u00f3z dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hit-internetu-z-poslem-w-roli-glownej-kowalski-zmrozil-go-wz,nId,6441537", "title": "Hit internetu z pos\u0142em w roli g\u0142\u00f3wnej. Kowalski zmrozi\u0142 go wzrokiem", "date_published": "2022-11-29 12:15:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hit-internetu-z-poslem-w-roli-glownej-kowalski-zmrozil-go-wz,nId,6441537\"><img align=\"left\" alt=\"Hit internetu z pos\u0142em w roli g\u0142\u00f3wnej. Kowalski zmrozi\u0142 go wzrokiem\" src=\"https://i.iplsc.com/hit-internetu-z-poslem-w-roli-glownej-kowalski-zmrozil-go-wz/000GEVOFAVJ51RSN-C321.jpg\" /></a>Janusz Kowalski, wraz z dwoma kolegami z Solidarnej Polski, zorganizowa\u0142 konferencj\u0119 prasow\u0105. Temat? Trybuna\u0142 Stanu dla Donalda Tuska. Ca\u0142e show skrad\u0142 jednak \u015bwi\u0119tokrzyski parlamentarzysta, Mariusz Gosek. - My to jeste\u015bmy - stwierdzi\u0142 pose\u0142, wybuchaj\u0105c \u015bmiechem. W\u00f3wczas karc\u0105ce spojrzenie rzuci\u0142 mu wiceminister rolnictwa. Gosek natychmiast spowa\u017cnia\u0142. - W relacjach z koleg\u0105 Januszem Kowalskim, jako duet, stanowimy symetri\u0119 emocjonaln\u0105 - powiedzia\u0142 Interii pose\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-suski-o-rzadach-po-psl-polska-bardziej-przypominala-sycylie-,nId,6441504", "title": "Suski o rz\u0105dach PO-PSL: Polska bardziej przypomina\u0142a Sycyli\u0119 ni\u017c zielon\u0105 wysp\u0119", "date_published": "2022-11-29 12:07:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-suski-o-rzadach-po-psl-polska-bardziej-przypominala-sycylie-,nId,6441504\"><img align=\"left\" alt=\"Suski o rz\u0105dach PO-PSL: Polska bardziej przypomina\u0142a Sycyli\u0119 ni\u017c zielon\u0105 wysp\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/suski-o-rzadach-po-psl-polska-bardziej-przypominala-sycylie/000FJL74E38VQ37S-C321.jpg\" /></a>- Pa\u0144stwo PO-PSL bardziej przypomina\u0142o Sycyli\u0119 ni\u017c zielon\u0105 Irlandi\u0119. Panowa\u0142y stosunki bardziej przypominaj\u0105ce mafijne ni\u017c demokratyczne - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Polskim Radiu 24 pose\u0142 PiS Marek Suski. Doda\u0142, \u017ce w latach 2007-2015 &quot;bud\u017cet pa\u0144stwa by\u0142 ogo\u0142acany z pieni\u0119dzy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jesli-to-sie-stanie-swiat-obroci-sie-w-popiol-propaganda-w-p,nId,6441563", "title": "\"Je\u015bli to si\u0119 stanie, \u015bwiat obr\u00f3ci si\u0119 w popi\u00f3\u0142\". Propaganda w panice", "date_published": "2022-11-29 11:48:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jesli-to-sie-stanie-swiat-obroci-sie-w-popiol-propaganda-w-p,nId,6441563\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Je\u015bli to si\u0119 stanie, \u015bwiat obr\u00f3ci si\u0119 w popi\u00f3\u0142&quot;. Propaganda w panice\" src=\"https://i.iplsc.com/jesli-to-sie-stanie-swiat-obroci-sie-w-popiol-propaganda-w-p/000GEVNM4TTLL50L-C321.jpg\" /></a>- Ukrai\u0144cy s\u0105 gotowi, by przej\u0105\u0107 nasz Krym. W tej sytuacji robimy jedyn\u0105 rzecz, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cemy robi\u0107. Zrzucamy bomby ka\u017cdego dnia. B\u00f3g wie, \u017ce nie chcemy tego robi\u0107 - stwierdzi\u0142a rosyjska propagandystka Margarita Simonian. &quot;Caryca&quot; re\u017cimowych medi\u00f3w stwierdzi\u0142a te\u017c, \u017ce w\u015br\u00f3d najwy\u017cszych przedstawicieli w\u0142adzy s\u0105 osoby, kt\u00f3re boj\u0105 si\u0119 Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u w Hadze. W odpowiedzi prowadz\u0105cy program W\u0142adimir So\u0142owjow stwierdzi\u0142, \u017ce w przypadku pora\u017cki &quot;nie b\u0119dzie Hagi&quot;, bo ca\u0142y \u015bwiat &quot;obr\u00f3ci si\u0119 w popi\u00f3\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-poprosila-indie-o-czesci-zamienne-do-aut-samolot,nId,6441559", "title": "Media: Rosja poprosi\u0142a Indie o cz\u0119\u015bci zamienne do aut, samolot\u00f3w i poci\u0105g\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 11:45:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-poprosila-indie-o-czesci-zamienne-do-aut-samolot,nId,6441559\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja poprosi\u0142a Indie o cz\u0119\u015bci zamienne do aut, samolot\u00f3w i poci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-poprosila-indie-o-czesci-zamienne-do-aut-samolot/000GEVOA2N3IB03H-C321.jpg\" /></a>Kreml zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Indii z pro\u015bb\u0105 o dostarczenie cz\u0119\u015bci zamiennych do samochod\u00f3w, samolot\u00f3w i poci\u0105g\u00f3w - poda\u0142a we wtorek rosyjska sekcja BBC. W\u0142adze Rosji pr\u00f3buj\u0105 w ten spos\u00f3b walczy\u0107 ze skutkami zachodnich sankcji. Poproszono tak\u017ce m.in. o surowce do produkcji papieru i opakowa\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-hipokryzja-kremlowskiego-propagandysty-pojechal-na-wojne-w-s,nId,6441517", "title": "Hipokryzja kremlowskiego propagandysty. Pojecha\u0142 na wojn\u0119 w sprz\u0119cie NATO", "date_published": "2022-11-29 11:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-hipokryzja-kremlowskiego-propagandysty-pojechal-na-wojne-w-s,nId,6441517\"><img align=\"left\" alt=\"Hipokryzja kremlowskiego propagandysty. Pojecha\u0142 na wojn\u0119 w sprz\u0119cie NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/hipokryzja-kremlowskiego-propagandysty-pojechal-na-wojne-w-s/000GEVEZRSMQWAOK-C321.jpg\" /></a>Znany wsp\u00f3\u0142pracownik Putina i kremlowski propagandysta Dmitrij Rogozin pojecha\u0142 na front w Ukrainie, gdzie korzysta\u0142 z wyposa\u017cenia wojskowego NATO - donosi niezale\u017cne rosyjskie media z portalu Mo\u017cem Objasnit'. Jak ustalono, warto\u015b\u0107 sprz\u0119tu wojskowego wynios\u0142a oko\u0142o miliona rubli, czyli blisko 75 tys. z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-korwin-zmienia-nazwe-od-teraz-to-nowa-nadzieja,nId,6441524", "title": "Partia KORWiN zmienia nazw\u0119. Od teraz to Nowa Nadzieja", "date_published": "2022-11-29 11:09:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-korwin-zmienia-nazwe-od-teraz-to-nowa-nadzieja,nId,6441524\"><img align=\"left\" alt=\"Partia KORWiN zmienia nazw\u0119. Od teraz to Nowa Nadzieja\" src=\"https://i.iplsc.com/partia-korwin-zmienia-nazwe-od-teraz-to-nowa-nadzieja/000GEVG83A4SNWNI-C321.jpg\" /></a>Prezes partii KORWiN S\u0142awomir Mentzen poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce ugrupowanie ma now\u0105 nazw\u0119. Miesi\u0105c wcze\u015bniej jej prezesem przesta\u0142 by\u0107 Janusz Korwin-Mikke.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zacharowa-odpowiedziala-na-slowa-papieza-franciszka-o-,nId,6441508", "title": "Rosja: Zacharowa odpowiedzia\u0142a na s\u0142owa papie\u017ca Franciszka o okrucie\u0144stwach w Ukrainie", "date_published": "2022-11-29 10:57:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zacharowa-odpowiedziala-na-slowa-papieza-franciszka-o-,nId,6441508\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Zacharowa odpowiedzia\u0142a na s\u0142owa papie\u017ca Franciszka o okrucie\u0144stwach w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zacharowa-odpowiedziala-na-slowa-papieza-franciszka-o/000GEVCGJSB89JX3-C321.jpg\" /></a>W Rosji pojawi\u0142y si\u0119 komentarze po wypowiedzi papie\u017ca Franciszka, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142, \u017ce niekt\u00f3re z mniejszo\u015bci narodowych zachowuj\u0105 si\u0119 gorzej ni\u017c inne podczas wojny w Ukrainie - powiadomi\u0142o we wtorek BBC. - To ju\u017c nie jest rusofobia, to perwersja na poziomie, kt\u00f3rego nawet nie potrafi\u0119 nazwa\u0107 - oceni\u0142a rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-rosnie-zagrozenie-ze-strony-rosji-i-chin-atrakcyjny,nId,6441510", "title": "Holandia: Ro\u015bnie zagro\u017cenie ze strony Rosji i Chin. \"Atrakcyjny cel dzia\u0142a\u0144 szpiegowskich\"", "date_published": "2022-11-29 10:48:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-rosnie-zagrozenie-ze-strony-rosji-i-chin-atrakcyjny,nId,6441510\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Ro\u015bnie zagro\u017cenie ze strony Rosji i Chin. &quot;Atrakcyjny cel dzia\u0142a\u0144 szpiegowskich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-rosnie-zagrozenie-ze-strony-rosji-i-chin-atrakcyjny/000GEVEAQT0GCCQP-C321.jpg\" /></a>Holenderskie s\u0142u\u017cby specjalne oceniaj\u0105, \u017ce Rosja i Chiny stanowi\u0105 coraz wi\u0119ksze zagro\u017cenie dla Niderland\u00f3w. Szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na szpiegostwo ekonomiczne obcych pa\u0144stw s\u0105 mniejsze firmy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwaja-kontrole-w-domach-czy-inspektorem-moze-byc-listonosz-,nId,6439460", "title": "Trwaj\u0105 kontrole w domach. Czy inspektorem mo\u017ce by\u0107 listonosz? Czy musisz go wpu\u015bci\u0107?", "date_published": "2022-11-29 10:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwaja-kontrole-w-domach-czy-inspektorem-moze-byc-listonosz-,nId,6439460\"><img align=\"left\" alt=\"Trwaj\u0105 kontrole w domach. Czy inspektorem mo\u017ce by\u0107 listonosz? Czy musisz go wpu\u015bci\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaja-kontrole-w-domach-czy-inspektorem-moze-byc-listonosz/000GEPJO94UURA6Y-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 wzmo\u017cone kontrole abonamentu RTV. Do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2022 roku wszcz\u0119to niemal 40 tys. post\u0119powa\u0144 egzekucyjnych w stosunku do os\u00f3b, kt\u00f3re nie op\u0142aca\u0142y daniny na publiczne media. Rozwiewamy w\u0105tpliwo\u015bci co do tego, czy kontrole abonamentu RTV wykonuj\u0105 listonosze Poczty Polskiej. Odpowiadamy r\u00f3wnie\u017c, czy kontroler poczty mo\u017ce wej\u015b\u0107 do domu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strzelanina-w-trakcie-czynnosci-cbsp-zginal-napastnik-postrz,nId,6441498", "title": "Strzelanina w trakcie czynno\u015bci CB\u015aP. Zgin\u0105\u0142 napastnik postrzelony przez policj\u0119", "date_published": "2022-11-29 10:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strzelanina-w-trakcie-czynnosci-cbsp-zginal-napastnik-postrz,nId,6441498\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w trakcie czynno\u015bci CB\u015aP. Zgin\u0105\u0142 napastnik postrzelony przez policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-trakcie-czynnosci-cbsp-zginal-napastnik-postrz/000GEVC1869QYNF4-C321.jpg\" /></a>W trakcie akcji funkcjonariuszy z Centralnego Biura \u015aledczego Policji postrzelono m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry otworzy\u0142 ogie\u0144 w kierunku mundurowych. Mimo udzielenia natychmiastowej pomocy, napastnik zmar\u0142 na miejscu. W rozmowie z Interi\u0105 CB\u015aP odm\u00f3wi\u0142o udzielenia szerszego komentarza w sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-smierc-w-tartaku-maszyna-do-ciecia-drewna-wciagnela,nId,6441496", "title": "Brazylia: \u015amier\u0107 w tartaku. Maszyna do ci\u0119cia drewna wci\u0105gn\u0119\u0142a dziecko", "date_published": "2022-11-29 10:34:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-smierc-w-tartaku-maszyna-do-ciecia-drewna-wciagnela,nId,6441496\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: \u015amier\u0107 w tartaku. Maszyna do ci\u0119cia drewna wci\u0105gn\u0119\u0142a dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-smierc-w-tartaku-maszyna-do-ciecia-drewna-wciagnela/000GEVA8TLFFSSLJ-C321.jpg\" /></a>Niewinna zabawa zako\u0144czy\u0142a si\u0119 tragicznie. 9-letni Brazylijczyk Hudson Adriano Hellmann bawi\u0142 si\u0119 w tartaku w Rio do Campo na po\u0142duniowym-wschodzie kraju. W pewnym momencie maszyna do ci\u0119cia drewna wci\u0105gn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 dziecka. Ch\u0142opca nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-setki-tysiecy-zlotych-na-remont-gabinetu-komendanta-policji,nId,6441397", "title": "Setki tysi\u0119cy z\u0142otych na remont gabinetu komendanta policji", "date_published": "2022-11-29 10:29:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-setki-tysiecy-zlotych-na-remont-gabinetu-komendanta-policji,nId,6441397\"><img align=\"left\" alt=\"Setki tysi\u0119cy z\u0142otych na remont gabinetu komendanta policji\" src=\"https://i.iplsc.com/setki-tysiecy-zlotych-na-remont-gabinetu-komendanta-policji/000GEUQIGV4XBRYH-C321.jpg\" /></a>Ponad 420 tys. z\u0142 wydano na remont gabinetu komendanta wojew\u00f3dzkiego policji wraz z sekretariatem i fragmentem korytarza - wynika z dokument\u00f3w, do kt\u00f3rych dotar\u0142a Interia. Przez trzy miesi\u0105ce szef ma\u0142opolskich policjant\u00f3w nie znalaz\u0142 czasu na rozmow\u0119. &quot;Bezprzedmiotowe jest zwracanie si\u0119 o osobisty komentarz do pana genera\u0142a&quot; - o\u015bwiadczy\u0142o biuro prasowe ma\u0142opolskiej policji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-matka-i-jej-konkubent-skazani-za-zabojstwo-trzyletniego-niko,nId,6441472", "title": "Matka i jej konkubent skazani za zab\u00f3jstwo trzyletniego Nikodema z W\u0142oc\u0142awka", "date_published": "2022-11-29 10:29:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-matka-i-jej-konkubent-skazani-za-zabojstwo-trzyletniego-niko,nId,6441472\"><img align=\"left\" alt=\"Matka i jej konkubent skazani za zab\u00f3jstwo trzyletniego Nikodema z W\u0142oc\u0142awka\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-i-jej-konkubent-skazani-za-zabojstwo-trzyletniego-niko/000GEV6ILL78LDYS-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny w Gda\u0144sku wyda\u0142 prawomocny wyrok w sprawie zab\u00f3jstwa trzyletniego Nikodema z W\u0142oc\u0142awka. Konkubent matki dziecka zosta\u0142 skazany na 25 lat wi\u0119zienia. Kobieta us\u0142ysza\u0142a taki sam wyrok za pomocnictwo w dokonaniu tej zbrodni. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-stefan-w-chce-uchylenia-aresztu-inaczej-wasze-rodziny-beda-c,nId,6441463", "title": "Stefan W. chce uchylenia aresztu. \"Inaczej wasze rodziny b\u0119d\u0105 cierpie\u0107 w piekle\"", "date_published": "2022-11-29 10:04:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-stefan-w-chce-uchylenia-aresztu-inaczej-wasze-rodziny-beda-c,nId,6441463\"><img align=\"left\" alt=\"Stefan W. chce uchylenia aresztu. &quot;Inaczej wasze rodziny b\u0119d\u0105 cierpie\u0107 w piekle&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stefan-w-chce-uchylenia-aresztu-inaczej-wasze-rodziny-beda-c/000GEV6OS47NQQIB-C321.jpg\" /></a>Stefan W. z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o uchylenie tymczasowego aresztowania, &quot;bo inaczej wasze rodziny i dzieci b\u0119d\u0105 wiecznie cierpie\u0107 w piekle&quot;. M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony jest o zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza w 2019 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-11-dni-na-pletwie-tankowca-migranci-przeplyneli-z-nigerii-na,nId,6441435", "title": "11 dni na p\u0142etwie tankowca. Migranci przep\u0142yn\u0119li z Nigerii na Wyspy Kanaryjskie", "date_published": "2022-11-29 09:56:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-11-dni-na-pletwie-tankowca-migranci-przeplyneli-z-nigerii-na,nId,6441435\"><img align=\"left\" alt=\"11 dni na p\u0142etwie tankowca. Migranci przep\u0142yn\u0119li z Nigerii na Wyspy Kanaryjskie\" src=\"https://i.iplsc.com/11-dni-na-pletwie-tankowca-migranci-przeplyneli-z-nigerii-na/000GEV1E9GGXD26Q-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna z Las Palmas w poniedzia\u0142ek uratowa\u0142a trzech nielegalnych migrant\u00f3w. Przez 11 dni p\u0142yn\u0119li na Wyspy Kanaryjskie z Nigerii siedz\u0105c na p\u0142etwie sterowej tankowca.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wladimir-putin-i-kasym-zomart-tokajew-rozmawiali-o-por,nId,6441436", "title": "Rosja: W\u0142adimir Putin i Kasym-\u017bomart Tokajew rozmawiali o porozumieniu gazowym", "date_published": "2022-11-29 09:55:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wladimir-putin-i-kasym-zomart-tokajew-rozmawiali-o-por,nId,6441436\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W\u0142adimir Putin i Kasym-\u017bomart Tokajew rozmawiali o porozumieniu gazowym\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wladimir-putin-i-kasym-zomart-tokajew-rozmawiali-o-por/000GEUZR1EVAR2YN-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin i Kasym-\u017bomart Tokajew rozmawiali o tr\u00f3jstronnym porozumieniu gazowym Rosji, Kazachstanu i Uzbekistanu - powiadomi\u0142a we wtorek prokremlowska agencja Ria Nowosti. Prezydent Kazachstanu po wygranych wyborach w pierwsz\u0105 podr\u00f3\u017c zagraniczn\u0105 uda\u0142 si\u0119 do Moskwy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-sg-prawie-70-osob-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-po,nId,6441442", "title": "SG: Prawie 70 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski", "date_published": "2022-11-29 09:44:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-sg-prawie-70-osob-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-po,nId,6441442\"><img align=\"left\" alt=\"SG: Prawie 70 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/sg-prawie-70-osob-probowalo-przedostac-sie-z-bialorusi-do-po/000GEV0WSI7EH8MJ-C321.jpg\" /></a>Przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 w poniedzia\u0142ek pr\u00f3bowa\u0142o nielegalnie przedosta\u0107 si\u0119 do Polski 68 cudzoziemc\u00f3w, jak poda\u0142a Stra\u017c Graniczna. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich pokona\u0142a rzeki graniczne.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-motocyklista-nie-mial-czasu-na-reakcje-przerazajace-nagranie,nId,6441417", "title": "Motocyklista nie mia\u0142 czasu na reakcj\u0119. Przera\u017caj\u0105ce nagranie", "date_published": "2022-11-29 09:17:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-motocyklista-nie-mial-czasu-na-reakcje-przerazajace-nagranie,nId,6441417\"><img align=\"left\" alt=\"Motocyklista nie mia\u0142 czasu na reakcj\u0119. Przera\u017caj\u0105ce nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/motocyklista-nie-mial-czasu-na-reakcje-przerazajace-nagranie/000GEUUDM9EBDWHM-C321.jpg\" /></a>Motocyklista czeka\u0142 do skr\u0119tu w lewo na jednej z dr\u00f3g Malibu w Kalifornii, gdy rozp\u0119dzony lexus przejecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle i wjecha\u0142 w jad\u0105cego prawid\u0142owo pick-upa. Ostatni z pojazd\u00f3w zosta\u0142 wybity w powietrze i z impetem wpad\u0142 na kierowc\u0119 jedno\u015bladu. Dramatyczne nagranie z perspektywy motocyklisty pojawi\u0142o si\u0119 w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-apel-mediow-w-sprawie-zalozyciela-wikileaks-wzywaja-do-z,nId,6441374", "title": "USA: Apel medi\u00f3w w sprawie za\u0142o\u017cyciela WikiLeaks. Wzywaj\u0105 do zaprzestania jego \u015bcigania", "date_published": "2022-11-29 09:16:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-apel-mediow-w-sprawie-zalozyciela-wikileaks-wzywaja-do-z,nId,6441374\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Apel medi\u00f3w w sprawie za\u0142o\u017cyciela WikiLeaks. Wzywaj\u0105 do zaprzestania jego \u015bcigania\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-apel-mediow-w-sprawie-zalozyciela-wikileaks-wzywaja-do-z/000DIL2QLGKGMQTW-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski dziennik &quot;The New York Times&quot; i kilka najwi\u0119kszych europejskich gazet napisa\u0142o wsp\u00f3lny list otwarty do ameryka\u0144skich w\u0142adz. Apeluj\u0105 w nim o wycofanie zarzut\u00f3w karnych wobec za\u0142o\u017cyciela demaskatorskiego portalu WikiLeaks Juliana Assange'a, aby unikn\u0105\u0107 &quot;niebezpiecznego precedensu prawnego, kt\u00f3ry mo\u017ce zagrozi\u0107 wolno\u015bci prasy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministerstwo-zdrowia-oglasza-sukces-pacjenci-beda-stabilnie-,nId,6441412", "title": "Ministerstwo Zdrowia og\u0142asza sukces. \"Pacjenci b\u0119d\u0105 stabilnie obs\u0142ugiwani\"", "date_published": "2022-11-29 09:12:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministerstwo-zdrowia-oglasza-sukces-pacjenci-beda-stabilnie-,nId,6441412\"><img align=\"left\" alt=\"Ministerstwo Zdrowia og\u0142asza sukces. &quot;Pacjenci b\u0119d\u0105 stabilnie obs\u0142ugiwani&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ministerstwo-zdrowia-oglasza-sukces-pacjenci-beda-stabilnie/000GEUUBQKNKVR6L-C321.jpg\" /></a>Osi\u0105gni\u0119to kompromis z Federacj\u0105 Porozumienie Zielonog\u00f3rskie, gwarantuj\u0105cy stabilne obs\u0142ugiwanie pacjent\u00f3w na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej do kwietnia 2025 roku - przekaza\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. - Jeste\u015bmy w komfortowej sytuacji - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tragiczny-pozar-na-strzelnicy-dzieci-uciekaly-z-basenu-przez,nId,6439839", "title": "Tragiczny po\u017car na strzelnicy. Dzieci ucieka\u0142y z basenu przez rozbite okno. Nowe fakty", "date_published": "2022-11-29 08:45:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-tragiczny-pozar-na-strzelnicy-dzieci-uciekaly-z-basenu-przez,nId,6439839\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny po\u017car na strzelnicy. Dzieci ucieka\u0142y z basenu przez rozbite okno. Nowe fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-pozar-na-strzelnicy-dzieci-uciekaly-z-basenu-przez/000GERRCINPPDQLR-C321.jpg\" /></a>W Chrz\u0105stowicach rozegra\u0142y si\u0119 jednocze\u015bnie dwa dramaty. Pierwszy - zako\u0144czony tragicznie. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby. W drugim uda\u0142o si\u0119 ocali\u0107 10 dzieci. O szczeg\u00f3\u0142ach akcji ratunkowej i badanych hipotezach przyczyn po\u017caru opowiadaj\u0105 nam przedstawiciele stra\u017cy po\u017carnej i \u015bledczych. - Spektrum ewentualnych nieprawid\u0142owo\u015bci, powiem ogl\u0119dnie, jest du\u017ce - m\u00f3wi Interii prokurator Stanis\u0142aw Bar.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-raciborz-nie-zyje-14-latka-zatruta-tlenkiem-wegla,nId,6441378", "title": "Racib\u00f3rz: Nie \u017cyje 14-latka zatruta tlenkiem w\u0119gla", "date_published": "2022-11-29 08:28:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-raciborz-nie-zyje-14-latka-zatruta-tlenkiem-wegla,nId,6441378\"><img align=\"left\" alt=\"Racib\u00f3rz: Nie \u017cyje 14-latka zatruta tlenkiem w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/raciborz-nie-zyje-14-latka-zatruta-tlenkiem-wegla/000GEUOCA87C5QA8-C321.jpg\" /></a>14-latka z Raciborza zmar\u0142a w poniedzia\u0142ek wskutek zatrucia tlenkiem w\u0119gla. Dziewczyna by\u0142a przez ponad godzin\u0119 reanimowana, jednak nie przynios\u0142o to rezultatu. Czad prawdopodobnie ulatnia\u0142 si\u0119 z instalacji gazowego podgrzewacza wody.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-celowal-w-glowe-wdowa-po-pulkowniku-pisze-do-putina,nId,6441377", "title": "\"Nie celowa\u0142 w g\u0142ow\u0119\". Wdowa po pu\u0142kowniku pisze do Putina", "date_published": "2022-11-29 08:25:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-celowal-w-glowe-wdowa-po-pulkowniku-pisze-do-putina,nId,6441377\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie celowa\u0142 w g\u0142ow\u0119&quot;. Wdowa po pu\u0142kowniku pisze do Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-celowal-w-glowe-wdowa-po-pulkowniku-pisze-do-putina/000GEUKO9APN7YDV-C321.jpg\" /></a>Wdowa po Wadimie Bojko, zast\u0119pcy dyrektora Pacyficznego Instytutu Wojenno-Morskiego we W\u0142adywostoku, napisa\u0142a list otwarty do W\u0142adimira Putina. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 jej m\u0105\u017c pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo pi\u0119\u0107 razy strzelaj\u0105c sobie w klatk\u0119 piersiow\u0105. Wed\u0142ug kobiety pu\u0142kownik targn\u0105\u0142 si\u0119 na swoje \u017cycie poniewa\u017c pr\u00f3bowano obarczy\u0107 go niepowodzeniami za dzia\u0142ania mobilizacyjne w regionie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szpieg-zostal-skazany-za-granica-rosja-oskarzyla-go-by,nId,6441292", "title": "Rosja: Szpieg zosta\u0142 skazany za granic\u0105. Rosja oskar\u017cy\u0142a go, by wr\u00f3ci\u0142 do kraju", "date_published": "2022-11-29 08:23:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szpieg-zostal-skazany-za-granica-rosja-oskarzyla-go-by,nId,6441292\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Szpieg zosta\u0142 skazany za granic\u0105. Rosja oskar\u017cy\u0142a go, by wr\u00f3ci\u0142 do kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szpieg-zostal-skazany-za-granica-rosja-oskarzyla-go-by/000GETOS2M198ECI-C321.jpg\" /></a>Rosja sfabrykowa\u0142a spraw\u0119 przeciw funkcjonariuszowi G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadowczego Siergiejowi Czerkasowowi, kt\u00f3ry w Brazylii zosta\u0142 skazany  na 15 lat wi\u0119zienia - wynika z ustale\u0144 &quot;The Insider&quot; i &quot;Bellingcat&quot;. Wed\u0142ug rosyjskiej prokuratury, m\u0119\u017cczyzna od lat by\u0142 poszukiwany w kraju za handel narkotykami. W ten spos\u00f3b Moskwa chcia\u0142a sprowadzi\u0107 go do domu. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-skladaja-pociski-z-sowieckich-czesci-ekspert-techni,nId,6441367", "title": "Rosjanie sk\u0142adaj\u0105 pociski z sowieckich cz\u0119\u015bci. Ekspert: Techniczny kanibalizm", "date_published": "2022-11-29 08:15:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-skladaja-pociski-z-sowieckich-czesci-ekspert-techni,nId,6441367\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie sk\u0142adaj\u0105 pociski z sowieckich cz\u0119\u015bci. Ekspert: Techniczny kanibalizm\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-skladaja-pociski-z-sowieckich-czesci-ekspert-techni/000F8GT2UOXL76AV-C321.jpg\" /></a>Rosjanie uprawiaj\u0105 &quot;techniczny kanibalizm&quot;, sk\u0142adaj\u0105c nowe pociski z cz\u0119\u015bci sowieckich rakiet - twierdzi ukrai\u0144ski ekspert wojskowy Mychaj\u0142o Samu\u015b. Zaznacza r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;Moskwa ma wystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 pocisk\u00f3w&quot;, aby atakowa\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105, ale nie do przeprowadzania operacji strategicznej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zielona-gora-wandal-w-centrum-miasta-zlapali-go-dzieki-monit,nId,6441342", "title": "Zielona G\u00f3ra: Wandal w centrum miasta. Z\u0142apali go dzi\u0119ki monitoringowi", "date_published": "2022-11-29 08:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zielona-gora-wandal-w-centrum-miasta-zlapali-go-dzieki-monit,nId,6441342\"><img align=\"left\" alt=\"Zielona G\u00f3ra: Wandal w centrum miasta. Z\u0142apali go dzi\u0119ki monitoringowi\" src=\"https://i.iplsc.com/zielona-gora-wandal-w-centrum-miasta-zlapali-go-dzieki-monit/000GEUBH6I2QMVLD-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Zielonej G\u00f3ry zatrzymali pijanego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w centrum miasta zniszczy\u0142 baner i uszkodzi\u0142 s\u0142upek blokuj\u0105cy wjazd na deptak.  Jego zachowanie zarejestrowa\u0142y kamery monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-okret-odpedzony-przez-chinska-armie-naruszenie-s,nId,6441330", "title": "Ameryka\u0144ski okr\u0119t odp\u0119dzony przez chi\u0144sk\u0105 armi\u0119. \"Naruszenie suwerenno\u015bci\"", "date_published": "2022-11-29 07:37:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-okret-odpedzony-przez-chinska-armie-naruszenie-s,nId,6441330\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski okr\u0119t odp\u0119dzony przez chi\u0144sk\u0105 armi\u0119. &quot;Naruszenie suwerenno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-okret-odpedzony-przez-chinska-armie-naruszenie-s/000GETS9197ATB4M-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144ska armia og\u0142osi\u0142a, \u017ce odp\u0119dzi\u0142a ameryka\u0144ski kr\u0105\u017cownik rakietowy. Twierdz\u0105, \u017ce &quot;nielegalnie wtargn\u0105\u0142&quot; na wody w pobli\u017cu wysp Spratly na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Pekin uwa\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 tego morza za w\u0142asne terytorium, co prowadzi do sporu z innymi stolicami regionu. Waszyngton nie uznaje roszcze\u0144 Chin, a wyp\u0142ywanie ameryka\u0144skich okr\u0119t\u00f3w na Morze Po\u0142udniowochi\u0144skie to demonstracja sprzeciwu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-sedziego-igora-tulei-izba-sn-wydala-decyzje,nId,6441293", "title": "Sprawa s\u0119dziego Igora Tulei. Izba SN wyda\u0142a decyzj\u0119", "date_published": "2022-11-29 07:33:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-sedziego-igora-tulei-izba-sn-wydala-decyzje,nId,6441293\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa s\u0119dziego Igora Tulei. Izba SN wyda\u0142a decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-sedziego-igora-tulei-izba-sn-wydala-decyzje/000FWL1MWHP5JBVL-C321.jpg\" /></a>Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN nie wyrazi\u0142a zgody na przymusowe zatrzymanie s\u0119dziego Igora Tulei, a tak\u017ce uchyli\u0142a decyzj\u0119 o zawieszeniu immunitetu. Zatrzymania domagaj\u0105 si\u0119 \u015bledczy, kt\u00f3ry chc\u0105 doprowadzi\u0107 do przes\u0142uchania i postawienia zarzut\u00f3w w sprawie ujawnienia tajemnicy \u015bledztwa. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-ukraine-z-bialorusi-amerykanscy-analitycy-oceniaja,nId,6441308", "title": "Atak na Ukrain\u0119 z Bia\u0142orusi? Ameryka\u0144scy analitycy oceniaj\u0105", "date_published": "2022-11-29 07:23:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-ukraine-z-bialorusi-amerykanscy-analitycy-oceniaja,nId,6441308\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Ukrain\u0119 z Bia\u0142orusi? Ameryka\u0144scy analitycy oceniaj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-ukraine-z-bialorusi-amerykanscy-analitycy-oceniaja/000GETOF7HSLL78L-C321.jpg\" /></a>Rozlokowanie rosyjskich si\u0142 na Bia\u0142orusi nie s\u0142u\u017cy przygotowaniu kolejnego ataku na Ukrain\u0119 z p\u00f3\u0142nocy - twierdz\u0105 analitycy z Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Eksperci oceniaj\u0105, \u017ce takie rozlokowanie si\u0142 ma najpewniej zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci szkolenia wojska. Stanowi to r\u00f3wnie\u017c element operacji dezinformacyjnej. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dgp-rosja-odczuwa-ekonomiczny-bol-nieuzasadnionej-inwazji-na,nId,6441313", "title": "\"DGP\": Rosja odczuwa ekonomiczny b\u00f3l nieuzasadnionej inwazji na s\u0105siada", "date_published": "2022-11-29 07:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dgp-rosja-odczuwa-ekonomiczny-bol-nieuzasadnionej-inwazji-na,nId,6441313\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;DGP&quot;: Rosja odczuwa ekonomiczny b\u00f3l nieuzasadnionej inwazji na s\u0105siada\" src=\"https://i.iplsc.com/dgp-rosja-odczuwa-ekonomiczny-bol-nieuzasadnionej-inwazji-na/000GETPY1YS3236O-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja odczuwa ekonomiczny b\u00f3l nieuzasadnionej inwazji na s\u0105siada&quot; - pisze we wtorek &quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot;. Wska\u017aniki aktywno\u015bci ekonomicznej Rosji pikuj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-szynwald-bus-wypadl-z-jezdni-pasazerami-byly-dzieci-z-niepel,nId,6441315", "title": "Szynwa\u0142d: Bus wypad\u0142 z jezdni. Pasa\u017cerami by\u0142y dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "date_published": "2022-11-29 07:12:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-szynwald-bus-wypadl-z-jezdni-pasazerami-byly-dzieci-z-niepel,nId,6441315\"><img align=\"left\" alt=\"Szynwa\u0142d: Bus wypad\u0142 z jezdni. Pasa\u017cerami by\u0142y dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\" src=\"https://i.iplsc.com/szynwald-bus-wypadl-z-jezdni-pasazerami-byly-dzieci-z-niepel/000GETPWVJ4V40M6-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Szynwa\u0142d (Ma\u0142opolska) na drodze w kierunku miejscowo\u015bci \u0141\u0119ki G\u00f3rne bus przewo\u017c\u0105cy dzieci wypad\u0142 z jezdni i wpad\u0142 do przydro\u017cnego rowu. Pasa\u017cerami by\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, opiekunka oraz kierowca - informuje lokalna OSP.  Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gospodarczy-kolos-traci-przewage-cokolwiek-zrobia-skutki-bed,nId,6439514", "title": "Gospodarczy kolos traci przewag\u0119. \"Cokolwiek zrobi\u0105, skutki b\u0119d\u0105 negatywne\"", "date_published": "2022-11-29 07:03:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gospodarczy-kolos-traci-przewage-cokolwiek-zrobia-skutki-bed,nId,6439514\"><img align=\"left\" alt=\"Gospodarczy kolos traci przewag\u0119. &quot;Cokolwiek zrobi\u0105, skutki b\u0119d\u0105 negatywne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gospodarczy-kolos-traci-przewage-cokolwiek-zrobia-skutki-bed/000GEQDI0SXAPN6W-C321.jpg\" /></a>&quot;Zacz\u0119\u0142o si\u0119 w Wuhan i sko\u0144czy si\u0119 w Wuhan&quot; - krzycz\u0105 demonstranci z chi\u0144skiego miasta, kt\u00f3re jest znane na ca\u0142ym \u015bwiecie jako miejsce, w kt\u00f3rym wybuch\u0142a pandemia COVID-19. Protestuj\u0105cy burz\u0105cy barykady rzucaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyzwanie w\u0142adzy, a to ju\u017c spory pow\u00f3d do obaw dla Xi Jinpinga. - Polityka &quot;zero covid&quot; to doskona\u0142e dla w\u0142adzy narz\u0119dzie kontroli spo\u0142ecznej - wskazuje w rozmowie z Interi\u0105 Micha\u0142 Bogusz, ekspert z OSW. Zwraca jednak uwag\u0119, \u017ce prze\u0142omem w Chinach mo\u017ce by\u0107 co\u015b zupe\u0142nie innego ni\u017c covidowe protesty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-ciezarowki-w-lasku-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6441297", "title": "Tragiczny wypadek ci\u0119\u017car\u00f3wki w \u0141asku. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-29 06:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczny-wypadek-ciezarowki-w-lasku-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6441297\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek ci\u0119\u017car\u00f3wki w \u0141asku. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-ciezarowki-w-lasku-jedna-osoba-nie-zyje/000GETL0PMY02ABP-C321.jpg\" /></a>Ci\u0119\u017car\u00f3wka man staranowa\u0142a trzy samochody. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu. Do wypadku dosz\u0142o na drodze wojew\u00f3dzkiej 482 w \u0141asku Kolumnie (woj. \u0142\u00f3dzkie). </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-cbsp-rozbilo-gang-narkotykowy-wsrod-podejrzanych-sledz,nId,6441289", "title": "CB\u015aP rozbi\u0142o gang narkotykowy. W\u015br\u00f3d podejrzanych \"\u015aled\u017a\"", "date_published": "2022-11-29 06:32:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-cbsp-rozbilo-gang-narkotykowy-wsrod-podejrzanych-sledz,nId,6441289\"><img align=\"left\" alt=\"CB\u015aP rozbi\u0142o gang narkotykowy. W\u015br\u00f3d podejrzanych &quot;\u015aled\u017a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cbsp-rozbilo-gang-narkotykowy-wsrod-podejrzanych-sledz/000GETIONM87EDM5-C321.jpg\" /></a>CB\u015aP pod nadzorem prokuratury rozbi\u0142o grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 produkcj\u0105 i obrotem narkotykami. Funkcjonariusze zatrzymali 12 os\u00f3b, a dwie doprowadzono do prokuratury z aresztu. W\u015br\u00f3d nich by\u0142 Robert Sz. - pseudonim \u015aled\u017a. M\u0119\u017cczyzna ukry\u0142 narkotyki w pralce. Opr\u00f3cz narkotyk\u00f3w znaleziono m.in. karty SIM, maczety i 270 tys. z\u0142 w r\u00f3\u017cnej walucie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ile-szklanek-wody-dziennie-powinnismy-wypijac-naukowcy-wyjas,nId,6441268", "title": "Ile szklanek wody dziennie powinni\u015bmy wypija\u0107? Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105", "date_published": "2022-11-29 05:46:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ile-szklanek-wody-dziennie-powinnismy-wypijac-naukowcy-wyjas,nId,6441268\"><img align=\"left\" alt=\"Ile szklanek wody dziennie powinni\u015bmy wypija\u0107? Naukowcy wyja\u015bniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-szklanek-wody-dziennie-powinnismy-wypijac-naukowcy-wyjas/000GETGL04JGMS6G-C321.jpg\" /></a>Nie ka\u017cda osoba powinna wypija\u0107 dziennie osiem \u0107wier\u0107litrowych szklanek wody - podkre\u015blaj\u0105 naukowcy w pi\u015bmie &quot;Science&quot;. Jak dodaj\u0105, potrzeby s\u0105 r\u00f3\u017cne, zale\u017cnie m.in. od p\u0142ci, wieku czy wagi cz\u0142owieka. Nowe pomiary przeprowadzone przez badaczy maj\u0105 poprawi\u0107 zdolno\u015b\u0107 przewidywania potrzeb wodnych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-rishi-sunak-twierdzenia-o-slabosci-zachodu-o,nId,6441263", "title": "Wielka Brytania. Rishi Sunak: Twierdzenia o s\u0142abo\u015bci Zachodu okaza\u0142y si\u0119 nieprawdziwe", "date_published": "2022-11-29 05:36:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-rishi-sunak-twierdzenia-o-slabosci-zachodu-o,nId,6441263\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Rishi Sunak: Twierdzenia o s\u0142abo\u015bci Zachodu okaza\u0142y si\u0119 nieprawdziwe\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-rishi-sunak-twierdzenia-o-slabosci-zachodu-o/000GETE2TYGDHDFY-C321.jpg\" /></a>Broni\u0105c Ukrainy, Wielka Brytania broni tak\u017ce siebie, a reakcja na rosyjsk\u0105 agresj\u0119 pokaza\u0142a, \u017ce twierdzenia o s\u0142abo\u015bci Zachodu okaza\u0142y si\u0119 nieprawdziwe brytyjski - przekaza\u0142 premier Rishi Sunak. Premier zapowiedzia\u0142, \u017ce Wielka Brytania nie b\u0119dzie nie wybiera\u0107 status quo. - B\u0119dziemy robi\u0107 rzeczy inaczej. B\u0119dziemy ewoluowa\u0107, zakotwiczeni zawsze w naszej trwa\u0142ej wierze w wolno\u015b\u0107, otwarto\u015b\u0107 i rz\u0105dy prawa i pewni, \u017ce w tym momencie wyzwania i konkurencji nasze interesy b\u0119d\u0105 chronione, a nasze warto\u015bci zwyci\u0119\u017c\u0105 - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-nowa-nazwa-dla-malpiej-ospy-zmniejszenie-stygmatyzacji,nId,6441261", "title": "WHO: Nowa nazwa dla ma\u0142piej ospy. \"Zmniejszenie stygmatyzacji\"", "date_published": "2022-11-29 05:21:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-nowa-nazwa-dla-malpiej-ospy-zmniejszenie-stygmatyzacji,nId,6441261\"><img align=\"left\" alt=\"WHO: Nowa nazwa dla ma\u0142piej ospy. &quot;Zmniejszenie stygmatyzacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/who-nowa-nazwa-dla-malpiej-ospy-zmniejszenie-stygmatyzacji/000GETDZGFQFYJVR-C321.jpg\" /></a>&quot;Mpox&quot; b\u0119dzie now\u0105 nazw\u0105 dla ma\u0142piej ospy - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO). To reakcja na skargi na dotychczasow\u0105 nazw\u0119 choroby, uwa\u017can\u0105 przez niekt\u00f3re \u015brodowiska za rasistowsk\u0105 i stygmatyzuj\u0105c\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bialy-dom-nie-dopuscimy-by-rosja-zamienila-mroz-w-br,nId,6441259", "title": "Ukraina. Bia\u0142y Dom: Nie dopu\u015bcimy, by Rosja zamieni\u0142a mr\u00f3z w bro\u0144", "date_published": "2022-11-29 05:18:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bialy-dom-nie-dopuscimy-by-rosja-zamienila-mroz-w-br,nId,6441259\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Bia\u0142y Dom: Nie dopu\u015bcimy, by Rosja zamieni\u0142a mr\u00f3z w bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-bialy-dom-nie-dopuscimy-by-rosja-zamienila-mroz-w-br/000GETDIWVQ35I58-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dziemy nadal dostarcza\u0107 si\u0142om zbrojnym Ukrainy \u015brodki, bro\u0144, zdolno\u015bci i szkolenia, kt\u00f3rych potrzebuj\u0105, aby odnosi\u0107 sukcesy na polu bitwy - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego w Bia\u0142ym Domu John Kirby. Jak doda\u0142, Stany Zjednoczone, a tak\u017ce sojusznicy i partnerzy b\u0119d\u0105 zapewnia\u0107 Ukrainie wszystko, by odbudowa\u0107 zniszczon\u0105 infrastruktur\u0119.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3455,akt,290545", "title": "Wojna w Ukrainie. 279. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-29 04:45:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3455,akt,290545\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 279. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6MABFXIP23DK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3455,akt,290638", "title": "Wojna w Ukrainie. 279. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-29 04:45:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3455,akt,290638\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 279. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6MABFXIP23DK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3455,akt,290753", "title": "Wojna w Ukrainie. 279. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-29 04:45:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3455,akt,290753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 279. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-279-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6MABFXIP23DK-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]