[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-s-w-prokuraturze-jakie-uslyszal-zarzuty,nId,6441600", "title": "Jerzy S. w prokuraturze. Jakie us\u0142ysza\u0142 zarzuty?", "date_published": "2022-11-29 12:22:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jerzy-s-w-prokuraturze-jakie-uslyszal-zarzuty,nId,6441600\"><img align=\"left\" alt=\"Jerzy S. w prokuraturze. Jakie us\u0142ysza\u0142 zarzuty?\" src=\"https://i.iplsc.com/jerzy-s-w-prokuraturze-jakie-uslyszal-zarzuty/000GEXMOAS5C9AMD-C321.jpg\" /></a>Jerzy S. stawi\u0142 si\u0119 we wtorek w Prokuraturze Rejonowej Krak\u00f3w-Krowodrza. Us\u0142ysza\u0142 zarzut prowadzenia pojazdu w stanie nietrze\u017awo\u015bci. W po\u0142owie pa\u017adziernika aktor prowadzi\u0142 samoch\u00f3d b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu i potr\u0105ci\u0142 motocyklist\u0119. Rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Krakowie prok. Janusz Hnatko przekaza\u0142, \u017ce aktor z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia i przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanego mu czynu. Prokurator doda\u0142, \u017ce w tym przypadku nie ma mowy o wypadku drogowym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-andrzej-duda-pandemia-zaczela-przygasac-i-doszla-ko,nId,6441494", "title": "Warszawa. Andrzej Duda: Pandemia zacz\u0119\u0142a przygasa\u0107 i dosz\u0142a kolejna eksplozja", "date_published": "2022-11-29 11:20:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-andrzej-duda-pandemia-zaczela-przygasac-i-doszla-ko,nId,6441494\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa. Andrzej Duda: Pandemia zacz\u0119\u0142a przygasa\u0107 i dosz\u0142a kolejna eksplozja\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-andrzej-duda-pandemia-zaczela-przygasac-i-doszla-ko/000AK6D8D94V4V4Y-C321.jpg\" /></a>- Jak pandemia zacz\u0119\u0142a przygasa\u0107 dosz\u0142a eksplozja, kt\u00f3rej si\u0119 nie spodziewali\u015bmy - powiedzia\u0142 Andrzej Duda w poniedzia\u0142ek prezydent podczas posiedzenia plenarnego Rady Dialogu Spo\u0142ecznego, kt\u00f3re odbywa si\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim. Prezydent przekaza\u0142, \u017ce po rozpocz\u0119ciu wojny w Ukrainie koszt surowc\u00f3w wzr\u00f3s\u0142, co prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na wy\u017csze koszty dla wszystkich. Ca\u0142a gospodarka opiera si\u0119 na energii i bez niej gospodarka nie funkcjonuje - m\u00f3wi\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false}]