[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-i-Nasdaq-trzeci-dzien-pod-kreska-8448347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 i Nasdaq trzeci dzie\u0144 pod kresk\u0105", "date_published": "2022-11-29 21:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/a6421912c820ee-948-568-185-190-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po poniedzia\u0142kowych spadkach na nowojorskie parkiety nie zawita\u0142o\nodreagowanie. Czwarty dzie\u0144 z rz\u0119du tania\u0142y walory Apple\u2019a.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synthos-wystapil-do-Ineos-z-roszczeniem-regresowym-z-tytulu-kary-nalozonej-przez-KE-8448312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kara na\u0142o\u017cona przez KE. Synthos wyst\u0105pi\u0142 z roszczeniem regresowym", "date_published": "2022-11-29 19:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/2821926fd56f79-945-560-90-352-3476-2085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Synthos wyst\u0105pi\u0142 do Ineos z roszczeniem regresowym z tytu\u0142u kary na\u0142o\u017conej przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 na Synthos w zwi\u0105zku z naruszaj\u0105c\u0105 prawo antymonopolowe dzia\u0142alno\u015bci\u0105 zakupionego od Ineos Biznesu Styrenowego - poinformowa\u0142 Synthos we wtorkowym o\u015bwiadczeniu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Infiltracja-wrogich-sil-Tak-Chiny-tlumacza-protesty-8448306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Infiltracja wrogich si\u0142\". Tak Chiny t\u0142umacz\u0105 protesty", "date_published": "2022-11-29 18:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/ef938e8cb1d2cb-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po protestach przeciwko restrykcjom covidowym w wielu chi\u0144skich miastach rz\u0105dz\u0105ca Komunistyczna Partia Chin (KPCh) podkre\u015bli\u0142a we wtorek konieczno\u015b\u0107 szybkiego \u201erozwi\u0105zania spor\u00f3w\u201d, rozprawy z \u201einfiltracj\u0105 i sabota\u017cem wrogich si\u0142\u201d i \u201eutrzymania stabilno\u015bci spo\u0142ecznej\u201d.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kilkanascie-workow-zniszczonych-dokumentow-Spadek-dla-nowej-wladzy-na-Slasku-8448289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kilkana\u015bcie work\u00f3w zniszczonych dokument\u00f3w. Spadek dla nowej w\u0142adzy na \u015al\u0105sku", "date_published": "2022-11-29 18:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/2f6f035693e234-948-568-3-84-1195-717.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koalicja rz\u0105dz\u0105ca PiS i Solidarnej Polski straci\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku \u015bl\u0105skim. W zwi\u0105zku ze zmian\u0105, jak donosi Onet, trwa masowe pozbywanie si\u0119 dokument\u00f3w. Firma sprz\u0105taj\u0105ca mia\u0142a wynie\u015b\u0107 15 work\u00f3w przepuszczonych przez niszczarki papier\u00f3w. Jak zaznacza w rozmowie z PAP Beata Bia\u0142ow\u0105s, s\u0105 to insynuacje.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znormalizowana-EBITDA-Ciechu-w-III-kw-wyniosla-229-9-mln-zl-wobec-213-1-mln-zl-konsensusu-8448278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znormalizowana EBITDA Ciechu w III kw. wynios\u0142a 229,9 mln z\u0142 wobec 213,1 mln z\u0142 konsensusu", "date_published": "2022-11-29 18:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a2d1785f5b419d-945-560-0-50-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znormalizowana EBITDA Ciechu w III kw. 2022 roku wynios\u0142a 229,9 mln z\u0142 wobec 213,1 mln z\u0142 konsensusu - wynika z raportu kwartalnego sp\u00f3\u0142ki. Zysk netto jednostki dominuj\u0105cej wyni\u00f3s\u0142 w tym czasie 85,3 mln z\u0142 wobec 65,3 mln z\u0142, kt\u00f3re zak\u0142ada\u0142 konsensus.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-przestawil-priorytety-ekonomiczne-USA-przed-swietami-8448277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden przestawi\u0142 priorytety ekonomiczne USA przed \u015bwi\u0119tami", "date_published": "2022-11-29 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/f009f6892159d0-948-568-445-65-1545-926.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeg\u0142osowanie kolejnego pakietu pomocy dla Ukrainy, bud\u017cetu i unikni\u0119cie strajku kolejarzy powinny by\u0107 priorytetami Kongresu przed \u015bwi\u0119tami Bo\u017cego Narodzenia - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent USA Joe Biden podczas spotkania z przyw\u00f3dcami obu partii w Kongresie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-przychody-po-trzech-kw-2022-r-wyzsze-o-116-proc-8448258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enter Air: przychody po trzech kw. 2022 r. wy\u017csze o 116 proc.", "date_published": "2022-11-29 17:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/ad6a3c26194830-945-567-9-16-1300-780.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przychody Enter Air w trzech kwarta\u0142ach 2022 r. wynios\u0142y 1 mld 823,9 mln z\u0142, czyli o 116 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie 2021 r. \u2013 poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wtorek, dodaj\u0105c, \u017ce wzgl\u0119dem trzech kwarta\u0142\u00f3w przedpandemicznego 2019 r. wzrost przychod\u00f3w wynosi blisko 36 proc.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Weglowa-sesja-na-GPW-Spokojnie-na-indeksach-goraco-na-spolkach-8448141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119glowa sesja na GPW. Spokojnie na indeksach gor\u0105co na sp\u00f3\u0142kach", "date_published": "2022-11-29 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel na GPW we wtorek przyni\u00f3s\u0142 niewielkie zmiany indeks\u00f3w, co nie oznacza, \u017ce sesja przesz\u0142a bez echa. Uwaga inwestor\u00f3w skupiona by\u0142a na du\u017cych sp\u00f3\u0142kach z WIG20, kt\u00f3re pokaza\u0142y wyniki za III kwarta\u0142. Mocne wzrosty na JSW wspar\u0142y sentyment do innych w\u0119glowych sp\u00f3\u0142ek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-PKO-BP-Oczekujemy-spadku-inflacji-w-listopadzie-do-17-6-proc-r-r-8448110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert PKO BP: Oczekujemy spadku inflacji w listopadzie do 17,6 proc. r/r.", "date_published": "2022-11-29 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/735cf84d48bc60-948-568-372-492-1147-688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oczekujemy spadku inflacji do 17,6 proc. r/r, g\u0142\u00f3wnie za spraw\u0105 korekty cen paliw i no\u015bnik\u00f3w energii - wskaza\u0142a w komentarzu dla PAP szefowa departamentu analiz ekonomicznych PKO Banku Polskiego Marta Petka-Zagajewska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Xi-Chiny-sa-gotowe-na-blizsza-wspolprace-energetyczna-z-Rosja-8448108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Xi: Chiny s\u0105 gotowe na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-29 15:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/1c62b23f70e83c-948-568-15-7-1485-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Chin Xi Jinping oznajmi\u0142 we wtorek, \u017ce Pekin jest gotowy na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Moskw\u0105. \"Wsp\u00f3\u0142praca energetyczna jest wa\u017cnym filarem politycznej wsp\u00f3\u0142pracy politycznej mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105\" - podkre\u015bli\u0142 szef pa\u0144stwa, cytowany przez agencj\u0119 Xinhua.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-przekonuje-ze-bez-KPO-budzet-sie-rozleci-I-wskazuje-winnego-8447898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Bez KPO bud\u017cet si\u0119 rozleci\", czyli co m\u00f3wi premier bez obecno\u015bci kamer", "date_published": "2022-11-29 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/d20b92142a066f-948-568-493-36-2410-1446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od \"nowego planu Marshalla\" po \"pieni\u0105dze, bez kt\u00f3rych spokojnie sobie poradzimy\". Narracja premiera Mateusza Morawieckiego na temat \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy zd\u0105\u017cy\u0142a zmieni\u0107 si\u0119 ju\u017c kilkukrotnie. Przynajmniej ta oficjalna, bo w kuluarowych rozmowach szef rz\u0105du mia\u0142 przekonywa\u0107 partyjnych koleg\u00f3w, \u017ce bez dodatkowych miliard\u00f3w euro bud\u017cet w przysz\u0142ym roku zacznie si\u0119 rozlatywa\u0107. Wskazywa\u0142 te\u017c, na kogo b\u0119dzie mo\u017cna zrzuci\u0107 ca\u0142\u0105 win\u0119.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-po-preferencyjnej-cenie-przejdzie-na-nastepny-rok-MAP-chce-zmian-8448044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel po preferencyjnej cenie \"przejdzie\" na nast\u0119pny rok. MAP chce zmian", "date_published": "2022-11-29 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/31db3883b1f884-948-567-0-150-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli w ramach preferencyjnego zakupu w\u0119gla do ko\u0144ca 2022 r. nie kupi si\u0119 ca\u0142ej dost\u0119pnej puli, czyli 1,5 tony, to przejdzie ona na przysz\u0142y rok; \u0142\u0105cznie jednak nie b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 3 tony w\u0119gla - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia przygotowanego przez resort aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-nalozyla-na-Sunpor-Synbra-Synthomer-Synthos-i-Trinseo-kary-w-lacznej-kwocie-157-mln-euro-8448003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE na\u0142o\u017cy\u0142a kar\u0119 na chemiczny kartel. Uczestnikiem by\u0142 m.in. Synthos", "date_published": "2022-11-29 13:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/c608320d67e15b-948-568-35-155-1965-1178.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska na\u0142o\u017cy\u0142a na sp\u00f3\u0142ki Sunpor, Synbra, Synthomer, Synthos i Trinseo kary pieni\u0119\u017cne w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 157 mln euro - poda\u0142a KE w komunikacie prasowym. Kary zosta\u0142y na\u0142o\u017cone za uczestnictwo w kartelu, dotycz\u0105cym zakup\u00f3w na rynku sprzeda\u017cy monomeru styrenu.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizsza-cena-nawozow-Tak-ale-tylko-w-Krajowej-Grupie-Spozywczej-8448001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ni\u017csza cena nawoz\u00f3w? Tak, ale tylko w Krajowej Grupie Spo\u017cywczej", "date_published": "2022-11-29 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/f5cb821cde4aa5-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zabiegamy o to, by cena nawoz\u00f3w by\u0142a akceptowalna dla rolnik\u00f3w, nie w wysoko\u015bci 7-8 tys. za ton\u0119 \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek w Poznaniu wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk. Jak doda\u0142, jest koncepcja, by zaanga\u017cowa\u0107 Krajow\u0105 Grup\u0119 Spo\u017cywcz\u0105 jako dystrybutora nawoz\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-falszuja-paszporty-by-przedluzyc-pobyt-w-strefie-Schengen-8447991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie fa\u0142szuj\u0105 paszporty, by przed\u0142u\u017cy\u0107 pobyt w strefie Schengen", "date_published": "2022-11-29 13:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/8d23d6e8b46c30-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug fi\u0144skiej stra\u017cy granicznej niemal wszyscy Rosjanie, kt\u00f3rzy jesieni\u0105 przybyli do Finlandii, w tym w zwi\u0105zku z og\u0142oszeniem w Rosji powszechnej mobilizacji, nie powr\u00f3cili do ojczyzny w przewidzianych terminach. Nielegalny pobyt w unijnej strefie Schengen pr\u00f3buj\u0105 zatuszowa\u0107, podrabiaj\u0105c stemple paszportowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Niemczech-listopad-2022-8447944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecka inflacja zrobi\u0142a \"w ty\u0142 zwrot\"", "date_published": "2022-11-29 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/b46285efadea33-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Listopad przyni\u00f3s\u0142 niewielki spadek inflacji CPI w\nnajwi\u0119kszej gospodarce Europy.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uszczelnienie-programu-wsparcia-dla-uchodzcow-Aby-polski-podatnik-zaplacil-jak-najmniej-8447938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uszczelnienie programu wsparcia dla uchod\u017ac\u00f3w. \"Aby polski podatnik zap\u0142aci\u0142 jak najmniej\"", "date_published": "2022-11-29 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/0cad6a6b608256-948-568-0-18-1820-1091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d szykuje si\u0119 na ewentualn\u0105 now\u0105 fal\u0119 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, a Rada Ministr\u00f3w om\u00f3wi\u0142a we wtorek projekt ustawy, kt\u00f3ra uszczelni system wsparcia dla uchod\u017ac\u00f3w - powiedzia\u0142 w trakcie konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Covidowy-Sylwester-Marzen-TVP-w-Zakopanem-Jest-decyzja-prokuratury-8447928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Covidowy \"Sylwester Marze\u0144\" TVP w Zakopanem. Jest decyzja prokuratury", "date_published": "2022-11-29 12:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/976590881d200d-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Rejonowa w Nowym Targu umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie organizacji \u201eSylwestra Marze\u0144\u201d z TVP w Zakopanem. Post\u0119powanie prowadzono pod k\u0105tem sprowadzenia zagro\u017cenia epidemiologicznego w wielkich rozmiarach i nieegzekwowania obostrze\u0144 przez policj\u0119, jednak \u015bledczy nie dopatrzyli si\u0119 znamion przest\u0119pstwa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwa-przygotowuja-plany-oszczednosciowe-na-niespodziewane-wydarzenia-8447923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ministerstwa b\u0119d\u0105 odk\u0142ada\u0107 na \"czarn\u0105 godzin\u0119\". Rozkaz przyszed\u0142 z g\u00f3ry", "date_published": "2022-11-29 12:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/e4d96b44119e4b-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek na Radzie Ministr\u00f3w poszczeg\u00f3lne resorty zosta\u0142y zobligowane do przygotowania plan\u00f3w oszcz\u0119dno\u015bciowych na wypadek niespodziewanych wydarze\u0144 - powiedzia\u0142a w trakcie konferencji minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowy-VAT-na-zywnosc-Premier-podal-date-przedluzenia-8447902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107. Premier poda\u0142 dat\u0119 przed\u0142u\u017cenia", "date_published": "2022-11-29 12:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4f04b21fb9b64b-948-568-0-175-2606-1563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 pozostanie przez pierwsze p\u00f3\u0142rocze 2023 r., koszt ok. 8 mld z\u0142 - powiedzia\u0142 na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porty-Lotnicze-dostana-kroplowke-z-gotowki-od-Pekao-8447891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Porty Lotnicze\" dostan\u0105 kropl\u00f3wk\u0119 z got\u00f3wki od Pekao", "date_published": "2022-11-29 12:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/970cb597641600-945-560-0-0-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao S.A. i Przedsi\u0119biorstwo Pa\u0144stwowe \u201ePorty Lotnicze\u201d (PPL) podpisa\u0142y umow\u0119 finansowania dla zarz\u0105dzaj\u0105cej polskimi lotniskami firmy - poinformowa\u0142 we wtorek bank. Jak dodano, zawarty aneks do Programu Emisji Obligacji zak\u0142ada zwi\u0119kszenie finansowania do kwoty 400 mln z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/8-proc-w-Santanderze-Zmiany-w-BOS-Banku-BNP-Banku-Nowym-8447868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "8 proc. rocznie to ju\u017c norma. Kolejny bank proponuje wysok\u0105 stawk\u0119", "date_published": "2022-11-29 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/e874605d80ccb0-948-568-0-120-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Santander Bank Polska do\u0142\u0105czy\u0142 do bank\u00f3w z czo\u0142owymi stawkami na lokatach. W nowej tabeli oprocentowania banku pojawi\u0142 si\u0119 depozyt na 8 proc. w skali roku.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przed-pracownikami-trudny-rok-Te-branze-beda-zwalniac-najczesciej-8447791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przed pracownikami trudny rok. Te bran\u017ce b\u0119d\u0105 zwalnia\u0107 najcz\u0119\u015bciej", "date_published": "2022-11-29 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/d8fddb80a0b30a-948-568-0-0-1699-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />22 proc. firm chce w przysz\u0142ym roku zwi\u0119ksza\u0107 zatrudnienie, tyle samo przewiduje redukcje etat\u00f3w - wynika z badania \"Barometr Polskiego Rynku Pracy\". Ponad po\u0142owa pracodawc\u00f3w planuje podwy\u017cki, g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na inflacj\u0119 i wzrost p\u0142acy minimalnej.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sii-Polska-Pracownik-zwolniony-dyscyplinarnie-za-zalozenie-zwiazku-zawodowego-8447680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dyscyplinarka za za\u0142o\u017cenie zwi\u0105zku zawodowego w Sii Polska", "date_published": "2022-11-29 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/47f15cd84edb2e-948-568-97-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwolnienie dyscyplinarne za za\u0142o\u017cenie zwi\u0105zku zawodowego w Polsce - tak \njednym zdaniem mo\u017cna opisa\u0107 sytuacj\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w firmie Sii Polska.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-wyroku-za-wybory-kopertowe-PiS-zlozylo-projekt-o-zaniechaniu-scigania-8447797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bez wyroku za wybory kopertowe? PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt o zaniechaniu \u015bcigania", "date_published": "2022-11-29 10:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/0ab0ffa31ad67c-945-560-0-55-4400-2639.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS z\u0142o\u017cy\u0142o we wtorek w Sejmie projekt ustawy o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 r.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Nie-bedzie-nadmiarowych-zyskow-w-spolkach-energetycznych-8447788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Nie b\u0119dzie nadmiarowych zysk\u00f3w w sp\u00f3\u0142kach energetycznych", "date_published": "2022-11-29 10:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/53f16a52d0d609-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy kontynuowa\u0107 inwestycje, kt\u00f3re sp\u00f3\u0142ki rozpocz\u0119\u0142y, poniewa\u017c nie mo\u017cna nie inwestowa\u0107 w energetyk\u0119, ale nadmiarowych zysk\u00f3w nie b\u0119dzie - zapowiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profi-Credit-Polska-z-zarzutem-naruszenia-zbiorowych-interesow-konsumentow-8447785.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Profi Credit Polska z zarzutem naruszenia zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a7406df0770d66-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 Profi Credit Polska, kt\u00f3ra udziela po\u017cyczek konsumenckich, zarzuty ws. naruszenia zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w - poinformowa\u0142 we wtorek UOKiK.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-kredytow-hipotecznych-w-III-kw-2022-r-8447747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipoteczna katastrofa \u2013 wynik b\u0119dzie najgorszy od 20 lat", "date_published": "2022-11-29 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/2931664d740870-948-568-0-62-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal 50-procentowy spadek sprzeda\u017cy kredyt\u00f3w hipotecznych kwarta\u0142\ndo kwarta\u0142u zwiastuje katastrofalne wyniki dla ca\u0142ego 2022 r. W najnowszym\nraporcie AMRON-SARFiN eksperci prognozuj\u0105, \u017ce ten rok b\u0119dzie pod tym wzgl\u0119dem\nnajgorszy od dw\u00f3ch dekad.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-JSW-najwyzej-od-sierpnia-Ceny-wegla-spadaja-a-wyniki-wciaz-imponuja-8447754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs JSW najwy\u017cej od sierpnia. Ceny w\u0119gla spadaj\u0105, a wyniki wci\u0105\u017c imponuj\u0105", "date_published": "2022-11-29 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/2441dcc77a1697-945-560-9-222-3851-2310.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo spadaj\u0105cych cen w\u0119gla koksuj\u0105cego na \u015bwiatowych \nrynkach wyniki JSW wci\u0105\u017c trzymaj\u0105 si\u0119 mocno. Produkcja ro\u015bnie, a \nsprzeda\u017c tylko\nnieznacznie spad\u0142a w stosunku do poprzedniego kwarta\u0142u.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-informuja-o-rzekomym-blokowaniu-kont-klientow-ING-NASK-ostrzega-8447750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci informuj\u0105 o rzekomym blokowaniu kont klient\u00f3w ING. NASK ostrzega", "date_published": "2022-11-29 09:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/105e5fe075d143-948-568-0-144-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zesp\u00f3\u0142 CSIRT NASK zaobserwowa\u0142 wzmo\u017con\u0105 kampani\u0119 przeciwko klientom banku ING - poinformowa\u0142a we wtorek Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa. Dodano, \u017ce klienci ING otrzymuj\u0105 wiadomo\u015bci od nadawc\u00f3w, kt\u00f3rzy \u2013 podszywaj\u0105c si\u0119 pod ten bank \u2013 informuj\u0105 o zablokowaniu konta.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-Strabag-PORR-te-firmy-budowlane-mialy-najwyzsze-przychody-w-2021-8447734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Te firmy budowlane mia\u0142y najwy\u017csze przychody w 2021", "date_published": "2022-11-29 09:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/35df30f4bed6f2-948-568-4-289-1892-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przychody 15 najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek budowlanych w Polsce wzros\u0142y o 17,4 proc. wobec roku ubieg\u0142ego do prawie 37,2 mld z\u0142 - wskazano w raporcie firmy doradczej Deloitte. G\u0142\u00f3wnymi inwestorami na naszym rynku budowlanym by\u0142y podmioty publiczne, realizuj\u0105ce inwestycje drogowe i kolejowe.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pat-w-Brukseli-Polska-nadal-przeciwna-propozycji-KE-8447729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pat w Brukseli. Polska nadal przeciwna propozycji KE", "date_published": "2022-11-29 09:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/4f04b21fb9b64b-948-568-0-175-2606-1563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska nadal sprzeciwia si\u0119 propozycji Komisji Europejskiej w sprawie wprowadzenia limitu na cen\u0119 rosyjskiej ropy w wysoko\u015bci ok. 65 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Uwa\u017ca, \u017ce limit ten powinien by\u0107 znacz\u0105co ni\u017cszy od ceny rynkowej \u2013 wynika ze \u017ar\u00f3de\u0142 PAP. Rozmowy w tej sprawie maj\u0105 by\u0107 kontynuowane w tym tygodniu w Brukseli.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-gorecej-w-Kauflandzie-Siec-dyskryminuje-kobiety-Strajk-pracownikow-mozliwy-jeszcze-przed-swietami-8447686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz gor\u0119cej w Kauflandzie. \"Sie\u0107 dyskryminuje kobiety\". Strajk pracownik\u00f3w mo\u017cliwy jeszcze przed \u015bwi\u0119tami", "date_published": "2022-11-29 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/d498252704ce9d-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kaufland w Polsce nie ma ostatnio \u0142atwego czasu. Dyskryminacja rodzic\u00f3w \nze wzgl\u0119du na zarobki, \u0142amanie praw pracowniczych czy wyzysk - to jedne z\n zarzut\u00f3w wzgl\u0119dem sieci. Teraz zwi\u0105zek zawodowy g\u0142o\u015bno m\u00f3wi o p\u0142acowej \ndyskryminacji kobiet i og\u0142asza pogotowie strajkowe - mo\u017cliwe protesty \njeszcze przed \u015bwi\u0119tami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-wegiel-trafi-do-samorzadow-PGG-podaje-date-8447706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kiedy w\u0119giel trafi do samorz\u0105d\u00f3w? PGG podaje dat\u0119", "date_published": "2022-11-29 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/9d7f3be54484da-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samorz\u0105dy, kt\u00f3re zam\u00f3wi\u0142y w\u0119giel w Polskiej Grupie G\u00f3rniczej (PGG), otrzymaj\u0105 surowiec najp\u00f3\u017aniej do \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia - zapewniaj\u0105 przedstawiciele Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG). Najwi\u0119kszy polski producent w\u0119gla podpisa\u0142 umowy w tej sprawie z ok. 500 samorz\u0105dami.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-NATO-Wysylamy-sygnal-ze-jestesmy-gotowi-bronic-kazdego-centymetra-kwadratowego-Sojuszu-8447705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef NATO: Wysy\u0142amy sygna\u0142, \u017ce jeste\u015bmy gotowi broni\u0107 ka\u017cdego centymetra kwadratowego Sojuszu", "date_published": "2022-11-29 09:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/a1e60480058025-948-568-55-0-2018-1211.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kraje NATO zwi\u0119kszaj\u0105 swoje zdolno\u015bci bojowe, co wysy\u0142a jasny sygna\u0142, \u017ce jeste\u015bmy gotowi broni\u0107 ka\u017cdego centymetra kwadratowego terytorium Sojuszu - powiedzia\u0142 sekretarz generalny Jens Stoltenberg we wtorek na konferencji zorganizowanej przez instytut Aspen i German Marshall Fund w Bukareszcie.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-wsparcia-8447700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro blisko wsparcia. Dolar naruszy\u0142 lini\u0119 4,50 z\u0142", "date_published": "2022-11-29 09:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/675ca973bdcef1-948-568-8-21-1723-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro dotkn\u0105\u0142 poziom\u00f3w, kt\u00f3re zatrzymywa\u0142y poprzednie\nspadkowe korekty w lecie i jesieni\u0105. Natomiast notowani a dolara ameryka\u0144skiego\nprzez kr\u00f3tki czas znalaz\u0142y si\u0119 poni\u017cej poziomu 4,50 z\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kompromis-na-linii-lekarze-resort-zdrowia-Chodzi-o-nowe-umowy-dla-przychodni-POZ-8447696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kompromis na linii lekarze-resort zdrowia. Chodzi o nowe umowy dla przychodni POZ", "date_published": "2022-11-29 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c9dce3d732ec27-948-568-46-0-1334-800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po rozmowach m.in. z Federacj\u0105 Porozumienie Zielonog\u00f3rskie, uda\u0142o si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 kompromis, gwarantuj\u0105cy stabilne obs\u0142ugiwanie pacjent\u00f3w na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej do kwietnia 2025 r.- przekaza\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uniliver-i-czterodniowy-tydzien-pracy-Udany-test-8447615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u015awiatowy gigant stawia na czterodniowy tydzie\u0144 pracy. Kolejny kraj zaczyna testy - co z Polsk\u0105?", "date_published": "2022-11-29 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/d3a0f0bb3859cb-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czterodniowy tydzie\u0144 pracy to temat, kt\u00f3ry od d\u0142u\u017cszego czasu rozgrzewa \ndo czerwono\u015bci. Decyduje si\u0119 na niego coraz wi\u0119cej pa\u0144stw i firm. \nNiedawno jeden ze \u015bwiatowych gigant\u00f3w zdecydowa\u0142 si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie \nrozwi\u0105zania po udanym pilota\u017cu i wprowadzenie go w kolejnym kraju.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Igor-Tuleya-przywrocony-do-orzekania-SN-nie-popelnil-zadnego-przestepstwa-8447645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Igor Tuleya przywr\u00f3cony do orzekania. SN: nie pope\u0142ni\u0142 \u017cadnego przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-11-29 07:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/e37bb1dc4a67d4-948-568-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego we wtorek prawomocnie nie zgodzi\u0142a si\u0119 na zatrzymanie i przymusowe doprowadzenie do prokuratury s\u0119dziego Igora Tuleyi. SN uchyli\u0142 te\u017c zawieszenie s\u0119dziego w obowi\u0105zkach i obni\u017cenie jego wynagrodzenia.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ani-jednej-kobiety-w-Radzie-ds-Szkolnictwa-Wyzszego-Niedopatrzenie-8447481.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ani jednej kobiety w Radzie ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego? \"Niedopatrzenie\"", "date_published": "2022-11-29 07:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/d4890236ac68fb-948-568-0-40-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sk\u0142adzie Rady ds. Szkolnictwa Wy\u017cszego, Nauki i Innowacji powinny by\u0107 kobiety i b\u0119d\u0105 kobiety, Rada b\u0119dzie rozszerzona - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydencki minister Andrzej Dera. Oceni\u0142, \u017ce brak kobiet w sk\u0142adzie tej Rady \"to jest niedopatrzenie\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-NBP-Publikowanie-zdan-odrebnych-przez-3-czlonkow-RPP-narusza-co-najmniej-dobre-praktyki-8447644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes NBP: Publikowanie \"zda\u0144 odr\u0119bnych\" przez 3 cz\u0142onk\u00f3w RPP narusza co najmniej dobre praktyki", "date_published": "2022-11-29 07:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/78d6d30ae9bd0b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Publikowanie \u201ezda\u0144 odr\u0119bnych\u201d narusza co najmniej dobre praktyki - oceni\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski odnosz\u0105c si\u0119 do podpisanego przez 3 cz\u0142onk\u00f3w RPP zdania odr\u0119bnego do opinii Rady ws. projektu bud\u017cetu 2023 r. Skoro jest to zdanie odr\u0119bne do niejawnego protoko\u0142u, nie powinno by\u0107 ujawniane - doda\u0142.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefernaker-System-pomocy-uchodzcom-z-Ukrainy-bedzie-uszczelniony-8447628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefernaker: System pomocy uchod\u017acom z Ukrainy b\u0119dzie uszczelniony", "date_published": "2022-11-29 07:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/bd1460178c9faf-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />System pomocy uchod\u017acom z Ukrainy b\u0119dzie uszczelniony. Dzi\u015b rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem nowelizacji ustawy reguluj\u0105cej wsparcie dla Ukrai\u0144c\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji, pose\u0142 PiS Pawe\u0142 Szefernaker.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-15-emerytura-i-podwyzka-500-Rzecznik-PiS-odpowiada-8447625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co z 15. emerytur\u0105 i podwy\u017ck\u0105 500+? Rzecznik PiS odpowiada", "date_published": "2022-11-29 07:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/da4c76bc317376-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />13. i 14. emerytura jak najbardziej b\u0119d\u0105 realizowane, natomiast je\u015bli chodzi o 15. emerytur\u0119, to nic takiego nie le\u017cy na stole, nie tocz\u0105 si\u0119 \u017cadne rozmowy w tym zakresie na ten moment - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakonczylo-sie-posiedzenie-arbitrazowe-dot-roszczen-GreenX-przeciwko-Polsce-8447623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sp\u00f3r o kopalnie w\u0119gla. GreenX liczy na ogromne odszkodowanie od Skarbu Pa\u0144stwa", "date_published": "2022-11-29 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/70e0bd57cf8f1c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs GreenX Metals notuje gigantyczne wzrosty na GPW po nowej informacji dotycz\u0105cej post\u0119powania arbitra\u017cowego przeciwko w Polsce, kt\u00f3rego stawk\u0105 jest miliardowe odszkodowanie na rzecz sp\u00f3\u0142ki.\u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-zyski-i-rekordowe-inwestycje-Orlen-pochwalil-sie-wynikami-8447560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowe zyski i rekordowe inwestycje. Orlen pochwali\u0142 si\u0119 wynikami", "date_published": "2022-11-29 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/06343b4a6b1c42-948-568-0-0-4475-2685.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To pierwszy raport finansowy PKN Orlen uwzgl\u0119dniaj\u0105cy fuzj\u0119 z Lotosem. Najwi\u0119ksza polska sp\u00f3\u0142ka musia\u0142a przesun\u0105\u0107 jego publikacj\u0119 o kilka tygodni ze wzgl\u0119du na zakres prac z nim zwi\u0105zanych. Wreszcie inwestorzy dowiedzieli si\u0119, ile zarobi\u0142 multienergetyczy gigant w kwartale spadaj\u0105cych cen ropy na \u015bwiatowych rynkach.\u00a0 \u00a0</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPO-pyta-NSA-o-zwolnienie-z-podatku-przekazanych-gotowka-darowizn-8447589.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPO pyta NSA o zwolnienie z podatku przekazanych got\u00f3wk\u0105 darowizn", "date_published": "2022-11-29 06:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/3bfd43122340ff-948-568-0-129-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieuzasadnione jest na\u0142o\u017cenie ci\u0119\u017caru podatkowego z powodu sposobu przekazania mi\u0119dzy osobami najbli\u017cszymi pieni\u0119dzy b\u0119d\u0105cych przedmiotem darowizny, w sytuacji gdy sama umowa darowizny nie budzi w\u0105tpliwo\u015bci - uwa\u017ca Rzecznik Praw Obywatelskich. O spraw\u0119 zapyta\u0142 NSA.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojenny-kryzys-w-Rosji-nabiera-rozpedu-8447579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojenny kryzys w Rosji nabiera rozp\u0119du", "date_published": "2022-11-29 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/0f5eb4bc12b321-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017aniki aktywno\u015bci ekonomicznej Rosji pikuj\u0105. Ro\u015bnie tylko kurs rubla \u2013 dzi\u0119ki ograniczeniom w przep\u0142ywie kapita\u0142u - pisze we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-oddawac-smieci-do-recyklingu-zaczelismy-nimi-palic-8447576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamiast oddawa\u0107 \u015bmieci do recyklingu, zacz\u0119li\u015bmy nimi pali\u0107", "date_published": "2022-11-29 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/3202adce3d88ec-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamiast oddawa\u0107 \u015bmieci do recyklingu, zacz\u0119li\u015bmy nimi pali\u0107 \u2013 to jedno z wyt\u0142umacze\u0144 zjawiska, jakie od niedawna dostrzegaj\u0105 firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 zbi\u00f3rk\u0105 odpad\u00f3w - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-GetBack-Tak-podejrzany-uciekl-przed-konfiskata-pieniedzy-8447571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera GetBack. Tak podejrzany uciek\u0142 przed konfiskat\u0105 pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-11-29 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/c894873172bcf5-945-560-168-405-4331-2598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podejrzany w sprawie GetBacku mimo zaj\u0119cia konta ocali\u0142 pieni\u0105dze. Pomog\u0142a mu luka w przepisach. \u015aledczy pieni\u0119dzy nie odzyskaj\u0105, ale zmienili zarzuty - informuje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciemniej-w-urzedach-Administracja-zmniejsza-zuzycie-pradu-8447569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ciemniej w urz\u0119dach. Administracja zmniejsza zu\u017cycie pr\u0105du", "date_published": "2022-11-29 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/5ec75a08e868ea-948-568-10-0-3816-2290.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u0142\u0105czone o\u015bwietlenie elewacji Kancelarii Premiera i kr\u00f3tsza praca krakowskiego magistratu \u2013 m.in. tak administracja zmniejsza zu\u017cycie pr\u0105du - informuje wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-szykuja-sie-do-zamorskich-podrozy-Wydamy-na-to-az-5-mln-zl-8447567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pos\u0142owie szykuj\u0105 si\u0119 do zamorskich podr\u00f3\u017cy. Wydamy na to a\u017c 5 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-29 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/7a36b80288c3b1-948-568-440-210-1210-725.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasi pos\u0142owie ju\u017c dzi\u015b mog\u0105 zacz\u0105\u0107 planowa\u0107 przysz\u0142oroczne zagraniczne woja\u017ce do nawet najodleglejszych zak\u0105tk\u00f3w \u015bwiata. Zap\u0142acimy oczywi\u015bcie za nie my wszyscy - pisze we wtorek \"Fakt\". Gazeta ustali\u0142a, \u017ce wyprawy te b\u0119d\u0105 kosztowa\u0107 podatnik\u00f3w 5 milion\u00f3w z\u0142otych.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudna-przesiadka-na-elektryki-Branza-motoryzacyjna-bedzie-zwalniac-8447566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trudna przesiadka na elektryki. Bran\u017ca motoryzacyjna b\u0119dzie zwalnia\u0107", "date_published": "2022-11-29 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/a78e55326bae6f-948-568-0-64-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja w sprawie produkcji i sprzeda\u017cy w Europie od 2035 r. wy\u0142\u0105cznie samochod\u00f3w zeroemisyjnych jest przes\u0105dzona; w bran\u017cy motoryzacyjnej zabraknie wkr\u00f3tce w UE ok. 600 tys. miejsc pracy, a zagro\u017conych jest \u0142\u0105cznie 13 mln - pisze we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-traci-przewage-Na-plecach-czuje-oddech-opozycji-8447562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS traci przewag\u0119. Na plecach czuje oddech opozycji", "date_published": "2022-11-29 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/68577344efa0a4-948-568-24-16-3275-1965.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS coraz wyra\u017aniej czuje oddech opozycji na plecach, poniewa\u017c pozycja partii w\u0142adzy s\u0142abnie - pisze we wtorek \"Super Express\". Gdyby wybory do Sejmu odby\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119, to Zjednoczona Prawica zyska\u0142aby 32,51 proc. g\u0142os\u00f3w - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\".</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-handlu-wzrosly-do-2-07-mld-zl-8447546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi handlu wzros\u0142y do 2,07 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-29 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/8092dda7585673-945-567-255-5-1950-1170.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy handlowej wzros\u0142y do 2,07 mld z\u0142. W najtrudniejszej sytuacji s\u0105 firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 m.in. sprzeda\u017c\u0105 hurtow\u0105 i detaliczn\u0105 \u017cywno\u015bci oraz napoj\u00f3w - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakupy-w-sieci-Tak-ale-na-smartfonie-8447544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakupy w sieci? Tak, ale na smartfonie", "date_published": "2022-11-29 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/52f0d9a917c86b-948-568-0-100-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />46 proc. Polak\u00f3w kupuj\u0105cych w internecie najch\u0119tniej robi to przez telefon kom\u00f3rkowy - wynika z badania \u201ePolak\u00f3w Portfel W\u0142asny: Polacy na e-zakupach 2022\".  Dodano, \u017ce nale\u017cno\u015b\u0107 za e-zakupy za pomoc\u0105 BLIK-a i szybkiego przelewu pay-by-link reguluje 7 na 10 Polak\u00f3w.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienie-z-pracy-a-odprawa-Ile-trwa-okres-wypowiedzenia-Sprawdz-swoje-prawa-8447067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy obawiaj\u0105 si\u0119 utraty zatrudnienia. Poznaj swoje prawa przy zwolnieniu z pracy", "date_published": "2022-11-29 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/34d0308760a176-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy coraz cz\u0119\u015bciej obawiaj\u0105 si\u0119 utraty pracy. Badania wskazuj\u0105, \u017ce niepok\u00f3j o sta\u0142o\u015b\u0107 zatrudnienia zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 w ostatnich miesi\u0105cach. Wypowiedzenie to nie koniec \u015bwiata, dobrze zna\u0107 swoje prawa, aby w pe\u0142ni wykorzysta\u0107 dost\u0119pne opcje. Sprawd\u017a, kiedy pracodawca ma obowi\u0105zek wyp\u0142aty ekwiwalentu za niewykorzystany urlop wypoczynkowy oraz komu przys\u0142uguje odprawa.</p>", "persistent": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Sunak-Zlota-era-w-stosunkach-z-Chinami-sie-skonczyla-8447531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Sunak: Z\u0142ota era w stosunkach z Chinami si\u0119 sko\u0144czy\u0142a", "date_published": "2022-11-29 00:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/f0560b562bdf03-948-568-0-0-1787-1072.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Musimy by\u0107 silniejsi w obronie naszych warto\u015bci, ale nie za pomoc\u0105 wielkiej retoryki, lecz twardego pragmatyzmu - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek brytyjski premier Rishi Sunak. Zapewni\u0142, \u017ce Londyn b\u0119dzie wspiera\u0107 Ukrain\u0119, jak d\u0142ugo jak potrzeba, a z\u0142ota era w stosunkach z Chinami si\u0119 sko\u0144czy\u0142a.</p>", "persistent": false}]