[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8599342,ke-przygotowuje-sie-do-wyplaty-pieniedzy-z-polskiego-kpo.html", "title": "KE przygotowuje si\u0119 do wyp\u0142aty pieni\u0119dzy z polskiego KPO", "date_published": "2022-11-29 20:08:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ubieg\u0142y pi\u0105tek Komisja Europejska przyj\u0119\u0142a tzw. ustalenia operacyjne zwi\u0105zane z polskim KPO. Jest to dwustronna umowa techniczna, kt\u00f3ra musi by\u0107 jeszcze podpisana przez Polsk\u0119 i KE. Jako pierwsza informacj\u0119 t\u0119 poda\u0142a korespondentka radia RMF FM. PAP potwierdzi\u0142a j\u0105 r\u00f3wnolegle we w\u0142asnych \u017ar\u00f3d\u0142ach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8599305,ukrainscy-zolnierze-przejda-szkolenie-w-czechach-zgode-na-ich-pobyt.html", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze przejd\u0105 szkolenie w Czechach. Pos\u0142owie wyrazili zgod\u0119 na ich pobyt", "date_published": "2022-11-29 20:04:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWgktkuTURBXy85OWEyMWMwMS1mNzg5LTQzOTgtYmI1ZC1iYWRiMjhkNTFjM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba Poselska czeskiego parlamentu wyrazi\u0142a we wtorek zgod\u0119 na pobyt i szkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Czechach. Zatwierdzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c wys\u0142anie czeskich \u017co\u0142nierzy do szkolenia Ukrai\u0144c\u00f3w w innych pa\u0144stwach unijnych. Decyzj\u0119 pos\u0142\u00f3w musi jeszcze potwierdzi\u0107 senat i podpisa\u0107 prezydent.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8599271,wegierski-rzad-przedluzyl-stan-zagrozenia-powodem-wojna-w-ukrainie.html", "title": "W\u0119gierski rz\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 stan zagro\u017cenia. Powodem wojna w Ukrainie", "date_published": "2022-11-29 19:59:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5_ktkuTURBXy9jZmU0M2Y0MS1kZGRkLTRkNzAtODZiZS1jMTUyYjZhNDQ4YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0119gier Viktor Orban podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie rz\u0105du przed\u0142u\u017caj\u0105ce o kolejne siedem miesi\u0119cy stan zagro\u017cenia w zwi\u0105zku z tocz\u0105c\u0105 si\u0119 na Ukrainie wojn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599270,pentagon-nie-planujemy-rozmieszczac-systemow-patriot-na-ukrainie.html", "title": "Pentagon: Nie planujemy rozmieszcza\u0107 system\u00f3w Patriot na Ukrainie", "date_published": "2022-11-29 19:55:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v4ZktkuTURBXy85YTk4MDg5Yi0yZjVlLTQzYjctYTY0Ni02ODRhZDg5NGNhNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mamy obecnie plan\u00f3w rozmieszczenia system\u00f3w obrony powietrznej Patriot na Ukrainie - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik Pentagonu gen. Patrick Ryder. Jak doda\u0142, gdyby inne pa\u0144stwo zdecydowa\u0142o si\u0119 na taki krok, by\u0142aby to jego suwerenna decyzja.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8599074,protesty-w-chinach-wladze-odpowiedzialnosc-wrogowie-panstwa-represje.html", "title": "Protesty w Chinach: W\u0142adze zrzucaj\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 na wrog\u00f3w pa\u0144stwa i zaostrzaj\u0105 represje", "date_published": "2022-11-29 18:56:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h92ktkuTURBXy9mZjdlNTc1Zi1kYTZkLTQ5MDEtODdkNy03MGIwODYzOGY5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po protestach przeciwko restrykcjom covidowym w wielu chi\u0144skich miastach rz\u0105dz\u0105ca Komunistyczna Partia Chin (KPCh) podkre\u015bli\u0142a we wtorek konieczno\u015b\u0107 szybkiego \u201erozwi\u0105zania spor\u00f3w\u201d, rozprawy z \u201einfiltracj\u0105 i sabota\u017cem wrogich si\u0142\u201d i \u201eutrzymania stabilno\u015bci spo\u0142ecznej\u201d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599071,stoltenberg-trwaly-pokoj-na-ukrainie-zapewni-zachodnie-uzbrojenie.html", "title": "Stoltenberg: Trwa\u0142y pok\u00f3j na Ukrainie zapewni zachodnie uzbrojenie", "date_published": "2022-11-29 18:44:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QLyktkuTURBXy9hZGY0N2VmYy1mMTRkLTQwNmQtOTQ3Yi1kZGE1NzYwNDlhYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najlepszy spos\u00f3b na zapewnienie trwa\u0142ego pokoju na Ukrainie to dostarczanie jej uzbrojenia - powiedzia\u0142 we wtorek w Bukareszcie Jens Stoltenberg, sekretarz generalny NATO.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8599066,wojna-i-covid-19-wywrocily-demograficzny-stolik-raport.html", "title": "Wojna i COVID-19 wywr\u00f3ci\u0142y demograficzny stolik [RAPORT]", "date_published": "2022-11-29 18:28:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oxCktkuTURBXy9hN2IzODhkZi04OGIyLTRjZjQtOWIxMC1iODY2ZWYyNTBmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />315 tys. \u2013 niespe\u0142na tyle dzieci mo\u017ce urodzi\u0107 si\u0119 w tym roku. Trendu spadkowego nie zatrzyma na d\u0142u\u017csz\u0105 met\u0119 nawet migracja. Musimy mie\u0107 sp\u00f3jn\u0105 strategi\u0119 imigracyjn\u0105 \u2013 alarmuj\u0105 eksperci", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599062,nato-szefowie-msz-zadeklarowali-wsparcie-suwerennosc-ukrainy.html", "title": "NATO: Szefowie MSZ zadeklarowali wsparcie suwerenno\u015b\u0107 Ukrainy", "date_published": "2022-11-29 18:09:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-XqktkuTURBXy8zOTIyNzk2NC1mZjY4LTQ5ZWYtOGQwNC0wOGRhMTlkMmQwZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw zagranicznych kraj\u00f3w NATO, kt\u00f3rzy we wtorek spotkali si\u0119 w Bukareszcie, wydali komunikat, w kt\u00f3rym zapewniaj\u0105, \u017ce Sojusz b\u0119dzie &quot;niez\u0142omnie wspiera\u0107&quot; niepodleg\u0142o\u015b\u0107, suwerenno\u015b\u0107 i integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105 Ukrainy; pomo\u017ce jej tak\u017ce w odbudowie infrastruktury.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8599059,dzien-na-gpw-rynek-pozostaje-w-korekcie.html", "title": "DZIE\u0143 NA GPW: Rynek pozostaje w korekcie; WIG20 wci\u0105\u017c pod oporem na poziomie 1.750-1.780 pkt.", "date_published": "2022-11-29 17:57:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L95ktkuTURBXy83YzhmMDFjZS1iNzc4LTQxYTAtOTI2Yi03M2ViOTFiODkwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas wtorkowej sesji na GPW panowa\u0142y umiarkowane nastroje, a gwiazd\u0105 okaza\u0142o si\u0119 JSW. Rynek wci\u0105\u017c znajduje si\u0119 w korekcie z oporem dla WIG20 na poziomie 1.750-1.780 pkt. - poinformowa\u0142 PAP Biznes Tomasz Czarnecki, dyrektor departamentu analiz DM BPS. Jak wskaza\u0142, istotna dla rynku w najbli\u017cszych dniach b\u0119dzie publikacja danych o PKB i inflacji w Polsce.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8599057,pierwsza-rotacja-zalogi-na-chinskiej-stacji-kosmicznej-tajkonauci.html", "title": "Pierwsza rotacja za\u0142ogi na chi\u0144skiej stacji kosmicznej. Kolejni tajkonauci wyruszyli na orbit\u0119", "date_published": "2022-11-29 17:53:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I0qktkuTURBXy9jMDAxYzk2Zi1mNjI1LTQzMzctYjc3Yy1hMmQ1YTk0YmE2ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny wys\u0142a\u0142y na orbit\u0119 statek kosmiczny Shenzhou-15 z trzyosobow\u0105 za\u0142og\u0105 w celu pierwszej w historii rotacji za\u0142ogi na chi\u0144skiej stacji kosmicznej Tiangong - poda\u0142y we wtorek media pa\u0144stwowe. Tajkonauci przejm\u0105 obowi\u0105zki za\u0142ogi Shenzhou-14, kt\u00f3ra przyby\u0142a tam na pocz\u0105tku czerwca.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8599050,ropa-naftowa-we-wtorek-po-poludniu-taniala.html", "title": "Ropa naftowa we wtorek po po\u0142udniu tania\u0142a", "date_published": "2022-11-29 17:21:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek ok. godz. 18 ropa naftowa Brent tania\u0142a o blisko 0,2 proc., do 84 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Tania\u0142a r\u00f3wnie\u017c ropa WTI - o 0,3 proc., do ok. 77,5 dol. za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8599040,usa-przekaza-ukrainie-53-mln-dolarow-na-siec-energetyczna.html", "title": "USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie 53 mln dolar\u00f3w na sie\u0107 energetyczn\u0105", "date_published": "2022-11-29 16:51:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7V3ktkuTURBXy8xNTZhZDFmMS02MmRkLTRmZDYtOGYzZi01YTUxYmYxNjRiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken og\u0142osi\u0142 we wtorek, \u017ce Stany Zjednoczone przeka\u017c\u0105 Ukrainie 53 mln dolar\u00f3w na zakup sprz\u0119tu do sieci energetycznej. Sprz\u0119t ma zosta\u0107 dostarczony w trybie przyspieszonym.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8599035,bbc-ptasia-grypa-h5n1-dzikie-ptaki-zwierzeta-hodowlane-na-swiecie.html", "title": "BBC: Ptasia grypa H5N1 atakuje dzikie i hodowlane zwierz\u0119ta na ca\u0142ym \u015bwiecie", "date_published": "2022-11-29 16:42:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DsQktkuTURBXy9mMWUyOTMwMi0zMGY3LTQ4NjktODMxZC1jYTcwNzk3ZjRmNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy w apogeum najwi\u0119kszej i najgro\u017aniejszej jak dot\u0105d epidemii ptasiej grypy H5N1, kt\u00f3ra na ca\u0142ym \u015bwiecie zaatakowa\u0142a ptaki dzikie oraz hodowlane oraz inne gatunki zwierz\u0105t \u2013 alarmuj\u0105 eksperci cytowani przez BBC News. Ryzyko dla ludzi jak na razie jest raczej niskie - zapewniaj\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8599027,dzien-na-fxfi-mozliwa-stabilizacja-notowan-pln.html", "title": "DZIE\u0143 NA FX/FI: Mo\u017cliwa stabilizacja notowa\u0144 PLN i d\u0142ugu po \u015brodowym odczycie CPI", "date_published": "2022-11-29 16:16:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/606ktkuTURBXy81MDI0MzZiNi01YTQ2LTRjMDEtOTEzYS05YTkwODgwNTQ3ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania z\u0142otego i polskich obligacji skarbowych mog\u0105 stabilizowa\u0107 si\u0119, przy mo\u017cliwym neutralnym odczycie lub lekko pozytywnym zaskoczeniu inflacj\u0105 flash za listopad w \u015brod\u0119, w otoczeniu uspokojenia nastroj\u00f3w na rynkach globalnych - powiedzia\u0142a PAP Biznes g\u0142\u00f3wna ekonomistka Banku Pocztowego Monika Kurtek.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8599024,xi-chiny-sa-gotowe-na-blizsza-wspolprace-energetyczna-z-rosja.html", "title": "Prezydent Xi: Chiny s\u0105 gotowe na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-29 16:14:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/spXktkuTURBXy8wZjdmY2FjNC01MDk1LTRhM2QtYTcxNy1hZDM4M2FiNWI3NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Chin Xi Jinping oznajmi\u0142 we wtorek, \u017ce Pekin jest gotowy na bli\u017csz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 energetyczn\u0105 z Moskw\u0105. &quot;Wsp\u00f3\u0142praca energetyczna jest wa\u017cnym filarem politycznej wsp\u00f3\u0142pracy politycznej mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105&quot; - podkre\u015bli\u0142 szef pa\u0144stwa, cytowany przez agencj\u0119 Xinhua.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598992,brytyjski-rzad-da-700-mln-funtow-na-budowe-elektrowni-sizwell-c.html", "title": "Brytyjski rz\u0105d zatwierdzi\u0142 700 mln funt\u00f3w na budow\u0119 elektrowni Sizwell C", "date_published": "2022-11-29 16:06:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gtBktkuTURBXy8zNWMzMDZlMC05NDQ2LTRiOGItYTM3My0yMDQyNjBhZDhhNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d potwierdzi\u0142 we wtorek, \u017ce zainwestuje 700 mln funt\u00f3w w budow\u0119 nowej elektrowni atomowej Sizewell C. Plan budowy elektrowni, kt\u00f3ra ma zaspokoi\u0107 7 proc. potrzeb energetycznych kraju, stan\u0105\u0142 pod znakiem zapytania w zwi\u0105zku z oszcz\u0119dno\u015bciami bud\u017cetowymi.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598943,map-wegiel-preferencyjne-ceny-z-2022-r-zakupi-takze-w-2023-r.html", "title": "MAP: W\u0119giel po preferencyjnych cenach z 2022 r. b\u0119dzie mo\u017cna zakupi\u0107 tak\u017ce w 2023 r.", "date_published": "2022-11-29 15:11:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Em2ktkuTURBXy8zZGRhNThhMC03NTQ1LTQzOWUtYWI4ZC0zNDQ4MDA4M2U5ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Limit 1,5 t w\u0119gla, kt\u00f3ry nie zosta\u0142 zakupiony przez gospodarstwo domowe po preferencyjnych cenach w roku 2022, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 zakupiony w roku 2023, zak\u0142ada projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia ministra aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych w sprawie ilo\u015bci paliwa sta\u0142ego dost\u0119pnej dla jednego gospodarstwa domowego w ramach zakupu preferencyjnego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8598940,11-mld-euro-ebor-zainwestowal-produkcja-energii-odnawialnej-w-polsce.html", "title": "1,1 mld euro. Tyle EBOR zainwestowa\u0142 w produkcj\u0119 energii odnawialnej w Polsce", "date_published": "2022-11-29 15:04:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_7DktkuTURBXy83MjQyNzNlNy04ZDVhLTQ3MTctOGY3Ni0zM2Q4NDg3MGUxODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju zainwestowa\u0142 dot\u0105d ponad 1,1 mld euro w produkcj\u0119 energii odnawialnej w Polsce - poinformowa\u0142 we wtorek EBOR.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8598934,map-kanthak-pelnomocnik-rzadu-strategiczne-inwestycje-zagraniczne-spolka-sp.html", "title": "MAP: Jan Kanthak zosta\u0142 pe\u0142nomocnikiem rz\u0105du ds. strategicznych inwestycji zagranicznych sp\u00f3\u0142ek SP", "date_published": "2022-11-29 14:58:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jHXktkuTURBXy84MWY0NjQ0Ny03ODExLTRlMmMtYTE2Yy01ZWZhYTE1YzRhYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jan Kanthak zosta\u0142 pe\u0142nomocnikiem rz\u0105du ds. strategicznych inwestycji zagranicznych sp\u00f3\u0142ek z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa, poinformowa\u0142 resort.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8598929,niemcy-inflacja-w-listopadzie-spadla-do-10-procent.html", "title": "Niemcy: Inflacja w listopadzie spad\u0142a do 10 procent", "date_published": "2022-11-29 14:51:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9WcktkuTURBXy85YmY4YTY3Yy0yY2U1LTRmNzUtYTg4MC0wZmU3YWRmYzkyMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W listopadzie, po miesi\u0105cach wzrostu, inflacja w Niemczech nieznacznie spad\u0142a. Wed\u0142ug szacunk\u00f3w Federalnego Urz\u0119du Statystycznego wynosi ona obecnie 10 proc.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8598925,pgz-norwegia-kupi-zestawy-rakietowe-piorun-z-mesko.html", "title": "PGZ: Norwegia kupi zestawy rakietowe Piorun z Mesko", "date_published": "2022-11-29 14:46:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDKktkuTURBXy9hNDQ2ZDgzZS0yNDhmLTRlZGYtOWY0Yy0wMjAxNWIzN2Y4MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Norweskie Si\u0142y Zbrojne b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w systemy rakietowe Piorun produkowane przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Mesko ze Skar\u017cyska\u2013Kamiennej, b\u0119d\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 Polskiej Grupy Zbrojeniowej; umowa w tej sprawie zosta\u0142a podpisana we wtorek w Oslo - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8598913,glinski-bruksela-upadek-ukrainy-pelnoskalowa-wojna-w-kolejnych-krajach.html", "title": "Gli\u0144ski w Brukseli: Upadek Ukrainy oznacza, \u017ce pe\u0142noskalowa wojna zagrozi kolejnym krajom", "date_published": "2022-11-29 14:24:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dtyktkuTURBXy83Njk2ZDJlNS1jZGY2LTQxY2MtYWQ5YS0yZTdmNDE2OTgwZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska nie do ko\u0144ca zdaje sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce je\u015bli Ukraina si\u0119 za\u0142amie, to pe\u0142noskalowa wojna zagrozi kolejnym krajom - powiedzia\u0142 we wtorek w Brukseli wicepremier i minister kultury RP Piotr Gli\u0144ski po zako\u0144czeniu posiedzenia Rady UE ds. Edukacji, M\u0142odzie\u017cy, Kultury i Sportu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598907,ure-wprowadza-zerowa-stawke-oplat-oze-w-2023-r.html", "title": "URE wprowadza zerow\u0105 stawk\u0119 op\u0142at OZE w 2023 r.", "date_published": "2022-11-29 14:14:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BTfktkuTURBXy83ZGNmYTJlYi02NDE1LTQyNTctYmE4Zi01Nzk0N2IzNzZjNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki zdecydowa\u0142, \u017ce w 2023 roku obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie zerowa stawka op\u0142aty OZE - poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d. W 2022 r. op\u0142ata OZE doliczana do rachunk\u00f3w na pr\u0105d wynosi 90 groszy za MWh.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8598899,macron-w-usa-rozmowa-o-podatkach-i-protekcjonizmie-gospodarczym.html", "title": "Macron w USA. Prezydent Francji b\u0119dzie rozmawia\u0142 o podatkach i protekcjonizmie gospodarczym", "date_published": "2022-11-29 14:08:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ogDktkuTURBXy8xMjdiY2ZmYi1iYjdjLTQ2OWQtYjRmMS01ODliYWVhNjFlNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron udaje si\u0119 we wtorek z wizyt\u0105 do USA na rozmowy m.in. o podatkach i protekcjonizmie gospodarczym. Gospodarz Pa\u0142acu Elizejskiego ma nadziej\u0119 przekona\u0107 prezydenta Joe Bidena do cofni\u0119cia ustawy Inflation Reduction Act, kt\u00f3ra - w ocenie strony francuskiej - zagra\u017ca miejscom pracy i wzrostowi gospodarczemu w UE.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8598893,premier-zestawy-patriot-w-zachodniej-ukrainie-chronilyby-rowniez-czesc-terytorium-polski.html", "title": "Premier: Zestawy Patriot w zachodniej Ukrainie chroni\u0142yby r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 terytorium Polski", "date_published": "2022-11-29 14:03:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQAktkuTURBXy9jMDQzYjUyOC1lYjA4LTRjZjYtODM1OS0zZjlhNDBiMzUwOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak tylko mo\u017cna prosi\u0107 naszych niemieckich partner\u00f3w, to by\u0142bym za tym, by zestawy Patriot zosta\u0142y umiejscowione w zachodniej cz\u0119\u015bci Ukrainy; wtedy b\u0119d\u0105 chroni\u0142y zar\u00f3wno kawa\u0142ek naszego nieba we wschodniej Polsce, jak i ca\u0142\u0105 zachodni\u0105 Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8598880,zlotowka-umacnia-sie-wraz-ze-spadkiem-inflacji-w-europie.html", "title": "Z\u0142ot\u00f3wka umacnia si\u0119 wraz ze spadkiem inflacji w Europie", "date_published": "2022-11-29 13:49:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OanktkuTURBXy9kOGY4NTgwZS1kMWEyLTQzODAtYTZiOS0wMTJkODFhZmFlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty we wtorek umacnia si\u0119 do g\u0142\u00f3wnych walut. O godzinie 13:53 za euro trzeba by\u0142o zap\u0142aci\u0107 4,6762 z\u0142, czyli o 1,1 gr mniej ni\u017c w poniedzia\u0142ek na koniec dnia. Dolar tania\u0142 o 2,2 gr do 4,5105 z\u0142, a szwajcarski frank o 3 gr i trzeba by\u0142o za niego zap\u0142aci\u0107 4,7455 z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8598872,morawiecki-wybory-kopertowe-samorzadowcy-spisy-wyborcow-konstytucja.html", "title": "Morawiecki o wyborach kopertowych: Samorz\u0105dowcy przekazuj\u0105c spisy wyborc\u00f3w dzia\u0142ali w zgodzie z konstytucj\u0105", "date_published": "2022-11-29 13:43:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xtFktkuTURBXy9iY2I1M2Y2Mi04ZThhLTRlZGQtOWE0My1hMmU3NWM3OTkxNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brak wdro\u017cenia w \u017cycie ustawy o zaniechaniu \u015bcigania za niekt\u00f3re czyny zwi\u0105zane z organizacj\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich zarz\u0105dzonych na 10 maja 2020 r. by\u0142by niezwykle krzywdz\u0105cy dla samorz\u0105d\u00f3w, kt\u00f3re chcia\u0142y wykona\u0107 konstytucje - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8598837,goldman-sachs-wzrost-indeksu-wig-2023-prognoza.html", "title": "Goldman Sachs prognozuje wzrost indeksu WIG w 2023 r.", "date_published": "2022-11-29 12:41:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGKktkuTURBXy8wM2RiMGZkMi02MjY5LTQ1ZTktYWU0NS1mZDU5ZDliZDc2OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks szerokiego rynku na warszawskiej gie\u0142dzie WIG wzro\u015bnie o 11% w 2023 r., prognozuje Goldman Sachs. Zwraca jednak uwag\u0119 na utrzymuj\u0105ce si\u0119 ryzyko geopolityczne.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598832,ponowne-otwarcie-elektrowni-weglowej-w-mozeli-z-powodu-kryzysu-energetycznego.html", "title": "Ponowne otwarcie elektrowni w\u0119glowej w Mozeli z powodu kryzysu energetycznego", "date_published": "2022-11-29 12:38:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeuktkuTURBXy9jODMyOGM1Yy00NTc1LTQ1ZDEtODQxMC1iNTY5YmU2ODg2YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elektrownia w\u0119glowa Emile-Huchet w Saint-Avold w Mozeli zosta\u0142a ponownie otwarta i zacz\u0119\u0142a produkowa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 od poniedzia\u0142ku z powodu niedobor\u00f3w pr\u0105du w kraju - poinformowa\u0142 we wtorek dyrektor zak\u0142adu Philippe Lenglart.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8598824,zerowy-vat-na-zywnosc.html", "title": "Premier: Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przynajmniej przez pierwsze p\u00f3\u0142rocze przysz\u0142ego roku", "date_published": "2022-11-29 12:29:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vt6ktkuTURBXy84ZTJmZTk2ZC0zZjhmLTRiMDctOWQ1Ni0yY2YxNDcwNjZmZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - kontynuujemy t\u0119 tarcz\u0119 w takim kszta\u0142cie, w jakim by\u0142a do tej pory, przynajmniej przez pierwsze p\u00f3\u0142rocze przysz\u0142ego roku - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598819,warimpex-mial-014-mln-euro-zysku-netto-475-mln-euro-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Warimpex mia\u0142 0,14 mln euro zysku netto, 4,75 mln euro zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:25:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warimpex odnotowa\u0142o 0,14 mln euro skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,74 mln euro zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598816,bah-mial-237-mln-zl-straty-netto-z-dzial-kont-21-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "BAH mia\u0142 2,37 mln z\u0142 straty netto z dzia\u0142. kont., 2,1 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:24:05+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />British Automotive Holding (BAH) odnotowa\u0142 2,37 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto z dzia\u0142alno\u015bci kontynuowanej w III kw. 2022 r. wobec 2,14 mln z\u0142 straty rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598811,herkules-mial-151-mln-zl-zysku-netto-4-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Herkules mia\u0142 1,51 mln z\u0142 zysku netto, 4 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:22:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qJsktkuTURBXy84NDhiOTJhOS1hMjM5LTQxNDctOGU1ZC02YzM5NDAxODVhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Herkules odnotowa\u0142 1,51 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 1,52 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598809,esotiq--henderson-mial-919-mln-zl-zysku-netto-1138-mln-zl-zysku-ebit-w-i-iii-kw-2022.html", "title": "Esotiq &amp; Henderson mia\u0142 9,19 mln z\u0142 zysku netto, 11,38 mln z\u0142 zysku EBIT w I-III kw. 2022", "date_published": "2022-11-29 12:19:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Esotiq &amp;amp; Henderson odnotowa\u0142 9,19 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w I-III kw. 2022 r. wobec 15,9 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598806,monnari-trade-mialo-1091-mln-zl-zysku-netto-1011-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Monnari Trade mia\u0142o 10,91 mln z\u0142 zysku netto, 10,11 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:17:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q18ktkuTURBXy9mMjgwNTVlOC05YWI5LTQxZWYtODdmNi0xMjIzN2EwN2Y4NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Monnari Trade odnotowa\u0142o 10,91 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,69 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8598804,rosjanie-kazachstan-ucieczka-przed-mobilizacja.html", "title": "W\u0142adze: Ponad 400 tys. Rosjan uciek\u0142o do Kazachstanu w obawie przed mobilizacj\u0105", "date_published": "2022-11-29 12:15:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OWKktkuTURBXy9kN2Q0NzgxOC01ODNkLTQ4OGQtOTYyOS1jYzYzNzQ3NjljNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po og\u0142oszeniu przez prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 do Kazachstanu uciek\u0142o ponad 400 tys. rosyjskich obywateli, a oko\u0142o 100 tys. z nich zdecydowa\u0142o si\u0119 na razie tam pozosta\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142a kazachsta\u0144ska minister pracy i opieki socjalnej Tamara Dujsenowa, cytowana we wtorek przez ukrai\u0144sk\u0105 agencj\u0119 Ukrinform.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598802,gaming-factory-mialo-391-mln-zl-straty-netto-391-mln-zl-straty-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Gaming Factory mia\u0142o 3,91 mln z\u0142 straty netto, 3,91 mln z\u0142 straty EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:15:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaming Factory odnotowa\u0142 3,91 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto przypisanej akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 0,67 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598799,echo-mialo-6293-mln-zl-zysku-netto-11694-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Echo mia\u0142o 62,93 mln z\u0142 zysku netto, 116,94 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:14:11+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Echo Investment odnotowa\u0142o 62,93 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 61,04 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8598795,capex-grupy-pkn-orlen-osiagnal-rekordowe-108-mld-zl-w-i-iii-kw-2022-r.html", "title": "Capex Grupy PKN Orlen osi\u0105gn\u0105\u0142 rekordowe 10,8 mld z\u0142 w I-III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:11:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IcTktkuTURBXy9kZjEyZTkyMS04YmJkLTRmZmUtODExYy05MDc4MmQ0NWVmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nak\u0142ady inwestycyjne Grupy PKN Orlen osi\u0105gn\u0119\u0142y rekordowy poziom 10,8 mld z\u0142 w okresie I-III kw. 2022 r., poda\u0142 koncern. W samym III kw. 2022 r. capex wyni\u00f3s\u0142 4,5 mld z\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598791,energa-miala-514-mln-zl-zysku-netto-1-080-mln-zl-zysku-ebitda-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Energa mia\u0142a 514 mln z\u0142 zysku netto, 1 080 mln z\u0142 zysku EBITDA w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:08:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d6PktkuTURBXy9lOWM3ZjQ3Ni0xYThhLTRlYjgtYjgwNS1jODQ5YTdmODAxOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Energa odnotowa\u0142a 514 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 300 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8598790,statek-orion-nasa-ziemia.html", "title": "Statek Orion znalaz\u0142 si\u0119 w najdalszym punkcie od Ziemi", "date_published": "2022-11-29 12:06:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sf8ktkuTURBXy8wOGM5ZmU1YS0zZjdjLTQ1ZDQtODVmYS00ZDg0NTM0YTUwNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NASA poinformowa\u0142a, \u017ce statek kosmiczny Orion znalaz\u0142 si\u0119 w najdalszym punkcie swojej orbity wok\u00f3\u0142 Ksi\u0119\u017cyca. Jest to testowy lot przed powrotem do za\u0142ogowej eksploracji Ksi\u0119\u017cyca w ramach projektu Artemis.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598788,pcf-group-mialo-1553-mln-zl-zysku-netto-65-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "PCF Group mia\u0142o 15,53 mln z\u0142 zysku netto, 6,5 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 12:05:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZ5ktkuTURBXy85ZDYyNDNjYi1mMTQzLTQzZGUtYTQyMS0xNGQ2YWVhNmQ3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PCF Group odnotowa\u0142o 15,53 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 24,69 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598777,cavatina-mial-1442-mln-zl-zysku-netto-5553-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Cavatina mia\u0142 14,42 mln z\u0142 zysku netto, 55,53 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 11:56:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cavatina Holding odnotowa\u0142 14,42 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 29,84 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598773,jsw-miala-21361-mln-zl-zysku-netto-2608-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "JSW mia\u0142a 2136,1 mln z\u0142 zysku netto, 2608 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 11:54:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1wsktkuTURBXy8wY2QyY2NjYy0zNzY2LTQ4OWUtYTA5MC1lNGU2ODk1Y2Y3ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jastrz\u0119bska Sp\u00f3\u0142ka W\u0119glowa (JSW) odnotowa\u0142a 2 136,1 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 252,6 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598770,boombit-mial-421-mln-zl-zysku-netto-567-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "BoomBit mia\u0142 4,21 mln z\u0142 zysku netto, 5,67 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 11:53:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />BoomBit odnotowa\u0142 4,21 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 2,33 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598766,cd-projekt-mialo-987-mln-zl-zysku-netto-971-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "CD Projekt mia\u0142o 98,7 mln z\u0142 zysku netto, 97,1 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 11:51:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h5tktkuTURBXy82MjEwZmUzOS02OTA1LTQ4YjctYjdmNC1mODRjNjRiNzJkNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />CD Projekt odnotowa\u0142 98,7 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 16,34 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598763,trans-polonia-miala-282-mln-zl-zysku-netto-378-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw-2022-r.html", "title": "Trans Polonia mia\u0142a 2,82 mln z\u0142 zysku netto, 3,78 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. 2022 r.", "date_published": "2022-11-29 11:50:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UsCktkuTURBXy8xYjU4Y2FkYy0xNGMyLTQxMjUtYmUxZS0xMjRkZDk0MWEyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trans Polonia odnotowa\u0142a 2,82 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 1,44 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8598758,wakacje-kredytowe-umowy-dane.html", "title": "ZBP: Wakacjami kredytowymi obj\u0119tych zosta\u0142o 53 proc. um\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 11:44:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IX8ktkuTURBXy8xNjc2ZTdkNC00NWQyLTRiYzgtYjQ5MC03MTIxOGVmNmM4MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wakacjami kredytowymi do dzi\u015b zosta\u0142o obj\u0119tych 53% um\u00f3w kredytowych, stanowi\u0105cych 64% warto\u015bci portfela, poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich (ZBP) Krzysztof Pietraszkiewicz. Nie wykluczy\u0142 wzrostu liczby kredyt\u00f3w nieregularnych po zako\u0144czeniu wakacji kredytowych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8598744,kredyty-hipoteczne-knf-banki-pawel-borys-pfr.html", "title": "B\u0119dzie \u0142atwiej o hipotek\u0119? Borys liczy na zmian\u0119 polityki KNF", "date_published": "2022-11-29 11:33:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PiRktkuTURBXy80ZjM2YjQzMi0xY2Q3LTQ3NGMtODA3MS04MDQ4ODNjMmQyNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego mo\u017ce w 2023 r. z\u0142agodzi\u0107 kryteria stosowane przy udzielaniu kredyt\u00f3w hipotecznych przez banki, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do zahamowania tego rynku \u2013 ocenia Pawe\u0142 Borys, prezes Polskiego Funduszu Rozwoju. Zwraca uwag\u0119, \u017ce spodziewany w 2023 r. okre\u015blony wyrok TSUE w sprawie kredyt\u00f3w frankowych mo\u017ce mie\u0107 niebezpieczne konsekwencje dla stabilno\u015bci sektora finansowego. - Mam nadziej\u0119, \u017ce TSUE nie wywo\u0142a w Polsce powa\u017cnego kryzysu ekonomicznego \u2013 podkre\u015bla prezes PFR.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8598713,rafineria-gdanska-udzialy-pkn-orlen-saudi-aramco.html", "title": "PKN Orlen: 30 proc. udzia\u0142\u00f3w Rafinerii Gda\u0144skiej trafi do Saudi Aramco do 20 grudnia", "date_published": "2022-11-29 10:59:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TBIktkuTURBXy84YmNhN2Q5Ny02Nzc1LTRmMzktODdmMS03NDU5ZDBmNjY1MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />30 proc. udzia\u0142\u00f3w Rafinerii Gda\u0144skiej trafi do Saudi Aramco nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c do 20 grudnia br. - poinformowa\u0142 we wtorek PKN Orlen.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598709,rosyjski-gaz-droga-morska-europa.html", "title": "\"FT\": Europa importuje drog\u0105 morsk\u0105 rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 rosyjskiego LNG", "date_published": "2022-11-29 10:54:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa importuje rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 rosyjskiego gazu drog\u0105 morsk\u0105, co pokazuje, \u017ce nie pozby\u0142a si\u0119 ona ca\u0142kowicie zale\u017cno\u015bci od niego, nawet je\u015bli transport ruroci\u0105gami zosta\u0142 znacz\u0105co wstrzymany - zauwa\u017ca we wtorek &quot;Financial Times&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8598690,profi-credit-polska-uokik-postawil-zarzuty.html", "title": "UOKiK postawi\u0142 zarzuty Profi Credit Polska ws. naruszenia zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w", "date_published": "2022-11-29 10:39:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q1GktkuTURBXy8yZjFlZDM2ZS0yZmY5LTQ1NzktYjFmNS00NWEwOTQ0OTlkNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 Profi Credit Polska, kt\u00f3ra udziela po\u017cyczek konsumenckich, zarzuty ws. naruszenia zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w - poinformowa\u0142 we wtorek UOKiK.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8598684,putin-porazka-na-ukrainie-nato.html", "title": "Szef NATO: Putin ponosi pora\u017ck\u0119 na Ukrainie i odpowiada zwi\u0119kszon\u0105 brutalno\u015bci\u0105", "date_published": "2022-11-29 10:28:32+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yh0ktkuTURBXy8wMjI2YjkxYS04N2I0LTQwM2YtYjFkZS1iOWEyYTY5NTY0ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska rosyjskie przegrywaj\u0105 na Ukrainie, w zwi\u0105zku z tym W\u0142adimir Putin odpowiada zwi\u0119kszon\u0105 brutalno\u015bci\u0105, atakuj\u0105c infrastruktur\u0119 cywiln\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek w Bukareszcie przed rozpocz\u0119ciem spotkania szef\u00f3w MSZ NATO sekretarz generalny Sojuszu Jens Stoltenberg.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8598678,dyskusja-o-zniesieniu-stanu-zagrozenia-epidemicznego.html", "title": "Niedzielski: Trwa dyskusja o zniesieniu stanu zagro\u017cenia epidemicznego", "date_published": "2022-11-29 10:22:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tIxktkuTURBXy81MjdmNWU3MS0xOWJhLTQ5NzAtYjRhMC0zYzllZDUyYzRlOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa dyskusja o zniesieniu stanu zagro\u017cenia epidemicznego. Decyzj\u0119 b\u0119dziemy podejmowali, maj\u0105c informacje wynikaj\u0105ce z przegl\u0105du prawnego i bior\u0105c pod uwag\u0119 ocen\u0119 instytucji mi\u0119dzynarodowych, r\u00f3wnie\u017c zajmuj\u0105cych si\u0119 kontrol\u0105 zaka\u017ce\u0144 \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek szef MZ Adam Niedzielski.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8598665,phishing-ing-bank-klienci-ataki-nask.html", "title": "NASK informuje o atakach phishingowych na klient\u00f3w banku ING", "date_published": "2022-11-29 10:07:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vdIktkuTURBXy9jOGMzM2M1Ni02MDc1LTQ1NmItYjA4Zi02ZTQzMmUxYzUxMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesp\u00f3\u0142 CSIRT NASK zaobserwowa\u0142 wzmo\u017con\u0105 kampani\u0119 przeciwko klientom banku ING - poinformowa\u0142a we wtorek Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa. Dodano, \u017ce klienci ING otrzymuj\u0105 wiadomo\u015bci od nadawc\u00f3w, kt\u00f3rzy \u2013 podszywaj\u0105c si\u0119 pod ten bank \u2013 informuj\u0105 o zablokowaniu konta.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598662,wzrost-cen-paliw-po-nowym-roku-jacek-sasin.html", "title": "Sasin: Mam nadziej\u0119, \u017ce wzrost cen paliw po Nowym Roku b\u0119dzie niewielki", "date_published": "2022-11-29 10:00:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M3_ktkuTURBXy83NjkwOGM0Yy0yOTU2LTQ4MmItOTk1Ni1lZjA3N2QzZDk2MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mam nadziej\u0119, \u017ce wzrost cen paliw po Nowym Roku b\u0119dzie niewielki - powiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Prezes PKN Orlen Daniel Obajtek pracuje nad tym, \u017ceby ta podwy\u017cka nie by\u0142a tak drastyczna. Zadeklarowa\u0142, \u017ce rz\u0105d r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie nad tym pracowa\u0107.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8598652,popularne-kierunki-wyjazdy-boze-narodzenie-polska.html", "title": "Oto najpopularniejsze kierunki rodzinnych wyjazd\u00f3w na \u015bwi\u0119ta w Polsce", "date_published": "2022-11-29 09:46:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XuNktkuTURBXy8yODQ3MTkwYy03ZTJmLTQ4ODMtYTE1ZS1hOTJhM2FlN2EzZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u015br\u00f3d polskich rodzin wyje\u017cd\u017caj\u0105cych na \u015bwi\u0119ta, 1/4 wybiera si\u0119 do Zakopanego, prawie 12 proc. do Karpacza, a nieco ponad 6 proc. do Szklarskiej Por\u0119by. Blisko 70 proc. os\u00f3b z tej grupy planuje rozpocz\u0105\u0107 wyjazd 23 grudnia \u2013 wynika z danych serwisu Nocowanie.pl.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8598645,kredyty-na-budowe-mieszkan-czynszowych-bgk-wnioski.html", "title": "Kredyty na budow\u0119 mieszka\u0144 czynszowych. Do BGK wp\u0142yn\u0119\u0142y wnioski na \u0142\u0105cznie 1,3 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-29 09:37:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy9hZGU0Y2M1ZS1hYjQ4LTQ4ZWUtYWZjNy00ZDk2NmM5ZmQ4ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Banku Gospodarstwa Krajowego (BGK) w ostatnim naborze wniosk\u00f3w o finansowanie z programu wspierania spo\u0142ecznego budownictwa czynszowego (SBC) wp\u0142yn\u0119\u0142y wnioski o kredyty na \u0142\u0105cznie 1,3 mld z\u0142, poda\u0142 bank. Inwestorzy chc\u0105 za te pieni\u0105dze wybudowa\u0107 blisko 8 tys. mieszka\u0144.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598639,sasin-o-komisji-ds-energetyki-w-czasie-rzadow-po-psl-najwiecej-zlego-chyba-sie-stalo.html", "title": "Sasin o komisji ds. energetyki: W czasie rz\u0105d\u00f3w PO-PSL najwi\u0119cej z\u0142ego chyba si\u0119 sta\u0142o", "date_published": "2022-11-29 09:27:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KS8ktkuTURBXy9hMTdhYjFiZS1iNzBmLTRmMzQtOGRkZS1hM2E4ZjYwM2RiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czasie rz\u0105d\u00f3w PO-PSL najwi\u0119cej z\u0142ego chyba si\u0119 sta\u0142o, je\u015bli chodzi o nasze bezpiecze\u0144stwo energetyczne. I trzeba o tym m\u00f3wi\u0107, wyja\u015bnia\u0107 to - powiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, komentuj\u0105c propozycj\u0119 PiS powo\u0142ania komisji ds. energetyki.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8598634,igor-tuleya-orzeczenie-nowej-izby-sadu-najwyzszego.html", "title": "S\u0119dzia Tuleya: W \u015brod\u0119 stawi\u0119 si\u0119 w pracy; jestem przygotowany na ka\u017cdy zwrot", "date_published": "2022-11-29 09:19:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1VkktkuTURBXy8zOTRkNTU2OS1lNWU5LTRiOTQtODJkNS03Yzk2OWVkNzA1ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z pewno\u015bci\u0105 w \u015brod\u0119 stawi\u0119 si\u0119 w pracy w s\u0105dzie; jestem jednak przygotowany na ka\u017cdy zwrot - powiedzia\u0142 PAP warszawski s\u0119dzia Igor Tuleya, komentuj\u0105c orzeczenie nowej Izby S\u0105du Najwy\u017cszego, kt\u00f3ra przywr\u00f3ci\u0142a go do obowi\u0105zk\u00f3w s\u0119dziowskich. Doda\u0142, \u017ce nadal nie uznaje tej izby za s\u0105d.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8598625,wspolpraca-koreanskiego-i-polskiego-przemyslu.html", "title": "Szef MON: Wsp\u00f3\u0142praca korea\u0144skiego i polskiego przemys\u0142u przyniesie korzy\u015bci obu stronom", "date_published": "2022-11-29 09:03:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WJLktkuTURBXy8xZDQyNzAzZC1iYzA5LTRiMmMtOGM3NC1lOTJmZDkxYmRjYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3\u0142praca korea\u0144skiego i polskiego przemys\u0142u na tak szerok\u0105 skal\u0119 przyniesie korzy\u015bci obu stronom. W tym roku spodziewamy si\u0119 dostaw czo\u0142g\u00f3w K2 i armatohaubic K9, w przysz\u0142ym roku - samolot\u00f3w FA-50 i wyrzutni Chunmoo - powiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8598597,wielka-rafa-koralowa-lista-obiektow-zagrozonych.html", "title": "UNESCO: Wielka Rafa Koralowa powinna trafi\u0107 na list\u0119 obiekt\u00f3w zagro\u017conych", "date_published": "2022-11-29 08:29:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6XYktkuTURBXy8xNjA1MTRlNC1kZjg5LTRlNWUtYTE3ZS00ODkzZmNmN2VlNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Rafa Koralowa powinna trafi\u0107 na List\u0119 Dziedzictwa Zagro\u017conego - oceni\u0142a we wtorek Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych do spraw O\u015bwiaty, Nauki i Kultury (UNESCO), stwierdzaj\u0105c, \u017ce na znajduj\u0105cy si\u0119 w Australii najwi\u0119kszy ekosystem rafy koralowej na \u015bwiecie dotkliwie wp\u0142ywaj\u0105 zmiany klimatu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598593,ropa-ceny-usa.html", "title": "Ropa w USA dro\u017ceje przed spotkaniem OPEC+", "date_published": "2022-11-29 08:20:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 spotkaniem pa\u0144stw z sojuszu OPEC+, kt\u00f3re mog\u0105 zdecydowa\u0107 o pog\u0142\u0119bieniu ci\u0119\u0107 dostaw ropy na globalne rynki. Surowce zyskuj\u0105 te\u017c w reakcji na uspokojenie demonstracji antycovidowych w Chinach - informuj\u0105 maklerzy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8598589,adam-glapinski-nbp-publikowanie-zdan-odrebnych-przez-trzech-czlonkow-rpp.html", "title": "Prezes NBP: Publikowanie \"zda\u0144 odr\u0119bnych\" przez 3 cz\u0142onk\u00f3w RPP narusza co najmniej dobre praktyki", "date_published": "2022-11-29 08:06:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWUktkuTURBXy9jOTgwZjRjNS1hN2NhLTQ0NjYtYjYzYS00ZDk1YWI4MjRhOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Publikowanie \u201ezda\u0144 odr\u0119bnych\u201d narusza co najmniej dobre praktyki - oceni\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski, odnosz\u0105c si\u0119 do podpisanego przez 3 cz\u0142onk\u00f3w RPP zdania odr\u0119bnego do opinii Rady ws. projektu bud\u017cetu 2023 r. Skoro jest to zdanie odr\u0119bne do niejawnego protoko\u0142u, nie powinno by\u0107 ujawniane - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8598590,pkn-orlen-wyniki-finansowe-1268-mld-zl-zysku-netto.html", "title": "12,68 mld z\u0142 zysku netto. PKN Orlen poda\u0142 wyniki za III kw.", "date_published": "2022-11-29 08:06:16+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen odnotowa\u0142 12 677 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w III kw. 2022 r. wobec 2 909 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8598588,chiny-okret-usa-na-morzu-poludniowochinskim.html", "title": "Chiny: Odp\u0119dzili\u015bmy ameryka\u0144ski okr\u0119t na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim", "date_published": "2022-11-29 08:03:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ska armia og\u0142osi\u0142a we wtorek, \u017ce odp\u0119dzi\u0142a ameryka\u0144ski kr\u0105\u017cownik rakietowy, kt\u00f3ry \u201enielegalnie wtargn\u0105\u0142\u201d na wody w pobli\u017cu wysp Spratly na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Pekin uwa\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 tego morza za w\u0142asne terytorium i spiera si\u0119 o nie z innymi stolicami regionu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8598586,pis-traci-przewage-sondaz.html", "title": "PiS traci przewag\u0119 [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-11-29 08:00:23+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PaCktkuTURBXy81ZWEzMTE2MC05MzRkLTRkMTUtYjEyMy03MGQwMDAzMTQ5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS coraz wyra\u017aniej czuje oddech opozycji na plecach, poniewa\u017c pozycja partii w\u0142adzy s\u0142abnie - pisze we wtorek &quot;Super Express&quot;. Gdyby wybory do Sejmu odby\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119, to Zjednoczona Prawica zyska\u0142aby 32,51 proc. g\u0142os\u00f3w - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8598585,warszawa-zbuduje-kolejne-tunele-wzdluz-wisly-to-inwestycja-nie-na-te-czasy.html", "title": "Warszawa zbuduje kolejne tunele wzd\u0142u\u017c Wis\u0142y. \"To inwestycja nie na te czasy\"", "date_published": "2022-11-29 07:57:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3yqktkuTURBXy9lYzhmZTdlMC05NWUyLTRlOWEtYWJlYS0zMmQ5ZjExMWQ1NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Warszawy nie rezygnuj\u0105 z pomys\u0142u budowy kolejnych tuneli wzd\u0142u\u017c Wis\u0142y. Do po\u0142owy przysz\u0142ego roku plany maj\u0105 by\u0107 wy\u0142o\u017cone do publicznego wgl\u0105du. To inwestycja nie na ten czas \u2013 komentuje przewodnicz\u0105cy klubu PiS w Radzie Warszawy Dariusz Figura.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8598583,prof-korgul-mamy-wybitnych-specjalistow-z-fizyki-jadrowej-wywiad.html", "title": "Polska ma wybitnych specjalist\u00f3w w dziedzinie fizyki j\u0105drowej [WYWIAD]", "date_published": "2022-11-29 07:51:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATGktkuTURBXy8xNDkxZjkzYi04OTYxLTQ2ZTEtYTk1NC02MTI2NjFlOGI5NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce w ci\u0105gu maksimum dw\u00f3ch lat pojawi\u0105 si\u0119 nowe kierunki &quot;j\u0105drowe&quot; na wy\u017cszych uczelniach, gdy\u017c m\u0142odzie\u017c jest zainteresowana t\u0105 tematyk\u0105. Ale ju\u017c mamy wielu wybitnych specjalist\u00f3w w tej dziedzinie \u2013 powiedzia\u0142a PAP dr hab. Agnieszka Korgul, prof. UW z Zak\u0142adu Fizyki J\u0105drowej na Wydziale Fizyki Uniwersytetu Warszawskiego.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8598578,picie-wody-mity-naukowcy.html", "title": "Naukowcy: Potrzeba picia 8 szklanek wody dziennie to mit", "date_published": "2022-11-29 07:48:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cMuktkuTURBXy81ZDhhMzk5Zi00NGQ1LTRiMGUtOWY5Ni04MzMxYTU5ZjRjYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew rozpowszechnionym opiniom, osiem \u0107wier\u0107litrowych szklanek wody dziennie nie jest ilo\u015bci\u0105 odpowiedni\u0105 dla ka\u017cdego \u2013 informuj\u0105 naukowcy w pi\u015bmie &quot;Science&quot;. Zastrzegaj\u0105, \u017ce potrzeby s\u0105 r\u00f3\u017cne, m.in. zale\u017cnie od p\u0142ci, wieku, wagi cz\u0142owieka i podejmowanego przez niego wysi\u0142ku.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8598577,zakupy-internet-telefon-komorkowy-badanie.html", "title": "Prawie po\u0142owa kupuj\u0105cych przez internet robi to przez telefon kom\u00f3rkowy [BADANIE]", "date_published": "2022-11-29 07:48:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y5CktkuTURBXy8zNzNjNmVjYS1kMDcwLTRiYWUtYTU1OC03MDEzM2FjY2U3N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />46 proc. Polak\u00f3w kupuj\u0105cych w internecie najch\u0119tniej robi to przez telefon kom\u00f3rkowy - wynika z badania \u201ePolak\u00f3w Portfel W\u0142asny: Polacy na e-zakupach 2022&quot;. Dodano, \u017ce nale\u017cno\u015b\u0107 za e-zakupy za pomoc\u0105 BLIK-a i szybkiego przelewu pay-by-link reguluje 7 na 10 Polak\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8598575,mikroplastik-jest-juz-powszechny-nawet-na-antarktydzie.html", "title": "Mikroplastik jest ju\u017c powszechny nawet na Antarktydzie", "date_published": "2022-11-29 07:41:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K-dktkuTURBXy83ZTU2OThiMC03MGUxLTRlM2QtYjViZS0zMDg5NjliOWI3ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wodzie, powietrzu, osadach i lodzie Antarktydy mo\u017cna znale\u017a\u0107 pochodz\u0105ce z ubra\u0144, sztuczne w\u0142\u00f3kna. Krystalicznie czysty niegdy\u015b kontynent staje si\u0119 sk\u0142adowiskiem mikroplastiku - ostrzegaj\u0105 specjali\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8598566,system-pomocy-uchodzcom-z-ukrainy.html", "title": "Szefernaker: System pomocy uchod\u017acom z Ukrainy b\u0119dzie uszczelniony", "date_published": "2022-11-29 07:37:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQiktkuTURBXy8wYzg4NTEwMS1jNWVmLTQwMGUtYjM2MS05MzE4NTA3MTVjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />System pomocy uchod\u017acom z Ukrainy b\u0119dzie uszczelniony. Dzi\u015b rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem nowelizacji ustawy reguluj\u0105cej wsparcie dla Ukrai\u0144c\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji, pose\u0142 PiS Pawe\u0142 Szefernaker.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8598564,malpia-ospa-mpox-who.html", "title": "Ma\u0142pia ospa b\u0119dzie si\u0119 inaczej nazywa\u0107. Jest decyzja WHO", "date_published": "2022-11-29 07:34:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PiDktkuTURBXy8zNzNlYWIxOS1jYWNkLTQ0YjgtYTNmZi1lMmY0NGZhNzBiYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce zacznie u\u017cywa\u0107 nowego terminu &quot;mpox&quot; jako nazwy dla ma\u0142piej ospy i wezwa\u0142a inne kraje do p\u00f3j\u015bcia w jej \u015blady. Zmiana terminologii jest wynikiem skarg, i\u017c obecna nazwa choroby jest rasistowska i stygmatyzuj\u0105ca.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8598558,mocne-spadki-na-wall-street.html", "title": "Mocne spadki na Wall Street", "date_published": "2022-11-29 07:31:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, DJI straci\u0142 blisko 500 pkt. Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119 o perspektywy dla wzrostu PKB po fali protest\u00f3w przeciwko restrykcjom covidowym w Chinach.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8598555,oliwa-z-oliwek-susza-spadek-produkcji-hiszpania.html", "title": "Planas: Oliwa z oliwek mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 produktem luksusowym", "date_published": "2022-11-29 07:31:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VrpktkuTURBXy82YzU3MWUzNC1lY2U0LTQyYzctYjJhMS01NDhkMTRkY2VhNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hiszpa\u0144ski minister rolnictwa Luis Planas ostrzeg\u0142, \u017ce oliwa z oliwek mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 w Hiszpanii &quot;produktem luksusowym&quot;. Susze i rekordowe upa\u0142y zaszkodzi\u0142y tegorocznym zbiorom, a wy\u017csze ceny energii przyczyni\u0142y si\u0119 do wzrostu koszt\u00f3w produkcji.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8598187,wojenny-kryzys-w-rosji-nabiera-rozpedu-gospodarka-weszla-w-recesje.html", "title": "Wojenny kryzys w Rosji nabiera rozp\u0119du. Gospodarka wesz\u0142a w recesj\u0119", "date_published": "2022-11-29 07:28:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMUktkuTURBXy9lMDUwYmU4NS04Y2QzLTQ0YjAtOTExNS02ZTJmYmE3ZWFkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017aniki aktywno\u015bci ekonomicznej pikuj\u0105. Ro\u015bnie tylko kurs rubla \u2013 dzi\u0119ki ograniczeniom w przep\u0142ywie kapita\u0142u.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8597895,elektrownia-jadrowa-w-polsce-atom-na-kredyt-bylby-najdrozszy.html", "title": "Jak sfinansowa\u0107 budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej? Atom na kredyt by\u0142by najdro\u017cszy", "date_published": "2022-11-29 07:14:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zad\u0142u\u017cenie si\u0119 przez sp\u00f3\u0142k\u0119 buduj\u0105c\u0105 elektrowni\u0119 b\u0119dzie oznacza\u0142o konieczno\u015b\u0107 doliczenia odsetek do koszt\u00f3w projektu. Ewentualne op\u00f3\u017anienia mog\u0105 w\u00f3wczas wygenerowa\u0107 wzrost koszt\u00f3w nawet o kilka miliard\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8598087,tanszy-prad-nie-dla-kowalskiego-ktory-buduje-dla-siebie-dom.html", "title": "Ta\u0144szy pr\u0105d nie dla Kowalskiego, kt\u00f3ry buduje dla siebie dom", "date_published": "2022-11-29 07:09:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_y0ktkuTURBXy8yZTkxZTM4Yi1mYzRlLTQxMGQtYjMwZC0yZjg1OTM4NDBhYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ani zamro\u017cenie cen, ani mechanizm ceny maksymalnej nie obejm\u0105 odbiorc\u00f3w energii elektrycznej wznosz\u0105cych nieruchomo\u015b\u0107 na w\u0142asne potrzeby. Pow\u00f3d: pr\u0105d dla takiej inwestycji nie s\u0142u\u017cy ani istniej\u0105cemu gospodarstwu domowemu, ani dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8598122,koniec-wojny-w-ukrainie-turbulencje-na-polskim-rynku-pracy.html", "title": "Koniec wojny w Ukrainie wywo\u0142a turbulencje na polskim rynku pracy [WYWIAD]", "date_published": "2022-11-29 07:05:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi Ukraina otrzyma\u0142aby pieni\u0105dze na odbudow\u0119, to wynagrodzenia w tym kraju znacznie by wzros\u0142y i sta\u0142yby si\u0119 por\u00f3wnywalne do polskich p\u0142ac. Spowodowa\u0142oby to odp\u0142yw pracownik\u00f3w z polskiego rynku pracy, i to nie tylko cudzoziemc\u00f3w - ocenia Krzysztof Inglot, ekspert ds. rynku pracy.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8598240,ukraina-prorosyjska-cerkiew-kolaboranci.html", "title": "Ukraina rozprawia si\u0119 z kolaborantami. Promoskiewska Cerkiew traci wiernych", "date_published": "2022-11-29 06:58:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-RktkuTURBXy9lYWNlOTQyOS02N2IzLTQ5NTMtYWYwMC1kOGUwY2JkOTYwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Promoskiewska Cerkiew szybko traci wiernych, co zach\u0119ca ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby do aktywniejszej walki z duchownymi kolaborantami.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8598037,wynajem-odliczenie-kosztow-grudzien-ostatnia-szansa.html", "title": "W grudniu ostatnia szansa, by odliczy\u0107 koszty przy wynajmie", "date_published": "2022-11-29 06:55:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2xktkuTURBXy9hYmU0OTQwZC0xYTY1LTRkYjctODgxNy01NGUxY2M1OGJhZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grudzie\u0144 to dla zarabiaj\u0105cych na prywatnym najmie ostatni miesi\u0105c, by zrobi\u0107 remont, kupi\u0107 wyposa\u017cenie i odliczy\u0107 poniesione wydatki. Skorzystaj\u0105 na tym nawet rycza\u0142towcy, je\u015bli tylko w zeznaniu rocznym zmieni\u0105 form\u0119 opodatkowania za 2022 r. i rozlicz\u0105 si\u0119 wed\u0142ug skali", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8598203,zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych-2035-auta-elektryczne.html", "title": "Klamka zapad\u0142a. Przej\u015bcie na auta elektryczne to likwidacja setek tysi\u0119cy miejsc pracy", "date_published": "2022-11-29 06:38:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n9mktkuTURBXy9mZjBhNjJhOS1mYmJhLTQwOWUtOTIxMi04MDhmZDk3YTA4ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 klamka zapad\u0142a i od 2035 r. w UE nie b\u0119dzie mo\u017cna sprzedawa\u0107 samochod\u00f3w z silnikami spalinowymi, to dopiero teraz KE zaczyna konsultacje z bran\u017c\u0105 motoryzacyjn\u0105.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8597887,patrioty-decyzja-lezy-po-stronie-polski.html", "title": "Propozycja Niemiec ws. patriot\u00f3w wci\u0105\u017c aktualna. Decyzja le\u017cy po naszej stronie", "date_published": "2022-11-29 06:25:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pf-ktkuTURBXy9iMzI4NjkwMC0xNDY3LTRlM2EtYjA5NS04Nzg5ZjIwNGRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Propozycja Berlina dotycz\u0105ca rozmieszczenia w Polsce systemu przeciwrakietowego jest wci\u0105\u017c aktualna. Mi\u0119dzyrz\u0105dowych rozm\u00f3w o szczeg\u00f3\u0142ach na razie nie ma.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8598288,rosjanie-szukac-tajne-ukrainskie-laboratoria-bron-biologiczna-genewa.html", "title": "Czy Rosjanie b\u0119d\u0105 szuka\u0107 tajnych ukrai\u0144skich laboratori\u00f3w z broni\u0105 biologiczn\u0105 podczas konferencji w Genewie?", "date_published": "2022-11-29 05:30:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Q0ktkuTURBXy9kMDQwZGMxZS1kYmRmLTQxYjUtOWYwNy05MDI2YzUxMTZhNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksperci ds. bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego USA, Rosji, Chin i innych kraj\u00f3w rozpocz\u0119li w poniedzia\u0142ek rozmowy w Genewie, kt\u00f3rych celem jest dostosowanie Konwencji o broni biologicznej do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142czesne laboratoria mog\u0105 tworzy\u0107 coraz gro\u017aniejszych wirus\u00f3w, bakterii i innych wysoce zjadliwych patogen\u00f3w.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8597671,lit-australia-sciaga-producentow-litu-firmy-chca-ominac-chiny.html", "title": "Australia \u015bci\u0105ga producent\u00f3w litu. Firmy chc\u0105 omin\u0105\u0107 Chiny", "date_published": "2022-11-29 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yTjktkuTURBXy80ZmY2NmM3OS00MjZhLTQwOGQtOWMzZS0zMTQ1ODIzMDUxOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pilbara Minerals Ltd., jeden z najwi\u0119kszych australijskich producent\u00f3w litu, planuje zbudowa\u0107 zak\u0142ad demonstracyjny w Australii Zachodniej zdolny do rafinacji materia\u0142u, kt\u00f3ry jest kluczowy dla dynamicznie rozwijaj\u0105cego si\u0119 \u015bwiatowego rynku metali akumulatorowych", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8597466,co-koniec-ery-ultrataniego-pieniadza-oznacza-dla-gospodarki-ue.html", "title": "Co koniec ery ultrataniego pieni\u0105dza oznacza dla gospodarki UE?", "date_published": "2022-11-29 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4DktkuTURBXy85NzMzYzVjYy05NTcyLTQ2NGQtOTgxMi01MjZjOTQwMjVhMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strefa euro zmaga si\u0119 z bezprecedensow\u0105 stop\u0105 inflacji w ca\u0142ym okresie istnienia EBC. W najbli\u017cszych miesi\u0105cach powinno doj\u015b\u0107 do kolejnych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych. Po latach prawie darmowych pieni\u0119dzy UE wkracza w now\u0105 epok\u0119.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8598149,polityka-zero-covid-zmusza-chinskich-rolnikow-do-niszczenia-upraw.html", "title": "Polityka \u201ezero covid\u201d zmusza chi\u0144skich rolnik\u00f3w do niszczenia upraw", "date_published": "2022-11-29 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G8TktkuTURBXy9mMTY4NzNlNS02OTJjLTQ2YmQtOGViNi03MDAzNmU3OWQzN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lockdowny i surowe covidowe kontrole w Chinach doprowadzi\u0142y do kryzysu \u017cywno\u015bciowego: rolnicy, kt\u00f3rzy nie mog\u0105 sprzeda\u0107 wyprodukowanych przez siebie warzyw utylizuj\u0105 je. Zachowanie producent\u00f3w \u017cywno\u015bci budzi ogromne kontrowersje w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, kt\u00f3re pe\u0142ne s\u0105 obaw o mo\u017cliwe drastyczne ograniczenie poda\u017cy artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych i potencjaln\u0105 kl\u0119sk\u0119 g\u0142odu.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8595436,ochrona-klimatu-indeks-ccpi-jak-wypadla-polska.html", "title": "Te kraje najlepiej chroni\u0105 klimat. Zobacz, jak wypad\u0142a Polska", "date_published": "2022-11-29 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PhmktkuTURBXy82YjI4ZGM0ZC1mZWE0LTRkYjItOTllNC0xNjc4NTA5NmI3MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kt\u00f3re kraje lekcewa\u017c\u0105 klimat, a podj\u0119\u0142y dzia\u0142ania w celu przeciwdzia\u0142ania zmianom klimatycznym? Odpowied\u017a na to pytanie znajdziemy, \u015bledz\u0105c indeks zmian klimatu, opracowany przez organizacje pozarz\u0105dowe Germanwatch, NewClimate Institute i Climate Action Network. Indeks CCPI \u015bledzi wyniki w zakresie ochrony klimatu w 59 krajach i UE, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie odpowiadaj\u0105 za 92 proc. \u015bwiatowej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8596312,temperatura-w-pracy-kryzys-energetyczny-pracodawca-kary-za-lamanie-przepisow.html", "title": "Zbyt niska temperatura w pomieszczeniach dla pracownik\u00f3w? Oto, co grozi za to pracodawcy", "date_published": "2022-11-29 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kryzy energetyczny zmusza pracodawc\u00f3w do wprowadzenia zmian ws. ogrzewania budynk\u00f3w. Ile powinna wynosi\u0107 temperatura w pomieszczeniach dla pracownik\u00f3w? Co zrobi\u0107, je\u015bli prze\u0142o\u017ceni nie przestrzegaj\u0105 przepis\u00f3w, a w lokalach jest zbyt zimno?", "persistent": false}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8597622,spadek-cen-nieruchomosci-w-szwecji-sytuacja-moze-sie-powtorzyc-w-innych-krajach.html", "title": "Zjazd cen nieruchomo\u015bci w Szwecji. Sytuacja mo\u017ce si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 w innych krajach", "date_published": "2022-11-29 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8fEktkuTURBXy8zZTFiZDhiZC1kOGRhLTQwMDQtOWQyYS0zNDAyODEzYWJhNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pa\u017adzierniku przyspieszy\u0142 spadek cen mieszka\u0144 w Szwecji. Tamtejszy rynek nieruchomo\u015bci jest dotkni\u0119ty najpowa\u017cniejszym kryzysem na od trzech dekad. Skandynawski przypadek pokazuje, co mo\u017ce czeka\u0107 wiele innych rozwini\u0119tych gospodarek.", "persistent": false}]