[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29200928,rumunia-znaleziono-nadajnik-gps-czarnego-bociana-z-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rumunia. Smutna historia bociana z Polski. \"Zosta\u0142y tylko pi\u00f3ra i nieliczne ko\u015bci\"", "date_published": "2022-11-29 21:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/d9/1b/z29201566M,Rumunia--Znaleziono-nadajnik-GPS-czarnego-bociana-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Mamy smutne wie\u015bci z Rumunii, gdzie zako\u0144czy\u0142 \u017cycie m\u0142ody bocian czarny z Nadle\u015bnictwa Piotrk\u00f3w. Po tysi\u0105cu kilometr\u00f3w w\u0119dr\u00f3wki prawdopodobnie uderzy\u0142 w lini\u0119 wysokiego napi\u0119cia\" - poinformowa\u0142y Lasy Pa\u0144stwowe.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29200687,kolejne-alerty-imgw-nadciaga-niebezpieczna-aura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejne alerty IMGW. \u015anieg, marzn\u0105cy deszcz i go\u0142oled\u017a. Kiedy i gdzie?", "date_published": "2022-11-29 19:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/d9/1b/z29200868M,Kolejne-alerty-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW przedstawi\u0142o prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych na terenie Polski. Synoptycy alarmuj\u0105, w pi\u0105tek w a\u017c sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 alert ostrzegaj\u0105cy przed marzn\u0105cymi opadami. Gdzie nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107?", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29200737,igor-tuleya-przywrocony-do-orzekania-nielegalna-izba-uchylila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Igor Tuleya przywr\u00f3cony do orzekania. \"Nielegalna Izba uchyli\u0142a decyzj\u0119 nielegalnej Izby\"", "date_published": "2022-11-29 19:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/6e/1b/z28766112M,Sedzia-Igor-Tuleya.jpg\" vspace=\"2\" />- Nielegalna Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej uchyli\u0142a decyzj\u0119 nielegalnej Izby Dyscyplinarnej, ale to nie jest praworz\u0105dno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 s\u0119dzia Igor Tuleya, komentuj\u0105c przywr\u00f3cenie go do orzekania. - Rozstrzygni\u0119cie tzw. Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej jest adresowane do tych os\u00f3b, kt\u00f3re do tej pory nie respektowa\u0142y orzecze\u0144 prawdziwych s\u0105d\u00f3w. Wierz\u0119, \u017ce przynajmniej b\u0119d\u0105 respektowa\u0142y rozstrzygni\u0119cie takiego nie-s\u0105du - doda\u0142.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29200039,lubartow-zglosil-ze-zabil-zone-i-wrzucil-jej-cialo-do-rzeki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubart\u00f3w. Zg\u0142osi\u0142, \u017ce zabi\u0142 \u017con\u0119 i wrzuci\u0142 jej cia\u0142o do rzeki. Tymczasem \u017cona by\u0142a \"ca\u0142a i zdrowa\"", "date_published": "2022-11-29 18:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/d9/1b/z29200703M,Lubartow--Zglosil--ze-zabil-zone-i-wrzucil-jej-cia.jpg\" vspace=\"2\" />71-latek z Lubartowa (woj. lubelskie) zadzwoni\u0142 pod numer alarmowy i powiedzia\u0142, \u017ce zabi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, a jej cia\u0142o wrzuci\u0142 do rzeki. Policjantom uda\u0142o si\u0119 jednak skontaktowa\u0107 z rzekomo zamordowan\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra potwierdzi\u0142a, \u017ce jest ca\u0142a i zdrowa.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29199541,wroclaw-skrajnie-zaniedbany-i-wychudzony-pies-odebrany-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Zaniedbany i wychudzony pies odebrany przez TOZ. W\u0142a\u015bciciel \"nie mia\u0142 serca u\u015bpi\u0107\"", "date_published": "2022-11-29 16:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/d8/1b/z29199975M,Skrajnie-zaniedbany-i-wychudzony-pies-odebrany-prz.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownicy wroc\u0142awskiego Towarzystwa Opieki nad Zwierz\u0119tami interweniowali w powiecie brzeskim, gdzie odebrali skrajnie wychudzon\u0105 i poranion\u0105 suczk\u0119 z r\u0105k nauczycielki i w\u0142a\u015bciciela firmy. Druga suczka niestety nie prze\u017cy\u0142a do czasu interwencji. W\u0142a\u015bciciel t\u0142umaczy\u0142, \u017ce konsultowa\u0142 si\u0119 z lekarzem weterynarii, kt\u00f3ry zaleci\u0142 eutanazj\u0119, ale \"nie mia\u0142 serca u\u015bpi\u0107 ps\u00f3w\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29199708,radny-pis-zorganizowal-turniej-szachowy-wygral-go-bo-byl-jedynym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Radny PiS zorganizowa\u0142 turniej szachowy i go wygra\u0142. Pewnie dlatego, \u017ce by\u0142 jedynym uczestnikiem. \"Jak u Barei\"", "date_published": "2022-11-29 16:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/d8/1b/z29199895M,Szachy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Matusiak, radny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i zarazem szef \u015al\u0105skiego Zwi\u0105zku Szachowego zosta\u0142 mistrzem Polski WORD w szachach. Jak podaje \"Gazeta Wyborcza\", sam te za zawody zorganizowa\u0142 i wystartowa\u0142 jako jedyny uczestnik. \"Okoliczno\u015bci, w jakich wywalczy\u0142 ten tytu\u0142, s\u0105 kuriozalne, zupe\u0142nie jak z film\u00f3w Stanis\u0142awa Barei\" - pisali do \"Wyborczej\" cz\u0142onkowie \u015al\u0105skiego Zwi\u0105zku Szachowego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29199379,kolobrzeg-trwa-proces-krwawego-tulipana-mial-zabijac-partnerki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ko\u0142obrzeg. Proces \"Krwawego Tulipana\". Mia\u0142 zabija\u0107 partnerki. \"Ujawnili\u015bmy krew na butach\"", "date_published": "2022-11-29 15:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/23/1b/z28455707M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Technicy kryminalistyki na jednych butach oskar\u017conego ujawnili w tym mieszkaniu \u015blady krwi. Mariusz G. by\u0142 nerwowy podczas tych ogl\u0119dzin. M\u00f3wi\u0142, \u017ce mia\u0142 kolizj\u0119 z sarn\u0105 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w s\u0105dzie jeden z ostatnich \u015bwiadk\u00f3w przes\u0142uchiwanych w procesie \"Krwawego Tulipana\". Mariusz G. oskar\u017cony jest o zab\u00f3jstwo trzech partnerek w celu przej\u0119cia ich maj\u0105tku.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29199204,jerzy-stuhr-przesluchany-w-prokuraturze-wiadomo-jaki-uslyszal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Stuhr przes\u0142uchany w prokuraturze. Wiadomo, jaki us\u0142ysza\u0142 zarzut", "date_published": "2022-11-29 14:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/b9/1b/z29070375M,Jerzy-Stuhr.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Stuhr stawi\u0142 si\u0119 we wtorek w Prokuraturze Rejonowej Krak\u00f3w-Krowodrza, gdzie zosta\u0142 przes\u0142uchany w zwi\u0105zku z wypadkiem, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Aktor przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w. Grozi mu kara do dw\u00f3ch lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29199147,skrzypczynski-nie-jest-juz-czlonkiem-zarzadu-pzt-bortniczuk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Skrzypczy\u0144ski nie jest ju\u017c cz\u0142onkiem zarz\u0105du PZT. Bortniczuk zapewnia: Stoimy po stronie ofiar", "date_published": "2022-11-29 14:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/d3/1b/z29179871M,Miroslaw-Skrzypczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Miros\u0142aw Skrzypczy\u0144ski nie jest ju\u017c cz\u0142onkiem zarz\u0105du Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego - poinformowa\u0142 PZT. Wcze\u015bniej o rezygnacj\u0119 z tej funkcji zaapelowa\u0142 do niego minister sportu Kamil Bortniczuk.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29198854,premier-o-przekazaniu-systemow-patriot-mam-nadzieje-ze-polskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Premier o przekazaniu system\u00f3w Patriot: Mam nadziej\u0119, \u017ce polskie niebo b\u0119dzie bronione od strony ukrai\u0144skiej", "date_published": "2022-11-29 14:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/d8/1b/z29199287M,Mateusz-Morawiecki---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142 na konferencji prasowej, \u017ce polski rz\u0105d stoi na stanowisku, \u017ce zestawy antyrakietowe Patriot z Niemiec powinny, zosta\u0142y umieszczone w zachodniej cz\u0119\u015bci Ukrainy. - Zach\u0119cam Niemcy do tego, aby spe\u0142ni\u0142y to, co jest pragnieniem broni\u0105cej suwerenno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa Europy - m\u00f3wi\u0142 premier. Z kolei Mariusz B\u0142aszczak w rozmowie z dziennikarzem Radia ZET podkre\u015bli\u0142, \u017ce rozmowy w sprawie przekazania Patriot\u00f3w trwaj\u0105 i rozbijaj\u0105 si\u0119 o szczeg\u00f3\u0142y", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29198001,zielona-gora-38-latek-z-zarzutami-pijany-mezczyzna-zaatakowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zielona G\u00f3ra. Szczeniacki wybryk 38-latka w centrum miasta. Monitoring wszystko zarejestrowa\u0142 [WIDEO]", "date_published": "2022-11-29 14:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/d8/1b/z29198314M,Pijany-mezczyzna-w-Zielonej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />Zielonog\u00f3rscy policjanci zatrzymali w centrum miasta m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 stoj\u0105cy na deptaku baner, a nast\u0119pnie uszkodzi\u0142 s\u0142upek blokuj\u0105cy wjazd na deptak. Zdarzenie to zosta\u0142o zarejestrowane przez miejski monitoring. 38-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie postawiono zarzuty.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29197776,pogoda-w-polsce-wyz-znad-rosji-przyniesie-mroz-i-sniezyce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda w Polsce. Wy\u017c znad Rosji przyniesie mr\u00f3z i \u015bnie\u017cyce. Temperatura spad\u0142a tam do -51 stopni", "date_published": "2022-11-29 14:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/d8/1b/z29198753M,Mapa-pogodowa-na-srode-7-12-2022.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy nieco z\u0142agodzili swoje prognozy na pocz\u0105tek grudnia w Polsce. Mimo to na wschodzie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 spadk\u00f3w temperatury do oko\u0142o -10 stopni. Wy\u017c znad Rosji przyniesie ze sob\u0105 tak\u017ce \u015bnie\u017cyce.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29198731,obraz-malczewskiego-nie-zostal-w-koncu-zabrany-przez-policje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Obraz Malczewskiego nie zosta\u0142 w ko\u0144cu zabrany przez policj\u0119. Bo skrzynia by\u0142a z\u0142a", "date_published": "2022-11-29 13:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/d7/1b/z29193357M.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatecznie nie powiod\u0142a si\u0119 poniedzia\u0142kowa akcja zabezpieczenia obrazu \"Rzeczywisto\u015b\u0107\" Jacka Malczewskiego i przewiezienia go z domu aukcyjnego w Warszawie do Muzeum Narodowego. Obraz mia\u0142 by\u0107 zabezpieczony w zwi\u0105zku ze \u015bledztwem prokuratury. Jak podaje tvnwarszawa.pl, skrzynia, w kt\u00f3rej mia\u0142 by\u0107 przewieziony obraz, by\u0142a zbyt du\u017ca, a to grozi\u0142o jego uszkodzeniem.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29197929,slask.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "PiS straci\u0142 w\u0142adz\u0119 na \u015al\u0105sku. Media: Na \u015bmietniku znaleziono zniszczone dokumenty", "date_published": "2022-11-29 13:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/d8/1b/z29198607M,Wojewodzki-Urzad-Marszalkowski-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />15 work\u00f3w zniszczonych dokument\u00f3w mia\u0142o trafi\u0107 na \u015bmietnik przy urz\u0119dzie wojew\u00f3dzkim w Katowicach. Cz\u0119\u015b\u0107 papier\u00f3w by\u0142o poci\u0119tych w niszczarce, na cz\u0119\u015bci widnia\u0142y numery obiegowe. Dokumenty mia\u0142y by\u0107 niszczone po tym, jak PiS straci\u0142 w\u0142adz\u0119 w wojew\u00f3dztwie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29197732,igor-tuleya-przywrocony-do-orzekania-sedzia-komentuje-atmosfera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Igor Tuleya przywr\u00f3cony do orzekania. S\u0119dzia komentuje: Atmosfera jest kafkowska", "date_published": "2022-11-29 12:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/3a/1b/z28550581M,Sedzia-Igor-Tuleya.jpg\" vspace=\"2\" />Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego wyda\u0142a we wtorek orzeczenie w sprawie Igora Tuleyi. S\u0119dzia po ponad dw\u00f3ch latach zosta\u0142 przywr\u00f3cony do orzekania. - Rzeczywi\u015bcie, atmosfera jest kafkowska - przyzna\u0142 w rozmowie z TVN24, zwracaj\u0105c uwag\u0119, \u017ce Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej, podobnie jak i Izba Dyscyplinarna, \"nie jest niezale\u017cnym s\u0105dem\".", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29197375,bieszczady-dwa-niedzwiadki-ukladaja-sie-do-zimowego-snu-antosia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bieszczady. Dwa nied\u017awiadki uk\u0142adaj\u0105 si\u0119 do zimowego snu. \"Antosia i Kostek m\u00f3wi\u0105 dobranoc\" [WIDEO]", "date_published": "2022-11-29 11:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/b3/1b/z29048056M,Niedzwiedz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa bieszczadzkie nied\u017awiadki uk\u0142adaj\u0105 si\u0119 do snu. Nagranie opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych le\u015bnik Kazimierz N\u00f3\u017cka. \"Nied\u017awiadki Antosia i Kostek m\u00f3wi\u0105 Pa\u0144stwu w tym roku 'dobranoc'\" - czytamy w opisie.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29197255,straszyn-strzaly-podczas-akcji-cbsp-nie-zyje-jedna-osoba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Straszyn. Strza\u0142y podczas akcji CB\u015aP. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-29 10:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/01/18/z25172420M,Agent-CBSP--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015amierci\u0105 jednej osoby zako\u0144czy\u0142a si\u0119 akcja CB\u015aP w miejscowo\u015bci Straszyn niedaleko Pruszcza Gda\u0144skiego (woj. pomorskie). Funkcjonariusze przeszukiwali dom i chcieli zatrzyma\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o posiadanie broni i amunicji.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29196609,krakow-27-latek-zatrzymywal-samochody-i-bil-kierowcow-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. 27-latek zatrzymywa\u0142 samochody i bi\u0142 kierowc\u00f3w. Policja ustala szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia [WIDEO]", "date_published": "2022-11-29 08:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/d8/1b/z29196860M,Mezczyzna-atakowal-przypadkowe-samochody-na-ulicac.jpg\" vspace=\"2\" />27-letni mieszkaniec Brzeska (woj. ma\u0142opolskie) zatrzymywa\u0142 przypadkowe samochody na ulicach Krakowa i bi\u0142 kierowc\u00f3w. Jednemu z m\u0119\u017cczyzn chcia\u0142 zabra\u0107 auto. Po kilku godzinach zosta\u0142 zatrzymany. O zdarzeniu poinformowa\u0142 na Facebooku krakowski radny \u0141ukasz Wantuch.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29196782,raciborz-14-letnia-dziewczynka-zmarla-mimo-godzinnej-reanimacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Racib\u00f3rz. 14-letnia dziewczynka zmar\u0142a mimo godzinnej reanimacji. Zatru\u0142a si\u0119 w domu", "date_published": "2022-11-29 08:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/01/17/z24123537M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u017anym wieczorem s\u0142u\u017cby zosta\u0142y wezwane do 14-latki, kt\u00f3ra nagle straci\u0142a przytomno\u015b\u0107. Mimo godzinnej reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia nastolatki. Jak si\u0119 okaza\u0142o, dziewczynka zmar\u0142a na skutek zatrucia tlenkiem w\u0119gla.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29196730,igor-tuleya-moze-wrocic-do-orzekania-izba-odpowiedzialnosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Igor Tuleya mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do orzekania. Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN uchyli\u0142a decyzj\u0119 o zawieszeniu s\u0119dziego", "date_published": "2022-11-29 07:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/6f/1b/z28768279M,Sedzia-Igor-Tuleya-podczas-demonstracji-wsparcia-d.jpg\" vspace=\"2\" />Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego nie wyda\u0142a zgody na przymusowe doprowadzenie do prokuratury s\u0119dziego Igora Tuleyi w celu przes\u0142uchania i postawienia mu zarzut\u00f3w ujawnienia informacji z post\u0119powania. Izba uchyli\u0142a te\u017c decyzj\u0119 o zawieszeniu s\u0119dziego.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29196428,tvp-o-protescie-przed-domem-kaczynskiego-bez-komentarza-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP o prote\u015bcie przed domem Kaczy\u0144skiego. Bez komentarza kobiet, za to o opozycji i wulgaryzmach", "date_published": "2022-11-29 07:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/d8/1b/z29196706M,-Wiadomosci--TVP-z-28-11-2022.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" TVP, podobnie jak inne media w Polsce, relacjonowa\u0142y manifestacj\u0119 kobiet, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek przed domem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Chocia\u017c telewizja by\u0142a obecna na miejscu, to w materiale nie pojawia si\u0119 \u017caden komentarz uczestniczki protestu. Zamiast tego TVP m\u00f3wi\u0142a o opozycji i wulgaryzmach.", "persistent": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29196488,kalisz-brutalnie-pobili-35-latka-przeciagneli-go-samochodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kalisz: brutalnie pobili 35-latka, przeci\u0105gn\u0119li go samochodem po ziemi. Jest wyrok", "date_published": "2022-11-29 07:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/23/1b/z28455707M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wyroki 15 i 8 lat wi\u0119zienia us\u0142ysza\u0142o w poniedzia\u0142ek trzech m\u0119\u017cczyzn z gminy Nowe Skalmierzyce w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 35-latka. M\u0119\u017cczyzna w grudniu ubieg\u0142ego roku zosta\u0142 nie tylko dotkliwie pobity, ale r\u00f3wnie\u017c by\u0142 ci\u0105gni\u0119ty po ziemi przez kilkaset metr\u00f3w za samochodem. Wyrok wyda\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Kaliszu, orzeczenie jest nieprawomocne.", "persistent": false}]