[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mierzeja-wislana-pierwszym-rejsem-mial-plynac-wegiel-poplyna,nId,6280778", "title": "Mierzeja Wi\u015blana. Pierwszym rejsem mia\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 w\u0119giel. Pop\u0142yn\u0105 politycy", "date_published": "2022-09-12 09:08:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mierzeja-wislana-pierwszym-rejsem-mial-plynac-wegiel-poplyna,nId,6280778\"><img align=\"left\" alt=\"Mierzeja Wi\u015blana. Pierwszym rejsem mia\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 w\u0119giel. Pop\u0142yn\u0105 politycy  \" src=\"https://i.iplsc.com/mierzeja-wislana-pierwszym-rejsem-mial-plynac-wegiel-poplyna/000G22LV51OCQN2C-C321.jpg\" /></a>\u017baden kapitan nie zgodzi\u0142 si\u0119, by wp\u0142yn\u0105\u0107 do kana\u0142u przekopanego przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 - informuje poniedzia\u0142kowa &quot;Rzeczpospolita&quot;. Pow\u00f3d? Statki "}]