[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-odbicie-na-Wall-Street-S-P500-w-gore-czwarty-dzien-z-rzedu-8404752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trwa odbicie na Wall Street. S&P500 w g\u00f3r\u0119 czwarty dzie\u0144 z rz\u0119du", "date_published": "2022-09-12 21:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/c50be3268b3b54-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142ek na Wall Street zako\u0144czy\u0142 si\u0119 solidnymi wzrostami. To czwarta wzrostowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-szykuje-pomoc-dla-sektora-energochlonnego-i-klientow-indywidualnych-8404709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d szykuje pomoc dla sektora energoch\u0142onnego i klient\u00f3w indywidualnych", "date_published": "2022-09-12 19:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/2419ca260871c2-948-568-2-12-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu przedstawimy pakiet rozwi\u0105za\u0144 pomocowych dla sektora energoch\u0142onnego, a tak\u017ce dla klient\u00f3w indywidualnych - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Je\u015bli nie przekroczy si\u0119 pewnego poziomu zu\u017cycia energii to b\u0119dzie si\u0119 p\u0142aci\u0142o mniejsze ceny za energi\u0119 elektryczn\u0105 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-oszczednosci-w-zuzyciu-gazu-ziemnego-w-Hiszpanii-8404707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowe oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu gazu ziemnego w Hiszpanii", "date_published": "2022-09-12 19:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/778a8baf3d541e-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu 2022 r. hiszpa\u0144skie gospodarstwa domowe oraz firmy zanotowa\u0142y rekordowe oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu gazu ziemnego. W por\u00f3wnaniu do analogicznego miesi\u0105ca w 2021 r. by\u0142y one ni\u017csze o prawie 38 proc., poda\u0142 w poniedzia\u0142kowym komunikacie gabinet Pedro Sancheza.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambasador-USA-przekazal-minister-Moskwie-raport-dot-wspolpracy-przy-atomie-8404660.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ambasador USA przekaza\u0142 minister Moskwie raport dot. wsp\u00f3\u0142pracy przy atomie", "date_published": "2022-09-12 17:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/d852502696a203-948-568-0-122-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ambasador USA w Polsce Mark Brzezi\u0144ski oraz prezes Westinghouse Polska przekazali minister klimatu i \u015brodowiska Annie Moskwie \"Raport koncepcyjno-wykonawczy w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze Cywilnej Energetyki J\u0105drowej\" - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek resort klimatu i \u015brodowisk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-podwyzki-placy-minimalnej-w-2023-roku-Rzad-zajmie-sie-projektem-rozporzadzenia-8404647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwie podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej w 2023 roku. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem rozporz\u0105dzenia", "date_published": "2022-09-12 17:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/9c6d1834497603-948-568-0-0-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2023 r. minimalne wynagrodzenie ma wynosi\u0107 3383 z\u0142, minimalna stawka godzinowa 22,10 z\u0142, natomiast od 1 lipca 2023 r. b\u0119dzie to odpowiednio 3450 z\u0142 i 22,50 z\u0142 - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w, kt\u00f3rym we wtorek zajmie si\u0119 rz\u0105d.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-spolki-ida-za-ciosem-Spektakularna-przecena-Bumechu-8404621.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ce sp\u00f3\u0142ki id\u0105 za ciosem. Spektakularna przecena Bumechu", "date_published": "2022-09-12 16:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/b8d2b31ce008e0-948-568-133-257-3980-2388.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek tygodnia rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od przewagi wzrost\u00f3w w indeksie\nnajwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek i nieco gorszej postawy ni\u017cszych segment\u00f3w rynku. Pozytywnie\nwyr\u00f3\u017cni\u0142y si\u0119 sp\u00f3\u0142ki ukrai\u0144skie oraz banki, ale spektakularnej przeceny\ndo\u015bwiadczy\u0142 kurs w\u0119glowego Bumechu. \n\u00a0\nSesja rozpocz\u0119\u0142a s"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Pracujemy-nad-zablokowaniem-podwyzek-na-prad-8404631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: Pracujemy nad zablokowaniem podwy\u017cek na pr\u0105d", "date_published": "2022-09-12 16:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/6a384d05b764f2-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracujemy nad innym rodzajem przyznawania taryf dla odbiorc\u00f3w indywidulanych, aby m\u00f3c zablokowa\u0107 podwy\u017cki na pr\u0105d - wynika z wypowiedzi minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Branze-drzewna-moze-niebawem-czekac-spadek-popytu-8404627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Bran\u017c\u0119 drzewn\u0105 mo\u017ce niebawem czeka\u0107 spadek popytu", "date_published": "2022-09-12 16:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/9bb019e1d0f8cd-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca drzewna - papiernicza, drzewna oraz meblarska - w ostatnim 1,5 roku osi\u0105gn\u0119\u0142a \"znakomite wyniki\", jednak niebawem ten trend mo\u017ce si\u0119 diametralnie zmieni\u0107 z powodu spadku popytu - ocenili analitycy Pekao SA.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egzaminatorzy-WORD-Propozycja-rozporzadzenia-ws-podwyzek-to-kon-trojanski-8404575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Egzaminatorzy WORD: Propozycja rozporz\u0105dzenia ws. podwy\u017cek to ko\u0144 troja\u0144ski", "date_published": "2022-09-12 15:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/e5e8c38c78dcd7-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poprawa wynagrodzenia szkol\u0105cych m\u0142odych kierowc\u00f3w i zamiana \"archaicznego\" systemu, kt\u00f3ry nara\u017ca zdaj\u0105cych na stres - to postulaty egzaminator\u00f3w WORD, kt\u00f3re przedstawione zosta\u0142y w poniedzia\u0142ek w Krakowie. Wysuni\u0119ta przez resort infrastruktury propozycja zmian w przepisach to"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-kolejni-lokalni-deputowani-domagaja-sie-ustapienia-Putina-z-urzedu-prezydenta-8404559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja: kolejni lokalni deputowani domagaj\u0105 si\u0119 ust\u0105pienia Putina z urz\u0119du prezydenta", "date_published": "2022-09-12 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/ff01b0f91a2af0-948-568-0-0-1843-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deputowani z co najmniej 18 okr\u0119g\u00f3w municypalnych w Moskwie, Petersburgu i le\u017c\u0105cym niedaleko tego miasta Ko\u0142pinie domagaj\u0105 si\u0119 dymisji W\u0142adimira Putina - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek na Twitterze deputowana petersburskiej rady miejskiej Ksenia Tortstrem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-kontra-Rosja-Calkowite-zawieszenie-umowy-o-ulatwieniach-wizowych-weszlo-w-zycie-8404545.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE kontra Rosja. Ca\u0142kowite zawieszenie umowy o u\u0142atwieniach wizowych wesz\u0142o w \u017cycie", "date_published": "2022-09-12 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/d8581366011a15-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Unii Europejskiej wesz\u0142a w \u017cycie decyzja, kt\u00f3ra ca\u0142kowicie zawiesza umow\u0119 o u\u0142atwieniach w wydawaniu wiz obywatelom Rosji. Skutkowa\u0107 to b\u0119dzie podniesieniem op\u0142aty za wniosek wizowy z 35 do 80 euro, konieczno\u015bci\u0105 przedstawiania dodatkowych dokument\u00f3w uzasadniaj\u0105cych, wyd\u0142u\u017ce"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankructwa-albo-mocne-podwyzki-Branza-handlowa-apeluje-o-wsparcie-w-zwiazku-z-kosztami-energii-8404534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bankructwa albo mocne podwy\u017cki. Bran\u017ca handlowa apeluje o wsparcie w zwi\u0105zku z kosztami energii", "date_published": "2022-09-12 14:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca handlowa apeluje o wsparcie ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw w zwi\u0105zku ze wzrostem koszt\u00f3w energii - poinformowa\u0142 PAP Biznes Maciej Ptaszy\u0144ski, wiceprezes Polskiej Izby Handlu. Jego zdaniem bez jakiej\u015b formy pomocy, ma\u0142e firmy handlowe b\u0119d\u0105 musia\u0142y albo mocno podnosi\u0107 ceny, albo"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwowy-Dlug-Publiczny-w-gore-Ministerstwo-Finansow-podalo-dane-za-II-kw-8404523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwowy D\u0142ug Publiczny w g\u00f3r\u0119. Ministerstwo Finans\u00f3w poda\u0142o dane za II kw.", "date_published": "2022-09-12 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/46504d323088c5-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowy D\u0142ug Publiczny (PDP) na koniec II kw. 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 1.175.320,7 mln z\u0142, co oznacza wzrost o 38.213,9 mln z\u0142 (3,4 proc.) w uj\u0119ciu kwarta\u0142 do kwarta\u0142u - poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policjanci-domagaja-sie-podwyzek-inaczej-zapowiadaja-akcje-protestacyjne-Kadrowy-Armagedon-coraz-blizej-8404479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Policjanci domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek, inaczej zapowiadaj\u0105 akcje protestacyjne. \u201eKadrowy Armagedon\u201d coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-09-12 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/0baadd26273780-948-568-8-144-3393-2036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NSZZ Policjant\u00f3w zaapelowa\u0142 do rz\u0105du o zwi\u0119kszenie \nwaloryzacji pensji i emerytur mundurowych. Projekt bud\u017cetu na przysz\u0142y \nrok przewiduje podwy\u017ck\u0119 o 7 proc., przy czym zwi\u0105zkowcy apeluj\u0105 o wzrost\n r\u00f3wny inflacji. W przypadku braku porozumienia mo\u017ce doj\u015b\u0107 do sporu \nzbiorowego"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-o-cenach-gazu-i-wypelnieniu-europejskich-magazynow-surowcem-8404430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs o cenach gazu i wype\u0142nieniu europejskich magazyn\u00f3w surowcem", "date_published": "2022-09-12 12:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/bcb185ae3d99ce-948-568-7-219-3125-1875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku br wype\u0142nienie europejskich magazyn\u00f3w gazu powinno przekroczy\u0107 90 proc. - oceniaj\u0105 eksperci Goldman Sachs. Wed\u0142ug nich ponowne nape\u0142nienie magazyn\u00f3w w 2023 r. b\u0119dzie trudniejsze ni\u017c w 2022 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-wplywy-do-FUS-dzieki-rosnacym-wynagrodzeniom-i-zatrudnieniu-Raport-ZUS-8404426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowe wp\u0142ywy do FUS dzi\u0119ki rosn\u0105cym wynagrodzeniom i zatrudnieniu. Raport ZUS", "date_published": "2022-09-12 12:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/4af5b7b6a72eaa-945-560-0-112-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poziom wska\u017anika pokrycia bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w z Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wp\u0142ywami ze sk\u0142adek i ich pochodnych w pierwszym p\u00f3\u0142roczu tego roku wyni\u00f3s\u0142 84,6 proc. Tak wynika z raportu ZUS na temat kondycji finansowej funduszu w pierwszej po\u0142owie 2022 r.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pachucki-Widac-szanse-na-unikniecie-w-Polsce-tzw-technicznej-recesji-8404424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pachucki: Wida\u0107 szanse na unikni\u0119cie w Polsce tzw. technicznej recesji", "date_published": "2022-09-12 11:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/1a989b580a5291-945-567-176-127-1323-794.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wida\u0107 szanse na unikni\u0119cie w Polsce tzw. technicznej recesji, dzi\u0119ki m. in. odbiciu w przemy\u015ble po lepszych wynikach przemys\u0142u moto i wydobywczego, a tak\u017ce pozytywnego wp\u0142ywu na dochody gospodarstw domowych obni\u017cki podatk\u00f3w i wakacji kredytowych - ocenia g\u0142\u00f3wny ekonomista PZ"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-spotka-sie-z-Putinem-Odwiedzi-Kazachstan-i-Uzbekistan-8404415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi spotka si\u0119 z Putinem. Odwiedzi Kazachstan i Uzbekistan", "date_published": "2022-09-12 11:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/267901bcad747f-948-569-295-105-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping z\u0142o\u017cy w tym tygodniu wizyt\u0119 w Kazachstanie i Uzbekistanie \u2013 potwierdzi\u0142o w poniedzia\u0142ek chi\u0144skie MSZ. B\u0119dzie to pierwsza podr\u00f3\u017c Xi za granic\u0119 od pocz\u0105tku pandemii COVID-19. Spodziewane jest jego spotkanie z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grobarczyk-Stawki-za-wode-i-scieki-nie-powinny-wzrosnac-w-ciagu-najblizszego-roku-8404387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gr\u00f3barczyk: Stawki za wod\u0119 i \u015bcieki nie powinny wzrosn\u0105\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszego roku", "date_published": "2022-09-12 11:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/5585e8128ce428-945-567-9-76-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stawki za wod\u0119 i \u015bcieki nie powinny wzrosn\u0105\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszego roku - powiedzia\u0142 na briefingu wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-finansowe-sektora-bankowego-do-lipca-2022-r-Zyski-w-dol-8404383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyniki finansowe sektora bankowego do lipca 2022 r. Zyski w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-09-12 11:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/37066c125c6289-948-568-0-167-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik ROE sektora bankowego na koniec lipca wyni\u00f3s\u0142 1,9 proc. wobec 5,78 proc. w czerwcu i 1,52 proc. w lipcu 2021 roku - poda\u0142a KNF w opracowaniu.\u00a0Zysk netto sektora bankowego w okresie stycze\u0144-lipiec 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 4,9 mld z\u0142, co oznacza spadek rok do roku o 36,3 proc"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-oszczedza-energie-Koniec-reklam-na-dworcach-i-lotniskach-8404380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja oszcz\u0119dza energi\u0119. Koniec reklam na dworcach i lotniskach", "date_published": "2022-09-12 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/3a35b60def3216-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eWy\u015bwietlacze \u015bwietlne na dworcach i lotniskach musz\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105czone\u201d \u2013 og\u0142osi\u0142 sekretarz stanu ds. transportu Clement Beaune w radiu France Inter w niedziel\u0119.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miejscami-w-obwodzie-charkowskim-armia-dotarla-do-granicy-z-Rosja-8404358.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ska armia dotar\u0142a w kilku miejscach do granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-12 10:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/e93cad3d93fb42-948-568-0-39-1769-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na niekt\u00f3rych odcinkach frontu w obwodzie charkowskim oddzia\u0142y ukrai\u0144skie dotar\u0142y do granicy z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef regionu O\u0142eh Syniehubow.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-Koniec-cyklu-podwyzek-stop-bardzo-prawdopodobny-8404354.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wnorowski: Koniec cyklu podwy\u017cek st\u00f3p bardzo prawdopodobny", "date_published": "2022-09-12 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/9e0e16bb90b8fa-948-568-0-86-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi odczyt inflacji we wrze\u015bniu b\u0119dzie ni\u017cszy ni\u017c w sierpniu, to jest wysoce prawdopodobne, \u017ce Rada we wrze\u015bniu zako\u0144czy\u0142a cykl podwy\u017cek st\u00f3p proc. - powiedzia\u0142 Radiu Bia\u0142ystok cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski. Doda\u0142, \u017ce Rada czeka tak\u017ce na dane o PKB za III kw., a prognozowani"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-podszywaja-sie-pod-Grupe-PZU-KNF-ostrzega-8404336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod PZU. KNF ostrzega", "date_published": "2022-09-12 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed cyberprzest\u0119pcami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Grup\u0119 PZU ostrzega w poniedzia\u0142ek CSIRT KNF. Jak dodano, publikuj\u0105 oni fa\u0142szywe reklamy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, oferuj\u0105c szybkie zyski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-NBP-moze-wznowic-skup-obligacji-w-2023-r-8404327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Credit Agricole: NBP mo\u017ce wznowi\u0107 skup obligacji w 2023 r.", "date_published": "2022-09-12 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/ea66ee5258f7b1-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przypadku znacz\u0105cego wzrostu rentowno\u015bci obligacji skarbowych w 2023 r., ze wzgl\u0119du na du\u017ce potrzeby po\u017cyczkowe rz\u0105du, szacowane dla sektora GG na 484,4 mld z\u0142 brutto (14,6 proc. PKB), Narodowy Bank Polski mo\u017ce wznowi\u0107 skup papier\u00f3w skarbowych i z gwarancj\u0105 SP - ocenili rapor"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainska-ofensywa-takze-na-GPW-Dwucyfrowe-wzrosty-wschodnich-spolek-8404303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144ska ofensywa tak\u017ce na GPW. Dwucyfrowe wzrosty wschodnich sp\u00f3\u0142ek", "date_published": "2022-09-12 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/d1d94e8b6df9a4-948-568-24-0-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kursy ukrai\u0144skich sp\u00f3\u0142ek z GPW reaguj\u0105 wzrostami na doniesienia z frontu. Notowane w ostatnim czasie w okolicach rocznych minim\u00f3w zacz\u0119\u0142y poniedzia\u0142kow\u0105 sesj\u0119 od dwucyfrowych wzrost\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egzaminatorzy-WORD-znow-strajkuja-Utrudnienia-w-wielu-miastach-8404300.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Egzaminatorzy WORD zn\u00f3w strajkuj\u0105. Utrudnienia w wielu miastach", "date_published": "2022-09-12 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/37a5db47a5d389-948-568-0-59-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wielu o\u015brodkach egzaminowania kierowc\u00f3w egzaminatorzy przyst\u0105pili do strajku.\u00a0\u015arodowisko egzaminator\u00f3w na prawo jazdy domaga si\u0119 podwy\u017cek i zmiany systemu egzaminowania.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowy-rozklad-jazdy-na-wrzesien-2022-r-8404299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bankowy rozk\u0142ad jazdy na wrzesie\u0144 2022 r.", "date_published": "2022-09-12 09:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/c6ade3e1cc3bff-948-568-0-48-2407-1444.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wny punkt wrze\u015bniowego kalendarium to wprowadzenie nowego cennika w jednym z bank\u00f3w. Na pocz\u0105tku miesi\u0105ca pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nowe tabele oprocentowania z wy\u017cszymi stawkami na lokatach i koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-przecena-dolara-Kurs-euro-blisko-4-70-zl-8404297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocna przecena dolara. Kurs euro blisko 4,70 z\u0142", "date_published": "2022-09-12 09:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowy poranek przyni\u00f3s\u0142 dalsze os\u0142abienie dolara w\nrelacji do euro, co przy stabilnym kursie euro do z\u0142otego prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na\nsilny spadek notowa\u0144 ameryka\u0144skiej waluty na polskim rynku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-Rosnace-ceny-siegaja-do-kieszeni-samorzadow-Zgasna-latarnie-w-miastach-8404245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny pr\u0105du drenuj\u0105 bud\u017cety samorz\u0105d\u00f3w. Miasta wy\u0142\u0105czaj\u0105 latarnie", "date_published": "2022-09-12 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/329f87c062928d-948-568-0-0-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce ceny energii elektrycznej drenuj\u0105 kieszenie samorz\u0105d\u00f3w w Polsce. Krosno jest kolejnym miastem, kt\u00f3re zdecydowa\u0142o o wy\u0142\u0105czeniu latarni na cztery godziny w nocy. Programy oszcz\u0119dno\u015bciowe wdra\u017caj\u0105 r\u00f3wnie\u017c inne samorz\u0105dy w Polsce m.in. Ostr\u00f3w Wielkopolski, Lubawa, Gorz\u00f3w Wie"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowania-przeciwko-Orange-Polska-ws-oplat-za-polaczenia-z-infolinia-8404290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powania przeciwko Orange Polska ws. op\u0142at za po\u0142\u0105czenia z infolini\u0105", "date_published": "2022-09-12 08:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/a04f10e2eb9aa6-948-568-0-98-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK wszcz\u0105\u0142 post\u0119powania wobec Orange Polska - poda\u0142 urz\u0105d. Zarzuty dotycz\u0105 pobierania op\u0142at za po\u0142\u0105czenia z infoliniami od klient\u00f3w sieci Orange i nju mobile przy sk\u0142adaniu reklamacji lub zg\u0142aszaniu awarii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-uzytkownikow-allegro-pl-i-aplikacji-Allegro-spadla-w-VIII-do-21-9-mln-z-22-1-mln-w-VII-8404286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba u\u017cytkownik\u00f3w allegro. pl i aplikacji Allegro w sierpniu spad\u0142a", "date_published": "2022-09-12 08:42:00+00:00", "description": "<p>Liczba u\u017cytkownik\u00f3w allegro. pl i aplikacji Allegro spad\u0142a w sierpniu do 21.913.416 z 22.078.494 w lipcu br. - wynika z danych Mediapanel Gemius Polska przygotowanych dla PAP Biznes.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dworczyk-Wiceminister-Kaczmarczyk-zostanie-sprawdzony-8404282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dworczyk: Wiceminister Kaczmarczyk zostanie sprawdzony", "date_published": "2022-09-12 08:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/23a14e61536b1a-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort rolnictwa zosta\u0142 poproszony o informacje w sprawie wiceministra Norberta Kaczmarczyka - poda\u0142 szef KPRM Micha\u0142 Dworczyk. Chodzi o medialne informacje, kt\u00f3re w ostatnim czasie pojawi\u0142y si\u0119 w mediach na temat wiceministra rolnictwa i kontrowersje z tym zwi\u0105zane.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-Pay-jak-dziala-8404268.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna konkurencja dla Blika? Startuje Revolut Pay", "date_published": "2022-09-12 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/4be6b729bd734f-857-514-2-19-857-514.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fintech Revolut udost\u0119pni\u0142 now\u0105 metod\u0119 p\u0142atno\u015bci za zakupy internetowe. Nosi ona nazw\u0119 Revolut Pay i pozwala na szybkie op\u0142acenie koszyka. System wykorzystuje kody QR (w przypadku p\u0142atno\u015bci przez komputer) lub p\u0142atno\u015b\u0107 bezpo\u015brednio w aplikacji (przy zakupach telefonem).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIEC-jesienia-mozliwy-wolniejszy-wzrost-inflacji-8404262.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BIEC: jesieni\u0105 mo\u017cliwy wolniejszy wzrost inflacji", "date_published": "2022-09-12 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/11afb5efdf9238-948-568-0-280-4672-2803.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu Wska\u017anik Przysz\u0142ej Inflacji (WPI) obni\u017cy\u0142 si\u0119 o 1,2 pkt, do 99,4 pkt - poda\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC). Zdaniem analityk\u00f3w spadek wska\u017anika mo\u017ce sygnalizowa\u0107 wolniejszy wzrost inflacji jesieni\u0105. Na prze\u0142omie roku - wed\u0142ug BIEC \u2013 mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dworczyk-Prad-i-wegiel-z-Ukrainy-coraz-blizej-8404260.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dworczyk: Pr\u0105d i w\u0119giel z Ukrainy coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-09-12 07:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/dee4c540d73429-948-568-192-0-1728-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy zobowi\u0105zanie prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego odblokowania eksportu w\u0119gla do Polski i uruchomienia \u0142\u0105cza z elektrowni\u0105 atomow\u0105 w Chmielnickim - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef KPRM Micha\u0142 Dworczyk. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wyj\u0105tek ws. w\u0119gla to efekt \u015bcis\u0142ej polsko-ukrai\u0144skiej wsp\u00f3"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-wylaczy-apke-posiadaczom-starych-Androidow-8404250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "mBank wy\u0142\u0105czy apk\u0119 posiadaczom starych Android\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 07:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/f43315a92b75fe-602-361-32-69-602-361.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank poinformowa\u0142, \u017ce wprowadza zmiany w bankowo\u015bci mobilnej. Od stycznia 2023 roku posiadacze telefon\u00f3w z Androidem w wersji poni\u017cej 7.0 nie b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 na swoje konto za pomoc\u0105 aplikacji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-zwyciestwo-Ukrainy-w-obwodzie-charkowskim-pogrzebalo-plany-Rosji-8404247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: zwyci\u0119stwo Ukrainy w obwodzie charkowskim pogrzeba\u0142o plany Rosji", "date_published": "2022-09-12 07:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/5913ca9377d707-948-568-0-55-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie odnios\u0142y wa\u017cne operacyjne zwyci\u0119stwo i odbi\u0142y prawie ca\u0142y obw\u00f3d charkowski. Wyzwolenie Iziumu pogrzeba\u0142o og\u0142oszone przez Rosj\u0119 plany zaj\u0119cia ca\u0142ego Donbasu. Nie zako\u0144czy to wojny, ale przechyli\u0142o szal\u0119 na korzy\u015b\u0107 Ukrainy \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w na"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-pokazal-nowe-top-picks-8404238.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a pokaza\u0142 nowe top picks", "date_published": "2022-09-12 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a w raporcie z 2 wrze\u015bnia wskazali sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re w ich opinii b\u0119d\u0105 si\u0119 zachowywa\u0107 lepiej i gorzej od rynku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-w-USA-rozpoczyna-tydzien-od-sporego-spadku-cen-8404232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa w USA rozpoczyna tydzie\u0144 od sporego spadku cen", "date_published": "2022-09-12 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/629c9f780b638b-948-568-0-108-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ropa na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rozpoczyna nowy tydzie\u0144 od sporego spadku notowa\u0144 w reakcji na nasilaj\u0105ce si\u0119 spekulacje o s\u0142abni\u0119ciu globalnego popytu. Inwestorzy oceniaj\u0105 te\u017c odwa\u017cny plan ameryka\u0144skiej administracji dotycz\u0105cy ograniczenia cen ropy z Rosji - informuj\u0105 m"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-chce-integracji-kapitalowej-ze-spolka-ZEW-Niedzica-8404231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupa Azoty chce integracji kapita\u0142owej ze sp\u00f3\u0142k\u0105 ZEW Niedzica", "date_published": "2022-09-12 06:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/1473b5f485d078-948-568-60-290-3940-2363.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty zdecydowa\u0142a o wyst\u0105pieniu do Skarbu Pa\u0144stwa, jedynego akcjonariusza Zespo\u0142u Elektrowni Wodnych Niedzica, w sprawie potencjalnej integracji kapita\u0142owej tej sp\u00f3\u0142ki - poinformowa\u0142a Grupa Azoty w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antigua-i-Barbuda-nie-chce-Karola-III-za-krola-Zapowiada-referendum-8404227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Antigua i Barbuda nie chce Karola III za kr\u00f3la. Zapowiada referendum", "date_published": "2022-09-12 06:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/b3bc32ef3ebce1-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Antigui i Barbudy Gaston Browne zapowiedzia\u0142 referendum w sprawie przekszta\u0142cenia ustroju pa\u0144stwa z monarchii w republik\u0119. Uczyni\u0142 to po formalnym proklamowaniu kr\u00f3la Karola III nowym w\u0142adc\u0105 pa\u0144stwa. Referendum ma si\u0119 odby\u0107 w przeci\u0105gu trzech lat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCC-moze-wyemitowac-do-14-mln-akcji-imiennych-na-rzecz-glownego-akcjonariusza-8404222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CCC mo\u017ce wyemitowa\u0107 do 14 mln akcji imiennych na rzecz g\u0142\u00f3wnego akcjonariusza", "date_published": "2022-09-12 06:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/92f3cd26b0ad3c-945-560-220-3-1272-763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CCC mo\u017ce wyemitowa\u0107 do 14 mln akcji imiennych serii L z cen\u0105 emisyjn\u0105 35,16 z\u0142 za sztuk\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Emisja w trybie subskrypcji prywatnej zostanie skierowana wy\u0142\u0105cznie do sp\u00f3\u0142ki Ultro, nale\u017c\u0105cej do Dariusza Mi\u0142ka, g\u0142\u00f3wnego akcjonariusza CCC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UOKiK-jak-szeryf-Moze-otrzymac-nowe-uprawnienia-8404210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes UOKiK jak szeryf. Mo\u017ce otrzyma\u0107 nowe uprawnienia", "date_published": "2022-09-12 06:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/eac299e4ba454b-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeszukania pomieszcze\u0144 i dokument\u00f3w, \u015bledzenie przep\u0142yw\u00f3w finansowych, ingerencja w tre\u015b\u0107 oraz blokowanie stron internetowych, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 nak\u0142adania nowych surowych kar - to tylko niekt\u00f3re z planowanych uprawnie\u0144 szefa UOKiK, o kt\u00f3rych w poniedzia\u0142ek pisze \"Dziennik G"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Przemysl-obronny-wsrod-potencjalnych-obszarow-wspolpracy-z-Turcja-8404203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Buda: Przemys\u0142 obronny w\u015br\u00f3d potencjalnych obszar\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy z Turcj\u0105", "date_published": "2022-09-12 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/3aaae79f303a3e-945-560-120-163-1459-875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u015br\u00f3d potencjalnych obszar\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy z Turcj\u0105 du\u017ce znaczenie b\u0119dzie mia\u0142 przemys\u0142 obronny - m\u00f3wi PAP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Wojna w Ukrainie oraz wzrost koszt\u00f3w transportu towar\u00f3w mi\u0119dzy Chinami i Europ\u0105 daj\u0105 polsko-tureckim relacjom nowy impuls - d"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Szczyt-inflacji-to-najblizsze-pol-roku-8404198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: Szczyt inflacji to najbli\u017csze p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2022-09-12 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/76a42e865a9b06-948-568-0-21-1738-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczyt inflacji b\u0119dzie si\u0119 kszta\u0142towa\u0142 przez najbli\u017csze p\u00f3\u0142 roku; nie s\u0105dz\u0119, aby przekroczy\u0142a 20 procent - powiedzia\u0142 \"Super Expressowi\" prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-coraz-wieksza-czesc-zysku-oddaja-fiskusowi-8404196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy coraz wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zysku oddaj\u0105 fiskusowi", "date_published": "2022-09-12 05:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/39a1ac79e2d699-948-568-0-89-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich latach rosn\u0105 nie tylko przychody i zyski przedsi\u0119biorstw, ale i daniny na rzecz pa\u0144stwa. Wp\u0142ywy z CIT id\u0105 w g\u00f3r\u0119 po kilkadziesi\u0105t procent rocznie. Najwi\u0119cej wp\u0142acaj\u0105 firmy du\u017ce - podaje w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bielan-Wybory-parlamentarne-i-samorzadowe-nalezy-rozdzielic-8404193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bielan: Wybory parlamentarne i samorz\u0105dowe nale\u017cy rozdzieli\u0107", "date_published": "2022-09-12 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/033f614edbef00-948-568-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Zjednoczonej Prawicy panuje konsensus co do tego, \u017ce wybory parlamentarne i samorz\u0105dowe nale\u017cy rozdzieli\u0107; my\u015bl\u0119, \u017ce kadencja samorz\u0105d\u00f3w b\u0119dzie wyd\u0142u\u017cona o kilka miesi\u0119cy - m\u00f3wi \"Rzeczpospolitej\" prezes Partii Republika\u0144skiej, europose\u0142 PiS Adam Bielan.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glinski-Na-brak-KPO-odpowiemy-wlasnym-projektem-8404190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gli\u0144ski: Na brak KPO odpowiemy w\u0142asnym projektem", "date_published": "2022-09-12 05:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/89ea9be9103bb3-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystko, co w Krajowym Planie Odbudowy zapisano, b\u0119dziemy, tak czy inaczej, realizowa\u0107; na brak KPO odpowiemy w\u0142asnym projektem - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Sieci\" wicepremier, minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynagrodzenie-minimalne-w-2023-r-Jutro-decyzja-rzadu-8404189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wynagrodzenie minimalne w 2023 r. Jutro decyzja rz\u0105du", "date_published": "2022-09-12 05:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/0d454614a57459-948-568-2-27-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. najni\u017csza pensja za ca\u0142y etat wzro\u015bnie do 3450 z\u0142 od stycznia i 3500 z\u0142 od lipca. We wtorek zapadnie oficjalna decyzja rz\u0105du - pisze w poniedzia\u0142ek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-kaucyjny-to-szansa-dla-srodowiska-i-dla-gospodarki-Konsumenci-i-biznes-sa-gotowi-8404187.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "System kaucyjny to szansa dla \u015brodowiska i dla gospodarki. Konsumenci i biznes s\u0105 gotowi", "date_published": "2022-09-12 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/683c030dba4e9f-948-568-2-7-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cdego roku na \u015bwiecie wydobywa si\u0119 oko\u0142o 100 mld t nowych materia\u0142\u00f3w i\u00a0surowc\u00f3w, ale ponownie przetwarzanych i\u00a0wykorzystywanych jest tylko 8,6 proc. z\u00a0nich - pokaza\u0142 tegoroczny raport \u201eThe Circular...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-sierpniu-w-sklepach-ceny-wzrosly-srednio-o-blisko-24-proc-Analiza-8404180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W sierpniu w sklepach ceny wzros\u0142y \u015brednio o blisko 24 proc. [Analiza]", "date_published": "2022-09-12 05:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d3b3dc845ae7b6-948-568-6-194-2763-1658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu w sklepach by\u0142o dro\u017cej \u015brednio o ponad o 23,7 proc. rdr - wynika z przekazanego PAP najnowszego \"Indeksu cen w sklepach detalicznych\". Zdro\u017ca\u0142y wszystkie z 12 analizowanych kategorii produkt\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c owoce o 13 proc. i warzywa o 15 proc., mimo wzrostu sezonowej p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieoficjalnie-Dzis-mozemy-poznac-szczegoly-polskiej-elektrowni-jadrowej-8404171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieoficjalnie: Dzi\u015b mo\u017cemy pozna\u0107 szczeg\u00f3\u0142y polskiej elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-09-12 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/c1a3074addaafb-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek ma doj\u015b\u0107 do spotkania minister klimatu i \u015brodowiska Anny Moskwy z ambasadorem USA w Polsce Markiem Brzezinskim, podczas kt\u00f3rego przekazana zostanie ameryka\u0144ska oferta dotycz\u0105ca budowy w Polsce reaktor\u00f3w j\u0105drowych - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie PAP ze \u017ar\u00f3de\u0142 zbli"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kariery-rekinow-finansjery-Co-dzisiaj-robia-byli-prezesi-bankow-8402816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kariery rekin\u00f3w finansjery. Co dzisiaj robi\u0105 byli prezesi bank\u00f3w?", "date_published": "2022-09-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/7feaaee40c4d44-929-557-70-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla jednych pozostawienie fotela prezesa banku wi\u0105za\u0142o si\u0119 ze zmian\u0105 bran\u017cy. Drudzy odnale\u017ali dla siebie nowe miejsce w strukturach zarz\u0105dzanych wcze\u015bniej przez siebie instytucji. Znale\u017ali si\u0119 te\u017c tacy, co postawili na wej\u015bcie na rynek z innowacyjnymi pomys\u0142ami tworz\u0105c w\u0142asne fi"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnie-dwa-lata-w-bankowosci-5-wykresow-ktore-warto-zobaczyc-8402542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyt\u00f3wki odchodz\u0105 do lamusa, a banki zwalniaj\u0105 na pot\u0119g\u0119. 5 wykres\u00f3w, kt\u00f3re warto zobaczy\u0107", "date_published": "2022-09-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/89192f149b6943-948-568-0-0-1535-920.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trakcie ostatnich dw\u00f3ch lat\nbanki zwi\u0119kszy\u0142y liczb\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w bankowo\u015bci elektronicznej. Przyby\u0142o kont\nosobistych i kart debetowych, kurczy\u0142 si\u0119 natomiast segment kart kredytowych i\nuby\u0142o plac\u00f3wek. Spad\u0142o r\u00f3wnie\u017c zatrudnienie w bankach. Oto kilka wykres\u00f3w, kt\u00f3re\nprzygotowal"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-mieszkan-II-kw-2022-r-Raport-8403466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszkania zn\u00f3w mocniej dro\u017cej\u0105. Po korekcie ani \u015bladu", "date_published": "2022-09-12 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/5a2edcacd4e07a-948-568-44-0-1897-1138.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wyra\u017anym wyhamowaniu tendencji wzrostowej a nawet spadkach stawek notowanych na pocz\u0105tku 2022 r., drugi kwarta\u0142 przyni\u00f3s\u0142 wyra\u017ane wzrosty \u015brednich kwot p\u0142aconych za mieszkania \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez Cenatorium. Spokojna pod tym wzgl\u0119dem ko\u0144c\u00f3wka 2"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieronczyk-i-Mejer-w-drugiej-turze-wyborow-prezydenckich-w-Rudzie-Slaskiej-8404159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Piero\u0144czyk i Mejer w drugiej turze wybor\u00f3w prezydenckich w Rudzie \u015al\u0105skiej", "date_published": "2022-09-12 02:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/830c05a6fbf43b-948-568-0-69-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwaj byli wiceprezydenci miasta \u2013 Micha\u0142 Piero\u0144czyk i Krzysztof Mejer \u2013 zmierz\u0105 si\u0119 w drugiej, zaplanowanej na 25 wrze\u015bnia turze wybor\u00f3w prezydenckich w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 poinformowa\u0142a PAP w poniedzia\u0142ek Miejska Komisja Wyborcza.</p>"}]