[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-atakuje-ostrzal-na-granicy-z-armenia,nId,6281500", "title": "Azerbejd\u017can atakuje. Ostrza\u0142 na granicy z Armeni\u0105", "date_published": "2022-09-12 22:37:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-azerbejdzan-atakuje-ostrzal-na-granicy-z-armenia,nId,6281500\"><img align=\"left\" alt=\"Azerbejd\u017can atakuje. Ostrza\u0142 na granicy z Armeni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/azerbejdzan-atakuje-ostrzal-na-granicy-z-armenia/000G279JL1ACUC6S-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek mi\u0119dzy Azerbejd\u017canem a Armeni\u0105 ponownie wybuch\u0142y ci\u0119\u017ckie walki. Informacje na temat ostrza\u0142u po\u0142udniowej granicy z Armeni\u0105 przez Azerbejd\u017can przekazano tak\u017ce w mediach "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-mial-ukryc-czesc-dowodow-ws-smolenska-dziennikar,nId,6281498", "title": "Macierewicz mia\u0142 ukry\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 dowod\u00f3w ws. Smole\u0144ska. Dziennikarze ujawniaj\u0105", "date_published": "2022-09-12 22:09:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-macierewicz-mial-ukryc-czesc-dowodow-ws-smolenska-dziennikar,nId,6281498\"><img align=\"left\" alt=\"Macierewicz mia\u0142 ukry\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 dowod\u00f3w ws. Smole\u0144ska. Dziennikarze ujawniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/macierewicz-mial-ukryc-czesc-dowodow-ws-smolenska-dziennikar/000F1Z4NQ5I3XIP1-C321.jpg\" /></a>Nie wszystkie informacje na temat katastrofy smole\u0144skiej ujrza\u0142y \u015bwiat\u0142o dzienne - wynika z ustale\u0144 reporter\u00f3w programu &quot;Czarno na bia\u0142ym&quot;. Zdanie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemniczy-zgon-rosyjskiego-prezesa-wypadl-z-lodzi,nId,6281473", "title": "Tajemniczy zgon rosyjskiego prezesa. Wypad\u0142 z \u0142odzi", "date_published": "2022-09-12 21:18:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemniczy-zgon-rosyjskiego-prezesa-wypadl-z-lodzi,nId,6281473\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy zgon rosyjskiego prezesa. Wypad\u0142 z \u0142odzi\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-zgon-rosyjskiego-prezesa-wypadl-z-lodzi/000G26YKMWQ1WFH4-C321.jpg\" /></a>Iwan Pieczorin, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105cy pionem lotniczym Korporacji Rozwoju Wschodu i Arktyki, zgin\u0105\u0142 tragicznie w pobli\u017cu Wyspy Ruskiej niedaleko W\u0142adywostoku. Jak "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloska-aktorka-95-letnia-gina-lollobrigida-chce-startowac-w-,nId,6281487", "title": "W\u0142oska aktorka, 95-letnia Gina Lollobrigida, chce startowa\u0107 w wyborach do senatu", "date_published": "2022-09-12 20:47:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloska-aktorka-95-letnia-gina-lollobrigida-chce-startowac-w-,nId,6281487\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142oska aktorka, 95-letnia Gina Lollobrigida, chce startowa\u0107 w wyborach do senatu\" src=\"https://i.iplsc.com/wloska-aktorka-95-letnia-gina-lollobrigida-chce-startowac-w/000G273T1F35I6A0-C321.jpg\" /></a>Gina Lollobrigida przesz\u0142a w poniedzia\u0142ek operacj\u0119 ko\u015bci udowej, kt\u00f3r\u0105 z\u0142ama\u0142a w wyniku upadku w swoim domu - poinformowa\u0142 jej prawnik Antonio Ing"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-emerytowana-pielegniarka-uratowala-niemowle-na-pokladzie,nId,6281467", "title": "USA: Emerytowana piel\u0119gniarka uratowa\u0142a niemowl\u0119 na pok\u0142adzie samolotu. Dziecko przesta\u0142o oddycha\u0107", "date_published": "2022-09-12 20:29:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-emerytowana-pielegniarka-uratowala-niemowle-na-pokladzie,nId,6281467\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Emerytowana piel\u0119gniarka uratowa\u0142a niemowl\u0119 na pok\u0142adzie samolotu. Dziecko przesta\u0142o oddycha\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-emerytowana-pielegniarka-uratowala-niemowle-na-pokladzie/000G26Z6RN16REO9-C321.jpg\" /></a>Podczas lotu Spirit Airlines z Pittsburgha do Orlando w czwartek dosz\u0142o do niebezpiecznego incydentu. Trzymiesi\u0119czne niemowl\u0119 n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-20-tys-osob-czeka-w-kolejce-by-pozegnac-krol,nId,6281455", "title": "Wielka Brytania: 20 tys. os\u00f3b czeka w kolejce, by po\u017cegna\u0107 kr\u00f3low\u0105", "date_published": "2022-09-12 19:42:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-20-tys-osob-czeka-w-kolejce-by-pozegnac-krol,nId,6281455\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 20 tys. os\u00f3b czeka w kolejce, by po\u017cegna\u0107 kr\u00f3low\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-20-tys-osob-czeka-w-kolejce-by-pozegnac-krol/000G26VEVAS5B4QA-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug szacunk\u00f3w brytyjskiej policji ok. 20 tys. os\u00f3b czeka w ponad 1,5-kilometrowej kolejce, aby przej\u015b\u0107 obok trumny kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Poddani zacz\u0119li wch"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wlasciciel-auta-za-3-5-mln-zl-szuka-wandala-wyznaczyl-gigant,nId,6281376", "title": "W\u0142a\u015bciciel auta za 3,5 mln z\u0142 szuka wandala. Wyznaczy\u0142 gigantyczn\u0105 nagrod\u0119", "date_published": "2022-09-12 19:34:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wlasciciel-auta-za-3-5-mln-zl-szuka-wandala-wyznaczyl-gigant,nId,6281376\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142a\u015bciciel auta za 3,5 mln z\u0142 szuka wandala. Wyznaczy\u0142 gigantyczn\u0105 nagrod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wlasciciel-auta-za-3-5-mln-zl-szuka-wandala-wyznaczyl-gigant/000G262DIX5W79QV-C321.jpg\" /></a>Do incydentu z udzia\u0142em dw\u00f3jki m\u0142odych ludzi i lamborghini wartym miliony dosz\u0142o w samym centrum Warszawy jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku. W\u0142a\u015bciciel auta, p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-radymno-podczas-policyjnej-interwencji-zmarl-42-latek-sprawe,nId,6281418", "title": "Radymno: Podczas policyjnej interwencji zmar\u0142 42-latek. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2022-09-12 19:00:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-radymno-podczas-policyjnej-interwencji-zmarl-42-latek-sprawe,nId,6281418\"><img align=\"left\" alt=\"Radymno: Podczas policyjnej interwencji zmar\u0142 42-latek. Spraw\u0119 bada prokuratura\" src=\"https://i.iplsc.com/radymno-podczas-policyjnej-interwencji-zmarl-42-latek-sprawe/000G26OJBL087D7V-C321.jpg\" /></a>Podczas interwencji policyjnej w Radymnie (woj. podkarpacie) dosz\u0142o do zgonu 42-letniego m\u0119\u017cczyzny - poinformowa\u0142a asp. sztab. Anna D\u0142ugo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-awaryjne-ladowanie-rakiety-jeffa-bezosa-po-starcie-silni,nId,6281412", "title": "USA: Awaryjne l\u0105dowanie rakiety Jeffa Bezosa. Po starcie \"silnik zacz\u0105\u0142 wyra\u017anie s\u0142abn\u0105\u0107\"", "date_published": "2022-09-12 18:45:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-awaryjne-ladowanie-rakiety-jeffa-bezosa-po-starcie-silni,nId,6281412\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Awaryjne l\u0105dowanie rakiety Jeffa Bezosa. Po starcie &quot;silnik zacz\u0105\u0142 wyra\u017anie s\u0142abn\u0105\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-awaryjne-ladowanie-rakiety-jeffa-bezosa-po-starcie-silni/000G26LVS0JQ5HYG-C321.jpg\" /></a>Podczas startu rakiety firmy Blue Origin Jeffa Bezosa dosz\u0142o do awarii. Koniecznie by\u0142o awaryjne l\u0105dowanie. &quot;System uciec"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-wpadka-kazimiery-szczuki-na-antenie-pomylila-rozglos,nId,6281383", "title": "Kolejna wpadka Kazimiery Szczuki na antenie. Pomyli\u0142a rozg\u0142o\u015bnie", "date_published": "2022-09-12 18:21:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-wpadka-kazimiery-szczuki-na-antenie-pomylila-rozglos,nId,6281383\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna wpadka Kazimiery Szczuki na antenie. Pomyli\u0142a rozg\u0142o\u015bnie\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-wpadka-kazimiery-szczuki-na-antenie-pomylila-rozglos/000G2678M04JGO3B-C321.jpg\" /></a>Podczas &quot;Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM&quot; dosz\u0142o do wpadki prowadz\u0105cej program. Kazimiera Szczuka, przedstawiaj\u0105c ponownie s\u0142uchaczom W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Ka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-czech-oskarzony-o-wyludzenia-dotacji-europejski,nId,6281402", "title": "By\u0142y premier Czech oskar\u017cony o wy\u0142udzenia dotacji europejskich. Twierdzi, \u017ce to \"proces polityczny\"", "date_published": "2022-09-12 18:07:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-czech-oskarzony-o-wyludzenia-dotacji-europejski,nId,6281402\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y premier Czech oskar\u017cony o wy\u0142udzenia dotacji europejskich. Twierdzi, \u017ce to &quot;proces polityczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-premier-czech-oskarzony-o-wyludzenia-dotacji-europejski/000G26FRE0RV3TX7-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Czech Andrej Babisz na \u0142awie oskar\u017conych. Prokuratura zarzuca mu stworzenie warunk\u00f3w do wy\u0142udzenia dota"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukcesy-ukrainskiej-armii-na-froncie-czym-odpowie-rosja,nId,6281119", "title": "Sukcesy ukrai\u0144skiej armii na froncie. Czym odpowie Rosja?", "date_published": "2022-09-12 18:04:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sukcesy-ukrainskiej-armii-na-froncie-czym-odpowie-rosja,nId,6281119\"><img align=\"left\" alt=\"Sukcesy ukrai\u0144skiej armii na froncie. Czym odpowie Rosja?\" src=\"https://i.iplsc.com/sukcesy-ukrainskiej-armii-na-froncie-czym-odpowie-rosja/000G26DQ37P128X3-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojska od kilku dni siej\u0105 spustoszenie w rosyjskich szeregach, ale eksperci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interia, nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci \u2013 Rosjan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-szestno-tragiczny-wypadek-kierowca-splonal-w-aucie,nId,6281395", "title": "Szestno: Tragiczny wypadek. Kierowca sp\u0142on\u0105\u0142 w aucie", "date_published": "2022-09-12 17:53:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-szestno-tragiczny-wypadek-kierowca-splonal-w-aucie,nId,6281395\"><img align=\"left\" alt=\"Szestno: Tragiczny wypadek. Kierowca sp\u0142on\u0105\u0142 w aucie\" src=\"https://i.iplsc.com/szestno-tragiczny-wypadek-kierowca-splonal-w-aucie/000G26CS5P5KGJFI-C321.jpg\" /></a>Na trasie z Mr\u0105gowa do K\u0119trzyna (droga wojew\u00f3dzka 591) - kierowca terenowej toyoty uderzy\u0142 w drzewo. Auto stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Kierowca zgin\u0105\u0142 - poinformowa\u0142a policja w Mr\u0105gowie.\n\n</"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-zapowiada-wyrownanie-miedzy-polska-wschodnia-a-re,nId,6281377", "title": "Prezes PiS zapowiada wyr\u00f3wnanie mi\u0119dzy Polsk\u0105 Wschodni\u0105 a reszt\u0105 kraju", "date_published": "2022-09-12 17:17:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-zapowiada-wyrownanie-miedzy-polska-wschodnia-a-re,nId,6281377\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS zapowiada wyr\u00f3wnanie mi\u0119dzy Polsk\u0105 Wschodni\u0105 a reszt\u0105 kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-zapowiada-wyrownanie-miedzy-polska-wschodnia-a-re/000FV08KI0HFPCKS-C321.jpg\" /></a>Prezes PiS udzieli\u0142 wywiadu, w kt\u00f3rym zapowiedzia\u0142, \u017ce je\u015bli jego partia b\u0119dzie dalej rz\u0105dzi\u0107, nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie mi\u0119dzy Polsk\u0105 Wschodni\u0105 a reszt\u0105 kraju. &quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-nie-bedzie-naszej-wladzy-nie-bedzie-realizacji-pl,nId,6281377", "title": "Prezes PiS: Nie b\u0119dzie naszej w\u0142adzy, nie b\u0119dzie realizacji planu", "date_published": "2022-09-12 17:17:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-nie-bedzie-naszej-wladzy-nie-bedzie-realizacji-pl,nId,6281377\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS: Nie b\u0119dzie naszej w\u0142adzy, nie b\u0119dzie realizacji planu\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-nie-bedzie-naszej-wladzy-nie-bedzie-realizacji-pl/000G262LQTW4SQA9-C321.jpg\" /></a>Nie b\u0119dzie naszej w\u0142adzy, nie b\u0119dzie realizacji planu - trzeba sobie zdawa\u0107 z tego spraw\u0119. Po ewentualnej zmianie w\u0142adzy mo\u017ce b\u0119dzie jakie\u015b kr\u00f3tkie udawanie, a p\u00f3\u017ani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-incydent-podczas-procesji-zalobnej-w-edynbur,nId,6281345", "title": "Wielka Brytania: Incydent podczas procesji \u017ca\u0142obnej w Edynburgu. Aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2022-09-12 16:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-incydent-podczas-procesji-zalobnej-w-edynbur,nId,6281345\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Incydent podczas procesji \u017ca\u0142obnej w Edynburgu. Aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-incydent-podczas-procesji-zalobnej-w-edynbur/000G26928X2HA04M-C321.jpg\" /></a>22-latek zosta\u0142 aresztowany podczas przej\u015bcia konduktu \u017ca\u0142obnego z trumn\u0105 z cia\u0142em El\u017cbiety II w Edynburgu. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry sta\u0142 w\u015br\u00f3d \u017ca\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-jest-oferta-od-amerykanow,nId,6281333", "title": "Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Jest oferta od Amerykan\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 16:13:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elektrownia-jadrowa-w-polsce-jest-oferta-od-amerykanow,nId,6281333\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia j\u0105drowa w Polsce. Jest oferta od Amerykan\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-jadrowa-w-polsce-jest-oferta-od-amerykanow/000G25SXYE38VR90-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska poinformowa\u0142o, \u017ce ambasador USA w Polsce Mark Brzezi\u0144ski oraz prezes Westinghouse Polska Miros\u0142aw Kowalik przekazali minister klimatu i \u015brodowiska Annie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-w-najblizszych-dniach-ma-dojsc-do-dymisji-ministra-kac,nId,6281179", "title": "Media: W najbli\u017cszych dniach ma doj\u015b\u0107 do dymisji ministra Kaczmarczyka", "date_published": "2022-09-12 15:45:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-w-najblizszych-dniach-ma-dojsc-do-dymisji-ministra-kac,nId,6281179\"><img align=\"left\" alt=\"Media: W najbli\u017cszych dniach ma doj\u015b\u0107 do dymisji ministra Kaczmarczyka\" src=\"https://i.iplsc.com/media-w-najblizszych-dniach-ma-dojsc-do-dymisji-ministra-kac/000G21YCXAOM04NV-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszych dniach wiceminister rolnictwa i rozwoju wsi Norbert Kaczmarczyk ma zosta\u0107 zdymisjonowany - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w kr\u0119gach zbli\u017conych do kierownict"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-auto-przewodniczacej-po-bral-udzial-w-kolizji-kierowca-uciek,nId,6281172", "title": "Auto przewodnicz\u0105cej PO bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji. Kierowca uciek\u0142", "date_published": "2022-09-12 15:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-auto-przewodniczacej-po-bral-udzial-w-kolizji-kierowca-uciek,nId,6281172\"><img align=\"left\" alt=\"Auto przewodnicz\u0105cej PO bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji. Kierowca uciek\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/auto-przewodniczacej-po-bral-udzial-w-kolizji-kierowca-uciek/000G0F5YLJUP24H0-C321.jpg\" /></a>Audi nale\u017c\u0105ce do przewodnicz\u0105cej PO w powiecie my\u015blenickim Ewy Wincenciak-Walas uczestniczy\u0142o w kolizji na Zakopiance. M\u0105\u017c kobiety mia\u0142 prowadzi\u0107 samoch\u00f3d, a po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kierowca-uciekl-podstawiono-innego-media-kolizja-auta-lokaln,nId,6281172", "title": "Kierowca uciek\u0142, podstawiono innego. Media: Kolizja auta lokalnej dzia\u0142aczki PO", "date_published": "2022-09-12 15:35:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kierowca-uciekl-podstawiono-innego-media-kolizja-auta-lokaln,nId,6281172\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca uciek\u0142, podstawiono innego. Media: Kolizja auta lokalnej dzia\u0142aczki PO\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-uciekl-podstawiono-innego-media-kolizja-auta-lokaln/000G0F5YLJUP24H0-C321.jpg\" /></a>Audi nale\u017c\u0105ce do przewodnicz\u0105cej PO w powiecie my\u015blenickim Ewy Wincenciak-Walas mia\u0142o uczestniczy\u0107 w kolizji na Zakopiance, a jej m\u0105\u017c prowadzi\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-na-bialorusi-zniszczono-grob-polskich-zolnierzy,nId,6281164", "title": "Media: Na Bia\u0142orusi zniszczono gr\u00f3b polskich \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-09-12 15:23:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-na-bialorusi-zniszczono-grob-polskich-zolnierzy,nId,6281164\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Na Bia\u0142orusi zniszczono gr\u00f3b polskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/media-na-bialorusi-zniszczono-grob-polskich-zolnierzy/000G25FA9FCHDG8P-C321.jpg\" /></a>O zniszczeniu grobu polskich \u017co\u0142nierzy w Plebaniszkach, ok. 20 km. od Grodna, powiadomi\u0142y media niezale\u017cne, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Zwi\u0105zek Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi. By\u0142o to miejsce poch\u00f3wku czwor"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-olszanski-w-bialoruskiej-telewizji-kolejny-polak-w-dzialania,nId,6281163", "title": "Olsza\u0144ski w bia\u0142oruskiej telewizji. \"Kolejny Polak w dzia\u0142aniach propagandowych\"", "date_published": "2022-09-12 15:22:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-olszanski-w-bialoruskiej-telewizji-kolejny-polak-w-dzialania,nId,6281163\"><img align=\"left\" alt=\"Olsza\u0144ski w bia\u0142oruskiej telewizji. &quot;Kolejny Polak w dzia\u0142aniach propagandowych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/olszanski-w-bialoruskiej-telewizji-kolejny-polak-w-dzialania/000FZWZDA6X9GKHQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Olsza\u0144ski to kolejny Polak wykorzystywany przez re\u017cim bia\u0142oruski w propagandowych dzia\u0142aniach przeciwko RP&quot; - napisa\u0142 na Twitterz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sms-od-pge-o-odlaczeniu-energii-elektrycznej-to-oszustwo,nId,6281010", "title": "SMS od PGE o od\u0142\u0105czeniu energii elektrycznej. To oszustwo", "date_published": "2022-09-12 15:20:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sms-od-pge-o-odlaczeniu-energii-elektrycznej-to-oszustwo,nId,6281010\"><img align=\"left\" alt=\"SMS od PGE o od\u0142\u0105czeniu energii elektrycznej. To oszustwo\" src=\"https://i.iplsc.com/sms-od-pge-o-odlaczeniu-energii-elektrycznej-to-oszustwo/000G23R5JJ530PN6-C321.jpg\" /></a>Podejrzany SMS z linkiem, nietypowa strona Polskiej Grupy Energetycznej, a nast\u0119pnie link do p\u0142atno\u015bci elektronicznej - to schemat dzia\u0142ania cyberoszust\u00f3w, kt\u00f3rzy w ostatnim czasie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-tragedia-na-plazy-nie-zyje-troje-dzieci-zatrzymano,nId,6281152", "title": "Nowy Jork: Tragedia na pla\u017cy. Nie \u017cyje troje dzieci, zatrzymano matk\u0119", "date_published": "2022-09-12 15:10:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-tragedia-na-plazy-nie-zyje-troje-dzieci-zatrzymano,nId,6281152\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork: Tragedia na pla\u017cy. Nie \u017cyje troje dzieci, zatrzymano matk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-tragedia-na-plazy-nie-zyje-troje-dzieci-zatrzymano/000G25AQFYM9E7TJ-C321.jpg\" /></a>Makabra niedaleko s\u0142ynnego weso\u0142ego miasteczka w Nowym Jorku. Nie \u017cyje troje dzieci znalezionych wczesnym rankiem na pla\u017cy przy promenadzie Coney Island na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-morderstwo-w-usa-27-latka-scieta-mieczem-na-srod,nId,6281074", "title": "Makabryczne morderstwo w USA. 27-latka \u015bci\u0119ta mieczem na \u015brodku ulicy", "date_published": "2022-09-12 14:55:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-morderstwo-w-usa-27-latka-scieta-mieczem-na-srod,nId,6281074\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne morderstwo w USA. 27-latka \u015bci\u0119ta mieczem na \u015brodku ulicy\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-morderstwo-w-usa-27-latka-scieta-mieczem-na-srod/000G249X9MF8VOVD-C321.jpg\" /></a>Policja z San Carlos w Kalifornii (USA) bada spraw\u0119 brutalnego morderstwa. 27-letnia kobieta, matka dwojga dzieci, zosta\u0142a zamordowana na \u015brodku ulicy, tu\u017c "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-o-dostawach-czolgow-dla-ukrainy-niemcy-nie-moga-dzial,nId,6281122", "title": "Scholz o dostawach czo\u0142g\u00f3w dla Ukrainy: Niemcy nie mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 w pojedynk\u0119", "date_published": "2022-09-12 14:41:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-o-dostawach-czolgow-dla-ukrainy-niemcy-nie-moga-dzial,nId,6281122\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz o dostawach czo\u0142g\u00f3w dla Ukrainy: Niemcy nie mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 w pojedynk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-o-dostawach-czolgow-dla-ukrainy-niemcy-nie-moga-dzial/000FTL779EA742YQ-C321.jpg\" /></a>O dostaw\u0119 zachodnich czo\u0142g\u00f3w, kt\u00f3rych domaga si\u0119 rz\u0105d Ukrainy, by\u0142 pytany kanclerz Niemiec Olaf Scholz. Jak stwierdzi\u0142,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-co-najmniej-trzy-osoby-zginely-w-katastrofie-smig,nId,6281113", "title": "Afganistan: Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y w katastrofie \u015bmig\u0142owca", "date_published": "2022-09-12 14:28:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afganistan-co-najmniej-trzy-osoby-zginely-w-katastrofie-smig,nId,6281113\"><img align=\"left\" alt=\"Afganistan: Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y w katastrofie \u015bmig\u0142owca\" src=\"https://i.iplsc.com/afganistan-co-najmniej-trzy-osoby-zginely-w-katastrofie-smig/000G25AJ0YUDCM6V-C321.jpg\" /></a>Co najmniej trzech cz\u0142onk\u00f3w afga\u0144skiej za\u0142ogi zgin\u0119\u0142o w sobot\u0119 w katastrofie ameryka\u0144skiego \u015bmig\u0142owca Black Hawk - poda\u0142o tamtejsze Ministerstwo Obrony. Do wyp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-dotarla,nId,6281082", "title": "Wielka Brytania: Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II dotar\u0142a do katedry w Edynburgu", "date_published": "2022-09-12 14:20:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-dotarla,nId,6281082\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II dotar\u0142a do katedry w Edynburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-dotarla/000G256GDAAMAISF-C321.jpg\" /></a>Z Pa\u0142acu Holyroodhouse w Edynburgu wyruszy\u0142 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu kondukt, odprowadzaj\u0105cy trumn\u0119 z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II do katedr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-wspolnie-z-dania-budujemy-bezpieczenstwo-w-europie,nId,6281089", "title": "Szef MON: Wsp\u00f3lnie z Dani\u0105 budujemy bezpiecze\u0144stwo w Europie", "date_published": "2022-09-12 14:01:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-wspolnie-z-dania-budujemy-bezpieczenstwo-w-europie,nId,6281089\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MON: Wsp\u00f3lnie z Dani\u0105 budujemy bezpiecze\u0144stwo w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mon-wspolnie-z-dania-budujemy-bezpieczenstwo-w-europie/000G24QOH8PV9NHI-C321.jpg\" /></a>Jeste\u015bmy bardzo wdzi\u0119czni za mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy, je\u017celi chodzi o dywersyfikacj\u0119 dostaw \u017ar\u00f3de\u0142 energetycznych. Dzi\u0119ki ruroci\u0105gowi prowadz\u0105cemu z Norwegii przez Dani\u0119 do Po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-wyruszy,nId,6281082", "title": "Wielka Brytania: Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II wyruszy\u0142a do katedry w Edynburgu", "date_published": "2022-09-12 13:51:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-wyruszy,nId,6281082\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II wyruszy\u0142a do katedry w Edynburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-wyruszy/000G24SW9L9GKHP3-C321.jpg\" /></a>Z Pa\u0142acu Holyroodhouse w Edynburgu wyruszy\u0142 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu kondukt, odprowadzaj\u0105cy trumn\u0119 z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety II do kate"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-przemowil-do-brytyjskiego-parlamentu-bede-nasladow,nId,6281081", "title": "Karol III przem\u00f3wi\u0142 do brytyjskiego parlamentu: B\u0119d\u0119 na\u015bladowa\u0142 El\u017cbiet\u0119 II", "date_published": "2022-09-12 13:47:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-przemowil-do-brytyjskiego-parlamentu-bede-nasladow,nId,6281081\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III przem\u00f3wi\u0142 do brytyjskiego parlamentu: B\u0119d\u0119 na\u015bladowa\u0142 El\u017cbiet\u0119 II\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-przemowil-do-brytyjskiego-parlamentu-bede-nasladow/000G241G758MGGYI-C321.jpg\" /></a>Zasiadaj\u0105cy na brytyjskim tronie Karol III wsp\u00f3lnie z kr\u00f3low\u0105 ma\u0142\u017conk\u0105 po raz pierwszy w nowej roli zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do cz\u0142onk\u00f3w po\u0142\u0105czonych izb parlamenta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-terlecki-zle-przyjal-pytanie-dziennikarza-niechze-si,nId,6281023", "title": "Ryszard Terlecki \u017ale przyj\u0105\u0142 pytanie dziennikarza. \"Niech\u017ce si\u0119 pan odwali\"", "date_published": "2022-09-12 13:30:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-terlecki-zle-przyjal-pytanie-dziennikarza-niechze-si,nId,6281023\"><img align=\"left\" alt=\"Ryszard Terlecki \u017ale przyj\u0105\u0142 pytanie dziennikarza. &quot;Niech\u017ce si\u0119 pan odwali&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ryszard-terlecki-zle-przyjal-pytanie-dziennikarza-niechze-si/000G23UNP80EXL5X-C321.jpg\" /></a>Wicemarsza\u0142ek Sejmu i szef klubu PiS Ryszard Terlecki zosta\u0142 zapytany przez dziennikarza o objazd premiera po kraju. - Niech\u017ce si\u0119 pan odwali - o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-zolnierz-nasze-czolgi-albo-nie-jezdzily-albo-nie-st,nId,6281063", "title": "Rosyjski \u017co\u0142nierz: Nasze czo\u0142gi albo nie je\u017adzi\u0142y, albo nie strzela\u0142y", "date_published": "2022-09-12 13:27:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-zolnierz-nasze-czolgi-albo-nie-jezdzily-albo-nie-st,nId,6281063\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski \u017co\u0142nierz: Nasze czo\u0142gi albo nie je\u017adzi\u0142y, albo nie strzela\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-zolnierz-nasze-czolgi-albo-nie-jezdzily-albo-nie-st/000G240SYOIKAR1R-C321.jpg\" /></a>Wzi\u0119ty do niewoli rosyjski \u017co\u0142nierz powiedzia\u0142 ukrai\u0144skiemu blogerowi Wo\u0142odymyrowi Zo\u0142kinowi, \u017ce w jego oddziale by\u0142y niespra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-obwodu-charkowskiego-armia-dotarla-do-granicy-z-rosja,nId,6281006", "title": "W\u0142adze obwodu charkowskiego: Armia dotar\u0142a do granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-09-12 12:43:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-obwodu-charkowskiego-armia-dotarla-do-granicy-z-rosja,nId,6281006\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze obwodu charkowskiego: Armia dotar\u0142a do granicy z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-obwodu-charkowskiego-armia-dotarla-do-granicy-z-rosja/000G23QTI42YMCRV-C321.jpg\" /></a>&quot;Oko\u0142o 500 kilometr\u00f3w kwadratowych zosta\u0142o wyzwolonych spod Rosyjskiej okupacji&quot; - przekazuje rzeczniczka ukrai\u0144skiego dow\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-pieskow-komentuje-sukcesy-ukrainy-operacja-wojskowa-,nId,6280995", "title": "Dmitrij Pieskow komentuje sukcesy Ukrainy: Operacja wojskowa trwa", "date_published": "2022-09-12 12:32:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-pieskow-komentuje-sukcesy-ukrainy-operacja-wojskowa-,nId,6280995\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Pieskow komentuje sukcesy Ukrainy: Operacja wojskowa trwa\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-pieskow-komentuje-sukcesy-ukrainy-operacja-wojskowa/000F4EBHP3BAL2KN-C321.jpg\" /></a>Kreml zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce Rosja osi\u0105gnie swoje cele militarne w Ukrainie. By\u0142a to pierwsza publiczna wypowied\u017a w\u0142adz w Mos"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-uderza-w-kosciol-proboszczowie-coraz-wiecej-wydaja-,nId,6280883", "title": "Inflacja uderza w Ko\u015bci\u00f3\u0142. Proboszczowie coraz wi\u0119cej wydaj\u0105 na rachunki", "date_published": "2022-09-12 11:55:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-uderza-w-kosciol-proboszczowie-coraz-wiecej-wydaja-,nId,6280883\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja uderza w Ko\u015bci\u00f3\u0142. Proboszczowie coraz wi\u0119cej wydaj\u0105 na rachunki\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-uderza-w-kosciol-proboszczowie-coraz-wiecej-wydaja/000G2391YF8WWSB7-C321.jpg\" /></a>Rosn\u0105 wydatki zwi\u0105zane z utrzymanie parafii, a wysoko\u015b\u0107 datk\u00f3w od wiernych maleje. Kryzys gospodarczy i rekordowa inflacja zaczyna dotyka\u0107 Ko\u015bci\u00f3\u0142. Proboszczow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-przynoscie-misiow-i-kanapek-apel-do-brytyjczykow-w-sniad,nId,6280938", "title": "\"Nie przyno\u015bcie misi\u00f3w i kanapek\". Apel do Brytyjczyk\u00f3w w \u015bniadaniowej TV", "date_published": "2022-09-12 11:48:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-przynoscie-misiow-i-kanapek-apel-do-brytyjczykow-w-sniad,nId,6280938\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie przyno\u015bcie misi\u00f3w i kanapek&quot;. Apel do Brytyjczyk\u00f3w w \u015bniadaniowej TV\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-przynoscie-misiow-i-kanapek-apel-do-brytyjczykow-w-sniad/000G23GKY180F35J-C321.jpg\" /></a>Gospodyni brytyjskiego programu \u015bniadaniowego zaapelowa\u0142a do os\u00f3b oddaj\u0105cych ho\u0142d zmar\u0142ej El\u017cbiecie II, aby nie przynosili w okolice pa\u0142acu Bu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-william-i-harry-moga-pojednac-sie-na-czas-pogrzebu,nId,6280935", "title": "Media: William i Harry mog\u0105 pojedna\u0107 si\u0119 na czas pogrzebu", "date_published": "2022-09-12 11:47:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-william-i-harry-moga-pojednac-sie-na-czas-pogrzebu,nId,6280935\"><img align=\"left\" alt=\"Media: William i Harry mog\u0105 pojedna\u0107 si\u0119 na czas pogrzebu \" src=\"https://i.iplsc.com/media-william-i-harry-moga-pojednac-sie-na-czas-pogrzebu/000G237QIDBHI420-C321.jpg\" /></a>&quot;Potencjalny kr\u00f3lewski rozejm&quot; - tak okre\u015blaj\u0105 zachowanie Williama i Harrego w ostatnich dniach. Wed\u0142ug doniesie\u0144 brytyjskich medi\u00f3w, bracia mog\u0105 i\u015b\u0107 obok siebie na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-otwarta-krytyka-putina-radni-z-moskwy-i-petersburga-zadaja-d,nId,6280930", "title": "Otwarta krytyka Putina. Radni z Moskwy i Petersburga \u017c\u0105daj\u0105 dymisji", "date_published": "2022-09-12 11:44:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-otwarta-krytyka-putina-radni-z-moskwy-i-petersburga-zadaja-d,nId,6280930\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarta krytyka Putina. Radni z Moskwy i Petersburga \u017c\u0105daj\u0105 dymisji \" src=\"https://i.iplsc.com/otwarta-krytyka-putina-radni-z-moskwy-i-petersburga-zadaja-d/000G23GQF6LHNS2V-C321.jpg\" /></a>Deputowani z Moskwy i Petersburga za\u017c\u0105dali dymisji Putina - informuje niezale\u017cny serwis Meduza. Pod listem w tej sprawie podpi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-inny-pomysl-niz-olaf-scholz-chodzi-o-niemiecka-bron-dla,nId,6280895", "title": "Maj\u0105 inny pomys\u0142 ni\u017c Olaf Scholz. Chodzi o niemieck\u0105 bro\u0144 dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-12 11:03:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-inny-pomysl-niz-olaf-scholz-chodzi-o-niemiecka-bron-dla,nId,6280895\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u0105 inny pomys\u0142 ni\u017c Olaf Scholz. Chodzi o niemieck\u0105 bro\u0144 dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/maja-inny-pomysl-niz-olaf-scholz-chodzi-o-niemiecka-bron-dla/000EZ80EACUAUIYA-C321.jpg\" /></a>Dyskusja na temat dostaw broni przez Niemc\u00f3w nabiera nowego tempa. Ostatnie sukcesy ukrai\u0144skiej armii przekonuj\u0105 coraz wi\u0119cej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przebudzenie-w-rosyjskiej-propagandzie-klotnia-na-antenie-te,nId,6280880", "title": "\"Przebudzenie\" w rosyjskiej propagandzie. K\u0142\u00f3tnia na antenie telewizji", "date_published": "2022-09-12 10:50:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przebudzenie-w-rosyjskiej-propagandzie-klotnia-na-antenie-te,nId,6280880\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Przebudzenie&quot; w rosyjskiej propagandzie. K\u0142\u00f3tnia na antenie telewizji \" src=\"https://i.iplsc.com/przebudzenie-w-rosyjskiej-propagandzie-klotnia-na-antenie-te/000G237JJFIC6TMQ-C321.jpg\" /></a>Nietypowy przebieg jednego z propagandowych rosyjskich program\u00f3w. Podczas dyskusji dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni o efekty wojn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-powstanie-uniwersytet-kaliski-to-nie-jest-tak-ze-wojtyla-zal,nId,6280858", "title": "Powstanie Uniwersytet Kaliski. \"To nie jest tak, \u017ce Wojty\u0142a za\u0142atwi\u0142\"", "date_published": "2022-09-12 10:37:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-powstanie-uniwersytet-kaliski-to-nie-jest-tak-ze-wojtyla-zal,nId,6280858\"><img align=\"left\" alt=\"Powstanie Uniwersytet Kaliski. &quot;To nie jest tak, \u017ce Wojty\u0142a za\u0142atwi\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/powstanie-uniwersytet-kaliski-to-nie-jest-tak-ze-wojtyla-zal/000G233OIEJGRERM-C321.jpg\" /></a>- To nie jest tak, \u017ce Wojty\u0142a za\u0142atwi\u0142, jak to niekt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105, tylko trzeba by\u0142o spe\u0142ni\u0107 warunki, a to zas\u0142uga naszych pracownik\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 re"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-jeziorzany-w-zoladku-psa-znaleziono-material-genetyczny-czlo,nId,6280852", "title": "Jeziorzany: W \u017co\u0142\u0105dku psa znaleziono materia\u0142 genetyczny cz\u0142owieka", "date_published": "2022-09-12 10:16:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-jeziorzany-w-zoladku-psa-znaleziono-material-genetyczny-czlo,nId,6280852\"><img align=\"left\" alt=\"Jeziorzany: W \u017co\u0142\u0105dku psa znaleziono materia\u0142 genetyczny cz\u0142owieka\" src=\"https://i.iplsc.com/jeziorzany-w-zoladku-psa-znaleziono-material-genetyczny-czlo/000FUYZZ68K657LE-C321.jpg\" /></a>- W pr\u00f3bkach pobranych z \u017co\u0142\u0105dka psa znajduje si\u0119 materia\u0142 genetyczny 48-latka - przekaza\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Lublinie Agnieszka K\u0119pka po otr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-harry-zegna-elzbiete-ii-babciu-juz-bardzo-za-toba-tes,nId,6280845", "title": "Ksi\u0105\u017ce Harry \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. \"Babciu, ju\u017c bardzo za Tob\u0105 t\u0119sknimy\"", "date_published": "2022-09-12 10:09:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ksiaze-harry-zegna-elzbiete-ii-babciu-juz-bardzo-za-toba-tes,nId,6280845\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105\u017ce Harry \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. &quot;Babciu, ju\u017c bardzo za Tob\u0105 t\u0119sknimy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiaze-harry-zegna-elzbiete-ii-babciu-juz-bardzo-za-toba-tes/000G22ZDQERO2A8A-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105\u017ce Harry opublikowa\u0142 o\u015bwiadczenie po \u015bmierci swojej babci, kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W emocjonalnym wpisie podzi\u0119kowa\u0142 monarchini za wszystkie wsp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-uciekali-w-poplochu-zostawili-ukraincom-c,nId,6280816", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze uciekali w pop\u0142ochu. Zostawili Ukrai\u0144com ca\u0142y arsena\u0142", "date_published": "2022-09-12 09:39:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-uciekali-w-poplochu-zostawili-ukraincom-c,nId,6280816\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze uciekali w pop\u0142ochu. Zostawili Ukrai\u0144com ca\u0142y arsena\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-uciekali-w-poplochu-zostawili-ukraincom-c/000G22VDU69TEG6I-C321.jpg\" /></a>Ca\u0142y arsena\u0142 z rosyjsk\u0105 broni\u0105 przej\u0119ty przez Ukrai\u0144c\u00f3w. \u017bo\u0142nierze nie musieli o niego walczy\u0107, Rosjanie sami uciekli, zos"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-braun-kurski-zostal-zwolniony-bo-takie-bylo-polecenie-kaczyn,nId,6280751", "title": "Braun: Kurski zosta\u0142 zwolniony, bo takie by\u0142o polecenie Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-09-12 09:32:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-braun-kurski-zostal-zwolniony-bo-takie-bylo-polecenie-kaczyn,nId,6280751\"><img align=\"left\" alt=\"Braun: Kurski zosta\u0142 zwolniony, bo takie by\u0142o polecenie Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/braun-kurski-zostal-zwolniony-bo-takie-bylo-polecenie-kaczyn/000G22L7UGQBDXK2-C321.jpg\" /></a>-  Informowanie obywateli jest jednym z podstawowych obowi\u0105zk\u00f3w medi\u00f3w publicznych. Telewizja publiczna bez informacji nie ma sensu - m\u00f3wi Interii Juliusz Braun, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-jedraszewski-czlowiek-odwraca-sie-od-zamyslu-boga-zaleca,nId,6280783", "title": "Abp J\u0119draszewski: Cz\u0142owiek odwraca si\u0119 od zamys\u0142u Boga, zalecaj\u0105c \"przemys\u0142\" produkuj\u0105cy dzieci", "date_published": "2022-09-12 09:32:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-jedraszewski-czlowiek-odwraca-sie-od-zamyslu-boga-zaleca,nId,6280783\"><img align=\"left\" alt=\"Abp J\u0119draszewski: Cz\u0142owiek odwraca si\u0119 od zamys\u0142u Boga, zalecaj\u0105c &quot;przemys\u0142&quot; produkuj\u0105cy dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-jedraszewski-czlowiek-odwraca-sie-od-zamyslu-boga-zaleca/000DEH2DDIEKLBPQ-C321.jpg\" /></a>- Jak to mo\u017cliwe, \u017ce cz\u0142owiek odwraca si\u0119 od zamys\u0142u Boga-Stw\u00f3rcy, kt\u00f3ry powo\u0142a\u0142 do istnienia cz\u0142owieka na sw\u00f3j obraz i podob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dworczyk-o-reparacjach-wojennych-dialog-bedzie-na-poziomie-f,nId,6280789", "title": "Dworczyk o reparacjach wojennych. \"Dialog b\u0119dzie na poziomie formalnym\"", "date_published": "2022-09-12 09:16:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dworczyk-o-reparacjach-wojennych-dialog-bedzie-na-poziomie-f,nId,6280789\"><img align=\"left\" alt=\"Dworczyk o reparacjach wojennych. &quot;Dialog b\u0119dzie na poziomie formalnym&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dworczyk-o-reparacjach-wojennych-dialog-bedzie-na-poziomie-f/000F53NM24EO82N3-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych b\u0119dzie prowadzi\u0142o negocjacje z Niemcami w sprawie reparacji wojennych - poinformowa\u0142 szef KPRM, Micha\u0142 Dworczyk. Jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-ukrainiec-zamordowal-wspollokatora-twierdzi-ze-nic-,nId,6280772", "title": "Szczecin: Ukrainiec zamordowa\u0142 wsp\u00f3\u0142lokatora. Twierdzi, \u017ce nic nie pami\u0119ta", "date_published": "2022-09-12 09:02:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-ukrainiec-zamordowal-wspollokatora-twierdzi-ze-nic-,nId,6280772\"><img align=\"left\" alt=\"Szczecin: Ukrainiec zamordowa\u0142 wsp\u00f3\u0142lokatora. Twierdzi, \u017ce nic nie pami\u0119ta\" src=\"https://i.iplsc.com/szczecin-ukrainiec-zamordowal-wspollokatora-twierdzi-ze-nic/000G22KO3ESQDM2E-C321.jpg\" /></a>25-letni Yurij K. w listopadzie ubieg\u0142ego roku zaatakowa\u0142 no\u017cem swojego rodaka. W wyniku poniesionych obra\u017ce\u0144 m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Obywatele Ukrain"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-dmitrij-miedwiediew-obecne-ultimatum-to-dziecinna-rozg,nId,6280711", "title": "Rosja. Dmitrij Miedwiediew: Obecne \"ultimatum\" to dziecinna rozgrzewka przed przysz\u0142ymi \u017c\u0105daniami", "date_published": "2022-09-12 08:47:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-dmitrij-miedwiediew-obecne-ultimatum-to-dziecinna-rozg,nId,6280711\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Dmitrij Miedwiediew: Obecne &quot;ultimatum&quot; to dziecinna rozgrzewka przed przysz\u0142ymi \u017c\u0105daniami\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-dmitrij-miedwiediew-obecne-ultimatum-to-dziecinna-rozg/000G22C6E6MPN5QB-C321.jpg\" /></a>&quot;Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie prowadzi\u0142 dialogu z tymi, kt\u00f3rzy wysuwaj\u0105 ulti"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-mial-prawie-cztery-promile-i-kierowal-tirem-chcial-przekupic,nId,6280754", "title": "Mia\u0142 prawie cztery promile i kierowa\u0142 tirem. Chcia\u0142 przekupi\u0107 policjant\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 08:37:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-mial-prawie-cztery-promile-i-kierowal-tirem-chcial-przekupic,nId,6280754\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 prawie cztery promile i kierowa\u0142 tirem. Chcia\u0142 przekupi\u0107 policjant\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/mial-prawie-cztery-promile-i-kierowal-tirem-chcial-przekupic/000G22ETHTQ6P38Y-C321.jpg\" /></a>Na suwalsk\u0105 komend\u0119 wp\u0142yn\u0119\u0142o zg\u0142oszenie o kierowcy tira, kt\u00f3ry pope\u0142nia\u0142 wykroczenia drogowe. Zg\u0142aszaj\u0105cy zdarzenie podejrzewa\u0142, \u017ce kieruj\u0105cy ci\u0119\u017car\u00f3wk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kleska-pis-w-rudzie-slaskiej-w-sieci-huczy-o-pocalunku-smier,nId,6280731", "title": "Kl\u0119ska PiS w Rudzie \u015al\u0105skiej. W sieci huczy o \"poca\u0142unku \u015bmierci\"", "date_published": "2022-09-12 08:21:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kleska-pis-w-rudzie-slaskiej-w-sieci-huczy-o-pocalunku-smier,nId,6280731\"><img align=\"left\" alt=\"Kl\u0119ska PiS w Rudzie \u015al\u0105skiej. W sieci huczy o &quot;poca\u0142unku \u015bmierci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kleska-pis-w-rudzie-slaskiej-w-sieci-huczy-o-pocalunku-smier/000G22BFNPM05Q92-C321.jpg\" /></a>W minion\u0105 niedziel\u0119 odby\u0142a si\u0119 pierwsza tura przedterminowych wybor\u00f3w na prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej. Cho\u0107 wybory nie przynosz\u0105 ostatecznego rozstrzygni\u0119ci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-wywoluja-strachu-i-leku-jak-polacy-zaakceptowali-ukrainc,nId,6277426", "title": "\"Nie wywo\u0142uj\u0105 strachu i l\u0119ku\". Jak Polacy zaakceptowali Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 08:17:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-wywoluja-strachu-i-leku-jak-polacy-zaakceptowali-ukrainc,nId,6277426\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie wywo\u0142uj\u0105 strachu i l\u0119ku&quot;. Jak Polacy zaakceptowali Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-wywoluja-strachu-i-leku-jak-polacy-zaakceptowali-ukrainc/000G227FDPIGO5O1-C321.jpg\" /></a>- Ju\u017c dzisiaj kwestia Wo\u0142ynia nie jest dla Polak\u00f3w pierwszorz\u0119dna w relacjach z Ukrai\u0144cami - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolyn-przestaje-zrec-nie-historia-zawazy-na-relacjach-polsko,nId,6277426", "title": "Wo\u0142y\u0144 przestaje \"\u017cre\u0107\". Nie historia zawa\u017cy na relacjach polsko-ukrai\u0144skich", "date_published": "2022-09-12 08:17:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolyn-przestaje-zrec-nie-historia-zawazy-na-relacjach-polsko,nId,6277426\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142y\u0144 przestaje &quot;\u017cre\u0107&quot;. Nie historia zawa\u017cy na relacjach polsko-ukrai\u0144skich\" src=\"https://i.iplsc.com/wolyn-przestaje-zrec-nie-historia-zawazy-na-relacjach-polsko/000G227FDPIGO5O1-C321.jpg\" /></a>- Ju\u017c dzisiaj kwestia Wo\u0142ynia nie jest dla Polak\u00f3w pierwszorz\u0119dna w relacjach z Ukrai\u0144cami - m\u00f3wi w rozmowie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-isw-plany-rosji-na-zajecie-donbasu-pogrzebane,nId,6280687", "title": "Ukraina. ISW: Plany Rosji na zaj\u0119cie Donbasu pogrzebane", "date_published": "2022-09-12 07:36:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-isw-plany-rosji-na-zajecie-donbasu-pogrzebane,nId,6280687\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. ISW: Plany Rosji na zaj\u0119cie Donbasu pogrzebane\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-isw-plany-rosji-na-zajecie-donbasu-pogrzebane/000G222CNE0UAUFM-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105ca kontrofensywa nie zako\u0144czy wojny i ostatecznie osi\u0105gnie kulminacj\u0119, pozwalaj\u0105c Rosji na utworzenie nowej linii obrony, a nawet ograniczone kontr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-biedronka-31-latka-wziela-jedzenie-ze-smietnika-doszlo-do-aw,nId,6280694", "title": "Biedronka. 31-latka wzi\u0119\u0142a jedzenie ze \u015bmietnika. Dosz\u0142o do awantury", "date_published": "2022-09-12 07:32:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-biedronka-31-latka-wziela-jedzenie-ze-smietnika-doszlo-do-aw,nId,6280694\"><img align=\"left\" alt=\"Biedronka. 31-latka wzi\u0119\u0142a jedzenie ze \u015bmietnika. Dosz\u0142o do awantury\" src=\"https://i.iplsc.com/biedronka-31-latka-wziela-jedzenie-ze-smietnika-doszlo-do-aw/000G223NN4LMF8UO-C321.jpg\" /></a>Awantura w jednej z Biedronek na terenie Bia\u0142egostoku. 31-latka zabra\u0142a warte ok. 100 z\u0142 jedzenie, kt\u00f3re pracownicy Biedronki wyrzucili do firmowego \u015bmietnik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grupa-azoty-chce-przejac-zespol-elektrowni-wodnych-w-niedzic,nId,6280683", "title": "Grupa Azoty chce przej\u0105\u0107 Zesp\u00f3\u0142 Elektrowni Wodnych w Niedzicy. Mo\u017cliwy cel", "date_published": "2022-09-12 07:17:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grupa-azoty-chce-przejac-zespol-elektrowni-wodnych-w-niedzic,nId,6280683\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Azoty chce przej\u0105\u0107 Zesp\u00f3\u0142 Elektrowni Wodnych w Niedzicy. Mo\u017cliwy cel\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-azoty-chce-przejac-zespol-elektrowni-wodnych-w-niedzic/000G221M1978J3QJ-C321.jpg\" /></a>Grupa Azoty przekaza\u0142a, \u017ce zdecydowano si\u0119 wyst\u0105pi\u0107 do Skarbu Pa\u0144stwa, kt\u00f3ry jest akcjonariuszem sp\u00f3\u0142ki Zesp\u00f3\u0142 Elektrowni Wodnych Niedzica o zgod\u0119 na przej\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brat-norberta-kaczmarczyka-zglosil-straty-na-polu-komisja-ma,nId,6280677", "title": "Brat Norberta Kaczmarczyka zg\u0142osi\u0142 straty na polu. Komisja ma w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-09-12 07:09:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brat-norberta-kaczmarczyka-zglosil-straty-na-polu-komisja-ma,nId,6280677\"><img align=\"left\" alt=\"Brat Norberta Kaczmarczyka zg\u0142osi\u0142 straty na polu. Komisja ma w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/brat-norberta-kaczmarczyka-zglosil-straty-na-polu-komisja-ma/000G21YCXAOM04NV-C321.jpg\" /></a>Konrad Kaczmarczyk, brat wiceministra rolnictwa Norberta Kaczmarczyka, zg\u0142osi\u0142 na pocz\u0105tku wakacji w Urz\u0119dzie Gminy w Koz\u0142owie, \u017ce 9 czerwca 2022 roku przez "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-szykuje-nowy-etap-wojny-oligarchowie-dostali-zadanie-s,nId,6280665", "title": "Putin szykuje \"nowy etap wojny\". Oligarchowie dostali zadanie specjalne", "date_published": "2022-09-12 06:51:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-szykuje-nowy-etap-wojny-oligarchowie-dostali-zadanie-s,nId,6280665\"><img align=\"left\" alt=\"Putin szykuje &quot;nowy etap wojny&quot;. Oligarchowie dostali zadanie specjalne\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-szykuje-nowy-etap-wojny-oligarchowie-dostali-zadanie-s/000G21VNFU1KR5FP-C321.jpg\" /></a>&quot;Nowy etap wojny w pa\u017adzierniku&quot; - tak rzekomo mia\u0142 przedstawi\u0107 sytuacj\u0119 swojemu otoczeniu przyw\u00f3dca Ro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wyparci-z-ponad-20-miejscowosci-opuszczaja-pozycje,nId,6280648", "title": "Rosjanie wyparci z ponad 20 miejscowo\u015bci. \"Opuszczaj\u0105 pozycj\u0119\"", "date_published": "2022-09-12 06:25:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wyparci-z-ponad-20-miejscowosci-opuszczaja-pozycje,nId,6280648\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wyparci z ponad 20 miejscowo\u015bci. &quot;Opuszczaj\u0105 pozycj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wyparci-z-ponad-20-miejscowosci-opuszczaja-pozycje/000G21IYULEA756D-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski Sztab Generalny przekaza\u0142, \u017ce w ci\u0105gu ostatniej doby, wojska ukrai\u0144skie odpar\u0142y armi\u0119 okupant\u00f3w z oko\u0142o 20 miejsco"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosja-miala-zestrzelic-swoj-su-34-bojcie-sie-naszej-,nId,6280643", "title": "Ukraina: Rosja mia\u0142a zestrzeli\u0107 sw\u00f3j Su-34. \"B\u00f3jcie si\u0119 naszej obrony bardziej ni\u017c Ukrai\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-12 06:24:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosja-miala-zestrzelic-swoj-su-34-bojcie-sie-naszej-,nId,6280643\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosja mia\u0142a zestrzeli\u0107 sw\u00f3j Su-34. &quot;B\u00f3jcie si\u0119 naszej obrony bardziej ni\u017c Ukrai\u0144c\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosja-miala-zestrzelic-swoj-su-34-bojcie-sie-naszej/000G21ITKSB72N7Y-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 nad Krymem zestrzelony zosta\u0142 rosyjski bombowiec Su-34. Wed\u0142ug rosyjskiej propag"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-borys-o-inflacji-w-polsce-nie-sadze-by-przekroczyla-20,nId,6280627", "title": "Pawe\u0142 Borys o inflacji w Polsce: Nie s\u0105dz\u0119, by przekroczy\u0142a 20 procent", "date_published": "2022-09-12 05:51:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-borys-o-inflacji-w-polsce-nie-sadze-by-przekroczyla-20,nId,6280627\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Borys o inflacji w Polsce: Nie s\u0105dz\u0119, by przekroczy\u0142a 20 procent\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-borys-o-inflacji-w-polsce-nie-sadze-by-przekroczyla-20/000G21GM3WBS2WFG-C321.jpg\" /></a>Prezes Polskiego Funduszu Rozwoju poinformowa\u0142 w najnowszym wywiadzie, \u017ce szczyt inflacji b\u0119dzie si\u0119 kszta\u0142towa\u0142 przez najbli\u017csze p\u00f3\u0142 roku. Pawe\u0142 Borys doda\u0142, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-psy-krolowej-elzbiety-ii-trafia-do-nowych-wlascicieli,nId,6280625", "title": "Psy kr\u00f3lowej El\u017cbiety II trafi\u0105 do nowych w\u0142a\u015bcicieli", "date_published": "2022-09-12 05:50:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-psy-krolowej-elzbiety-ii-trafia-do-nowych-wlascicieli,nId,6280625\"><img align=\"left\" alt=\"Psy kr\u00f3lowej El\u017cbiety II trafi\u0105 do nowych w\u0142a\u015bcicieli \" src=\"https://i.iplsc.com/psy-krolowej-elzbiety-ii-trafia-do-nowych-wlascicieli/000G21F3UEG5A4MV-C321.jpg\" /></a>Syn zmar\u0142ej El\u017cbiety II, ksi\u0105\u017c\u0119 Andrzej i jego by\u0142a \u017cona Sara zaopiekuj\u0105 si\u0119 psami kr\u00f3lowej. Psy rasy corgi El\u017cbieta II dosta\u0142a w zesz\u0142ym roku po tym, jak stan zdrowia jej m\u0119\u017ca Filipa z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-skonczyc-z-monarchia-antigua-i-barbuda-zapowiada-refere,nId,6280621", "title": "Chc\u0105 sko\u0144czy\u0107 z monarchi\u0105. Antigua i Barbuda zapowiada referendum", "date_published": "2022-09-12 05:45:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-skonczyc-z-monarchia-antigua-i-barbuda-zapowiada-refere,nId,6280621\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 sko\u0144czy\u0107 z monarchi\u0105. Antigua i Barbuda zapowiada referendum\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-skonczyc-z-monarchia-antigua-i-barbuda-zapowiada-refere/000G21GK7EFV5437-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu trzech lat ma si\u0119 odby\u0107 referendum, w kt\u00f3rym obywatele Antigui i Barbudy zdecyduj\u0105, czy chc\u0105 przekszta\u0142cenia ustroju pa\u0144stwa z monarchii w republik\u0119 - z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-niemcy-przekroczyli-czerwona-linie,nId,6280584", "title": "Ambasador Rosji: Niemcy przekroczyli \"czerwon\u0105 lini\u0119\"", "date_published": "2022-09-12 05:13:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-niemcy-przekroczyli-czerwona-linie,nId,6280584\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji: Niemcy przekroczyli &quot;czerwon\u0105 lini\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-niemcy-przekroczyli-czerwona-linie/000G21DF8UMM9GI7-C321.jpg\" /></a>- Fakt zaopatrzenia ukrai\u0144skiego re\u017cimu w \u015bmierciono\u015bn\u0105 bro\u0144 niemieckiej produkcji jest czerwon\u0105 lini\u0105, kt\u00f3rej w\u0142adze niemieckie nie powinny by\u0142y przek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-zmarl-17-latek-porazony-piorunem-przez-dwa-tygodnie-wal,nId,6280597", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Zmar\u0142 17-latek pora\u017cony piorunem. Przez dwa tygodnie walczy\u0142 o \u017cycie", "date_published": "2022-09-12 05:12:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-zmarl-17-latek-porazony-piorunem-przez-dwa-tygodnie-wal,nId,6280597\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Zmar\u0142 17-latek pora\u017cony piorunem. Przez dwa tygodnie walczy\u0142 o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-zmarl-17-latek-porazony-piorunem-przez-dwa-tygodnie-wal/000G21EGHQ7SELSA-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 17-letni ch\u0142opak, kt\u00f3ry w przedostatni weekend wakacji zosta\u0142 pora\u017cony piorunem. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w parku im. Poniatowskiego w \u0141odzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczystosci-pogrzebowe-elzbiety-ii-trumna-zostanie-wystawio,nId,6280596", "title": "Uroczysto\u015bci pogrzebowe El\u017cbiety II. Trumna zostanie wystawiona w Pa\u0142acu Westminsterskim", "date_published": "2022-09-12 05:12:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczystosci-pogrzebowe-elzbiety-ii-trumna-zostanie-wystawio,nId,6280596\"><img align=\"left\" alt=\"Uroczysto\u015bci pogrzebowe El\u017cbiety II. Trumna zostanie wystawiona w Pa\u0142acu Westminsterskim\" src=\"https://i.iplsc.com/uroczystosci-pogrzebowe-elzbiety-ii-trumna-zostanie-wystawio/000G21FSRMVIYBOJ-C321.jpg\" /></a>Nawet milion os\u00f3b mo\u017ce chcie\u0107 odda\u0107 ho\u0142d zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II. Przed pogrzebem b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 to w Pa\u0142acu Westminsterskim, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-pieronczyk-i-mejer-w-drugiej,nId,6280579", "title": "Wybory prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej. Piero\u0144czyk i Mejer w drugiej turze", "date_published": "2022-09-12 04:37:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-pieronczyk-i-mejer-w-drugiej,nId,6280579\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej. Piero\u0144czyk i Mejer w drugiej turze\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-pieronczyk-i-mejer-w-drugiej/000G21CSEFV56CAE-C321.jpg\" /></a>Niedzielna pierwsza tura przedterminowych wybor\u00f3w na prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej nie przynios\u0142a rozstrzygni\u0119cia. W zaplanowanej na 25 wrze\u015bnia drugiej turze zmierz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budowa-reaktorow-jadrowych-w-polsce-anna-moskwa-ma-otrzymac-,nId,6280578", "title": "Budowa reaktor\u00f3w j\u0105drowych w Polsce. Anna Moskwa ma otrzyma\u0107 dzi\u015b ofert\u0119 od USA", "date_published": "2022-09-12 04:29:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budowa-reaktorow-jadrowych-w-polsce-anna-moskwa-ma-otrzymac-,nId,6280578\"><img align=\"left\" alt=\"Budowa reaktor\u00f3w j\u0105drowych w Polsce. Anna Moskwa ma otrzyma\u0107 dzi\u015b ofert\u0119 od USA\" src=\"https://i.iplsc.com/budowa-reaktorow-jadrowych-w-polsce-anna-moskwa-ma-otrzymac/000G21DAL7AS5A1C-C321.jpg\" /></a>Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa ma dzi\u015b rozmawia\u0107 z ambasadorem USA w Polsce Markiem Brzezinskim. W trakcie spotkania szefowa resortu ma otrzy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-szwecji-wynik-niepewny,nId,6280575", "title": "Wybory w Szwecji. Wynik niepewny", "date_published": "2022-09-12 04:13:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-szwecji-wynik-niepewny,nId,6280575\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w Szwecji. Wynik niepewny\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-szwecji-wynik-niepewny/000G21BXA9HNUAWQ-C321.jpg\" /></a>Niewielka r\u00f3\u017cnica po przeliczeniu ponad 94 proc. g\u0142os\u00f3w nie pozwala wskaza\u0107 zwyci\u0119zcy wybor\u00f3w parlamentarnych w Szwecji. Wst\u0119pny wynik wybor\u00f3w ma by\u0107 znany w \u015brod\u0119. Na razie liderzy partii wstrzymuj\u0105 si\u0119 od og\u0142aszania sukcesu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2995,akt,120600", "title": "Wojna w Ukrainie. 201. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-12 03:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2995,akt,120600\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 201. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G21AC7EESTSI6-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2995,akt,120704", "title": "Wojna w Ukrainie. 201. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-12 03:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2995,akt,120704\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 201. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G21AC7EESTSI6-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2995,akt,120820", "title": "Wojna w Ukrainie. 201. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-12 03:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,2995,akt,120820\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 201. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-201-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G21AC7EESTSI6-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]