[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/krolowa-elzbieta-ii-nie-zyje-karol-iii-przemowil-w-szkockim-parlamencie-podejmuje-nowe-obowiazki-z-wdziecznoscia-6109336?source=rss", "title": "Karol III przem\u00f3wi\u0142 w szkockim parlamencie. \"Podejmuj\u0119 nowe obowi\u0105zki z wdzi\u0119czno\u015bci\u0105\"", "date_published": "2022-09-12 20:48:27+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III przem\u00f3wi\u0142 w szkockim parlamencie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9lss8e-krol-wielkiej-brytanii-karol-iii-w-szkockim-parlamencie-6109338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moja matka, podobnie jak ja, odczuwa\u0142a najwi\u0119kszy podziw dla Szkot\u00f3w, dla ich wspania\u0142ych osi\u0105gni\u0119\u0107 i niez\u0142omnego ducha - m\u00f3wi\u0142 w szkockim parlamencie kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III. Szefowa rz\u0105du w Edynburgu Nicola Sturgeon zapewni\u0142a, \u017ce Szkocja jest gotowa wspiera\u0107 s\u0142u\u017cb\u0119 nowego monarchy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-pod-smolenskiem-reportaz-sila-klamstwa-podkomisja-antoniego-macierewicza-ukryla-dowody-niezgodne-zteza-ozamachu-komentarze-po-reportazu-6109306?source=rss", "title": "\"Dowody oszustw i manipulacji\", \"podkomisja Macierewicza nadal wydaje pieni\u0105dze\". Komentarze po reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\"", "date_published": "2022-09-12 20:36:10+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-75erll-cnb2-6108699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli premier Mateusz Morawiecki i minister obrony \"nie zareaguj\u0105 na ujawnione w TVN24 dowody oszustw i manipulacji Macierewicza z podkomisj\u0105 smole\u0144sk\u0105 to b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142odpowiedzialni za te przest\u0119pstwa\" - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceszef Platformy Obywatelskiej Tomasz Siemoniak. Skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b reporta\u017c \"Si\u0142a k\u0142amstwa\" dziennikarza \"Czarno na bia\u0142ym\" Piotra \u015awierczka. Wynika z niego, \u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/reportaz-czarno-na-bialym-podkomisja-macierewicza-ukrywala-dowody-niezgodne-z-teza-o-zamachu-reporter-dotarl-do-dokumentow-6108527?source=rss", "title": "Podkomisja Macierewicza ukry\u0142a dowody niezgodne z tez\u0105 o zamachu. Reporter dotar\u0142 do dokument\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 19:45:53+00:00", "description": "<img alt=\"Podkomisja Macierewicza ukry\u0142a dowody niezgodne z tez\u0105 o zamachu. Reporter dotar\u0142 do dokument\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-yulnym-cnb1-6108698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr \u015awierczek, dziennikarz \"Czarno na bia\u0142ym\" TVN24, dotar\u0142 do dokument\u00f3w dotycz\u0105cych katastrofy tupolewa w Smole\u0144sku, nieopublikowanych przez podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105. Dowodz\u0105 one, \u017ce co najmniej od grudnia 2020 roku Antonii Macierewicz i inni cz\u0142onkowie podkomisji dysponuj\u0105 materia\u0142ami, analizami "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/radymno-42-latek-zmarl-podczas-interwencji-policji-6109292?source=rss", "title": "42-latek zmar\u0142 podczas interwencji policji", "date_published": "2022-09-12 19:34:51+00:00", "description": "<img alt=\"42-latek zmar\u0142 podczas interwencji policji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odr370-42-latek-mial-sie-poklocic-z-siostra-6109309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas policyjnej interwencji w Radymnie (Podkarpackie) zmar\u0142 42-letni m\u0119\u017cczyzna. Na miejscu trwaj\u0105 czynno\u015bci policji pod nadzorem prokuratury. O zdarzeniu jako pierwsze poinformowa\u0142o RMF FM."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-urwana-sciezka-rowerowa-na-marszalkowskiej-sa-pieniadze-na-przedluzenie-6108919?source=rss", "title": "S\u0105 pieni\u0105dze na budow\u0119 drogi dla rower\u00f3w wzd\u0142u\u017c Marsza\u0142kowskiej", "date_published": "2022-09-12 19:12:04+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 pieni\u0105dze na budow\u0119 drogi dla rower\u00f3w wzd\u0142u\u017c Marsza\u0142kowskiej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4igbdo-wizualizacja-drogi-dla-rowerow-wzdluz-marszalkowskiej-6108862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Warszawy przyzna\u0142a drogowcom pieni\u0105dze na budow\u0119 srogi dla rower\u00f3w na Marsza\u0142kowskiej. \u015acie\u017cka powstanie na odcinku pomi\u0119dzy Kr\u00f3lewsk\u0105 a placem Bankowym. Zbudowane zostan\u0105 tak\u017ce nowe chodniki, przyb\u0119dzie zieleni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kanal-gliwicki-zakaz-korzystania-z-odcinka-wod-przedluzony-6109262?source=rss", "title": "Zakaz korzystania z odcinka w\u00f3d Kana\u0142u Gliwickiego\u00a0przed\u0142u\u017cony", "date_published": "2022-09-12 19:09:05+00:00", "description": "<img alt=\"Zakaz korzystania z odcinka w\u00f3d Kana\u0142u Gliwickiego\u00a0przed\u0142u\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gtly6o-akcja-odlawiania-snietych-ryb-z-kanalu-gliwickiego-6097183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz korzystania z w\u00f3d opolskiego odcinka Kana\u0142u Gliwickiego zosta\u0142 - decyzj\u0105 wojewody opolskiego - przed\u0142u\u017cony o tydzie\u0144. Po raz pierwszy zakaz wydano 6 wrze\u015bnia, obowi\u0105zywa\u0142 do 12 wrze\u015bnia w\u0142\u0105cznie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-nie-zyje-iwan-pieczorin-menedzer-korporacji-rozwoju-dalekiego-wschodu-i-afryki-6109211?source=rss", "title": "Nie \u017cyje dyrektor w rosyjskiej firmie. \"Wypad\u0142 z \u0142odzi przy pe\u0142nej pr\u0119dko\u015bci\"", "date_published": "2022-09-12 19:04:07+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje dyrektor w rosyjskiej firmie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ygvrci-informacja-o-smierci-iwana-pieczorina-na-portalu-rosyjskiej-sekcji-radia-swoboda-6109196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Iwan Pieczorin, dyrektor pionu lotniczego Korporacji Rozwoju Dalekiego Wschodu i Afryki. Wypad\u0142 z \u0142odzi w pobli\u017cu Wyspy Rosyjskiej nieopodal W\u0142adywostoku. Korporacja poinformowa\u0142a o \u015bmierci, nie ujawni\u0142a jednak szczeg\u00f3\u0142\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nagrody-polskiej-rady-biznesu-2022-lista-laureatow-6109199?source=rss", "title": "\"Biznesowe Oscary\" rozdane", "date_published": "2022-09-12 19:03:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9yowur-gala-6109261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na antenie TVN24 BiS poznali\u015bmy laureat\u00f3w 11. edycji Nagrody Polskiej Rady Biznesu. Wydarzenie poprowadzili przewodnicz\u0105cy Kapitu\u0142y Nagrody PRB Krzysztof Kulig oraz Agnieszka Wo\u017aniak-Starak. Opr\u00f3cz trzech g\u0142\u00f3wnych kategorii kapitu\u0142a przyzna\u0142a r\u00f3wnie\u017c Nagrod\u0119 Specjaln\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukrainska-kontrofensywa-po-inwazji-rosjan-general-boguslaw-pacek-rosja-wykazuje-wiele-slabosci-ale-to-nie-jest-jeszcze-koniec-wojny-6109173?source=rss", "title": "Genera\u0142 Pacek: Rosja wykazuje wiele s\u0142abo\u015bci, ale to nie jest jeszcze koniec wojny", "date_published": "2022-09-12 18:54:08+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Pacek: Rosja wykazuje wiele s\u0142abo\u015bci, ale to nie jest jeszcze koniec wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-52gbpa-kropka-6109206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest dobrze, Ukrai\u0144cy zwyci\u0119\u017caj\u0105. To jest wa\u017cny moment nie tylko ze wzgl\u0119d\u00f3w typowo militarnych, ale ze wzgl\u0119d\u00f3w psychologicznych - powiedzia\u0142 w \"Kropce nad i\" w TVN24 genera\u0142 dywizji w stanie spoczynku Bogus\u0142aw Pacek, odnosz\u0105c si\u0119 do ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Zaznaczy\u0142, \u017ce \"to nie jest jeszcze koniec wo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/onz-rosnie-liczba-osob-zmuszanych-do-nowoczesnych-form-niewolnictwa-6109215?source=rss", "title": "ONZ: ro\u015bnie liczba os\u00f3b zmuszanych do nowoczesnych form niewolnictwa", "date_published": "2022-09-12 18:44:15+00:00", "description": "<img alt=\"ONZ: ro\u015bnie liczba os\u00f3b zmuszanych do nowoczesnych form niewolnictwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gnxzrl-shutterstock454972834-6109180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba os\u00f3b zmuszanych do nowoczesnych form niewolnictwa wzros\u0142a o jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 w ostatnich latach do oko\u0142o 50 milion\u00f3w w zwi\u0105zku z gwa\u0142townym wzrostem ub\u00f3stwa i innych kryzys\u00f3w, przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Pracy ONZ (MOP). Organizacja poda\u0142a, \u017ce ponad po\u0142owa z nich zosta\u0142a zmuszo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/awaria-tuz-po-starcie-rakiety-blue-origin-odlaczyla-sie-kapsula-z-zaladunkiem-6109224?source=rss", "title": "Awaria tu\u017c po starcie rakiety Blue Origin. Od\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 kapsu\u0142a z za\u0142adunkiem", "date_published": "2022-09-12 18:36:54+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria tu\u017c po starcie rakiety Blue Origin. Od\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 kapsu\u0142a z za\u0142adunkiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pvwfh8-awaria-rakiety-firmy-blue-origin-6109240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaledwie minut\u0119 po starcie rakiety New Shepard dosz\u0142o do awarii, w wyniku kt\u00f3rej kapsu\u0142a, na kt\u00f3rej pok\u0142adzie znajdowa\u0142 si\u0119 za\u0142adunek, od\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 od rakiety. Wed\u0142ug firmy Blue Origin, nale\u017c\u0105cej do Jeffa Bezosa, system zachowa\u0142 si\u0119 prawid\u0142owo. Przyczyna usterki nie zosta\u0142a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-policja-nastolatek-wypiekal-ciastka-z-marihuana-6109035?source=rss", "title": "Narkotykowe wypieki 16-latka. \"Twierdzi\u0142, zdrowiej zje\u015b\u0107 ciastko z marihuan\u0105, ni\u017c j\u0105 pali\u0107\"", "date_published": "2022-09-12 18:24:05+00:00", "description": "<img alt=\"Narkotykowe wypieki 16-latka. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dvv163-narkotyki-znalezione-u-16-latka-6109026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek z Karczewa jest podejrzewany o handel narkotykami w\u015br\u00f3d r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w z pobliskiego Otwocka. Jak poinformowa\u0142a tamtejsza policja, w mieszkaniu ch\u0142opaka znaleziono m.in. marihuan\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a trafia\u0107 do ciastek. Spraw\u0105 narkotykowych wypiek\u00f3w zajmie si\u0119 s\u0105d rodziny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/komisja-europejska-potracila-polsce-kolejna-transze-30-milionow-euro-w-ramach-kary-za-izbe-dyscyplinarna-6109176?source=rss", "title": "Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejne sumy z funduszy dla Polski. Polska straci\u0142a ju\u017c ponad 200 milion\u00f3w euro", "date_published": "2022-09-12 18:20:09+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a kolejne sumy z funduszy dla Polski. Polska straci\u0142a ju\u017c ponad 200 milion\u00f3w euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fv41as-shutterstock768058255-6109213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska potr\u0105ci\u0142a Polsce kolejn\u0105, pi\u0105t\u0105 transz\u0119 kary za brak zastosowania si\u0119 do orzecze\u0144 unijnego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci w sprawie Izby Dyscyplinarnej. \u0141\u0105cznie kara wynosi ju\u017c ponad 204 miliony euro. Licznik nadal bije."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-postepuje-rosjanie-i-ich-kolaboranci-uciekaja-miedzy-innymi-kradzionymi-rowerami-i-autami-6109077?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa post\u0119puje. Rosjanie i ich kolaboranci uciekaj\u0105 mi\u0119dzy innymi kradzionymi rowerami i autami", "date_published": "2022-09-12 17:30:09+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa post\u0119puje. Rosjanie i ich kolaboranci uciekaj\u0105 mi\u0119dzy innymi kradzionymi rowerami i autami     \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0di55-lugansk-ucieczka-6108931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef obwodu \u0142uga\u0144skiego Serhij Hajdaj poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce z powodu ukrai\u0144skiej kontrofensywy z jego regionu \"pospiesznie\" wyje\u017cd\u017caj\u0105 Rosjanie i miejscowi kolaboranci. Hajdaj okre\u015bli\u0142 wyjazdy jako \"masowe\". W obwodzie charkowskim setki rosyjskich \u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-kangur-zabil-77-latka-6108751?source=rss", "title": "Kangur \u015bmiertelnie rani\u0142 77-latka. M\u0119\u017cczyzna trzyma\u0142 go w domu", "date_published": "2022-09-12 17:27:42+00:00", "description": "<img alt=\"Kangur \u015bmiertelnie rani\u0142 77-latka. M\u0119\u017cczyzna trzyma\u0142 go w domu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t08ok7-kangur-6108764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    77-letni m\u0119\u017cczyzna w Australii zmar\u0142 z powodu obra\u017ce\u0144 odniesionych w wyniku ataku kangura - donosz\u0105 miejscowe media. Wed\u0142ug policji kangur by\u0142 trzymany jako zwierz\u0119 domowe."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-autobus-potracil-piesza-na-goclawiu-6109109?source=rss", "title": "Autobus potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na Goc\u0142awiu", "date_published": "2022-09-12 17:22:21+00:00", "description": "<img alt=\"Autobus potr\u0105ci\u0142 piesz\u0105 na Goc\u0142awiu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4eaw8s-potracenie-pieszej-na-goclawiu-6109111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem kierowca autobusu miejskiego potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119 przej\u015bciu przy skrzy\u017cowaniu ulic Fieldorfa i Bora-Komorowskiego. Poszkodowana trafi\u0142a do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-witalij-kulyk-rosja-to-kraj-ladunku-200-ktory-zbliza-sie-do-swojego-niechlubnego-konca-6108998?source=rss", "title": "Rosja jako \"kraj 200\". \"Nie szturmuje ju\u017c rzeki Dniepr, ale Styks\"", "date_published": "2022-09-12 16:57:16+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja jako \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evifzk-rosja-wojsko-6109037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szybka ofensywa ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych w kierunku Charkowa pokaza\u0142a, \u017ce front mo\u017ce za\u0142ama\u0107 si\u0119 kaskadowo nawet po jednej udanej operacji. To pokazuje, \u017ce Federacja Rosyjska nie ma wystarczaj\u0105cego zaplecza do obrony - pisze w analizie zamieszczonej na portalu censor.net znany ukrai\u0144ski politolog Witalij Ku\u0142yk."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kurator-barbara-nowak-ma-przeprosic-zwiazek-nauczycielstwa-polskiego-jest-prawomocny-wyrok-6109028?source=rss", "title": "Kurator Barbara Nowak ma przeprosi\u0107 Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego. Jest prawomocny wyrok", "date_published": "2022-09-12 16:43:15+00:00", "description": "<img alt=\"Kurator Barbara Nowak ma przeprosi\u0107 Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego. Jest prawomocny wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbco8f-barbara-nowak-6109036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty Barbara Nowak zosta\u0142a zobowi\u0105zania prawomocnym wyrokiem s\u0105du do przeproszenia Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego - poinformowa\u0142 zwi\u0105zek. Chodzi o jej s\u0142owa z maja 2019 roku o \"planie destabilizacji pa\u0144stwa polskiego\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-1309-noca-lokalnie-pojawia-sie-mgly-w-dzien-popada-6108944?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 13.09. Noc\u0105 lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 mg\u0142y, w dzie\u0144 popada", "date_published": "2022-09-12 16:41:32+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 13.09. Noc\u0105 lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 mg\u0142y, w dzie\u0144 popada \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-210zl5-mgly-6097289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli we wtorek 13.09, przyniesie chwile pe\u0142ne s\u0142abych opad\u00f3w deszczu lub m\u017cawki. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 16 do 23 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mateusz-gniazdowski-nowy-ambasador-rp-w-czechach-prezydent-wreczyl-list-uwierzytelniajacy-6109023?source=rss", "title": "Mateusz Gniazdowski nowym ambasadorem RP w Czechach. Otrzyma\u0142 list uwierzytelniaj\u0105cy od prezydenta", "date_published": "2022-09-12 16:35:22+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Gniazdowski nowym ambasadorem RP w Czechach. Otrzyma\u0142 list uwierzytelniaj\u0105cy od prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s58fhq-mateusz-gniazdowski-nowym-ambasadorem-rp-w-czechach-otrzymal-list-uwierzytelniajacy-od-prezydenta-6109034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mateusz Gniazdowski otrzyma\u0142 w poniedzia\u0142ek z r\u0105k prezydenta list uwierzytelniaj\u0105cy na stanowisko ambasadora RP w Czechach - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kontrofensywa-na-wschodzie-szef-okupacyjnej-administracji-regionalnej-przyznaje-ze-ukraincy-przewyzszyli-liczebnie-rosjan-6109049?source=rss", "title": "Szef okupacyjnej administracji regionalnej przyznaje, \u017ce Ukrai\u0144cy przewy\u017cszyli liczebnie Rosjan", "date_published": "2022-09-12 16:34:37+00:00", "description": "<img alt=\"Szef okupacyjnej administracji regionalnej przyznaje, \u017ce Ukrai\u0144cy przewy\u017cszyli liczebnie Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wvrw6k-rosyjski-zolnierz-w-obwodzie-chersonskim-6109057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef okupacyjnej administracji regionalnej w obwodzie charkowskim Witalij Ganczew przyzna\u0142 w rozmowie z publicznym propagandowym kana\u0142em Rossija 24, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie o\u015bmiokrotnie przewy\u017cszy\u0142y liczebnie si\u0142y rosyjskie i prorosyjskie w trakcie swojej b\u0142yskawi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pensja-minimalna-2023-ile-wyniesie-najnizsza-krajowa-jest-projekt-rzadu-6109061?source=rss", "title": "Ile wyniesie p\u0142aca minimalna? Jest projekt rz\u0105du", "date_published": "2022-09-12 16:32:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ile wyniesie p\u0142aca minimalna? Jest projekt rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8tzhu8-za-pieniadze-ze-znalezionego-portfela-kupil-alkohol-zdj-ilustracyjne-5701005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w zajmie si\u0119 we wtorek mi\u0119dzy innymi projektem rozporz\u0105dzenia w sprawie p\u0142acy minimalnej oraz wysoko\u015bci minimalnej stawki godzinowej w 2023 roku. Z opublikowanego projektu wynika, \u017ce w przysz\u0142ym roku minimalne wynagrodzenie ma wynosi\u0107 3383 z\u0142ote, a mini"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dymisja-norberta-kaczmarczyka-wiceministra-rolnictwa-na-dniach-podaje-zrodlo-pap-6109016?source=rss", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142o PAP: dymisja wiceministra rolnictwa w najbli\u017cszych dniach", "date_published": "2022-09-12 15:58:23+00:00", "description": "<img alt=\"\u0179r\u00f3d\u0142o PAP: dymisja wiceministra rolnictwa w najbli\u017cszych dniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ar42cg-pap2021072914d-1-6085417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister rolnictwa i rozwoju wsi Norbert Kaczmarczyk ma by\u0107 zdymisjonowany w najbli\u017cszych dniach - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w kr\u0119gach zbli\u017conych do kierownictwa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Ma to zwi\u0105zek z kontrowersjami dotycz\u0105cymi prezentu \u015blubnego sekretarza stanu w postaci ci\u0105gnika wartego 1,5 miliona z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-dlaczego-krol-karol-nie-moze-podrozowac-z-ksieciem-williamem-a-ten-z-ksieciem-harrym-6108853?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol nie mo\u017ce podr\u00f3\u017cowa\u0107 z ksi\u0119ciem Williamem, a ten z Harrym. \"Silny konstytucyjny pow\u00f3d\"", "date_published": "2022-09-12 15:56:59+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol nie mo\u017ce podr\u00f3\u017cowa\u0107 z ksi\u0119ciem Williamem, a ten z Harrym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2f0k34-william-i-karol-w-ascot-w-2019-roku-6104199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski nast\u0119pca tronu i g\u0142owa pa\u0144stwa nie podr\u00f3\u017cuj\u0105 razem z powod\u00f3w, kt\u00f3re ekspert prawny Brian Hoey okre\u015bla jako \"konstytucyjne\". Jak twierdzi, z tych samych wzgl\u0119d\u00f3w ksi\u0105\u017c\u0119 William i ksi\u0105\u017c\u0119 Harry ju\u017c nigdy nie powinni podr\u00f3\u017cowa\u0107 wsp\u00f3lnie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/michalinowo-smiertelny-wypadek-pod-mlawa-kobiete-potracily-dwa-auta-6108964?source=rss", "title": "Nie \u017cyje kobieta potr\u0105cona przez dwa auta. Jednym z nich kierowa\u0142 policjant", "date_published": "2022-09-12 15:48:52+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kobieta potr\u0105cona przez dwa auta. Jednym z nich kierowa\u0142 policjant\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k2jeul-w-wypadku-zginela-47-letnia-kobieta-zdj-ilustracyjne-6108994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ostatni\u0105 niedziel\u0119 w miejscowo\u015bci Michalinowo pod M\u0142aw\u0105. \u015aledczy ustalili, \u017ce dwa samochody potr\u0105ci\u0142y 47-letni\u0105 kobiet\u0119, gdy ta przechodzi\u0142a przez jezdni\u0119 w miejscu niedozwolonym. Jedno "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-radni-w-moskwie-i-petersburgu-chca-dymisji-wladimira-putina-6108970?source=rss", "title": "Rosyjscy radni z Moskwy i Petersburga chc\u0105 dymisji Putina", "date_published": "2022-09-12 15:15:55+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjscy radni z Moskwy i Petersburga chc\u0105 dymisji Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wo5yn-putin-6108957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz wi\u0119cej rosyjskich radnych domaga si\u0119 ust\u0105pienia W\u0142adimira Putina. W poniedzia\u0142ek Ksenia Tortstrem z petersburskiej rady miejskiej poinformowa\u0142a, \u017ce deputowani z co najmniej 18 okr\u0119g\u00f3w w Moskwie, Petersburgu i le\u017c\u0105cym niedaleko tego miasta Ko\u0142pinie podpisali o\u015bwiadczenie w sprawie dymisji prezydenta Rosji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/legionowo-kradziez-paliwa-ucieczka-przed-policja-zarzuty-i-areszt-dla-dwoch-mezczyzn-6108748?source=rss", "title": "Ukradzione paliwo, jazda pod pr\u0105d, staranowany radiow\u00f3z. Zarzuty i areszt dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-12 14:59:37+00:00", "description": "<img alt=\"Ukradzione paliwo, jazda pod pr\u0105d, staranowany radiow\u00f3z. Zarzuty i areszt dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-botdlg-poscig-pod-legionowem-6082315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura postawi\u0142a zarzuty a s\u0105d zadecydowa\u0142 o areszcie dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o kradzie\u017c paliwa na stacji w Legionowie. Jak opisywa\u0142a wcze\u015bniej policja, kierowca renault\u00a0zatankowa\u0142 paliwo za ponad 1200 z\u0142otych, a nast\u0119pnie odjecha\u0142 bez zap\u0142acenia. W po\u015bcig"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/lotnisko-schiphol-w-amsterdamie-wladze-portu-zwrocily-sie-do-niektorych-linii-lotniczych-by-odwolaly-czesc-lotow-6108959?source=rss", "title": "W\u0142adze lotniska Schiphol w Amsterdamie zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do niekt\u00f3rych linii lotniczych, by odwo\u0142a\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 lot\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 14:56:20+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze lotniska Schiphol w Amsterdamie zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do niekt\u00f3rych linii lotniczych, by odwo\u0142a\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 lot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ti608k-wladze-lotniska-schiphol-w-amsterdamie-poprosily-niektore-linie-lotnicze-aby-anulowaly-czesc-lotow-6108961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak poda\u0142y holenderskie media, setki pasa\u017cer\u00f3w nie odlecia\u0142y z lotniska Schiphol w Amsterdamie. W\u0142adze portu lotniczego poprosi\u0142y niekt\u00f3re linie lotnicze, aby anulowa\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 wieczor"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-kolejne-dni-niz-nad-polska-czekaja-nas-ulewy-i-chlod-6108861?source=rss", "title": "Wir ni\u017cowy Queenie zmierza nad Polsk\u0119. Jak wp\u0142ynie na pogod\u0119?", "date_published": "2022-09-12 14:53:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wir ni\u017cowy Queenie zmierza nad Polsk\u0119. Jak wp\u0142ynie na pogod\u0119?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uc5l3i-deszcz-6108936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    qPrzed nami pochmurne dni z opadami deszczu. W \u015brodku tygodnia w cz\u0119\u015bci kraju zn\u00f3w pojawi\u0105 si\u0119 ulewy, a to za spraw\u0105 wiru ni\u017cowego Queenie. Na powr\u00f3t s\u0142onecznej aury jeszcze poczekamy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ukraina-wizy-dla-rosjan-w-ue-weszlo-w-zycie-calkowite-zawieszenie-umowy-o-ulatwieniach-6108906?source=rss", "title": "Wi\u0119cej formalno\u015bci i wy\u017csze op\u0142aty. Rosjanie z utrudnionym wjazdem do Europy", "date_published": "2022-09-12 14:34:03+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej formalno\u015bci i wy\u017csze op\u0142aty. Rosjanie z utrudnionym wjazdem do Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4m2zy-rzym-5814598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek w Unii Europejskiej wesz\u0142o w \u017cycie ca\u0142kowite zawieszenie umowy o u\u0142atwieniach wizowych z Rosj\u0105. Skutkowa\u0107 to b\u0119dzie podniesieniem op\u0142aty za wniosek wizowy z 35 do 80 euro, konieczno\u015bci\u0105 przedstawiania dodatkowych dokument\u00f3w uzasadniaj\u0105cych, wyd\u0142u\u017ceniem okresu rozpatrywania wniosk\u00f3w oraz zaostrzenie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bus-zderzyl-sie-czolowo-z-ciezarowka-nie-zyje-dwoch-mezczyzn-6108686?source=rss", "title": "Bus zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-12 14:33:02+00:00", "description": "<img alt=\"Bus zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0kiuy-zblewo-dwie-osoby-zginely-w-wypadku-busa-i-ciezarowki-6108642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zgin\u0119\u0142o w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek (12 wrze\u015bnia) na drodze krajowej nr 22 w miejscowo\u015bci Zblewo (wojew\u00f3dztwo pomorskie). Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca drewno zderzy\u0142a si\u0119 czo\u0142owo z busem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-powodz-w-chicago-ulice-jak-rwace-rzeki-samochody-plywajace-pod-wiaduktami-lalo-jak-z-cebra-6108684?source=rss", "title": "Samochody p\u0142ywa\u0142y. \"La\u0142o jak z cebra\" w Chicago", "date_published": "2022-09-12 14:29:53+00:00", "description": "<img alt=\"Samochody p\u0142ywa\u0142y. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rxj3ok-zalane-ulice-w-chicago-6108866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewne deszcze nawiedzi\u0142y w niedziel\u0119 ameryka\u0144ski stan Illinois. Pod wod\u0105 znalaz\u0142a si\u0119 p\u00f3\u0142nocna cz\u0119\u015b\u0107 Chicago. Na ulicach zapanowa\u0142 chaos. Drogi zmieni\u0142y si\u0119 w rw\u0105ce rzeki, a niekt\u00f3re samochody p\u0142ywa\u0142y pod wiaduktami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-piec-autobusow-miejskich-z-darami-trafi-do-ukrainy-6108705?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 autobus\u00f3w miejskich z darami trafi do Ukrainy. \"Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mo\u017cemy co\u015b zrobi\u0107 dla naszych przyjaci\u00f3\u0142\"", "date_published": "2022-09-12 14:29:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 autobus\u00f3w miejskich z darami trafi do Ukrainy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otunr8-piec-autobusow-miejskich-z-darami-trafi-do-ukrainy-6108724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdy z tych miejskich autobus\u00f3w przejecha\u0142 ponad milion kilometr\u00f3w, s\u0142u\u017c\u0105c mieszka\u0144com Torunia, ale - jak twierdz\u0105 w\u0142adze miasta - \"w transporcie publicznym to nic nadzwyczajnego\", a jelcze nadal s\u0105 w pe\u0142ni sprawne. Przed nimi kolejna misja. Wype\u0142nione darami, trafi\u0105 do ukrai\u0144skiego miasta "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/najnowszy-sondaz-partyjny-niewielka-roznica-miedzy-zjednoczona-prawica-i-koalicja-obywatelska-6108773?source=rss", "title": "Sonda\u017c partyjny. Niewielka r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105 i Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105", "date_published": "2022-09-12 14:27:48+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c partyjny. Niewielka r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105 i Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vsehdp-sejm-5626913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29 procent ankietowanych deklaruje, \u017ce zag\u0142osowa\u0142oby na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119, 27 procent na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 a 8 procent na Polsk\u0119 2050 Szymona Ho\u0142owni - wynika z najnowszego sonda\u017cu Kantar Public. Do Sejmu wesz\u0142oby pi\u0119\u0107 ugrupowa\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/infolinia-19111-gddkia-informuje-o-pracach-serwisowych-6108768?source=rss", "title": "Utrudnienia dla kierowc\u00f3w. Na ten numer mog\u0105 si\u0119 nie dodzwoni\u0107", "date_published": "2022-09-12 14:23:46+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla kierowc\u00f3w. Na ten numer mog\u0105 si\u0119 nie dodzwoni\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcs3u7-autostrada-a4-droga-shutterstock2068106462-1-5774796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z prowadzonymi pracami serwisowymi mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 problemy z po\u0142\u0105czeniem si\u0119 z og\u00f3lnopolskim numerem Informacji Drogowej 19111 - poinformowa\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szlabany-opadaly-ciezarowka-ominela-inny-pojazd-i-z-impetem-wjechala-na-tory-nagranie-6108808?source=rss", "title": "Szlabany opada\u0142y, ci\u0119\u017car\u00f3wka omin\u0119\u0142a inny pojazd i z impetem wjecha\u0142a na tory. Nagranie", "date_published": "2022-09-12 14:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szlabany opada\u0142y, ci\u0119\u017car\u00f3wka omin\u0119\u0142a inny pojazd i z impetem wjecha\u0142a na tory. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2xdq1n-ciezarowka-przejechala-pod-opadajacymi-rogatkami-6108774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki, nie zwa\u017caj\u0105c na czerwone \u015bwiat\u0142o i opadaj\u0105ce rogatki, z impetem przejecha\u0142 przez przejazd kolejowy. \u2013 Gdybym nie zjecha\u0142 mu z drogi, poci\u0105gn\u0105\u0142by moje auto za sob\u0105 \u2013 opowiada pan Antoni, kt\u00f3ry nagranie zdarzenia przys\u0142a\u0142 na Kontakt 24. Zap"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-nieformalny-protest-instrumentariuszek-w-narodowym-instytucie-onkologii-blok-operacyjny-ruszyl-na-dwie-zmiany-6108740?source=rss", "title": "Narodowy Instytut Onkologii: blok operacyjny ruszy\u0142 na dwie zmiany, cz\u0119\u015b\u0107 instrumentariuszek nadal na zwolnieniach", "date_published": "2022-09-12 14:14:56+00:00", "description": "<img alt=\"Narodowy Instytut Onkologii: blok operacyjny ruszy\u0142 na dwie zmiany, cz\u0119\u015b\u0107 instrumentariuszek nadal na zwolnieniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xac7cy-narodowy-instytut-onkologii-6098633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek blok operacyjny Narodowego Instytutu Onkologii na Ursynowie ruszy\u0142 pe\u0142n\u0105 par\u0105 - zapewnia rzecznik Instytutu Mariusz Gierej. Przyznaje jednak, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 piel\u0119gniarek operacyjnych wci\u0105\u017c przebywa s\u0105 zwolnieniu lekarskim. - S\u0105 to jednak zwolni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/grodzisk-mazowiecki-policjanci-eskortowali-do-szpitala-dziecko-z-urazem-glowy-6107854?source=rss", "title": "Do patrolu podjecha\u0142 kierowca i poprosi\u0142 o eskort\u0119. Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda sekunda", "date_published": "2022-09-12 14:07:40+00:00", "description": "<img alt=\"Do patrolu podjecha\u0142 kierowca i poprosi\u0142 o eskort\u0119. Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda sekunda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c4m5zt-policjanci-drogowki-ktorzy-eskortowali-dziecko-do-szpitala-6107892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach autostrady A2 do policjant\u00f3w z grodziskiej drog\u00f3wki zg\u0142osi\u0142 si\u0119 kierowca, kt\u00f3ry musia\u0142 pilnie dotrze\u0107 do szpitala. Droga by\u0142a zakorkowana, a dziecko, kt\u00f3re wi\u00f3z\u0142, mia\u0142o uraz g\u0142owy. Funkcjonariusze podj\u0119li decyzj\u0119 o eskorcie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-adwokat-pawel-k-oskarzony-mial-spowodowac-wypadek-w-ktorym-zginely-dwie-kobiety-po-wypadku-mowil-o-trumnach-na-kolkach-6108620?source=rss", "title": "Adwokat przed s\u0105dem odpowie za spowodowanie \u015bmierci dw\u00f3ch kobiet. Po tragedii m\u00f3wi\u0142 o \"trumnach na k\u00f3\u0142kach\"", "date_published": "2022-09-12 13:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Adwokat przed s\u0105dem odpowie za spowodowanie \u015bmierci dw\u00f3ch kobiet. Po tragedii m\u00f3wi\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1e5yw1-policja-wstepnie-uznala-ze-do-tragedii-doprowadzil-prawnik-ktory-potem-szokowal-w-swoim-wystapieniu-5433928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Olszty\u0144ska prokuratura wys\u0142a\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko \u0142\u00f3dzkiemu adwokatowi Paw\u0142owi K.  Jest on oskar\u017cony o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Do zdarzenia dosz\u0142o w ubieg\u0142ym roku nieda"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-charkow-po-ostrzalach-brak-pradu-i-wody-nie-dziala-metro-6108810?source=rss", "title": "Chark\u00f3w po intensywnym rosyjskim ostrzale", "date_published": "2022-09-12 13:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"Chark\u00f3w po intensywnym rosyjskim ostrzale \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qpifct-charkow-6108811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku poniedzia\u0142kowego ostrza\u0142u Charkowa jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a kilka innych zosta\u0142o rannych - przekaza\u0142 szef obwodu charkowskiego O\u0142eh Syniehubow. Mer Charkowa Ihor Terechow poinformowa\u0142, \u017ce celem kolejnych atak\u00f3w by\u0142a infrastruktura. Cz\u0119\u015b\u0107 miasta zosta\u0142a bez wody i pr\u0105du."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pogrzeb-porwanej-i-zamordowanej-wnuczki-miliardera-elizy-fletcher-6108612?source=rss", "title": "Pogrzeb porwanej wnuczki miliardera Josepha Orgilla III odby\u0142 si\u0119 w miejscu, w kt\u00f3rym bra\u0142a \u015blub", "date_published": "2022-09-12 13:52:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb porwanej wnuczki miliardera Josepha Orgilla III odby\u0142 si\u0119 w miejscu, w kt\u00f3rym bra\u0142a \u015blub\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7p5bf7-eliza-fletcher-miala-34-lata-6108645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukiwania Elizy Fletcher, uprowadzonej 10 dni temu w czasie porannego biegania, \u015bledzi\u0142y w mediach miliony Amerykan\u00f3w. W ubieg\u0142ym tygodniu policja odnalaz\u0142a cia\u0142o nauczycielki i spadkobierczyni maj\u0105tku ameryka\u0144skiego miliardera. Tysi\u0105ce os\u00f3b postanowi\u0142o uczci\u0107 pami\u0119\u0107"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/dostawy-gazu-ziemnego-do-europy-izrael-moze-zastapic-10-procent-gazu-z-rosji-6108820?source=rss", "title": "\"By\u0107 mo\u017ce uda nam si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 eksport gazu do Europy\"", "date_published": "2022-09-12 13:51:08+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-y445xg-jair-lapid-i-olaf-scholz-w-berlinie-6108832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izrael mo\u017ce z\u0142agodzi\u0107 kryzys energetyczny w Europie i zast\u0105pi\u0107 oko\u0142o 10 procent dostaw gazu, kt\u00f3ry do tej pory p\u0142yn\u0105\u0142 z Rosji do Europy - przekaza\u0142 izraelski premier Jair Lapid na konferencji prasowej z kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem w Berlinie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-27-latek-mowil-ze-ktos-mu-ukradl-samochod-okazalo-sie-ze-zapomnial-gdzie-go-postawil-6108695?source=rss", "title": "M\u00f3wi\u0142, \u017ce kto\u015b mu ukrad\u0142 samoch\u00f3d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zapomnia\u0142, gdzie go postawi\u0142", "date_published": "2022-09-12 13:41:18+00:00", "description": "<img alt=\"M\u00f3wi\u0142, \u017ce kto\u015b mu ukrad\u0142 samoch\u00f3d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zapomnia\u0142, gdzie go postawi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u71erg-auto-stalo-w-zupelnie-innej-czesci-miasta-6108709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na policj\u0119 w Lublinie zadzwoni\u0142 27-latek, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce kto\u015b mu ukrad\u0142 auto. Mundurowi odnale\u017ali je w zupe\u0142nie innej cz\u0119\u015bci miasta. Nie mia\u0142o \u015blad\u00f3w w\u0142amania. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca zapomnia\u0142, gdzie je zostawi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afganistan-katastrofa-smiglowca-black-hawk-w-kabulu-nie-zyja-trzy-osoby-6108526?source=rss", "title": "Katastrofa ameryka\u0144skiego \u015bmig\u0142owca w Afganistanie. Pr\u00f3bowali nim lata\u0107 talibowie", "date_published": "2022-09-12 13:41:00+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa ameryka\u0144skiego \u015bmig\u0142owca w Afganistanie. Pr\u00f3bowali nim lata\u0107 talibowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0e5bn2-katastrofa-helikoptera-w-kabulu-6108648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przynajmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y w sobotniej katastrofie \u015bmig\u0142owca Black Hawk w Kabulu - poinformowali rz\u0105dz\u0105cy krajem talibowie. Do wypadku dosz\u0142o, gdy pozostawiona przez wojska ameryka\u0144skie maszyna odbywa\u0142a lot szkoleniowy. Przyczyn\u0105 wypadku mia\u0142y by\u0107 \"problemy techniczne\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-uroczystosci-zalobne-w-szkocji-krol-karol-w-edynburgu-6108784?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol w Edynburgu. Bierze udzia\u0142 w uroczystym pochodzie", "date_published": "2022-09-12 13:39:43+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol w Edynburgu. Bierze udzia\u0142 w uroczystym pochodzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ge8uve-edynburg-6108815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3l Karol III wraz z kr\u00f3low\u0105 ma\u0142\u017conk\u0105 Camill\u0105 s\u0105 w Edynburgu. Bior\u0105 udzia\u0142 w uroczystym pochodzie, w trakcie kt\u00f3rego trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II zostanie przeniesiona z jej szkockiej rezydencji do katedry \u015bwi\u0119tego Idziego. Kr\u00f3l spotka si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z przedstawicielami szkockiego rz\u0105du."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zarzuty-dyscyplinarne-dla-sedziego-dariusza-mazura-chodzi-o-jego-wypowiedzi-o-i-prezes-sn-malgorzacie-manowskiej-6108640?source=rss", "title": "Dyscyplinarka za krytyk\u0119 I prezes S\u0105du Najwy\u017cszego. \"Nie \u017ca\u0142uj\u0119 \u017cadnej z tych wypowiedzi\"", "date_published": "2022-09-12 13:33:33+00:00", "description": "<img alt=\"Dyscyplinarka za krytyk\u0119 I prezes S\u0105du Najwy\u017cszego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8brf4p-malgorzata-manowska-6071158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie Dariusz Mazur z zarzutami dyscyplinarnymi za s\u0142owa sprzed ponad roku na temat dzia\u0142a\u0144 pierwszej prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzaty Manowskiej. - Nie \u017ca\u0142uj\u0119 \u017cadnej z tych wypowiedzi. To wszystko, co si\u0119 dzia\u0142o w okresie roku po ich udzieleniu, jeszcze w wi\u0119kszym stopniu utwierdza mnie w pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chrzanow-dziecko-stalo-na-balkonie-i-wzywalo-mame-ta-wyszla-do-pracy-pozostawiajac-je-bez-opieki-6108459?source=rss", "title": "Dziecko sta\u0142o na balkonie i wzywa\u0142o mam\u0119. Kobieta wysz\u0142a do pracy, zostawi\u0142a pi\u0119ciolatka bez opieki", "date_published": "2022-09-12 13:24:20+00:00", "description": "<img alt=\"Dziecko sta\u0142o na balkonie i wzywa\u0142o mam\u0119. Kobieta wysz\u0142a do pracy, zostawi\u0142a pi\u0119ciolatka bez opieki\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-compvr-dziecko-stalo-na-balkonie-i-wzywalo-mame-ta-wyszla-na-nocna-zmiane-pozostawiajac-je-bez-opieki-6108522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaniepokojony przechodzie\u0144 w Chrzanowie (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie) zauwa\u017cy\u0142 dziecko, kt\u00f3re sta\u0142o na krze\u015ble na balkonie drugiego pi\u0119tra i wzywa\u0142o mam\u0119. Powiadomieni o sprawie policjanci dostali si\u0119 do mies"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-oregon-w-portland-uderzyl-jeden-piorun-za-to-jaki-6108504?source=rss", "title": "Huk postawi\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Portland na nogi. \"Bomba? Meteoryt?\"", "date_published": "2022-09-12 13:24:11+00:00", "description": "<img alt=\"Huk postawi\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Portland na nogi. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-szb0cn-burze-6087534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesamowity ha\u0142as wstrz\u0105sn\u0105\u0142 miastem Portland w ameryka\u0144skim stanie Oregon w niedziel\u0119 po po\u0142udniu. Huk by\u0142 tak g\u0142o\u015bny, \u017ce wielu mieszka\u0144c\u00f3w zastanawia\u0142o si\u0119, jakie by\u0142o jego \u017ar\u00f3d\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zelechow-byl-poszukiwany-za-wlamania-wpadl-bo-byl-pijany-i-jechal-skradzionym-rowerem-6108673?source=rss", "title": "By\u0142 poszukiwany za w\u0142amania. Wpad\u0142, bo by\u0142 pijany i jecha\u0142 skradzionym rowerem", "date_published": "2022-09-12 13:19:54+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 poszukiwany za w\u0142amania. Wpad\u0142, bo by\u0142 pijany i jecha\u0142 skradzionym rowerem \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c1dbsc-pijany-rowerzysta-uciekal-przed-policjantami-zdj-ilustracyjne-6108639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzielnicowi z \u017belechowa pod Garwolinem zatrzymali po po\u015bcigu 57-latka. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany za w\u0142amania. - Pocz\u0105tkowo ucieka\u0142 na rowerze, kt\u00f3ry jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o, ukrad\u0142 kilka tygodni wcze\u015bniej. Zatrzymany trafi\u0142 ju\u017c do zak\u0142adu kar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wynik-sektora-bankowego-lipiec-2022-wplyw-wakacji-kredytowych-raport-uknf-6108693?source=rss", "title": "Wakacje kredytowe odbi\u0142y si\u0119 na bankach. \"Znacz\u0105ce obni\u017cenie wyniku\"", "date_published": "2022-09-12 13:14:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wakacje kredytowe odbi\u0142y si\u0119 na bankach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fis3gk-shutterstock552027583-6108734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik netto bank\u00f3w od stycznia do lipca 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 4,9 miliarda z\u0142otych. Jest to o 36,3 procent mniej w por\u00f3wnaniu do tego samego okresu roku 2021 - poda\u0142 Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego. UKNF wskaza\u0142, \u017ce w samym lipcu 2022 roku strata netto wynios\u0142a 2,79 miliarda z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-nie-zyje-gwiazdy-z-ktorymi-spotkala-sie-krolowa-6108245?source=rss", "title": "Od Marilyn Monroe po Lady Gag\u0119. Najwi\u0119ksze gwiazdy, z kt\u00f3rymi spotka\u0142a si\u0119 El\u017cbieta II", "date_published": "2022-09-12 13:10:21+00:00", "description": "<img alt=\"Od Marilyn Monroe po Lady Gag\u0119. Najwi\u0119ksze gwiazdy, z kt\u00f3rymi spotka\u0142a si\u0119 El\u017cbieta II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0o5jqnn0md-krolowa-elzbieta-ii-i-celebryci-6107939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II w czasie 70 lat swojego panowania widzia\u0142a si\u0119 z najwa\u017cniejszymi i najbardziej znanymi lud\u017ami z ca\u0142ego \u015bwiata. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania z brytyjsk\u0105 kr\u00f3low\u0105 mieli najwi\u0119ksi w swoich czasach przyw\u00f3dcy, arty\u015bci, biznesmeni i sportowcy: od Alfreda Hitchcocka i M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-patriotyczna-lawka-z-polska-flaga-zniszczona-przez-deszcz-6108541?source=rss", "title": "Naprawiaj\u0105 \"\u0142awk\u0119 z polsk\u0105 flag\u0105\" w Poznaniu, bo nie przetrwa\u0142a deszczu", "date_published": "2022-09-12 13:05:06+00:00", "description": "<img alt=\"Naprawiaj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zid3gf-ruszyl-remont-patriotycznej-lawki-w-poznaniu-6108532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Posta\u0142a 10 dni, a potem spad\u0142 deszcz. Uszkodzi\u0142 drewniane elementy konstrukcji, a z bia\u0142o-czerwonych kontur\u00f3w Polski i niebieskiego podestu zacz\u0119\u0142a schodzi\u0107 farba. Teraz \u0142awka \"z polsk\u0105 flag\u0105\" w Poznaniu nad Jeziorem Malta\u0144skim jest naprawiana. Zdj\u0119cia trwaj\u0105cych w poniedzia\u0142ek prac dostali\u015bmy na Kontakt 24. Okazuje si\u0119, \u017ce podobna konst"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mbank-wylaczy-aplikacje-posiadaczom-starszych-androidow-6108630?source=rss", "title": "Du\u017cy bank wy\u0142\u0105czy aplikacj\u0119 mobiln\u0105 niekt\u00f3rym klientom", "date_published": "2022-09-12 12:50:40+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017cy bank wy\u0142\u0105czy aplikacj\u0119 mobiln\u0105 niekt\u00f3rym klientom \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hq09dw-telefon-smartfon-komputer-laptop-s-shutterstock1743505283-5043393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    mBank wprowadza zmiany w swojej bankowo\u015bci internetowej. Posiadacze telefon\u00f3w ze starszym oprogramowaniem nie b\u0119d\u0105 ju\u017c mogli zalogowa\u0107 si\u0119 na konto w aplikacji mobilnej. Bank zaleca klientom, by zaktualizowali swoje systemy operacyjne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/koronacja-karola-iii-kamien-przeznaczenia-zostanie-wypozyczony-ze-szkocji-na-koronacje-krola-6108236?source=rss", "title": "Kamie\u0144 Przeznaczenia ostatni raz by\u0142 u\u017cyty podczas koronacji El\u017cbiety II. Teraz trafi na koronacj\u0119 jej syna", "date_published": "2022-09-12 12:47:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kamie\u0144 Przeznaczenia ostatni raz by\u0142 u\u017cyty podczas koronacji El\u017cbiety II. Teraz trafi na koronacj\u0119 jej syna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ezby19-kamien-koronacyjny-zwany-kamieniem-przeznaczenia-badz-kamieniem-ze-scone-replika-6108399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    152-kilogramowy Kamie\u0144 Przeznaczenia przez wieki stanowi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 tronu, na kt\u00f3rym zasiadali kolejni brytyjscy monarchowie w trakcie koronacji. Chocia\u017c po 700 latach zosta\u0142 zwr\u00f3cony Szkocji, ponownie trafi do "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-rzad-oglosil-minute-ciszy-w-wielkiej-brytanii-w-wieczor-przed-pogrzebem-krolowej-6108628?source=rss", "title": "Minuta ciszy przed pogrzebem El\u017cbiety II. \"Wsp\u00f3lny narodowy moment refleksji\"", "date_published": "2022-09-12 12:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Minuta ciszy przed pogrzebem El\u017cbiety II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3h76wm-ludzie-skladaja-kwiaty-pod-rezydencja-elzbiety-ii-w-sandringham-w-wielkiej-brytanii-6108655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pami\u0119\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II zostanie uczczona w ca\u0142ym kraju minut\u0105 ciszy w wiecz\u00f3r przed jej pogrzebem - og\u0142osi\u0142 brytyjski rz\u0105d. Ten \"wsp\u00f3lny narodowy moment refleksji\" ma odby\u0107 si\u0119 w niedziel\u0119 o godzinie 20."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chiny-mezczyzna-porwany-przez-balon-spedzil-w-powietrzu-dwa-dni-odnalazl-sie-300-kilometrow-dalej-6108502?source=rss", "title": "Balon porwa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. \"Prawie straci\u0142em nadziej\u0119 na prze\u017cycie\"", "date_published": "2022-09-12 12:36:52+00:00", "description": "<img alt=\"Balon porwa\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mjxxg1-mezczyzna-spedzil-w-powietrzu-dwa-dni-6108519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna z Chin zosta\u0142 znaleziony w lesie dwa dni po tym, jak porwa\u0142 go balon z wodorem, kt\u00f3rego u\u017cywa\u0142 do zbierania orzeszk\u00f3w piniowych. W tym czasie przemie\u015bci\u0142 si\u0119 o 300 kilometr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-brakuje-nauczycieli-zawodowych-dyrektor-szkoly-gdy-slysza-ile-im-proponuje-pytaja-czy-to-kwota-na-tydzien-6108297?source=rss", "title": "Brakuje nauczycieli w szko\u0142ach zawodowych. Dyrektor: gdy s\u0142ysz\u0105, ile im proponuj\u0119, pytaj\u0105 czy to kwota na tydzie\u0144", "date_published": "2022-09-12 12:36:11+00:00", "description": "<img alt=\"Brakuje nauczycieli w szko\u0142ach zawodowych. Dyrektor: gdy s\u0142ysz\u0105, ile im proponuj\u0119, pytaj\u0105 czy to kwota na tydzie\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mjrs79-zespol-szkol-lacznosci-w-gdansku-6108059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szko\u0142ach zawodowych brakuje nauczycieli specjalist\u00f3w. Powodem s\u0105 mi\u0119dzy innymi zbyt niskie zarobki. Jak t\u0142umaczy dyrektor Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 \u0141\u0105czno\u015bci w Gda\u0144sku, cz\u0119sto stawki w firmach dla takich os\u00f3b s\u0105 du\u017co wy\u017csze ni\u017c te, kt\u00f3re oni mog\u0105 zaproponowa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kalisz-sad-nakazal-prokuraturze-wznowienie-sledztwa-w-sprawie-tuszowania-pedofilii-w-diecezji-lowickiej-6108582?source=rss", "title": "Prokuratura umorzy\u0142a spraw\u0119 biskupa, kt\u00f3ry mia\u0142 tuszowa\u0107 pedofili\u0119. S\u0105d kaza\u0142 wznowi\u0107 \u015bledztwo", "date_published": "2022-09-12 12:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"Prokuratura umorzy\u0142a spraw\u0119 biskupa, kt\u00f3ry mia\u0142 tuszowa\u0107 pedofili\u0119. S\u0105d kaza\u0142 wznowi\u0107 \u015bledztwo \" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-whx4m3-sad-prokuratura-ma-wznowic-sledztwo-w-sprawie-tuszowania-pedofilii-w-diecezji-kaliskiej-6108605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w Kaliszu nakaza\u0142 w poniedzia\u0142ek prokuratorom wznowienie \u015bledztwa w sprawie tuszowania pedofilii przez by\u0142ego biskupa diecezji kaliskiej. Duchowny mia\u0142 od co najmniej 2004 roku wiedzie\u0107, \u017ce jeden z podleg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wloclawek-stracil-panowanie-nad-pojazdem-i-wjechal-do-rzeki-6108022?source=rss", "title": "Straci\u0142 panowanie nad pojazdem, zjecha\u0142 do rzeki i dachowa\u0142. Wszyscy jad\u0105cy autem uciekli", "date_published": "2022-09-12 12:01:28+00:00", "description": "<img alt=\"Straci\u0142 panowanie nad pojazdem, zjecha\u0142 do rzeki i dachowa\u0142. Wszyscy jad\u0105cy autem uciekli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-es075q-samochod-w-wodzie-6108037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oc\u0142awku (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z jezdni, zjecha\u0142 do rzeki i dachowa\u0142. Autem najprawdopodobniej jecha\u0142y trzy osoby, kt\u00f3re oddali\u0142y si\u0119 z miejsca zdarzenia. Policja prowadzi post\u0119powanie w tej sprawie i ustala uczestnik\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-taryfy-za-wode-marek-grobarczyk-stawki-wody-i-za-odprowadzenie-sciekow-nie-powinny-wzrosnac-6108414?source=rss", "title": "Czy czeka nas podwy\u017cka op\u0142at za wod\u0119 i odprowadzanie \u015bciek\u00f3w? Wiceminister wyja\u015bnia", "date_published": "2022-09-12 11:55:31+00:00", "description": "<img alt=\"Czy czeka nas podwy\u017cka op\u0142at za wod\u0119 i odprowadzanie \u015bciek\u00f3w? Wiceminister wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie8e0d12e95dd61969d83b5e925baa88a6-woda-z-poznanskich-kranow-ma-byc-smaczniejsza-i-bardziej-krystaliczna-3703415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdy samorz\u0105d mo\u017ce sk\u0142ada\u0107 wniosek o zmian\u0119 taryfy za wod\u0119, ale ka\u017cda stawka b\u0119dzie dog\u0142\u0119bnie sprawdzana i kontrolowana - zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk. Doda\u0142, \u017ce \"stawki op\u0142at "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-pzu-ostrzezenie-6108302?source=rss", "title": "Ostrze\u017cenie przed oszustami. Mog\u0105 \"pozbawi\u0107 was oszcz\u0119dno\u015bci\"", "date_published": "2022-09-12 11:49:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ostrze\u017cenie przed oszustami. Mog\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciebe32c28909a1fa4a1605931ed0e97d60-wszelkie-koszty-zwiazane-z-reklamacja-jak-np-dostarczenie-i-odeslanie-towaru-wykonanie-niezaleznych-badan-i-ekspertyz-ponosi-w-calosci-sprzedawca-4057842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyberprzest\u0119pcy podszywaj\u0105 si\u0119 pod Grup\u0119 PZU. Zesp\u00f3\u0142 Reagowania na Incydenty Bezpiecze\u0144stwa Komputerowego polskiego sektora finansowego (CSIRT KNF) wyja\u015bni\u0142, \u017ce publikowane s\u0105 fa\u0142szyw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nieoznakowany-radiowoz-zderzyl-sie-z-autobusem-dwie-osoby-trafily-do-szpitala-6108462?source=rss", "title": "Nieoznakowany radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-09-12 11:48:30+00:00", "description": "<img alt=\"Nieoznakowany radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jnd0j6-zderzenie-nieoznakowanego-radiowozu-z-autobusem-6108473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142udnie na Mokotowie dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em miejskiego autobusu oraz nieoznakowanego radiowozu. Dwie osoby z auta osobowego trafi\u0142y do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-nieoznakowany-radiowoz-zderzyl-sie-z-autobusem-dwie-osoby-trafily-do-szpitala-6108462?source=rss", "title": "Nieoznakowany radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-09-12 11:48:30+00:00", "description": "<img alt=\"Nieoznakowany radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem, dwie osoby trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jnd0j6-zderzenie-nieoznakowanego-radiowozu-z-autobusem-6108473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142udnie na Mokotowie dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em miejskiego autobusu oraz nieoznakowanego radiowozu. Dwie osoby z auta osobowego trafi\u0142y do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-ugodzil-brata-nozem-w-szyje-bo-ten-podkradl-mu-kanapke-6108230?source=rss", "title": "Ugodzi\u0142 brata no\u017cem w szyj\u0119, bo ten podkrad\u0142 mu kanapk\u0119", "date_published": "2022-09-12 11:45:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ugodzi\u0142 brata no\u017cem w szyj\u0119, bo ten podkrad\u0142 mu kanapk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8dlk9c-walbrzych-bracia-poklocili-sie-o-kanapke-jeden-z-nich-siegnal-po-noz-6108220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142kowy poranek (12 wrze\u015bnia) w Wa\u0142brzychu (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do awantury. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od tego, \u017ce dwaj bracia pok\u0142\u00f3cili si\u0119 o kanapk\u0119. Starszy, kt\u00f3remu m\u0142odszy mia\u0142 podkra\u015b\u0107 jedzenie, d\u017agn\u0105\u0142 go no\u017cem w szyj\u0119. Pokrzywdzony z niegro\u017anymi obra\u017ceniam"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-przywodcy-panstw-beda-wozeni-autobusami-poproszono-by-przybyli-samolotami-rejsowymi-6108306?source=rss", "title": "Wytyczne dla przyw\u00f3dc\u00f3w przed pogrzebem El\u017cbiety II. Pro\u015bba o loty rejsowe, dojazd tylko autobusami", "date_published": "2022-09-12 11:37:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wytyczne dla przyw\u00f3dc\u00f3w przed pogrzebem El\u017cbiety II. Pro\u015bba o loty rejsowe, dojazd tylko autobusami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ae243-trumna-z-cialem-elzbiety-ii-6108393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II ka\u017cde pa\u0144stwo b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 reprezentowa\u0107 jedynie jego przyw\u00f3dca w towarzystwie ma\u0142\u017conki lub ma\u0142\u017conka - poinformowa\u0142 portal Politico. Doda\u0142, \u017ce wynika to z przyczyn logistycznych. Ponadto liderzy maj\u0105 zosta\u0107 przewiezieni do Opactwa West"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-pozar-dachu-w-budynku-wielorodzinnym-6108464?source=rss", "title": "Po\u017car dachu w budynku wielorodzinnym. Z ogniem walczy kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy", "date_published": "2022-09-12 11:34:14+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car dachu w budynku wielorodzinnym. Z ogniem walczy kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-919n3o-pozar-dachu-we-wroclawiu-6108477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej walczy z po\u017carem dachu budynku wielorodzinnego we Wroc\u0142awiu. S\u0142u\u017cby nie maj\u0105 informacji o osobach poszkodowanych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/darowizny-bez-podatku-problem-z-interpretacja-przepisow-6108207?source=rss", "title": "Zamieszanie w sprawie podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Jest interwencja Rzecznika Praw Obywatelskich", "date_published": "2022-09-12 11:31:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zamieszanie w sprawie podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Jest interwencja Rzecznika Praw Obywatelskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvkxqv-pieniadze-zlotowki-pln-shutterstock1246227253-5760573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek apeluje do minister finans\u00f3w Magdaleny Rzeczkowskiej o doprecyzowanie przepis\u00f3w lub o ujednolicenie wyk\u0142adni ustawy o podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Chodzi o w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce zwolnienia podatkowego przy d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lipno-ukradli-kratke-sciekowa-do-ktorej-po-drodze-dobrali-sklepowy-wozek-zostali-zatrzymani-na-goracym-uczynku-6108158?source=rss", "title": "Ukradli kratk\u0119 \u015bciekow\u0105, po drodze zgarn\u0119li jeszcze sklepowy w\u00f3zek", "date_published": "2022-09-12 11:30:14+00:00", "description": "<img alt=\"Ukradli kratk\u0119 \u015bciekow\u0105, po drodze zgarn\u0119li jeszcze sklepowy w\u00f3zek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-glo7c9-lipno-ukradli-kratke-sciekowa-a-po-drodze-dobrali-wozek-sklepowy-6108134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w Lipna (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) wyrwa\u0142o i ukrad\u0142o kratk\u0119 \u015bciekow\u0105 z Osiedla Jagiellon\u00f3w. \u017beliwny element by\u0142 na tyle ci\u0119\u017cki, wi\u0119c po drodze zgarn\u0119li jeszcze w\u00f3zek sklepowy z jednego z market\u00f3w. Nie zaszli jednak daleko, zostali zatrzymani."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/potegowo-policja-zatrzymala-zlodzieja-fotopulapki-6107808?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 fotopu\u0142apk\u0119, ta nadal robi\u0142a mu zdj\u0119cia. Zosta\u0142 zatrzymany, grozi mu pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-12 11:22:24+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 fotopu\u0142apk\u0119, ta nadal robi\u0142a mu zdj\u0119cia. Zosta\u0142 zatrzymany, grozi mu pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iota6b-policja-zatrzymala-zlodzieja-fotopulapki-6108273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 69-letniego mieszka\u0144ca gminy Pot\u0119gowo i postawili mu zarzut kradzie\u017cy. Jest podejrzany o to, \u017ce w ubieg\u0142ym tygodniu zabra\u0142 gminn\u0105 fotopu\u0142apk\u0119 maj\u0105c\u0105 rejestrowa\u0107 na gor\u0105cym uczynku tych, kt\u00f3rzy nielegalnie wyrzucaj\u0105 \u015bmieci. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-wojtek-sawicki-z-life-on-wheelz-juz-po-slubie-jestesmy-swietnym-duetem-i-mamy-na-to-papiery-6107969?source=rss", "title": "Wojtek i Agata z Life on Wheelz ju\u017c po \u015blubie. \"Jeste\u015bmy \u015bwietnym duetem i mamy na to papiery\"", "date_published": "2022-09-12 11:06:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wojtek i Agata z Life on Wheelz ju\u017c po \u015blubie. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-iwfga9-wojtek-sawicki-z-life-on-wheelz-juz-po-slubie-6107967/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Sawicki i Agata Tomaszewska z Life on Wheelz, popularna para influencer\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, wzi\u0119\u0142a \u015blub. Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 w weekend w Gda\u0144sku, na pok\u0142adzie \u017caglowca Genera\u0142 Zaruski. M\u0142odzi z\u0142o\u017cyli sobie wyj\u0105tkowe przysi\u0119gi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-nie-zyje-pszczoly-z-palacu-buckingham-zostaly-poinformowane-o-smierci-krolowej-6107976?source=rss", "title": "Pszczo\u0142y z Pa\u0142acu Buckingham zosta\u0142y poinformowane o \u015bmierci kr\u00f3lowej. To wielowiekowa tradycja", "date_published": "2022-09-12 11:03:30+00:00", "description": "<img alt=\"Pszczo\u0142y z Pa\u0142acu Buckingham zosta\u0142y poinformowane o \u015bmierci kr\u00f3lowej. To wielowiekowa tradycja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kkwat0-krolowa-elzbieta-ii-i-pszczoly-6107986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lewski pszczelarz przekaza\u0142 pszczo\u0142om mieszkaj\u0105cym na terenie Pa\u0142acu Buckingham i Clarence House informacj\u0119 o odej\u015bciu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. To wielowiekowa tradycja, kt\u00f3rej \u017ar\u00f3d\u0142a maj\u0105 tkwi\u0107 w przes\u0105dzie, \u017ce pszczo\u0142y przestan\u0105 produkowa\u0107 mi\u00f3d, je\u015bli nie zostan\u0105 poi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niewolnictwo-w-usa-gwendolyn-midlo-hall-nie-zyje-odkryla-tozsamosc-stu-tysiecy-niewolnikow-6107916?source=rss", "title": "Odkry\u0142a, kim by\u0142o ponad 100 tysi\u0119cy niewolnik\u00f3w przywiezionych do USA. Zmar\u0142a dr Gwendolyn Midlo Hall", "date_published": "2022-09-12 10:50:20+00:00", "description": "<img alt=\"Odkry\u0142a, kim by\u0142o ponad 100 tysi\u0119cy niewolnik\u00f3w przywiezionych do USA. Zmar\u0142a dr Gwendolyn Midlo Hall\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-htt005-niewolnictwo-na-obszarze-skonfederowanych-stanow-ameryki-zostalo-zniesione-w-1862-roku-6108161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 93 lat zmar\u0142a dr Gwendolyn Midlo Hall, ameryka\u0144ska historyczka, kt\u00f3ra ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 i pochodzenie ponad 100 tysi\u0119cy niewolnik\u00f3w przywiezionych do Stan\u00f3w Zjednoczonych - w niedziel\u0119 poinformowa\u0142 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przelozenie-wyborow-zebranie-komitetu-politycznego-pis-przy-nowogrodzkiej-6108194?source=rss", "title": "Najwa\u017cniejsi politycy PiS przyjechali na Nowogrodzk\u0105. Maj\u0105\u00a0rozmawia\u0107 o prze\u0142o\u017ceniu wybor\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 10:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Najwa\u017cniejsi politycy PiS przyjechali na Nowogrodzk\u0105. Maj\u0105\u00a0rozmawia\u0107 o prze\u0142o\u017ceniu wybor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vdr3b6-12-1200-nowogrodzka-0002-6108259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek w po\u0142udnie w siedzibie partii przy ulicy Nowogrodzkiej w Warszawie zebrali si\u0119 najwa\u017cniejsi politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Jak relacjonowa\u0142a reporterka TVN24, spotkanie dotyczy plan\u00f3w prze\u0142o\u017cenia przysz\u0142orocznych wybor\u00f3w samorz\u0105dowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zderzenie-samochodu-osobowego-z-betoniarka-6108289?source=rss", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z betoniark\u0105", "date_published": "2022-09-12 10:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu osobowego z betoniark\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cw01mj-zderzenie-na-skrzyzowaniu-wladyslawa-lokietka-z-zygmunta-jorskiego-6108301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulic W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka i Zygmunta J\u00f3rskiego dosz\u0142o do zderzenia samochodu osobowego z betoniark\u0105. Jeden pas J\u00f3rskiego jest zablokowany. Na miejscu pracuje policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zderzenie-z-betoniarka-6108289?source=rss", "title": "Zderzenie z betoniark\u0105", "date_published": "2022-09-12 10:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie z betoniark\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cw01mj-zderzenie-na-skrzyzowaniu-wladyslawa-lokietka-z-zygmunta-jorskiego-6108301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulic W\u0142adys\u0142awa \u0141okietka i Zygmunta J\u00f3rskiego dosz\u0142o do kolizji samochodu osobowego z betoniark\u0105. Jeden pas J\u00f3rskiego by\u0142 zablokowany. Na miejscu pracowa\u0142a policja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uokik-wszczyna-postepowanie-przeciwko-orange-spolka-odpowiada-6108148?source=rss", "title": "Wielki operator na celowniku urz\u0119du. Chodzi o pobierane op\u0142aty", "date_published": "2022-09-12 10:45:30+00:00", "description": "<img alt=\"Wielki operator na celowniku urz\u0119du. Chodzi o pobierane op\u0142aty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rxt7o-telefon-5591606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie przeciwko Orange Polska, po tym jak otrzyma\u0142 skargi dotycz\u0105ce pobierania op\u0142at od dzwoni\u0105cych na infolinie sieci Orange i nju mobile. - Orange nie powinien obci\u0105\u017ca\u0107 swoich klient\u00f3w kosztami po\u0142\u0105cze\u0144 z infolini\u0105 obs\u0142ugow\u0105 w taryfach, w kt\u00f3rych konsumenci nie s\u0105 obc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rudna-wielka-michal-dworczyk-mial-blokowac-kontrole-skladowiska-spotkanie-za-zamknietymi-drzwiami-relacja-radnych-6107959?source=rss", "title": "Dworczyk mia\u0142 blokowa\u0107 kontrol\u0119 sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. Dwaj radni m\u00f3wi\u0105 o spotkaniu za zamkni\u0119tymi drzwiami", "date_published": "2022-09-12 10:44:48+00:00", "description": "<img alt=\"Dworczyk mia\u0142 blokowa\u0107 kontrol\u0119 sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. Dwaj radni m\u00f3wi\u0105 o spotkaniu za zamkni\u0119tymi drzwiami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bboxu9-superwizjer-1009-0004-6108139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj dolno\u015bl\u0105scy radni twierdz\u0105, \u017ce szef kancelarii premiera Micha\u0142 Dworczyk blokowa\u0142 zaplanowan\u0105 w bud\u017cecie wojew\u00f3dztwa kontrol\u0119 sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Rudnej Wielkiej, gdzie wcze\u015bniej wykryto nieprawid\u0142owo\u015bci. Kontrola nie zosta\u0142a przeprowadzona do dzisiaj. Spraw\u0119 pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-otwarto-fragment-ulicy-kondratowicza-6108082?source=rss", "title": "Wa\u017cne skrzy\u017cowanie na Br\u00f3dnie w ko\u0144cu otwarte", "date_published": "2022-09-12 10:43:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne skrzy\u017cowanie na Br\u00f3dnie w ko\u0144cu otwarte \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2wseme-fragment-ulicy-kondratowicza-juz-otwarty-6108294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uda\u0142o si\u0119 otworzy\u0107 fragment ulicy Kondratowicza na odcinku pomi\u0119dzy Rembieli\u0144sk\u0105 i \u0141abiszy\u0144sk\u0105, zamkni\u0119ty w zwi\u0105zku z rozbudow\u0105 drugiej linii metra. Pierwotnie jezdnia mia\u0142a by\u0107 otwarta ju\u017c w sobot\u0119, ale ze wzgl\u0119du na usterk\u0119 sygnalizacji oddanie ulicy kierowcom nast\u0105pi\u0142o dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/papua-nowa-gwinea-trzesienie-ziemi-co-najmniej-siedem-osob-zginelo-6108173?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Papui-Nowej Gwinei. Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2022-09-12 10:40:56+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Papui-Nowej Gwinei. Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fkgvuy-akcja-ratunkowa-po-trzesieniu-ziemi-w-papui-nowej-gwinei-6108253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do siedmiu wzros\u0142a liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y po tym, jak w niedziel\u0119 na wschodzie Papui-Nowej Gwinei zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby. Uszkodzone zosta\u0142y budynki, w tym domy i budynek uniwersytetu oraz drogi i sie\u0107 energetyczna."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/po-smierci-elzbiety-ii-ksiaze-harry-w-oswiadczeniu-oddal-hold-zmarlej-babci-6108205?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry w osobistym o\u015bwiadczeniu oddaje ho\u0142d babci. Wspomina niezwyk\u0142y moment gdy \"przytuli\u0142a prawnuki\"", "date_published": "2022-09-12 10:20:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry w osobistym o\u015bwiadczeniu oddaje ho\u0142d babci. Wspomina niezwyk\u0142y moment gdy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etfphc-ksiaze-harry-i-krolowa-elzbieta-zdjecie-archiwalne-5680663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery dni po \u015bmierci El\u017cbiety II, na stronie fundacji Archewell, ukaza\u0142o si\u0119 o\u015bwiadczenie podpisane przez ksi\u0119cia Harry'ego. Wnuk kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odda\u0142 w nim ho\u0142d monarchini. W poruszaj\u0105cych s\u0142owach wspomina zmar\u0142\u0105 babci\u0119, a tak\u017ce przypomina swoje naj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krepa-to-nie-psy-przyczynily-sie-do-smierci-67-latka-ktorego-cialo-znaleziono-w-zbozu-wykluczyla-to-sekcja-6107973?source=rss", "title": "To nie psy przyczyni\u0142y si\u0119 do \u015bmierci 67-latka, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w zbo\u017cu. Wykluczy\u0142a to sekcja\u00a0i badania genetyczne", "date_published": "2022-09-12 10:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"To nie psy przyczyni\u0142y si\u0119 do \u015bmierci 67-latka, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w zbo\u017cu. Wykluczy\u0142a to sekcja\u00a0i badania genetyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h6yljp-z-badan-wynika-ze-psy-odpowiadaja-za-smierc-jednego-z-dwoch-mezczyzn-zdjecie-ilustracyjne-6108204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak wynika z bada\u0144 materia\u0142u genetycznego, to nie agresywny owczarek belgijski, kt\u00f3ry w lipcu zosta\u0142 zastrzelony przez policj\u0119, przyczyni\u0142 si\u0119 do \u015bmierci 67-latka, kt\u00f3rego cia\u0142o znal"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/japonia-drzewa-wyrwane-z-korzeniami-tajfun-muifa-przyniosl-tez-ulewny-deszcz-6107902?source=rss", "title": "Drzewa wyrywane z korzeniami. Tajfun Muifa przyni\u00f3s\u0142 Japonii te\u017c ulewny deszcz", "date_published": "2022-09-12 10:04:31+00:00", "description": "<img alt=\"Drzewa wyrywane z korzeniami. Tajfun Muifa przyni\u00f3s\u0142 Japonii te\u017c ulewny deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mu795x-zdjecie-satelitarne-tajfunu-muifa-11-wrzesnia-6108031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Pacyfiku uformowa\u0142 si\u0119 kolejny tajfun, kt\u00f3rego nazwano Muifa. Przyni\u00f3s\u0142 intensywne opady deszczu na japo\u0144skiej wyspie Ishigaki, po\u0142o\u017conej w prefekturze Okinawa. Towarzysz\u0105cy \u017cywio\u0142owi silny wiatr wyrywa\u0142 drzewa z korzeniami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sa-chetni-na-remont-wiaduktu-mostu-poniatowskiego-6108107?source=rss", "title": "S\u0105 ch\u0119tni na remont wiaduktu mostu Poniatowskiego", "date_published": "2022-09-12 10:01:39+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 ch\u0119tni na remont wiaduktu mostu Poniatowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gj7kpk-wiadukt-mostu-poniatowskiego-czeka-na-remont-6108168/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wp\u0142yn\u0119\u0142y trzy oferty w powt\u00f3rzonym przetargu na remont wiaduktu mostu Poniatowskiego - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek sto\u0142eczny Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich. Drogowcy zaznaczyli, \u017ce zaproponowane kwoty s\u0105 ni\u017csze ni\u017c poprzednim razem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/stargard-kobieta-oszukana-metoda-na-wegiel-6108000?source=rss", "title": "Kupi\u0142a w\u0119giel od nieistniej\u0105cej firmy. Straci\u0142a tysi\u0105ce z\u0142otych", "date_published": "2022-09-12 10:01:17+00:00", "description": "<img alt=\"Kupi\u0142a w\u0119giel od nieistniej\u0105cej firmy. Straci\u0142a tysi\u0105ce z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u60dsb-kupila-fikcyjny-wegiel-6108016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja szuka przest\u0119pc\u00f3w, kt\u00f3rzy oszukali ju\u017c co najmniej dwie osoby w okolicach Stargardu w Zachodniopomorskiem, wykorzystuj\u0105c braki w\u0119gla na rynku.  Oferuj\u0105 opa\u0142, a potem znikaj\u0105 z pieni\u0119dzmi. Jak si\u0119 okazuje, firmy, pod kt\u00f3re si\u0119 podszywaj\u0105, nie istniej\u0105 b\u0105d\u017a ju\u017c nie dzia\u0142aj\u0105. Jedna z oszukanych kobiet s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/tatry-malopolskie-pogoda-w-gorach-snieg-pojawil-sie-na-lomnicy-6107974?source=rss", "title": "Wysoko w Tatrach spad\u0142 \u015bnieg. Bia\u0142o na \u0141omnicy", "date_published": "2022-09-12 09:37:01+00:00", "description": "<img alt=\"Wysoko w Tatrach spad\u0142 \u015bnieg. Bia\u0142o na \u0141omnicy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l8iap4-snieg-na-lomnicy-6108081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015anieg spad\u0142 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek na najwy\u017cszych szczytach Tatr. Bia\u0142o zrobi\u0142o si\u0119 na \u0141omnicy w Tatrach S\u0142owackich. - \u015anieg pojawi\u0142 si\u0119 co prawda bardzo wysoko, ale przypomnia\u0142 o wyci\u0105gni\u0119ciu cieplejszych ubra\u0144 z szafy - zaznaczy\u0142 przewodnik tatrza\u0144ski i edukator Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego Tomasz Zaj\u0105c."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kalifornia-50-osob-uwiezione-przez-lawine-blotna-6107852?source=rss", "title": "Lawina b\u0142otna uwi\u0119zi\u0142a 50 os\u00f3b w Kalifornii", "date_published": "2022-09-12 09:32:16+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina b\u0142otna uwi\u0119zi\u0142a 50 os\u00f3b w Kalifornii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j9yfyh-osuwisko-blotne-w-kalifornii-6107898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewny deszcz, kt\u00f3ry w weekend nawiedzi\u0142 po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Kalifornii, przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105 podtopienia i b\u0142otne osuwiska. Jedno z nich zaskoczy\u0142o kierowc\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych drog\u0105 na p\u00f3\u0142noc od Los Angeles, zamykaj\u0105c ich w gro\u017anej pu\u0142apce."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/word-protesty-egzaminatorow-gdzie-sie-odbeda-lodz-bydgoszcz-zielona-gora-gorzow-krakow-6107812?source=rss", "title": "Odwo\u0142ane egzaminy na prawo jazdy. W kt\u00f3rych miastach s\u0105 problemy?", "date_published": "2022-09-12 09:28:01+00:00", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ane egzaminy na prawo jazdy. W kt\u00f3rych miastach s\u0105 problemy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rs34k2-egzamin-prawo-jazdy03-6108200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa og\u00f3lnopolski protest egzaminator\u00f3w Wojew\u00f3dzkich O\u015brodk\u00f3w Ruchu Drogowego (WORD), kt\u00f3rzy chc\u0105 podwy\u017cek p\u0142ac oraz zmian w przepisach dotycz\u0105cych egzamin\u00f3w. Mo\u017ce to oznacza\u0107 utrudnienia dla kandydat\u00f3w na kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy w poniedzia\u0142ek mieli przyst\u0105pi\u0107 do egzamin\u00f3w na prawo jazdy. Cz\u0119\u015b\u0107 egzamin\u00f3w odwo\u0142an"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/karol-iii-w-palacu-westminsterskim-izby-parlamentu-zlozyly-mu-kondolencje-krol-wielkiej-brytanii-przemowil-do-parlamentu-6108018?source=rss", "title": "Karol III w Pa\u0142acu Westminsterskim. Izby z\u0142o\u017cy\u0142y mu kondolencje, kr\u00f3l przem\u00f3wi\u0142 do parlamentu", "date_published": "2022-09-12 09:24:42+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III w Pa\u0142acu Westminsterskim. Izby z\u0142o\u017cy\u0142y mu kondolencje, kr\u00f3l przem\u00f3wi\u0142 do parlamentu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pmddxs-karol-iii-6108114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy brytyjski monarcha Karol III i kr\u00f3lowa ma\u0142\u017conka Kamila odwiedzili przed po\u0142udniem Pa\u0142ac Westminsterski, siedzib\u0119 brytyjskiego parlamentu. Izba Gmin i Izba Lord\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142y kondolencje kr\u00f3lowi w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 jego matki, El\u017cbiety II, a on po raz pierwszy przem\u00f3wi\u0142 do parlamentu jako "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/cukrzyca-zwieksza-ryzyko-depresji-ma-ja-niemal-polowa-chorych-w-wielkiej-brytanii-6107719?source=rss", "title": "Cukrzyca zwi\u0119ksza ryzyko depresji. Ma j\u0105 niemal po\u0142owa chorych Brytyjczyk\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 09:23:03+00:00", "description": "<img alt=\"Cukrzyca zwi\u0119ksza ryzyko depresji. Ma j\u0105 niemal po\u0142owa chorych Brytyjczyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c5wjow-depresji-nie-wolno-lekcewazyc-5439764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie po\u0142owa chorych na cukrzyc\u0119 typu 2 zmaga si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z depresj\u0105 - wykaza\u0142o najnowsze badanie przeprowadzone w Wielkiej Brytanii. Zale\u017cno\u015b\u0107 ta dotyczy zw\u0142aszcza os\u00f3b, u kt\u00f3rych cukrzyc\u0119 zdiagnozowano w m\u0142odym wieku. \"Psychologiczny wp\u0142yw \u017cycia z t\u0105 nieust\u0119pliw\u0105 chorob\u0105 jest c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-brytyjski-resort-obrony-rosja-ma-problem-z-przerzuceniem-rezerw-przez-dniepr-6107979?source=rss", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosja ma problem z przerzuceniem rezerw przez Dniepr", "date_published": "2022-09-12 09:21:48+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort obrony: Rosja ma problem z przerzuceniem rezerw przez Dniepr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajz1yo-rosyjscy-zolnierze-w-obwodzie-chersonskim-6107237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie ministerstwo obrony, analizuj\u0105c poczynania ukrai\u0144skiej kontrofensywy, napisa\u0142o, \u017ce \"na po\u0142udniu, w okolicach Chersonia, Rosja ma prawdopodobnie problemy z przerzuceniem wystarczaj\u0105cych rezerw na lini\u0119 frontu przez Dniepr\". Dodano, \u017ce \"od \u015brody Ukraina odzyska\u0142a w o"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/120-lat-sopotu-koncert-w-operze-lesnej-z-okazji-urodzin-miasta-6107929?source=rss", "title": "Koncert z okazji urodzin miasta Sopot. \"Te 120 lat to przede wszystkim du\u017co dobrej muzyki\"", "date_published": "2022-09-12 09:20:37+00:00", "description": "<img alt=\"Koncert z okazji urodzin miasta Sopot. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6tdhs-koncert-z-okazji-120-urodzin-sopotu-6107914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na scenie Opery Le\u015bnej w Sopocie odby\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 fina\u0142owy koncert wie\u0144cz\u0105cy obchody 120. urodzin miasta. Na estradzie zago\u015bci\u0142y popowe piosenki, folk, punk rock i rock and roll. - Te 120 lat to przede wszystkim du\u017co dobrej muzyki - m\u00f3wi\u0142 prezydent Sopotu Jacek Karnowski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/psychiatria-dziecieca-oddzialowi-w-olsztynie-grozi-zamkniecie-rozmowy-ostatniej-szansy-6107816?source=rss", "title": "Rozmowy ostatniej szansy. Czy uda si\u0119 ocali\u0107 oddzia\u0142 psychiatrii dzieci\u0119cej?", "date_published": "2022-09-12 09:10:09+00:00", "description": "<img alt=\"Rozmowy ostatniej szansy. Czy uda si\u0119 ocali\u0107 oddzia\u0142 psychiatrii dzieci\u0119cej?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5vs4cr-lekarze-odchodza-z-pracy-a-dzieci-i-mlodziezy-na-oddzialach-psychiatrycznych-jest-wiecej-niz-kiedykolwiek-5445155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci z wojew\u00f3dztw warmi\u0144sko-mazurskiego i podlaskiego mog\u0105 zosta\u0107 bez ca\u0142odobowej pomocy psychiatrycznej. Dwie specjalistki psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Wojew\u00f3dzkiego Zespo\u0142u Lecznictwa Psychiatrycznego w Ol"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przekop-przez-mierzeje-wislana-wkrotce-otwarcie-ale-na-razie-poplyna-politycy-6107890?source=rss", "title": "Kana\u0142 przez Mierzej\u0119 dla polityk\u00f3w. \"\u017badna jednostka towarowa nie b\u0119dzie mie\u0107 pozwolenia, pr\u00f3cz rz\u0105dowych\"", "date_published": "2022-09-12 09:07:45+00:00", "description": "<img alt=\"Kana\u0142 przez Mierzej\u0119 dla polityk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fmp8ta-otwarcie-kanalu-zeglugowego-przez-mierzeje-wislana-coraz-blizej-6104053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warta blisko 2 miliardy z\u0142otych inwestycja na razie ma charakter propagandowy. Gotowy jest przekop, ale dla statk\u00f3w o zanurzeniu do 4,5 metra droga do elbl\u0105skiego portu pozostanie zamkni\u0119ta - podaje \"Rzeczpospolita\". Kana\u0142 na Mierzei Wi\u015blanej zostanie otwarty 17 wrze\u015bnia, ale nie pop\u0142yn\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lotto-z-10-wrzesnia-2022-szostka-padla-we-wroclawiu-6107968?source=rss", "title": "Sz\u00f3stka w Lotto warta ponad 23 miliony z\u0142otych. Wiemy, gdzie wys\u0142ano szcz\u0119\u015bliwy kupon", "date_published": "2022-09-12 08:59:58+00:00", "description": "<img alt=\"Sz\u00f3stka w Lotto warta ponad 23 miliony z\u0142otych. Wiemy, gdzie wys\u0142ano szcz\u0119\u015bliwy kupon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9bvnwd-beda-zmiany-w-podatkach-4705568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnim losowaniu Lotto pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w wysoko\u015bci ponad 23 milion\u00f3w z\u0142otych. Sz\u00f3stk\u0119 odnotowano we Wroc\u0142awiu - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy. Jest to 32. i do tej pory najwy\u017csza sz\u00f3stka w tym mie\u015bcie w Lotto i Lotto Plus."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-12-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-12 08:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ye5ub-covid-dzienny-bilans-6107977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie gov.pl poinformowano o 659 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Jak wynika z danych z minionej doby, nie zmar\u0142 \u017caden pacjent z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zielonka-kradl-rowery-przypiete-przy-stacjach-kolejowych-i-sprzedawal-je-w-internecie-wpadl-przez-monitoring-6107698?source=rss", "title": "Krad\u0142 rowery przypi\u0119te przy stacjach kolejowych i sprzedawa\u0142. Wpad\u0142 przez monitoring", "date_published": "2022-09-12 08:32:31+00:00", "description": "<img alt=\"Krad\u0142 rowery przypi\u0119te przy stacjach kolejowych i sprzedawa\u0142. Wpad\u0142 przez monitoring\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pp8j2h-policja-zatrzymala-podejrzanego-o-kradziez-rowerow-6107899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Zielonki pod Warszaw\u0105 zatrzymali z\u0142odzieja rower\u00f3w. Jak ustalili, m\u0119\u017cczyzna krad\u0142 je ze stacji kolejowych i sprzedawa\u0142 za po\u015brednictwem portali spo\u0142eczno\u015bciowych. Cz\u0119\u015b\u0107 \u0142up\u00f3w uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-rosyjska-inwazja-isw-ukraina-odwrocila-losy-tej-wojny-na-swoja-korzysc-6107749?source=rss", "title": "ISW: Ukraina odwr\u00f3ci\u0142a losy tej wojny na swoj\u0105 korzy\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-12 08:24:30+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Ukraina odwr\u00f3ci\u0142a losy tej wojny na swoj\u0105 korzy\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qth3mu-rosjanie-w-odwrocie-na-charkowszczyznie-6107926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie odnios\u0142y wa\u017cne operacyjne zwyci\u0119stwo i odbi\u0142y prawie ca\u0142y obw\u00f3d charkowski - pisze w swojej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Jego zdaniem wyzwolenie Iziumu pogrzeba\u0142o og\u0142oszone przez Rosj\u0119 plany zaj\u0119cia ca\u0142ego Donbasu. Nie zako\u0144czy to wojny, ale przechyli\u0142o szal\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-niemieccy-deputowani-wzywaja-rzad-do-zwiekszenia-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy-w-tym-dostarczenia-czolgow-leopard-2-i-wozow-marder-6107823?source=rss", "title": "Niemieccy deputowani wzywaj\u0105 do zwi\u0119kszenia pomocy zbrojnej. \"W nowej fazie wojny Ukraina potrzebuje broni\"", "date_published": "2022-09-12 08:15:31+00:00", "description": "<img alt=\"Niemieccy deputowani wzywaj\u0105 do zwi\u0119kszenia pomocy zbrojnej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9ytwp-niemiecki-czolg-leopard-2-5682060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowani Bundestagu zaapelowali o zwi\u0119kszenie pomocy wojskowej dla Ukrainy. - Niemcy musz\u0105 natychmiast odegra\u0107 swoj\u0105 rol\u0119 w sukcesie Ukrainy i dostarczy\u0107 pojazdy ochronne, w tym bojowe wozy piechoty Marder i czo\u0142gi podstawowe Leopard 2 - przekonywa\u0142a Marie-Agnes Strack-Zimmermann (FDP). Michael Roth (SPD)"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/malaria-nowa-szczepionka-moze-zmienic-swiat-i-zakonczyc-umieranie-dzieci-naukowcy-6103493?source=rss", "title": "Szczepionka, kt\u00f3ra mo\u017ce \"zmieni\u0107 \u015bwiat\". Bez niej co roku umiera ponad 400 tysi\u0119cy os\u00f3b", "date_published": "2022-09-12 08:05:23+00:00", "description": "<img alt=\"Szczepionka, kt\u00f3ra mo\u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fe4942-who-autoryzowalo-szczepionke-na-malarie-zdjecie-ilustracyjne-5442908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczepionka przeciwko malarii, kt\u00f3ra ma potencja\u0142 by \"zmieni\u0107 \u015bwiat\", zosta\u0142a opracowana przez naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Oksfordzkiego - poinformowa\u0142o BBC. Wed\u0142ug badaczy to pierwsza szczepionka, kt\u00f3ra mo\u017ce znacz\u0105co ograniczy\u0107 rozprzestrzenianie choroby zabijaj\u0105cej ka\u017cdego roku ponad 400 tysi\u0119cy ludzi. \"Za nas"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/grenlandia-rekordowe-topnienie-we-wrzesniu-dane-nasa-6107789?source=rss", "title": "Grenlandia topnieje ju\u017c nawet we wrze\u015bniu. Taka anomalia mo\u017ce pojawia\u0107 si\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej", "date_published": "2022-09-12 08:05:01+00:00", "description": "<img alt=\"Grenlandia topnieje ju\u017c nawet we wrze\u015bniu. Taka anomalia mo\u017ce pojawia\u0107 si\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-crcx93-topniejaca-pokrywa-lodowa-grenlandii-na-zdjeciu-satelitarnym-6107801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pocz\u0105tku wrze\u015bnia na Grenlandii odnotowano niecodziennie szybkie topnienie pokrywy lodowej. Zjawisko zaskoczy\u0142o naukowc\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci to, \u017ce dosz\u0142o do niego pod sam koniec sezonu topnienia. Naukowcy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce ta anomalia "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-po-rosyjskiej-inwazji-general-waldemar-skrzypczak-analizuje-6107795?source=rss", "title": "Genera\u0142 Skrzypczak o ukrai\u0144skiej kontrofensywie: Rosjanie przechodz\u0105 na ca\u0142ym froncie do obrony", "date_published": "2022-09-12 08:04:03+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Skrzypczak o ukrai\u0144skiej kontrofensywie: Rosjanie przechodz\u0105 na ca\u0142ym froncie do obrony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qh3745-analiza-generala-waldemara-skrzypczaka-6107799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym momencie Ukrai\u0144cy pozbawili Rosjan mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia operacji zaczepnej, ataku na Donbas - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 genera\u0142 Waldemar Skrzypczak, analizuj\u0105c ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119. Doda\u0142, \u017ce \"na dzie\u0144 dzisiejszy Rosjanie przechodz\u0105 na ca\u0142ym froncie do obrony\". "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ryszard-terlecki-do-dziennikarza-niechze-sie-pan-odwali-6107788?source=rss", "title": "Terlecki do dziennikarza: niech\u017ce si\u0119 pan odwali", "date_published": "2022-09-12 07:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Terlecki do dziennikarza: niech\u017ce si\u0119 pan odwali\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-t16kfb-terlicl-6107833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niech\u017ce si\u0119 pan odwali - tak szef klubu PiS, wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do dziennikarza, kt\u00f3ry chcia\u0142 go zapyta\u0107 o objazd premiera po kraju. Do tej sytuacji dosz\u0142o na XXI Forum Ekonomicznym w Karpaczu, na kt\u00f3rym pojawi\u0142 si\u0119 Terlecki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-krolowa-w-edynburgu-zegnaja-mieszkancy-wielkiej-brytanii-zbieraja-sie-przy-trasie-pochodu-z-trumna-6107717?source=rss", "title": "Brytyjczycy zbieraj\u0105 si\u0119 przy Kr\u00f3lewskim Trakcie w Edynburgu. Chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d El\u017cbiecie II", "date_published": "2022-09-12 07:32:43+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjczycy zbieraj\u0105 si\u0119 przy Kr\u00f3lewskim Trakcie w Edynburgu. Chc\u0105 odda\u0107 ho\u0142d El\u017cbiecie II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whc1uc-reporter-tvn24-pawel-lukasik-w-edynburgu-6107817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Pa\u0142acu Holyroodhouse do katedry \u015bw. Idziego w Edynburgu przejdzie w poniedzia\u0142ek poch\u00f3d z trumn\u0105 El\u017cbiety II. Przy trasie Kr\u00f3lewskiego Traktu ju\u017c na kilka godzin przed tymi uroczysto\u015bciami zbieraj\u0105 si\u0119 Brytyjczycy, chc\u0105cy - jak m\u00f3wi\u0105 - \"odda\u0107 ho\u0142d\" monarchini."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/tomaszow-lubelski-24-latek-zranil-nozem-policjantow-padl-strzal-uslyszal-zarzut-usilowania-zabojstwa-6107735?source=rss", "title": "Zrani\u0142 no\u017cem policjant\u00f3w, zosta\u0142 postrzelony. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-09-12 07:29:17+00:00", "description": "<img alt=\"Zrani\u0142 no\u017cem policjant\u00f3w, zosta\u0142 postrzelony. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-egmnbb-napastnikiem-okazal-sie-24-letni-obywatel-ukrainy-6107753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na chodniku w Tomaszowie Lubelskim le\u017ca\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Gdy na miejscu pojawili si\u0119 policjanci, aby mu pom\u00f3c, wyj\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i ich zaatakowa\u0142. Obaj zostali zranieni. Jeden z funkcjonariuszy u\u017cy\u0142 broni i postrzeli\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w nog\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce napastnikiem jest 24-le"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nowotwor-pluc-u-niepalacych-winne-sa-mikropyly-ale-mechanizm-ich-dzialania-da-sie-zatrzymac-6107280?source=rss", "title": "Naukowcy: wiemy, jak zanieczyszczenie powietrza wywo\u0142uje raka p\u0142uc, i jak je powstrzyma\u0107", "date_published": "2022-09-12 07:12:06+00:00", "description": "<img alt=\"Naukowcy: wiemy, jak zanieczyszczenie powietrza wywo\u0142uje raka p\u0142uc, i jak je powstrzyma\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-omjujk-zdjecie-rentgenowskie-pluc-6107279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Wielkiej Brytanii odkryli mechanizm, w jaki spos\u00f3b zanieczyszczenie powietrza wywo\u0142uje choroby nowotworowe u os\u00f3b niepal\u0105cych. Za powstawanie szkodliwych mutacji odpowiedzialne s\u0105 zawieszone cz\u0105steczki PM2,5, powoduj\u0105ce miejscowe zapalenia w tkankach p\u0142uc. Co "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjska-inwazja-wolodymyr-zelenski-po-200-dniach-wojny-swiat-jest-wami-zachwycony-wrog-panikuje-6107618?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski po 200 dniach wojny: \u015bwiat jest wami zachwycony, wr\u00f3g panikuje", "date_published": "2022-09-12 07:08:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski po 200 dniach wojny: \u015bwiat jest wami zachwycony, wr\u00f3g panikuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmu6gl-ukrainscy-zolnierze-z-flaga-6106703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu po 200 dniach wojny powiedzia\u0142, \u017ce \u015bwiat podziwia postaw\u0119 ukrai\u0144skiej armii podczas, gdy wr\u00f3g pogr\u0105\u017ca si\u0119 w panice. - Droga do zwyci\u0119stwa jest trudna, ale jeste\u015bmy pewni: wy to zrobicie, dojdziecie do naszej granicy, na wszystkie jej odcinki -"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-budzet-ludwik-kotecki-komentuje-w-tvn24-6107721?source=rss", "title": "Czy rz\u0105dowi zale\u017cy na spadku inflacji? By\u0142y wiceminister finans\u00f3w odpowiada", "date_published": "2022-09-12 07:05:30+00:00", "description": "<img alt=\"Czy rz\u0105dowi zale\u017cy na spadku inflacji? By\u0142y wiceminister finans\u00f3w odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhvufe-rzad-posiedzenie-rady-ministrow-26-lipca-2022-5974339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wchodzimy w bardzo niebezpieczny okres gospodarczy. Mamy spowolnienie w Europie, ca\u0142ym \u015bwiecie. Powinni\u015bmy w taki okres wej\u015b\u0107 w nisk\u0105 inflacj\u0105 i z buforami w finansach publicznych. Ani to, ani to w Polsce nie istnieje - skomentowa\u0142 w programie \"Jeden na jeden\" Ludwik Koteck"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/festiwal-filmowy-w-gdyni-47-fpff-jakie-filmy-walcza-o-zlote-lwy-6107598?source=rss", "title": "Startuje festiwal filmowy w Gdyni. 20 film\u00f3w walczy o Z\u0142ote Lwy, na otwarcie \"Orze\u0142. Ostatni Patrol\" Jacka B\u0142awuta", "date_published": "2022-09-12 07:00:29+00:00", "description": "<img alt=\"Startuje festiwal filmowy w Gdyni. 20 film\u00f3w walczy o Z\u0142ote Lwy, na otwarcie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2bv88u-tomasz-zietek-w-filmie-otwarcia-orzel-ostatni-patrol-6107597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Filmem w re\u017cyserii wybitnego dokumentalisty Jacka B\u0142awuta \"Orze\u0142. Ostatni Patrol\", opowiadaj\u0105cym histori\u0119 legendarnego okr\u0119tu podwodnego,\u00a0rozpoczyna si\u0119 w poniedzia\u0142ek wieczorem 47 Festiwal Polskich Film\u00f3w Fabularnych w Gdyni. W\u015br\u00f3d 20 konkursowych tytu\u0142\u00f3w, obok ka"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-kontrofensywa-w-obwodach-charkowskim-i-donieckim-sztab-generalny-rosjanie-pospiesznie-opuszczaja-pozycje-6107633?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Sztab Generalny: Rosjanie pospiesznie opuszczaj\u0105 pozycje", "date_published": "2022-09-12 06:47:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Sztab Generalny: Rosjanie pospiesznie opuszczaj\u0105 pozycje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n58rz7-ukrainskie-flagi-w-wyzwolonej-balaklii-w-obwodzie-charkowskim-6107713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ska kontrofensywa idzie naprz\u00f3d. Sztab Generalny w Kijowie poinformowa\u0142, \u017ce ostatniej doby armia ukrai\u0144ska wypar\u0142a wojska rosyjskie z ponad 20 miejscowo\u015bci. Wed\u0142ug sztabu, \"trwa wyzwalanie\" kolejnych miejscowo\u015bci w obwodach charkowskim i donieck"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-kalifornia-pozar-mosquito-dalej-nie-zostal-ugaszony-6107695?source=rss", "title": "Ponad 18 tysi\u0119cy hektar\u00f3w w ogniu. Po\u017car Mosquito dalej szaleje", "date_published": "2022-09-12 06:30:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 18 tysi\u0119cy hektar\u00f3w w ogniu. Po\u017car Mosquito dalej szaleje\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b3dx2m-pozar-mosquito-nadal-szaleje-6107666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Kalifornii trwa walka z gigantycznym po\u017carem. Ogie\u0144 strawi\u0142 ju\u017c ponad 18 tysi\u0119cy hektar\u00f3w i zosta\u0142 opanowany jedynie w 10 procentach. Stra\u017cacy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce w ugaszeniu \u017cywio\u0142u nie pomo\u017ce nawet och\u0142odzenie pogody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pustostan-po-dawnej-pijalni-wod-mineralnych-czeka-na-najemce-jej-wnetrza-zdobia-unikatowe-mozaiki-6107644?source=rss", "title": "Dawna pijalnia w\u00f3d mineralnych wystawiona na wynajem. Jej wn\u0119trza zdobi\u0105 unikatowe mozaiki", "date_published": "2022-09-12 06:26:54+00:00", "description": "<img alt=\"Dawna pijalnia w\u00f3d mineralnych wystawiona na wynajem. Jej wn\u0119trza zdobi\u0105 unikatowe mozaiki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1qb2eu-wnetrza-dawnej-pijalni-wod-mineralnych-zdobia-mozaiki-6107688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawna pijalnia w\u00f3d mineralnych Uzdrowiska Konstancin przy Pu\u0142awskiej zosta\u0142a wystawiona do konkursu na wynajem. Zadaniem przysz\u0142ego najemcy b\u0119dzie wyeksponowanie kompozycji mozaikowych, kt\u00f3re od ponad 50 lat zdobi\u0105 wn\u0119trza lokalu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/zrzutka-na-szkole-tu-10-zl-tam-15-zl-papier-do-xero-to-dopiero-poczatek-drozeje-wszystko-zaplaci-rodzic-6103244?source=rss", "title": "Zrzutka na szko\u0142\u0119. Tu 10 z\u0142, tam 15 z\u0142 - papier do xero to dopiero pocz\u0105tek, dro\u017ceje wszystko, zap\u0142aci rodzic", "date_published": "2022-09-12 06:26:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zrzutka na szko\u0142\u0119. Tu 10 z\u0142, tam 15 z\u0142 - papier do xero to dopiero pocz\u0105tek, dro\u017ceje wszystko, zap\u0142aci rodzic\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ktdyi3-kserokopiarka-shutterstock630354503-6103156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma pieni\u0119dzy - nie ma podr\u0119cznik\u00f3w. S\u0105 podr\u0119czniki - nie ma \u0107wicze\u0144, chyba, \u017ce zap\u0142ac\u0105 za nie rodzice, cho\u0107 to niezgodne z prawem. Podobnie jak p\u0142acenie za papier do ksero, \u015brodki czysto\u015bci, czy pensje nauczycieli. Dzieci posz\u0142y do szk\u00f3\u0142 i w ich "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-podwyzki-stop-procentowych-czlonek-rpp-ludwik-kotecki-prognozuje-6107671?source=rss", "title": "Cz\u0142onek RPP: Obawiam si\u0119, \u017ce podwy\u017cek st\u00f3p b\u0119dzie 20. Inflacja nie zejdzie poni\u017cej 10 procent do ko\u0144ca 2024 roku", "date_published": "2022-09-12 06:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek RPP: Obawiam si\u0119, \u017ce podwy\u017cek st\u00f3p b\u0119dzie 20. Inflacja nie zejdzie poni\u017cej 10 procent do ko\u0144ca 2024 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kvp54-12-0730-rozmowa-cl-0001-6107670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obawiam si\u0119, \u017ce sko\u0144czymy na dwudziestu bardzo malutkich podwy\u017ckach st\u00f3p procentowych. Lepszym podej\u015bciem by\u0142yby zdecydowane podwy\u017cki wcze\u015bniej w tym roku - powiedzia\u0142 w TVN24 cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ludwik Kotecki. Prognozowa\u0142, \u017ce na pocz\u0105tku przysz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-klamstwo-smolenskie-niepublikowane-dokumenty-ukryte-materialy-podkomisji-macierewicza-w-czarno-na-bialym-6107650?source=rss", "title": "Na czym polega k\u0142amstwo smole\u0144skie? Wi\u0119cej o tym w \"Czarno na bia\u0142ym\"", "date_published": "2022-09-12 05:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Na czym polega k\u0142amstwo smole\u0144skie? Wi\u0119cej o tym w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qk158f-na-czym-polega-klamstwo-smolenskie-6107657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Czarno na bia\u0142ym\" poka\u017cemy w poniedzia\u0142ek, na czym polega k\u0142amstwo smole\u0144skie. To has\u0142o ch\u0119tnie przywo\u0142ywane przez polityk\u00f3w obozu rz\u0105dz\u0105cego, a przede wszystkim przez Antoniego Macierewicza - tw\u00f3rc\u0119 i przewodnicz\u0105cego podkomisji do zbadania katastrofy smole\u0144skiej - jest prawdziwe, cho\u0107 nie tak, jak jest "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/dania-50-rocznica-koronacji-krolowej-malgorzaty-ii-uroczystosci-jubileuszowe-w-cieniu-smierci-krolowej-elzbiety-ii-6107620?source=rss", "title": "Ma\u0142gorzata II obchodzi sw\u00f3j 50. jubileusz", "date_published": "2022-09-12 05:32:02+00:00", "description": "<img alt=\"Ma\u0142gorzata II obchodzi sw\u00f3j 50. jubileusz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7u4wv-krolowa-danii-malgorzata-ii-swietuje-50-rocznice-objecia-tronu-6107615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa Danii Ma\u0142gorzata II obchodzi sw\u00f3j jubileusz - 50. rocznic\u0119 wst\u0105pienia na tron. Z powodu \u015bmierci brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II uroczysto\u015bci by\u0142y znacznie skromniejsze, ni\u017c pierwotnie planowano. Ma\u0142gorzata II to obecnie najd\u0142u\u017cej panuj\u0105ca \u017cyj\u0105ca monarchini i jedyna kobieta pozostaj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-lwow-przesiedlency-w-obwodzie-lwowskim-najnowsze-dane-6107625?source=rss", "title": "\u0106wier\u0107 miliona przesiedle\u0144c\u00f3w, w tym 75 tysi\u0119cy dzieci. Dane z obwodu lwowskiego", "date_published": "2022-09-12 05:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"\u0106wier\u0107 miliona przesiedle\u0144c\u00f3w, w tym 75 tysi\u0119cy dzieci. Dane z obwodu lwowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xdksdt-lwow-ukraina-6107629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef lwowskiej administracji Maksim Kozicki poda\u0142 statystyki dotycz\u0105ce ludno\u015bci tego regionu. Przekaza\u0142, \u017ce w obwodzie lwowskim oficjalnie mieszka teraz 250 tysi\u0119cy os\u00f3b wewn\u0119trznie przesiedlonych, 75 tysi\u0119cy dzieci, 32 tysi\u0105ce emeryt\u00f3w, 8 tysi\u0119cy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 121 tysi\u0119cy z nich jest w wiek"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pensja-minimalna-2023-najnizsza-krajowa-rzad-ma-zaskoczyc-placa-minimalna-blizej-hat-tricka-kaczynskiego-6107646?source=rss", "title": "Bli\u017cej \"hat tricka Kaczy\u0144skiego\". Rz\u0105d ma zaskoczy\u0107 p\u0142ac\u0105 minimaln\u0105", "date_published": "2022-09-12 05:27:46+00:00", "description": "<img alt=\"Bli\u017cej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwx9w5-zaklad-ubezpieczen-spolecznych-oglosil-kiedy-rusza-wyplaty-swiadczenia-dobry-start-czyli-tak-zwanego-300-plus-5778252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek ma zosta\u0107 podj\u0119ta decyzja rz\u0105du w sprawie najni\u017cszych pensji w 2023 roku - podaje \"Dziennik Gazeta Prawna\". Minimalne wynagrodzenie za ca\u0142y etat wzro\u015bnie do 3450 z\u0142otych brutto od stycznia i 3500 z\u0142otych od lipca. Czyli wi\u0119cej ni\u017c pierwotnie planowano. To ostatni mome"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-chicago-powodz-w-czesci-miasta-ponad-120-litrow-wody-na-metr-kwadratowy-6107645?source=rss", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 Chicago znalaz\u0142a si\u0119 pod wod\u0105. \"Wystarczy\u0142o 20 minut, by wszystko by\u0142o zalane\"", "date_published": "2022-09-12 05:22:24+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 Chicago znalaz\u0142a si\u0119 pod wod\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9bfzkf-zalane-ulice-w-chicago-6107639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 stan Illinois nawiedzi\u0142y ulewy, kt\u00f3re sprawi\u0142y wiele problem\u00f3w mieszka\u0144com p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Chicago. Wody opadowe wdar\u0142y si\u0119 do piwnic, jak r\u00f3wnie\u017c zala\u0142y wiele arterii komunikacyjnych. Jak wskazuj\u0105 mieszka\u0144cy, to nie pierwszy tego typu problem w tym miejscu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-awarie-pradu-po-rosyjskich-ostrzalach-celem-atakow-byla-infrastruktura-krytyczna-6107575?source=rss", "title": "Awarie pr\u0105du po rosyjskich ostrza\u0142ach. \"Terrory\u015bci atakuj\u0105 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105\"", "date_published": "2022-09-12 05:17:45+00:00", "description": "<img alt=\"Awarie pr\u0105du po rosyjskich ostrza\u0142ach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bkipi2-skutki-rosyjskich-atakow-na-infrastrukture-energetyczna-w-charkowie-6107594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mer Charkowa Ihor Terehow poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem, \u017ce wojska rosyjskie ostrzela\u0142y wa\u017cny obiekt infrastruktury i w wielu dzielnicach brakuje elektryczno\u015bci. Doniesienia o awarii pr\u0105du nap\u0142yn\u0119\u0142y te\u017c z kilku innych region\u00f3w Ukrainy. \"Rosjanie za cel maj\u0105 pozostawienie ludzi bez \u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budowa-elektrowni-atomowej-w-polsce-usa-przekazaly-raport-dotyczacy-wspolpracy-przy-atomie-6107630?source=rss", "title": "\"To co\u015b wi\u0119cej ni\u017c oferta handlowa\". USA przekaza\u0142y raport dotycz\u0105cy wsp\u00f3\u0142pracy przy atomie", "date_published": "2022-09-12 05:12:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fxsvy-elektrownia-atomowa-niemcy-shutterstock439435060-6099051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski ambasador w Polsce oraz prezes Westinghouse Polska przekazali minister klimatu i \u015brodowiska Annie Moskwie \"Raport koncepcyjno-wykonawczy w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze Cywilnej Energetyki J\u0105drowej\" - poda\u0142 resort klimatu i \u015brodowiska. Resort doda\u0142, \u017ce raport \"jest szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 dwustronn\u0105 map\u0105 drogow\u0105 maj\u0105c\u0105 prowadzi\u0107 do budowy sze\u015b"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budowa-elektrowni-atomowej-w-polsce-nieoficjalnie-amerykanie-maja-zlozyc-w-poniedzialek-oferte-6107630?source=rss", "title": "Nieoficjalnie: dzi\u015b Polska ma otrzyma\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 ofert\u0119 w sprawie budowy reaktor\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2022-09-12 05:12:39+00:00", "description": "<img alt=\"Nieoficjalnie: dzi\u015b Polska ma otrzyma\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 ofert\u0119 w sprawie budowy reaktor\u00f3w j\u0105drowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fxsvy-elektrownia-atomowa-niemcy-shutterstock439435060-6099051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas poniedzia\u0142kowego spotkania ambasadora USA w Polsce Marka Brzezinskiego z minister klimatu i \u015brodowiska Ann\u0105 Moskw\u0105 zostanie przekazana ameryka\u0144ska oferta dotycz\u0105ca budowy w Polsce reaktor\u00f3w j\u0105drowych - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie PAP ze \u017ar\u00f3de"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-rosja-prezydent-chin-xi-jinping-spotka-sie-z-wladimirem-putinem-w-uzbekistanie-komentarze-6107600?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dca Chin spotka si\u0119 z Putinem. \"To pokazuje jak niebezpieczna sta\u0142a si\u0119 sytuacja mi\u0119dzynarodowa\"", "date_published": "2022-09-12 04:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dca Chin spotka si\u0119 z Putinem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a879dq-xi-jinping-6107626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Chin Xi Jinping planuje w tym tygodniu podr\u00f3\u017c do Azji \u015arodkowej, gdzie podczas szczytu Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy ma spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem. Chi\u0144ski przyw\u00f3dca opu\u015bci sw\u00f3j kraj po raz pierwszy od ponad dw\u00f3ch lat - zauwa\u017ca Reuters."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prace-drogowe-na-kilku-stolecznych-ulicach-zmiany-w-ruchu-na-terenie-pieciu-dzielnic-6105876?source=rss", "title": "Prace drogowc\u00f3w, tramwajarzy i ciep\u0142ownik\u00f3w. Zmiany w ruchu w pi\u0119ciu dzielnicach", "date_published": "2022-09-12 04:42:33+00:00", "description": "<img alt=\"Prace drogowc\u00f3w, tramwajarzy i ciep\u0142ownik\u00f3w. Zmiany w ruchu w pi\u0119ciu dzielnicach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zu9aop-prace-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-5451880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od poniedzia\u0142ku zmian w organizacji ruchu nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 na Woli, Bemowie, Ursynowie, Bielanach, a od wtorku na Mokotowie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-dziennikarz-rosyjskie-wojsko-podarowalo-nam-sprzet-o-wartosci-130-milionow-dolarow-6107596?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski dziennikarz: rosyjskie wojsko podarowa\u0142o nam sprz\u0119t o warto\u015bci 130 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-12 04:40:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski dziennikarz: rosyjskie wojsko podarowa\u0142o nam sprz\u0119t o warto\u015bci 130 milion\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxrjm6-rosyjski-czolg-ukraina-maj-2022-6096416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wycofywania si\u0119 z obwodu charkowskiego rosyjscy \u017co\u0142nierze podarowali Si\u0142om Zbrojnym Ukrainy sprz\u0119t o warto\u015bci 130 milion\u00f3w dolar\u00f3w - oceni\u0142 ukrai\u0144ski dziennikarz Roman Cymbaluk w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak doda\u0142, sprz\u0119tem przej\u0119tym od naje\u017ad\u017ac\u00f3w \"mo\u017cna wypos"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-wielka-brytania-zegna-krolowa-program-uroczystosci-6107603?source=rss", "title": "Wielka Brytania \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. Program uroczysto\u015bci z udzia\u0142em rodziny kr\u00f3lewskiej", "date_published": "2022-09-12 04:12:22+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania \u017cegna El\u017cbiet\u0119 II. Program uroczysto\u015bci z udzia\u0142em rodziny kr\u00f3lewskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wtty53-kwiaty-przed-rezydencja-krolowej-elzbiety-ii-w-sandringham-6107604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka Brytania przygotowuje si\u0119 na ostatnie po\u017cegnanie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, kt\u00f3ra zmar\u0142a w czwartek po ponad 70 latach panowania. W nadchodz\u0105cym tygodniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 oficjalne uroczysto\u015bci z udzia\u0142em rodziny kr\u00f3lewskiej, kt\u00f3re poprzedz\u0105 pogrzeb mona"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-piec-punktow-ktore-pomoga-ukrainie-wygrac-wojne-szef-msz-litwy-gabrielius-landsbergis-proponuje-6107587?source=rss", "title": "Pi\u0119\u0107 punkt\u00f3w, kt\u00f3re \"pomog\u0105 Ukrainie zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 szybko i na zawsze\"", "date_published": "2022-09-12 03:48:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 punkt\u00f3w, kt\u00f3re \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbd96z-ukrainska-artyleria-2s7-pion-okolice-charkowa-26-sierpien-2022-6096038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina zas\u0142u\u017cy\u0142a na nasze pe\u0142ne wsparcie w postawieniu prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina przed s\u0105dem za ka\u017cd\u0105 pope\u0142nion\u0105 przez niego zbrodni\u0119 - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister spraw zagranicznych Litwy Gabrielius Landsbergis. Przedstawi\u0142 pi\u0119ciopunktowy plan, kt\u00f3ry w jego ocenie ma pom\u00f3c Ukrainie z"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-12-wrzesnia-2022-6107607?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-12 03:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-du2fvk-ukrainscy-zolnierze-w-rejonie-lisiczanska-6106455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 201. dzie\u0144. W niedziel\u0119 wieczorem w Charkowie i innych regionach kraju dosz\u0142o do awarii pr\u0105du po rosyjskich ostrza\u0142ach. Ukrai\u0144ska armia poda\u0142a, \u017ce Rosjanie wystrzelili nad Ukrain\u0105 12 rakiet, z czego dziewi\u0119\u0107 zosta\u0142o zestrzelonych. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski wyg"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-agresja-rosji-trwa-relacja-na-zywo-12-wrzesnia-2022-6107606?source=rss", "title": "Prezydent Ze\u0142enski do ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy: \u015bwiat jest wami zachwycony, wr\u00f3g panikuje", "date_published": "2022-09-12 03:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Ze\u0142enski do ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy: \u015bwiat jest wami zachwycony, wr\u00f3g panikuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pczmcz-ukraina-wojsko-6093992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 201 dni. W wyst\u0105pieniu wideo opublikowanym po 200 dniach wojny prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce \u015bwiat podziwia postaw\u0119 ukrai\u0144skiej armii podczas, gdy wr\u00f3g pogr\u0105\u017ca si\u0119 w panice. - Droga do zwyci\u0119stwa jest trudna, ale jeste\u015bmy pewni: Wy to zrobicie,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-prezydenta-rudy-slaskiej-posel-pis-marek-wesoly-przegral-mimo-ze-poparl-go-prezes-jaroslaw-kaczynski-6107609?source=rss", "title": "Popar\u0142 go Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, odpad\u0142 w pierwszej turze. Wyniki wybor\u00f3w prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej", "date_published": "2022-09-12 03:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Popar\u0142 go Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, odpad\u0142 w pierwszej turze. Wyniki wybor\u00f3w prezydenta Rudy \u015al\u0105skiej\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-39ccrz-kandydat-pis-odpadl-w-pierwszej-turze-6107730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 PiS Marek Weso\u0142y ubiega\u0142 si\u0119 o fotel prezydenta miasta w przedterminowych wyborach w Rudzie \u015al\u0105skiej. Publicznie jego starania w po\u0142owie sierpnia popar\u0142 prezes partii, Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Nie prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 to jednak na wyborczy sukces - Weso\u0142y zaj\u0105\u0142 trzecie mi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-prezydenckie-w-rudzie-slaskiej-wyniki-pierwszej-tury-glosowania-6107609?source=rss", "title": "Wybory prezydenckie w Rudzie \u015al\u0105skiej. Wyniki pierwszej tury g\u0142osowania", "date_published": "2022-09-12 03:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory prezydenckie w Rudzie \u015al\u0105skiej. Wyniki pierwszej tury g\u0142osowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rf6nqi-kandydaci-na-prezydenta-rudy-slaskiej-6107610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rudzie \u015al\u0105skiej odby\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119 przedterminowe wybory na prezydenta.\u00a0Pierwsza tura nie przynios\u0142a rozstrzygni\u0119cia. W drugiej, zaplanowanej na 25 wrze\u015bnia, zmierz\u0105 si\u0119 dwaj byli wiceprezydenci miasta, Micha\u0142 Piero\u0144czyk i Krzysztof Mejer - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Miejska Ko"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1209niebo-zasnuja-chmury-miejscami-przydadza-sie-parasole-6107436?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 12.09.\u00a0Niebo zasnuj\u0105 chmury, miejscami przydadz\u0105 si\u0119 parasole", "date_published": "2022-09-12 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 12.09.\u00a0Niebo zasnuj\u0105 chmury, miejscami przydadz\u0105 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ea3r6x-deszcz-opady-deszczu-5779917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli poniedzia\u0142ek 12.09. Aura w ca\u0142ym kraju b\u0119dzie pochmurna, momentami nawet deszczowa. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 21 stopni, ale w wi\u0119kszo\u015bci kraju odczujemy ch\u0142\u00f3d. Mieszka\u0144com wschodniej i po\u0142udniowej Polski mog\u0105 tak\u017ce dokucza\u0107 niekorzystne warunki biometeoro"}]