[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28907551,pomorskie-62-latek-ciagnal-kucyki-za-samochodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. 62-latek ci\u0105gn\u0105\u0142 kucyki za samochodem. Potem kopa\u0142 zwierz\u0119ta [WIDEO]", "date_published": "2022-09-13 19:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/91/1b/z28907711M,62-latek-ciagnal-kucyki-za-samochodem.jpg\" vspace=\"2\" />W \u017bukowie 62-latek ci\u0105gn\u0105\u0142 za swoim samochodem dwa kucyki. Gdy jeden ko\u0144 si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142, m\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z samochodu i zacz\u0105\u0142 go kopa\u0107. Ca\u0142e zdarzenie zarejestrowa\u0142 jeden ze \u015bwiadk\u00f3w. Sprawa trafi\u0142a na policj\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28907432,dolnoslaskie-ksiadz-domagal-sie-pieniedzy-za-pogrzeb-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. Ksi\u0105dz domaga\u0142 si\u0119 pieni\u0119dzy za pogrzeb. \"Nie pieprz, \u017ce to wina banku!!!\"", "date_published": "2022-09-13 19:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/69/1b/z28745487M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz domaga\u0142 si\u0119 od kobiety pieni\u0119dzy \"co \u0142aska\" za pogrzeb jej matki. Kiedy wyja\u015bni\u0142a mu, \u017ce zw\u0142oka jest spowodowana trudno\u015bciami z za\u0142o\u017ceniem konta, duchowny naskoczy\u0142 na ni\u0105. \"Nie pieprz, \u017ce to wina banku - to charakterek!!! To zreszt\u0105 podobnie by\u0142o z pogrzebem Babci. Je\u017celi Ty tak si\u0119 opiekowa\u0142a\u015b mam\u0105, jak za\u0142atwi\u0142a\u015b jej pogrzeb - to szczerze wsp\u00f3\u0142czuj\u0119!!! Dobrze, \u017ce "}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28907356,malbork-9-latek-stal-w-otwartym-oknie-sluzby-wywazyly-drzwi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Malbork. 9-latek sta\u0142 w otwartym oknie. S\u0142u\u017cby wywa\u017cy\u0142y drzwi i \u015bci\u0105gn\u0119\u0142y ch\u0142opca z parapetu", "date_published": "2022-09-13 19:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/9b/15/z22657274M,Okno--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Malborka 9-letni ch\u0142opiec otworzy\u0142 okno w jednym z mieszka\u0144 i sta\u0142 na parapecie. Dzi\u0119ki reakcji \u015bwiadka na miejscu szybko pojawi\u0142y si\u0119 s\u0142u\u017cby ratunkowe. \"Pok\u00f3j, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142o si\u0119 dziecko, by\u0142 zamkni\u0119ty na klucz\" - przekazuj\u0105 policjanci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28906727,barbara-nowak-ma-przeprosic-znp-uznala-ze-strajk-nauczycieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Barbara Nowak ma przeprosi\u0107 ZNP. Uzna\u0142a, \u017ce strajk nauczycieli to \"metody, kt\u00f3re stosuj\u0105 terrory\u015bci\"", "date_published": "2022-09-13 16:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/75/1b/z28792288M,Barbara-Nowak--malopolska-kurator-oswiaty-.jpg\" vspace=\"2\" />Decyzj\u0105 warszawskiego s\u0105du okr\u0119gowego Barbara Nowak musi przeprosi\u0107 Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego. \"Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego przepraszam tak\u017ce za moje stwierdzenie, jakoby organizuj\u0105cy strajk dzia\u0142acze ZNP wzorowali si\u0119 na totalitarnych systemach, takich jak komunizm i faszyzm\" - czytamy we fragmencie przeprosin, kt\u00f3re maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w mediach spo\u0142"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28907000,pomorskie-ukradl-fotopulapke-ta-robila-zdjecia-mieszkania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Ukrad\u0142 fotopu\u0142apk\u0119 - ta robi\u0142a zdj\u0119cia mieszkania. Policjanci poznali sprawc\u0119 po ba\u0142aganie", "date_published": "2022-09-13 16:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/8d/1b/z28892518M,Zdjecie-z-fotopulaki-skradzionej-w-Potegowie.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec gminy Pot\u0119gowo zosta\u0142 zatrzymany w sprawie kradzie\u017cy fotopu\u0142apki. M\u0119\u017cczyzna przyni\u00f3s\u0142 urz\u0105dzenie do iebie, a to robi\u0142o zdj\u0119cia jego mieszkania i wysy\u0142a\u0142o je urz\u0119dnikom. Fotografiom przyjrzeli si\u0119 policjanci, kt\u00f3rzy rozpoznali sprawc\u0119 po ba\u0142aganie, jaki ma w domu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28905933,ruda-slaska-nagrywali-na-tiktoku-relacje-z-alkoholowej-imprezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ruda \u015al\u0105ska. Nagrywali na TikToku relacj\u0119 z alkoholowej imprezy. Odwiedzili ich policjanci", "date_published": "2022-09-13 14:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/85/1b/z28858770M,przemoc-wobec-dzieci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek w nocy pijani rodzice z Rudy \u015al\u0105skiej urz\u0105dzili w mieszkaniu imprez\u0119 i transmitowali j\u0105 na TikToku, zapraszaj\u0105c kolejnych go\u015bci. Pod ich opiek\u0105 by\u0142o dwoje dzieci. Z zaproszenia skorzystali policjanci, a para trafi\u0142a do aresztu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28906311,lubelskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Z samolot\u00f3w spadn\u0105 brunatne kostki. Uwaga: nie wolno ich dotyka\u0107!", "date_published": "2022-09-13 14:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/91/1b/z28906762M,Kostki-ze-szczepionka-przeciwko-wsciekliznie---200.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kolejna w tym roku akcja szczepienia lis\u00f3w wolno\u017cyj\u0105cych przeciwko w\u015bciekli\u017anie. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na terenach le\u015bnych i polnych z pomini\u0119ciem obszar\u00f3w zabudowanych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28904253,podkarpackie-42-latek-zmarl-podczas-interwencji-policjantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpackie. 42-latek zmar\u0142 podczas interwencji policjant\u00f3w. Mieli go obezw\u0142adni\u0107, podduszaj\u0105c", "date_published": "2022-09-13 12:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/91/1b/z28905601M,Zatrzymanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />42-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w Radymnie (woj. podkarpackie) podczas policyjnej interwencji. Mia\u0142 on pok\u0142\u00f3ci\u0107 si\u0119 wcze\u015bniej z siostr\u0105, kt\u00f3ra wezwa\u0142a funkcjonariuszy. W trakcie zatrzymania straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w policjanci powalili go na ziemi\u0119 i zastosowali technik\u0119 podduszania. Mimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 funkcji \u017cyciowych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28905520,katowice-kierowca-autobusu-oskarzony-o-zabojstwo-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. Kierowca autobusu oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo. Prokuratura: Celowo najecha\u0142 na kobiet\u0119", "date_published": "2022-09-13 12:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/20/1a/z27394349M,Potracenie-19-latki-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Katowicach trafi\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie 32-letniego kierowcy miejskiego autobusu. Pod koniec lipca ubieg\u0142ego roku m\u0119\u017cczyzna najecha\u0142 na 19-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra zmar\u0142a w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144. Badania wykaza\u0142y, \u017ce w chwili zdarzenia 32-latek by\u0142 pod wp\u0142ywem substancji psychoaktywnych."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28904042,jaroslaw-kaczynski-o-dzialaniach-pis-musimy-zrobic-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski straszy na Podkarpaciu: Nie b\u0119dzie naszej w\u0142adzy, nie b\u0119dzie realizacji planu", "date_published": "2022-09-13 11:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/90/1b/z28904212M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, podczas swojego objazdu polskich miast, udzieli\u0142 wywiadu rzeszowskim dziennikarzom. Prezes PiS sugerowa\u0142, \u017ce po zmianie w\u0142adzy, zatrzyma si\u0119 rozw\u00f3j regionu. Straszy\u0142, \u017ce bez PiS-u nie b\u0119dzie dalszej modernizacji."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28904183,czarnek-nauczyciele-nie-beda-uczyc-tylko-jednego-przedmiotu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarnek: Nauczyciele nie b\u0119d\u0105 uczy\u0107 tylko jednego przedmiotu. Standardem jest dwuprzedmiotowiec", "date_published": "2022-09-13 09:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/8b/1b/z28882213M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek od r\u0119ki znalaz\u0142 spos\u00f3b na braki kadrowe w polskich szko\u0142ach, a mianowicie \"nauczyciel dwuprzedmiotowiec\". Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce ma zwi\u0105zane r\u0119ce kart\u0105 nauczyciela. Je\u015bli chodzi o podwy\u017cki, minister \u017cyczy ka\u017cdemu w bud\u017cet\u00f3wce \"takich zarobk\u00f3w, jakie maj\u0105 pracownicy o\u015bwiaty\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28903742,pogoda-dlugoterminowa-na-pazdziernik-2022-beda-przymrozki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda d\u0142ugoterminowa na pa\u017adziernik 2022. B\u0119d\u0105 przymrozki, mo\u017cliwe pierwsze opady \u015bniegu", "date_published": "2022-09-13 06:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/90/1b/z28903859M,Pogoda--Pierwszy-snieg--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda d\u0142ugoterminowa na pa\u017adziernik 2022 wed\u0142ug IMGW przewiduje \u015bredni\u0105 temperatur\u0119 w normie, jednak inne modele wskazuj\u0105 na anomali\u0119 powy\u017cej normy. Co z opadami? Czy czeka nas kolejny suchy miesi\u0105c?"}]