[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wenezuela-nie-zyja-co-najmniej-22-osoby-a-ponad-50-zaginelo-,nId,6336929", "title": "Wenezuela: Nie \u017cyj\u0105 co najmniej 22 osoby, a ponad 50 zagin\u0119\u0142o po osuni\u0119ciu si\u0119 ziemi w Las Tejerias", "date_published": "2022-10-09 21:55:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wenezuela-nie-zyja-co-najmniej-22-osoby-a-ponad-50-zaginelo-,nId,6336929\"><img align=\"left\" alt=\"Wenezuela: Nie \u017cyj\u0105 co najmniej 22 osoby, a ponad 50 zagin\u0119\u0142o po osuni\u0119ciu si\u0119 ziemi w Las Tejerias\" src=\"https://i.iplsc.com/wenezuela-nie-zyja-co-najmniej-22-osoby-a-ponad-50-zaginelo/000G6HJ22T0LWVLE-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyj\u0105 co najmniej 22 osoby, a ponad 50 zosta\u0142o uznanych za zaginione po zej\u015bciu zwa\u0142\u00f3w ziemi na Las Tejerias, przemys\u0142owe mi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-madryt-wiec-prawicy-z-udzialem-morawieckiego-nagrania-od-tru,nId,6336910", "title": "Madryt: Wiec prawicy z udzia\u0142em Morawieckiego. Nagrania od Trumpa i Orbana", "date_published": "2022-10-09 20:04:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-madryt-wiec-prawicy-z-udzialem-morawieckiego-nagrania-od-tru,nId,6336910\"><img align=\"left\" alt=\"Madryt: Wiec prawicy z udzia\u0142em Morawieckiego. Nagrania od Trumpa i Orbana\" src=\"https://i.iplsc.com/madryt-wiec-prawicy-z-udzialem-morawieckiego-nagrania-od-tru/000G6HAJPBHI1ODR-C321.jpg\" /></a>Polski premier Mateusz Morawiecki w niedziel\u0119 uczestniczy\u0142 w madryckim wiecu hiszpa\u0144skiej, prawicowej partii Vox. Konserwatywnych lider\u00f3w pozdrawiali w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-zmienia-ton-powinnismy-przestac-lekcewaz,nId,6336891", "title": "Rosyjska propaganda zmienia ton? \"Powinni\u015bmy przesta\u0107 lekcewa\u017cy\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-09 19:46:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-zmienia-ton-powinnismy-przestac-lekcewaz,nId,6336891\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda zmienia ton? &quot;Powinni\u015bmy przesta\u0107 lekcewa\u017cy\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-zmienia-ton-powinnismy-przestac-lekcewaz/000G6GZUC97AS6HY-C321.jpg\" /></a>- \u015amiali\u015bmy si\u0119 z nieporadnej Ukrainy oraz Bidena z Alzheimerem i Parkinsonem. To, co dzi\u015b widzimy, nie pasuj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowickie-lotnisko-reaguje-na-zmiane-polozenia-biegunow-zie,nId,6336886", "title": "Katowickie lotnisko reaguje na zmian\u0119 po\u0142o\u017cenia biegun\u00f3w Ziemi", "date_published": "2022-10-09 19:04:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-katowickie-lotnisko-reaguje-na-zmiane-polozenia-biegunow-zie,nId,6336886\"><img align=\"left\" alt=\"Katowickie lotnisko reaguje na zmian\u0119 po\u0142o\u017cenia biegun\u00f3w Ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/katowickie-lotnisko-reaguje-na-zmiane-polozenia-biegunow-zie/000G6GV6D0YRYK0B-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku w Katowicach konieczna by\u0142a modyfikacja znak\u00f3w na pasach startowych. Wszystko przez zmian\u0119 po\u0142o\u017cenia biegun\u00f3w magnetycznych Ziemi. Jak przekaza\u0142 rzecznik"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-eksplozji-na-moscie-krymskim-to-akt-terroryzmu-zapla,nId,6336894", "title": "Putin o eksplozji na mo\u015bcie Krymskim: To akt terroryzmu zaplanowany przez Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-09 18:43:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-eksplozji-na-moscie-krymskim-to-akt-terroryzmu-zapla,nId,6336894\"><img align=\"left\" alt=\"Putin o eksplozji na mo\u015bcie Krymskim: To akt terroryzmu zaplanowany przez Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-o-eksplozji-na-moscie-krymskim-to-akt-terroryzmu-zapla/000EO8G15X8BYWNI-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zabra\u0142 w niedziel\u0119 g\u0142os w sprawie eksplozji na mo\u015bcie Krymskim. Jak podaje Reuters, prezydent Rosj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-wiezy-radiowo-telewizyjnej-w-moskwie,nId,6336890", "title": "Po\u017car wie\u017cy radiowo-telewizyjnej w Moskwie", "date_published": "2022-10-09 18:27:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-wiezy-radiowo-telewizyjnej-w-moskwie,nId,6336890\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car wie\u017cy radiowo-telewizyjnej w Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-wiezy-radiowo-telewizyjnej-w-moskwie/000G6GVV6HW63XIQ-C321.jpg\" /></a>W p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Moskwy p\u0142onie wie\u017ca radiowo-telewizyjna - informuj\u0105 rosyjski portal m24.ru i agencja TASS.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministerstwo-przekazalo-na-aukcje-koszulke-w-ktorej-szczepil,nId,6336857", "title": "Ministerstwo przekaza\u0142o na aukcj\u0119 koszulk\u0119, w kt\u00f3rej szczepi\u0142 si\u0119 Niedzielski", "date_published": "2022-10-09 17:26:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministerstwo-przekazalo-na-aukcje-koszulke-w-ktorej-szczepil,nId,6336857\"><img align=\"left\" alt=\"Ministerstwo przekaza\u0142o na aukcj\u0119 koszulk\u0119, w kt\u00f3rej szczepi\u0142 si\u0119 Niedzielski\" src=\"https://i.iplsc.com/ministerstwo-przekazalo-na-aukcje-koszulke-w-ktorej-szczepil/000G6GMOGA3JJ1KS-C321.jpg\" /></a>Na aukcj\u0119 ma trafi\u0107 koszulka ministra Adama Niedzielskiego, w kt\u00f3rej szczepi\u0142 si\u0119 drug\u0105 dawk\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 przeciw COVID-19. Powiadomi\u0142o o tym w mediac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-z-nowej-kachowki-na-razie-na-krym,nId,6336864", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 z Nowej Kachowki. \"Na razie na Krym\"", "date_published": "2022-10-09 16:56:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-z-nowej-kachowki-na-razie-na-krym,nId,6336864\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 z Nowej Kachowki. &quot;Na razie na Krym&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-z-nowej-kachowki-na-razie-na-krym/000FXO8DHGSNWNIL-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy dow\u00f3dcy wynaj\u0119li 12 autobus\u00f3w, by ewakuowa\u0107 swoich krewnych z Nowej Kachowki - przekaza\u0142 przedstawiciel w\u0142adz obwodu cherso\u0144skiego Serhij C"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-gigantyczne-kolejki-po-paliwo-nawet-cztery-godziny-c,nId,6336843", "title": "Francja: Gigantyczne kolejki po paliwo. Nawet cztery godziny czekania", "date_published": "2022-10-09 16:27:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-gigantyczne-kolejki-po-paliwo-nawet-cztery-godziny-c,nId,6336843\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Gigantyczne kolejki po paliwo. Nawet cztery godziny czekania\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-gigantyczne-kolejki-po-paliwo-nawet-cztery-godziny-c/000G6GFZDIHUUSCE-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w prawie jednej trzeciej stacji benzynowych we Francji brakowa\u0142o paliwa. Kierowcy czekali w kolejkach ci\u0105gn\u0105cych si\u0119 po kilkaset metr\u00f3w. Wszystk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-opozycjonista-elita-nienawidzi-putina-odebral-im-ws,nId,6336829", "title": "Rosyjski opozycjonista: Elita nienawidzi Putina. Odebra\u0142 im wszystko", "date_published": "2022-10-09 15:37:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-opozycjonista-elita-nienawidzi-putina-odebral-im-ws,nId,6336829\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski opozycjonista: Elita nienawidzi Putina. Odebra\u0142 im wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-opozycjonista-elita-nienawidzi-putina-odebral-im-ws/000A0WONOCPJMGGX-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie elity generalskie podzieli\u0142y si\u0119 na dwie frakcje - przekaza\u0142 jeden z lider\u00f3w rosyjskiej opozycji Giennadij Gudkow. W"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-nieoficjalnie-alexander-van-der-bellen-wybrany-na-dr,nId,6336828", "title": "Austria. Nieoficjalnie: Alexander van der Bellen wybrany na drug\u0105 kadencj\u0119", "date_published": "2022-10-09 15:10:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-nieoficjalnie-alexander-van-der-bellen-wybrany-na-dr,nId,6336828\"><img align=\"left\" alt=\"Austria. Nieoficjalnie: Alexander van der Bellen wybrany na drug\u0105 kadencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/austria-nieoficjalnie-alexander-van-der-bellen-wybrany-na-dr/000G6G9B2CKVOSYG-C321.jpg\" /></a>Obecnie urz\u0119duj\u0105cy 78-letni Alexander van der Bellen wygrywa pierwsz\u0105 tur\u0119 wybor\u00f3w prezydenckich w Austrii - wynika z prognozy instytutu SORA dla stacj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-nagrodzony-podczas-kongresu-kobiet-wyglosil-apel,nId,6336813", "title": "Donald Tusk nagrodzony podczas Kongresu Kobiet. Wyg\u0142osi\u0142 apel do m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-10-09 14:52:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-nagrodzony-podczas-kongresu-kobiet-wyglosil-apel,nId,6336813\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk nagrodzony podczas Kongresu Kobiet. Wyg\u0142osi\u0142 apel do m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-nagrodzony-podczas-kongresu-kobiet-wyglosil-apel/000G6G6ZKJX74YL1-C321.jpg\" /></a>Szef PO Donald Tusk zosta\u0142 w niedziel\u0119 nagrodzony podczas XIV Og\u00f3lnopolskiego Kongresu Kobiet. Lider Platformy zapewni\u0142, \u017ce &quot;bardzo powa\u017cnie traktuje to"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-okrety-bundeswehry-ruszyly-w-kierunku-rurociagu-nord-stream,nId,6336811", "title": "Okr\u0119ty Bundeswehry ruszy\u0142y w kierunku ruroci\u0105gu Nord Stream", "date_published": "2022-10-09 14:35:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-okrety-bundeswehry-ruszyly-w-kierunku-rurociagu-nord-stream,nId,6336811\"><img align=\"left\" alt=\"Okr\u0119ty Bundeswehry ruszy\u0142y w kierunku ruroci\u0105gu Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/okrety-bundeswehry-ruszyly-w-kierunku-rurociagu-nord-stream/000G6G6H6HV2JLFC-C321.jpg\" /></a>Z baz w Kilonii i Eckernfoerde w kierunku uszkodzonego ruroci\u0105gu Nord Stream wyruszy\u0142y dwa okr\u0119ty niemieckiej marynarki wojennej. Na pok\u0142adzie znajduj\u0105 si\u0119 m.in. nurkow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-putin-naklania-lukaszenke-do-udzialu-w-wojn,nId,6336796", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Putin nak\u0142ania \u0141ukaszenk\u0119 do udzia\u0142u w wojnie", "date_published": "2022-10-09 13:40:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-putin-naklania-lukaszenke-do-udzialu-w-wojn,nId,6336796\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Putin nak\u0142ania \u0141ukaszenk\u0119 do udzia\u0142u w wojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-putin-naklania-lukaszenke-do-udzialu-w-wojn/0007UZKAESVY76AX-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka ma by\u0107 nak\u0142aniany przez W\u0142adimira Putina do czynnego zaanga\u017cowania w wojn\u0119 przeciwko Ukrainie - powiadomi\u0142 ukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europejska-obrona-przeciwlotnicza-coraz-blizej,nId,6336787", "title": "Europejska obrona przeciwlotnicza coraz bli\u017cej", "date_published": "2022-10-09 13:05:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-europejska-obrona-przeciwlotnicza-coraz-blizej,nId,6336787\"><img align=\"left\" alt=\"Europejska obrona przeciwlotnicza coraz bli\u017cej\" src=\"https://i.iplsc.com/europejska-obrona-przeciwlotnicza-coraz-blizej/000G6FFOWQWD4I9R-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu najbli\u017cszych dni poznamy pierwsze szczeg\u00f3\u0142y nowego europejskiego systemu obrony przeciwlotniczej. To projekt niemiecki, kt\u00f3ry - wedle inicjator\u00f3w - cieszy si\u0119 zainteresowaniem innych pa\u0144stw. Oficjaln"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-nie-zyje-mezczyzna-ktory-spadl-w-400-metrowa-przepasc,nId,6336780", "title": "Tatry: Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry spad\u0142 w 400-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-09 12:50:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tatry-nie-zyje-mezczyzna-ktory-spadl-w-400-metrowa-przepasc,nId,6336780\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry spad\u0142 w 400-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-nie-zyje-mezczyzna-ktory-spadl-w-400-metrowa-przepasc/000G6FCY6SH0N89J-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry spad\u0142 w oko\u0142o 400-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107 w Tatrach - poinformowa\u0142 rzecznik zakopia\u0144skiej policji Roman Wieczorek. To kolejny w ostatnich dniach "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-na-konwencji-hiszpanskiej-partii-brukselskie-elit,nId,6336768", "title": "Morawiecki na konwencji hiszpa\u0144skiej partii: Brukselskie elity chc\u0105 stworzy\u0107 besti\u0119 bez duszy", "date_published": "2022-10-09 12:40:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-na-konwencji-hiszpanskiej-partii-brukselskie-elit,nId,6336768\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki na konwencji hiszpa\u0144skiej partii: Brukselskie elity chc\u0105 stworzy\u0107 besti\u0119 bez duszy\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-na-konwencji-hiszpanskiej-partii-brukselskie-elit/000G6FBWD0T8OQN2-C321.jpg\" /></a>Brukselscy biurokraci chc\u0105 stworzy\u0107 transnarodow\u0105 besti\u0119 bez faktycznych i tradycyjnych warto\u015bci. Nie mo\u017cemy na to pozwoli\u0107 - powied"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tarnow-zwloki-mezczyzny-w-jednym-z-blokow-nie-zyje-od-ok-dwo,nId,6336758", "title": "Tarn\u00f3w: Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w jednym z blok\u00f3w. Nie \u017cyje od ok. dw\u00f3ch lat", "date_published": "2022-10-09 12:13:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tarnow-zwloki-mezczyzny-w-jednym-z-blokow-nie-zyje-od-ok-dwo,nId,6336758\"><img align=\"left\" alt=\"Tarn\u00f3w: Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w jednym z blok\u00f3w. Nie \u017cyje od ok. dw\u00f3ch lat\" src=\"https://i.iplsc.com/tarnow-zwloki-mezczyzny-w-jednym-z-blokow-nie-zyje-od-ok-dwo/000G6F7OQ5JC014I-C321.jpg\" /></a>W jednym z tarnowskich mieszka\u0144 znaleziono zw\u0142oki 40-letniego m\u0119\u017cczyzny. Mo\u017cliwe, \u017ce zmar\u0142 nawet ok. dw\u00f3ch lat temu. Rodzina dopiero niedawno zg\u0142osi\u0142a jeg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kirgistan-zrezygnowal-ze-wspolnych-cwiczen-z-rosja-to-mialo-,nId,6336755", "title": "Kirgistan zrezygnowa\u0142 ze wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 z Rosj\u0105. \"To mia\u0142o pokaza\u0107 jedno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-10-09 11:57:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kirgistan-zrezygnowal-ze-wspolnych-cwiczen-z-rosja-to-mialo-,nId,6336755\"><img align=\"left\" alt=\"Kirgistan zrezygnowa\u0142 ze wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 z Rosj\u0105. &quot;To mia\u0142o pokaza\u0107 jedno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kirgistan-zrezygnowal-ze-wspolnych-cwiczen-z-rosja-to-mialo/000G6F6ZBKY2G5B5-C321.jpg\" /></a>Kirgistan odm\u00f3wi\u0142 wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 wojskowych z Rosj\u0105 i innymi by\u0142ymi pa\u0144stwami Zwi\u0105zku Radzieckiego - donosi ukrai\u0144ska agencja Unian, po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-wojskowy-ukraincy-rozniesli-pluton-w-minute,nId,6336761", "title": "Rosyjski wojskowy: Ukrai\u0144cy roznie\u015bli pluton w minut\u0119", "date_published": "2022-10-09 11:48:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-wojskowy-ukraincy-rozniesli-pluton-w-minute,nId,6336761\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski wojskowy: Ukrai\u0144cy roznie\u015bli pluton w minut\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-wojskowy-ukraincy-rozniesli-pluton-w-minute/000G6F7QFWE6Q8WW-C321.jpg\" /></a>Wojskowy z Rosji sp\u0119dzi\u0142 na froncie nieca\u0142e dwa tygodnie i wpad\u0142 w r\u0119ce Ukrai\u0144c\u00f3w. Podczas zezna\u0144 przyzna\u0142, \u017ce zszokowa\u0142o go wyposa\u017cenie \u017co\u0142nierzy broni\u0105cego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dymisje-szojgu-i-gierasimowa-ukrainskie-wladze-widza-to-inac,nId,6336746", "title": "Dymisje Szojgu i Gierasimowa? Ukrai\u0144skie w\u0142adze widz\u0105 to inaczej", "date_published": "2022-10-09 11:14:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dymisje-szojgu-i-gierasimowa-ukrainskie-wladze-widza-to-inac,nId,6336746\"><img align=\"left\" alt=\"Dymisje Szojgu i Gierasimowa? Ukrai\u0144skie w\u0142adze widz\u0105 to inaczej\" src=\"https://i.iplsc.com/dymisje-szojgu-i-gierasimowa-ukrainskie-wladze-widza-to-inac/000G6F3BL8C28Y87-C321.jpg\" /></a>Siergiej Szojgu i Walerij Gierasimow, jedne z najwa\u017cniejszych postaci w\u015br\u00f3d w\u0142adz na Kremlu, stracili swoje posady - donosz\u0105 rosyj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-doloze-staran-by-jerzy-urban-doczekal-sie-uczciwe,nId,6336738", "title": "Morawiecki: Do\u0142o\u017c\u0119 stara\u0144, by Jerzy Urban doczeka\u0142 si\u0119 uczciwej opowie\u015bci", "date_published": "2022-10-09 11:01:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-doloze-staran-by-jerzy-urban-doczekal-sie-uczciwe,nId,6336738\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Do\u0142o\u017c\u0119 stara\u0144, by Jerzy Urban doczeka\u0142 si\u0119 uczciwej opowie\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-doloze-staran-by-jerzy-urban-doczekal-sie-uczciwe/000G6F0HK643238X-C321.jpg\" /></a>Osobi\u015bcie do\u0142o\u017c\u0119 stara\u0144, by Jerzy Urban doczeka\u0142 si\u0119 uczciwej opowie\u015bci na sw\u00f3j temat, a wi\u0119c takiej, kt\u00f3ra obna\u017ca jego potworno\u015b\u0107 - stwierdzi\u0142 premier Mateu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-polroczne-dziecko-z-agrafka-w-przelyku-zostalo-odeslane-do-i,nId,6336710", "title": "P\u00f3\u0142roczne dziecko z agrafk\u0105 w prze\u0142yku zosta\u0142o odes\u0142ane do innego szpitala. Fina\u0142 sprawy", "date_published": "2022-10-09 10:52:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-polroczne-dziecko-z-agrafka-w-przelyku-zostalo-odeslane-do-i,nId,6336710\"><img align=\"left\" alt=\"P\u00f3\u0142roczne dziecko z agrafk\u0105 w prze\u0142yku zosta\u0142o odes\u0142ane do innego szpitala. Fina\u0142 sprawy \" src=\"https://i.iplsc.com/polroczne-dziecko-z-agrafka-w-przelyku-zostalo-odeslane-do-i/00031C15GELUGQEP-C321.jpg\" /></a>Wraca sprawa z 2018 roku, kiedy do szpitala trafi\u0142o p\u00f3\u0142roczne dziecko, kt\u00f3re po\u0142kn\u0119\u0142o agrafk\u0119. Lekarka oskar\u017cona o nara\u017cenie dziecka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaskakujaca-teza-w-sprawie-wybuchu-na-moscie-krymskim-podola,nId,6336726", "title": "Zaskakuj\u0105ca teza w sprawie wybuchu na mo\u015bcie Krymskim. Podolak wskazuje Rosjan", "date_published": "2022-10-09 10:26:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaskakujaca-teza-w-sprawie-wybuchu-na-moscie-krymskim-podola,nId,6336726\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ca teza w sprawie wybuchu na mo\u015bcie Krymskim. Podolak wskazuje Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujaca-teza-w-sprawie-wybuchu-na-moscie-krymskim-podola/000G6EWAPTYE5H0L-C321.jpg\" /></a>Doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak podzieli\u0142 si\u0119 z w\u0142oskim dziennikiem zaskakuj\u0105c\u0105 tez\u0105 na temat przyczyn s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-z-maczetami-napadli-pasazera-tramwaju-w-obronie-stane,nId,6336727", "title": "Krak\u00f3w: Z maczetami napadli pasa\u017cera tramwaju. W obronie stan\u0119li pracownicy MPK", "date_published": "2022-10-09 10:17:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-z-maczetami-napadli-pasazera-tramwaju-w-obronie-stane,nId,6336727\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Z maczetami napadli pasa\u017cera tramwaju. W obronie stan\u0119li pracownicy MPK\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-z-maczetami-napadli-pasazera-tramwaju-w-obronie-stane/000G6EWIQKNM6YCU-C321.jpg\" /></a>Zamaskowani m\u0119\u017cczy\u017ani na swoj\u0105 ofiar\u0119 wybrali pasa\u017cera nocnego tramwaju, kt\u00f3ry ko\u0144czy\u0142 bieg na krakowskich Czerwonych Makach. Napadli go i ok\u0142ad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-most-krymski-rosja-wydaje-miliony-dolarow-na-ochrone-inwesty,nId,6336712", "title": "Most Krymski: Rosja wydaje miliony dolar\u00f3w na ochron\u0119 inwestycji", "date_published": "2022-10-09 10:04:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-most-krymski-rosja-wydaje-miliony-dolarow-na-ochrone-inwesty,nId,6336712\"><img align=\"left\" alt=\"Most Krymski: Rosja wydaje miliony dolar\u00f3w na ochron\u0119 inwestycji\" src=\"https://i.iplsc.com/most-krymski-rosja-wydaje-miliony-dolarow-na-ochrone-inwesty/000G6ET31T2U3V52-C321.jpg\" /></a>Ponad 2 mld rubli (32 mln USD) - tyle wynosi warto\u015b\u0107 kontrakt\u00f3w pa\u0144stwowych na zapewnienie bezpiecze\u0144stwa mostu Krymskiego. Ochron"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-indie-po-awanturze-z-zona-podpalil-swoja-corke-dziecko-jest-,nId,6336717", "title": "Indie: Po awanturze z \u017con\u0105 podpali\u0142 swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119. Dziecko jest w stanie krytycznym", "date_published": "2022-10-09 09:47:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-indie-po-awanturze-z-zona-podpalil-swoja-corke-dziecko-jest-,nId,6336717\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Po awanturze z \u017con\u0105 podpali\u0142 swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119. Dziecko jest w stanie krytycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-po-awanturze-z-zona-podpalil-swoja-corke-dziecko-jest/000G6ETHKOSXBS43-C321.jpg\" /></a>80 proc. cia\u0142a ma poparzone czteroletnia dziewczynka z indyjskiej wioski Kocha Barnag, kt\u00f3r\u0105 ojciec obla\u0142 \u0142atwopaln\u0105 ciecz\u0105 i podpali\u0142. M\u0119\u017cczyzna w ten spo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-36-letni-ukrainiec-spowodowal-wypadek-nie-zyje-40-let,nId,6336701", "title": "Pijany 36-letni Ukrainiec spowodowa\u0142 wypadek. Nie \u017cyje 40-letnia kobieta", "date_published": "2022-10-09 09:27:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-36-letni-ukrainiec-spowodowal-wypadek-nie-zyje-40-let,nId,6336701\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany 36-letni Ukrainiec spowodowa\u0142 wypadek. Nie \u017cyje 40-letnia kobieta \" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-36-letni-ukrainiec-spowodowal-wypadek-nie-zyje-40-let/000DM0L88TI3WC0Y-C321.jpg\" /></a>Kieruj\u0105cy fordem 36-letni obywatel Ukrainy spowodowa\u0142 wypadek w pow. \u0142osickim (woj. mazowieckie). Zgin\u0119\u0142a 40-letnia pasa\u017cerka. \n</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pan-sobie-nie-zyczy-bakiewicz-prosi-policja-wyprasza-dzienni,nId,6336693", "title": "\"Pan sobie nie \u017cyczy\". B\u0105kiewicz prosi, policja wyprasza dziennikarza", "date_published": "2022-10-09 09:01:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pan-sobie-nie-zyczy-bakiewicz-prosi-policja-wyprasza-dzienni,nId,6336693\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pan sobie nie \u017cyczy&quot;. B\u0105kiewicz prosi, policja wyprasza dziennikarza\" src=\"https://i.iplsc.com/pan-sobie-nie-zyczy-bakiewicz-prosi-policja-wyprasza-dzienni/000G6EPVSCDRTSH3-C321.jpg\" /></a>Robert B\u0105kiewicz &quot;sobie nie \u017cyczy\u0142&quot;, aby dziennikarz TVN24 uczestniczy\u0142 w kilkuosobowym przemarszu ulicami Warszawy i zadawa\u0142 mu pytania. Pow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-w-zaporozu-zelenski-barbarzyncy-i-terro,nId,6336694", "title": "Rosjanie zaatakowali w Zaporo\u017cu. Ze\u0142enski: Barbarzy\u0144cy i terrory\u015bci", "date_published": "2022-10-09 09:01:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-w-zaporozu-zelenski-barbarzyncy-i-terro,nId,6336694\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaatakowali w Zaporo\u017cu. Ze\u0142enski: Barbarzy\u0144cy i terrory\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaatakowali-w-zaporozu-zelenski-barbarzyncy-i-terro/000G6EP0PPH9WQXL-C321.jpg\" /></a>&quot;Absolutna nikczemno\u015b\u0107. Absolutne z\u0142o. Barbarzy\u0144cy i terrory\u015bci (\u2026) ponios\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107&quot; - napisa\u0142 prezydent Ukr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zakazal-inflacji-teraz-kontrolerzy-sprawdzaja-czy,nId,6336691", "title": "\u0141ukaszenka \"zakaza\u0142\" inflacji. Teraz kontrolerzy sprawdzaj\u0105, czy sklepy pos\u0142ucha\u0142y", "date_published": "2022-10-09 08:42:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zakazal-inflacji-teraz-kontrolerzy-sprawdzaja-czy,nId,6336691\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka &quot;zakaza\u0142&quot; inflacji. Teraz kontrolerzy sprawdzaj\u0105, czy sklepy pos\u0142ucha\u0142y \" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zakazal-inflacji-teraz-kontrolerzy-sprawdzaja-czy/000G6EOGGNXQXHNT-C321.jpg\" /></a>Najpierw przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka &quot;zakaza\u0142&quot; inflacji, a teraz zleci\u0142 kontrole w sklepach, by sprawdzisz, c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-udawali-premiera-ukrainy-zadzwonili-do-haluka-bayra,nId,6336683", "title": "Rosjanie udawali premiera Ukrainy. Zadzwonili do... Haluka Bayraktara", "date_published": "2022-10-09 08:11:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-udawali-premiera-ukrainy-zadzwonili-do-haluka-bayra,nId,6336683\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie udawali premiera Ukrainy. Zadzwonili do... Haluka Bayraktara\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-udawali-premiera-ukrainy-zadzwonili-do-haluka-bayra/000G6EM3N9BQV7D8-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski wywiad wojskowy HUR udaremni\u0142 prowokacj\u0119, w kt\u00f3rej rosyjskie s\u0142u\u017cby specjalne, u\u017cywaj\u0105c techniki deep fake, podszyw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-kupic-psa-lub-kota-z-rodowodem-nie-daj-sie-nabrac-uwa,nId,6313969", "title": "Chcesz kupi\u0107 psa lub kota z rodowodem? Nie daj si\u0119 nabra\u0107. Uwa\u017caj na pseudohodowle", "date_published": "2022-10-09 07:58:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcesz-kupic-psa-lub-kota-z-rodowodem-nie-daj-sie-nabrac-uwa,nId,6313969\"><img align=\"left\" alt=\"Chcesz kupi\u0107 psa lub kota z rodowodem? Nie daj si\u0119 nabra\u0107. Uwa\u017caj na pseudohodowle \" src=\"https://i.iplsc.com/chcesz-kupic-psa-lub-kota-z-rodowodem-nie-daj-sie-nabrac-uwa/000G4ORWOL1CNAGG-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce kupowanie zwierz\u0105t ze \u017ar\u00f3de\u0142 innych ni\u017c te zarejestrowane w Zwi\u0105zku Kynologicznym w Polsce jest zakazane, to jednak nielegalne hodowle wci\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-lukaszenka-prowokuje-twierdzi-ze-kijow-szykuje-atak,nId,6336674", "title": "Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka prowokuje. Twierdzi, \u017ce Kij\u00f3w szykuje atak", "date_published": "2022-10-09 07:38:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-lukaszenka-prowokuje-twierdzi-ze-kijow-szykuje-atak,nId,6336674\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka prowokuje. Twierdzi, \u017ce Kij\u00f3w szykuje atak\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-lukaszenka-prowokuje-twierdzi-ze-kijow-szykuje-atak/000G6EJS5NWJ2OAD-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruskie w\u0142adze &quot;alarmuj\u0105&quot;, \u017ce Ukraina zamierza zaatakowa\u0107 ich terytorium, dlatego ambasadorowi tego kraju wr\u0119czy\u0142y no"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-analitycy-uszkodzenie-mostu-krymskiego-utrudni-rosyjskiemu-w,nId,6336657", "title": "Analitycy: Uszkodzenie mostu Krymskiego utrudni rosyjskiemu wojsku logistyk\u0119", "date_published": "2022-10-09 07:03:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-analitycy-uszkodzenie-mostu-krymskiego-utrudni-rosyjskiemu-w,nId,6336657\"><img align=\"left\" alt=\"Analitycy: Uszkodzenie mostu Krymskiego utrudni rosyjskiemu wojsku logistyk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/analitycy-uszkodzenie-mostu-krymskiego-utrudni-rosyjskiemu-w/000G6EH1TVY87D98-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) oceni\u0142, \u017ce eksplozja na mo\u015bcie Krymskim najpewniej utrudni na pewien czas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-jelonki-tragiczny-pozar-nad-ranem-w-pogorzelisku-znaleziono-,nId,6336655", "title": "Jelonki: Tragiczny po\u017car nad ranem. W pogorzelisku znaleziono zw\u0142oki", "date_published": "2022-10-09 06:44:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-jelonki-tragiczny-pozar-nad-ranem-w-pogorzelisku-znaleziono-,nId,6336655\"><img align=\"left\" alt=\"Jelonki: Tragiczny po\u017car nad ranem. W pogorzelisku znaleziono zw\u0142oki \" src=\"https://i.iplsc.com/jelonki-tragiczny-pozar-nad-ranem-w-pogorzelisku-znaleziono/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>Tragedia we wsi Jelonki w powiecie elbl\u0105skim. W po\u017carze domu zgin\u0119\u0142a jedna osoba. \n\n</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-miesza-w-nevadzie-republikanie-wierza-w-sukces,nId,6336658", "title": "Trump miesza w Nevadzie. Republikanie wierz\u0105 w sukces", "date_published": "2022-10-09 06:39:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-miesza-w-nevadzie-republikanie-wierza-w-sukces,nId,6336658\"><img align=\"left\" alt=\"Trump miesza w Nevadzie. Republikanie wierz\u0105 w sukces\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-miesza-w-nevadzie-republikanie-wierza-w-sukces/000G6EG510WLBS1R-C321.jpg\" /></a>Donald Trump zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce poparcie mieszka\u0144c\u00f3w Nevady mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 jego ponowny triumf w ca\u0142ych Stanach Zjednoczonych. Pojecha\u0142 wi\u0119c do ma\u0142ego miasteczka na wschodzie USA i przeko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspertka-osw-o-nowym-poziomie-wojny-energetycznej-wspomina-,nId,6336651", "title": "Ekspertka OSW o \"nowym poziomie wojny energetycznej\". Wspomina o \"operacji false flag\"", "date_published": "2022-10-09 06:24:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspertka-osw-o-nowym-poziomie-wojny-energetycznej-wspomina-,nId,6336651\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspertka OSW o &quot;nowym poziomie wojny energetycznej&quot;. Wspomina o &quot;operacji false flag&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspertka-osw-o-nowym-poziomie-wojny-energetycznej-wspomina/000G6EE182IGQCGD-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli za wyciekami z Nord Stream i Nord Stream 2 stoi Rosja, to oznacza\u0142oby to nowy poziom wojny energetycznej, przy czy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-kolejna-epidemia-do-2050-roku-ta-wada-bedzie-dotyc,nId,6316138", "title": "Czeka nas kolejna epidemia. Do 2050 roku ta wada b\u0119dzie dotyczy\u0107 po\u0142owy ludzko\u015bci", "date_published": "2022-10-09 06:12:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-kolejna-epidemia-do-2050-roku-ta-wada-bedzie-dotyc,nId,6316138\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas kolejna epidemia. Do 2050 roku ta wada b\u0119dzie dotyczy\u0107 po\u0142owy ludzko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-kolejna-epidemia-do-2050-roku-ta-wada-bedzie-dotyc/000G4UUMTCAE6MNF-C321.jpg\" /></a>Wielogodzinna, codzienna praca przed ekranami szkodzi naszym oczom. Naukowcy bij\u0105 na alarm \u2013 grozi nam lawina kr\u00f3tkowzroczno\u015bci. Jak chroni\u0107 wzrok dz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-zostalo-wiele-niemieckich-firm-zapanowal-wsrod-nich-,nId,6336645", "title": "W Rosji zosta\u0142o wiele niemieckich firm. Zapanowa\u0142 w\u015br\u00f3d nich nowy trend", "date_published": "2022-10-09 06:07:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-rosji-zostalo-wiele-niemieckich-firm-zapanowal-wsrod-nich-,nId,6336645\"><img align=\"left\" alt=\"W Rosji zosta\u0142o wiele niemieckich firm. Zapanowa\u0142 w\u015br\u00f3d nich nowy trend\" src=\"https://i.iplsc.com/w-rosji-zostalo-wiele-niemieckich-firm-zapanowal-wsrod-nich/000G6EDMLOOEYL3P-C321.jpg\" /></a>W Rosji wci\u0105\u017c dzia\u0142aj\u0105 dziesi\u0105tki niemieckich firm, kt\u00f3re od czasu wybuchu wojny staraj\u0105 si\u0119 jak najmniej rzuca\u0107 w oczy. Wra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bylam-w-polskiej-restauracji-w-chicago-regularnie-sie-tu-str,nId,6333334", "title": "By\u0142am w polskiej restauracji w Chicago. \"Regularnie si\u0119 tu strzelali\"", "date_published": "2022-10-09 05:54:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bylam-w-polskiej-restauracji-w-chicago-regularnie-sie-tu-str,nId,6333334\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142am w polskiej restauracji w Chicago. &quot;Regularnie si\u0119 tu strzelali&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bylam-w-polskiej-restauracji-w-chicago-regularnie-sie-tu-str/000G6BGKPACSXFCD-C321.jpg\" /></a>Wn\u0119trze niczym z baru mlecznego i sto\u0142\u00f3wek mojego dzieci\u0144stwa. Na \u015bcianach dwie flagi: polska i ameryka\u0144ska. - Bo przecie\u017c stykaj\u0105 si\u0119 tu te kultu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ostroleka-zjadl-muchomory-i-zniknal-policja-postawiona-na-no,nId,6336642", "title": "Ostro\u0142\u0119ka: Zjad\u0142 muchomory i znikn\u0105\u0142. Policja postawiona na nogi", "date_published": "2022-10-09 05:30:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ostroleka-zjadl-muchomory-i-zniknal-policja-postawiona-na-no,nId,6336642\"><img align=\"left\" alt=\"Ostro\u0142\u0119ka: Zjad\u0142 muchomory i znikn\u0105\u0142. Policja postawiona na nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/ostroleka-zjadl-muchomory-i-zniknal-policja-postawiona-na-no/000G6EBPSGTTOYS3-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Ostro\u0142\u0119ki, zamiast rydz\u00f3w, kurek albo kani, postanowi\u0142 zje\u015b\u0107 muchomory czerwone. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej wyszed\u0142, nie m\u00f3wi\u0105c, dok\u0105d idzie. Zaniepokojeni bli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-meteorolog-imgw-przewiduje-ciepla-zime-zaoszczedzimy-na-ogrz,nId,6336639", "title": "Meteorolog IMGW przewiduje ciep\u0142\u0105 zim\u0119. \"Zaoszcz\u0119dzimy na ogrzewaniu\"", "date_published": "2022-10-09 05:27:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-meteorolog-imgw-przewiduje-ciepla-zime-zaoszczedzimy-na-ogrz,nId,6336639\"><img align=\"left\" alt=\"Meteorolog IMGW przewiduje ciep\u0142\u0105 zim\u0119. &quot;Zaoszcz\u0119dzimy na ogrzewaniu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meteorolog-imgw-przewiduje-ciepla-zime-zaoszczedzimy-na-ogrz/000G6EAVFFWBRYKV-C321.jpg\" /></a>Dobre wie\u015bci od IMGW. Zdaniem rzecznika Instytutu Grzegorza Walijewskiego, nadchodz\u0105ca zima b\u0119dzie cieplejsza ni\u017c zwykle. - \u015awi\u0119ta raczej po wodzie, ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rolnikow-czekaja-duze-zmiany-2023-rok-przyniesie-wiele-nowos,nId,6330725", "title": "Rolnik\u00f3w czekaj\u0105 du\u017ce zmiany. 2023 rok przyniesie wiele nowo\u015bci", "date_published": "2022-10-09 05:14:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rolnikow-czekaja-duze-zmiany-2023-rok-przyniesie-wiele-nowos,nId,6330725\"><img align=\"left\" alt=\"Rolnik\u00f3w czekaj\u0105 du\u017ce zmiany. 2023 rok przyniesie wiele nowo\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/rolnikow-czekaja-duze-zmiany-2023-rok-przyniesie-wiele-nowos/000G604KERMUFJGM-C321.jpg\" /></a>Rolnik\u00f3w w 2023 roku czekaj\u0105 spore zmiany w dop\u0142atach bezpo\u015brednich. Wszystko za spraw\u0105 Planu Strategicznego Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej na lata 2023\u20132027. Wprowadzono k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-mostem-krymskim-znow-jezdza-pociagi,nId,6336636", "title": "Rosjanie: Mostem Krymskim zn\u00f3w je\u017cd\u017c\u0105 poci\u0105gi", "date_published": "2022-10-09 04:52:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-mostem-krymskim-znow-jezdza-pociagi,nId,6336636\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie: Mostem Krymskim zn\u00f3w je\u017cd\u017c\u0105 poci\u0105gi\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-mostem-krymskim-znow-jezdza-pociagi/000G6E9LSMT9S8R5-C321.jpg\" /></a>Przez most Krymski przejecha\u0142 pierwszy poci\u0105g Kolei Rosyjskich po eksplozji, kt\u00f3ra zniszczy\u0142a fragment przeprawy - przekaza\u0142a prokremlowska agencja RIA Nowosti. Okupuj\u0105cy p\u00f3\u0142wysep R"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-228-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3156,akt,090640", "title": "Wojna w Ukrainie. 228. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-09 04:24:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-228-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3156,akt,090640\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 228. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-228-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6E8HKVPXL8D5-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-228-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3156,akt,090746", "title": "Wojna w Ukrainie. 228. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-09 04:24:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-228-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3156,akt,090746\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 228. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-228-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G6E8HKVPXL8D5-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />"}]