[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-trzech-kryzysach-covidowym-wojennym-i-ekonomicznym-8423804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski o trzech kryzysach: covidowym, wojennym i ekonomicznym", "date_published": "2022-10-16 19:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/5b49c6f0c453e7-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie chcemy \u017ceby Polacy \u017cyli od kryzysu do kryzysu \u2013 m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Pabianicach (woj. \u0142\u00f3dzkie) prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce polski rz\u0105d poradzi\u0142 sobie m.in. z kryzysem covidowym i jednocze\u015bnie zapewni\u0142, \u017ce do kolejnego kryzysu - zwi\u0105zanego z inflacj\u0105 - nie dopu\u015b"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marsz-przeciw-drozyznie-w-Paryzu-zgromadzil-140-tys-protestujacych-8423805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Marsz przeciw dro\u017cy\u017anie w Pary\u017cu zgromadzi\u0142 140 tys. protestuj\u0105cych", "date_published": "2022-10-16 17:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/6f125f0e5b2b93-948-568-17-245-3482-2089.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marsz przeciw dro\u017cy\u017anie i w obronie klimatu w niedziel\u0119 w Pary\u017cu zgromadzi\u0142 oko\u0142o 140 tys. os\u00f3b - podaj\u0105 organizatorzy protestu: zwi\u0105zki zawodowe i lewicowa Francja Nieujarzmiona (LFI). Blok lewicy Nupes pr\u00f3buje skonsolidowa\u0107 niezadowolenie spo\u0142eczne pod sztandarami LFI.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Cena-reformy-Balcerowicza-byla-nieporownanie-wieksza-niz-to-bylo-konieczne-8423795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: Cena reformy Balcerowicza by\u0142a niepor\u00f3wnanie wi\u0119ksza, ni\u017c to by\u0142o konieczne", "date_published": "2022-10-16 17:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/b90c38d9145deb-945-567-6-6-2493-1496.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Reforma Balcerowicza za\u0142atwi\u0142a pewne sprawy, przywr\u00f3cono prawdziwy pieni\u0105dz, stworzono banki, gie\u0142d\u0119, ale cena, kt\u00f3ra zosta\u0142a zap\u0142acona za t\u0119 reform\u0119, by\u0142a niepor\u00f3wnanie wi\u0119ksza ni\u017c to by\u0142o konieczne - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Pabianicach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-dla-skarbnika-klasowego-Prywatny-ROR-nie-jest-dobrym-pomyslem-8422968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komornik zaj\u0105\u0142 konto, na kt\u00f3re rodzic zbiera\u0142 klasowe sk\u0142adki. Co z pieni\u0119dzmi?", "date_published": "2022-10-16 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/e822ddc7028dd2-948-568-832-915-1365-818.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielu rodzic\u00f3w preferuje rozliczenia ze skarbnikiem klasowym w formie bezgot\u00f3wkowej. Udost\u0119pnianie do wp\u0142at w\u0142asnego konta nie zawsze jest dobrym pomys\u0142em. Wp\u0142aty mog\u0105 zainteresowa\u0107 skarb\u00f3wk\u0119, mieszaj\u0105 si\u0119 wydatki prywatne i klasowe, a ROR w skrajnych przypadkach mo\u017ce zaj\u0105\u0107 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Im-nizsze-zarobki-tym-gorsza-kondycja-zdrowotna-8420248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Im ni\u017csze zarobki, tym gorsza kondycja zdrowotna", "date_published": "2022-10-16 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/a5fbf1c758ec1a-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />40 proc. badanych Polak\u00f3w ocenia sw\u00f3j stan zdrowia jako dobry, a 34 proc. nie potrafi jednoznacznie go oceni\u0107. Wskazali jednak, \u017ce ich kondycja zdrowotna ma zwi\u0105zek z wysoko\u015bci\u0105 zarobk\u00f3w, bo im ni\u017csza ich wysoko\u015b\u0107, tym gorszy stan zdrowia \u2013 wynika z najnowszego badania SW Rese"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hunt-Zaden-rzad-nie-moze-kontrolowac-rynkow-Rozliczymy-kazdy-grosz-naszych-planow-podatkowych-i-wydatkow-8423779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hunt: \u017baden rz\u0105d nie mo\u017ce kontrolowa\u0107 rynk\u00f3w. Rozliczymy ka\u017cdy grosz naszych plan\u00f3w podatkowych i wydatk\u00f3w", "date_published": "2022-10-16 15:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/1d84f3f01ac620-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy minister finans\u00f3w Wielkiej Brytanii Jeremy Hunt w wyemitowanym w niedziel\u0119 wywiadzie dla BBC obieca\u0142 przywr\u00f3ci\u0107 wiarygodno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 kraju, rozliczaj\u0105c si\u0119 z ka\u017cdego grosza z rz\u0105dowych wydatk\u00f3w i plan\u00f3w podatkowych. Jednocze\u015bnie zapewni\u0142, \u017ce premier Liz Truss pozostaje"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-Ustanawiamy-nowe-dziedziny-i-dyscypliny-w-tym-biblistyke-i-nauke-o-rodzinie-8423769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: Ustanawiamy nowe dziedziny i dyscypliny, w tym biblistyk\u0119 i nauk\u0119 o rodzinie", "date_published": "2022-10-16 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/4665005cea3e21-948-568-0-122-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie, w kt\u00f3rym ustanawiamy nowe dziedziny i dyscypliny, w tym biblistyk\u0119 i nauki o rodzinie - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek podczas inauguracji nowego roku akademickiego 2022/2023 na Katolickim Uniwersytecie Lubelskim.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Gabinetu-Prezydenta-o-konflikcie-w-RPP-potrzeba-nowego-regulaminu-8423721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szef Gabinetu Prezydenta o konflikcie w RPP: potrzeba nowego regulaminu", "date_published": "2022-10-16 11:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/2e28a7e54f8e9f-948-568-9-166-3683-2209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konflikt w Radzie Polityki Pieni\u0119\u017cnej jest wewn\u0119trzny, mo\u017cna powiedzie\u0107 regulaminowy; powinien zosta\u0107 rozwi\u0105zany przez przyj\u0119cie nowego regulaminu rady \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 szef Gabinetu Prezydenta RP minister Pawe\u0142 Szrot.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-wciaz-zmienia-zdanie-SpaceX-jednak-bedzie-finansowal-Starlinki-dla-Ukrainy-8423688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Elon Musk wci\u0105\u017c zmienia zdanie. SpaceX jednak b\u0119dzie finansowa\u0142 Starlinki dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-16 08:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/116f2a06fb0710-945-560-0-78-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 na Twitterze, \u017ce jego firma SpaceX b\u0119dzie nadal finansowa\u0142a dost\u0119p do internetu przez terminale Stalink na Ukrainie. Dzie\u0144 wcze\u015bniej Musk ostrzega\u0142, \u017ce SpaceX nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 bezterminowo finansowa\u0107 tej us\u0142ugi dla Ukrainy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grozna-moda-na-jedzenie-muchomorow-Winni-nieodpowiedzialni-influencerzy-8423675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gro\u017ana moda na jedzenie muchomor\u00f3w? Winni nieodpowiedzialni influencerzy", "date_published": "2022-10-16 07:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/ea7ad3d25549c9-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Media spo\u0142eczno\u015bciowe opanowa\u0142a moda na posty z muchomorami. Niekt\u00f3rzy u\u017cytkownicy social medi\u00f3w zach\u0119caj\u0105 swoich obserwuj\u0105cych do zjedzenia truj\u0105cych muchomor\u00f3w. \"Nieodpowiedzialni influencerzy niwecz\u0105 dzia\u0142ania edukuj\u0105ce mi\u0142o\u015bnik\u00f3w grzybiarstwa\" - powiedzia\u0142 PAP Micha\u0142 Gzow"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-Zdrowych-Miast-W-tych-miejscach-w-Polsce-zyje-sie-najzdrowiej-8422384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Indeks Zdrowych Miast. W tych miejscach w Polsce \u017cyje si\u0119 najzdrowiej", "date_published": "2022-10-16 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/4c81aece1c13a3-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawiacy mog\u0105 by\u0107 zadowoleni z wyboru miejsca zamieszkania, gdy\u017c stolica jest miastem, w kt\u00f3rym \u017cyje si\u0119 najzdrowiej \u2013 wynika z Indeksu Zdrowych Miast 2022 opracowanego przez Grup\u0119 LUX MED, Szko\u0142\u0119 G\u0142\u00f3wna Handlow\u0105 oraz Fundacj\u0119 Gospodarki i Administracji Publicznej (GAP).</p"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urlop-rodzicielski-Tylko-1-proc-bioracych-stanowia-ojcowie-8420740.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Urlop rodzicielski. Tylko 1 proc. bior\u0105cych stanowi\u0105 ojcowie", "date_published": "2022-10-16 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/9739b29c570003-779-467-100-200-779-467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na przestrzeni ostatnich lat sporo si\u0119 zmieni\u0142o w podej\u015bciu ojc\u00f3w do \nopieki nad dzie\u0107mi i do obowi\u0105zk\u00f3w domowych. Ale wci\u0105\u017c jest duuu\u017co do \nzrobienia. Pokazuje to najnowszy raport Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119 \npt. \"Tata 2022 Raport z badania polskich ojc\u00f3w\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-mowil-Xi-Jinping-na-zjezdzie-KPCh-Oto-kluczowe-kwestie-8423674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tajwan, \"zero covid\", wojsko, HongKong. O tym m\u00f3wi\u0142 Xi Jinping na zje\u017adzie KPCh", "date_published": "2022-10-16 06:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/a6ec56bd8dc9d4-948-568-0-127-3000-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny nigdy nie wyrzekn\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci u\u017cycia si\u0142y przeciwko \u201eelementom separatystycznym\u201d na Tajwanie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping w przem\u00f3wieniu otwieraj\u0105cym XX zjazd Komunistycznej Partii Chin (KPCh). Zapowiedzia\u0142 m.in. wzmocnienie zdolno\u015bci bojowych armii.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-OSW-Nie-mozna-calkowicie-wykluczyc-uzycia-przez-Rosjan-broni-jadrowej-8423666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert OSW: Nie mo\u017cna ca\u0142kowicie wykluczy\u0107 u\u017cycia przez Rosjan broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-16 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/0f5eb4bc12b321-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cna ca\u0142kowicie wykluczy\u0107 u\u017cycia przez Rosjan broni j\u0105drowej podczas wojny na Ukrainie \u2013 powiedzia\u0142 PAP Marek Menkiszak z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich.  \u201eMo\u017ce to nast\u0105pi\u0107 tylko w skrajnej sytuacji, kiedy W\u0142adimir Putin dojdzie do przekonania, \u017ce istnieje bezpo\u015brednie zagro"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-Opozycja-powinna-zaproponowac-konstruktywne-wotum-nieufnosci-Politycy-komentuja-8423662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ho\u0142ownia: Opozycja powinna zaproponowa\u0107 konstruktywne wotum nieufno\u015bci. Politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-10-16 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/1d7ae9d987bcd8-948-568-0-0-3355-2013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cdy pomys\u0142, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia obecnych rz\u0105d\u00f3w, jest godny rozwa\u017cenia - m\u00f3wi\u0105 politycy opozycji, pytani przez PAP o pomys\u0142 Szymona Ho\u0142owni dotycz\u0105cy konstruktywnego wotum nieufno\u015bci wobec rz\u0105du. Zwracali jednocze\u015bnie uwag\u0119, \u017ce PiS ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie i b\u0119dzie "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-paliwo-opal-czy-spozywke-Polacy-musza-siegac-po-oszczednosci-8423656.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na paliwo, opa\u0142 czy spo\u017cywk\u0119. Polacy musz\u0105 si\u0119ga\u0107 po oszcz\u0119dno\u015bci", "date_published": "2022-10-16 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/e966b7a9b9aa6c-948-568-0-0-2323-1393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co drugi Polak posiadaj\u0105cy oszcz\u0119dno\u015bci musia\u0142 po nie si\u0119gn\u0105\u0107 w ostatnim p\u00f3\u0142roczu, by sfinansowa\u0107 podstawowe potrzeby - m.in.  zakup codziennych produkt\u00f3w spo\u017cywczych, zakup opa\u0142u, wydatki na paliwo - stwierdzono w badaniu Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-platnosci-skladki-ZUS-Jakie-sa-konsekwencje-8419091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co, je\u015bli nie zap\u0142ac\u0119 ZUS-u? Prawnik t\u0142umaczy, co grozi za brak p\u0142atno\u015bci sk\u0142adek", "date_published": "2022-10-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/b50c28cc1febfd-948-568-4-48-1596-957.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapytali\u015bmy prawnika, czym skutkuje brak p\u0142atno\u015bci za sk\u0142adki ZUS\n(z zakresu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych) w ramach jednoosobowej dzia\u0142alno\u015bci\ngospodarczej i jakie kroki powinien podj\u0105\u0107 przedsi\u0119biorca.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/IT-to-wciaz-gwarancja-pracy-Programista-znajdzie-ja-od-reki-8422538.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "IT to wci\u0105\u017c gwarancja pracy. Wynagrodzenia programist\u00f3w pobi\u0142y kolejne rekordy", "date_published": "2022-10-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/2a549899c2c3fd-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska bran\u017ca IT nie przestaje si\u0119 rozwija\u0107, a us\u0142ugi informatyczne staj\u0105 si\u0119 rodzimym hitem eksportowym. Korzystaj\u0105 na tym kandydaci obecni na rynku, a z nowymi wyzwaniami musz\u0105 radzi\u0107 sobie pracodawcy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-ma-kupic-Twittera-Znalazl-niecodzienne-finansowanie-8423037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk ma kupi\u0107 Twittera. Znalaz\u0142 niecodzienne finansowanie", "date_published": "2022-10-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/d0cba0f3bce194-948-568-0-89-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk wszed\u0142 z przytupem w zupe\u0142nie now\u0105 bran\u017c\u0119 i to w dodatku z nietypowym dla tej bran\u017cy produktem. Wypu\u015bci\u0142 na rynek perfumy \"Spalone w\u0142osy\" i zach\u0119ca do zakupu. Z zysk\u00f3w chce bowiem sfinansowa\u0107 przynajmniej cz\u0119\u015b\u0107 transakcji nabycia Twittera.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przekazal-zuzyte-opony-w-dobrej-wierze-dostal-1-4-mln-zl-kary-Jest-decyzja-sadu-8421820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przekaza\u0142 zu\u017cyte opony w dobrej wierze, dosta\u0142 1,4 mln z\u0142 kary. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2022-10-16 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/05fa8f2f05d338-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Bia\u0142ymstoku uchyli\u0142 decyzje o naliczeniu suwalskiemu przedsi\u0119biorcy op\u0142at si\u0119gaj\u0105cych obecnie z odsetkami blisko 1,4 mln z\u0142 za przekazanie jednej z fundacji kilkudziesi\u0119ciu opon na budow\u0119 ogrodu, co zosta\u0142o przez urz\u0119dnik\u00f3w uznane za pozbycie si"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-krytykuje-Truss-rezygnacja-z-obnizki-podatkow-bledem-w-obliczu-swiatowej-inflacji-8423640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biden krytykuje Truss: rezygnacja z obni\u017cki podatk\u00f3w b\u0142\u0119dem w obliczu \"\u015bwiatowej inflacji\u201d", "date_published": "2022-10-16 03:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/9d40c2abd038e5-948-568-0-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent USA Joe Biden skrytykowa\u0142 w sobot\u0119 porzucenie przez premier Wielkiej Brytanii Liz Truss planu obni\u017cenia podatku od korporacji. Uzna\u0142 to za b\u0142\u0105d w obliczu \"\u015bwiatowej inflacji\".</p>"}]