[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chca-specjalnego-trybunalu-do-scigania-rosyjskich-zbrodni-lu,nId,6351602", "title": "Chc\u0105 Specjalnego Trybuna\u0142u do \u015bcigania rosyjskich zbrodni. \"Luka w prawie\"", "date_published": "2022-10-16 20:43:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chca-specjalnego-trybunalu-do-scigania-rosyjskich-zbrodni-lu,nId,6351602\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 Specjalnego Trybuna\u0142u do \u015bcigania rosyjskich zbrodni. &quot;Luka w prawie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-specjalnego-trybunalu-do-scigania-rosyjskich-zbrodni-lu/000G3JPTT0IKCYWO-C321.jpg\" /></a>&quot;Obecnie nie ma mi\u0119dzynarodowego s\u0105du czy trybuna\u0142u, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by poci\u0105gn\u0105\u0107 najwy\u017csze rosyjskie kierownic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-corka-siergieja-szojgu-obywatelka-litwy-jej-matka-walczy-o-p,nId,6351597", "title": "C\u00f3rka Siergieja Szojgu obywatelk\u0105 Litwy, jej matka walczy o pobyt sta\u0142y", "date_published": "2022-10-16 20:12:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-corka-siergieja-szojgu-obywatelka-litwy-jej-matka-walczy-o-p,nId,6351597\"><img align=\"left\" alt=\"C\u00f3rka Siergieja Szojgu obywatelk\u0105 Litwy, jej matka walczy o pobyt sta\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/corka-siergieja-szojgu-obywatelka-litwy-jej-matka-walczy-o-p/000FXVJ1Q8WWTFO5-C321.jpg\" /></a>Nie\u015blubna c\u00f3rka ministra obrony Rosji Siergieja Szojgu ma litewskie obywatelstwo, natomiast jej matka walczy o uzyskanie po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nietypowa-sytuacja-na-froncie-rosyjski-czolg-zaczal-jezdzic-,nId,6351592", "title": "Nietypowa sytuacja na froncie. Rosyjski czo\u0142g zacz\u0105\u0142 je\u017adzi\u0107 w ko\u0142o", "date_published": "2022-10-16 19:44:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nietypowa-sytuacja-na-froncie-rosyjski-czolg-zaczal-jezdzic-,nId,6351592\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa sytuacja na froncie. Rosyjski czo\u0142g zacz\u0105\u0142 je\u017adzi\u0107 w ko\u0142o \" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-sytuacja-na-froncie-rosyjski-czolg-zaczal-jezdzic/000G7K9DCF4DG8S9-C321.jpg\" /></a>W internecie pojawi\u0142o si\u0119 nagranie niespotykanej sytuacji na froncie. Rosyjski czo\u0142g zacz\u0105\u0142 je\u017adzi\u0107 w ko\u0142o, &quot;kre\u015bl\u0105c&quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sily-okupacyjne-w-odwrocie-zaczeli-proces-ewakuacji-urzedow,nId,6351559", "title": "Si\u0142y okupacyjne w odwrocie. \"Zacz\u0119li proces ewakuacji urz\u0119d\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-16 18:38:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sily-okupacyjne-w-odwrocie-zaczeli-proces-ewakuacji-urzedow,nId,6351559\"><img align=\"left\" alt=\"Si\u0142y okupacyjne w odwrocie. &quot;Zacz\u0119li proces ewakuacji urz\u0119d\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sily-okupacyjne-w-odwrocie-zaczeli-proces-ewakuacji-urzedow/000FZNFXDRO7YAIQ-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie si\u0142y okupacyjne rozpocz\u0119\u0142y ewakuacj\u0119 tzw. pa\u0144stwowych instytucji z zaj\u0119tych terytori\u00f3w obwodu cherso\u0144skiego na po\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czosnow-szeryf-z-porsche-na-dk7-blokowal-busa-bo-za-wolno-wy,nId,6351549", "title": "Czosn\u00f3w. \"Szeryf\" z porsche na dk7. \"Blokowa\u0142 busa, bo za wolno wyprzedza\u0142\"", "date_published": "2022-10-16 17:56:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czosnow-szeryf-z-porsche-na-dk7-blokowal-busa-bo-za-wolno-wy,nId,6351549\"><img align=\"left\" alt=\"Czosn\u00f3w. &quot;Szeryf&quot; z porsche na dk7. &quot;Blokowa\u0142 busa, bo za wolno wyprzedza\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czosnow-szeryf-z-porsche-na-dk7-blokowal-busa-bo-za-wolno-wy/000G7JMQCIKARXIN-C321.jpg\" /></a>Po raz kolejny w sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z nieodpowiedzialnego zachowania kierowc\u00f3w na polskich drogach. Tym razem samozwa\u0144c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-o-zagrozeniu-nuklearnym-nie-bedziemy-rozmieniac-si,nId,6351556", "title": "Bia\u0142y Dom o zagro\u017ceniu nuklearnym: Nie b\u0119dziemy rozmienia\u0107 si\u0119 na drobne", "date_published": "2022-10-16 17:33:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-o-zagrozeniu-nuklearnym-nie-bedziemy-rozmieniac-si,nId,6351556\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom o zagro\u017ceniu nuklearnym: Nie b\u0119dziemy rozmienia\u0107 si\u0119 na drobne\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-o-zagrozeniu-nuklearnym-nie-bedziemy-rozmieniac-si/000FF46F5DHDCM4O-C321.jpg\" /></a>- U\u017cycie broni nuklearnej na polu bitwy na Ukrainie jest u\u017cyciem broni nuklearnej na polu bitwy na Ukrainie, nie b\u0119dziemy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-nie-bedziemy-rozmieniac-sie-na-drobne,nId,6351556", "title": "Bia\u0142y Dom: Nie b\u0119dziemy rozmienia\u0107 si\u0119 na drobne", "date_published": "2022-10-16 17:33:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialy-dom-nie-bedziemy-rozmieniac-sie-na-drobne,nId,6351556\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom: Nie b\u0119dziemy rozmienia\u0107 si\u0119 na drobne\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-nie-bedziemy-rozmieniac-sie-na-drobne/000G7JWJEN183O99-C321.jpg\" /></a>- U\u017cycie broni nuklearnej na polu bitwy na Ukrainie jest u\u017cyciem broni nuklearnej na polu bitwy na Ukrainie, nie b\u0119dziemy rozmienia\u0107 si\u0119 na drobne - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-ustalenia-ws-strzelaniny-na-poligonie-w-rosje-obrazil-a,nId,6351534", "title": "Nowe ustalenia ws. strzelaniny na poligonie w Rosje. \"Obrazi\u0142 Allaha\"", "date_published": "2022-10-16 17:15:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-ustalenia-ws-strzelaniny-na-poligonie-w-rosje-obrazil-a,nId,6351534\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe ustalenia ws. strzelaniny na poligonie w Rosje. &quot;Obrazi\u0142 Allaha&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-ustalenia-ws-strzelaniny-na-poligonie-w-rosje-obrazil-a/000ETZA5YWOPIEH8-C321.jpg\" /></a>Do sobotniej strzelaniny na poligonie wojskowym w Rosji mia\u0142o doj\u015b\u0107 po wypowiedzeniu przez jednego z dow\u00f3dc\u00f3w obra\u017a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zaginela-16-letnia-maja-poruszajacy-apel-rodzicow,nId,6351537", "title": "Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Maja. Poruszaj\u0105cy apel rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-10-16 16:58:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zaginela-16-letnia-maja-poruszajacy-apel-rodzicow,nId,6351537\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0119\u0142a 16-letnia Maja. Poruszaj\u0105cy apel rodzic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginela-16-letnia-maja-poruszajacy-apel-rodzicow/000G7JHJ4EO7YBOF-C321.jpg\" /></a>&quot;Droga c\u00f3reczko, gdzie jeste\u015b? Mama i ja jeste\u015bmy przera\u017ceni i zrozpaczeni, prosimy Ci\u0119 o jakikolwiek znak \u017cycia, Kochaj\u0105cy Ci\u0119 ponad \u017cycie - Twoi rodzice&quot; - taki apel w mediach spo\u0142ecz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kolizja-z-jeleniem-zwierze-wpadlo-na-przednie-siedzenia-auta,nId,6351524", "title": "Kolizja z jeleniem. Zwierz\u0119 wpad\u0142o na przednie siedzenia auta", "date_published": "2022-10-16 16:20:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kolizja-z-jeleniem-zwierze-wpadlo-na-przednie-siedzenia-auta,nId,6351524\"><img align=\"left\" alt=\"Kolizja z jeleniem. Zwierz\u0119 wpad\u0142o na przednie siedzenia auta \" src=\"https://i.iplsc.com/kolizja-z-jeleniem-zwierze-wpadlo-na-przednie-siedzenia-auta/000G7JBXFU3SRH43-C321.jpg\" /></a>O wielkim szcz\u0119\u015bciu mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 kierowca, kt\u00f3ry wyszed\u0142 ca\u0142o ze zderzenia z jeleniem w Nowym Szelkowie (woj. mazowieckie). M\u0119\u017cczy\u017anie nic si\u0119 nie sta\u0142o, mimo \u017ce o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-mezczyzna-zaatakowal-nozem-medykow-w-szpitalu-nastepnie-zmar,nId,6351512", "title": "M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 no\u017cem medyk\u00f3w w szpitalu. Nast\u0119pnie zmar\u0142", "date_published": "2022-10-16 16:05:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-mezczyzna-zaatakowal-nozem-medykow-w-szpitalu-nastepnie-zmar,nId,6351512\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 no\u017cem medyk\u00f3w w szpitalu. Nast\u0119pnie zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-zaatakowal-nozem-medykow-w-szpitalu-nastepnie-zmar/0005I2XTECLX04KI-C321.jpg\" /></a>Pacjent zaatakowa\u0142 i rani\u0142 personel szpitala w Zdunowie przy u\u017cyciu niebezpiecznego narz\u0119dzia - poinformowa\u0142a oficer prasowa Komendy Miejskiej Policji w S"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-daja-100-tys-dolarow-za-igora-girkina-wrocil-na-fro,nId,6351517", "title": "Ukrai\u0144cy daj\u0105 100 tys. dolar\u00f3w za Igora Girkina. Wr\u00f3ci\u0142 na front", "date_published": "2022-10-16 15:12:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-daja-100-tys-dolarow-za-igora-girkina-wrocil-na-fro,nId,6351517\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy daj\u0105 100 tys. dolar\u00f3w za Igora Girkina. Wr\u00f3ci\u0142 na front\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-daja-100-tys-dolarow-za-igora-girkina-wrocil-na-fro/000G7JA1C12960KU-C321.jpg\" /></a>100 tys. dolar\u00f3w za &quot;g\u0142ow\u0119&quot; Rosjanina Igora Girkina (Strie\u0142kowa). Tak\u0105 nagrod\u0119 wyznaczy\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy za pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wybor-ktory-jest-to-polska-partia-lub-nie,nId,6351509", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wyb\u00f3r, kt\u00f3ry jest to polska partia lub niemiecka i jej sojusznicy", "date_published": "2022-10-16 14:48:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wybor-ktory-jest-to-polska-partia-lub-nie,nId,6351509\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Wyb\u00f3r, kt\u00f3ry jest to polska partia lub niemiecka i jej sojusznicy\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-wybor-ktory-jest-to-polska-partia-lub-nie/000FU3LLJOU8LCVE-C321.jpg\" /></a>My mamy w Polsce parti\u0119 niemieck\u0105. I ten wyb\u00f3r, kt\u00f3ry jest, to polska partia lub niemiecka i jej sojusznicy, kt\u00f3rzy na wszystko s\u0105 gotowi machn\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-moskwie-parkingi-podziemne-przygotowywane-sa-pod-schrony,nId,6351497", "title": "W Moskwie parkingi podziemne przygotowywane s\u0105 pod schrony", "date_published": "2022-10-16 14:35:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-moskwie-parkingi-podziemne-przygotowywane-sa-pod-schrony,nId,6351497\"><img align=\"left\" alt=\"W Moskwie parkingi podziemne przygotowywane s\u0105 pod schrony\" src=\"https://i.iplsc.com/w-moskwie-parkingi-podziemne-przygotowywane-sa-pod-schrony/000G7J4FOIJ40L4O-C321.jpg\" /></a>W Moskwie parkingi podziemne w budynkach mieszkalnych przygotowywane s\u0105 pod schrony - poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Wa\u017cnyje Istori"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sojusznik-wesprze-rosje-potajemnie-dostarczy-ciezki-sprzet-w,nId,6351489", "title": "Sojusznik wesprze Rosj\u0119. Potajemnie dostarczy ci\u0119\u017cki sprz\u0119t, w tym rakiety", "date_published": "2022-10-16 13:59:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sojusznik-wesprze-rosje-potajemnie-dostarczy-ciezki-sprzet-w,nId,6351489\"><img align=\"left\" alt=\"Sojusznik wesprze Rosj\u0119. Potajemnie dostarczy ci\u0119\u017cki sprz\u0119t, w tym rakiety\" src=\"https://i.iplsc.com/sojusznik-wesprze-rosje-potajemnie-dostarczy-ciezki-sprzet-w/000F0MY03LS9WR49-C321.jpg\" /></a>Zmagaj\u0105cy si\u0119 brakami nowoczesnego sprz\u0119tu Rosjanie zacie\u015bniaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Iranem, kt\u00f3ry potajemnie ma im dostarczy\u0107 k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-nigdy-nie-przesladowalismy-ludzi-o-odmiennych-sklo,nId,6351463", "title": "Kaczy\u0144ski: Nigdy nie prze\u015bladowali\u015bmy ludzi o odmiennych sk\u0142onno\u015bciach", "date_published": "2022-10-16 12:40:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-nigdy-nie-przesladowalismy-ludzi-o-odmiennych-sklo,nId,6351463\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Nigdy nie prze\u015bladowali\u015bmy ludzi o odmiennych sk\u0142onno\u015bciach\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-nigdy-nie-przesladowalismy-ludzi-o-odmiennych-sklo/000G7I9X9SCCM5TQ-C321.jpg\" /></a>- Nigdy nie prze\u015bladowali\u015bmy ludzi o odmiennych sk\u0142onno\u015bciach. I nie mamy zamiaru nikogo prze\u015bladowa\u0107 - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w niedziel\u0119 w Sieradzu. Po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powodzie-w-nigerii-ponad-500-ofiar-90-000-zalanych-domow,nId,6351453", "title": "Powodzie w Nigerii. Ponad 500 ofiar, 90 000 zalanych dom\u00f3w", "date_published": "2022-10-16 12:06:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powodzie-w-nigerii-ponad-500-ofiar-90-000-zalanych-domow,nId,6351453\"><img align=\"left\" alt=\"Powodzie w Nigerii. Ponad 500 ofiar, 90 000 zalanych dom\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/powodzie-w-nigerii-ponad-500-ofiar-90-000-zalanych-domow/000G7I81FH5C8530-C321.jpg\" /></a>Ponad 500 ofiar \u015bmiertelnych, oko\u0142o 90 000 zalanych dom\u00f3w, zablokowane dostawy \u017cywno\u015bci i paliwa. Taki jest bilans powodzi w Nigerii, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142y w sumie oko\u0142o 1,4 miliona "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-ostrzezenia-przed-gesta-mgla-w-osmiu-wojewodztwach,nId,6351446", "title": "Pogoda. Ostrze\u017cenia przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105 w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-10-16 11:55:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-ostrzezenia-przed-gesta-mgla-w-osmiu-wojewodztwach,nId,6351446\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda. Ostrze\u017cenia przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105 w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-ostrzezenia-przed-gesta-mgla-w-osmiu-wojewodztwach/000DNJDTVSCBKY6V-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 w niedziel\u0119 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. Mog\u0105 one wyst\u0105pi\u0107 w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach w Polsce. W niekt\u00f3rych miejsc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelna-strzelanina-w-meksyku-nieznani-sprawcy-zabili-12-,nId,6351435", "title": "\u015amiertelna strzelanina w Meksyku. Nieznani sprawcy zabili 12 os\u00f3b w barze", "date_published": "2022-10-16 11:35:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelna-strzelanina-w-meksyku-nieznani-sprawcy-zabili-12-,nId,6351435\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelna strzelanina w Meksyku. Nieznani sprawcy zabili 12 os\u00f3b w barze\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelna-strzelanina-w-meksyku-nieznani-sprawcy-zabili-12/000G7I4QUTLIQ5LJ-C321.jpg\" /></a>Nieznani sprawcy zastrzelili 12 os\u00f3b w jednym z bar\u00f3w w meksyka\u0144skim mie\u015bcie Iraputo. W\u015br\u00f3d zabitych by\u0142o sze\u015b\u0107 kobiet i sze\u015bciu m\u0119\u017cczyzn - poinformowa\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-92-migrantow-na-grecko-tureckiej-granicy-byli-nadzy-i-mieli-,nId,6351426", "title": "92 migrant\u00f3w na grecko-tureckiej granicy. Byli nadzy i mieli obra\u017cenia na ciele", "date_published": "2022-10-16 11:30:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-92-migrantow-na-grecko-tureckiej-granicy-byli-nadzy-i-mieli-,nId,6351426\"><img align=\"left\" alt=\"92 migrant\u00f3w na grecko-tureckiej granicy. Byli nadzy i mieli obra\u017cenia na ciele\" src=\"https://i.iplsc.com/92-migrantow-na-grecko-tureckiej-granicy-byli-nadzy-i-mieli/000G7I0I3FXGGW9K-C321.jpg\" /></a>Grecka policja uratowa\u0142a grup\u0119 92 migrant\u00f3w przebywaj\u0105cych w pobli\u017cu p\u00f3\u0142nocnej granicy z Turcj\u0105 - przekazuje agencja Reutera. Wed\u0142ug informacji s\u0142u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-ustanawiamy-nowe-dziedziny-i-dyscypliny-w,nId,6351437", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek: Ustanawiamy nowe dziedziny i dyscypliny, w tym biblistyk\u0119 i nauk\u0119 o rodzinie", "date_published": "2022-10-16 11:22:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-ustanawiamy-nowe-dziedziny-i-dyscypliny-w,nId,6351437\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek: Ustanawiamy nowe dziedziny i dyscypliny, w tym biblistyk\u0119 i nauk\u0119 o rodzinie\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-ustanawiamy-nowe-dziedziny-i-dyscypliny-w/000G7I20VLBUC4LL-C321.jpg\" /></a>Podpisa\u0142em rozporz\u0105dzenie, w kt\u00f3rym ustanawiamy nowe dziedziny i dyscypliny, w tym biblistyk\u0119 i nauki o rodzinie - powiedzia\u0142 szef MEi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-czarna-seria-w-tatrach-nie-zyje-kolejna-osoba,nId,6351425", "title": "Czarna seria w Tatrach. Nie \u017cyje kolejna osoba", "date_published": "2022-10-16 10:54:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-czarna-seria-w-tatrach-nie-zyje-kolejna-osoba,nId,6351425\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna seria w Tatrach. Nie \u017cyje kolejna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-seria-w-tatrach-nie-zyje-kolejna-osoba/000G689ANVGNVIVW-C321.jpg\" /></a>Ratownicy TOPR w niedziel\u0119 odnale\u017ali w rejonie Prze\u0142\u0119czy pod Ch\u0142opkiem w Tatrach Wysokich cia\u0142o poszukiwanego od soboty turysty. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny zosta\u0142o za pomoc\u0105 \u015bmig\u0142owca przetransportowane do Zakopanego -"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozje-na-lotnisku-w-bielgorodzie-16-wybuchow,nId,6351423", "title": "Eksplozje na lotnisku w Bie\u0142gorodzie. \"16 wybuch\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-16 10:49:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozje-na-lotnisku-w-bielgorodzie-16-wybuchow,nId,6351423\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje na lotnisku w Bie\u0142gorodzie. &quot;16 wybuch\u00f3w&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-na-lotnisku-w-bielgorodzie-16-wybuchow/000G7HZKNBL1F222-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu lotniska w miejscowo\u015bci Bie\u0142gorod w Rosji mia\u0142o miejsce kilkana\u015bcie eksplozji. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych zarejestrowano d\u017awi\u0119k wybuchu oraz k\u0142\u0119by dymu. Rosyjskie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-eksplozje-na-lotnisku-w-bielgorodzie-16-wybuchow,nId,6351423", "title": "Rosja: Eksplozje na lotnisku w Bie\u0142gorodzie. \"16 wybuch\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-16 10:49:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-eksplozje-na-lotnisku-w-bielgorodzie-16-wybuchow,nId,6351423\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Eksplozje na lotnisku w Bie\u0142gorodzie. &quot;16 wybuch\u00f3w&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-eksplozje-na-lotnisku-w-bielgorodzie-16-wybuchow/000G7HZKNBL1F222-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu lotniska w miejscowo\u015bci Bie\u0142gorod w Rosji mia\u0142o miejsce kilkana\u015bcie eksplozji. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych zarejestrowano d\u017awi\u0119k wybuchu oraz k\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-to-bylo-katowanie-interwencja-policji-zmienila-sie-w-brutaln,nId,6351419", "title": "\"To by\u0142o katowanie\". Interwencja policji zmieni\u0142a si\u0119 w brutalny pokaz si\u0142y", "date_published": "2022-10-16 10:39:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-to-bylo-katowanie-interwencja-policji-zmienila-sie-w-brutaln,nId,6351419\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To by\u0142o katowanie&quot;. Interwencja policji zmieni\u0142a si\u0119 w brutalny pokaz si\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/to-bylo-katowanie-interwencja-policji-zmienila-sie-w-brutaln/000G7HYB0E1XNHGV-C321.jpg\" /></a>Brutalna interwencja policji sko\u0144czy\u0142a si\u0119 dla pana Leszka nie tylko utrat\u0105 zdrowia, ale te\u017c... zarzutami. Mimo nagra\u0144 i zezna\u0144 \u015bwiadk\u00f3w prok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swoi-cie-zastrzela-zolnierz-o-sytuacji-w-rosyjskim-wojsku,nId,6351409", "title": "\"Swoi ci\u0119 zastrzel\u0105\". \u017bo\u0142nierz o sytuacji w rosyjskim wojsku", "date_published": "2022-10-16 10:07:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swoi-cie-zastrzela-zolnierz-o-sytuacji-w-rosyjskim-wojsku,nId,6351409\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Swoi ci\u0119 zastrzel\u0105&quot;. \u017bo\u0142nierz o sytuacji w rosyjskim wojsku\" src=\"https://i.iplsc.com/swoi-cie-zastrzela-zolnierz-o-sytuacji-w-rosyjskim-wojsku/000F3G69SEMXVK9K-C321.jpg\" /></a>Zmobilizowani Rosjanie pilnuj\u0105 na froncie, by rzuceni na pierwsz\u0105 lini\u0119 zwerbowani wi\u0119\u017aniowie nie zdezerterowali i w razie ucieczk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-mezczyzna-przeszedl-operacje-mozgu-w-jej-czasie-gral-,nId,6351406", "title": "W\u0142ochy. M\u0119\u017cczyzna przeszed\u0142 operacj\u0119 m\u00f3zgu. W jej czasie gra\u0142 na saksofonie", "date_published": "2022-10-16 10:04:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-mezczyzna-przeszedl-operacje-mozgu-w-jej-czasie-gral-,nId,6351406\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy. M\u0119\u017cczyzna przeszed\u0142 operacj\u0119 m\u00f3zgu. W jej czasie gra\u0142 na saksofonie\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-mezczyzna-przeszedl-operacje-mozgu-w-jej-czasie-gral/000G7HVHBYXQWD6Q-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119ciogodzinn\u0105 operacj\u0119 usuni\u0119cia guza m\u00f3zgu przeszed\u0142 w rzymskim szpitalu Paideia jeden z pacjent\u00f3w. Przez ca\u0142y czas jej trwania by\u0142 w pe\u0142ni przyt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wystrzelala-sie-z-rakiet-brytyjski-mon-to-ograniczy-zd,nId,6351398", "title": "Rosja \"wystrzela\u0142a si\u0119\" z rakiet. Brytyjski MON: To ograniczy zdolno\u015bci do uderze\u0144", "date_published": "2022-10-16 09:36:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wystrzelala-sie-z-rakiet-brytyjski-mon-to-ograniczy-zd,nId,6351398\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja &quot;wystrzela\u0142a si\u0119&quot; z rakiet. Brytyjski MON: To ograniczy zdolno\u015bci do uderze\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wystrzelala-sie-z-rakiet-brytyjski-mon-to-ograniczy-zd/000G7HROXGG1ODRT-C321.jpg\" /></a>Rosyjski przemys\u0142 zbrojeniowy prawdopodobnie nie jest w stanie produkowa\u0107 zaawansowanej amunicji w te"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zrezygnujemy-z-suwerennosci-reakcja-tajwanu-na-slowa-xi-,nId,6351390", "title": "\"Nie zrezygnujemy z suwerenno\u015bci\". Reakcja Tajwanu na s\u0142owa Xi Jinpinga", "date_published": "2022-10-16 09:20:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zrezygnujemy-z-suwerennosci-reakcja-tajwanu-na-slowa-xi-,nId,6351390\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie zrezygnujemy z suwerenno\u015bci&quot;. Reakcja Tajwanu na s\u0142owa Xi Jinpinga\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zrezygnujemy-z-suwerennosci-reakcja-tajwanu-na-slowa-xi/0007NF09A083TVX2-C321.jpg\" /></a>&quot;Stanowisko Tajwanu jest niewzruszone&quot; - o\u015bwiadczy\u0142o biuro prezydent Tajwanu Caj Ing-wen. Tajwan nie zrezygnuje z suwerenno\u015bci, ani nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-xxii-dzien-papieski-w-tym-roku-pod-haslem-blask-prawdy,nId,6351372", "title": "XXII Dzie\u0144 Papieski. W tym roku pod has\u0142em \"Blask prawdy\"", "date_published": "2022-10-16 07:46:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-xxii-dzien-papieski-w-tym-roku-pod-haslem-blask-prawdy,nId,6351372\"><img align=\"left\" alt=\"XXII Dzie\u0144 Papieski. W tym roku pod has\u0142em &quot;Blask prawdy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/xxii-dzien-papieski-w-tym-roku-pod-haslem-blask-prawdy/000FDML7X07YDUAS-C321.jpg\" /></a>Pod has\u0142em &quot;Blask prawdy&quot; odbywa si\u0119 w tym roku XXII Dzie\u0144 Papieski, organizowany w Polsce w rocznic\u0119 wyboru papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. W li\u015bcie biskupi zaznaczyli, \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bundeswehra-cwiczy-ochrone-portow-i-lotnisk-w-estonii,nId,6351365", "title": "Bundeswehra \u0107wiczy ochron\u0119 port\u00f3w i lotnisk w Estonii", "date_published": "2022-10-16 07:23:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bundeswehra-cwiczy-ochrone-portow-i-lotnisk-w-estonii,nId,6351365\"><img align=\"left\" alt=\"Bundeswehra \u0107wiczy ochron\u0119 port\u00f3w i lotnisk w Estonii\" src=\"https://i.iplsc.com/bundeswehra-cwiczy-ochrone-portow-i-lotnisk-w-estonii/000F921XWC0014G1-C321.jpg\" /></a>Dla Bundeswehry akcja w Estonii jest czym\u015b nowym. Po raz pierwszy wsp\u00f3lnie \u0107wicz\u0105 tam jednostki niemieckiej marynarki wojennej i si\u0142 powietrznych. Bior\u0105 udzia\u0142 w manewrach maj\u0105cych na ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-i-pozar-w-iranskim-wiezieniu-usa-sa-gleboko-zaniep,nId,6351357", "title": "Zamieszki i po\u017car w ira\u0144skim wi\u0119zieniu. \"USA s\u0105 g\u0142\u0119boko zaniepokojone\"", "date_published": "2022-10-16 07:20:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-i-pozar-w-iranskim-wiezieniu-usa-sa-gleboko-zaniep,nId,6351357\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszki i po\u017car w ira\u0144skim wi\u0119zieniu. &quot;USA s\u0105 g\u0142\u0119boko zaniepokojone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszki-i-pozar-w-iranskim-wiezieniu-usa-sa-gleboko-zaniep/000G7HBOKX1DQKQW-C321.jpg\" /></a>W tehera\u0144skim wi\u0119zieniu Evin, gdzie przetrzymywanych jest wielu ira\u0144skich wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych, dosz\u0142o w sobot\u0119 do zamieszek. Wybuch\u0142 te\u017c po\u017car."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koscioly-schabowy-i-podlasie-sprawdzilam-jak-zyja-polacy-w-c,nId,6333292", "title": "Ko\u015bcio\u0142y, schabowy i Podlasie. Sprawdzi\u0142am, jak \u017cyj\u0105 Polacy w Chicago", "date_published": "2022-10-16 07:17:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koscioly-schabowy-i-podlasie-sprawdzilam-jak-zyja-polacy-w-c,nId,6333292\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u015bcio\u0142y, schabowy i Podlasie. Sprawdzi\u0142am, jak \u017cyj\u0105 Polacy w Chicago\" src=\"https://i.iplsc.com/koscioly-schabowy-i-podlasie-sprawdzilam-jak-zyja-polacy-w-c/000G67KSAXYY180E-C321.jpg\" /></a>Sprz\u0105taczki, budowla\u0144cy i nianie? A mo\u017ce zamerykanizowani prawnicy i dziennikarze? Polonia w Chicago to tygiel osobowo\u015bci, zwyczaj\u00f3w, pewnych zachowa\u0144. - \u017by"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-wielka-woda-to-nie-pierwszy-serial-o-powodzi-tysiaclecia-oto,nId,6345325", "title": "\"Wielka Woda\" to nie pierwszy serial o powodzi tysi\u0105clecia. Oto, co by\u0142o wcze\u015bniej", "date_published": "2022-10-16 07:09:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-wielka-woda-to-nie-pierwszy-serial-o-powodzi-tysiaclecia-oto,nId,6345325\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wielka Woda&quot; to nie pierwszy serial o powodzi tysi\u0105clecia. Oto, co by\u0142o wcze\u015bniej\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-woda-to-nie-pierwszy-serial-o-powodzi-tysiaclecia-oto/000FS7470YXTCABR-C321.jpg\" /></a>Serial &quot;Wielka woda&quot; powsta\u0142 na kanwie wydarze\u0144 z 1997 roku. Tw\u00f3rcy produkcji nie s\u0105 jednak jedynymi, kt\u00f3rzy podj\u0119li temat &q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjazd-komunistycznej-partii-chin-ostro-o-tajwanie-ani-slowa-,nId,6351345", "title": "Zjazd Komunistycznej Partii Chin. Ostro o Tajwanie, ani s\u0142owa o Ukrainie", "date_published": "2022-10-16 06:05:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjazd-komunistycznej-partii-chin-ostro-o-tajwanie-ani-slowa-,nId,6351345\"><img align=\"left\" alt=\"Zjazd Komunistycznej Partii Chin. Ostro o Tajwanie, ani s\u0142owa o Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/zjazd-komunistycznej-partii-chin-ostro-o-tajwanie-ani-slowa/000G7H8K1F0OJLGF-C321.jpg\" /></a>Chiny nigdy nie wyrzekn\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci u\u017cycia si\u0142y przeciwko &quot;elementom separatystycznym&quot; na Tajwanie - o\u015bwiadczy\u0142 przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-dostana-dodatku-do-ogrzewania-ciebie-tez-ominie-tysiac-z,nId,6345448", "title": "Nie dostan\u0105 dodatku do ogrzewania. Ciebie te\u017c ominie tysi\u0105c z\u0142 wsparcia?", "date_published": "2022-10-16 06:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-dostana-dodatku-do-ogrzewania-ciebie-tez-ominie-tysiac-z,nId,6345448\"><img align=\"left\" alt=\"Nie dostan\u0105 dodatku do ogrzewania. Ciebie te\u017c ominie tysi\u0105c z\u0142 wsparcia?\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dostana-dodatku-do-ogrzewania-ciebie-tez-ominie-tysiac-z/000G73GUGO5KFG2V-C321.jpg\" /></a>Dodatek elektryczny ma by\u0107 wsparciem dla gospodarstw, w kt\u00f3rych do ogrzewania wykorzystywana jest energia elektryczna. Pieni\u0105dze trafi\u0105 wi\u0119c mi\u0119dzy innymi do "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-strzelanina-w-rosyjskiej-bazie-wojskowej-nie-ma-ofiar-wsrod-,nId,6351343", "title": "Strzelanina w rosyjskiej bazie wojskowej. Nie ma ofiar w\u015br\u00f3d cywil\u00f3w", "date_published": "2022-10-16 05:57:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-strzelanina-w-rosyjskiej-bazie-wojskowej-nie-ma-ofiar-wsrod-,nId,6351343\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w rosyjskiej bazie wojskowej. Nie ma ofiar w\u015br\u00f3d cywil\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-rosyjskiej-bazie-wojskowej-nie-ma-ofiar-wsrod/000G7H9YJLD4H2V9-C321.jpg\" /></a>Nie ma ofiar \u015bmiertelnych w\u015br\u00f3d cywil\u00f3w po ataku na baz\u0119 wojskow\u0105 w rosyjskim obwodzie bie\u0142gorodzkim przy granicy z Ukrain\u0105. Ja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-osw-nie-mozna-calkowicie-wykluczyc-uzycia-przez-rosj,nId,6351342", "title": "Ekspert OSW: Nie mo\u017cna ca\u0142kowicie wykluczy\u0107 u\u017cycia przez Rosjan broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-16 05:49:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-osw-nie-mozna-calkowicie-wykluczyc-uzycia-przez-rosj,nId,6351342\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert OSW: Nie mo\u017cna ca\u0142kowicie wykluczy\u0107 u\u017cycia przez Rosjan broni j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-osw-nie-mozna-calkowicie-wykluczyc-uzycia-przez-rosj/000G7H6S0NAHI8J4-C321.jpg\" /></a>Nie mo\u017cna ca\u0142kowicie wykluczy\u0107 u\u017cycia przez Rosjan broni j\u0105drowej podczas wojny na Ukrainie - powiedzia\u0142 Marek Menki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mel-gibson-bedzie-mogl-zeznawac-w-procesie-harveya-weinstein,nId,6351333", "title": "Mel Gibson b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zeznawa\u0107 w procesie Harveya Weinsteina", "date_published": "2022-10-16 05:14:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mel-gibson-bedzie-mogl-zeznawac-w-procesie-harveya-weinstein,nId,6351333\"><img align=\"left\" alt=\"Mel Gibson b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zeznawa\u0107 w procesie Harveya Weinsteina\" src=\"https://i.iplsc.com/mel-gibson-bedzie-mogl-zeznawac-w-procesie-harveya-weinstein/0007OZ2T2DN879QW-C321.jpg\" /></a>Mel Gibson, znany ameryka\u0144ski aktor, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zeznawa\u0107 w kolejnym procesie Harveya Weinsteina, by\u0142ego potentata filmowego - og\u0142osi\u0142a s\u0119dzia Lisa B. Lench. Jak pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-dostana-wiecej-pieniedzy-oto-orientacyjne-kwoty-podw,nId,6345493", "title": "Emeryci dostan\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Oto orientacyjne kwoty podwy\u017cek", "date_published": "2022-10-16 05:12:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-dostana-wiecej-pieniedzy-oto-orientacyjne-kwoty-podw,nId,6345493\"><img align=\"left\" alt=\"Emeryci dostan\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Oto orientacyjne kwoty podwy\u017cek \" src=\"https://i.iplsc.com/emeryci-dostana-wiecej-pieniedzy-oto-orientacyjne-kwoty-podw/000G73ECMQU2OCLY-C321.jpg\" /></a>Rosn\u0105ca inflacja oraz kryzys energetyczny odbijaj\u0105 si\u0119 w du\u017cym stopniu na cenach, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c na kwotach wynagrodze\u0144 oraz \u015bwiadcze\u0144. Jak co roku emery"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-chce-rozmow-ws-reparacji-niemcy-powinny-powolac-grupe,nId,6351329", "title": "Polska chce rozm\u00f3w ws. reparacji. \"Niemcy powinny powo\u0142a\u0107 grup\u0119 ekspert\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-16 04:53:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-chce-rozmow-ws-reparacji-niemcy-powinny-powolac-grupe,nId,6351329\"><img align=\"left\" alt=\"Polska chce rozm\u00f3w ws. reparacji. &quot;Niemcy powinny powo\u0142a\u0107 grup\u0119 ekspert\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-chce-rozmow-ws-reparacji-niemcy-powinny-powolac-grupe/000G7H4QTKBWNKVQ-C321.jpg\" /></a>- Ta niezagojona rana zacznie ropie\u0107 i si\u0119 psu\u0107. Trzeba usi\u0105\u015b\u0107 i wyja\u015bni\u0107 to w spos\u00f3b w\u0142a\u015bciwy, cywilizowany, czyli przy stole i doj\u015b\u0107 do jakiego\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-krytykuje-decyzje-liz-truss-nie-zgadzam-sie-z-ta-p,nId,6351328", "title": "Joe Biden krytykuje decyzj\u0119 Liz Truss. \"Nie zgadzam si\u0119 z t\u0105 polityk\u0105\"", "date_published": "2022-10-16 04:38:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-krytykuje-decyzje-liz-truss-nie-zgadzam-sie-z-ta-p,nId,6351328\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden krytykuje decyzj\u0119 Liz Truss. &quot;Nie zgadzam si\u0119 z t\u0105 polityk\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-krytykuje-decyzje-liz-truss-nie-zgadzam-sie-z-ta-p/000A2QTP2393N05M-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden skrytykowa\u0142 zapowied\u017a premier Wielkiej Brytanii Liz Truss dotycz\u0105c\u0105 obni\u017cenia podatku od korporacji. - Nie zgadzam si\u0119 z "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3191,akt,160704", "title": "Wojna w Ukrainie. 235. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-16 04:09:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3191,akt,160704\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 235. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7H3JISJ9PQN4-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3191,akt,160755", "title": "Wojna w Ukrainie. 235. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-16 04:09:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3191,akt,160755\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 235. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7H3JISJ9PQN4-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3191,akt,160846", "title": "Wojna w Ukrainie. 235. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-16 04:09:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3191,akt,160846\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 235. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-235-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7H3JISJ9PQN4-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu</p><br clear=\"all\" />"}]