[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29058123,prof-andrzej-myc-nie-zyje-jednego-z-zalozycieli-solidarnosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prof. Andrzej Myc nie \u017cyje. Jednego z za\u0142o\u017cycieli Solidarno\u015bci Walcz\u0105cej po\u017cegna\u0142 premier Morawiecki", "date_published": "2022-10-22 19:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/b6/1b/z29058221M,Prof--Andrzej-Dyc--zdjecie-archiwalne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prof. Andrzej Myc nie \u017cyje. \"By\u0142 bliskim, zaufanym wsp\u00f3\u0142pracownikiem jego ojca, Kornela Morawieckiego oraz oddanym dzia\u0142aczem opozycji antykomunistycznej\". Tak premier Mateusz Morawiecki napisa\u0142 o dzia\u0142aczu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29058007,jaroslaw-kaczynski-zegna-sie-z-polityka-moja-kadencja-konczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski \u017cegna si\u0119 z polityk\u0105? \"Moja kadencja ko\u0144czy si\u0119 w 2025 roku. B\u0119dzie ostatnia\"", "date_published": "2022-10-22 18:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/b6/1b/z29058031M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Przemyslu.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 po po\u0142udniu Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami Przemy\u015bla. Wcze\u015bniej prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci odwiedzi\u0142 Jedlicze. Prawdziwy polityczny maraton lider PiS zako\u0144czy\u0142 mocn\u0105 deklaracj\u0105. - Moja kadencja ko\u0144czy si\u0119 w 2025 roku - powiedzia\u0142."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29057977,maria-ejchart-dubois-dwa-lata-po-orzeczeniu-tk-ten-wyrok-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Maria Ejchart-Dubois dwa lata po orzeczeniu TK. \"Ten wyrok nie powinien nazywany wyrokiem\"", "date_published": "2022-10-22 17:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/b6/1b/z29057868M.jpg\" vspace=\"2\" />- Oficjalne statystyki wskazuj\u0105, \u017ce w polskich szpitalach w 2021 roku przeprowadzono legalnych zabieg\u00f3w dok\u0142adnie 10 razy mniej ni\u017c jeszcze rok wcze\u015bniej - stwierdzi\u0142a na antenie TVN24 Katarzyna W\u0119\u017cyk, dziennikarka, autorka ksi\u0105\u017cki \"Aborcja jest\". Jej zdaniem oficjalne statystyki nie odzwierciedlaj\u0105 jednak w pe\u0142ni rzeczywisto\u015bci."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29057832,prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-odwiedzil-jedlicze-znow-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odwiedzi\u0142 Jedlicze. Zn\u00f3w chce Korpusu Obrony Wybor\u00f3w", "date_published": "2022-10-22 17:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/b6/1b/z29057261M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W Jedliczach prezes PiS po raz kolejny wspomnia\u0142 te\u017c o powo\u0142aniu Korpusu Ochrony Wybor\u00f3w, kt\u00f3ry - wed\u0142ug jego szacunk\u00f3w - powinien liczy\u0107 oko\u0142o 70 tysi\u0119cy os\u00f3b. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 te\u017c o s\u0105dach, wsparciu dla emeryt\u00f3w i wojnie na Ukrainie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29057684,dwa-lata-od-wyroku-tk-aborcja-bez-granic-mamy-do-czynienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dwa lata od wyroku TK. Aborcja Bez Granic: Mamy do czynienia z coraz trudniejszymi przypadkami", "date_published": "2022-10-22 16:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/b4/1b/z29052846M,Pazdziernik-2020--protesty-przeciwko-wyrokowi-TK.jpg\" vspace=\"2\" />\"To s\u0105 ci\u0105\u017ce nierokuj\u0105ce i zagra\u017caj\u0105ce \u017cyciu, ale \u0142atwe do zdiagnozowania ju\u017c w pierwszym USG i wtedy powinny by\u0107 od razu przerywane. Polskie pacjentki s\u0142ysz\u0105 od polskich ginekolog\u00f3w, \u017ce nic si\u0119 nie da zrobi\u0107\" - tak Aborcja Bez Granic pisze o sytuacji Polek w dwa lata od orzeczenia wydanego przez Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Politycy, kt\u00f3rzy go wspierali, chc\u0105"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29057310,zespol-duszpasterski-ws-ksztaltowania-postaw-etyczno-moralnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe. Powo\u0142ano specjalny zesp\u00f3\u0142 duszpasterski. Zadba o postawy etyczno-moralne i integracj\u0119", "date_published": "2022-10-22 15:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/b6/1b/z29057442M,Lasy-Panstwowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />O kszta\u0142towanie postaw etyczno-moralnych i integracj\u0119 w Lasach Pa\u0144stwowych ma zadba\u0107 specjalny zesp\u00f3\u0142 duszpasterski - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek bia\u0142ostocka \"Gazeta Wyborcza\". Zarz\u0105dzenie w tej sprawie opublikowa\u0142 na Twitterze pose\u0142 PO Krzysztof Brejza. I chocia\u017c niekt\u00f3rym trudno w nie uwierzy\u0107, to faktycznie zesp\u00f3\u0142 mia\u0142 dzia\u0142a\u0107 ju\u017c od sze\u015bciu lat."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29056979,podkarpackie-kundelek-czesio-blakal-sie-po-lesie-ktos-celowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpackie. Kundelek Czesio b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po lesie. \"Kto\u015b celowa\u0142 do niego jak do tarczy\". Ma pi\u0119\u0107 ran", "date_published": "2022-10-22 14:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/b6/1b/z29057042M,Kundelek-Czesio-znaleziony-w-lesie-z-ranami.jpg\" vspace=\"2\" />Spaceruj\u0105ca po lesie na Podkarpaciu kobieta znalaz\u0142a rannego psa. Zabra\u0142a go do domu, jednak rany si\u0119 nie goi\u0142y, dlatego po pomoc zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do weterynarzy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kundelek Czesio ma pi\u0119\u0107 ran ze \u015brutem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29057279,donald-tusk-o-braku-wegla-pis-skazuje-polakow-na-kupowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Donald Tusk o braku w\u0119gla: PiS skazuje Polak\u00f3w na kupowanie kamieni i gliny", "date_published": "2022-10-22 13:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/b6/1b/z29057351M,Konwencja-Inicjatywy-Polskiej.jpg\" vspace=\"2\" />- Kto wyda\u0142 polecenie, \u017ceby wyda\u0107 miliardy z\u0142 na kamienie i glin\u0119, kt\u00f3r\u0105 ka\u017c\u0105 pali\u0107 polskim rodzinom w piecach - w ten spos\u00f3b Donald Tusk zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego podczas sobotniej konwencji Inicjatywy Polskiej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29056934,kotlin-nie-zyje-niemowle-to-kolejna-taka-tragedia-w-rodzinie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kotlin. Dwumiesi\u0119czne niemowl\u0119 nie \u017cyje. To druga tragedia w rodzinie. \"Podejrzewamy t\u0119 sam\u0105 przyczyn\u0119\"", "date_published": "2022-10-22 13:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/b6/1b/z29057051M,Kotlin--Smierc-niemowlecia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Niewyobra\u017calny dramat - m\u00f3wi jedna z mieszkanek gminy Kotlin (woj. wielkopolskie), w kt\u00f3rej w pi\u0105tek zmar\u0142o dwumiesi\u0119czne niemowl\u0119. To druga \u015bmier\u0107 tak malutkiego dziecka w tej rodzinie. Policja i prokuratura badaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia. S\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105 t\u0119 sam\u0105 przyczyn\u0119 w przypadku obydwu tragedii."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29056682,tragedia-w-tarnowie-nowe-informacje-ws-czterech-odnalezionych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragedia w Tarnowie. Nowe informacje ws. czterech odnalezionych cia\u0142. Trzy narz\u0119dzia zbrodni", "date_published": "2022-10-22 11:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/a3/1b/z28981832M,Policja-Rzeszow---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Makabrycznego odkrycia dokonali stra\u017cacy z Tarnowa. W zamkni\u0119tym od \u015brodka mieszkaniu w pi\u0105tek znale\u017ali cztery osoby z poder\u017cni\u0119tymi gard\u0142ami, w tym dwoje dzieci. \u015aledczy maj\u0105 kilka hipotez na temat tego, jak dosz\u0142o do tragedii."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29056543,ii-wojna-swiatowa-nie-rozpoczela-sie-na-westerplatte-i-w-wieluniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "II wojna \u015bwiatowa nie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 na Westerplatte, tylko na \u015al\u0105sku. Niezwyk\u0142e odkrycie", "date_published": "2022-10-22 11:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/b5/1b/z29056711M,Obchody-81--rocznicy-wybuchu-II-Wojny-Swiatowej-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Z przypadkowo odnalezionych w Wielkiej Brytanii dokument\u00f3w polskiej armii wynika, \u017ce II wojna \u015bwiatowa nie zacz\u0119\u0142a si\u0119 od ataku na Westerplatte ani od bombardowania Wielunia, lecz od star\u0107 w okolicach Rybnika na \u015al\u0105sku. - Zalecam jeszcze zachowanie spokoju - skomentowa\u0142 dr Bogdan Kloch."}]