[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-misie-paddington-zlozone-w-holdzie-krolowej-,nId,6350003", "title": "Wielka Brytania. Misie Paddington z\u0142o\u017cone w ho\u0142dzie kr\u00f3lowej, trafi\u0105 do dzieci", "date_published": "2022-10-15 21:54:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-misie-paddington-zlozone-w-holdzie-krolowej-,nId,6350003\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Misie Paddington z\u0142o\u017cone w ho\u0142dzie kr\u00f3lowej, trafi\u0105 do dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-misie-paddington-zlozone-w-holdzie-krolowej/000G7GCMDWK3PESV-C321.jpg\" /></a>Ponad 1000 misi\u00f3w Paddington i innych pluszak\u00f3w przynoszonych w ho\u0142dzie kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II po jej \u015bmierci zostanie przekazanych na cele charytaty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wywoza-z-ukrainy-dzieci-wstrzasajacy-raport,nId,6349998", "title": "Rosjanie wywo\u017c\u0105 z Ukrainy dzieci. Wstrz\u0105saj\u0105cy raport", "date_published": "2022-10-15 20:50:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wywoza-z-ukrainy-dzieci-wstrzasajacy-raport,nId,6349998\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wywo\u017c\u0105 z Ukrainy dzieci. Wstrz\u0105saj\u0105cy raport\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wywoza-z-ukrainy-dzieci-wstrzasajacy-raport/000G7G8SL1EYMBL6-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adze rosyjskie celowo rozdzielaj\u0105 rodzic\u00f3w od dzieci oraz porywaj\u0105 inne z dom\u00f3w dziecka na Ukrainie i przekazuj\u0105 je do adopcji rodzinom w Rosji - powiedz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-pozar-wiezowca-w-stambule-trwa-akcja-gasnicza,nId,6349993", "title": "Turcja. Po\u017car wie\u017cowca w Stambule. Trwa akcja ga\u015bnicza", "date_published": "2022-10-15 20:15:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-pozar-wiezowca-w-stambule-trwa-akcja-gasnicza,nId,6349993\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja. Po\u017car wie\u017cowca w Stambule. Trwa akcja ga\u015bnicza\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-pozar-wiezowca-w-stambule-trwa-akcja-gasnicza/000G7G69V4YGDHDF-C321.jpg\" /></a>W Stambule p\u0142onie 24-pi\u0119trowy wie\u017cowiec. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, kt\u00f3re pokazuj\u0105, \u017ce ogie\u0144 obj\u0105\u0142 ca\u0142y budynek. Na miejscu pracuj\u0105 liczne jednostki stra\u017cy po\u017carne"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wjechala-autem-do-sklepu-wprost-miedzy-regaly,nId,6349969", "title": "Wjecha\u0142a autem do sklepu. Wprost mi\u0119dzy rega\u0142y", "date_published": "2022-10-15 20:11:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wjechala-autem-do-sklepu-wprost-miedzy-regaly,nId,6349969\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142a autem do sklepu. Wprost mi\u0119dzy rega\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechala-autem-do-sklepu-wprost-miedzy-regaly/000G7FR73MVLBS1S-C321.jpg\" /></a>26-latka najpierw spowodowa\u0142a kolizj\u0119 w Borku Strzele\u0144skim, a p\u00f3\u017aniej rozbi\u0142a autem witryn\u0119 i wjecha\u0142a do sklepu. Kobieta nie by\u0142a w stanie wyt\u0142umaczy\u0107 swojego zachowania na drodze. Okaza\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanin-zatrzymany-w-norwegii-dronem-robil-zdjecia-wojskowe,nId,6349977", "title": "Rosjanin zatrzymany w Norwegii. Dronem robi\u0142 zdj\u0119cia wojskowego sprz\u0119tu", "date_published": "2022-10-15 20:00:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanin-zatrzymany-w-norwegii-dronem-robil-zdjecia-wojskowe,nId,6349977\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanin zatrzymany w Norwegii. Dronem robi\u0142 zdj\u0119cia wojskowego sprz\u0119tu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanin-zatrzymany-w-norwegii-dronem-robil-zdjecia-wojskowe/000G7FTAMIMMAK1G-C321.jpg\" /></a>Norweska policja poinformowa\u0142a w sobot\u0119 o zatrzymaniu na lotnisku w Tromsoe na p\u00f3\u0142nocy kraju 51-letniego Rosjanina z dronem oraz zdj\u0119ciami m.in. wojskoweg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-media-w-moskwie-zazadano-od-hoteli-informacji-o-przeby,nId,6349987", "title": "Rosja. Media: W Moskwie za\u017c\u0105dano od hoteli informacji o przebywaj\u0105cych w nich m\u0119\u017cczyznach", "date_published": "2022-10-15 19:27:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-media-w-moskwie-zazadano-od-hoteli-informacji-o-przeby,nId,6349987\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Media: W Moskwie za\u017c\u0105dano od hoteli informacji o przebywaj\u0105cych w nich m\u0119\u017cczyznach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-media-w-moskwie-zazadano-od-hoteli-informacji-o-przeby/000G7G21RI8NKWTF-C321.jpg\" /></a>Od hoteli w Moskwie za\u017c\u0105dano udost\u0119pnienia informacji o przebywaj\u0105cych w nich m\u0119\u017cczyznach - podaje w sobo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-strzelanina-na-poligonie-w-rosji-wiele-ofiar,nId,6349985", "title": "Strzelanina na poligonie w Rosji. Wiele ofiar", "date_published": "2022-10-15 19:14:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-strzelanina-na-poligonie-w-rosji-wiele-ofiar,nId,6349985\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina na poligonie w Rosji. Wiele ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-na-poligonie-w-rosji-wiele-ofiar/000G7G0PYE24GV53-C321.jpg\" /></a>Dwaj napastnicy otworzyli ogie\u0144 na poligonie w obwodzie bie\u0142gorodzkim w Rosji. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142o rosyjskie Ministerstwo Obrony precyzuj\u0105c, \u017ce 11 os\u00f3b nie \u017cyje, a 15 zosta\u0142o ra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waloryzacja-500-plus-jaroslaw-kaczynski-zabral-glos,nId,6349967", "title": "Waloryzacja 500 plus. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-10-15 19:00:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waloryzacja-500-plus-jaroslaw-kaczynski-zabral-glos,nId,6349967\"><img align=\"left\" alt=\"Waloryzacja 500 plus. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/waloryzacja-500-plus-jaroslaw-kaczynski-zabral-glos/000G7FRRRJFG1T0J-C321.jpg\" /></a>Bez jednoznacznych deklaracji, jednak pozostawiaj\u0105ca pewn\u0105 furtk\u0119 - tak mo\u017cna okre\u015bli\u0107 wypowied\u017a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry podczas sobotniego spotkania z mieszka\u0144cami Cz\u0119stochowy przekaza\u0142, \u017ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elon-musk-zmienil-zdanie-ws-starlinkow-dla-ukrainy-do-diabla,nId,6349968", "title": "Elon Musk zmieni\u0142 zdanie ws. Starlink\u00f3w dla Ukrainy. \"Do diab\u0142a z tym\"", "date_published": "2022-10-15 18:20:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elon-musk-zmienil-zdanie-ws-starlinkow-dla-ukrainy-do-diabla,nId,6349968\"><img align=\"left\" alt=\"Elon Musk zmieni\u0142 zdanie ws. Starlink\u00f3w dla Ukrainy. &quot;Do diab\u0142a z tym&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/elon-musk-zmienil-zdanie-ws-starlinkow-dla-ukrainy-do-diabla/000DZ0RGR7OWFH45-C321.jpg\" /></a>Miliarder Elon Musk zmienia zamiary ws. us\u0142ug satelitarnych dla Ukrainy. Jak napisa\u0142 w sobot\u0119 na Twitterze, jego f"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-wjechali-do-bialorusi-witani-chlebem-i-so,nId,6349958", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze wjechali do Bia\u0142orusi. Witani chlebem i sol\u0105", "date_published": "2022-10-15 17:48:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjscy-zolnierze-wjechali-do-bialorusi-witani-chlebem-i-so,nId,6349958\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze wjechali do Bia\u0142orusi. Witani chlebem i sol\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-wjechali-do-bialorusi-witani-chlebem-i-so/000G7FNS0BM5UURC-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z wjazdu rosyjskich wojsk na terytorium Bia\u0142orusi. Wida\u0107 na nich kolumny ci\u0119\u017car\u00f3wek czekaj\u0105cych prze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanom-brakuje-mundurow-zolnierze-ubrani-po-cywilnemu,nId,6349948", "title": "Rosjanom brakuje mundur\u00f3w. \u017bo\u0142nierze ubrani po cywilnemu", "date_published": "2022-10-15 17:18:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanom-brakuje-mundurow-zolnierze-ubrani-po-cywilnemu,nId,6349948\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanom brakuje mundur\u00f3w. \u017bo\u0142nierze ubrani po cywilnemu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanom-brakuje-mundurow-zolnierze-ubrani-po-cywilnemu/000G7FLI3QG6EKMI-C321.jpg\" /></a>Do doniesie\u0144 o problemach sprz\u0119towych &quot;drugiej armii \u015bwiata&quot;, dochodz\u0105 teraz informacje, \u017ce rosyjskie si\u0142y maj\u0105 problem nawet z... ubranie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-o-weglu-moglby-kosztowac-900-zl,nId,6349945", "title": "Ziobro o w\u0119glu: M\u00f3g\u0142by kosztowa\u0107 900 z\u0142", "date_published": "2022-10-15 17:13:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-o-weglu-moglby-kosztowac-900-zl,nId,6349945\"><img align=\"left\" alt=\" Ziobro o w\u0119glu: M\u00f3g\u0142by kosztowa\u0107 900 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-o-weglu-moglby-kosztowac-900-zl/000G7FL1JJ67HW3N-C321.jpg\" /></a>- Gdyby argumenty, kt\u00f3re podnosili\u015bmy zosta\u0142y wys\u0142uchane, to nie by\u0142oby problemu z polskim w\u0119glem, ka\u017cda polska rodzina mog\u0142aby kupi\u0107 w polskich kopalniach w\u0119giel za te 900 z\u0142, bo on by by\u0142 dost\u0119pny - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezes Solida"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prokuratura-europejska-wszczela-sledztwo-w-sprawie-zakupu-sz,nId,6349940", "title": "Prokuratura europejska wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie zakupu szczepionek", "date_published": "2022-10-15 16:32:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prokuratura-europejska-wszczela-sledztwo-w-sprawie-zakupu-sz,nId,6349940\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura europejska wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie zakupu szczepionek\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-europejska-wszczela-sledztwo-w-sprawie-zakupu-sz/000G7FHWOHDDTYGC-C321.jpg\" /></a>Prokuratura europejska (EPPO) w sobot\u0119 potwierdzi\u0142a wszcz\u0119cie \u015bledztwa w sprawie zakupu przez UE szczepionek przeciw Covid-19. EPPO nie poda\u0142a, kogo obj\u0119to "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-jak-wygladal-jezus-chrystus-naukowcy-zaprezentowal,nId,6349917", "title": "Hiszpania. Jak wygl\u0105da\u0142 Jezus Chrystus? Naukowcy zaprezentowali wyniki swoich bada\u0144", "date_published": "2022-10-15 16:15:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-jak-wygladal-jezus-chrystus-naukowcy-zaprezentowal,nId,6349917\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania. Jak wygl\u0105da\u0142 Jezus Chrystus? Naukowcy zaprezentowali wyniki swoich bada\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-jak-wygladal-jezus-chrystus-naukowcy-zaprezentowal/000G7F7ITDG7LFEQ-C321.jpg\" /></a>Po 15 latach bada\u0144 nad Ca\u0142unem Tury\u0144skim zaprezentowano figur\u0119, kt\u00f3ra jest hiperrealistycznym przedstawieniem cia\u0142a Jezusa Chrystusa. Od pi\u0105tk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-strazakow-zawiodl-sprzet,nId,6349934", "title": "Tragiczny wypadek stra\u017cak\u00f3w. Zawi\u00f3d\u0142 sprz\u0119t", "date_published": "2022-10-15 16:11:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-strazakow-zawiodl-sprzet,nId,6349934\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek stra\u017cak\u00f3w. Zawi\u00f3d\u0142 sprz\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-strazakow-zawiodl-sprzet/000G7FFZJTJAQXGI-C321.jpg\" /></a>Jeden stra\u017cak nie \u017cyje, a drugi trafi\u0142 do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o podczas interwencji w sobot\u0119 w Byszycach pod Wieliczk\u0105 (Ma\u0142opolskie). Jak wst\u0119pnie ustali\u0142a policja, podczas podcinania ga\u0142\u0119zi przez dr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-protest-w-warszawie-chca-przylaczyc-ambasade-rosji-do-polski,nId,6349929", "title": "Protest w Warszawie. Chc\u0105 przy\u0142\u0105czy\u0107 ambasad\u0119 Rosji do Polski", "date_published": "2022-10-15 15:27:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-protest-w-warszawie-chca-przylaczyc-ambasade-rosji-do-polski,nId,6349929\"><img align=\"left\" alt=\"Protest w Warszawie. Chc\u0105 przy\u0142\u0105czy\u0107 ambasad\u0119 Rosji do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-w-warszawie-chca-przylaczyc-ambasade-rosji-do-polski/000G7FDEAIQ7P38X-C321.jpg\" /></a>Przed ambasad\u0105 Rosji na ul. Belwederskiej w Warszawie odby\u0142a si\u0119 proukrai\u0144ska manifestacja. Protestuj\u0105cy zebrali si\u0119, by wyrazi\u0107 sprzeciw wobec agresywnych dzia\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmiana-czasu-na-zimowy-2022-kiedy-wypada-czy-to-juz,nId,6347759", "title": "Zmiana czasu na zimowy 2022. Kiedy wypada? Czy to ju\u017c?", "date_published": "2022-10-15 15:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmiana-czasu-na-zimowy-2022-kiedy-wypada-czy-to-juz,nId,6347759\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu na zimowy 2022. Kiedy wypada? Czy to ju\u017c?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-na-zimowy-2022-kiedy-wypada-czy-to-juz/000G78LNB9E94UVX-C321.jpg\" /></a>Kiedy jest zmiana czasu na zimowy i czy to ju\u017c dzi\u015b - to wci\u0105\u017c uzasadnione pytania. Pomimo \u017ce znaczna wi\u0119kszo\u015b\u0107 Europejczyk\u00f3w opowiedzia\u0142a si\u0119 za zniesieniem tego obowi\u0105zku, czeka nas kol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-narodowe-konsultacje-w-sprawie-sankcji-na-rosje,nId,6349892", "title": "W\u0119gry: Narodowe konsultacje w sprawie sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-15 15:01:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-narodowe-konsultacje-w-sprawie-sankcji-na-rosje,nId,6349892\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Narodowe konsultacje w sprawie sankcji na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-narodowe-konsultacje-w-sprawie-sankcji-na-rosje/0007LBVSELSAY3H6-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek do milion\u00f3w obywateli W\u0119gier zosta\u0142y wys\u0142ane formularze w ramach zorganizowanych przez rz\u0105d narodowych konsultacji. Tym razem poproszono ich o wyra\u017cenie opinii na temat sankcji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-wyprzedza-ko-lewica-walczy-z-polska-2050-o-podium,nId,6349883", "title": "Sonda\u017c: PiS wyprzedza KO. Lewica walczy z Polsk\u0105 2050 o podium", "date_published": "2022-10-15 14:24:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-wyprzedza-ko-lewica-walczy-z-polska-2050-o-podium,nId,6349883\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: PiS wyprzedza KO. Lewica walczy z Polsk\u0105 2050 o podium\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-pis-wyprzedza-ko-lewica-walczy-z-polska-2050-o-podium/0006MNFYV2LUHVY9-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 g\u0142osowa\u0142oby 37,1 proc. wyborc\u00f3w, a 27,7 proc. na KO. Na podium znalaz\u0142aby si\u0119 Lewica"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-broni-hipersonicznej-i-nuklearnej-jedno,nId,6349901", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o broni hipersonicznej i nuklearnej. Jednoznaczna zapowied\u017a", "date_published": "2022-10-15 13:49:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-broni-hipersonicznej-i-nuklearnej-jedno,nId,6349901\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o broni hipersonicznej i nuklearnej. Jednoznaczna zapowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-o-broni-hipersonicznej-i-nuklearnej-jedno/000G7F076X63V9K3-C321.jpg\" /></a>- Chcemy mie\u0107 siln\u0105 armi\u0119 we wszystkich aspektach poza tym, \u017ce nie planujemy tego, \u017ceby mie\u0107 bro\u0144 nuklearn\u0105, bo to jest w tej chwili niemo\u017cliwe, chocia\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-odrzucilismy-teorie-brzydkiej-panny,nId,6349901", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Odrzucili\u015bmy teori\u0119 \"brzydkiej panny\"", "date_published": "2022-10-15 13:49:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-odrzucilismy-teorie-brzydkiej-panny,nId,6349901\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Odrzucili\u015bmy teori\u0119 &quot;brzydkiej panny&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-odrzucilismy-teorie-brzydkiej-panny/000G7F076X63V9K3-C321.jpg\" /></a>W Polsce od 2005 roku trwa wymiana cios\u00f3w, od pewnego momentu przybra\u0142a ona charakter szczeg\u00f3lny - niezwykle intensywny, brutalny - powiedzia\u0142 w Myszkowie (woj. \u015bl\u0105skie) Jaro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaki-zamkniety-w-windzie-przez-agrounie-zachowali-sie-jak-ch,nId,6349879", "title": "Jaki zamkni\u0119ty w windzie przez AgroUni\u0119. \"Zachowali si\u0119 jak chuliganeria\"", "date_published": "2022-10-15 12:20:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaki-zamkniety-w-windzie-przez-agrounie-zachowali-sie-jak-ch,nId,6349879\"><img align=\"left\" alt=\"Jaki zamkni\u0119ty w windzie przez AgroUni\u0119. &quot;Zachowali si\u0119 jak chuliganeria&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/jaki-zamkniety-w-windzie-przez-agrounie-zachowali-sie-jak-ch/000G7E8KWS7MK0AG-C321.jpg\" /></a>Podczas sobotniej konwencji Solidarnej Polski w Warszawie dzia\u0142acze AgroUnii uniemo\u017cliwili europos\u0142owi Patrykowi Jakiemu skorzystanie z windy. W z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patryk-jaki-zamkniety-w-windzie-przez-dzialaczy-agrounii,nId,6349879", "title": "Patryk Jaki zamkni\u0119ty w windzie przez dzia\u0142aczy AgroUnii", "date_published": "2022-10-15 12:20:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patryk-jaki-zamkniety-w-windzie-przez-dzialaczy-agrounii,nId,6349879\"><img align=\"left\" alt=\"Patryk Jaki zamkni\u0119ty w windzie przez dzia\u0142aczy AgroUnii\" src=\"https://i.iplsc.com/patryk-jaki-zamkniety-w-windzie-przez-dzialaczy-agrounii/000G7E8KWS7MK0AG-C321.jpg\" /></a>Podczas sobotniej konwencji Solidarnej Polski w Warszawie dosz\u0142o do konfrontacji europos\u0142a Patryka Jakiego z dzia\u0142aczami AgroUnii, kt\u00f3rzy uniemo\u017cliwili politykowi skorzystanie z wind"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-zastrzegamy-sobie-mozliwosc-uzycia-sily-w-sprawie-tajw,nId,6349872", "title": "Chiny: Zastrzegamy sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cycia si\u0142y w sprawie Tajwanu", "date_published": "2022-10-15 12:10:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-zastrzegamy-sobie-mozliwosc-uzycia-sily-w-sprawie-tajw,nId,6349872\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Zastrzegamy sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cycia si\u0142y w sprawie Tajwanu\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-zastrzegamy-sobie-mozliwosc-uzycia-sily-w-sprawie-tajw/000G7E860JSBAE8Y-C321.jpg\" /></a>Chiny b\u0119d\u0105 zabiega\u0142y o pokojowe zjednoczenie z Tajwanem, ale zastrzegaj\u0105 sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cycia si\u0142y i si\u0119gni\u0119cia po wszelkie konieczne \u015brodki w ostateczno\u015bci - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-poleci-do-korei-poludniowej-zapowiedzial-d,nId,6349863", "title": "Mariusz B\u0142aszczak poleci do Korei Po\u0142udniowej. Zapowiedzia\u0142 dostawy czo\u0142g\u00f3w", "date_published": "2022-10-15 11:43:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-poleci-do-korei-poludniowej-zapowiedzial-d,nId,6349863\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak poleci do Korei Po\u0142udniowej. Zapowiedzia\u0142 dostawy czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-poleci-do-korei-poludniowej-zapowiedzial-d/000G7E7AESSMPOCP-C321.jpg\" /></a>Wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak udaje si\u0119 z wizyt\u0105 do Korei Po\u0142udniowej - poinformowa\u0142o Ministerstwo Obrony Narodowej. Szef MON po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-14-krow-padlo-pozostale-w-bardzo-ciezkim-stanie-gospodarz-us,nId,6349862", "title": "14 kr\u00f3w pad\u0142o, pozosta\u0142e w bardzo ci\u0119\u017ckim stanie. Gospodarz us\u0142ysza\u0142 zarzuty, grozi mu 5 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-15 11:42:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-14-krow-padlo-pozostale-w-bardzo-ciezkim-stanie-gospodarz-us,nId,6349862\"><img align=\"left\" alt=\"14 kr\u00f3w pad\u0142o, pozosta\u0142e w bardzo ci\u0119\u017ckim stanie. Gospodarz us\u0142ysza\u0142 zarzuty, grozi mu 5 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/14-krow-padlo-pozostale-w-bardzo-ciezkim-stanie-gospodarz-us/000G7E6B4IB3FWAQ-C321.jpg\" /></a>Zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem us\u0142ysza\u0142 39-letni w\u0142a\u015bciciel gospodarstwa w gminie Parczew"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-tureckiej-kopalni-rzad-zginelo-co-najmniej-40-os,nId,6349851", "title": "Eksplozja w tureckiej kopalni. Rz\u0105d: Zgin\u0119\u0142o co najmniej 40 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-15 11:20:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-tureckiej-kopalni-rzad-zginelo-co-najmniej-40-os,nId,6349851\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w tureckiej kopalni. Rz\u0105d: Zgin\u0119\u0142o co najmniej 40 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-tureckiej-kopalni-rzad-zginelo-co-najmniej-40-os/000G7E3X1M3KLAM9-C321.jpg\" /></a>W eksplozji w kopalni w\u0119gla w mie\u015bcie Amasra na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie Turcji zgin\u0119\u0142o 40 g\u00f3rnik\u00f3w, wci\u0105\u017c nieznane s\u0105 losy jednej osoby - przekaza\u0142 minister spraw we"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-mentzen-nowym-prezesem-partii-korwin,nId,6349848", "title": "S\u0142awomir Mentzen nowym prezesem partii KORWiN", "date_published": "2022-10-15 10:46:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-mentzen-nowym-prezesem-partii-korwin,nId,6349848\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Mentzen nowym prezesem partii KORWiN\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-mentzen-nowym-prezesem-partii-korwin/000G7E1GCXOL2ET2-C321.jpg\" /></a>S\u0142awomir Mentzen, dotychczasowy wiceprezes partii KORWiN, stanie na jej czele. Janusz Korwin-Mikke podczas kongresu ugrupowania ust\u0105pi\u0142 z funkcji prezesa. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pikieta-nauczycieli-chca-podwyzek-plac-i-zmian-programowych,nId,6349833", "title": "Pikieta nauczycieli. Chc\u0105 podwy\u017cek p\u0142ac i zmian programowych", "date_published": "2022-10-15 09:58:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pikieta-nauczycieli-chca-podwyzek-plac-i-zmian-programowych,nId,6349833\"><img align=\"left\" alt=\"Pikieta nauczycieli. Chc\u0105 podwy\u017cek p\u0142ac i zmian programowych\" src=\"https://i.iplsc.com/pikieta-nauczycieli-chca-podwyzek-plac-i-zmian-programowych/000G7DY5SB4P80AG-C321.jpg\" /></a>Przed siedzib\u0105 Ministerstwa Edukacji i Nauki w Warszawie zebrali si\u0119 nauczyciele. Domagaj\u0105 si\u0119 oni zwi\u0119kszenia nak\u0142ad\u00f3w na edukacj\u0119, dwudziestoprocentowych podwy\u017cek, a tak\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-bialoruskie-media-bialorus-przekazuje-rosji-czolg,nId,6349822", "title": "Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media: Bia\u0142oru\u015b przekazuje Rosji czo\u0142gi. \"Co najmniej 67\"", "date_published": "2022-10-15 09:43:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezalezne-bialoruskie-media-bialorus-przekazuje-rosji-czolg,nId,6349822\"><img align=\"left\" alt=\"Niezale\u017cne bia\u0142oruskie media: Bia\u0142oru\u015b przekazuje Rosji czo\u0142gi. &quot;Co najmniej 67&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niezalezne-bialoruskie-media-bialorus-przekazuje-rosji-czolg/000G7DWDH6EIDCL0-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 67 czo\u0142g\u00f3w T-72A przekaza\u0142a Rosji w ci\u0105gu ostatniego tygodnia Bia\u0142oru\u015b - wynika z szacunk\u00f3w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-liczba-zakazen-spadla-o-ponad-polowe,nId,6349818", "title": "Koronawirus w Polsce. Liczba zaka\u017ce\u0144 spad\u0142a o ponad po\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-10-15 09:06:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-liczba-zakazen-spadla-o-ponad-polowe,nId,6349818\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Liczba zaka\u017ce\u0144 spad\u0142a o ponad po\u0142ow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-liczba-zakazen-spadla-o-ponad-polowe/000AL9N4070E24CH-C321.jpg\" /></a>Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 1594 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 299 ponownych - poinformowano w sobot\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Jak przeka"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-liczba-zakazen-spadla-o-polowe,nId,6349818", "title": "Koronawirus w Polsce. Liczba zaka\u017ce\u0144 spad\u0142a o po\u0142ow\u0119", "date_published": "2022-10-15 09:06:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-liczba-zakazen-spadla-o-polowe,nId,6349818\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Liczba zaka\u017ce\u0144 spad\u0142a o po\u0142ow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-liczba-zakazen-spadla-o-polowe/000AL9N4070E24CH-C321.jpg\" /></a>Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 1594 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 299 ponownych - poinformowano w sobot\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Jak przekazano, kolejnych 31"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejni-nielegalni-imigranci-z-bialorusi-63-cudzoziemcow-pro,nId,6349809", "title": "Kolejni nielegalni imigranci z Bia\u0142orusi. 63 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o dosta\u0107 si\u0119 do Polski", "date_published": "2022-10-15 08:40:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejni-nielegalni-imigranci-z-bialorusi-63-cudzoziemcow-pro,nId,6349809\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejni nielegalni imigranci z Bia\u0142orusi. 63 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o dosta\u0107 si\u0119 do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejni-nielegalni-imigranci-z-bialorusi-63-cudzoziemcow-pro/000G7DQ5T7J4WBS1-C321.jpg\" /></a>63 cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o nielegalnie dosta\u0107 si\u0119 do Polski przez granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 - poda\u0142a Stra\u017c Graniczna w raporcie z minionej doby. Jak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-deputowany-wzial-mlotek-i-rozbil-smartfon-powodem-now,nId,6349810", "title": "Turcja: Deputowany wzi\u0105\u0142 m\u0142otek i rozbi\u0142 smartfon. Powodem nowa ustawa medialna", "date_published": "2022-10-15 08:36:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-deputowany-wzial-mlotek-i-rozbil-smartfon-powodem-now,nId,6349810\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Deputowany wzi\u0105\u0142 m\u0142otek i rozbi\u0142 smartfon. Powodem nowa ustawa medialna\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-deputowany-wzial-mlotek-i-rozbil-smartfon-powodem-now/000G7DQOI0HGTQA7-C321.jpg\" /></a>Osiem miesi\u0119cy przed wyborami parlamentarnymi turecki rz\u0105d zaostrzy\u0142 i tak ju\u017c tward\u0105 walk\u0119 z mediami. Jeden z deputowanych w prote\u015bcie przeciw no"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-odra-ekspertka-o-ryzyku-epidemii-wyrownawczej,nId,6349790", "title": "Odra. Ekspertka o ryzyku \"epidemii wyr\u00f3wnawczej\"", "date_published": "2022-10-15 07:37:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-odra-ekspertka-o-ryzyku-epidemii-wyrownawczej,nId,6349790\"><img align=\"left\" alt=\"Odra. Ekspertka o ryzyku &quot;epidemii wyr\u00f3wnawczej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/odra-ekspertka-o-ryzyku-epidemii-wyrownawczej/000G7DL79GKHOYUC-C321.jpg\" /></a>O 43 proc. wzros\u0142a liczba bakteryjnych infekcji m\u00f3zgu u dzieci podczas pandemii koronawirusa - powiedzia\u0142a wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. Doda\u0142a, \u017ce powinno si\u0119 zwraca\u0107 uwag\u0119 na takie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-resort-obrony-korupcja-i-slaba-logistyka-jako-przy,nId,6349756", "title": "Brytyjski resort obrony: Korupcja i s\u0142aba logistyka jako przyczyny s\u0142abo\u015bci wojsk Rosji", "date_published": "2022-10-15 07:32:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-resort-obrony-korupcja-i-slaba-logistyka-jako-przy,nId,6349756\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski resort obrony: Korupcja i s\u0142aba logistyka jako przyczyny s\u0142abo\u015bci wojsk Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-resort-obrony-korupcja-i-slaba-logistyka-jako-przy/000FCPGXJFFU0G91-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u0119boko zakorzeniona korupcja i s\u0142aby system logistyczny s\u0105 jednymi z g\u0142\u00f3wnych przyczyn s\u0142abych wynik\u00f3w ros"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-wielka-woda-oto-piec-najlepszych-seriali-katastrof,nId,6345324", "title": "Nie tylko \"Wielka Woda\". Oto pi\u0119\u0107 najlepszych seriali katastroficznych na Netflixie", "date_published": "2022-10-15 07:08:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nie-tylko-wielka-woda-oto-piec-najlepszych-seriali-katastrof,nId,6345324\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko &quot;Wielka Woda&quot;. Oto pi\u0119\u0107 najlepszych seriali katastroficznych na Netflixie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-wielka-woda-oto-piec-najlepszych-seriali-katastrof/000B2HAC7PXL78K7-C321.jpg\" /></a>Wizje zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 zag\u0142ady, walka o przetrwanie oraz d\u0105\u017cenie do ocalenia ludzko\u015bci to w\u0105tki coraz ch\u0119tniej poruszane przez tw\u00f3r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-turysci-wyryli-inicjaly-w-koloseum-grozi-im-wiezienie,nId,6349748", "title": "W\u0142ochy. Tury\u015bci wyryli inicja\u0142y w Koloseum. Grozi im wi\u0119zienie", "date_published": "2022-10-15 06:44:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-turysci-wyryli-inicjaly-w-koloseum-grozi-im-wiezienie,nId,6349748\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy. Tury\u015bci wyryli inicja\u0142y w Koloseum. Grozi im wi\u0119zienie\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-turysci-wyryli-inicjaly-w-koloseum-grozi-im-wiezienie/000G7DGDO2ABOIK8-C321.jpg\" /></a>Kara od dw\u00f3ch do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi tr\u00f3jce turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy wyryli swoje inicja\u0142y na \u015bcianie Koloseum - poda\u0142y rzymskie media. W tamtejszej prokuraturze za"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-przez-tydzien-wykonywalam-masaz-twarzy-takich-efektow-sie-ni,nId,6338351", "title": "Przez tydzie\u0144 wykonywa\u0142am masa\u017c twarzy. Takich efekt\u00f3w si\u0119 nie spodziewa\u0142am", "date_published": "2022-10-15 06:35:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-przez-tydzien-wykonywalam-masaz-twarzy-takich-efektow-sie-ni,nId,6338351\"><img align=\"left\" alt=\"Przez tydzie\u0144 wykonywa\u0142am masa\u017c twarzy. Takich efekt\u00f3w si\u0119 nie spodziewa\u0142am\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-tydzien-wykonywalam-masaz-twarzy-takich-efektow-sie-ni/000G6JAZESV2LWOS-C321.jpg\" /></a>Czas p\u0142ynie nieub\u0142aganie. Na j\u0119drnej niegdy\u015b twarzy pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej zmarszczek, sk\u00f3ra robi si\u0119 wiotka i problematyczna. Jednak zabiegi medy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-zawiesza-mobilizacje-ma-w-tym-cel,nId,6349737", "title": "ISW: Putin zawiesza mobilizacj\u0119. Ma w tym cel", "date_published": "2022-10-15 06:25:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-putin-zawiesza-mobilizacje-ma-w-tym-cel,nId,6349737\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Putin zawiesza mobilizacj\u0119. Ma w tym cel\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-putin-zawiesza-mobilizacje-ma-w-tym-cel/000G7DBCFWD3A89O-C321.jpg\" /></a>Kreml og\u0142osi\u0142 tymczasowe zawieszenie mobilizacji w Rosji. Wynika to prawdopodobnie z potrzeby odci\u0105\u017cenia komisji uzupe\u0142nie\u0144, tak by mog\u0142y si\u0119 one zaj\u0105\u0107 jesiennym poborem w Rosji - oce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-sobote-niemal-w-calej-polsce-pochmurnie-pogodnie-tylko-w-j,nId,6349741", "title": "W sobot\u0119 niemal w ca\u0142ej Polsce pochmurnie. Pogodnie tylko w jednym regionie", "date_published": "2022-10-15 06:25:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-sobote-niemal-w-calej-polsce-pochmurnie-pogodnie-tylko-w-j,nId,6349741\"><img align=\"left\" alt=\"W sobot\u0119 niemal w ca\u0142ej Polsce pochmurnie. Pogodnie tylko w jednym regionie\" src=\"https://i.iplsc.com/w-sobote-niemal-w-calej-polsce-pochmurnie-pogodnie-tylko-w-j/0003G84W4O3FU1M1-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 pochmurnej pogody niemal na ca\u0142ym obszarze kraju. S\u0142onecznie i \u0142adnie b\u0119dzie jedynie na po\u0142udniowym wschodzie Polski. Pogoda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-swiatla-dzis-nie-zgasi-nikt-w-biurach-jasno-chociaz-jest-kry,nId,6346025", "title": "\u015awiat\u0142a dzi\u015b nie zgasi nikt. W biurach jasno, chocia\u017c jest kryzys", "date_published": "2022-10-15 06:13:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-swiatla-dzis-nie-zgasi-nikt-w-biurach-jasno-chociaz-jest-kry,nId,6346025\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiat\u0142a dzi\u015b nie zgasi nikt. W biurach jasno, chocia\u017c jest kryzys\" src=\"https://i.iplsc.com/swiatla-dzis-nie-zgasi-nikt-w-biurach-jasno-chociaz-jest-kry/000G76WMU9TAY3G4-C321.jpg\" /></a>Noc\u0105 w Warszawie \u0142atwo natrafi\u0107 na roz\u015bwietlone puste biura, klatki schodowe, jak i wn\u0119trza sklep\u00f3w. Ich w\u0142a\u015bciciele p\u0142ac\u0105 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-z-pomoca-wojskowa-ukraina-dostanie-m-in-pojazdy-hum,nId,6349734", "title": "Pentagon z pomoc\u0105 wojskow\u0105. Ukraina dostanie m.in. pojazdy Humvee i amunicj\u0119 do HIMARS\u00f3w", "date_published": "2022-10-15 06:02:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-z-pomoca-wojskowa-ukraina-dostanie-m-in-pojazdy-hum,nId,6349734\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon z pomoc\u0105 wojskow\u0105. Ukraina dostanie m.in. pojazdy Humvee i amunicj\u0119 do HIMARS\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-z-pomoca-wojskowa-ukraina-dostanie-m-in-pojazdy-hum/000G7DB6MVIX5W64-C321.jpg\" /></a>Kolejna transza pomocy wojskowej dla Ukrainy. Wsparcie o warto\u015bci 725 mln dolar\u00f3w og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek Pentago"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyberataki-uderzyly-w-polskie-i-ukrainskie-firmy-logistyczne,nId,6349732", "title": "Cyberataki uderzy\u0142y w polskie i ukrai\u0144skie firmy logistyczne i transportowe", "date_published": "2022-10-15 05:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cyberataki-uderzyly-w-polskie-i-ukrainskie-firmy-logistyczne,nId,6349732\"><img align=\"left\" alt=\"Cyberataki uderzy\u0142y w polskie i ukrai\u0144skie firmy logistyczne i transportowe\" src=\"https://i.iplsc.com/cyberataki-uderzyly-w-polskie-i-ukrainskie-firmy-logistyczne/000EM2ZYH2T2QNYY-C321.jpg\" /></a>Wykryto now\u0105 kampani\u0119 cyberatak\u00f3w ransomware przeciwko firmom transportowym i logistycznym w Polsce i na Ukrainie - poi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-arabia-saudyjska-przekaze-ukrainie-400-mln-dolarow-na-pomoc-,nId,6349735", "title": "Arabia Saudyjska przeka\u017ce Ukrainie 400 mln dolar\u00f3w na pomoc humanitarn\u0105", "date_published": "2022-10-15 05:33:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-arabia-saudyjska-przekaze-ukrainie-400-mln-dolarow-na-pomoc-,nId,6349735\"><img align=\"left\" alt=\"Arabia Saudyjska przeka\u017ce Ukrainie 400 mln dolar\u00f3w na pomoc humanitarn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/arabia-saudyjska-przekaze-ukrainie-400-mln-dolarow-na-pomoc/000G7DAT0T7IX9FF-C321.jpg\" /></a>Arabia Saudyjska przeka\u017ce Ukrainie 400 milion\u00f3w dolar\u00f3w na pomoc humanitarn\u0105 - poda\u0142a saudyjska pa\u0144stwowa agencja informacyj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-obowiazek-dla-wlascicieli-domow-bedzie-trzeba-zaplacic-,nId,6342962", "title": "Nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w. B\u0119dzie trzeba zap\u0142aci\u0107 kilkaset z\u0142otych", "date_published": "2022-10-15 05:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-obowiazek-dla-wlascicieli-domow-bedzie-trzeba-zaplacic-,nId,6342962\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli dom\u00f3w. B\u0119dzie trzeba zap\u0142aci\u0107 kilkaset z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-obowiazek-dla-wlascicieli-domow-bedzie-trzeba-zaplacic/000G6XK1G6FMWOOG-C321.jpg\" /></a>\u015awiadectwo energetyczne to dokument, z kt\u00f3rym do czynienia maj\u0105 ju\u017c w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci powsta\u0142ych po 2009 roku. Ju\u017c wkr\u00f3tce zapoznaj\u0105 si\u0119 z nim kol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-234-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3180,akt,150642", "title": "Wojna w Ukrainie. 234. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-15 04:16:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-234-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3180,akt,150642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 234. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-234-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7D6MSKFFTW2M-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-234-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3180,akt,150754", "title": "Wojna w Ukrainie. 234. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-15 04:16:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-234-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3180,akt,150754\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 234. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-234-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7D6MSKFFTW2M-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce sytuacji w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]