[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-eksplozje-premier-mateusz-morawiecki-o-najwazniejszych-decyzjach-po-posiedzeniu-rzadu-i-bbn-6221736?source=rss", "title": "Premier Morawiecki o najwa\u017cniejszych decyzjach po posiedzeniu rz\u0105du i BBN", "date_published": "2022-11-15 23:48:02+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Morawiecki o najwa\u017cniejszych decyzjach po posiedzeniu rz\u0105du i BBN\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv87aq-mateusz-morawiecki-6221751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowali\u015bmy o podniesieniu gotowo\u015bci bojowej wybranych oddzia\u0142\u00f3w polskich si\u0142 zbrojnych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem monitorowania przestrzeni powietrznej - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki na konferencji prasowej po posiedzeniu rz\u0105du. We wtorek we wsi Przewod\u00f3w przy granicy z Ukrain\u0105 dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-przewodowie-rozmowa-andrzeja-dudy-z-wolodymyrem-zelenskim-6221735?source=rss", "title": "\"Wyja\u015bniamy wszystkie fakty\". Po\u00a0rozmowie Andrzej Duda - Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski", "date_published": "2022-11-15 23:37:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-76z21u-rozmowa-andrzeja-dudy-z-wolodymyrem-zelenskim-6221705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda po eksplozji w powiecie hrubieszowskim, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby, rozmawia\u0142 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Prezydent Ukrainy przekaza\u0142, \u017ce wsp\u00f3lnie om\u00f3wili \"dost\u0119pne informacje i wyja\u015bniaj\u0105 wszystkie fakty\". Wcze\u015bniej Duda odby\u0142 seri\u0119 rozm\u00f3w z innymi przyw\u00f3dcami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-rakiety-na-terytorium-polski-komunikat-msz-6221742?source=rss", "title": "MSZ: na terytorium Polski spad\u0142 pocisk produkcji rosyjskiej", "date_published": "2022-11-15 23:17:56+00:00", "description": "<img alt=\"MSZ: na terytorium Polski spad\u0142 pocisk produkcji rosyjskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-69thfk-shutterstock1725084262-5667854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie wsi Przewod\u00f3w w powiecie hrubieszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim spad\u0142 pocisk produkcji rosyjskiej, w wyniku czego \u015bmier\u0107 ponios\u0142o dw\u00f3ch obywateli Rzeczypospolitej Polskiej - poinformowa\u0142 rzecznik Ministerstwa Spraw Zagranicznych \u0141ukasz Jasina. Jak doda\u0142, w zwi\u0105zku z tym zdarzeniem do MSZ wezwano rosyjskiego ambasadora.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/eksplozja-w-przewodowie-andrzej-duda-zwolal-rade-bezpieczenstwa-narodowego-rozmawial-z-joe-bidenem-jensem-stoltenbergiem-i-wolodymyrem-zelenskim-6221703?source=rss", "title": "Prezydent Duda zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Rozmawia\u0142 z Bidenem, Ze\u0142enskim i Stoltenbergiem", "date_published": "2022-11-15 22:46:24+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Rozmawia\u0142 z Bidenem, Ze\u0142enskim i Stoltenbergiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8j85l-andrzej-duda-6221674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 na \u015brod\u0119 na godzin\u0119 12.00 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego - poinformowa\u0142 na Twitterze szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot. Polski prezydent odby\u0142 tak\u017ce rozmowy z prezydentem USA Joe Bidenem, sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem i z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-duda-zwolal-rade-bezpieczenstwa-narodowego-szereg-rozmow-ze-swiatowymi-przywodcami-6221703?source=rss", "title": "Prezydent Duda zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Szereg rozm\u00f3w ze \u015bwiatowymi przyw\u00f3dcami", "date_published": "2022-11-15 22:46:24+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Duda zwo\u0142a\u0142 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Szereg rozm\u00f3w ze \u015bwiatowymi przyw\u00f3dcami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8j85l-andrzej-duda-6221674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 na \u015brod\u0119 na godzin\u0119 12.00 Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Narodowego - poinformowa\u0142 na Twitterze szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot. Polski prezydent odby\u0142 tak\u017ce szereg rozm\u00f3w, mi\u0119dzy innymi z prezydentem USA Joe Bidenem, sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem i z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/ropa-naftowa-zloty-notowania-15112022-6221687?source=rss", "title": "Ropa w g\u00f3r\u0119, z\u0142oty w tarapatach, zbo\u017ca dro\u017cej\u0105", "date_published": "2022-11-15 22:28:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ropa w g\u00f3r\u0119, z\u0142oty w tarapatach, zbo\u017ca dro\u017cej\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nkgjyh-ropa-naftowa-paliwo-beczki-beczka-shutterstock348488006s-5635779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po doniesieniach o wybuchu na terytorium Polski dro\u017ceje ropa naftowa i kukurydza - pisze agencja \"Bloomberg\". We wtorkowy wiecz\u00f3r z\u0142oty zacz\u0105\u0142 si\u0119 os\u0142abia\u0107 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-pociski-mialy-zabic-dwie-osoby-w-polsce-swiatowe-media-komentuja-6221643?source=rss", "title": "Polska na czo\u0142\u00f3wkach \u015bwiatowych medi\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 22:04:03+00:00", "description": "<img alt=\"Polska na czo\u0142\u00f3wkach \u015bwiatowych medi\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a0on6j-prasaskl-6221592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacja o rosyjskich rakietach, kt\u00f3re mia\u0142y spa\u015b\u0107 na terytorium Polski w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 trafi\u0142a na czo\u0142\u00f3wki zagranicznych medi\u00f3w. O sprawie donosz\u0105 mi\u0119dzy innymi Associated Press, CNN, Die Welt oraz Guardian.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-nagranie-wideo-z-miejsca-gdzie-mialy-spasc-rosyjskie-rakiety-kleby-dymu-6221644?source=rss", "title": "K\u0142\u0119by dymu na nagraniu z okolic Przewodowa", "date_published": "2022-11-15 22:00:30+00:00", "description": "<img alt=\"K\u0142\u0119by dymu na nagraniu z okolic Przewodowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yxqngc-nagranie-z-okolic-przewodowa-kleby-dymu-6221664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3tkie amatorskie nagranie z okolic Przewodowa w powiecie hrubieszowskim pokazuje k\u0142\u0119by unosz\u0105cego si\u0119 dymu. Rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller potwierdzi\u0142, \u017ce na terenie tego powiatu dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby.\u00a0Nagranie opublikowa\u0142 \"Dziennik Wschodni\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/nato-na-czym-polega-artykul-4-i-5-jakie-niesie-konsekwencje-6221638?source=rss", "title": "Artyku\u0142 4 i 5 NATO: o czym stanowi\u0105? Co powoduj\u0105?", "date_published": "2022-11-15 21:41:06+00:00", "description": "<img alt=\"Artyku\u0142 4 i 5 NATO: o czym stanowi\u0105? Co powoduj\u0105? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vdkosh-artykul-4-i-5-nato-co-oznacza-6221633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego zapowiedzia\u0142, \u017ce weryfikowane s\u0105 przes\u0142anki wykorzystania artyku\u0142u 4 Traktatu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Pojawiaj\u0105 si\u0119 te\u017c pytania o uruchomienie artyku\u0142u 5. Wyja\u015bniamy, z czym si\u0119 wi\u0105\u017c\u0105 te przepisy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosyjskie-rakiety-na-terytorium-polski-rzecznik-rzadu-po-bbn-podwyzszono-gotowosc-niektorych-jednostek-wojskowych-6221642?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du: podwy\u017cszono gotowo\u015b\u0107 niekt\u00f3rych jednostek, weryfikujemy kwesti\u0119 artyku\u0142u 4 NATO", "date_published": "2022-11-15 21:25:52+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du: podwy\u017cszono gotowo\u015b\u0107 niekt\u00f3rych jednostek, weryfikujemy kwesti\u0119 artyku\u0142u 4 NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3k5ck-piotr-mueller-6221657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowali\u015bmy, \u017ceby podwy\u017cszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 niekt\u00f3rych jednostek wojskowych na terenie Polski oraz zwi\u0119kszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 innych jednostek mundurowych - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller na konferencji prasowej po posiedzeniu w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Jak poinformowa\u0142, na terenie powiatu hrubieszowskiego dosz\u0142o do eksplozji, kt\u00f3ra doprowadzi\u0142a do \u015bmierci dw\u00f3ch polskich obywateli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rafal-trzaskowski-zwolal-sztab-kryzysowy-w-zwiazku-z-incydentem-przy-granicy-z-ukraina-6221645?source=rss", "title": "Trzaskowski zwo\u0142uje sztab kryzysowy i apeluje o \"poleganie na sprawdzonych informacjach\"", "date_published": "2022-11-15 21:20:40+00:00", "description": "<img alt=\"Trzaskowski zwo\u0142uje sztab kryzysowy i apeluje o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-scl6s8-rafal-trzaskowski-zaapelowal-na-twitterze-zdjecie-ilustracyjne-6221658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W odpowiedzi na incydent na granicy polsko-ukrai\u0144skiej prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski zwo\u0142a\u0142 sztab kryzysowy. - Kana\u0142y komunikacji dzia\u0142aj\u0105. Wszystkie kluczowe s\u0142u\u017cby, instytucje i sp\u00f3\u0142ki s\u0105 w pe\u0142nej gotowo\u015bci. Jeste\u015bmy w ci\u0105g\u0142ym kontakcie - poinformowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nasa-start-misji-artemis-i-zaplanowany-na-srode-16-listopada-odliczanie-do-startu-rakiety-sls-6221601?source=rss", "title": "Do trzech razy sztuka? Odliczanie do historycznej misji", "date_published": "2022-11-15 21:18:24+00:00", "description": "<img alt=\"Do trzech razy sztuka? Odliczanie do historycznej misji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wmfdn1-rakieta-sls-na-stanowisku-startowym-6208973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Misja Artemis I ma wystartowa\u0107 ju\u017c w \u015brod\u0119. To trzecia pr\u00f3ba wystrzelenia rakiety SLS ze statkiem kosmicznym Orion w kierunku Ksi\u0119\u017cyca. Poprzednie by\u0142y odwo\u0142ywane z powodu usterek technicznych lub z\u0142ych warunk\u00f3w pogodowych. Zaplanowany lot jest pierwszym z serii, kt\u00f3rego celem jest powr\u00f3t cz\u0142owieka na Srebrny Glob.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosyjskie-rakiety-na-terytorium-polski-reakcja-nato-i-szefa-rady-europejskiej-6221635?source=rss", "title": "Reakcja NATO i szefa Rady Europejskiej. \"Jestem wstrz\u0105\u015bni\u0119ty. Jeste\u015bmy z Polsk\u0105\"", "date_published": "2022-11-15 21:10:47+00:00", "description": "<img alt=\"Reakcja NATO i szefa Rady Europejskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8ql3h-mid-epa10306182-6221648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z doniesieniami o uderzeniu rosyjskich pocisk\u00f3w na terytorium Polski, NATO przekaza\u0142o, \u017ce przygl\u0105da si\u0119 tym informacjom i \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracuje z w\u0142adzami w Warszawie. Do wtorkowych wydarze\u0144 z Przewodowa odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c szef Rady Europejskiej Charles Michel, kt\u00f3ry przekaza\u0142, \u017ce jest \"w kontakcie z polskimi w\u0142adzami, cz\u0142onkami Rady Europejskiej i pozosta\u0142ymi sojusznikami\". \"Jeste\u015bmy z Polsk\u0105\" - zadeklarowa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-samochod-wjechal-pod-lokomotywe-nikomu-nic-sie-nie-stalo-6221574?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d wjecha\u0142 pod lokomotyw\u0119", "date_published": "2022-11-15 21:06:03+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d wjecha\u0142 pod lokomotyw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sbup5h-samochod-wjechal-pod-lokomotywe-6221514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z lokomotyw\u0105 na terenach kolejowych w rejonie ulicy Ch\u0142opickiego. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosyjskie-rakiety-na-terytorium-polski-kraje-baltyckie-czechy-i-slowacja-deklaruja-wsparcie-dla-polski-6221617?source=rss", "title": "Kraje ba\u0142tyckie, Czechy i S\u0142owacja deklaruj\u0105 wsparcie dla Polski", "date_published": "2022-11-15 20:59:25+00:00", "description": "<img alt=\"Kraje ba\u0142tyckie, Czechy i S\u0142owacja deklaruj\u0105 wsparcie dla Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s00pdm-zagraniczni-przywodcy-reaguja-na-wybuchy-w-przewodowie-6221624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terytorium Polski spad\u0142y rosyjskie rakiety, zabijaj\u0105c dwie osoby - poda\u0142a agencja AP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ameryka\u0144skim wywiadzie. W reakcji na to wydarzenie przedstawiciele pa\u0144stw ba\u0142tyckich, Czech oraz S\u0142owacji wyrazili swe zaniepokojenie i zadeklarowali pe\u0142ne wsparcie dla Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-151122-liczby-z-ostatniego-losowania-6221619?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 15 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-15 20:50:51+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 15 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Dwie wygrane drugiego stopnia odnotowano w Niemczech i Norwegii. W wyniku kumulacji przewidywana pula na wygrane I stopnia w najbli\u017cszym losowaniu mo\u017ce wynie\u015b\u0107 120 milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-rakiety-uderzyly-w-polske-przemowienie-prezydenta-ukrainy-6221618?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w Polsk\u0119. Sta\u0142o si\u0119 co\u015b, przed czym od dawna ostrzegali\u015bmy", "date_published": "2022-11-15 20:47:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w Polsk\u0119. Sta\u0142o si\u0119 co\u015b, przed czym od dawna ostrzegali\u015bmy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-08ldph-zrzut-ekranu-2022-11-15-o-21-6221608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Terror nie ogranicza si\u0119 do naszych granic. Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w Polsk\u0119, w terytorium naszego sojusznika. Dzi\u015b sta\u0142o si\u0119 co\u015b, przed czym od dawna ostrzegali\u015bmy - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142e\u0144ski w swoim przem\u00f3wieniu, kt\u00f3re opublikowa\u0142 we wtorek wieczorem na swoim profilu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-rakiety-uderzyly-w-polske-wolodymyr-zelenski-komentuje-6221618?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w Polsk\u0119. Sta\u0142o si\u0119 co\u015b, przed czym od dawna ostrzegali\u015bmy", "date_published": "2022-11-15 20:47:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w Polsk\u0119. Sta\u0142o si\u0119 co\u015b, przed czym od dawna ostrzegali\u015bmy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8w97ac-zrzut-ekranu-2022-11-15-o-21-6221608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Terror nie ogranicza si\u0119 do naszych granic. Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w Polsk\u0119, w terytorium naszego sojusznika. Dzi\u015b sta\u0142o si\u0119 co\u015b, przed czym od dawna ostrzegali\u015bmy - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142e\u0144ski w swoim przem\u00f3wieniu, kt\u00f3re opublikowa\u0142 we wtorek wieczorem na swoim profilu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ropa-naftowa-dostawy-ropy-z-rosji-na-wegry-ropociagiem-przyjazn-wstrzymane-6221576?source=rss", "title": "Dostawy ropy z Rosji na W\u0119gry wstrzymane. Zwo\u0142ano posiedzenie Rady Obrony", "date_published": "2022-11-15 20:30:16+00:00", "description": "<img alt=\"Dostawy ropy z Rosji na W\u0119gry wstrzymane. Zwo\u0142ano posiedzenie Rady Obrony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kladhe-rurociag-przyjazn-6221598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dostawy ropy naftowej z Rosji na W\u0119gry ropoci\u0105giem \"Przyja\u017a\u0144\" zosta\u0142y wstrzymane. Powodem ma by\u0107 wtorkowy atak rakietowy Rosji na Ukrain\u0119, kt\u00f3ry uszkodzi\u0142 stacj\u0119 transformatorow\u0105 na granicy bia\u0142orusko-ukrai\u0144skiej, odpowiedzialn\u0105 za zasilanie ropoci\u0105gu - poinformowa\u0142 w\u0119gierski publiczny kana\u0142 informacyjny M1.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/doniesienia-o-rakietach-ktore-spadly-na-terytorium-polski-komentarz-departamentu-stanu-usa-6221594?source=rss", "title": "Departament Stanu USA: Nie chcemy spekulowa\u0107. Pracujemy z polskim rz\u0105dem, zbieramy wi\u0119cej informacji", "date_published": "2022-11-15 20:25:03+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu USA: Nie chcemy spekulowa\u0107. Pracujemy z polskim rz\u0105dem, zbieramy wi\u0119cej informacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwpnta-zrzut-ekranu-2022-11-15-o-21-6221596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracujemy z polskim rz\u0105dem, z sojusznikami i partnerami, zbieramy wi\u0119cej informacji, \u017ceby oceni\u0107 dok\u0142adnie, co si\u0119 wydarzy\u0142o. Okre\u015blimy, co mia\u0142o miejsce i jakie b\u0119d\u0105 kolejne kroki - powiedzia\u0142 zast\u0119pca rzecznika ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu, komentuj\u0105c doniesienia z Polski. Zaznaczy\u0142, \u017ce w tej sprawie nie chce m\u00f3wi\u0107 o hipotezach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-nagranie-wideo-z-miejsca-gdzie-spadly-rosyjskie-rakiety-6221573?source=rss", "title": "Przewod\u00f3w. Zdj\u0119cia z miejsca, gdzie mia\u0142y spa\u015b\u0107 rosyjskie rakiety", "date_published": "2022-11-15 20:22:32+00:00", "description": "<img alt=\"Przewod\u00f3w. Zdj\u0119cia z miejsca, gdzie mia\u0142y spa\u015b\u0107 rosyjskie rakiety\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-el7ao3-przewodow-6221586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie rakiety spad\u0142y na terytorium Polski, zabijaj\u0105c dwie osoby - poda\u0142a AP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ameryka\u0144skim wywiadzie. Do tego zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 we wsi Przewod\u00f3w w powiecie hrubieszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim, blisko granicy z Ukrain\u0105. Publikujemy amatorskie zdj\u0119cia z tego miejsca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/telefon-karta-prepaid-zwrot-pieniedzy-rzad-proponuje-zmiany-6221276?source=rss", "title": "Propozycja zmian dla posiadaczy telefonicznych kart prepaid. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt", "date_published": "2022-11-15 20:16:21+00:00", "description": "<img alt=\"Propozycja zmian dla posiadaczy telefonicznych kart prepaid. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f761r9-smartfon-telefon-5037435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d proponuje zmiany dla konsument\u00f3w korzystaj\u0105cych z telefonicznych kart prepaid. Niewykorzystane pieni\u0105dze, zamiast jak do tej pory trafia\u0107 do operator\u00f3w kom\u00f3rkowych, maj\u0105 by\u0107 zwracane klientom. Rada Ministr\u00f3w we wtorek przyj\u0119\u0142a projekt ustawy w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-cherson-wyzwolony-dziennikarka-bianka-zalewska-o-tym-jak-swietowano-w-kijowie-6221560?source=rss", "title": "Cherso\u0144 wyzwolony spod rosyjskiej okupacji. Dziennikarka o tym, jak \u015bwi\u0119towano w Kijowie", "date_published": "2022-11-15 20:03:40+00:00", "description": "<img alt=\"Cherso\u0144 wyzwolony spod rosyjskiej okupacji. Dziennikarka o tym, jak \u015bwi\u0119towano w Kijowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vckc60-radosc-mieszkancow-wyzwolonego-chersonia-6219435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wyzwoleniu Chersonia spod rosyjskiej okupacji na ulicach Kijowa pojawi\u0142y si\u0119 t\u0142umy ludzi \"z flagami, z kwiatami, ze \u0142zami w oczach\" - relacjonowa\u0142a w \"Faktach po Faktach\" korespondentka wojenna Bianka Zalewska. - Dzi\u0119kowali \u017co\u0142nierzom, za to \u017ce Cherso\u0144 wr\u00f3ci\u0142 do domu - doda\u0142a. M\u00f3wi\u0142a tak\u017ce o tym, jak Ukrai\u0144cy radz\u0105 sobie z brakami w dostawach pr\u0105du, wody czy internetu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-braki-w-dostawach-pradu-po-rosyjskich-atakach-w-ukrainie-6221341?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska infrastruktura ostrzelana. Cz\u0119\u015b\u0107 Mo\u0142dawii bez pr\u0105du", "date_published": "2022-11-15 19:33:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska infrastruktura ostrzelana. Cz\u0119\u015b\u0107 Mo\u0142dawii bez pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqt73p-moldawia-zmuszona-do-wprowadzenia-oszczednosci-energetycznych-6186139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u rakietowego ukrai\u0144skiej infrastruktury energetycznej wiele gmin w Mo\u0142dawii pozbawionych jest dostaw pr\u0105du. Ataki zerwa\u0142y kilka po\u0142\u0105cze\u0144 energetycznych mi\u0119dzy Ukrain\u0105 i Mo\u0142dawi\u0105 - informuj\u0105 lokalne media.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ekonomicznie-beda-to-smutne-swieta-6221421?source=rss", "title": "\"Ekonomicznie b\u0119d\u0105 to smutne \u015bwi\u0119ta\"", "date_published": "2022-11-15 19:21:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ojlxt-15-1930-fpf-cl-0028-6221468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny \u017cywno\u015bci osi\u0105gn\u0105 nawet 30 procent wzrostu w grudniu- powiedzia\u0142 w programie \"Fakty po Faktach\" na antenie TVN24 ekonomista profesor Marian Noga. Zdaniem by\u0142ego cz\u0142onka Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej b\u0119d\u0105 to \"ekonomicznie smutne \u015bwi\u0119ta\". Z kolei doktor Henryka Bochniarz z Konfederacji Lewiatan m\u00f3wi\u0142a, \u017ce za inflacj\u0119 w g\u0142\u00f3wnej mierze odpowiadaj\u0105 czynniki zewn\u0119trzne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosyjskie-rakiety-spadly-na-terytorium-polski-zabijajac-dwie-osoby-podaje-agencja-ap-6221491?source=rss", "title": "AP: rosyjskie rakiety spad\u0142y na terytorium Polski, zabijaj\u0105c dwie osoby", "date_published": "2022-11-15 19:05:04+00:00", "description": "<img alt=\"AP: rosyjskie rakiety spad\u0142y na terytorium Polski, zabijaj\u0105c dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ymbhg-15-2015-reuters-0033-6221551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie rakiety spad\u0142y na terytorium Polski, zabijaj\u0105c dwie osoby - poda\u0142a AP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ameryka\u0144skim wywiadzie. Rzecznik Pentagonu pytany o te doniesienia przekaza\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone \"nie posiadaj\u0105 \u017cadnych informacji, kt\u00f3re mog\u0142yby potwierdzi\u0107 te raporty\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-ukradl-trzy-piwa-uderzyl-sprzedawce-butelka-i-uciekl-6220817?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 trzy piwa, uderzy\u0142 sprzedawc\u0119 butelk\u0105 i uciek\u0142", "date_published": "2022-11-15 19:02:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 trzy piwa, uderzy\u0142 sprzedawc\u0119 butelk\u0105 i uciek\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vvtwqg-policja-zatrzymala-19-latka-podejrzanego-o-kradziez-rozbojnicza-6220819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzielnicowy z otwockiej komendy policji zatrzyma\u0142 19-latka podejrzanego o kradzie\u017c rozb\u00f3jnicz\u0105. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ukra\u015b\u0107 alkohol i uderzy\u0107 sprzedawc\u0119 butelk\u0105 w g\u0142ow\u0119. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-notowania-zlotego-15112022-6221423?source=rss", "title": "Gwa\u0142towny spadek kursu z\u0142otego", "date_published": "2022-11-15 19:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towny spadek kursu z\u0142otego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0apvuy-zloty-6221506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowy wiecz\u00f3r z\u0142oty zacz\u0105\u0142 si\u0119 os\u0142abia\u0107 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Jeszcze po po\u0142udniu polska waluta umacnia\u0142a si\u0119 do g\u0142\u00f3wnych walut - najmocniej wobec franka i dolara. Jak poda\u0142a agencja AP rosyjskie rakiety spad\u0142y na terytorium Polski, zabijaj\u0105c dwie osoby, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ameryka\u0144skim wywiadzie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/radzymin-zderzyly-sie-dwa-samochody-jeden-wjechal-do-rowu-6221376?source=rss", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Jeden wjecha\u0142 do rowu", "date_published": "2022-11-15 18:55:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Jeden wjecha\u0142 do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uizj95-zderzenie-w-radzyminie-6221375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Radzyminie zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Kierowca opla pr\u00f3bowa\u0142 uciec, jednak zosta\u0142 zatrzymany przez innych uczestnik\u00f3w ruchu. By\u0142 pijany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/spelnili-marzenie-ireny-kwiatkowskiej-kobieta-pracujaca-poleciala-w-kosmos-6221232?source=rss", "title": "Spe\u0142nili marzenie Ireny Kwiatkowskiej. \"Kobieta pracuj\u0105ca\" polecia\u0142a w kosmos", "date_published": "2022-11-15 18:53:41+00:00", "description": "<img alt=\"Spe\u0142nili marzenie Ireny Kwiatkowskiej. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mrw1mf-odslonieto-mural-ireny-kwiatkowskiej-6221425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek przy Grzybowskiej ods\u0142oni\u0119to mural Ireny Kwiatkowskiej. Aktorka jest w nim... astronautk\u0105. To nawi\u0105zanie do jej marzenia o podr\u00f3\u017cy na Ksi\u0119\u017cyc, z kt\u00f3rego zwierzy\u0142a si\u0119 w jednym z wywiad\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-1611-noc-z-mglami-w-dzien-od-2-do-9-stopni-6221378?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 16.11. Noc z mg\u0142ami, w dzie\u0144 od 2 do 9 stopni", "date_published": "2022-11-15 18:43:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 16.11. Noc z mg\u0142ami, w dzie\u0144 od 2 do 9 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-aiuxqb-mgly-6221420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. \u015aroda 16.11 b\u0119dzie pochmurnym dniem. Zw\u0142aszcza na wschodzie i po\u0142udniu kraju mo\u017cliwe s\u0105 s\u0142abe opady deszczu. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od 2 do 9 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ignacy-morawski-i-marek-zuber-komentuja-6221339?source=rss", "title": "\"Niekt\u00f3re ceny mog\u0105 zacz\u0105\u0107 si\u0119 stabilizowa\u0107\". Jak d\u0142ugo potrwa zwy\u017cka?", "date_published": "2022-11-15 18:28:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8tzhu8-za-pieniadze-ze-znalezionego-portfela-kupil-alkohol-zdj-ilustracyjne-5701005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach mo\u017ce zacz\u0105\u0107 wyhamowywa\u0107. - Wida\u0107 pewne oznaki sugeruj\u0105ce, \u017ce niekt\u00f3re ceny mog\u0105 zacz\u0105\u0107 si\u0119 stabilizowa\u0107 lub nawet obni\u017ca\u0107. Najwa\u017cniejszym sygna\u0142em sugeruj\u0105cym, \u017ce niekt\u00f3re ceny mog\u0105 spa\u015b\u0107 jest przede wszystkim spadek cen energii - m\u00f3wi\u0142 w programie \"Tak jest\" w TVN24 Ignacy Morawski, ekonomista, zwi\u0105zany z \"Pulsem Biznesu\". Zdaniem ekonomisty Marka Zubera czynniki zewn\u0119trzne \"faktycznie mog\u0105 nam pomaga\u0107 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach, czy kwarta\u0142ach\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosyjskie-ataki-rakietowe-bialy-dom-poglebia-obawy-wsrod-panstw-grupy-g-20-6221289?source=rss", "title": "Bia\u0142y Dom: rosyjskie ataki pog\u0142\u0119bi\u0105 obawy w\u015br\u00f3d pa\u0144stw grupy G-20", "date_published": "2022-11-15 18:23:57+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom: rosyjskie ataki pog\u0142\u0119bi\u0105 obawy w\u015br\u00f3d pa\u0144stw grupy G-20\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c0h2jx-rosyjski-atak-na-kijow-6221235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wystrzeli\u0142a we wtorek co najmniej 100 rakiet w kierunku Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142y miejscowe w\u0142adze. - Te rosyjskie ataki tylko pog\u0142\u0119bi\u0105 obawy w\u015br\u00f3d pa\u0144stw grupy G-20 o destabilizuj\u0105cy wp\u0142yw wojny Putina - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek doradca Bia\u0142ego Domu do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/grammy-2023-nominacje-kto-jest-nominowany-do-nagrody-lista-6221065?source=rss", "title": "Grammy 2023 - nominacje. Kto ma szans\u0119 na nagrod\u0119", "date_published": "2022-11-15 18:14:32+00:00", "description": "<img alt=\"Grammy 2023 - nominacje. Kto ma szans\u0119 na nagrod\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nukppl-ogloszono-nominacje-do-grammy-6221135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrody Grammy 2023 zostan\u0105 wr\u0119czone po raz 65. W czwartek ameryka\u0144ska Akademia Fonograficzna og\u0142osi\u0142a list\u0119 nominowanych do najbardziej presti\u017cowych nagr\u00f3d muzycznych na \u015bwiecie.\u00a0Najwi\u0119cej - a\u017c dziewi\u0119\u0107 - nominacji otrzyma\u0142a Beyonce, jednocze\u015bnie staj\u0105c si\u0119 rekordzistk\u0105 w\u015br\u00f3d najcz\u0119\u015bciej nominowanych do tych nagr\u00f3d.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-przegrywa-glosowanie-w-komisji-robi-powtorke-opozycja-wychodzi-z-sali-6221288?source=rss", "title": "PiS przegrywa g\u0142osowanie w komisji. Robi powt\u00f3rk\u0119, opozycja wychodzi z sali", "date_published": "2022-11-15 18:04:50+00:00", "description": "<img alt=\"PiS przegrywa g\u0142osowanie w komisji. Robi powt\u00f3rk\u0119, opozycja wychodzi z sali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0antmt-sejmowa-komisja-finansow-publicznych-6221317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przegra\u0142o na sejmowej komisji g\u0142osowanie w sprawie stosowania regu\u0142y wydatkowej. Przedstawiciele partii rz\u0105dz\u0105cej zdecydowali si\u0119 na powt\u00f3rne g\u0142osowanie, co oprotestowa\u0142a opozycja, kt\u00f3rej pos\u0142owie wyszli z sali.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/poczta-polska-nowe-oszustwo-przestepcy-podaja-sie-za-spolke-6221273?source=rss", "title": "Nowe oszustwo \"na Poczt\u0119 Polsk\u0105\". Uwaga na fa\u0142szywe maile", "date_published": "2022-11-15 17:48:50+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe oszustwo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j5ozh-oszustwo-internetowe-6183923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyberprzest\u0119pcy wabi\u0105 swoje ofiary na nowe oszustwo \"na Poczt\u0119 Polsk\u0105\" - alarmuje CSIRT NASK. Celem jest wy\u0142udzenie danych karty p\u0142atniczej. U\u017cytkownicy mailem otrzymuj\u0105 link do strony podszywaj\u0105cej si\u0119 pod operatora pocztowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-i-prognoza-zagrozen-mgly-i-intensywne-opady-sniegu-w-polsce-6221323?source=rss", "title": "IMGW ostrzega przed zagro\u017ceniami pogodowymi", "date_published": "2022-11-15 17:43:59+00:00", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed zagro\u017ceniami pogodowymi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bvbz2o-snieg-6221326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0119ste mg\u0142y mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach. IMGW ostrzega, \u017ce widzialno\u015b\u0107 b\u0119dzie spada\u0107 miejscami nawet do 50 metr\u00f3w. Na pi\u0105tek dla cz\u0119\u015bci kraju synoptycy prognozuj\u0105 intensywne opady \u015bniegu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-sondaz-partyjny-prawo-i-sprawiedliwosc-przed-koalicja-obywatelska-najnowszy-sondaz-kantar-public-6221244?source=rss", "title": "PiS tu\u017c przed Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. Najnowszy sonda\u017c partyjny", "date_published": "2022-11-15 17:40:25+00:00", "description": "<img alt=\"PiS tu\u017c przed Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. Najnowszy sonda\u017c partyjny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3pn9a-sejm-sala-obrad-plenarnych-6174473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mo\u017ce liczy\u0107 na 30 procent poparcia w\u015br\u00f3d obywateli deklaruj\u0105cych w listopadzie gotowo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyborach do Sejmu, a Koalicja Obywatelska na 28 procent - wynika z\u00a0sonda\u017cu Kantar Public. Na kolejnych miejscach znalaz\u0142y si\u0119 Polska 2050, Lewica, PSL i Konfederacja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-banksy-stworzyl-murale-w-borodziance-irpieniu-i-kijowie-6221144?source=rss", "title": "Banksy w zrujnowanych ukrai\u0144skich miastach. Artysta potwierdzi\u0142 stworzenie serii murali", "date_published": "2022-11-15 17:22:42+00:00", "description": "<img alt=\"Banksy w zrujnowanych ukrai\u0144skich miastach. Artysta potwierdzi\u0142 stworzenie serii murali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wyzke5-murale-banksyego-w-ukrainie-6221214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Banksy potwierdzi\u0142 w rozmowie z \"The Art Newspaper\", \u017ce jest autorem serii murali stworzonych w ostatnich dniach w Kijowie, Borodziance i Irpieniu. Murale powsta\u0142y na zniszczonych przez Rosjan budynkach, kt\u00f3rych gruzy artysta wykorzysta\u0142 jako elementy prac. Wcze\u015bniej Banksy opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie jedynie jednego z tych dzie\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-przewodowie-podwyzszono-gotowosc-niektorych-jednostek-wojskowych-w-polsce-rozmowa-andrzeja-dudy-z-joe-bidenem-6221290?source=rss", "title": "\"Trwa rozmowa\" Andrzeja Dudy z Joe Bidenem", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wz5zwt-duda-biden-6221679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch informuje, \u017ce trwa rozmowa prezydent\u00f3w Polski i Stan\u00f3w Zjednoczonych. Wcze\u015bniej rzecznik rz\u0105du potwierdzi\u0142, \u017ce we wtorek na terenie powiatu hrubieszowskiego dosz\u0142o do eksplozji i zgin\u0119\u0142y dwie osoby. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 spraw\u0119. W tvn24.pl relacjonujemy te wydarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-przewodowie-podwyzszono-gotowosc-niektorych-jednostek-wojskowych-w-polsce-rozmowa-andrzeja-dudy-z-przywodcami-6221290?source=rss", "title": "\"Wyja\u015bniamy wszystkie fakty\". Po rozmowie Duda-Ze\u0142enski", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jmy73-dz-6221705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda rozmawia\u0142 z ameryka\u0144skim prezydentem USA Joe Bidenem. Jak przekaza\u0142a jego kancelaria, p\u00f3\u017aniej dosz\u0142o do rozmowy z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Wcze\u015bniej rzecznik rz\u0105du potwierdzi\u0142, \u017ce we wtorek na terenie powiatu hrubieszowskiego dosz\u0142o do eksplozji i zgin\u0119\u0142y dwie osoby. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 spraw\u0119. W tvn24.pl relacjonujemy te wydarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybuch-w-przewodowie-podwyzszono-gotowosc-niektorych-jednostek-wojskowych-w-polsce-andrzej-duda-komentuje-6221290?source=rss", "title": "Duda: chc\u0119 wszystkich zapewni\u0107, \u017ce dzia\u0142amy w spos\u00f3b bardzo spokojny", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"Duda: chc\u0119 wszystkich zapewni\u0107, \u017ce dzia\u0142amy w spos\u00f3b bardzo spokojny\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7inh5k-andrzej-duda-6221772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasze samoloty b\u0119d\u0105 wspierane przez samoloty sojusznicze. Pracujemy bardzo spokojnie. Chc\u0119 zapewni\u0107 wszystkich, \u017ce dzia\u0142amy w spos\u00f3b rozwa\u017cny - przekaza\u0142 prezydent Andrzej Duda w zwi\u0105zku z eksplozj\u0105, do jakiej dosz\u0142o w powiecie hrubieszowskim. Doda\u0142, \u017ce nie ma jednoznacznych dowod\u00f3w na to, kto wystrzeli\u0142 rakiet\u0119. M\u00f3wi\u0142, \u017ce najprawdopodobniej by\u0142a to rakieta produkcji rosyjskiej, ale trwaj\u0105 badania. W tvn24.pl relacjonujemy te wydarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecznik-mowi-o-sytuacji-kryzysowej-spotkanie-w-bbn-wkrotce-posiedzenie-rzadu-6221290?source=rss", "title": "Rzecznik m\u00f3wi o \"sytuacji kryzysowej\". Spotkanie w BBN, wkr\u00f3tce posiedzenie rz\u0105du", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-co54pr-piotr-mueller-6221362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 kryzysow\u0105 premier Mateusz Morawiecki w porozumieniu z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 zarz\u0105dzili zwo\u0142anie spotkania w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego\u00a0z cz\u0142onkami Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych - przekaza\u0142 we wtorek wieczorem rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Centrum Informacyjne Rz\u0105du przekaza\u0142o, \u017ce na godzin\u0119 21 zwo\u0142ana zosta\u0142a Rada Ministr\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/doniesienia-o-rosyjskich-rakietach-ktore-spadly-na-terytorium-polski-spotkanie-w-bbn-posiedzenie-rzadu-6221290?source=rss", "title": "Rzecznik m\u00f3wi o \"sytuacji kryzysowej\". Spotkanie w BBN, wkr\u00f3tce posiedzenie rz\u0105du", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-co54pr-piotr-mueller-6221362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego \"w zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 kryzysow\u0105\"\u00a0trwa spotkanie premiera i prezydenta z cz\u0142onkami Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych. - Apeluj\u0119, aby do tego czasu na razie nie publikowa\u0107 niepotwierdzonych informacji - uprzedza\u0142 przed spotkaniem rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. W tvn24.pl relacjonujemy te wydarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecznik-rzadu-premier-mateusz-morawiecki-zwolal-w-trybie-pilnym-komitet-rady-ministrow-do-spraw-bezpieczenstwa-6221290?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du: premier zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du: premier zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i4e5z2-premier-mateusz-morawiecki-6221322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym Komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Spraw Obronnych - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecznik-rzadu-spotkanie-w-biurze-bezpieczenstwa-narodowego-w-zwiazku-z-sytuacja-kryzysowa-6221290?source=rss", "title": "Rzecznik rz\u0105du: spotkanie w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego w zwi\u0105zku z \"sytuacj\u0105 kryzysow\u0105\"", "date_published": "2022-11-15 17:07:11+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik rz\u0105du: spotkanie w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego w zwi\u0105zku z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-co54pr-piotr-mueller-6221362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 kryzysow\u0105 premier Mateusz Morawiecki w porozumieniu z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 zarz\u0105dzili zwo\u0142anie spotkania w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego\u00a0z cz\u0142onkami Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych - przekaza\u0142 we wtorek wieczorem rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lubelskie-podkarpacie-seniorki-oszukane-na-policjanta-jedna-stracila-440-tysiecy-zlotych-druga-30-tysiecy-zlotych-6220971?source=rss", "title": "Kobiety oszukane \"na policjanta\". Jedna straci\u0142a 440 tysi\u0119cy z\u0142otych, druga 30 tysi\u0119cy", "date_published": "2022-11-15 17:02:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kobiety oszukane \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aouw7r-seniorki-zostaly-oszukane-metoda-na-policjanta-6221197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metoda oszustwa \"na policjanta\" \u017cyje i ma si\u0119 dobrze. Dwie kobiety z r\u00f3\u017cnych stron Polski, historia taka sama. Obie straci\u0142y oszcz\u0119dno\u015bci, bo uwierzy\u0142y fa\u0142szywym funkcjonariuszom i przekaza\u0142y im pieni\u0105dze. 69-latka z powiatu zamojskiego (wojew\u00f3dztwo lubelskie) straci\u0142a 440 tysi\u0119cy z\u0142otych, 74-latka z powiatu sanockiego (wojew\u00f3dztwo podkarpackie) - 30 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-2023-rada-polityki-pienieznej-ostrzega-rzad-pkb-moze-obnizyc-sie-silniej-niz-zalozono-6221162?source=rss", "title": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej ostrzega rz\u0105d przed za\u0142o\u017ceniami bud\u017cetu na przysz\u0142y rok", "date_published": "2022-11-15 16:59:23+00:00", "description": "<img alt=\"Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej ostrzega rz\u0105d przed za\u0142o\u017ceniami bud\u017cetu na przysz\u0142y rok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cok3pl-pap202207211oi-6221284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wzrost gospodarczy w Polsce w 2023 roku mo\u017ce obni\u017cy\u0107 si\u0119 silniej ni\u017c za\u0142o\u017cono w projekcie bud\u017cetu na przysz\u0142y rok - wskaza\u0142a Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) w opinii do projektu ustawy bud\u017cetowej na przysz\u0142y rok. Ponadto zwr\u00f3cono uwag\u0119, \u017ce za\u0142o\u017cona inflacja jest ni\u017csza od prognozowanej w projekcji Narodowego Banku Polskiego. W opinii Rada napisa\u0142a tak\u017ce, \u017ce \" w d\u0142u\u017cszej perspektywie po\u017c\u0105dane wydaje si\u0119 podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ograniczaj\u0105cych inne wydatki publiczne lub zwi\u0119kszaj\u0105cych dochody sektora finans\u00f3w publicznych\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indonezja-komandos-przezyl-upadek-z-pol-kilometra-spadochron-mu-sie-nie-rozwinal-6220770?source=rss", "title": "Komandos prze\u017cy\u0142 upadek z wysoko\u015bci p\u00f3\u0142 kilometra. Nie rozwin\u0105\u0142 mu si\u0119 spadochron", "date_published": "2022-11-15 16:50:18+00:00", "description": "<img alt=\"Komandos prze\u017cy\u0142 upadek z wysoko\u015bci p\u00f3\u0142 kilometra. Nie rozwin\u0105\u0142 mu si\u0119 spadochron\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bw27s1-spadochron-6220776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas ostatnich \u0107wicze\u0144 indonezyjskiej jednostki specjalnej jednemu z \u017co\u0142nierzy nie otworzy\u0142 si\u0119 spadochron. Nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 spadochroniarza spadaj\u0105cego z wysoko\u015bci oko\u0142o p\u00f3\u0142 kilometra, opublikowane zosta\u0142o przez lokalne media. Komandos zdo\u0142a\u0142 jednak prze\u017cy\u0107 ten upadek i przebywa w szpitalu - potwierdzono w niedziel\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-kiedy-spadnie-snieg-gdzie-bedzie-najzimniej-zima-zajrzy-do-polski-w-tym-tygodniu-6221149?source=rss", "title": "Kilka stopni mrozu, deszcz ze \u015bniegiem i \u015bnieg. Zimowa pogoda zajrzy do Polski", "date_published": "2022-11-15 16:47:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kilka stopni mrozu, deszcz ze \u015bniegiem i \u015bnieg. Zimowa pogoda zajrzy do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ay4vix-spadnie-snieg-6221253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy spadnie \u015bnieg? Pierwsze opady w Polsce w tym sezonie pojawi\u0105 si\u0119 jeszcze w tym tygodniu. Dla niekt\u00f3rych region\u00f3w na najbli\u017csze dni synoptycy zapowiadaj\u0105 tak\u017ce deszcz ze \u015bniegiem i deszcz. Czeka nas znaczne och\u0142odzenie. W weekend w cz\u0119\u015bci kraju temperatura w nocy i o poranku spadnie a\u017c do -7 stopni Celsjusza. Mr\u00f3z b\u0119dzie utrzymywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce w ci\u0105gu dnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-mon-mariusz-blaszczak-o-spotkaniu-unijnych-ministrow-w-sprawie-wsparcia-ukrainy-6221257?source=rss", "title": "B\u0142aszczak: Rosja chcia\u0142aby doprowadzi\u0107 do zawieszenia broni, \u017ceby zyska\u0107 czas", "date_published": "2022-11-15 16:38:05+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: Rosja chcia\u0142aby doprowadzi\u0107 do zawieszenia broni, \u017ceby zyska\u0107 czas\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmpvp2-mariusz-blaszczak-w-brukseli-6221259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef MON Mariusz B\u0142aszczak, po rozmowach ze swoimi odpowiednikami z pozosta\u0142ych kraj\u00f3w unijnych, akcentowa\u0142, \u017ce wszyscy zgodzili si\u0119 co do potrzeby wsparcia Ukrainy. - Rosja pr\u00f3buje po raz kolejny wywo\u0142a\u0107 kryzys, chce zastraszy\u0107 ludno\u015b\u0107 Kijowa i innych miast, chcia\u0142aby doprowadzi\u0107 do zawieszenia broni, \u017ceby zyska\u0107 czas, \u017ceby odbudowa\u0107 swoje si\u0142y i ponownie uderzy\u0107 - m\u00f3wi\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-stocznia-nauta-smiertelny-wypadek-nie-zyje-53-letni-pracownik-zostal-przygnieciony-przez-blache-trwa-sledztwo-6221184?source=rss", "title": "Wypadek w gdy\u0144skiej stoczni Nauta. Z d\u017awigu spad\u0142a blacha, 53-letni pracownik nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-15 16:35:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek w gdy\u0144skiej stoczni Nauta. Z d\u017awigu spad\u0142a blacha, 53-letni pracownik nie \u017cyje\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pi93uq-do-tragedii-doszlo-na-terenie-stoczni-nauta-w-gdyni-6221169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 53-letni pracownik, kt\u00f3ry wykonywa\u0142 prace spawalnicze na terenie stoczni w Gdyni. We wtorek zosta\u0142 przygnieciony przez blach\u0119 transportowan\u0105 za pomoc\u0105 d\u017awigu. Okoliczno\u015bci tragedii bada prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-policja-zatrzymala-dziewiec-osob-zarzuty-handlu-narkotykami-6221161?source=rss", "title": "Policyjna akcja przeciwko gangowi handlarzy narkotyk\u00f3w. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zatrzymanych, osiem z zarzutami, sze\u015b\u0107 w areszcie tymczasowym", "date_published": "2022-11-15 16:29:11+00:00", "description": "<img alt=\"Policyjna akcja przeciwko gangowi handlarzy narkotyk\u00f3w. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zatrzymanych, osiem z zarzutami, sze\u015b\u0107 w areszcie tymczasowym\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ahjblf-osiem-osob-uslyszalo-zarzuty-udzialu-w-zorganizowanej-grupie-przestepczej-i-handlu-narkotykami-6220689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem os\u00f3b us\u0142ysza\u0142o zarzuty udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej i handlu narkotykami. To efekt wsp\u00f3lnej akcji policji z Ma\u0142opolski i wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b trafi\u0142o do tymczasowego aresztu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-chcial-ukrasc-z-samochodu-dwa-zlote-wpadl-w-rece-policji-6221012?source=rss", "title": "Chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 dwa z\u0142ote, grozi mu 10 lat", "date_published": "2022-11-15 16:27:30+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 dwa z\u0142ote, grozi mu 10 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axks7h-chcial-ukrasc-z-samochodu-pieniadze-zdjecie-ilustracyjne-6221021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 zatrzymany przez wracaj\u0105cych z interwencji policjant\u00f3w. Ich uwag\u0119 zwr\u00f3ci\u0142o nietypowe zachowanie. 34-latek majstrowa\u0142 przy zamku zaparkowanego samochodu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce chcia\u0142 z niego ukra\u015b\u0107... dwa z\u0142ote i pi\u0119\u0107dziesi\u0105t groszy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rzeszow-mateusz-m-i-sebastian-s-strzelili-do-zuzanny-kiedy-przyszla-odebrac-klucze-do-mieszkania-biegli-orzekli-ze-sa-poczytalni-moga-odpowiadac-za-swoj-czyn-6218777?source=rss", "title": "Nie chcieli opu\u015bci\u0107 wynajmowanego mieszkania, jeden postrzeli\u0142 Zuzann\u0119, drugi psikn\u0105\u0142 gazem. Jest opinia bieg\u0142ych", "date_published": "2022-11-15 16:23:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nie chcieli opu\u015bci\u0107 wynajmowanego mieszkania, jeden postrzeli\u0142 Zuzann\u0119, drugi psikn\u0105\u0142 gazem. Jest opinia bieg\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciefce45d366d44b0dff9841689f4b5acfd-klucze-dom-mieszkanie-4057352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mateusz M i Sebastian S., kt\u00f3rzy postrzelili Zuzann\u0119 G., s\u0105 poczytalni i mog\u0105 odpowiada\u0107 za sw\u00f3j czyn przed s\u0105dem - orzekli biegli w opinii, kt\u00f3ra wp\u0142yn\u0119\u0142a we wtorek do prokuratury. M\u0119\u017cczy\u017ani u\u017cyli gazu i strzelili do 23-latki, gdy wraz z rodzicami przysz\u0142a odebra\u0107 klucze od wynajmowanego im mieszkania. Kobieta zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna. Us\u0142yszeli zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, za co grozi im nawet kara do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-bojka-na-olszy-nie-zyje-23-latek-raniony-nozem-dwie-osoby-z-zarzutami-6221130?source=rss", "title": "Tragiczny fina\u0142 b\u00f3jki w Krakowie, 23-latek zgin\u0105\u0142 raniony no\u017cem. Dwie osoby z zarzutami", "date_published": "2022-11-15 16:22:25+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny fina\u0142 b\u00f3jki w Krakowie, 23-latek zgin\u0105\u0142 raniony no\u017cem. Dwie osoby z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ssph08-policja-tasma-shutterstock2172961529-6146301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby us\u0142ysza\u0142y zarzuty udzia\u0142u w pobiciu i spowodowania \u015bmierci 23-latka na Olszy w Krakowie. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 raniony no\u017cem podczas b\u00f3jki. Jego r\u00f3wie\u015bnik, r\u00f3wnie\u017c ugodzony ostrym narz\u0119dziem, trafi\u0142 do szpitala. Jak informuje prokuratura, do tragedii dosz\u0142o w wyniku eskalacji k\u0142\u00f3tni czterech Polak\u00f3w z obywatelami Mo\u0142dawii i Ukrainy. Obcokrajowcy, decyzj\u0105 s\u0105du, trafili do aresztu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjski-atak-rakietowy-w-kijowie-szef-msz-holandii-ewakuowany-do-schronu-6221186?source=rss", "title": "Rosyjski atak rakietowy w Kijowie. Szef MSZ Holandii ewakuowany", "date_published": "2022-11-15 16:20:29+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski atak rakietowy w Kijowie. Szef MSZ Holandii ewakuowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t7iekt-szef-ukrainskiego-msz-dmytro-kuleba-i-minister-spraw-zagranicznych-holandii-wopke-hoekstra-w-kijowie-6221196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu rosyjskiego ataku rakietowego przebywaj\u0105cy we wtorek w Kijowie minister spraw zagranicznych Holandii Wopke Hoekstra musia\u0142 ewakuowa\u0107 si\u0119 do schronu - informuje agencja prasowa ANP. Rzecznik MSZ potwierdzi\u0142, \u017ce minister i reszta delegacji s\u0105 bezpieczni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/demografia-liczba-urodzen-w-polsce-rzad-przyjal-strategie-demograficzna-2040-6221163?source=rss", "title": "Tak rz\u0105d chce walczy\u0107 ze zbyt ma\u0142\u0105 liczb\u0105 urodze\u0144. Jest nowa strategia", "date_published": "2022-11-15 16:17:26+00:00", "description": "<img alt=\"Tak rz\u0105d chce walczy\u0107 ze zbyt ma\u0142\u0105 liczb\u0105 urodze\u0144. Jest nowa strategia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggdxcr-dziecko-niemowle-shutterstock284242472-1-4770405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uchwa\u0142a w sprawie ustanowienia polityki publicznej pod tytu\u0142em \"Strategia\u00a0Demograficzna 2040\" zosta\u0142a przyj\u0119ta przez rz\u0105d. G\u0142\u00f3wnym celem strategii jest zbli\u017cenie poziomu dzietno\u015bci w Polsce, kt\u00f3ry b\u0119dzie gwarantowa\u0142 zast\u0119powalno\u015b\u0107 pokole\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/posel-pis-mieczyslaw-baszko-o-cenie-pietruszki-dzwonili-do-mnie-mowili-ze-jest-za-4-zlote-6221177?source=rss", "title": "Wczoraj za osiem z\u0142otych, dzi\u015b za cztery. Pose\u0142 klubu PiS o cenie pietruszki", "date_published": "2022-11-15 16:11:45+00:00", "description": "<img alt=\"Wczoraj za osiem z\u0142otych, dzi\u015b za cztery. Pose\u0142 klubu PiS o cenie pietruszki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yasxot-mieczyslaw-baszko-6221176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 klubu PiS Mieczys\u0142aw Baszko w poniedzia\u0142ek przekonywa\u0142, \u017ce wie, jak kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 ceny w sklepach. Poda\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce pietruszka kosztuje aktualnie osiem z\u0142otych. Nast\u0119pnego dnia poprawi\u0142 si\u0119, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rozmowy z w\u0142odarzami i mieszka\u0144cami Podlasia. - M\u00f3wili, \u017ce nawet za cztery z\u0142ote pietruszka jest - powiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wegrzce-wielkie-ciezarowka-zawracala-na-skrzyzowaniu-naczepa-zburzyla-ogrodzenie-6221051?source=rss", "title": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki pr\u00f3bowa\u0142 zawr\u00f3ci\u0107, zniszczy\u0142 ogrodzenie przy figurce Matki Boskiej", "date_published": "2022-11-15 16:01:46+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki pr\u00f3bowa\u0142 zawr\u00f3ci\u0107, zniszczy\u0142 ogrodzenie przy figurce Matki Boskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-za6wul-kierowca-tir-a-zniszczyl-ogrodzenie-probujac-zawrocic-na-waskim-skrzyzowaniu-6221044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawraca\u0142 na w\u0105skim skrzy\u017cowaniu, zablokowa\u0142 ruch i zburzy\u0142 naczep\u0105 ogrodzenie, za kt\u00f3rym stoi figurka Matki Boskiej. Do zdarzenia dosz\u0142o w W\u0119grzcach Wielkich pod Krakowem. Zaj\u015bcie nagra\u0142 jeden ze \u015bwiadk\u00f3w. - Jeden z kierowc\u00f3w zajecha\u0142 mu drog\u0119, inni mieszka\u0144cy wezwali policj\u0119 - relacjonuje mieszkaniec w rozmowie z tvn24.pl. Kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem, niewykluczone te\u017c, \u017ce odpowie za zniszczenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/biedronka-prezenty-swiateczne-dla-pracownikow-boze-narodzenie-2022-6220979?source=rss", "title": "Prezenty \u015bwi\u0105teczne dla pracownik\u00f3w du\u017cej sieci handlowej. Co znajd\u0105 w paczkach?", "date_published": "2022-11-15 15:57:40+00:00", "description": "<img alt=\"Prezenty \u015bwi\u0105teczne dla pracownik\u00f3w du\u017cej sieci handlowej. Co znajd\u0105 w paczkach?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hxdy09-do-incydentu-doszlo-w-jednym-ze-sklepow-sieci-biedronka-zdj-ilustracyjne-5408563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biedronka zapowiedzia\u0142a, \u017ce przeznaczy prawie 80 milion\u00f3w z\u0142otych na prezenty \u015bwi\u0105teczne dla pracownik\u00f3w sieci. Trafi\u0105 do nich paczki \u015bwi\u0105teczne oraz e-kody na zakupy. Niedawno o \u015bwi\u0105tecznych dodatkach dla pracownik\u00f3w informowa\u0142y te\u017c Lidl Polska oraz Kaufland.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lipnik-jazda-na-jednym-kole-i-ucieczka-przed-policja-motocyklista-zatrzymany-po-trzech-miesiacach-nagranie-6220899?source=rss", "title": "Popisywa\u0142 si\u0119 na motocyklu, uciek\u0142 przed po\u015bcigiem. Po trzech miesi\u0105cach zatrzymany, us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-15 15:52:48+00:00", "description": "<img alt=\"Popisywa\u0142 si\u0119 na motocyklu, uciek\u0142 przed po\u015bcigiem. Po trzech miesi\u0105cach zatrzymany, us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqi6zk-motocyklista-uciekl-przed-policja-zatrzymali-go-po-trzech-miesiacach-6220880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142 motocyklem na jednym kole i \u0142ama\u0142 szereg innych przepis\u00f3w. Gdy policjanci pr\u00f3bowali go zatrzyma\u0107, uciek\u0142. Po trzech miesi\u0105cach funkcjonariusze zatrzymali kieruj\u0105cego jedno\u015bladem 22-latka, kt\u00f3ry teraz odpowie przed s\u0105dem. Grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/gliwice-laura-miala-3-lata-jej-mama-malgorzata-byla-w-ciazy-zginely-na-poboczu-blisko-domu-ruszyl-proces-apelacyjny-przeciw-kierowcy-6220093?source=rss", "title": "Laura mia\u0142a trzy lata, jej mama by\u0142a w ci\u0105\u017cy. Zgin\u0119\u0142y na poboczu blisko domu. Sprawa przed s\u0105dem w Bielsku-Bia\u0142ej", "date_published": "2022-11-15 15:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Laura mia\u0142a trzy lata, jej mama by\u0142a w ci\u0105\u017cy. Zgin\u0119\u0142y na poboczu blisko domu. Sprawa przed s\u0105dem w Bielsku-Bia\u0142ej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2anh93-kierowca-czeka-na-wyrok-apelacyjny-za-smiertelnie-potracenie-kobiety-i-jej-dziecka-6221105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po potr\u0105ceniu kobiety w ci\u0105\u017cy i jej trzyletniej c\u00f3rki kierowca - lekarz - zbiera\u0142 cz\u0119\u015bci od swojego samochodu. Wed\u0142ug obrony \u015bwiadczy to o zaburzeniu \u015bwiadomo\u015bci oskar\u017conego. Wed\u0142ug oskar\u017cenia - dodatkowo go obci\u0105\u017ca, bo nie udzieli\u0142 pomocy pokrzywdzonym. Matka zmar\u0142a na miejscu, dziecko w szpitalu. M\u0105\u017c kobiety wychowuje ich m\u0142odsz\u0105 c\u00f3rk\u0119. Domaga si\u0119 dla sprawcy wypadku najsurowszej kary. Proces apelacyjny rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem w Bielsku-Bia\u0142ej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjskie-ataki-rakietowe-w-wielu-regionach-6221056?source=rss", "title": "\"Sytuacja jest krytyczna\". Zmasowany rosyjski atak rakietowy w wielu miejscach Ukrainy", "date_published": "2022-11-15 15:36:09+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5e3tsd-kijow-6221024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie si\u0142y zaatakowa\u0142y rakietami cele w wielu regionach Ukrainy. Ucierpia\u0142a infrastruktura krytyczna, ale r\u00f3wnie\u017c cywile. Rakiety uderzy\u0142y mi\u0119dzy innymi w budynki mieszkalne w Kijowie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/steve-jobs-klapki-birkenstock-arizona-wspolzalozyciela-applea-sprzedane-za-rekordowa-kwote-juliens-auctions-6221110?source=rss", "title": "Klapki Steve'a Jobsa sprzedane za rekordow\u0105 kwot\u0119", "date_published": "2022-11-15 15:35:57+00:00", "description": "<img alt=\"Klapki Steve'a Jobsa sprzedane za rekordow\u0105 kwot\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pxrxr-jobs-kapcie-6221170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamszowe klapki Birkenstock, kt\u00f3re nosi\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Apple'a Steve Jobs, zosta\u0142y sprzedane za rekordowe niemal 220 tysi\u0119cy dolar\u00f3w. To r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 blisko miliona z\u0142otych. Nigdy wcze\u015bniej nie zap\u0142acono takiej kwoty za klapki - podkre\u015bli\u0142 dom aukcyjny Julien's Auctions.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-nowy-znak-drogowy-przedstawiajacy-pare-seniorow-budzi-kontrowersje-6221106?source=rss", "title": "\"Brzydki\", a nawet \"obra\u017aliwy\". Nowy znak drogowy\u00a0budzi kontrowersje", "date_published": "2022-11-15 15:25:40+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o80eky-znak-6221107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy znak drogowy przygotowany przez hiszpa\u0144sk\u0105 Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Ruchu Drogowego, kt\u00f3ry ostrzega przed pojawieniem si\u0119 emeryt\u00f3w na jezdni, wzbudzi\u0142 kontrowersje w\u015br\u00f3d obywateli. Z niezadowoleniem odebrali go mi\u0119dzy innymi seniorzy oraz organizacje ich reprezentuj\u0105ce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/leonidy-2022-kiedy-ogladac-deszcz-spadajacych-gwiazd-w-listopadzie-jak-obserwowac-roj-meteorow-6221087?source=rss", "title": "Deszcz najszybszych spadaj\u0105cych gwiazd roz\u015bwietli niebo. \"Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 do\u015b\u0107 jasnych meteor\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-15 15:19:48+00:00", "description": "<img alt=\"Deszcz najszybszych spadaj\u0105cych gwiazd roz\u015bwietli niebo. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7wdyqk-deszcz-meteorow-5728249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Leonidy, czyli najszybszy znany r\u00f3j meteor\u00f3w, b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie aktywny w nocy z 17 na 18 listopada. W ci\u0105gu godziny b\u0119dzie mo\u017cna zaobserwowa\u0107 oko\u0142o 15 meteor\u00f3w. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0107 obserwacjom spadaj\u0105cych gwiazd.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/cherson-ukraina-reuters-rosyjska-agresja-to-teraz-operacja-obronna-utrata-chersonia-zmienila-charakter-inwazji-6221076?source=rss", "title": "Cherso\u0144 wszystko zmieni\u0142. Reuters: od teraz Rosjanie si\u0119 broni\u0105", "date_published": "2022-11-15 15:19:14+00:00", "description": "<img alt=\"Cherso\u0144 wszystko zmieni\u0142. Reuters: od teraz Rosjanie si\u0119 broni\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vrtuz-cherson-mapy-16-6221138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie nie prowadz\u0105 ju\u017c w Ukrainie operacji ofensywnej, lecz obronn\u0105 - podaje Reuters za anonimowym \u017ar\u00f3d\u0142em we w\u0142adzach jednego z kraj\u00f3w NATO. Doprowadzi\u0142o do tego wyzwolenie Chersonia przez ukrai\u0144skie wojska - doda\u0142 urz\u0119dnik.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zolta-wstazka-ukrainski-ruch-oporu-w-chersoniu-6221108?source=rss", "title": "\"\u017b\u00f3\u0142ta wst\u0105\u017cka\" kontra okupanci. \"Rosjanie panicznie obawiali si\u0119 tych oznacze\u0144\"", "date_published": "2022-11-15 15:05:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0y48b-mieszkancy-przed-siedziba-wladz-w-wyzwolonym-chersoniu-6219436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy Cherso\u0144 by\u0142 wci\u0105\u017c pod kontrol\u0105 wojsk rosyjskich, oni robili, co w ich mocy, by uprzykrzy\u0107 \u017cycie okupantom. - Organizowali\u015bmy w mie\u015bcie wiele akcji. Wieszali\u015bmy na drzewach, drzwiach i budynkach \u017c\u00f3\u0142te wst\u0105\u017cki oraz plakaty. Malowali\u015bmy patriotyczne murale, graffiti, a tak\u017ce zbierali\u015bmy informacje na temat kolaborant\u00f3w. Organizowali\u015bmy tak\u017ce protesty - opowiada w rozmowie z TVN24 BiS Iwan, g\u0142\u00f3wny koordynator ruchu \"\u017b\u00f3\u0142tej wst\u0105\u017cki\" w Chersoniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-naklada-sankcje-na-kanadyjczykow-zakaz-wjazdu-dla-jima-carreya-i-margaret-atwood-6220966?source=rss", "title": "Moskwa nak\u0142ada sankcje na Kanadyjczyk\u00f3w. Jim Carrey i Margaret Atwood z zakazem wjazdu do Rosji", "date_published": "2022-11-15 15:00:10+00:00", "description": "<img alt=\"Moskwa nak\u0142ada sankcje na Kanadyjczyk\u00f3w. Jim Carrey i Margaret Atwood z zakazem wjazdu do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xr3gry-atwood-carrey-6221038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142o o na\u0142o\u017ceniu sankcji na stu obywateli Kanady. Jak twierdzi Moskwa, to jej odpowied\u017a na dzia\u0142ania \"rusofobicznych w\u0142adz kanadyjskich\". W\u015br\u00f3d obj\u0119tych sankcjami Kanadyjczyk\u00f3w obj\u0119tych teraz zakazem wjazdu do Rosji znale\u017ali si\u0119 m.in. aktor Jim Carrey oraz pisarka Margaret Atwood.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polski-wegiel-uwaga-na-oszustow-podajacych-sie-za-pgg-6221006?source=rss", "title": "Udaj\u0105 sprzedawc\u00f3w w\u0119gla. \"To nowy spos\u00f3b, aby was okra\u015b\u0107!\"", "date_published": "2022-11-15 14:46:23+00:00", "description": "<img alt=\"Udaj\u0105 sprzedawc\u00f3w w\u0119gla. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jyjx0w-cyberatak-na-europejska-agencje-lekow-zdj-ilustracyjne-5037190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod Polsk\u0105 Grup\u0119 G\u00f3rnicz\u0105 - alarmuje w komunikacie sp\u00f3\u0142ka. W internecie pojawi\u0142y si\u0119 dwie strony, kt\u00f3re przypominaj\u0105 prawdziwy sklep internetowy PGG. Sp\u00f3\u0142ka apeluje do swoich klient\u00f3w o ostro\u017cno\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/drozyzna-wzrost-cen-produkty-dla-zwierzat-w-gore-wiecej-zaplacic-trzeba-za-zywnosc-i-uslugi-w-salonach-pieknosci-6220862?source=rss", "title": "Dro\u017cyzna w sklepach, punktach us\u0142ugowych i na bazarach. Przyk\u0142ady", "date_published": "2022-11-15 14:42:37+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017cyzna w sklepach, punktach us\u0142ugowych i na bazarach. Przyk\u0142ady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oezpi3-produkty-dla-zwierzat-drozeja-6220850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu ostatnich miesi\u0119cy asortyment zdro\u017ca\u0142 o 25 procent - m\u00f3wi Janusz G\u00f3ral, w\u0142a\u015bciciel sklepu zoologicznego w\u00a0\u0141odzi. W rozmowach z naszymi reporterami na dro\u017cyzn\u0119 narzekaj\u0105 te\u017c klienci salon\u00f3w pi\u0119kno\u015bci czy osoby kupuj\u0105ce \u017cywno\u015b\u0107. - W kr\u00f3tkim czasie cena za opakowanie jajek podnios\u0142a si\u0119 trzykrotnie. Szale\u0144stwo - s\u0142yszymy od jednej z klientek targu w Bia\u0142ymstoku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/tiktok-nagrywanie-sie-podczas-snu-nowy-trend-na-ktorym-najlepsi-zarabiaja-majatek-6220762?source=rss", "title": "Nagrywanie si\u0119 podczas snu. Nowa moda podbija Internet, najlepsi zarabiaj\u0105 maj\u0105tek", "date_published": "2022-11-15 14:27:24+00:00", "description": "<img alt=\"Nagrywanie si\u0119 podczas snu. Nowa moda podbija Internet, najlepsi zarabiaj\u0105 maj\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-if2e1f-28-letni-australijczyk-ktory-zarabia-na-transmitowaniu-swojego-snu-6220829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spanie w pracy nigdy nie by\u0142o po\u017c\u0105dane, teraz jednak sta\u0142o si\u0119 dla niekt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em utrzymania. W Internecie pojawi\u0142a si\u0119 nowa moda polegaj\u0105ca na transmitowaniu samych siebie w trakcie snu. Cho\u0107 moda mo\u017ce by\u0107 zaskakuj\u0105ca, najwi\u0119ksze gwiazdy TikToka maj\u0105 rzesze fan\u00f3w i zarabiaj\u0105 w ten spos\u00f3b kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy dolar\u00f3w miesi\u0119cznie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-nawet-niewielkie-stezenie-zanieczyszczen-w-powietrzu-moze-byc-bardzo-szkodliwe-dla-zdrowia-6220678?source=rss", "title": "Nawet niewielkie st\u0119\u017cenie zanieczyszcze\u0144 w powietrzu mo\u017ce by\u0107 bardzo szkodliwe dla zdrowia", "date_published": "2022-11-15 14:13:18+00:00", "description": "<img alt=\"Nawet niewielkie st\u0119\u017cenie zanieczyszcze\u0144 w powietrzu mo\u017ce by\u0107 bardzo szkodliwe dla zdrowia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied841c7fcf2c4026fdafb648d75e56c27-smog-w-polsce-5170131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawieszone w powietrzu cz\u0105stki sta\u0142e zanieczyszcze\u0144 PM2,5 doprowadzaj\u0105 do p\u00f3\u0142tora miliona zgon\u00f3w na \u015bwiecie wi\u0119cej ni\u017c wcze\u015bniej si\u0119 wydawa\u0142o - wykazuje nowa analiza naukowc\u00f3w z Uniwersytetu McGilla w Kanadzie. Szkodliwe potrafi\u0105 by\u0107 du\u017co ni\u017csze st\u0119\u017cenia od tych ustanowionych w dotychczasowych normach \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-95-latek-przez-dwa-dni-tkwil-zanurzony-w-bagnie-po-szyje-odnalazl-go-przyjaciel-6220513?source=rss", "title": "95-latek przez dwa dni tkwi\u0142 zanurzony w bagnie po szyj\u0119. Odnalaz\u0142 go przyjaciel", "date_published": "2022-11-15 14:05:21+00:00", "description": "<img alt=\"95-latek przez dwa dni tkwi\u0142 zanurzony w bagnie po szyj\u0119. Odnalaz\u0142 go przyjaciel\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wf92m8-trudna-sytuacja-pogodowa-w-australii-6161782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    95-letni rolnik przez dwa dni tkwi\u0142 zanurzony w bagnie po szyj\u0119. Wpad\u0142 w nie, gdy pr\u00f3bowa\u0142 wydosta\u0107 si\u0119 z ci\u0105gnika. Do zdarzenia dosz\u0142o w pobli\u017cu tamy w stanie Queensland w Australii. Uratowany m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w szpitalu. - To by\u0142a jedna z najtwardszych os\u00f3b, jakie znam - wspomina jego przyjaciel.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/elektrownia-belchatow-tragiczny-wypadek-32-letni-pracownik-spadl-z-wysokosci-niezyje-6220985?source=rss", "title": "Elektrownia Be\u0142chat\u00f3w. Pracownik spad\u0142 z wysoko\u015bci, nie\u00a0\u017cyje", "date_published": "2022-11-15 14:04:52+00:00", "description": "<img alt=\"Elektrownia Be\u0142chat\u00f3w. Pracownik spad\u0142 z wysoko\u015bci, nie\u00a0\u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6uipy-do-wypadku-doszlo-na-terenie-elektrowni-belchatow-5097473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci 32-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry we wtorek rano spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci na terenie Elektrowni Be\u0142chat\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ceny-gazu-zamrozenie-taryf-piotr-mueller-o-tym-kiedy-rzad-zajmie-sie-ustawa-6220960?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce zamrozi\u0107 ceny gazu. Rzecznik: maksymalnie do kilkudziesi\u0119ciu procent podwy\u017cki", "date_published": "2022-11-15 14:01:03+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce zamrozi\u0107 ceny gazu. Rzecznik: maksymalnie do kilkudziesi\u0119ciu procent podwy\u017cki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjzxu-gaz-kuchenka-palnik-5792470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d zajmie si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu projektem ustawy dotycz\u0105cym zamro\u017cenia cen gazu - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. - Chcemy zamortyzowa\u0107 ceny ze wzgl\u0119du na szanta\u017c gazowy Rosji - doda\u0142. Jak wskaza\u0142 \"chcemy je zamortyzowa\u0107 maksymalnie do kilkudziesi\u0119ciu procent podwy\u017cki\". Rzecznik rz\u0105du m\u00f3wi\u0142 te\u017c o tak zwanej ustawie wiatrakowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/myslenice-zarzuty-dla-nozownika-ktory-zaatakowal-kierowce-biskupa-6220943?source=rss", "title": "Atak no\u017cownika na kierowc\u0119 biskupa. Prokuratura: motywy niezwi\u0105zane z religi\u0105. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-15 13:52:39+00:00", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cownika na kierowc\u0119 biskupa. Prokuratura: motywy niezwi\u0105zane z religi\u0105. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0hw4g-policja-6192693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-letni mieszkaniec My\u015blenic (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie), kt\u00f3ry w niedziel\u0119 zaatakowa\u0142 no\u017cem kierowc\u0119 biskupa Roberta Chrz\u0105szcza, us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. Podejrzany przyzna\u0142 si\u0119. W swych wyja\u015bnieniach o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nie kierowa\u0142y nim pobudki zwi\u0105zane z religi\u0105 ani nie mia\u0142 \u015bwiadomo\u015bci, kogo atakuje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-w-katarze-2022-amerykanska-reprezentacja-z-teczowym-logo-wspierajacym-spolecznosc-lgbtq-6220800?source=rss", "title": "Ameryka\u0144ska reprezentacja z t\u0119czowym logo na mistrzostwa w Katarze. To wsparcie dla spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ", "date_published": "2022-11-15 13:51:56+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ska reprezentacja z t\u0119czowym logo na mistrzostwa w Katarze. To wsparcie dla spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77lqmf-zaprezentowano-nowa-odslone-logo-amerykanskiej-druzyny-pilkarskiej-6220761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska dru\u017cyna pi\u0142ki no\u017cnej zaprezentowa\u0142a w swoim o\u015brodku treningowym w Katarze now\u0105 ods\u0142on\u0119 reprezentacyjnego logo. Projekt jest wyrazem wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci LGBTQ. Stanowi on tak\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 inicjatywy \"Be The Change\" (\"B\u0105d\u017a Zmian\u0105\").", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gaz-ziemny-ochlodzenie-w-polsce-ekonomisci-banku-pekao-o-zapasach-gazu-w-europie-6220920?source=rss", "title": "Przygotowania na och\u0142odzenie. Co z zapasami gazu?", "date_published": "2022-11-15 13:50:58+00:00", "description": "<img alt=\"Przygotowania na och\u0142odzenie. Co z zapasami gazu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tw0gns-kaloryfer-shutterstock781785535-5028810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszych dniach w Polsce temperatury mog\u0105 spa\u015b\u0107 poni\u017cej 0 stopni Celsjusza. B\u0119dzie to oznacza\u0142o zwi\u0119kszone zu\u017cycie gazu ziemnego. O tym, jak wygl\u0105da stan zapas\u00f3w surowca w Europie przed nadchodz\u0105cym och\u0142odzeniem, podali na Twitterze ekonomi\u015bci Banku Pekao.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kangurowanie-noworodka-lepsze-niz-inkubator-ale-tylko-w-przypadkach-stabilnych-6220441?source=rss", "title": "Kontakt ze sk\u00f3r\u0105 lepszy ni\u017c inkubator. WHO zmienia zalecenia dla ca\u0142ego \u015bwiata", "date_published": "2022-11-15 13:49:14+00:00", "description": "<img alt=\"Kontakt ze sk\u00f3r\u0105 lepszy ni\u017c inkubator. WHO zmienia zalecenia dla ca\u0142ego \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ce9wgg-niemowle-6220952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci urodzone przedwcze\u015bnie lub ze zbyt nisk\u0105 wag\u0105 urodzeniow\u0105 powinny by\u0107 jak najd\u0142u\u017cej kangurowane, nim zostan\u0105 umieszczone w inkubatorze. \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) zmieni\u0142a zalecenia dla ca\u0142ego \u015bwiata. Teraz dzieci urodzone przed 37. tygodniem ci\u0105\u017cy i wa\u017c\u0105ce mniej ni\u017c 2,5 kilograma maj\u0105 by\u0107 kangurowane r\u00f3wnie\u017c w miejscach ze s\u0142abym dost\u0119pem do nowoczesnych technologii czy sta\u0142ego \u017ar\u00f3d\u0142a pr\u0105du. Chodzi, oczywi\u015bcie, o dzieci w dobrym stanie i oddychaj\u0105ce samodzielnie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-syn-rozpoznal-ojca-na-nagraniu-makabrycznej-egzekucji-miala-jej-dokonac-grupa-wagnera-6220215?source=rss", "title": "Syn rozpozna\u0142 ojca na nagraniu makabrycznej egzekucji. Mia\u0142a jej dokona\u0107 Grupa Wagnera", "date_published": "2022-11-15 13:47:07+00:00", "description": "<img alt=\"Syn rozpozna\u0142 ojca na nagraniu makabrycznej egzekucji. Mia\u0142a jej dokona\u0107 Grupa Wagnera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-19ajrt-forum-0735268632-1-6220129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilia Nu\u017cyn potwierdzi\u0142 w rozmowie z \"Guardianem\", \u017ce widoczny na nagraniu m\u0119\u017cczyzna, na kt\u00f3rym przeprowadzono okrutn\u0105 egzekucj\u0119, to jego ojciec. \"Zosta\u0142 zamordowany jak zwierz\u0119\" - m\u00f3wi. W pi\u0105tek na kana\u0142ach internetowych zwi\u0105zanych z wagnerowcami opublikowano wideo, na kt\u00f3rym na g\u0142ow\u0119 m\u0119\u017cczyzny spada m\u0142ot kowalski. Jewgienij\u00a0Prigo\u017cyn wyrazi\u0142 aprobat\u0119 dla tego zab\u00f3jstwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/immunitety-kierwinski-kontra-sellin-kto-sie-chowa-za-immunitetami-komu-je-uchylano-6220299?source=rss", "title": "Kierwi\u0144ski kontra Sellin: kto si\u0119 chowa za immunitetami, komu je uchylano", "date_published": "2022-11-15 13:42:48+00:00", "description": "<img alt=\"Kierwi\u0144ski kontra Sellin: kto si\u0119 chowa za immunitetami, komu je uchylano\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hmu357-poslowie-kierwinski-i-sellin-spieraja-sie-o-immunitety-6220177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa immunitet\u00f3w dzieli parlamentarzyst\u00f3w. Marcin Kierwi\u0144ski z PO zarzuca pos\u0142om Zjednoczonej Prawicy, \u017ce chowaj\u0105 si\u0119 za immunitetami. Jaros\u0142aw Sellin z PiS twierdzi, \u017ce Sejm cz\u0119sto nie uchyla\u0142 ich tak\u017ce pos\u0142om opozycji. Jak sprawdzili\u015bmy, obaj pos\u0142owie niezupe\u0142nie maj\u0105 racj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tunel-na-zakopiance-odcinkowy-pomiar-predkosci-jak-szybko-mozna-jechac-6220535?source=rss", "title": "Przejazd tunelem na zakopiance w minut\u0119 lub mniej? To sko\u0144czy si\u0119 mandatem. Odcinkowa kontrola pr\u0119dko\u015bci", "date_published": "2022-11-15 13:36:47+00:00", "description": "<img alt=\"Przejazd tunelem na zakopiance w minut\u0119 lub mniej? To sko\u0144czy si\u0119 mandatem. Odcinkowa kontrola pr\u0119dko\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qul0x-odcinkowy-pomiar-predkosci-w-nowym-tunelu-na-zakopiance-6220606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy tunel na zakopiance zosta\u0142 otwarty w sobot\u0119. Jad\u0105cy t\u0105 tras\u0105 kierowcy mog\u0105 pokona\u0107 drog\u0119 mi\u0119dzy Krakowem a Zakopanem o co najmniej kilkana\u015bcie minut szybciej ni\u017c dotychczas. Lepiej jednak pilnowa\u0107 pr\u0119dko\u015bci, bo w tunelu obowi\u0105zuje jej odcinkowy pomiar. Kamery - jak twierdz\u0105 drogowcy - czuwaj\u0105 na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci tego fragmentu trasy. Je\u015bli wi\u0119c uda\u0142o ci si\u0119 przejecha\u0107 go zbyt szybko, w nieco ponad minut\u0119 lub jeszcze kr\u00f3cej, mo\u017ce ci\u0119 to drogo kosztowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-jewgienij-prigozyn-ma-plan-mysli-o-ruchu-kultywujacym-poczucie-zemsty-6220823?source=rss", "title": "Nowy rosyjski ruch ma \"kultywowa\u0107 poczucie zemsty\". Media o planie Prigo\u017cyna", "date_published": "2022-11-15 13:15:35+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy rosyjski ruch ma \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tg3pop-jewgienij-prigozyn-6178222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jewgienij Prigo\u017cyn, jeden z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w W\u0142adimira Putina zwi\u0105zany z najemnicz\u0105 firm\u0105 wojskow\u0105 Grup\u0105 Wagnera, planuje za\u0142o\u017cy\u0107 konserwatywny ruch, kt\u00f3ry w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce przekszta\u0142ci\u0107 si\u0119 w parti\u0119 - pisze we wtorek rosyjski niezale\u017cny portal Meduza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-pazdziernik-2022-co-i-o-ile-zdrozalo-dane-gus-6220786?source=rss", "title": "Bardzo wysoka inflacja w Polsce. Te produkty podro\u017ca\u0142y najbardziej", "date_published": "2022-11-15 12:58:36+00:00", "description": "<img alt=\"Bardzo wysoka inflacja w Polsce. Te produkty podro\u017ca\u0142y najbardziej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6w5xc5-inflacja-6220832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce w pa\u017adzierniku 2022 roku wynios\u0142a 17,9 procent rok do roku i 1,8 procent miesi\u0105c do miesi\u0105ca - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. GUS w komunikacie poinformowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c, jak podro\u017ca\u0142y poszczeg\u00f3lne produkty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-kanton-zbrojna-policja-stlumila-protesty-przeciwko-lockdownom-6220759?source=rss", "title": "Wybuch agresji na ulicach, sprzeciw wobec dzia\u0142a\u0144 w\u0142adz. Rzadkie nagranie z Chin", "date_published": "2022-11-15 12:51:48+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch agresji na ulicach, sprzeciw wobec dzia\u0142a\u0144 w\u0142adz. Rzadkie nagranie z Chin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-saigjv-china-kaszety-6220857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kantonie w po\u0142udniowo-wschodnich Chinach policja st\u0142umi\u0142a protesty przeciwko lockdownom covidowym. Do najwi\u0119kszych star\u0107 dosz\u0142o w dzielnicy Haizhu. Na nagraniu udost\u0119pnionym przez agencj\u0119 Reutera wida\u0107 ludzi niszcz\u0105cych ogrodzenie wok\u00f3\u0142 osiedla.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gazprom-rzad-przejmuje-aktywa-gazpromu-w-polsce-6220151?source=rss", "title": "Ekspert: Rosja traci najwa\u017cniejsze aktywa kapita\u0142owe w Polsce", "date_published": "2022-11-15 12:50:29+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert: Rosja traci najwa\u017cniejsze aktywa kapita\u0142owe w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7lkqr-gazprom-shutterstock1877525002-6120759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d komisaryczny jest tak naprawd\u0119 wst\u0119pem do tego, \u017ceby przej\u0105\u0107 zarz\u0105dzanie i w\u0142asno\u015b\u0107 nad udzia\u0142ami - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie w TVN24 Robert Tomaszewski z Polityki Insight, komentuj\u0105c przej\u0119cie przez rz\u0105d aktyw\u00f3w Gazpromu w Polsce. Wyja\u015bni\u0142 te\u017c, \u017ce chodzi o blisko 2 miliardy z\u0142otych, kt\u00f3re aktualnie znajduj\u0105 si\u0119 na koncie bankowym a pochodz\u0105 z niewyp\u0142aconej dywidendy z zysku z poprzednich lat. - Prawdopodobnie zobaczymy w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci przej\u0119cie tych \u015brodk\u00f3w finansowych - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-trasa-s8-dwa-auta-rozbite-kierowcy-stali-w-korku-6220674?source=rss", "title": "Autem osobowym wjecha\u0142 w ty\u0142 furgonetki", "date_published": "2022-11-15 12:44:10+00:00", "description": "<img alt=\"Autem osobowym wjecha\u0142 w ty\u0142 furgonetki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xhfefi-kolizja-na-targowku-6220722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kraksa na Targ\u00f3wku powodem korka na trasie S8. Policja informuje, \u017ce zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody: osobowy i dostawczy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/bialystok-probowal-wyludzic-pieniadze-szantazowal-archidiecezje-grozil-lekarzowi-porwaniem-corki-prawomocny-wyrok-6220582?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze: szanta\u017cowa\u0142 archidiecezj\u0119, grozi\u0142 lekarzowi porwaniem c\u00f3rki. S\u0105d podwy\u017cszy\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-15 12:40:59+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze: szanta\u017cowa\u0142 archidiecezj\u0119, grozi\u0142 lekarzowi porwaniem c\u00f3rki. S\u0105d podwy\u017cszy\u0142 wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a2xdjd-wyrok-sadu-5745962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku (wojew\u00f3dztwo podlaskie) skaza\u0142 prawomocnie 26-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 na dwa lata i osiem miesi\u0119cy wi\u0119zienia mi\u0119dzy innymi za pr\u00f3b\u0119 wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy od Archidiecezji Bia\u0142ostockiej i od znanego w mie\u015bcie lekarza. To kara dwa razy wy\u017csza, ni\u017c w pierwszej instancji, kt\u00f3rej orzeczenie zaskar\u017cy\u0142y wszystkie strony procesu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-g20-na-bali-przywodcy-indii-i-wielkiej-brytanii-o-potrzebie-zaprowadzenia-pokoju-na-ukrainie-6220695?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dcy Wielkiej Brytanii i Indii o zaprowadzeniu pokoju w Ukrainie. \"Kraje nie powinny naje\u017cd\u017ca\u0107 swoich s\u0105siad\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-15 12:37:47+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy Wielkiej Brytanii i Indii o zaprowadzeniu pokoju w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-paas1g-rishi-sunak-na-szczycie-g20-na-bali-6220710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premierzy Indii i Wielkiej Brytanii, Narendra Modi i Rishi Sunak, we wtorek podczas szczytu G20 trwaj\u0105cego na indonezyjskiej wyspie Bali, kt\u00f3ry gromadzi przyw\u00f3dc\u00f3w dwudziestu najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata, wezwali do zaprowadzenia pokoju w Ukrainie. Szef brytyjskiego rz\u0105du zapewni\u0142 tak\u017ce o wsparciu dla Ukrainy \"tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie to konieczne\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wagnerowcy-i-kadyrowcy-maja-bronic-rezimu-glownym-celem-przeciwdzialanie-jakimkolwiek-buntom-6220787?source=rss", "title": "Dwie prywatne rosyjskie armie i jeden g\u0142\u00f3wny cel", "date_published": "2022-11-15 12:31:54+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie prywatne rosyjskie armie i jeden g\u0142\u00f3wny cel\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8t2ydr-wladimir-putin-6214037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prywatne armie - kadyrowcy przyw\u00f3dcy Czeczenii Ramzana Kadyrowa, a tak\u017ce zarz\u0105dzan\u0105 przez biznesmena Jewgienija Prigo\u017cyna grupa Wagnera - s\u0142u\u017c\u0105 g\u0142\u00f3wnie przeciwdzia\u0142aniu ruchom od\u015brodkowym w Rosji - powiedzia\u0142 przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Andrij Czerniak.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gwaltowna-zmiana-pogody-w-polsce-na-horyzoncie-widac-pierwsze-mrozy-jak-przygotowac-sie-do-zmiany-aury-na-zimowa-6220777?source=rss", "title": "Och\u0142odzi si\u0119 wr\u0119cz drastycznie. Czeka nas \"silne obci\u0105\u017cenie zimnem\"", "date_published": "2022-11-15 12:27:50+00:00", "description": "<img alt=\"Och\u0142odzi si\u0119 wr\u0119cz drastycznie. Czeka nas \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lkya4u-nadciaga-zimno-6220797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W prognozach na najbli\u017csze dni wida\u0107 znacz\u0105ce och\u0142odzenie. Temperatura spadnie, a uczucie ch\u0142odu mo\u017ce by\u0107 dodatkowo pot\u0119gowane przez silniejsze porywy wiatru. Synoptycy IMGW ostrzegli, \u017ce to pierwszy w tym sezonie epizod, w kt\u00f3rym nasze organizmy zostan\u0105 obci\u0105\u017cone zimnem. Sprawd\u017a, jak si\u0119 na niego przygotowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-straznikom-tlumaczyl-ze-jest-pijany-nie-potwierdzil-tego-alkomat-6220427?source=rss", "title": "Stra\u017cnikom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pi\u0142 alkohol, ale alkomat tego nie potwierdzi\u0142", "date_published": "2022-11-15 12:27:11+00:00", "description": "<img alt=\"Stra\u017cnikom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pi\u0142 alkohol, ale alkomat tego nie potwierdzi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-8nt9h6-zdemolowal-osiedle-straznikom-tlumaczyl-ze-jest-pijany-nie-potwierdzil-tego-alkomat-6220523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyrwa\u0142 stojak na rowery i kostk\u0119 chodnikow\u0105, zniszczy\u0142 tablic\u0119 og\u0142osze\u0144 i zbi\u0142 klosz od lampy. Wejherowskim stra\u017cnikom, kt\u00f3rzy zatrzymali go na gor\u0105cym uczynku, t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pi\u0142 alkohol. Nie potwierdzi\u0142o tego badanie alkomatem. Ostatecznie m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, bo \u017ale si\u0119 poczu\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mariew-los-zaplatany-w-suszarke-ubran-6220718?source=rss", "title": "\u0141o\u015b zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w suszark\u0119 do ubra\u0144. \"Szuka\u0142 pomocy, bo nie ucieka\u0142\"", "date_published": "2022-11-15 12:22:24+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141o\u015b zapl\u0105ta\u0142 si\u0119 w suszark\u0119 do ubra\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nq8j0j-los-zaplatany-w-suszarke-do-ubran-6220774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Mariew, w okolicy Kampinoskiego Parku Narodowego \u0142o\u015b zapl\u0105ta\u0142 sie w suszark\u0119 do ubra\u0144. Zwierz\u0119 pr\u00f3bowali oswobodzi\u0107 stra\u017cacy, uda\u0142o si\u0119 - jak sami przyznali - po\u0142owicznie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kamienica-arkonii-przy-wilczej-odzyskala-oryginalne-kolory-6220255?source=rss", "title": "Jeszcze niedawno odpada\u0142 z niej tynk. Modernistyczna kamienica zn\u00f3w zachwyca jasn\u0105 elewacj\u0105", "date_published": "2022-11-15 12:09:47+00:00", "description": "<img alt=\"Jeszcze niedawno odpada\u0142 z niej tynk. Modernistyczna kamienica zn\u00f3w zachwyca jasn\u0105 elewacj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-av62s7-kamienica-przy-wilczej-60-przeszla-remont-elewacji-6220247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 renowacja elewacji ponad 90-letniej kamienicy przy Wilczej w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu. Budynek powsta\u0142 w latach 30. XX wieku na potrzeby studenckiego zrzeszenia \"Arkonia\", za\u0142o\u017conego w Rydze w czasie zabor\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/schronisko-gorczanska-chata-splonelo-zbiorka-na-odbudowe-ochotnica-gorna-6220490?source=rss", "title": "Gorcza\u0144ska Chata sp\u0142on\u0119\u0142a doszcz\u0119tnie. Zbieraj\u0105 pieni\u0105dze na odbudow\u0119 kultowego schroniska", "date_published": "2022-11-15 12:06:44+00:00", "description": "<img alt=\"Gorcza\u0144ska Chata sp\u0142on\u0119\u0142a doszcz\u0119tnie. Zbieraj\u0105 pieni\u0105dze na odbudow\u0119 kultowego schroniska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8pqqlw-splonelo-schronisko-studenckie-w-gorcach-6186208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest plan odbudowy schroniska studenckiego Gorcza\u0144ska Chata w Ochotnicy G\u00f3rnej (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie). Budynek zosta\u0142 zniszczony w pa\u017adziernikowym po\u017carze. Z inicjatyw\u0105 odtworzenia kultowego budynku wyszli aktywi\u015bci z PTTK.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czestochowa-79-latek-oskarzony-o-zabojstwo-zony-6220639?source=rss", "title": "\"Chcia\u0142 nastraszy\u0107 \u017con\u0119, bo zniszczy\u0142a mu \u017cycie\". Byli razem 50 lat, ona nie \u017cyje, jemu grozi do\u017cywocie", "date_published": "2022-11-15 11:56:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6xwwp-zabojstwo-74-latki-na-ulicy-w-czestochowie-5520544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po 50 latach ma\u0142\u017ce\u0144stwa Krystyna i Bogdan P. rozstali si\u0119, a po rozwodzie sprzeczali o maj\u0105tek. Pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej 74-letnia kobieta zosta\u0142a zamordowana na podw\u00f3rzu kamienicy. Kto\u015b zada\u0142 jej 18 cios\u00f3w siekier\u0105 w g\u0142ow\u0119. Prokuratura Rejonowa Cz\u0119stochowa-P\u00f3\u0142noc skierowa\u0142a w\u0142a\u015bnie do S\u0105du Okr\u0119gowego w Cz\u0119stochowie akt oskar\u017cenia przeciwko 79-letniemu Bogdanowi P. Na m\u0119\u017cczy\u017anie ci\u0105\u017cy zarzut zab\u00f3jstwa by\u0142ej \u017cony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plonsk-strzelal-do-aut-z-wiatrowki-uszkodzil-szyby-w-24-samochodach-6220640?source=rss", "title": "Strzela\u0142 do szyb w autach z wiatr\u00f3wki, bo \"chcia\u0142 roz\u0142adowa\u0107 emocje\". Uszkodzi\u0142 24 pojazdy", "date_published": "2022-11-15 11:53:31+00:00", "description": "<img alt=\"Strzela\u0142 do szyb w autach z wiatr\u00f3wki, bo \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lktn26-30-latek-strzelal-do-samochodow-z-wiatrowki-6220684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z P\u0142o\u0144ska (Mazowieckie) zatrzymali 30-latka podejrzanego o uszkodzenie 24 samochod\u00f3w. Jak ustalili funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna strzela\u0142 do nich z wiatr\u00f3wki. Grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-w-sklepach-najdrozsze-i-najtansze-sieci-handlowe-6220510?source=rss", "title": "Dro\u017cyzna w sklepach. \"Sieci handlowe s\u0105 zmuszone podnosi\u0107 ceny niemal wszystkich produkt\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-15 11:50:46+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017cyzna w sklepach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv3tkc-sklep-zakupy-inflacja-6153120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pa\u017adzierniku w stosunku do wrze\u015bnia ceny wzros\u0142y w 10 spo\u015br\u00f3d 13 sieci handlowych. \u015arednia cena koszyka zakupowego w pa\u017adzierniku by\u0142a o 1,05 proc. wy\u017csza ni\u017c miesi\u0105c wcze\u015bniej - wynika z raportu ASM Sales Force Agency. Autorzy podkre\u015blili, \u017ce po raz pierwszy warto\u015b\u0107 koszyka najta\u0144szych produkt\u00f3w przekroczy\u0142a 200 z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-utrudnienia-na-wislostradzie-czerniakowskagagarina-awaria-wodociagowa-6220581?source=rss", "title": "Jeszcze wi\u0119ksze utrudnienia na Wis\u0142ostradzie. \"Dosz\u0142o do podmycia fragmentu jezdni, jeden pas wy\u0142\u0105czony z ruchu\"", "date_published": "2022-11-15 11:38:25+00:00", "description": "<img alt=\"Jeszcze wi\u0119ksze utrudnienia na Wis\u0142ostradzie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n1gdz0-utrudnienia-na-czerniakowskiej-6220520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas prac przy budowie kolektora na Gagarina dosz\u0142o do podmycia jezdni Czerniakowskiej. Ekipy Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji pracuj\u0105 nad napraw\u0105 jezdni. Jeden pas jest zablokowany, tworz\u0105 si\u0119 korki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/niemcy-maseczki-w-samochodzie-obowiazkowe-od-2023-roku-zmiana-przepisow-6220366?source=rss", "title": "Kierowcy w Niemczech b\u0119d\u0105 musieli mie\u0107 maseczki. Nowe przepisy od 2023 roku", "date_published": "2022-11-15 11:38:18+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcy w Niemczech b\u0119d\u0105 musieli mie\u0107 maseczki. Nowe przepisy od 2023 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hf0q0v-shutterstock1779560105-6220512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie maseczki ochronne od 2023 roku b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowym elementem wyposa\u017cenia apteczki samochodowej w Niemczech - informuj\u0105 niemieckie media. Nowy obowi\u0105zek dotyczy\u0107 b\u0119dzie zar\u00f3wno Niemc\u00f3w, jak i obcokrajowc\u00f3w poruszaj\u0105cych si\u0119 po niemieckich drogach. Za brak maseczek w samochodzie przewidziane zosta\u0142y grzywny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/suchorze-pijany-wyprzedzil-radiowoz-bo-partnerka-rzucila-mu-takie-wyzwanie-stracil-prawo-jazdy-po-raz-10-6220579?source=rss", "title": "Wyprzedzi\u0142 radiow\u00f3z, bo partnerka rzuci\u0142a mu \"wyzwanie\". By\u0142 pijany, prawo jazdy straci\u0142 po raz 10", "date_published": "2022-11-15 11:37:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedzi\u0142 radiow\u00f3z, bo partnerka rzuci\u0142a mu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ccssl-pijany-wyprzedzil-radiowoz-stracil-prawo-jazdy-juz-10-raz-6220526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 39-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry wyprzedzi\u0142 ich z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105. Jak p\u00f3\u017aniej t\u0142umaczy\u0142, zrobi\u0142 to, bo partnerka rzuci\u0142a mu takie \"wyzwanie\". M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany. Straci\u0142 prawo jazdy, ju\u017c po raz 10.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mysliborz-lokatorow-mieszkan-socjalnych-czeka-juz-kolejna-podwyzka-oplat-w-tym-roku-6220497?source=rss", "title": "\"Co miesi\u0105c podwy\u017cka, a te mieszkania mia\u0142y by\u0107 najta\u0144sze. Nie b\u0119dziemy mieli z czego za nie p\u0142aci\u0107\"", "date_published": "2022-11-15 11:29:46+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-551j8c-mieszkancy-budynkow-socjalnych-w-mysliborzu-dostali-kolejne-podwyzki-czynszow-6220411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy bloku przy ulicy Andersa w My\u015bliborzu (Zachodniopomorskie) dostali kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119 czynszu w tym roku. Lokatorzy tych mieszka\u0144 socjalnych to w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci osoby starsze lub schorowane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/leczyca-kot-zaklinowany-pod-maska-auta-kierowca-zorientowal-sie-po-przejechaniu-kilkuset-metrow-6220629?source=rss", "title": "\u0141\u0119czyca. Kot zaklinowany pod mask\u0105 samochodu. Kierowca us\u0142ysza\u0142 \"dziwne d\u017awi\u0119ki\", gdy ruszy\u0142 sprzed bloku", "date_published": "2022-11-15 11:29:06+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u0119czyca. Kot zaklinowany pod mask\u0105 samochodu. Kierowca us\u0142ysza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ra8zri-kot-utknal-pod-maska-6220617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z \u0141\u0119czycy (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) pomogli wydosta\u0107 kota spod maski samochodu osobowego. - O tym, \u017ce zwierz\u0119 szuka\u0142o schronienia przy silniku, w\u0142a\u015bciciel auta zorientowa\u0142 si\u0119 po tym, jak ruszy\u0142 spod bloku - przekazuje aspirant Grzegorz Sobi\u0144ski z \u0142\u0119czyckiej komendy powiatowej stra\u017cy po\u017carnej. Zwierz\u0119 z obra\u017ceniami tylnej lewej \u0142apy trafi\u0142o pod opiek\u0119 weterynarza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-zabojstwo-shraddhy-walker-podejrzanym-jest-jej-chlopak-6220274?source=rss", "title": "Mia\u0142 zabi\u0107 dziewczyn\u0119, jej cia\u0142o poci\u0105\u0107 na 35 kawa\u0142k\u00f3w i przez 18 dni wynosi\u0107 szcz\u0105tki do lasu", "date_published": "2022-11-15 11:26:59+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zabi\u0107 dziewczyn\u0119, jej cia\u0142o poci\u0105\u0107 na 35 kawa\u0142k\u00f3w i przez 18 dni wynosi\u0107 szcz\u0105tki do lasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rylsb4-shraddha-walker-6220609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indyjskie media informuj\u0105 o wstrz\u0105saj\u0105cym morderstwie Shraddhy Walker. Kobieta w maju tego roku mia\u0142a zosta\u0107 zamordowana, jej cia\u0142o rozcz\u0142onkowane i partiami rozrzucone po lesie. Podejrzany o t\u0119 zbrodni\u0119 jest jej partner, Aftab Ameen Poonawala. M\u0119\u017cczyzna od soboty przebywa w areszcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-spotkanie-szefow-wywiadow-usa-i-rosji-6220501?source=rss", "title": "Szefowie wywiad\u00f3w USA i Rosji spotkali si\u0119 w Ankarze", "date_published": "2022-11-15 11:24:20+00:00", "description": "<img alt=\"Szefowie wywiad\u00f3w USA i Rosji spotkali si\u0119 w Ankarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jl78g-sergey-naryshkin-6219487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrektor Centralnej Agencji Wywiadowczej (CIA) William Burns spotka\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Ankarze ze swoim rosyjskim odpowiednikiem, szefem S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego Siergiejem Naryszkinem. Bia\u0142y Dom zapewni\u0142, \u017ce celem spotkania nie by\u0142y negocjacje dotycz\u0105ce zako\u0144czenia wojny z Ukrain\u0105 i przypomnia\u0142 o zasadzie \"nic o Ukrainie bez Ukrainy\", kt\u00f3r\u0105 kieruje si\u0119 Waszyngton.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pogoda-odciela-od-swiata-hiszpanskie-miasteczko-zapanowal-kompletny-chaos-6220491?source=rss", "title": "Pogoda odci\u0119\u0142a od \u015bwiata hiszpa\u0144skie miasteczko. \"Zapanowa\u0142 kompletny chaos\"", "date_published": "2022-11-15 11:22:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda odci\u0119\u0142a od \u015bwiata hiszpa\u0144skie miasteczko. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d4jpgk-espadilla-zostala-odcieta-od-swiata-6220549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatni weekend przyni\u00f3s\u0142 bardzo trudne warunki pogodowe hiszpa\u0144skiej wsp\u00f3lnocie autonomicznej Walencja. Przez region przetoczy\u0142y si\u0119 burze z intensywnymi opadami deszczu. Miejscami, jak na przyk\u0142ad w Espadilli, pojawi\u0142y si\u0119 osuwiska. S\u0142u\u017cby ratunkowe jeszcze w poniedzia\u0142ek odgruzowywa\u0142y dojazd do miasteczka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-ziobro-wniosek-o-wotum-nieufnosci-koalicja-obywatelska-liczy-na-pozostale-kluby-opozycyjne-6220494?source=rss", "title": "Gotowy wniosek KO o wotum nieufno\u015bci wobec Ziobry. Rz\u0105dz\u0105cy \"nie do ko\u0144ca s\u0105 spokojni\"", "date_published": "2022-11-15 11:19:50+00:00", "description": "<img alt=\"Gotowy wniosek KO o wotum nieufno\u015bci wobec Ziobry. Rz\u0105dz\u0105cy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sahac-minister-sprawiedliwosci-prokurator-generalny-zbigniew-ziobro-6220614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wniosek pos\u0142\u00f3w Koalicji Obywatelskiej o wotum nieufno\u015bci wobec ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry jest gotowy i zosta\u0142 przez nich podpisany - przekaza\u0142 reporter TVN24. Parlamentarzy\u015bci licz\u0105, \u017ce pod wnioskiem podpisz\u0105 si\u0119 tak\u017ce pozosta\u0142e kluby opozycyjne. - Zbigniew Ziobro i ca\u0142y rz\u0105d zas\u0142uguj\u0105 na to, \u017ceby zosta\u0107 odwo\u0142ani ju\u017c teraz - oceni\u0142 Micha\u0142 Wypij z Porozumienia, dodaj\u0105c, \u017ce w kuluarach kilku polityk\u00f3w koalicji rz\u0105dowej \"wyra\u017ca pogl\u0105dy zbie\u017cne do tych, kt\u00f3re s\u0105 wyra\u017cane do\u015b\u0107 powszechnie na opozycji\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-ziobro-wniosek-o-wotum-nieufnosci-opozycja-ma-wniosek-o-odwolanie-ministra-sprawiedliwosci-6220494?source=rss", "title": "Opozycja ma wniosek o odwo\u0142anie Ziobry. \"Pomagamy prezesowi pozby\u0107 si\u0119 najwi\u0119kszego szkodnika\"", "date_published": "2022-11-15 11:19:50+00:00", "description": "<img alt=\"Opozycja ma wniosek o odwo\u0142anie Ziobry. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ufq2fn-budka-gawkowski-6220951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opozycja chce odwo\u0142ania ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. Wniosek o wotum nieufno\u015bci wobec niego zaprezentowali na konferencji Borys Budka z Koalicji Obywatelskiej i Krzysztof Gawkowski z Lewicy. - Pomagamy prezesowi PiS w pozbyciu si\u0119 z rz\u0105du najwi\u0119kszego szkodnika, jakim jest Zbigniew Ziobro - powiedzia\u0142 Budka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-chcial-oszukac-starszego-pana-na-kilkaset-tysiecy-metoda-na-policjanta-senior-nie-dal-sie-wykiwac-6220449?source=rss", "title": "Poci\u0119te kartki papieru zamiast p\u00f3\u0142 miliona w got\u00f3wce. Starszy pan nie da\u0142 si\u0119 przechytrzy\u0107", "date_published": "2022-11-15 11:16:37+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0119te kartki papieru zamiast p\u00f3\u0142 miliona w got\u00f3wce. Starszy pan nie da\u0142 si\u0119 przechytrzy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-id5m10-32-latek-uslyszal-zarzut-6220445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czujno\u015bci\u0105 wykaza\u0142 si\u0119 senior z Rembertowa. - M\u0119\u017cczyzna nie tylko nie da\u0142 si\u0119 oszuka\u0107 na kilkaset  tysi\u0119cy z\u0142otych, ale te\u017c w ogromnej mierze przyczyni\u0142 si\u0119 i pom\u00f3g\u0142 w zatrzymaniu podejrzanego - informuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/mezczyzna-przebrany-za-vincenta-van-gogha-oblal-aktywistow-zupa-brak-dowodow-6219865?source=rss", "title": "\"Zemsta van Gogha\" na aktywistach klimatycznych? Brak dowod\u00f3w na prawdziwo\u015b\u0107 historii", "date_published": "2022-11-15 11:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-br2ra5-mezczyzna-w-londynie-mial-przebrac-sie-za-vincenta-van-gogha-i-zaatakowac-aktywistow-klimatycznych-6220417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna przebrany za Vincenta van Gogha rzekomo obla\u0142 zup\u0105 aktywist\u00f3w klimatycznych w ich siedzibie w Londynie - g\u0142osz\u0105 bardzo popularne wpisy na Twitterze. Brak wiarygodnego potwierdzenia tej historii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/walka-z-pedofilia-lublin-45-latek-podejrzany-o-skladanie-propozycji-seksualnych-14-latce-6220467?source=rss", "title": "45-letni m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 um\u00f3wi\u0107 si\u0119 z 14-latk\u0105. Policja: sk\u0142ada\u0142 propozycje seksualne. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-11-15 11:15:41+00:00", "description": "<img alt=\"45-letni m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 um\u00f3wi\u0107 si\u0119 z 14-latk\u0105. Policja: sk\u0142ada\u0142 propozycje seksualne. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofxp0j-kajdanki-shutterstock1338116366-5533813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia grozi 45-latkowi podejrzanemu o to, \u017ce sk\u0142ada\u0142 propozycje seksualne 14-latce, z kt\u00f3r\u0105 pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 um\u00f3wi\u0107. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany po prowokacji aktywist\u00f3w tropi\u0105cych przest\u0119pstwa na tle seksualnym wobec nieletnich. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty, do kt\u00f3rych cz\u0119\u015bciowo si\u0119 przyzna\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bruksela-szef-unijnej-dyplomacji-wzywa-do-wspolnego-uzupelnienia-europejskich-zapasow-broni-i-amunicji-6220395?source=rss", "title": "Szef unijnej dyplomacji wzywa do wsp\u00f3lnego uzupe\u0142nienia europejskich zapas\u00f3w broni i amunicji", "date_published": "2022-11-15 11:12:03+00:00", "description": "<img alt=\"Szef unijnej dyplomacji wzywa do wsp\u00f3lnego uzupe\u0142nienia europejskich zapas\u00f3w broni i amunicji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dn9s4t-josep-borrell-na-spotkaniu-ministrow-obrony-panstw-ue-6220399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef unijnej dyplomacji Josep Borrell wezwa\u0142 do uzupe\u0142nienia europejskich zapas\u00f3w broni i amunicji. Wa\u017cne jest, \u017ceby pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie zrobi\u0142y to wsp\u00f3lnie - powiedzia\u0142 we wtorek wysoki przedstawiciel Unii ds. zagranicznych przed spotkaniem ministr\u00f3w obrony UE w Brukseli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/joachim-brudzinski-wplaty-na-kampanie-od-osob-z-panstwowych-spolek-politycy-komentuja-6220442?source=rss", "title": "Politycy o wp\u0142atach na kampani\u0119 Brudzi\u0144skiego. \"Absolutna patologia, kt\u00f3ra nosi znamiona p\u0142atnej protekcji\"", "date_published": "2022-11-15 11:06:06+00:00", "description": "<img alt=\"Politycy o wp\u0142atach na kampani\u0119 Brudzi\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xl94m-1411n000x-cnb-kubik-jojo-0020-6220586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Siemoniak (KO) stwierdzi\u0142, \u017ce pokazane w reporta\u017cu \"Czarno na bia\u0142ym\" wp\u0142aty na kampani\u0119 wyborcz\u0105 Joachima Brudzi\u0144skiego od os\u00f3b z pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek to \"absolutna patologia, kt\u00f3ra nosi znamiona p\u0142atnej protekcji\". Piotr Kaleta (PiS) przekonywa\u0142, \u017ce Brudzi\u0144ski \"jest bardzo dobrym europos\u0142em i jakakolwiek kwestia finansowania jego kampanii by\u0142a kwesti\u0105\u00a0wt\u00f3rn\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/bory-tucholskie-bartlomiej-obajtek-wstrzymuje-powiekszenie-rezerwatu-unesco-lasy-panstwowe-boja-sie-pseudoekologow-6201377?source=rss", "title": "Dlaczego dyrektor Obajtek i jego ludzie nie chc\u0105 UNESCO w swoim lesie", "date_published": "2022-11-15 11:04:16+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego dyrektor Obajtek i jego ludzie nie chc\u0105 UNESCO w swoim lesie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ysmg02-bory-tucholskie-6201481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Le\u015bnicy z Gda\u0144ska, z Bart\u0142omiejem Obajtkiem na czele, chc\u0105 \"pilnowa\u0107 swojej dzia\u0142alno\u015bci\". W tym pilnowaniu ma im przeszkadza\u0107 Rezerwat Biosfery UNESCO. W zwi\u0105zku z tym, wbrew wszystkim zainteresowanym, \u0142\u0105cznie z nadzoruj\u0105cym lasy Ministerstwem Klimatu i \u015arodowiska, zablokowali utworzenie rezerwatu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-kolektora-mokotowskiego-bis-tarcza-jolanta-drazy-tunel-6220146?source=rss", "title": "15-tonowa \"Jolanta\" dr\u0105\u017cy tunel pod Gagarina", "date_published": "2022-11-15 11:03:15+00:00", "description": "<img alt=\"15-tonowa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zfhh6f-tarcza-jolanta-wydrazy-tunel-pod-sielcami-6220142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budowa kolektora \u015bciekowego Mokotowski Bis pod ulic\u0119 Gagarina wesz\u0142a na kluczowy etap. Pod ulic\u0105 rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie dr\u0105\u017cenie tunelu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cieszyn-oszustwo-na-lekarza-starsza-kobieta-dala-na-leczenie-corki-i-ziecia-z-covid-65-tysiecy-zlotych-6220333?source=rss", "title": "\"Lekarz\" rozmawia\u0142 z ni\u0105 godzin\u0119, w ko\u0144cu razem z m\u0119\u017cem da\u0142a kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy na \"leczenie c\u00f3rki i zi\u0119cia\"", "date_published": "2022-11-15 10:55:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-smartfon-komputer-telefon-shutterstock-358526813-jpg-4999475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna przez prawie godzin\u0119 przekonywa\u0142 telefonicznie 76-latk\u0119, \u017ce jej c\u00f3rka i zi\u0119\u0107 powa\u017cnie zachorowali na COVID-19. Kobieta by\u0142a w domu z m\u0119\u017cem, pr\u00f3bowali potwierdzi\u0107 t\u0119 informacj\u0119 u rodziny, ale wszyscy byli w pracy. Ostatecznie przekazali na \"terapi\u0119 ratuj\u0105c\u0105 \u017cycie\" wszystkie pieni\u0105dze, kt\u00f3re mieli w domu. Zg\u0142osi\u0142a si\u0119 po nie osobi\u015bcie niejaka Anna Nowak. Policja b\u0119dzie pr\u00f3bowa\u0142a stworzy\u0107 jej portret pami\u0119ciowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-sklep-internetowy-pgg-nie-bedzie-sprzedawac-wegla-opalowego-6220509?source=rss", "title": "Sklep internetowy PGG nie b\u0119dzie sprzedawa\u0107 w\u0119gla opa\u0142owego luzem", "date_published": "2022-11-15 10:49:54+00:00", "description": "<img alt=\"Sklep internetowy PGG nie b\u0119dzie sprzedawa\u0107 w\u0119gla opa\u0142owego luzem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jx7fr2-wegiel-shutterstock1908708235-5741663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska Grupa G\u00f3rnicza (PGG) nie b\u0119dzie sprzedawa\u0142a w\u0119gla opa\u0142owego luzem w sklepie internetowym - potwierdzi\u0142a sp\u00f3\u0142ka i poda\u0142a, \u017ce b\u0119dzie tak do odwo\u0142ania. W e-sklepie dost\u0119pny b\u0119dzie w\u0119giel paczkowany oraz mia\u0142y w\u0119glowe. Zmianie ulegaj\u0105 te\u017c godziny sesji zakupowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krempna-podkarpacie-pocisk-artyleryjski-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-znaleziony-podczas-remontu-drogi-6220418?source=rss", "title": "Pocisk artyleryjski z II wojny \u015bwiatowej znaleziony podczas remontu drogi", "date_published": "2022-11-15 10:30:07+00:00", "description": "<img alt=\"Pocisk artyleryjski z II wojny \u015bwiatowej znaleziony podczas remontu drogi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-re8uy5-pocisk-znaleziono-w-krempnej-na-podkarpaciu-6220430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy remontuj\u0105cy drog\u0119 w Krempnej na Podkarpaciu znale\u017ali podczas pracy pocisk artyleryjski. Pochodz\u0105cy z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej \u0142adunek zosta\u0142 zabezpieczony przez saper\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-zaginal-31-letni-marcin-jastrzebski-trwaja-poszukiwania-6220360?source=rss", "title": "Marcin szed\u0142 w stron\u0119 centrum miasta i nagle \u015blad si\u0119 urwa\u0142. Szukaj\u0105 go policjanci, stra\u017cacy i rodzina", "date_published": "2022-11-15 10:24:51+00:00", "description": "<img alt=\"Marcin szed\u0142 w stron\u0119 centrum miasta i nagle \u015blad si\u0119 urwa\u0142. Szukaj\u0105 go policjanci, stra\u017cacy i rodzina \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr73ul-poszukiwania-31-latka-z-gorzowa-wielkopolskiego-6220316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby z pomoc\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w Gorzowa Wielkopolskiego (Lubuskie) poszukuj\u0105 31-letniego Marcina Jastrz\u0119bskiego. Rodzina ostatni raz widzia\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 11 listopada. Wsp\u00f3lnie pracuj\u0105 policjanci, stra\u017cacy, ratownicy wodni oraz grupa poszukiwawcza ze specjalistycznymi psami. We wtorek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 kolejny dzie\u0144 poszukiwa\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielkie-biale-i-galaretowate-cos-wyrzucone-na-plaze-w-kornwalii-6220321?source=rss", "title": "Wielkie, bia\u0142e i galaretowate \"co\u015b\" wyrzucone na pla\u017c\u0119 w Kornwalii", "date_published": "2022-11-15 10:20:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie, bia\u0142e i galaretowate \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5311mj-to-mogl-byc-zoladek-wieloryba-6220343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pla\u017cy w angielskim mie\u015bcie Marazion pod koniec pa\u017adziernika znaleziono ogromn\u0105, bia\u0142\u0105 mas\u0119. Kobieta, kt\u00f3ra natkn\u0119\u0142a si\u0119 na ni\u0105 podczas spaceru, opisywa\u0142a j\u0105 jako \"wielk\u0105, t\u0142ust\u0105 galaret\u0119\". Zdaniem ekspert\u00f3w to \"co\u015b\" prawdopodobnie jest \u017co\u0142\u0105dkiem martwego wieloryba.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-ciaza-plodnosc-alkohol-barbara-nowacka-niech-pan-przeprosi-kobiety-ktore-nazywa-pijaczkami-6220374?source=rss", "title": "Nowacka do Kaczy\u0144skiego: niech pan przeprosi kobiety, kt\u00f3re nazywa pijaczkami", "date_published": "2022-11-15 10:17:09+00:00", "description": "<img alt=\"Nowacka do Kaczy\u0144skiego: niech pan przeprosi kobiety, kt\u00f3re nazywa pijaczkami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzl8r6-mid-22b15053-6220454/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiem, kto pos\u0142owi Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu daje prawo do nazywania cierpi\u0105cych kobiet pijaczkami - m\u00f3wi\u0142a we wtorek z m\u00f3wnicy sejmowej pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Barbara Nowacka. Zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, stwierdzaj\u0105c, \u017ce powinien on za te s\u0142owa przeprosi\u0107. Z podobnym apelem wyst\u0105pi\u0142a Katarzyna Kotula z Lewicy. - Przesta\u0144my uprawia\u0107 demagogi\u0119. Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przez siedem lat prowadzi konsekwentn\u0105 polityk\u0119 prorodzinn\u0105 - odpowiedzia\u0142a pos\u0142ankom minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/osiem-miliardow-ludzi-na-swiecie-kim-sa-ci-ktorzy-urodzili-sie-jako-czlowiek-piecio-szescio-i-siedmiomiliardowy-jak-dzis-wyglada-ich-zycie-6220279?source=rss", "title": "Urodzili si\u0119 jako pi\u0119cio-, sze\u015bcio- i siedmiomiliardowy cz\u0142owiek. Kim dzi\u015b s\u0105 i jak wygl\u0105da ich \u017cycie", "date_published": "2022-11-15 10:16:39+00:00", "description": "<img alt=\"Urodzili si\u0119 jako pi\u0119cio-, sze\u015bcio- i siedmiomiliardowy cz\u0142owiek. Kim dzi\u015b s\u0105 i jak wygl\u0105da ich \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y127yr-gettyimages-549410285-6220233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa populacja przekroczy\u0142a dzi\u015b, 15 listopada 2022 roku, osiem miliard\u00f3w. Sta\u0142o si\u0119 to jedena\u015bcie lat po tym, jak na \u015bwiat przysz\u0142o siedmiomiliardowe dziecko. Cho\u0107 tytu\u0142 taki nadaje si\u0119 jedynie symbolicznie, narodziny pi\u0119cio-, sze\u015bcio- i siedmiomiliardowego cz\u0142owieka to wa\u017cne wydarzenie dla \u015bwiatowej demografii. Kim s\u0105 i jak dzi\u015b \u017cyj\u0105 ludzie, kt\u00f3rym przyznano taki symboliczny numer?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-w-mieszkaniu-znalezli-cialo-mezczyzny-i-dwa-martwe-koty-6220281?source=rss", "title": "W mieszkaniu znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny i dwa martwe koty", "date_published": "2022-11-15 10:15:01+00:00", "description": "<img alt=\"W mieszkaniu znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny i dwa martwe koty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b7tk0l-naklaniali-swoje-ofiary-do-sprzedazy-mieszkan-zdj-ilustracyjne-5553592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z gda\u0144skich mieszka\u0144\u00a0znaleziono cia\u0142o 72-letniego m\u0119\u017cczyzny i dwa martwe koty. Wed\u0142ug stra\u017cak\u00f3w, wszystko wskazuje na to, \u017ce w lokalu ulatnia\u0142 tlenek w\u0119gla.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-15-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-15 10:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fe5j4m-1511-covid-dzienny-bilans-6220400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 688 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort poinformowa\u0142, \u017ce minionej doby zmar\u0142o 17 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-kon-biegal-po-radomiu-zatrzymali-go-policjanci-z-grupy-speed-6220271?source=rss", "title": "Galopem zwiedza\u0142 miasto. Ko\u0144 uciekinier zatrzymany w \u015blepej uliczce", "date_published": "2022-11-15 09:57:29+00:00", "description": "<img alt=\"Galopem zwiedza\u0142 miasto. Ko\u0144 uciekinier zatrzymany w \u015blepej uliczce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ul32bx-kon-biegal-po-ulicach-radomia-6220335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wierzchowiec uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielce po paradzie z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci. Kobieta pr\u00f3bowa\u0142a dogoni\u0107 zwierz\u0119 pieszo, ale bez skutku. Potrzebna by\u0142a interwencja policyjnej grupy SPEED, kt\u00f3ra na co dzie\u0144 \u015bciga konie mechaniczne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-2022-i-2023-roku-jaka-jest-sytuacja-przedsiebiorcow-komentuje-wojciech-warski-6220189?source=rss", "title": "\"To mia\u0142 by\u0107 taki plan Marshalla, a w tej chwili mamy wielkie bagno i kompletny absurd polityczny\"", "date_published": "2022-11-15 09:56:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3c2vu-euro-pieniadze-shutterstock220127050-4743010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odpowiedzie\u0107 na pytanie, co czeka nas dalej, jest bardzo trudno. Ale ka\u017cdy rozs\u0105dny przedsi\u0119biorca widzi to, \u017ce Polska systematycznie strzela sobie w stop\u0119 - stwierdzi\u0142 na antenie TVN24 doktor Wojciech Warski, przedsi\u0119biorca i ekspert Team Europe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkb-iii-kwartal-2022-dane-gus-6220238?source=rss", "title": "Polska gospodarka wyhamowa\u0142a. \"Perspektywy dalej s\u0105 negatywne\"", "date_published": "2022-11-15 09:28:32+00:00", "description": "<img alt=\"Polska gospodarka wyhamowa\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3gmyd-shutterstock2188668237-6220245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKB Polski w trzecim kwartale 2022 roku wzr\u00f3s\u0142 o 3,5 procent w uj\u0119ciu rocznym wobec wzrostu o 5,8 procent rok do roku w trzecim kwartale 2022 roku - wynika z flash szacunku GUS. W uj\u0119ciu kwarta\u0142 do kwarta\u0142u PKB wzr\u00f3s\u0142 w trzecim kwartale o 0,9 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-nie-bedzie-wspolpracy-z-usa-ws-sledztwa-po-zastrzeleniu-dziennikarki-z-amerykanskim-obywatelstwem-6220212?source=rss", "title": "Izrael nie b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z USA w sprawie zastrzelonej dziennikarki", "date_published": "2022-11-15 09:25:02+00:00", "description": "<img alt=\"Izrael nie b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z USA w sprawie zastrzelonej dziennikarki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zljr3y-szirin-abu-akleh-5774943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Izraela potwierdzi\u0142y w poniedzia\u0142ek, \u017ce Departament Sprawiedliwo\u015bci USA rozpocz\u0105\u0142 dochodzenie w sprawie zastrzelenia palesty\u0144skiej dziennikarki Al Jazeery Szirin Abu Akleh w maju tego roku. Okre\u015bli\u0142y dochodzenie jako \"powa\u017cny b\u0142\u0105d\" i zapowiedzia\u0142y, \u017ce nie b\u0119dzie w tym zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z ameryka\u0144skimi \u015bledczymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/adam-zielinski-nie-zyje-byly-rpo-i-byly-prezes-nsa-mial-91-lat-6220290?source=rss", "title": "Adam Zieli\u0144ski nie \u017cyje. \"Prawdziwy erudyta, znakomity cywilista, cz\u0142owiek wielkiej kultury i honoru\"", "date_published": "2022-11-15 09:22:34+00:00", "description": "<img alt=\"Adam Zieli\u0144ski nie \u017cyje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z91ejp-adam-zielinski-6220313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Zieli\u0144ski, profesor, by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich i by\u0142y prezes Naczelnego S\u0105du Administracyjnego, zmar\u0142 w wieku 91 lat - poinformowa\u0142o Biuro RPO.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/posel-pis-krzysztof-tchorzewski-jezeli-ktos-koniecznie-chce-dostac-to-moze-sie-trafic-policjant-ktoremu-nerwy-puszcza-6219947?source=rss", "title": "Pose\u0142 PiS: je\u017celi kto\u015b koniecznie chce dosta\u0107, to mo\u017ce si\u0119 trafi\u0107 policjant, kt\u00f3remu nerwy puszcz\u0105", "date_published": "2022-11-15 09:08:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS: je\u017celi kto\u015b koniecznie chce dosta\u0107, to mo\u017ce si\u0119 trafi\u0107 policjant, kt\u00f3remu nerwy puszcz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dat9kg-posel-krzysztof-tchorzewski-6219944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 PiS Krzysztof Tch\u00f3rzewski, m\u00f3wi\u0105c o dzia\u0142aniach policji w czasie obywatelskich zgromadze\u0144, stwierdzi\u0142, \u017ce \"na og\u00f3\u0142 policjant stara si\u0119 maksymalnie utrzyma\u0107 swoje nerwy na wodzy\". - Ale je\u017celi czasami na przyk\u0142ad kto\u015b chce sobie robi\u0107 popularno\u015b\u0107 poprzez to, \u017ce koniecznie chce dosta\u0107, i prowokuje, i tak dalej, to mo\u017ce si\u0119 trafi\u0107 policjant, kt\u00f3remu nerwy puszcz\u0105 - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-pazdziernik-2022-wzrost-cen-towarow-i-uslug-najnowsze-dane-gus-6220040?source=rss", "title": "Inflacja w Polsce najwy\u017csza od prawie 26 lat. Najnowsze dane GUS", "date_published": "2022-11-15 09:02:22+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja w Polsce najwy\u017csza od prawie 26 lat. Najnowsze dane GUS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgcbgb-sklep-zakupy-shutterstock1944906046-6162896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce w pa\u017adzierniku 2022 roku wynios\u0142a 17,9 procent - wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). Ostatni raz wzrost cen nad Wis\u0142\u0105 by\u0142 wy\u017cszy w grudniu 1996 roku, gdy inflacja wynios\u0142a 18,5 procent rok do roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s8-rusiec-kolo-nadarzyna-korek-zniszczony-tir-6220180?source=rss", "title": "Kierowca tira gwa\u0142townie zahamowa\u0142, \u0142adunek uszkodzi\u0142 mu kabin\u0119. Korki na S8", "date_published": "2022-11-15 08:49:01+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca tira gwa\u0142townie zahamowa\u0142, \u0142adunek uszkodzi\u0142 mu kabin\u0119. Korki na S8 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vh4pbr-korek-na-s8-6220223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogromny korek utworzy\u0142 si\u0119 we wtorek rano na trasie S8 w kierunku Warszawy. Jak informuje policja, w wyniku \"gwa\u0142townego hamowania\" dosz\u0142o tam do awarii samochodu ci\u0119\u017carowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wokalistka-roberta-flack-cierpi-na-stwardnienie-zanikowe-boczne-6220125?source=rss", "title": "Nie za\u015bpiewa ju\u017c nigdy \"Killing Me Softly\". Roberta Flack cierpi na stwardnienie zanikowe boczne", "date_published": "2022-11-15 08:38:20+00:00", "description": "<img alt=\"Nie za\u015bpiewa ju\u017c nigdy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ymzr8a-roberta-flack-6220101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U Roberty Flack zdiagnozowano stwardnienie zanikowe boczne - chorob\u0119, kt\u00f3ra stopniowo przyczynia si\u0119 m.in. do powstawania problem\u00f3w z mow\u0105. O stanie zdrowia zdobywczyni czterech nagr\u00f3d Grammy i 14 nominacji do tej nagrody poinformowa\u0142 jej mened\u017cer.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pszczoly-miodne-zyja-dzis-o-polowe-krocej-niz-50-lat-temu-6220131?source=rss", "title": "Pszczo\u0142y miodne \u017cyj\u0105 dzi\u015b o po\u0142ow\u0119 kr\u00f3cej ni\u017c 50 lat temu", "date_published": "2022-11-15 08:22:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pszczo\u0142y miodne \u017cyj\u0105 dzi\u015b o po\u0142ow\u0119 kr\u00f3cej ni\u017c 50 lat temu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4aujq2-pszczola-miodna-5182999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badacze z Uniwersytetu w Maryland por\u00f3wnali d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia pszcz\u00f3\u0142 \u017cyj\u0105cych w warunkach laboratoryjnych na przestrzeni ostatnich 50 lat. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w latach 70. XX wieku owady \u017cy\u0142y dwa razy d\u0142u\u017cej ni\u017c wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wojciech-suchorzewski-nie-zyje-kim-byl-6220030?source=rss", "title": "By\u0142 autorem polityki transportowej Warszawy. Wojciech Suchorzewski nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-15 08:19:23+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142 autorem polityki transportowej Warszawy. Wojciech Suchorzewski nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5uii16-prof-wojciech-suchorzewski-nie-zyje-6220035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w wieku 89 lat zmar\u0142 profesor Wojciech Suchorzewski, in\u017cynier komunikacji, urbanista, g\u0142\u00f3wny autor polityki transportowej Warszawy. O swoich odwa\u017cnych pogl\u0105dach na miasto ch\u0119tnie opowiada\u0142 w mediach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-parlamentarzysci-przeprowadza-dochodzenie-w-sprawie-wplywu-chin-na-wybory-w-tym-kraju-6220139?source=rss", "title": "Chiny wp\u0142ywa\u0142y na wybory w Kanadzie? Parlamentarzy\u015bci przeprowadz\u0105 dochodzenie", "date_published": "2022-11-15 08:17:00+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny wp\u0142ywa\u0142y na wybory w Kanadzie? Parlamentarzy\u015bci przeprowadz\u0105 dochodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jchzqi-parlament-kanady-6220133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowani do kanadyjskiego parlamentu przeprowadz\u0105 dochodzenie w sprawie pr\u00f3b wp\u0142ywania przez Chiny na wybory w Kanadzie i kanadyjsk\u0105 polityk\u0119. Decyzj\u0119 podj\u0119to w poniedzia\u0142ek w zwi\u0105zku z wcze\u015bniejszymi doniesieniami medi\u00f3w. Parlamentarzy\u015bci zamierzaj\u0105 spotka\u0107 si\u0119 z ministrami, przedstawicielami wywiadu, a tak\u017ce pa\u0144stwowej komisji wyborczej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bobrowniki-kontrabanda-e-papierosow-o-wartosci-ponad-2-milionow-zl-zatrzymana-na-granicy-6220090?source=rss", "title": "E-papierosy ukryte mi\u0119dzy zabawkami. S\u0105 warte ponad dwa miliony z\u0142otych", "date_published": "2022-11-15 08:12:05+00:00", "description": "<img alt=\"E-papierosy ukryte mi\u0119dzy zabawkami. S\u0105 warte ponad dwa miliony z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-b7lok7-kontrabanda-e-papierosow-o-wartosci-ponad-2-milionow-zl-zatrzymana-na-granicy-6220095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 80 tysi\u0119cy sztuk papieros\u00f3w elektronicznych, wartych ponad dwa miliony z\u0142otych, znaleziono podczas kontroli na przej\u015bciu granicznym z Bia\u0142orusi\u0105 w Bobrownikach. To pierwsza tak du\u017ca pr\u00f3ba przemytu tego towaru w wojew\u00f3dztwie podlaskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/500-plus-wnioski-aplikacja-mobilna-mzus-6220118?source=rss", "title": "Zmiany w sk\u0142adaniu wniosk\u00f3w o 500 plus. Prezes ZUS wyja\u015bnia", "date_published": "2022-11-15 07:51:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w sk\u0142adaniu wniosk\u00f3w o 500 plus. Prezes ZUS wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rxt7o-telefon-5591606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (ZUS) uruchomi\u0142 pierwsz\u0105 aplikacj\u0119 mobiln\u0105 mZUS. Pozwala ona na szybki dost\u0119p do informacji i wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia dla rodziny - takich jak 500 plus czy Dobry start - wskaza\u0142a prezes ZUS profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zaprezentowano-finalowa-dwudziestke-plebiscytu-na-mlodziezowe-slowo-roku-6220099?source=rss", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku. Fina\u0142owa dwudziestka plebiscytu", "date_published": "2022-11-15 07:49:55+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku. Fina\u0142owa dwudziestka plebiscytu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o2j7xu-mlodziezowe-slowo-roku-6220116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydawnictwo Naukowe PWN zaprezentowa\u0142o fina\u0142ow\u0105 dwudziestk\u0119 plebiscytu na M\u0142odzie\u017cowo S\u0142owo Roku. W gronie wyr\u00f3\u017cnionych znalaz\u0142y si\u0119 m.in. \"rel\", \"essa\" i \"naura\". - Nowe s\u0142owa lub frazy zyskuj\u0105 popularno\u015b\u0107 dzi\u0119ki \u0142adunkowi komizmu, ekspresji czy ironii - m\u00f3wi PAP profesor Anna Wileczek z Uniwersytetu Jana Kochanowskiego w Kielcach oraz Obserwatorium J\u0119zyka i Kultury M\u0142odzie\u017cy UJK, przewodnicz\u0105ca jury plebiscytu M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/mlodziezowe-slowo-roku-2022-finalowa-dwudziestka-plebiscytu-6220099?source=rss", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku. Fina\u0142owa dwudziestka plebiscytu", "date_published": "2022-11-15 07:49:55+00:00", "description": "<img alt=\"M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku. Fina\u0142owa dwudziestka plebiscytu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o2j7xu-mlodziezowe-slowo-roku-6220116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydawnictwo Naukowe PWN zaprezentowa\u0142o fina\u0142ow\u0105 dwudziestk\u0119 plebiscytu na M\u0142odzie\u017cowo S\u0142owo Roku. W gronie wyr\u00f3\u017cnionych znalaz\u0142y si\u0119 m.in. \"rel\", \"essa\" i \"naura\". - Nowe s\u0142owa lub frazy zyskuj\u0105 popularno\u015b\u0107 dzi\u0119ki \u0142adunkowi komizmu, ekspresji czy ironii - m\u00f3wi PAP profesor Anna Wileczek z Uniwersytetu Jana Kochanowskiego w Kielcach oraz Obserwatorium J\u0119zyka i Kultury M\u0142odzie\u017cy UJK, przewodnicz\u0105ca jury plebiscytu M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-obywatel-zimbabwe-podejrzany-o-usilowanie-zabojstwa-kobiety-prokuratura-uciekla-wyskakujac-przez-balkon-6220094?source=rss", "title": "\"Zamkn\u0105\u0142 drzwi i z no\u017cem szed\u0142 w jej stron\u0119\". Kobieta, by si\u0119 ratowa\u0107 wyskoczy\u0142a z drugiego pi\u0119tra", "date_published": "2022-11-15 07:37:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hdlni7-wiezienie-3822351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatel Zimbabwe us\u0142ysza\u0142 w prokuraturze w Lublinie mi\u0119dzy innymi zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa swojej rodaczki. Jak ustalili \u015bledczy, 26-latek zamkn\u0105\u0142 drzwi mieszkania i pr\u00f3bowa\u0142 zada\u0107 kobiecie cios no\u017cem. Poszkodowana uciek\u0142a, wyskakuj\u0105c przez balkon z drugiego pi\u0119tra. S\u0105d zdecydowa\u0142 o tymczasowym areszcie dla podejrzanego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-g20-na-bali-wolodymyr-zelenski-wlasnie-teraz-trzeba-i-mozna-zatrzymac-niszczycielska-wojne-rosji-6220114?source=rss", "title": "Ze\u0142enski na G20: w\u0142a\u015bnie teraz trzeba i mo\u017cna zatrzyma\u0107 niszczycielsk\u0105 wojn\u0119 Rosji", "date_published": "2022-11-15 07:36:29+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski na G20: w\u0142a\u015bnie teraz trzeba i mo\u017cna zatrzyma\u0107 niszczycielsk\u0105 wojn\u0119 Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yr4pp9-wolodymyr-zelenski-6206659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142 na rozpocz\u0119tym we wtorek szczycie G20, \u017ce \"w\u0142a\u015bnie teraz trzeba i mo\u017cna zako\u0144czy\u0107 niszczycielsk\u0105 rosyjsk\u0105 wojn\u0119\". Zaznaczy\u0142, \u017ce Kij\u00f3w nie zgodzi si\u0119 na \u017cadne kompromisy. - Je\u015bli Rosja chce zako\u0144czenia wojny, niech udowodni to dzia\u0142aniami - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/przydomki-koronawirusa-niezgodne-z-nauka-naukowcy-przeciwni-gryfonowi-i-cerberowi-ale-takze-twindemii-6218760?source=rss", "title": "Nie dla \"gryfona\", \"Cerbera\" i \"deltakrona\". Naukowcy przeciwni nieoficjalnym nazwom koronawirusa", "date_published": "2022-11-15 07:09:03+00:00", "description": "<img alt=\"Nie dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-53095e-pap2020042211i-6182251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy buntuj\u0105 si\u0119 przeciwko medialnym nazwom nowych podtyp\u00f3w COVID-19, takim jak \"gryfon\", \"Cerber\" czy \"Chiron\". - Gro\u017ane mitologiczne nazwy nie wnosz\u0105 nic pr\u00f3cz zam\u0119tu - uwa\u017ca profesor Agnieszka Szuster-Ciesielska, wirusolo\u017cka z Uniwersytetu Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w Lublinie. Eksperci s\u0105 przeciwni r\u00f3wnie\u017c okre\u015bleniu \"twindemia\" i \"tridemia\" na wsp\u00f3\u0142zaka\u017cenie wirusem grypy, COVID-19 i RSV. - Wzbudzaj\u0105 niepotrzebny strach - uwa\u017caj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zjednoczona-prawica-konflikt-w-obozie-wladzy-jan-maria-jackowski-robi-sie-bardzo-nerwowo-i-nie-mozna-wykluczyc-zadnego-scenariusza-6220092?source=rss", "title": "Jackowski o Zjednoczonej Prawicy: robi si\u0119 bardzo nerwowo i nie mo\u017cna wykluczy\u0107 \u017cadnego scenariusza", "date_published": "2022-11-15 07:04:52+00:00", "description": "<img alt=\"Jackowski o Zjednoczonej Prawicy: robi si\u0119 bardzo nerwowo i nie mo\u017cna wykluczy\u0107 \u017cadnego scenariusza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1fpx0b-piasek-6220080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Zjednoczonej Prawicy zaczynaj\u0105 si\u0119 w\u0142\u0105cza\u0107 emocje, a, jak wiadomo, emocje s\u0105\u00a0z\u0142ym doradc\u0105. Nie mo\u017cna wykluczy\u0107\u00a0\u017cadnego scenariusza - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 senator niezrzeszony Jan Maria Jackowski. Doda\u0142,\u00a0\u017ce \"jednym z element\u00f3w cementuj\u0105cych uk\u0142ad koalicyjny\" obozu rz\u0105dz\u0105cego s\u0105 \"materia\u0142y, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 bardzo niewygodne dla wielu wa\u017cnych polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\", a do kt\u00f3rych dost\u0119p ma minister Zbigniew Ziobro.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-w-2022-roku-dane-dotyczace-zwolnien-w-firmach-6220066?source=rss", "title": "Spowolnienie na rynku pracy. Dane z urz\u0119d\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 06:53:51+00:00", "description": "<img alt=\"Spowolnienie na rynku pracy. Dane z urz\u0119d\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j155b5-warszawa-ludzie-przejscie-shutterstock2135475475-5672286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 11 wojew\u00f3dztwach firmy zwolni\u0142y od pocz\u0105tku roku ju\u017c ponad 10 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w - dowiadujemy si\u0119 z sondy \"Dziennika Gazety Prawnej\", kt\u00f3r\u0105 przeprowadzono w wojew\u00f3dzkich urz\u0119dach pracy. Wskazano, \u017ce liczba zwolnie\u0144 jest o kilka procent wy\u017csza ni\u017c przed rokiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-poludniowa-walia-australia-rozlegla-powodz-w-stanie-ludzie-uwiezieni-przez-wode-przepelniona-tama-6220072?source=rss", "title": "La Nina bezlitosna dla Australii. Wody tyle, \u017ce ludzie czekali na pomoc na dachach dom\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 06:44:02+00:00", "description": "<img alt=\"La Nina bezlitosna dla Australii. Wody tyle, \u017ce ludzie czekali na pomoc na dachach dom\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4lgy9r-powodzie-w-australii-6220046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu jednej doby ratownicy ze stanu Nowa Po\u0142udniowa Walia przeprowadzili wiele interwencji w zwi\u0105zku powodziami. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich polega\u0142a na ratowaniu os\u00f3b uwi\u0119zionych na dachach dom\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ile-drzew-posadzono-w-stolicy-ratusz-podal-dane-6219717?source=rss", "title": "Do 2020 roku mieli posadzi\u0107 milion drzew. Dwa i p\u00f3\u0142 roku p\u00f3\u017aniej uda\u0142o si\u0119 dobi\u0107 do po\u0142owy tej liczby", "date_published": "2022-11-15 06:43:01+00:00", "description": "<img alt=\"Do 2020 roku mieli posadzi\u0107 milion drzew. Dwa i p\u00f3\u0142 roku p\u00f3\u017aniej uda\u0142o si\u0119 dobi\u0107 do po\u0142owy tej liczby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-duolob-drzewa-w-stolicy-6219825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad p\u00f3\u0142 miliona nowych drzew posadzono w stolicy od pocz\u0105tku 2018 roku. Drugie tyle potrzebne jest, by spe\u0142ni\u0107 wyborcz\u0105 obietnic\u0119 prezydenta Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Dane udost\u0119pnione przez ratusz nie zawieraj\u0105 jednak liczby wycinek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-maseczki-w-szpitalach-przychodniach-i-aptekach-minister-zdrowia-adam-niedzielski-obowiazek-noszenia-bedzie-przedluzony-6220050?source=rss", "title": "Maseczki w szpitalach, przychodniach i aptekach. Minister zdrowia: obowi\u0105zek zostanie przed\u0142u\u017cony", "date_published": "2022-11-15 06:30:26+00:00", "description": "<img alt=\"Maseczki w szpitalach, przychodniach i aptekach. Minister zdrowia: obowi\u0105zek zostanie przed\u0142u\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fw1v0-pap202210070ao-1-6209334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust maseczk\u0105 w aptekach, przychodniach i w szpitalach zostanie przed\u0142u\u017cony co najmniej do ko\u0144ca marca 2023 roku \u2013 zapowiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. - Przypadk\u00f3w COVID-19 jest ma\u0142o, ale grypa czy wirus RSV zbiera \u017cniwo \u2013 zaznaczy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-600-tysiecy-sztuk-nielegalnych-papierosow-piec-osob-z-zarzutami-6219831?source=rss", "title": "600 tysi\u0119cy papieros\u00f3w bez akcyzy. Uderzyli w nielegaln\u0105 produkcj\u0119, zatrzymali pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-15 06:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"600 tysi\u0119cy papieros\u00f3w bez akcyzy. Uderzyli w nielegaln\u0105 produkcj\u0119, zatrzymali pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ma267j-zlikwidowali-nielegalna-fabryke-papierosow-zatrzymali-piec-osob-6220058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni policjanci zatrzymali pi\u0119\u0107 os\u00f3b podejrzanych o wytwarzanie papieros\u00f3w bez akcyzy. W trakcie dw\u00f3ch akcji znaleziono w sumie 613 tysi\u0119cy sztuk nielegalnych papieros\u00f3w oraz 64 kilogramy tytoniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/dane-onz-na-swiecie-jest-8-miliardow-ludzi-stopniowo-wydluza-sie-standard-zycia-6220031?source=rss", "title": "Liczba ludno\u015bci przekroczy dzisiaj 8 miliard\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 05:59:26+00:00", "description": "<img alt=\"Liczba ludno\u015bci przekroczy dzisiaj 8 miliard\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uiojsd-shutterstock86973980-6220029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek 15 listopada 2022 roku populacja \u015bwiata osi\u0105gnie 8 miliard\u00f3w os\u00f3b. Stanowi to kamie\u0144 milowy w rozwoju ludzko\u015bci - podkre\u015bli\u0142a Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych. Sekretarz Generalny ONZ Antonio Guterres przestrzega jednak, \u017ce \"je\u015bli nie zasypiemy ziej\u0105cej przepa\u015bci mi\u0119dzy globalnymi posiadaczami i nie posiadaczami, to zastaniemy 8-miliardowy \u015bwiat pe\u0142en napi\u0119\u0107 i nieufno\u015bci, kryzys\u00f3w i konflikt\u00f3w\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jerzy-polomski-nie-zyje-wspomnienia-artystow-6219996?source=rss", "title": "Jerzy Po\u0142omski nie \u017cyje. Wspomnienia artyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 05:50:03+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Po\u0142omski nie \u017cyje. Wspomnienia artyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ogo7m1-jerzy-polomski-zmarl-w-wieku-89-lat-6219995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nigdy nie mia\u0142 pretensji do siebie\", \"by\u0142 bardzo dowcipny\", \"jego wokal jest niezapomniany\" \u2013 tak Jerzego Po\u0142omskiego wspominali arty\u015bci. Piosenkarz zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w Skolimowie w wieku 89 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-g20-na-bali-wojna-w-ukrainie-rywalizacja-usa-chiny-zmiany-klimatu-wsrod-mozliwych-tematow-6220018?source=rss", "title": "Rusza szczyt G20 na Bali. Mo\u017ce by\u0107 najtrudniejszym w historii", "date_published": "2022-11-15 05:40:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rusza szczyt G20 na Bali. Mo\u017ce by\u0107 najtrudniejszym w historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5y13xu-szczyt-g20-na-na-bali-6220019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na indonezyjskiej wyspie Bali rozpoczyna si\u0119 we wtorek szczyt G20, kt\u00f3ry wed\u0142ug komentator\u00f3w mo\u017ce by\u0107 najtrudniejszym w historii tej grupy. Odb\u0119dzie si\u0119 w czasie rosn\u0105cych napi\u0119\u0107 geopolitycznych i dotykaj\u0105cego wiele kraj\u00f3w kryzysu \u017cywno\u015bciowego i energetycznego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-gesta-mgla-niebezpieczna-pogoda-w-wielu-regionach-kraju-pogoda-na-poniedzialek-6220022?source=rss", "title": "10 wojew\u00f3dztw z alertami IMGW. Uwa\u017cajcie", "date_published": "2022-11-15 05:30:22+00:00", "description": "<img alt=\"10 wojew\u00f3dztw z alertami IMGW. Uwa\u017cajcie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieeda177756a94303226e7e5e6961da850-wystepuja-mgly-5205672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. Miejscami zjawiska ust\u0105pi\u0105 dopiero przed po\u0142udniem. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych regionach pogoda b\u0119dzie dla nas zagro\u017ceniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-gesta-mgla-niebezpieczna-pogoda-w-wielu-regionach-kraju-pogoda-na-wtorek-6220022?source=rss", "title": "Warunki pogodowe nadal niebezpieczne. Tu obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW", "date_published": "2022-11-15 05:30:22+00:00", "description": "<img alt=\"Warunki pogodowe nadal niebezpieczne. Tu obowi\u0105zuj\u0105 alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-53awm9-uwaga-na-mgly-6189191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty meteorologiczne pierwszego stopnia. Zagro\u017ceniem wci\u0105\u017c jest g\u0119sta mg\u0142a, kt\u00f3ra znacz\u0105co utrudnia widzialno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych regionach. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/protest-uczniow-szkoly-w-chmurze-przeciw-lex-czarnek-20-6219983?source=rss", "title": "Protest uczni\u00f3w \"Szko\u0142y w Chmurze\" przeciw Lex Czarnek 2.0", "date_published": "2022-11-15 05:20:10+00:00", "description": "<img alt=\"Protest uczni\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbqvoa-otreba-6219973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Edukacji i Nauki patrzy na edukacj\u0119 domow\u0105 podejrzliwie i w ustawie bardzo to czu\u0107. Nieufno\u015b\u0107 wida\u0107 najbardziej wobec \"Szko\u0142y w Chmurze\". By\u0107 mo\u017ce dlatego, \u017ce chmura jest coraz wi\u0119ksza, a w efekcie bardziej konkurencyjna wobec nauki w szko\u0142ach. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6220014?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-15 05:14:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9sl02d-mariupol-10112022-6219886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 265. dzie\u0144. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce z zadowoleniem przyjmuje o\u015bwiadczenia Stan\u00f3w Zjednoczonych i Chin ze spotkania Grupy 20 w sprawie niedopuszczalno\u015bci gr\u00f3\u017ab u\u017cycia broni j\u0105drowej. - Szczeg\u00f3lnie wa\u017cne jest, \u017ce Stany Zjednoczone i Chiny wsp\u00f3lnie podkre\u015bli\u0142y, \u017ce gro\u017aby u\u017cycia broni j\u0105drowej s\u0105 niedopuszczalne. Wszyscy rozumiej\u0105, do kogo skierowane s\u0105 te s\u0142owa - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/rewolucja-w-budzecie-nfz-eksperci-o-kontrowersyjnym-projekcie-6219981?source=rss", "title": "Rewolucja w bud\u017cecie NFZ. Eksperci o kontrowersyjnym projekcie", "date_published": "2022-11-15 05:10:49+00:00", "description": "<img alt=\"Rewolucja w bud\u017cecie NFZ. Eksperci o kontrowersyjnym projekcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8njsirxej-xrpiswilczynska/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy okazji nowelizacji ustawy o zawodzie lekarza i lekarza dentysty w istotny spos\u00f3b zmieniono zasady finansowania systemu ochrony zdrowia w Polsce. Teraz Narodowy Fundusz Zdrowia przewiduje wi\u0119cej wydatk\u00f3w, ale wcale nie wi\u0119cej pieni\u0119dzy - b\u0119d\u0105 ci\u0119cia, mi\u0119dzy innymi dlatego, \u017ce na NFZ ma przej\u015b\u0107 ci\u0119\u017car finansowania ratownictwa medycznego. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rishi-sunak-oglasza-budowe-nowych-okretow-w-reakcji-na-dzialania-rosji-6220017?source=rss", "title": "Premier Wielkiej Brytanii og\u0142asza budow\u0119 nowych okr\u0119t\u00f3w. W reakcji na dzia\u0142ania Rosji", "date_published": "2022-11-15 05:06:09+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Wielkiej Brytanii og\u0142asza budow\u0119 nowych okr\u0119t\u00f3w. W reakcji na dzia\u0142ania Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie287e2caf99a878abbb294056be3ca6b7-nowa-brytyjska-fregata-typu-26-3977999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak og\u0142osi\u0142 podpisanie kontraktu na budow\u0119 pi\u0119ciu kolejnych fregat typu 26, co jest reakcj\u0105 na zwi\u0119kszone zagro\u017cenie ze strony Rosji. W wydanym o\u015bwiadczeniu podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 mowy o normalizacji stosunk\u00f3w z Rosj\u0105, dop\u00f3ki nie zako\u0144czy ona wojny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rzad-moldawii-chce-zdelegalizowac-prorosyjska-partie-sor-media-w-rumunii-pojawily-sie-partie-powielajace-narracj-6220000?source=rss", "title": "Rz\u0105d Mo\u0142dawii chce zdelegalizowa\u0107 prorosyjsk\u0105 parti\u0119 Sor. W Rumunii pojawi\u0142y si\u0119 partie powielaj\u0105ce narracj\u0119 Kremla", "date_published": "2022-11-15 05:00:45+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Mo\u0142dawii chce zdelegalizowa\u0107 prorosyjsk\u0105 parti\u0119 Sor. W Rumunii pojawi\u0142y si\u0119 partie powielaj\u0105ce narracj\u0119 Kremla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9f9z3-protest-w-moldawii-6206762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u0142dawskie w\u0142adze chc\u0105 zdelegalizowania prorosyjskiej partii Sor. W ocenie prezydent Mai Sandu demonstracje regularnie organizowane przez parti\u0119 Ilana Sora maj\u0105 na celu sparali\u017cowanie najwa\u017cniejszych instytucji kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-rau-niejeden-kraj-by-sie-z-ukraina-zamienil-na-jej-sily-zbrojne-6219998?source=rss", "title": "Rau: niejeden kraj, by si\u0119 z Ukrain\u0105 zamieni\u0142 na jej si\u0142y zbrojne", "date_published": "2022-11-15 04:53:05+00:00", "description": "<img alt=\"Rau: niejeden kraj, by si\u0119 z Ukrain\u0105 zamieni\u0142 na jej si\u0142y zbrojne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfipyr-zbigniew-rau-w-brukseli-6219997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef MSZ Zbigniew Rau w poniedzia\u0142ek po posiedzeniu ministr\u00f3w spraw zagranicznych UE w Brukseli poinformowa\u0142, \u017ce unijna misja szkoleniowa dla ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 w Polsce, Niemczech i ka\u017cdym innym kraju, kt\u00f3ry we\u017amie na siebie tak\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107. - Niejeden kraj w Europie ch\u0119tnie zamieni\u0142by si\u0119 z Ukrain\u0105 na jej si\u0142y zbrojne - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/emmanuel-macron-rozmawial-z-sergio-mattarella-wydali-wspolny-komunikat-6220006?source=rss", "title": "Macron rozmawia\u0142 z Mattarell\u0105. Komunikat w cieniu kryzysu dyplomatycznego", "date_published": "2022-11-15 04:47:25+00:00", "description": "<img alt=\"Macron rozmawia\u0142 z Mattarell\u0105. Komunikat w cieniu kryzysu dyplomatycznego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uupyup-statek-humanity-1-z-migrantami-na-pokladzie-6205072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emmanuel Macron i Sergio Mattarella w poniedzia\u0142ek po rozmowie telefonicznej wydali wsp\u00f3lny komunikat, w kt\u00f3rym \"potwierdzili wielkie znaczenie stosunk\u00f3w mi\u0119dzy Francj\u0105 i W\u0142ochami\". Prezydenci podkre\u015blili r\u00f3wnie\u017c potrzeb\u0119 pe\u0142nej wsp\u00f3\u0142pracy we wszystkich obszarach, zar\u00f3wno dwustronnych, jak i mi\u0119dzynarodowych, w ramach Unii Europejskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/zambijski-wiezien-zwerbowany-do-armii-zginal-w-ukrainie-lusaka-zada-od-moskwy-wyjasnien-6220007?source=rss", "title": "Zambijski wi\u0119zie\u0144 zwerbowany do armii, zgin\u0105\u0142 w Ukrainie. Lusaka \u017c\u0105da od Moskwy wyja\u015bnie\u0144", "date_published": "2022-11-15 04:43:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zambijski wi\u0119zie\u0144 zwerbowany do armii, zgin\u0105\u0142 w Ukrainie. Lusaka \u017c\u0105da od Moskwy wyja\u015bnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ug5wmv7r66-lusaka/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Zambii zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do Rosji z pytaniem o wyja\u015bnienie, w jaki spos\u00f3b jeden z jej obywateli, odbywaj\u0105cy kar\u0119 wi\u0119zienia w Moskwie, znalaz\u0142 si\u0119 na polu bitwy w Ukrainie, gdzie zgin\u0105\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister spraw zagranicznych Zambii Stanley Kakubo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zgromadzenie-ogolne-onz-przyjelo-rezolucje-popierajaca-reparacje-wojenne-dla-ukrainy-6220004?source=rss", "title": "Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ przyj\u0119\u0142o rezolucj\u0119 popieraj\u0105c\u0105 reparacje wojenne dla Ukrainy", "date_published": "2022-11-15 04:39:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ przyj\u0119\u0142o rezolucj\u0119 popieraj\u0105c\u0105 reparacje wojenne dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ez1wyt-zgromadzenie-ogolne-onz-przyjelo-rezolucje-popierajaca-reparacje-wojenne-dla-ukrainy-6220001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agresor zap\u0142aci za swoje czyny - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski po tym jak Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ przyj\u0119\u0142o rezolucj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 reparacji wojennych od Rosji dla Ukrainy. Za niewi\u0105\u017c\u0105c\u0105 rezolucj\u0105 zg\u0142oszon\u0105 przez Ukrain\u0119 i popart\u0105 przez Polsk\u0119 zag\u0142osowa\u0142y 94 pa\u0144stwa, za\u015b 14 by\u0142o przeciw. 73 kraje wstrzyma\u0142y si\u0119 od g\u0142osu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-swiatlana-cichanouska-nasi-zolnierze-nie-beda-walczyc-z-ukraincami-6220008?source=rss", "title": "Cichanouska: nasi \u017co\u0142nierze nie b\u0119d\u0105 walczy\u0107 z Ukrai\u0144cami", "date_published": "2022-11-15 04:29:50+00:00", "description": "<img alt=\"Cichanouska: nasi \u017co\u0142nierze nie b\u0119d\u0105 walczy\u0107 z Ukrai\u0144cami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0fk1gf-bialoruscy-zolnierze-podczas-cwiczen-6170121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liderka bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142ana Cichanouska zapewni\u0142a, \u017ce w bia\u0142oruskiej armii nie ma poparcia dla rosyjskiej wojny w Ukrainie. W wywiadzie dla niemieckiej telewizji ARD stwierdzi\u0142a, \u017ce rosyjscy \u017co\u0142nierze nie ufaj\u0105 Bia\u0142orusinom, bo wiedz\u0105, \u017ce ci nie popieraj\u0105 tej wojny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-nyt-antony-blinken-odwiedzi-chiny-na-poczatku-2023-roku-6220011?source=rss", "title": "Blinken \"odwiedzi Chiny na pocz\u0105tku 2023 roku\"", "date_published": "2022-11-15 04:24:34+00:00", "description": "<img alt=\"Blinken \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6mhdm-antony-blinken-5541879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz stanu Antony Blinken odb\u0119dzie wizyt\u0119 w Chinach na pocz\u0105tku 2023 roku \u2013 przekaza\u0142 dziennikowi \"New York Times\" przedstawiciel Departamentu Stanu USA. Wizyta ma by\u0107 kontynuacj\u0105 poniedzia\u0142kowego dialogu prezydent\u00f3w Joe Bidena i Xi Jinpinga.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-cnn-amerykanie-nie-wykluczaja-przekazania-ukrainie-dronow-gray-eagle-6220013?source=rss", "title": "CNN: USA nie wykluczaj\u0105 przekazania Ukrainie dron\u00f3w Gray Eagle", "date_published": "2022-11-15 04:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"CNN: USA nie wykluczaj\u0105 przekazania Ukrainie dron\u00f3w Gray Eagle\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10arer-dron-mq-1c-grey-eagle-6220012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone rozwa\u017caj\u0105 przekazanie Ukrainie nowoczesnych dron\u00f3w Gray Eagle \u2013 poinformowa\u0142a CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na urz\u0119dnik\u00f3w administracji i Kongresu. Ameryka\u0144ska stacja zastrzeg\u0142a, \u017ce z drona mog\u0142yby by\u0107 usuni\u0119te wra\u017cliwe technologie i komponenty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-15-listopada-2022-roku-6220015?source=rss", "title": "Premier Wielkiej Brytanii: nie mo\u017ce by\u0107 normalizacji zachowania Putina", "date_published": "2022-11-15 04:09:51+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Wielkiej Brytanii: nie mo\u017ce by\u0107 normalizacji zachowania Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8qfci-rishi-sunak-6191218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 265 dni. - Nie mo\u017ce by\u0107 normalizacji zachowania Putina, na kt\u00f3re nie ma miejsca w spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej. Dzia\u0142ania Rosji nara\u017caj\u0105 nas wszystkich na niebezpiecze\u0144stwo \u2013 powiedzia\u0142 Brytyjski premier Rishi Sunak. - Gdy udzielamy narodowi ukrai\u0144skiemu wsparcia, kt\u00f3rego potrzebuje, wykorzystujemy r\u00f3wnie\u017c szeroko\u015b\u0107 i g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 brytyjskiej wiedzy specjalistycznej, aby chroni\u0107 nas samych i naszych sojusznik\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 Sunak. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-1511-czeka-nas-chlodny-i-pochmurny-dzien-6219823?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 15.11. Czeka nas ch\u0142odny i pochmurny dzie\u0144", "date_published": "2022-11-15 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 15.11. Czeka nas ch\u0142odny i pochmurny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o0lkmc-pochmurno-mgla-jesien-6219827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na wtorek 15.11. Dzie\u0144 zapowiada si\u0119 pochmurno, a miejscami spodziewana jest m\u017cawka i mg\u0142y. Niebo b\u0119dzie rozpogadza\u0142o si\u0119 tylko w niekt\u00f3rych regionach. W ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 dodatkowo niekorzystne warunki biometeorologiczne.", "favourite": false}]