[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieco-nerwowa-sesja-na-Wall-Street-8440210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieco nerwowa sesja na Wall Street", "date_published": "2022-11-15 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/a85a55b37625ef-948-568-15-100-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrostow\u0105 sesj\u0119 na nowojorskich gie\u0142dach zaburzy\u0142y\ndoniesienia z Polski, na kt\u00f3r\u0105 wed\u0142ug niepotwierdzonych informacji mia\u0142y spa\u015b\u0107\ndwie rosyjskie rakiety.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodow-Rosyjskie-rakiety-spadly-na-Polske-8440200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjskie rakiety spad\u0142y na Polsk\u0119. Rz\u0105d weryfikuje, czy zachodz\u0105 przes\u0142anki, aby uruchomi\u0107 art. 4 NATO", "date_published": "2022-11-15 20:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/82f7d9c7967bcd-684-410-1-0-684-410.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Associated Press poda\u0142o, \u017ce wysoki rang\u0105 urz\u0119dnik wywiadu USA potwierdzi\u0142, \u017ce rosyjskie pociski przelecia\u0142y nad granic\u0105 NATO i uderzy\u0142y w terytorium Polski, zabijaj\u0105c dwie osoby. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w miejscowo\u015bci Przewor\u00f3w (powiat hrubieszowski, wojew\u00f3dztwo lubelskie). Trwaj\u0105 pilne konsultacje.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-dziala-ropociag-Przyjazn-Premier-Orban-zwolal-posiedzenie-Rady-Obrony-8440183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie dzia\u0142a ropoci\u0105g \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d. Premier Orban zwo\u0142a\u0142 posiedzenie Rady Obrony W\u0119gier", "date_published": "2022-11-15 19:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/303b7ffc6a0ede-948-568-0-186-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku wtorkowego ataku rakietowego Rosji na Ukrainie uszkodzona zosta\u0142a stacja transformatorowa na granicy bia\u0142orusko-ukrai\u0144skiej, odpowiedzialna za zasilanie ropoci\u0105gu \u201ePrzyja\u017a\u0144\u201d \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wieczorem w\u0119gierski publiczny kana\u0142 informacyjny M1. Mi\u0119dzy innymi w zwi\u0105zku z tym premier Viktor Orban zwo\u0142a\u0142 wieczorem posiedzenie Rady Obrony.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-odziezowa-z-Niemiec-przez-kryzys-wprowadza-4-dniowy-tydzien-pracy-8440155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firma odzie\u017cowa z Niemiec przez kryzys wprowadza 4-dniowy tydzie\u0144 pracy", "date_published": "2022-11-15 18:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/34857709723eb5-948-568-0-125-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma odzie\u017cowa Gerry Weber zdecydowa\u0142a si\u0119 na wprowadzenie w nadchodz\u0105cym roku 4-dniowego tygodnia pracy. Zdaniem zarz\u0105du firmy, praca w takim systemie powinna zaspokoi\u0107 potrzeby pracownik\u00f3w \u2013 informuje portal dziennika \u201eBild\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Horala-Budowa-CPK-nie-jest-zagrozona-w-zwiazku-z-szukaniem-oszczednosci-w-budzecie-8440150.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hora\u0142a: Budowa CPK nie jest zagro\u017cona w zwi\u0105zku z szukaniem oszcz\u0119dno\u015bci w bud\u017cecie", "date_published": "2022-11-15 18:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/981bfc02e2b4bb-948-568-7-112-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa Centralnego Portu Komunikacyjnego nie jest zagro\u017cona w zwi\u0105zku z szukaniem oszcz\u0119dno\u015bci w bud\u017cecie - powiedzia\u0142 we wtorek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a. Doda\u0142, \u017ce mo\u017ce si\u0119 ewentualnie zdarzy\u0107 ma\u0142e op\u00f3\u017anienie drobniejszych inwestycji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-szacuje-zysk-netto-w-III-kw-na-536-mln-zl-a-EBITDA-na-1-08-mld-zl-8440144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Energa szacuje zysk netto w III kw. na 536 mln z\u0142, a EBITDA na 1,08 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-15 18:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/9224b8ba8dea1a-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Energa szacuje zysk netto grupy w trzecim kwartale na 536 mln z\u0142, przychody na 5.507 mln z\u0142, EBITDA na 1.080 mln z\u0142, a EBIT na 801 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-ponownie-omija-konstytucje-Tym-razem-przy-finansach-publicznych-8440120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS ponownie omija konstytucj\u0119. Tym razem przy finansach publicznych", "date_published": "2022-11-15 17:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/e4d96b44119e4b-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142owie sejmowej Komisji Finans\u00f3w Publicznych zaproponowali we wtorek poprawki do ustawy, kt\u00f3ra wy\u0142\u0105cza cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w z regu\u0142y wydatkowej.  Projekt rozpatrywano dwukrotnie,  poniewa\u017c za pierwszym razem 16 pos\u0142\u00f3w by\u0142o za projektem, a 16 przeciw, co oznacza, \u017ce komisja nie zaj\u0119\u0142a stanowiska wobec proponowanych przepis\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-zwolal-w-trybie-pilnym-Komitet-Rady-Ministrow-do-spraw-bezpieczenstwa-8440113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym Komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-11-15 17:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/f510c871eb016f-948-568-440-0-1560-935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 kryzysow\u0105 premier Mateusz Morawiecki w porozumieniu z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 zarz\u0105dzili spotkanie w BBN; apeluj\u0119, \u017ceby nie publikowa\u0107 niepotwierdzonych informacji - powiedzia\u0142 we wtorek wieczorem dziennikarzom rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-czesciowo-pozbawiona-pradu-po-ostrzale-Ukrainy-8440099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia cz\u0119\u015bciowo pozbawiona pr\u0105du po ostrzale Ukrainy", "date_published": "2022-11-15 17:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/6d7eb9330b93e5-948-568-0-15-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele gmin w Mo\u0142dawii pozbawionych jest dostaw pr\u0105du w efekcie ostrza\u0142u rakietowego ukrai\u0144skiej infrastruktury energetycznej przeprowadzonego przez wojska rosyjskie we wtorek. Ataki zerwa\u0142y kilka po\u0142\u0105cze\u0144 energetycznych mi\u0119dzy Ukrain\u0105 i Mo\u0142dawi\u0105 - informuj\u0105 lokalne media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-PGNiG-zostana-wykluczone-z-obrotu-na-GPW-18-listopada-8440088.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Akcje PGNiG zostan\u0105 wykluczone z obrotu na GPW. Czasowo", "date_published": "2022-11-15 16:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/b41392c9e627bf-948-568-4-0-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje PGNiG zostan\u0105 wykluczone z obrotu na GPW w pi\u0105tek, 18 listopada - poinformowa\u0142a Gie\u0142da w uchwale zarz\u0105du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-ciagle-z-apetytem-na-WIG20-Orlen-po-raz-pierwszy-wart-75-mld-zl-8440047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inwestorzy ci\u0105gle z apetytem na WIG20. Orlen po raz pierwszy wart 75 mld z\u0142", "date_published": "2022-11-15 16:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b86f474ab95658-945-560-44-386-3366-2019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poranne cofni\u0119cie na GPW okaza\u0142o si\u0119 tylko chwilowe, a nap\u0142ywaj\u0105ce dane makroeknomiczne dalej wspieraj\u0105 ob\u00f3z byk\u00f3w w zakupach akcji, zw\u0142aszcza najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek. Kapitalizacja PKN Orlen po raz pierwszy w historii na koniec dnia przekroczy\u0142a 75 mld z\u0142.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-pomocowy-nie-dziala-PSL-ostro-krytykuje-ARiMR-8440043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"System pomocowy nie dzia\u0142a\". PSL ostro krytykuje ARiMR", "date_published": "2022-11-15 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/f5cb821cde4aa5-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa (ARiMR) pr\u00f3buje wdra\u017ca\u0107 kolejne programy pomocowe dla rolnik\u00f3w, ale system nie dzia\u0142a; PiS pr\u00f3buje zrobi\u0107 z rolnik\u00f3w informatyk\u00f3w stawiaj\u0105c przed nimi skomplikowane aplikacje - uwa\u017caj\u0105 politycy PSL.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-pozostaja-zamkniete-dla-wycieczek-grupowych-8439986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie wpuszczaj\u0105 i nie wypuszczaj\u0105. Chiny pozostaj\u0105 zamkni\u0119te dla wycieczek grupowych", "date_published": "2022-11-15 15:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/b9927abe3d37e5-945-560-0-14-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo kultury i turystyki Chin og\u0142osi\u0142o we wtorek z\u0142agodzenie cz\u0119\u015bci restrykcji covidowych dotycz\u0105cych wycieczek grupowych wewn\u0105trz kraju. Biurom podr\u00f3\u017cy wci\u0105\u017c nie wolno jednak organizowa\u0107 takich wycieczek za granic\u0119 i z zagranicy \u2013 podkre\u015blono.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UTK-Srednie-opoznienie-pociagow-pasazerskich-wynioslo-w-III-kw-23-minuty-8439977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tylko czy a\u017c? UTK ujawni\u0142 \u015brednie op\u00f3\u017anienie poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich", "date_published": "2022-11-15 15:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/0ecb4e204d0d0a-948-568-101-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie op\u00f3\u017anienie pasa\u017cerskiego poci\u0105gu w trzecim kwartale tego roku wynios\u0142o blisko 23 minuty, a \u015bredni czas op\u00f3\u017anienia poci\u0105gu towarowego wyni\u00f3s\u0142 782 minuty - poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d Transportu Kolejowego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwalosc-rodziny-ma-zachecic-do-posiadania-dzieci-Rzad-przyjal-Strategie-Demograficzna-2040-8439963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zabetonowanie rodziny zach\u0119ci do posiadania dzieci. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 Strategi\u0119 Demograficzn\u0105 2040", "date_published": "2022-11-15 15:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/4b14f1b193aaf5-948-568-0-864-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a uchwa\u0142\u0119 w sprawie ustanowienia polityki publicznej pt. \u201eStrategia Demograficzna 2040\" - podano na stronach internetowych rz\u0105du. G\u0142\u00f3wnym celem strategii jest zbli\u017cenie poziomu dzietno\u015bci w Polsce, kt\u00f3ry b\u0119dzie gwarantowa\u0142 zast\u0119powalno\u015b\u0107 pokole\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-wydala-ostateczna-decyzje-ws-kar-nalozonych-na-ING-BSK-8439948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF wyda\u0142a ostateczn\u0105 decyzj\u0119 w sprawie kar na\u0142o\u017conych na ING BSK", "date_published": "2022-11-15 14:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/4472f5192a1f4e-915-548-85-82-915-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wyda\u0142a ostateczny werdykt w sprawie ING Banku \u015al\u0105skiego, uchylaj\u0105c cz\u0119\u015bciowo wcze\u015bniejsz\u0105 decyzj\u0119. \u0141\u0105czna wysoko\u015b\u0107 kar wynosi 4,285 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a we wtorek Komisja.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grobarczyk-oglosi-pod-koniec-listopada-specustawe-dot-Odry-8439939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rych\u0142o w czas. Gr\u00f3barczyk og\u0142osi pod koniec listopada specustaw\u0119 dot. Odry", "date_published": "2022-11-15 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/7eb9ddf33b1143-948-568-0-372-3321-1992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk zapowiedzia\u0142 we wtorek podczas posiedzenia po\u0142\u0105czonych komisji sejmowych, \u017ce do ko\u0144ca miesi\u0105ca ma by\u0107 gotowa specustawa dotycz\u0105ca rewitalizacji Odry, kt\u00f3ra ma przeciwdzia\u0142a\u0107 ska\u017ceniom tej rzeki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opinia-RPP-do-projektu-budzetu-2023-r-8439894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RPP wystawi\u0142a laurk\u0119 bud\u017cetowi. \"W 2023 r. neutralne nastawienie polityki fiskalnej w Polsce\"", "date_published": "2022-11-15 14:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/ce042fad88af4b-945-560-3-56-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug prognoz NBP deficyt strukturalny bud\u017cetu Polski pozostanie w 2023 r. na poziomie zbli\u017conym do tegorocznego, co wskazuje na neutralne nastawienie polityki fiskalnej - podano w opinii RPP do projektu bud\u017cetu pa\u0144stwa na 2023 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-lotniczy-w-calej-Ukrainie-Mer-Kijowa-Trafione-dwa-budynki-mieszkalne-8439873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alarm lotniczy w ca\u0142ej Ukrainie. Mer Kijowa: Trafione dwa budynki mieszkalne", "date_published": "2022-11-15 13:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/beed54dc1289ae-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ca\u0142ej Ukrainie og\u0142oszono we wtorek alarm lotniczy. W Kijowie trafione zosta\u0142y dwa budynki mieszkalne - powiadomi\u0142 mer Witalij Kliczko, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wst\u0119pne ustalenia. Kilka rakiet uda\u0142o si\u0119 zestrzeli\u0107 nad miastem. Na miejscu s\u0105 ju\u017c s\u0142u\u017cby.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dworczyk-dostal-od-panstwa-na-swoja-fundacje-64-mln-zl-8439863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dworczyk dosta\u0142 \"od pa\u0144stwa\" na swoj\u0105 fundacj\u0119 64 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-15 13:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/952dffb75f9194-948-568-0-37-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W za\u0142o\u017conej przez Micha\u0142a Dworczyka Fundacji Wolno\u015b\u0107 i Demokracja dochodzi do konfliktu interes\u00f3w, bo otrzymywa\u0142a ona transfery m.in. z KPRM, kt\u00f3rej Dworczyk by\u0142 szefem - m\u00f3wili we wtorek pos\u0142owie KO. Fundacja by\u0142a wspierana niezale\u017cnie od rz\u0105dz\u0105cej opcji - odpowiedzia\u0142 zarz\u0105d fundacji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-odwolanie-Ziobry-zjednoczyl-opozycje-8439857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "300 mld euro czy sto\u0142ek Ziobry? Wniosek o odwo\u0142anie ministra zjednoczy\u0142 opozycj\u0119", "date_published": "2022-11-15 13:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b9f4e957669602-948-568-0-125-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z zapowiedzi\u0105 sk\u0142adamy wniosek o odwo\u0142anie ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry z zajmowanej funkcji - poinformowa\u0142 we wtorek szef klubu KO Borys Budka. Jak doda\u0142 - poza nim - pod wnioskiem podpisali si\u0119 te\u017c m.in.: szef klubu Lewicy, szefowa ko\u0142a Polska 2050, a wniosek popiera te\u017c PSL.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjskie-place-rosna-najszybciej-od-2000-r-ale-inflacja-im-ucieka-8439844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brytyjskie p\u0142ace rosn\u0105 najszybciej od 2000 r., ale inflacja im ucieka", "date_published": "2022-11-15 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/c4bc6f72b0945b-948-568-89-69-3903-2341.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pensje w Wielkiej Brytanii rosn\u0105 najszybciej od pocz\u0105tku XXI wieku, ale nadal znacz\u0105co poni\u017cej inflacji, co oznacza, \u017ce realne dochody spadaj\u0105 - poda\u0142 we wtorek brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce minimalnie - do 3,6 proc. - wzros\u0142o bezrobocie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszt-wakacji-kredytowych-dla-bankow-w-III-kwartale-8439833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki dosta\u0142y \"po kieszeni\" przez wakacje kredytowe. Pokaza\u0142y liczby", "date_published": "2022-11-15 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/9f36f9f2afafe2-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dziewi\u0119\u0107 gie\u0142dowych bank\u00f3w zanotowa\u0142o \u0142\u0105cznie w III kwartale 2022 roku 4,22 mld z\u0142 straty netto, wyniki bank\u00f3w w tym okresie obci\u0105\u017cy\u0142y przede wszystkim koszty wakacji kredytowych w wysoko\u015bci 12,8 mld z\u0142, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na ni\u017cszy poziom wyniku odsetkowego. Wyniki bank\u00f3w okaza\u0142y si\u0119 jednak 6 proc. wy\u017csze ni\u017c oczekiwano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-w-Agorze-Nawet-23-tys-zl-dla-zwolnionego-8439829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zwolnienia grupowe w Agorze. Nawet 23 tys. z\u0142 dodatkowego \u015bwiadczenia dla zwolnionego pracownika", "date_published": "2022-11-15 13:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/2da9f420ace429-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 7,2 tys. do 23 tys. z\u0142 otrzymaj\u0105 pracownicy Agory, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci zwolnieniami grupowymi. Takie ustalenia wypracowano w trakcie negocjacji pomi\u0119dzy zarz\u0105dem a zwi\u0105zkami zawodowymi. \u015awiadczenie b\u0119dzie jednym z dodatk\u00f3w, poza ustawow\u0105 odpraw\u0105, jakie zostanie wyp\u0142acone nie tylko etatowcom, ale r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142pracownikom sp\u00f3\u0142ki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Centralizacji-ciag-dalszy-Jeden-dystrybutor-polskich-nawozow-sztucznych-8439822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Centralizacji ci\u0105g dalszy. Jeden dystrybutor polskich nawoz\u00f3w sztucznych", "date_published": "2022-11-15 13:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/54ff31132aa19c-945-567-7-67-2995-1797.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Grupa Spo\u017cywcza zosta\u0142a oficjalnym dystrybutorem nawoz\u00f3w Grupy Azoty S.A. i Anwil S.A. KGS chce obecnie zwi\u0119kszy\u0107 sprzeda\u017c nawoz\u00f3w, oferuj\u0105c rolnikom atrakcyjne ceny - poinformowa\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizna-dla-dziecka-na-zakup-mieszkania-Resort-finansow-zaostrza-podejscie-8439586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Darowizna dla dziecka na zakup mieszkania. Resort finans\u00f3w zaostrza podej\u015bcie", "date_published": "2022-11-15 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/cf8ade26506f48-948-568-35-165-1625-975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skarb\u00f3wka szuka pieni\u0119dzy. Na celowniku znalaz\u0142y si\u0119 rodziny przekazuj\u0105ce darowizny. Co do zasady dziecko nie p\u0142aci podatku od \u015brodk\u00f3w przekazanych przez rodzic\u00f3w. Jednak nie w ka\u017cdym przypadku. Kontrowersje budzi sprawa \u015brodk\u00f3w przelanych bezpo\u015brednio na konto dewelopera przy zakupie nieruchomo\u015bci. Wed\u0142ug najnowszej interpretacji resortu finans\u00f3w, od tej puli trzeba zap\u0142aci\u0107 danin\u0119 \u2013 podaje \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najemcy-biur-poszukiwani-Niebawem-pojawi-sie-luka-nowej-podazy-8439813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Najemcy biur poszukiwani\". Niebawem pojawi si\u0119 luka nowej poda\u017cy", "date_published": "2022-11-15 12:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/5c38d65ddcc0af-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W efekcie spowolnienia aktywno\u015bci deweloper\u00f3w i obecnej sytuacji gospodarczej od 2024 r. mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 luki nowej poda\u017cy na najwi\u0119kszych rynkach biurowych w ca\u0142ej Polsce poza Warszaw\u0105 - oceniaj\u0105 eksperci firmy doradczej JLL. Na koniec trzeciego kwarta\u0142u 2022 r. w realizacji znajdowa\u0142o si\u0119 blisko 560 tys. m kw. nowoczesnej powierzchni biurowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HRE-wydatki-na-utrzymanie-mieszkania-w-rok-urosly-o-prawie-25-proc-8439806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "HRE: wydatki na utrzymanie mieszkania w rok uros\u0142y o prawie 25 proc.", "date_published": "2022-11-15 12:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/b6ab54fb1e8632-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystyczna rodzina wydaje miesi\u0119cznie na utrzymanie, prowadzenie i wyposa\u017cenie mieszkania oko\u0142o 1275 z\u0142 - wynika z szacunk\u00f3w HRE Investments opartych o dane GUS. Wed\u0142ug HRE,, w ci\u0105gu roku wydatki te posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 o prawie 25 proc., co odpowiada podwy\u017cce o ponad 250 z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Prigozyn-i-grupa-Wagnera-wyrasta-na-partie-Czy-zagrozi-Putinowi-8439792.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Prigo\u017cyn i grupa Wagnera wyrasta na parti\u0119. Czy zagrozi Putinowi?", "date_published": "2022-11-15 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/8377c41ac15f57-948-568-0-297-3135-1881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski biznesmen Jewgienij Prigo\u017cyn, zwi\u0105zany z najemnicz\u0105 firm\u0105 wojskow\u0105 tzw. grup\u0105 Wagnera, planuje za\u0142o\u017cy\u0107 patriotyczny ruch konserwatywny, kt\u00f3ry w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce przekszta\u0142ci\u0107 si\u0119 w parti\u0119 - pisze we wtorek rosyjski niezale\u017cny portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-tegoroczne-tempo-wzrostu-PKB-bylo-pozyczone-z-przyszlosci-8439780.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: tegoroczne tempo wzrostu PKB by\u0142o \"po\u017cyczone z przysz\u0142o\u015bci\"", "date_published": "2022-11-15 12:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/4854b2f9a62bd1-948-568-0-109-2305-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gospodarka wesz\u0142a w faz\u0119 hamowania, a odwr\u00f3cenie cyklu zapas\u00f3w pog\u0142\u0119bia obni\u017cenie dynamiki PKB - wskazali analitycy banku PKO BP w komentarzu do wtorkowych danych GUS. Dodali, \u017ce wk\u0142ad zapas\u00f3w do wzrostu PKB obni\u017cy\u0142 si\u0119 kolejny kwarta\u0142 z rz\u0119du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-w-ING-Banku-Slaskim-8439733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Awaria w ING. Klienci nie mog\u0105 zalogowa\u0107 si\u0119 do bankowo\u015bci internetowej", "date_published": "2022-11-15 11:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/29e973452d533f-948-568-0-22-1313-787.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ING Bank \u015al\u0105ski ma awari\u0119. Cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w nie mo\u017ce zalogowa\u0107 si\u0119 do bankowo\u015bci internetowej oraz aplikacji mobilnej. \"S\u0105 problemy z wczytaniem strony startowej\" - wskazuj\u0105 u\u017cytkownicy ING.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-Spotify-i-Bumble-rewolucja-w-platnosciach-mobilnych-8439643.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Google wchodzi w niezale\u017cne p\u0142atno\u015bci. Spotify idzie na pierwszy ogie\u0144", "date_published": "2022-11-15 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/413d1e174851c0-948-568-426-0-1760-1056.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142atno\u015bci mobilne za subskrypcje i aplikacje stanowi\u0105\n wa\u017cny mechanizm w cyfrowym \u015bwiecie. Google zmienia podej\u015bcie i da \nu\u017cytkownikom wyb\u00f3r, cho\u0107 na razie w do\u015b\u0107 ograniczonym zakresie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-planuje-rozbudowe-sieci-ladowania-samochodow-elektrycznych-8439708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen planuje rozbudow\u0119 sieci \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych", "date_published": "2022-11-15 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/1a8d8c538828b1-948-568-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2026 r. uruchomionych zostanie 434 stacji \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych na terenie Niemiec - zapowiedzia\u0142 PKN Orlen. Koncern poda\u0142, i\u017c obecnie Grupa Orlen posiada w Polsce ju\u017c 470 takich obiekt\u00f3w, a do ko\u0144ca dekady ma by\u0107 ich przynajmniej 1000.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-w-strefie-euro-w-III-kwartale-2022-pierwsza-rewizja-8439662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Recesja w Europie coraz bli\u017cej? Polska tu\u017c za podium", "date_published": "2022-11-15 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/908195807f41ba-948-568-115-0-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska znalaz\u0142a si\u0119 w gronie tych kraj\u00f3w, w kt\u00f3rych\nstatystyki makroekonomiczne wci\u0105\u017c wygl\u0105daj\u0105 w miar\u0119 solidnie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poprawa-warunkow-mieszkaniowych-Ustawa-z-podpisem-prezydenta-8439697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poprawa warunk\u00f3w mieszkaniowych. Ustawa z podpisem prezydenta", "date_published": "2022-11-15 10:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/06f914469469b3-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o zmianie niekt\u00f3rych ustaw wspieraj\u0105cych popraw\u0119 warunk\u00f3w mieszkaniowych - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta RP. Celem zmian jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, a tak\u017ce promocja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Daniel-Obajtek-zrezygnowal-z-zasiadania-w-radzie-nadzorczej-GTC-8439692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Daniel Obajtek zrezygnowa\u0142 z zasiadania w radzie nadzorczej GTC", "date_published": "2022-11-15 10:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/3732abfe55d51c-948-568-0-109-1620-971.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dniu 15 listopada 2022 r. zarz\u0105d GTC otrzyma\u0142 pisemne o\u015bwiadczenia Daniela Obajtka o jego rezygnacji z zasiadania w radzie nadzorczej sp\u00f3\u0142ki ze skutkiem natychmiastowym \u2013 poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-sklep-PGG-do-odwolania-nie-sprzedaje-wegla-opalowego-luzem-8439683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "E-sklep PGG do odwo\u0142ania nie sprzedaje w\u0119gla opa\u0142owego luzem", "date_published": "2022-11-15 10:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/cc4c59fda1738b-948-568-0-529-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sklep internetowy Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) do odwo\u0142ania nie b\u0119dzie sprzedawa\u0142 w\u0119gla opa\u0142owego luzem - potwierdzi\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka. W e-sklepie dost\u0119pny b\u0119dzie w\u0119giel paczkowany oraz mia\u0142y w\u0119glowe. Od wtorku zmieniaj\u0105 si\u0119 te\u017c godziny sesji zakupowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-co-inwestuje-Warren-Buffett-Nieoczywisty-wybor-miliardera-8439657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W co inwestuje Warren Buffett? Nieoczywisty wyb\u00f3r miliardera", "date_published": "2022-11-15 10:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/76fc05d0fbc658-945-567-0-22-975-585.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warren Buffett doda\u0142 do portfela Berkshire Hathawa akcje Taiwan Semiconductor Manufacturing (TSMC) o warto\u015bci ponad 4 mld dolar\u00f3w. Poza tym dalej powi\u0119ksza zaanga\u017cowanie w sektor energetyczny, a Chevron w jego inwestycjach znaczy ju\u017c wi\u0119cej ni\u017c pakiet Coca-Coli.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-Bank-8-proc-na-lokatach-i-koncie-oszczednosciowym-8439652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki na lokatach i koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym. Kolejny bank oferuje 8 proc.", "date_published": "2022-11-15 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/842ada63bc4f9e-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia tabela oprocentowania Alior Banku przynios\u0142a kolejne zmiany na plus dla klient\u00f3w. Zainteresowani za\u0142o\u017ceniem lokaty lub konta oszcz\u0119dno\u015bciowego mog\u0105 teraz na liczy\u0107 stawk\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 8 proc. w skali roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-4-70-zl-Dolar-mocno-tanieje-8439641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro blisko 4,70 z\u0142. Dolar mocno tanieje", "date_published": "2022-11-15 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/9e860fa0fb5d36-948-568-0-7-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu 4,70 z\u0142. Za to\nnotowania dolara ameryka\u0144skiego znalaz\u0142y si\u0119 blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od\nsierpnia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabryki-aut-zapelniaja-luki-kadrowe-pracownikami-z-Ukrainy-8439624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fabryki aut zape\u0142niaj\u0105 luki kadrowe pracownikami z Ukrainy", "date_published": "2022-11-15 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/f84b3d0425ceb8-948-568-0-0-4086-2451.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fabryki motoryzacyjne coraz ch\u0119tniej zape\u0142niaj\u0105 luki kadrowe pracownikami z Ukrainy. W Polsce 72 proc. zak\u0142ad\u00f3w motoryzacyjnych zatrudnia obywateli tego kraju, to o 14 p.p. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 roku - wynika z raportu Exact Systems \"MotoBarometr 2022\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Polski-III-kwartal-2022-dane-wstepne-8439601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska gospodarka nie hamuje tak mocno, jak si\u0119 spodziewano", "date_published": "2022-11-15 09:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/c926b99a57a434-948-568-0-176-1722-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wst\u0119pne dane za III kwarta\u0142 pokaza\u0142y, \u017ce spowolnienie\nwzrostu gospodarczego w Polsce post\u0119puje wolniej, ni\u017c oczekiwa\u0142a tego wi\u0119kszo\u015b\u0107\nekonomist\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-w-pazdzierniku-2022-finalne-dane-8439593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja nadal ro\u015bnie. RPP wywiesza bia\u0142\u0105 flag\u0119", "date_published": "2022-11-15 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/9d6525161a6995-948-568-0-120-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce inflacja CPI nadal przyspiesza i nie ma \npowr\u00f3ci\u0107 do celu jeszcze przez przynajmniej kolejne dwa lata, to Rada \nPolityki Pieni\u0119\u017cnej nie decyduje si\u0119 na kolejne podwy\u017cki st\u00f3p \nprocentowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Peka-nowozelandzka-banka-mieszkaniowa-8439571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0119ka nowozelandzka ba\u0144ka mieszkaniowa", "date_published": "2022-11-15 08:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/ebf13719461c4e-948-568-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny dom\u00f3w w Nowej Zelandii w pa\u017adzierniku spada\u0142y w\nnajszybszym tempie od 30 lat.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-pokonac-inflacje-Prezes-banku-centralnego-Czech-proponuje-ograniczenie-wzrostu-plac-8439535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak pokona\u0107 inflacj\u0119? Prezes banku centralnego Czech proponuje ograniczenie wzrostu p\u0142ac", "date_published": "2022-11-15 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/85cbc6000c46c7-948-568-337-127-2662-1597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czesi zmagaj\u0105 si\u0119 z najwy\u017cszym od blisko 30 lat \nwzrostem cen. Zdaniem prezesa tamtejszego banku centralnego lepszym \npomys\u0142em na zduszenie inflacji ni\u017c podwy\u017cki st\u00f3p procentowych jest \nograniczenie deficytu bud\u017cetowego oraz ograniczenie wzrostu p\u0142ac. \nPrzyk\u0142ad daj\u0105 w\u0142adze CNB, kt\u00f3rych wynagrodzenia pozostaj\u0105 zamro\u017cone \ndop\u00f3ty,\u00a0dop\u00f3ki  inflacja nie zostanie zredukowana.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-i-Zalando-wspolpracuja-Zakupy-trafia-do-paczkomatu-8439540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "InPost ma nowego partnera. Polska pierwszym krajem, gdzie zakupy z Zalando mo\u017cna odebra\u0107 z paczkomatu", "date_published": "2022-11-15 08:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/5f1708c204917e-948-568-0-115-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fani zakup\u00f3w online zyskaj\u0105 now\u0105 opcj\u0119 dostawy. Od \npo\u0142owy listopada klienci Zalando mog\u0105 zamawia\u0107 produkty do paczkomat\u00f3w. \nNiemiecka firma nawi\u0105za\u0142a wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z InPostem. Dost\u0119pna jest tak\u017ce \ndostawa kurierem. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBITDAaL-Play-Communications-wzrosl-w-III-kwartale-2022-roku-o-29-proc-do-979-mln-zl-8439553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyniki Play za III kw. 2022 roku. Wzros\u0142a liczba klient\u00f3w operatora", "date_published": "2022-11-15 07:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/707e87f18a5125-948-568-0-11-2331-1398.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynik EBITDAaL Play Communications wzr\u00f3s\u0142 w III kwartale 2022 roku do 979 mln z\u0142 z 757 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej  - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamrozenie-cen-pradu-dla-firm-Co-trzeba-zrobic-8439531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zamro\u017cone ceny pr\u0105du dla firm. Aby skorzysta\u0107, trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 o\u015bwiadczenie", "date_published": "2022-11-15 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/72c8f400c59dfb-948-568-0-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkukrotne podwy\u017cki cen pr\u0105du, po kt\u00f3rych wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w chcia\u0142o zamkn\u0105\u0107 biznes \u2014 to do niedawna by\u0142 bardzo prawdopodobny scenariusz. Rz\u0105d postanowi\u0142 zamrozi\u0107 ceny pr\u0105du dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, ale nie odb\u0119dzie si\u0119 to automatycznie. Potrzebne b\u0119dzie o\u015bwiadczenie, a czasu na jego z\u0142o\u017cenie jest coraz mniej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Nic-nie-przemawia-za-tym-ze-cykl-podwyzek-stop-proc-nalezy-zawiesic-8439518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz (RPP): Nic nie przemawia za tym, \u017ce cykl podwy\u017cek st\u00f3p proc. nale\u017cy zawiesi\u0107", "date_published": "2022-11-15 06:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nic nie przemawia za tym, \u017ce cykl podwy\u017cek st\u00f3p procentowych nale\u017cy zawiesi\u0107 - ocenia cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Joanna Tyrowicz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-nie-chce-dawac-ulg-firmom-wspierajacym-Ukraine-8439503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fiskus nie chce dawa\u0107 ulg firmom wspieraj\u0105cym Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-15 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/5a0ab89ababd28-948-568-0-0-2862-1717.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biznes pomagaj\u0105cy ofiarom wojny nie mo\u017ce si\u0119 doprosi\u0107 podatkowych korzy\u015bci; ani w CIT, ani w VAT - informuje we wtorek '\"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-zatrudnieniem-dobrze-juz-bylo-teraz-nastal-czas-zwolnien-8439497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z zatrudnieniem dobrze ju\u017c by\u0142o, teraz nasta\u0142 czas zwolnie\u0144", "date_published": "2022-11-15 06:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/d8fddb80a0b30a-948-568-0-0-1699-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 11 wojew\u00f3dztwach firmy zwolni\u0142y od pocz\u0105tku roku ju\u017c ponad 10 tys. pracownik\u00f3w, to o kilka procent wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem - tak wynika z opublikowanych we wtorek wynik\u00f3w sondy \"Dziennika Gazety Prawnej\", przeprowadzonej w wojew\u00f3dzkich urz\u0119dach pracy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Seniorzy-oszczedzaja-Z-tych-rzeczy-rezygnuja-najczesciej-8439495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Seniorzy oszcz\u0119dzaj\u0105. Z tych rzeczy rezygnuj\u0105 najcz\u0119\u015bciej", "date_published": "2022-11-15 06:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/2f13bfa7efb044-948-568-0-95-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Seniorzy musz\u0105 obecnie oszcz\u0119dza\u0107, zaciska\u0107 pasa i rezygnowa\u0107 z wielu rzeczy, tak\u017ce tych zaspokajaj\u0105cych podstawowe potrzeby, takich jak leki - podaje we wtorek \"Fakt\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki przeprowadzonej przez gazet\u0119 ankiety.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogo-drozej-Polacy-zaciskaja-pasa-narciarskie-kurorty-obawiaja-sie-sezonu-8439489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogo, dro\u017cej... Polacy zaciskaj\u0105 pasa, narciarskie kurorty obawiaj\u0105 si\u0119 sezonu", "date_published": "2022-11-15 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/783e37b06b8423-948-568-0-564-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyjazdy zimowe podro\u017ca\u0142y, wi\u0119c rezerwacji jest jak na lekarstwo; szusowanie b\u0119dzie kr\u00f3tsze i z w\u0142asnym wy\u017cywieniem - podaje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Black-Friday-moze-byc-pulapka-Warto-uwazac-na-nieuczciwych-sprzedawcow-8439488.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Black Friday mo\u017ce by\u0107 pu\u0142apk\u0105. Warto uwa\u017ca\u0107 na nieuczciwych sprzedawc\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/cab20bfb824587-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zar\u00f3wno kupuj\u0105cy, jak i\u00a0sprzedawcy odliczaj\u0105 dni do Black Friday. Ostatni listopadowy pi\u0105tek to okazja do zakupowego szale\u0144stwa, bo od kilku lat jest on uznawany za dzie\u0144 najwi\u0119kszych wyprzeda\u017cy. Ze wzgl\u0119du na rekordowe...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-biznes-za-granica-Najwiecej-inwestycji-skoncentrowanych-jest-w-Czechach-8439485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski biznes za granic\u0105. Najwi\u0119cej inwestycji skoncentrowanych jest w Czechach", "date_published": "2022-11-15 05:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/61d08b430ab871-948-568-13-130-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Europie \u015arodkowej i Wschodniej skoncentrowane jest 50 proc. polskich inwestycji zagranicznych, z czego najwi\u0119cej w Czechach - wynika z przekazanego PAP raportu \u201ePolski biznes za granic\u0105. Jak polskie firmy prowadz\u0105 ekspansj\u0119 w Europie \u015arodkowej i Wschodniej\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-uruchomil-aplikacje-mobilna-m-in-do-skladania-wnioskow-o-500-8439478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ZUS uruchomi\u0142 aplikacj\u0119 mobiln\u0105 m.in. do sk\u0142adania wniosk\u00f3w o 500+", "date_published": "2022-11-15 05:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/b063cc65a4ced2-945-567-0-181-1515-909.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych uruchomi\u0142 pierwsz\u0105 aplikacj\u0119 mobiln\u0105 mZUS. Umo\u017cliwia ona szybki dost\u0119p do informacji i wniosk\u00f3w o \u015bwiadczenia dla rodziny np. 500+ czy \"Dobry start\" \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakupy-coraz-drozsze-W-tych-sklepach-placimy-najwiecej-a-w-tych-najmniej-8439476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakupy cora\u017c dro\u017csze. W tych sklepach p\u0142acimy najwi\u0119cej, a w tych najmniej", "date_published": "2022-11-15 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/00c1f6ed6e4389-948-568-0-8-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku w stosunku do wrze\u015bnia ceny wzros\u0142y w 10 spo\u015br\u00f3d 13 sieci. \u015arednia cena koszyka zakupowego w pa\u017adzierniku by\u0142a o 1,05 proc. wy\u017csza ni\u017c miesi\u0105c wcze\u015bniej \u2013 wynika z raportu ASM Sales Force Agency.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-chce-zbudowac-maly-reaktor-jadrowy-wspolnie-z-Kanada-8439474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska chce zbudowa\u0107 ma\u0142y reaktor j\u0105drowy wsp\u00f3lnie z Kanad\u0105", "date_published": "2022-11-15 05:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/07d8dea84c5705-945-560-0-51-2944-1766.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska zmienia model systemu energetycznego i jest zainteresowana wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z Kanad\u0105 w zakresie budowy ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych \u2013 powiedzia\u0142 podczas spotkania z Poloni\u0105 kanadyjsk\u0105 sekretarz stanu w Kancelarii Prezydenta RP Andrzej Dera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedzielski-Maseczki-w-szpitalach-przychodniach-i-aptekach-zostana-co-najmniej-do-konca-marca-8439472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niedzielski: Maseczki w szpitalach, przychodniach i aptekach zostan\u0105 co najmniej do ko\u0144ca marca", "date_published": "2022-11-15 05:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/fc5f5257813595-948-568-0-35-1760-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust maseczk\u0105 w aptekach, przychodniach i w szpitalach zostanie przed\u0142u\u017cony co najmniej do ko\u0144ca marca 2023 r. \u2013 zapowiada minister zdrowia Adam Niedzielski. Maseczki ograniczaj\u0105 transmisj\u0119 chor\u00f3b, nie tylko COVID-19, ale r\u00f3wnie\u017c grypy czy wirusa RSV \u2013 powiedzia\u0142 PAP szef MZ.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-ludnosci-na-swiecie-Ile-jest-ludzi-na-swiecie-8439467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ONZ: populacja \u015bwiata osi\u0105gnie we wtorek 8 mld os\u00f3b", "date_published": "2022-11-15 05:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/ea3d0b0af8870c-948-568-84-23-2598-1559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />15 listopada 2022 roku populacja \u015bwiata osi\u0105gnie 8 mld os\u00f3b. Stanowi to kamie\u0144 milowy w rozwoju ludzko\u015bci \u2013 oceni\u0142a Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-transportu-spedycji-i-logistyki-jedna-z-najbardziej-zadluzonych-branz-w-Polsce-8439465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca transportu, spedycji i logistyki jedn\u0105 z najbardziej zad\u0142u\u017conych bran\u017c w Polsce", "date_published": "2022-11-15 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/c03a500d6faaca-945-560-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci firm z sektora transportu, spedycji i logistyki wobec kontrahent\u00f3w si\u0119gaj\u0105 1,13 mld z\u0142 - wynika z  danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Prawie 70 proc. zad\u0142u\u017conych firm TSL stanowi\u0105 jednoosobowe dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Wysoka-dynamika-wzrostu-plac-to-wieksze-ryzyko-wzrostu-inflacji-8439463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomista: Wysoka dynamika wzrostu p\u0142ac to wi\u0119ksze ryzyko wzrostu inflacji", "date_published": "2022-11-15 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/4be51bc59e6555-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoka dynamika wzrostu p\u0142ac to wi\u0119ksze ryzyko wzrostu inflacji ni\u017c jeszcze 2-3 lata temu w czasach post\u0119puj\u0105cej globalizacji - oceni\u0142 dyrektor departamentu analiz ekonomicznych Santander Bank Polska Piotr Bielski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-Chiny-wlasnie-wykonaly-podwojny-piwot-na-ktory-czekali-inwestorzy-z-calego-swiata-8438589.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy Chiny w\u0142a\u015bnie wykona\u0142y podw\u00f3jny piwot, na kt\u00f3ry czekali inwestorzy z ca\u0142ego \u015bwiata?", "date_published": "2022-11-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b9bfa3d2155698-948-568-0-69-1626-975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kondycja chi\u0144skiej gospodarki musi by\u0107 naprawd\u0119 z\u0142a, skoro\nw\u0142adze w Pekinie zdaj\u0105 si\u0119 rakiem wycofywa\u0107 ze sztandarowych pomys\u0142\u00f3w: polityki\nzero Covid oraz walki z ba\u0144k\u0105 na rynku nieruchomo\u015bci. Cho\u0107 niekt\u00f3rzy analitycy interpretuj\u0105\nostatnie decyzje jako wyczekiwany podw\u00f3jny piwot, nie jest to jednak wcale takie pewne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-zlotych-strat-przez-wakacje-kredytowe-i-franki-Tykajaca-bomba-sektora-bankowego-8438868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miliardy z\u0142otych strat przez wakacje kredytowe i franki. Tykaj\u0105ca bomba sektora bankowego", "date_published": "2022-11-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/c27d411ede77f3-948-568-0-37-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Publikacja raportu finansowego przez Bank Handlowy zako\u0144czy\u0142a sezon wynikowy sektora bankowego na GPW. Tylko trzy instytucje zdo\u0142a\u0142y wypracowa\u0107 zysk, reszta pokaza\u0142a straty liczone nawet w miliardach z\u0142otych. \"Financial Times\" napisa\u0142 o tykaj\u0105cej bombie polskiego sektora bankowego w odniesieniu do problem\u00f3w frankowych kredyt\u00f3w hipotecznych.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-listopad-2022-Ranking-Bankier-pl-8438865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty p\u00f3\u0142roczne w listopadzie. Trzech lider\u00f3w da zarobi\u0107 8 proc.", "date_published": "2022-11-15 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/0d727e15102084-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamra\u017caj\u0105c \u015brodki na p\u00f3\u0142 roku, mo\u017cna otrzyma\u0107 stawk\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 8 proc. w skali roku. Takie oprocentowanie maj\u0105 trzy czo\u0142owe lokaty w tabeli. Niewiele ni\u017cszym oprocentowaniem kusz\u0105 propozycje z drugiego i trzeciego miejsca w tabeli, oferuj\u0105c odpowiednio 7,90 i 7,80 proc. w skali roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dera-Polska-spodziewa-sie-podczas-zimy-nowej-fali-uchodzcow-z-Ukrainy-8439459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dera: Polska spodziewa si\u0119 podczas zimy nowej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-11-15 04:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/0294ae55d2b1c1-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska spodziewa si\u0119 w zimie nowej fali uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy w zwi\u0105zku ze zniszczeniami systemu energetycznego \u2013 powiedzia\u0142 podczas poniedzia\u0142kowego spotkania z kanadyjsk\u0105 Poloni\u0105 sekretarz stanu w Kancelarii Prezydenta RP Andrzej Dera.</p>", "favourite": false}]