[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144085,eksplozja-w-przewodowie-relacja-swiadka-uslyszalem-wybuch.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Eksplozja w Przewodowie - relacja \u015bwiadka. \"Us\u0142ysza\u0142em wybuch: najpierw jeden, potem drugi\"", "date_published": "2022-11-15 23:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/cb/1b/z29144333M,Przewodow--blokada-policyjna-wjazdu-do-miejscowosc.jpg\" vspace=\"2\" />28-letni pan Dawid by\u0142 \u015bwiadkiem wtorkowego wybuchu w Przewodowie. Mieszkaniec wsi w momencie eksplozji przebywa\u0142 na balkonie. - Odruchowo skuli\u0142em si\u0119, a zaraz potem wszyscy wybiegli\u015bmy z bloku - wspomina w rozmowie z \"Dziennikiem Wschodnim\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144344,premier-potwierdza-eksplozje-nie-mowi-o-rakietach-apeluje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Premier potwierdza eksplozj\u0119, nie m\u00f3wi o rakietach. \"Apeluj\u0119, by zachowa\u0107 spok\u00f3j\"", "date_published": "2022-11-15 23:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/c6/1b/z29125639M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- W Przewodowie dosz\u0142o do eksplozji, w wyniku kt\u00f3rej dw\u00f3jka naszych rodak\u00f3w straci\u0142a \u017cycie - potwierdzi\u0142 Mateusz Morawiecki po nadzwyczajnym posiedzeniu rz\u0105du to, co wiemy ju\u017c od kilku godzin. Nie potwierdzi\u0142, czy eksplozj\u0119 spowodowa\u0142y rakiety. Doda\u0142, \u017ce trwa ustalanie przyczyn wraz z mi\u0119dzynarodowymi ekspertami i polskimi bieg\u0142ymi, kt\u00f3rzy s\u0105 na miejscu zdarzenia. Do eksplozji w woj. lubelskim dosz\u0142o we wtorek, ok. godz. 15.40.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144347,przewodow-zbigniew-ziobro-potwierdza-to-byla-rakieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przewod\u00f3w. Zbigniew Ziobro potwierdza: \"To by\u0142a rakieta\". Zapowiedzia\u0142 te\u017c osobisty nadz\u00f3r \u015bledztwa", "date_published": "2022-11-15 23:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/cb/1b/z29143087M,Minister-sprawiedliwosci-w-rzadzie-PiS-Zbigniew-Zi.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro poleci\u0142 Prokuratorowi Krajowemu obj\u0105\u0107 osobistym nadzorem \u015bledztwo w dotycz\u0105ce zdarze\u0144 w Przewodowie. - \u015aledztwo prowadzone w sprawie eksplozji rakiety i \u015bmierci dw\u00f3ch polskich obywateli. Na miejscu od kilku godzin pracuje zesp\u00f3\u0142 prokurator\u00f3w wraz z nadzorowanymi przez nich s\u0142u\u017cbami i bieg\u0142ymi - przekaza\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144293,kleby-dymu-w-okolicy-przewodowa-wybuch-bylo-slychac-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "K\u0142\u0119by dymu w okolicy Przewodowa. \"Wybuch by\u0142o s\u0142ycha\u0107 ponad 30 km dalej\" [WIDEO]", "date_published": "2022-11-15 22:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/cb/1b/z29144339M,Przewodow---nagranie-z-okolic--gdzie-doszlo-do-wyb.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re mia\u0142o zosta\u0107 wykonane w okolicach Przewodowa. Wida\u0107 na nim k\u0142\u0119by dymu unosz\u0105ce si\u0119 nad wsi\u0105. \"Dziennik Wschodni\" informuje, \u017ce eksplozj\u0119 by\u0142o s\u0142ycha\u0107 nawet w oddalonym o 30 kilometr\u00f3w Tyszowcach.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144146,piotr-muller-po-spotkaniu-bnn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotr M\u00fcller po spotkaniu BNN. \"Weryfikujemy mo\u017cliwo\u015b\u0107 uruchomienia art. 4 NATO\"", "date_published": "2022-11-15 21:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/cb/1b/z29144253M,Piotr-Muller--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Na terenie powiatu hrubieszowskiego dosz\u0142o do eksplozji - potwierdzi\u0142 Piotr M\u00fcller. - Zdecydowano o tym, \u017ceby podwy\u017cszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 niekt\u00f3rych jednostek bojowych, wojskowych na terenie Polski oraz zwi\u0119kszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 jednostek i innych s\u0142u\u017cb mundurowych na terenie naszego kraju - m\u00f3wi\u0142 rzecznik rz\u0105du po spotkaniu BNN, kt\u00f3re zwo\u0142a\u0142 premier.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144161,nato-najpewniej-widzialo-niebo-nad-granica-obserwuje-wiele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "NATO najpewniej widzia\u0142o. Niebo nad granic\u0105 obserwuje wiele radar\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 21:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/cb/1b/z29144186M,Radar-sieci-wczesnego-wykrywania-NATO-RAT-31DL--Tu.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjska rakieta? Ukrai\u0144ska? Szcz\u0105tki jednej lub drugiej? Wypadek? Na razie nie wiemy, co si\u0119 sta\u0142o w Przewodowie. Z du\u017c\u0105 doz\u0105 prawdopodobie\u0144stwa mo\u017cemy jednak za\u0142o\u017cy\u0107, \u017ce NATO co\u015b wie. Wschodni\u0105 granic\u0119 Polski obserwuje wiele radar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144083,kraje-baltyckie-czechy-i-slowacja-wysylaja-slowa-wparcia-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Przewodowie. Kraje ba\u0142tyckie, Czechy i S\u0142owacja wysy\u0142aj\u0105 s\u0142owa wparcia dla Polski", "date_published": "2022-11-15 21:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/cb/1b/z29144178M,Prezydent-Litwy-Gitanas-Nauseda.jpg\" vspace=\"2\" />Przyw\u00f3dcy kraj\u00f3w ba\u0142tyckich oraz Czech i S\u0142owacji wyrazili zaniepokojenie doniesieniami o tym, \u017ce na polskie tereny mog\u0142a spa\u015b\u0107 rosyjska rakieta. Zadeklarowali oni wsparcie i pomoc. \"Ka\u017cdy centymetr terytorium NATO musi by\u0107 broniony\" - napisa\u0142 prezydent Litwy Gitanas Nauseda.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144144,wybuch-w-przewodowie-czy-zachodza-przeslanki-z-art-4-nato.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Przewodowie. \"Czy zachodz\u0105 przes\u0142anki z art. 4 NATO\". Co to oznacza?", "date_published": "2022-11-15 21:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/ac/1b/z29016435M,Flagi-NATO---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik rz\u0105du zapowiedzia\u0142 podwy\u017cszenie gotowo\u015bci bojowej jednostek bojowych w sprawie wybuchu w Przewodowie w woj. lubelskim. Jak doda\u0142 Piotr Muller, rz\u0105d zdecydowa\u0142 si\u0119 podj\u0105\u0107 \"weryfikacji, czy istniej\u0105 przes\u0142anki do tego, by powo\u0142a\u0107 si\u0119 na art. 4 NATO\". Co to oznacza?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144026,gen-skrzypczak-wskazuje-kilka-krokow-ktore-powinna-teraz-zrobic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gen. Skrzypczak wskazuje kilka krok\u00f3w, kt\u00f3re powinna teraz zrobi\u0107 Polska", "date_published": "2022-11-15 21:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/98/1a/z27889510M,Gen--Waldemar-Skrzypczak--byly-dowodca-Wojsk-Ladow.jpg\" vspace=\"2\" />Najpierw badania miejsca eksplozji i szcz\u0105tk\u00f3w rakiet, nawet przy udziale ambasadora Rosji, a potem reakcja NATO, je\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce by\u0142y rosyjskie - gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych RP, wskazuje kilka rzeczy, kt\u00f3re teraz - wedle AP po wybuchach zb\u0142\u0105kanych rakiet na teryorium Polski - powinny zrobi\u0107 w\u0142adze w Warszawie i centrala NATO.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144009,eksplozje-w-przewodowie-nie-ma-powodow-by-sadzic-ze-byl-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Eksplozje w Przewodowie. \"Nie ma powod\u00f3w by s\u0105dzi\u0107, \u017ce by\u0142 to intencjonalny atak na Polsk\u0119\"", "date_published": "2022-11-15 21:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/cb/1b/z29144119M,NATO---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Nawet je\u015bli przyjmiemy, \u017ce w polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 wlecia\u0142 wystrzelony przez Rosjan pocisk, to nie ma najmniejszych powod\u00f3w s\u0105dzi\u0107, \u017ce by\u0142 to intencjonalny atak - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl dr Micha\u0142 Piekarski, specjalista zajmuj\u0105cy si\u0119 bezpiecze\u0144stwem. - Wobec tego nie ma podstaw do uruchomienia artyku\u0142u 5. Traktatu p\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - dodaje.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143973,wies-przewodow-jak-daleko-od-granicy-z-ukraina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przewod\u00f3w. To tam mia\u0142y spa\u015b\u0107 rosyjskie rakiety. Jak daleko od granicy z Ukrain\u0105?", "date_published": "2022-11-15 20:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/cb/1b/z29143999M,Przewodow-Mapa.jpg\" vspace=\"2\" />Przewod\u00f3w to niewielka wie\u015b na wschodzie kraju w powiecie hrubieszowskim (wojew\u00f3dztwo lubelskie). Miejscowo\u015b\u0107 znajduje si\u0119 w niewielkiej odleg\u0142o\u015bci od granicy z Ukrain\u0105. To w\u0142a\u015bnie tam we wtorek dosz\u0142o do wybuchu, wskutek kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142y dwie osoby.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29142381,zamordowala-sasiada-bo-ten-zabil-jej-psa-sad-zdecydowal-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zamordowa\u0142a s\u0105siada, bo ten zabi\u0142 jej psa. S\u0105d zmieni\u0142 wyrok: Kara niewsp\u00f3\u0142miernie surowa", "date_published": "2022-11-15 20:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/ca/1b/z29141037M,Justyna-K--dostaje-lagodniejszy-wyrok.jpg\" vspace=\"2\" />W 2019 roku Justyna K. zaatakowa\u0142a i zabi\u0142a no\u017cem swojego 36-letniego s\u0105siada, kt\u00f3ry wcze\u015bniej przyzna\u0142 si\u0119 do zabicia jej psa. Po trzech latach S\u0105d Apelacyjny w Lublinie zdecydowa\u0142 si\u0119 na z\u0142agodzenie wyroku kobiety.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143930,pocisk-rakietowy-typu-cruise.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pocisk rakietowy typu Cruise. Do czego jest wykorzystywany? Tym walcz\u0105 Rosjanie", "date_published": "2022-11-15 20:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/cb/1b/z29144061M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dzi\u0119ki nap\u0142ywaj\u0105cej pomocy z Zachodu Ukrai\u0144com udaje si\u0119 odpiera\u0107 ataki Rosjan. Du\u017ce znacznie maj\u0105 systemy rakietowe, takie jak pociski typu Cruise, kt\u00f3re zosta\u0142y stworzone do zwalczania ci\u0119\u017ckich cel\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29144049,rosyjskie-rakiety-na-terytorium-polski-jest-reakcja-zelenskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rosyjskie rakiety na terytorium Polski? Jest reakcja Ze\u0142enskiego", "date_published": "2022-11-15 20:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/cb/1b/z29144060M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzi\u015b sta\u0142o si\u0119 to, przed czym ostrzegali\u015bmy od dawna. Terror nie ogranicza si\u0119 do granic naszego pa\u0144stwa - powiedzia\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w nagraniu opublikowanym na Facebooku. To reakcja na doniesienia o dw\u00f3ch rosyjskich rakietach, kt\u00f3ra rzekomo spad\u0142y na terytorium Polski. Informacje te nie zosta\u0142y jeszcze potwierdzone przez polski rz\u0105d.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143977,byc-moze-mierzyli-w-wezel-kolejowy-gen-mieczyslaw-bieniek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"By\u0107 mo\u017ce mierzyli w w\u0119ze\u0142 kolejowy\". Gen. Mieczys\u0142aw Bieniek o mo\u017cliwych scenariuszach", "date_published": "2022-11-15 19:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/c6/1b/z29124425M,Gen--Mieczyslaw-Bieniek.jpg\" vspace=\"2\" />- Z du\u017cym przekonaniem m\u00f3wi\u0119, \u017ce to by\u0142y zab\u0142\u0105kane pociski, kt\u00f3re spad\u0142y na nasze terytorium - powiedzia\u0142 w TVN24 gen. Mieczys\u0142aw Bieniek. Ameryka\u0144ska agencja prasowa Associated Press poinformowa\u0142a, \u017ce na terytorium Polski spad\u0142y dzisiaj dwie rosyjskie rakiety. Wci\u0105\u017c nie ma oficjalnego komunikatu rz\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143797,mazowieckie-ukradl-babci-wegiel-i-obraczke-wpadl-przez-narkotyki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowieckie. Ukrad\u0142 babci w\u0119giel i obr\u0105czk\u0119. Wpad\u0142 przez narkotyki. Grozi mu do 5 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-15 19:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/cb/1b/z29143925M,Wnuczek-zostal-zatrzymany-przez-policje--zdjecie-i.jpg\" vspace=\"2\" />76-latka z gminy Za\u0142uski (woj. mazowieckie) zg\u0142osi\u0142a nietypow\u0105 kradzie\u017c. Opr\u00f3cz z\u0142otej obr\u0105czki, z jej posesji znikn\u0119\u0142o 20 work\u00f3w z w\u0119glem. Zatrzymanym przez policj\u0119 sprawc\u0105 okaza\u0142 si\u0119 25-letni wnuczek kobiety. M\u0119\u017cczyzna odpowie przed s\u0105dem. Grozi mu do 5 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143959,rzad-zwoluje-pilne-posiedzenie-w-zwiazku-z-zaistniala-sytuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rz\u0105d zwo\u0142uje pilne wieczorne posiedzenie. Podobne spotkanie zwo\u0142a\u0142 Orban", "date_published": "2022-11-15 19:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek o 21:00 odb\u0119dzie si\u0119 pilne posiedzenie rz\u0105du - przekaza\u0142o Centrum Informacyjne Rz\u0105du. W mi\u0119dzyczasie podobne spotkanie odb\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie w\u0119gierskiego rz\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143896,sa-zarzuty-dla-nozownika-z-myslenic-ktory-zaatakowal-kierowce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0105 zarzuty dla no\u017cownika z My\u015blenic, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 kierowc\u0119 biskupa. \"Nie wie, dlaczego to zrobi\u0142\"", "date_published": "2022-11-15 19:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/59/1b/z28677033M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa postawiono 30-latkowi, kt\u00f3ry w My\u015blenicach zaatakowa\u0142 kierowc\u0119 biskupa Roberta Chrz\u0105szcza. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanych czyn\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143915,ap-dwie-rosyjskie-rakiety-spadly-w-miejscowosci-przewodow-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "AP: Dwie rosyjskie rakiety spad\u0142y w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w w Polsce. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2022-11-15 19:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja AP informuje, \u017ce dwie zb\u0142\u0105kane rosyjskie rakiety spad\u0142y we wtorek w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w w woj. lubelskim. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29143457,pomorskie-ksiadz-chce-kupic-gminna-dzialke-za-1-proc-wartosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pomorskie. Ksi\u0105dz chce kupi\u0107 gminn\u0105 dzia\u0142k\u0119 za 1 proc. warto\u015bci. Modli si\u0119 o to, ale gminy nie sta\u0107", "date_published": "2022-11-15 18:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/f6/19/z27225605M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na 99 proc. bonifikat\u0119 mia\u0142 liczy\u0107 proboszcz parafii w pomorskich Pszcz\u00f3\u0142kach, kt\u00f3ry chce kupi\u0107 od gminy dzia\u0142k\u0119 pod budow\u0119 nowego ko\u015bcio\u0142a. Wraz z wiernymi modli si\u0119, aby radni przychylili si\u0119 do tej pro\u015bby. Gmina t\u0142umaczy, \u017ce jej na to nie sta\u0107 - poinformowa\u0142 portal pruszczgdanski.naszemiasto.pl.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29141436,afera-wokol-festiwalu-filmow-polsko-ukrainskich-na-liscie-wspierajacych-akcje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Protest i dziwna lista \"wspieraj\u0105cych\". PISF t\u0142umaczy si\u0119 z pieni\u0119dzy dla dawnych tw\u00f3rc\u00f3w Sputnika", "date_published": "2022-11-15 16:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/ca/1b/z29142245M,Dyrektor-PISF-Radoslaw-Smigulski.jpg\" vspace=\"2\" />Aktywi\u015bci i ukrai\u0144scy tw\u00f3rcy protestuj\u0105 przeciw przyznaniu dotacji przez Polski Instytut Sztuki Filmowej niegdysiejszym organizatorom festiwalu rosyjskich film\u00f3w Sputnik. Dofinansowana kwot\u0105 540 tys. z\u0142 impreza ma by\u0107 festiwalem polsko-ukrai\u0144skim, jak argumentuje szef PISF wspieranym przez \"wielu znakomitych tw\u00f3rc\u00f3w ukrai\u0144skich\". Problem w tym, \u017ce na 26 wymienionych na do\u0142\u0105czonej do wniosku li\u015bcie os\u00f3b, 20 ma zaprzecza\u0107, by wspiera\u0142o projekt, a jedna - Tamara So\u0142oniewicz - nie \u017cyje od 2000 roku.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29142990,malgorzata-manowska-sprobuje-z-okraglym-stolem-byc-moze-dzien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ma\u0142gorzata Manowska spr\u00f3buje z okr\u0105g\u0142ym sto\u0142em. \"By\u0107 mo\u017ce dzie\u0144 przed Wigili\u0105\"", "date_published": "2022-11-15 16:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/8b/1a/z27832443M.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwsza prezeska S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzata Manowska chce, by porozumienie mi\u0119dzy s\u0119dziami wypracowane zosta\u0142o w ramach okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u. - Ten proces jest w toku - powiedzia\u0142a. Jak doda\u0142a, rozmowy mog\u0105 odby\u0107 si\u0119 jeszcze w tym roku.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29141663,kobieta-polknela-pond-metrowy-przewod-ladujacy-do-iphone-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kobieta po\u0142kn\u0119\u0142a ponad metrowy kabel do iPhone'a. Wszystkiemu winna rzadka przypad\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-11-15 15:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/ca/1b/z29142516M,Pacjentka-polknela-kabel-do-ladowarki.jpg\" vspace=\"2\" />Kabel od \u0142adowarki do telefonu w prze\u0142yku? Tak, takie przypadki si\u0119 zdarzaj\u0105. O nietypowym przyj\u0119ciu pacjentki na Szpitalny Oddzia\u0142 Ratunkowy informuj\u0105 Gotowi Do Ratowania, zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w szkoleniach z ratownictwa medycznego. I dodaj\u0105, \u017ce \"po\u0142kni\u0119cie takiego obiektu nie stanowi przypadku\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29142203,jest-nieuchwytny-od-1998-roku-93-letni-oszust-matrymonialny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jest nieuchwytny od 1998 roku. 93-letni oszust matrymonialny cz\u0119sto zmienia wygl\u0105d [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-11-15 14:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/ca/1b/z29142560M,Eugeniusz-Gadomski.jpg\" vspace=\"2\" />Od 24 lat warszawscy policjanci pr\u00f3buj\u0105 namierzy\u0107 oszusta matrymonialnego. Schwytanie m\u0119\u017cczyzny utrudnia to, \u017ce bardzo cz\u0119sto zmienia wizerunek. Funkcjonariusze po raz kolejny apeluj\u0105 o pomoc w ustaleniu jego miejsca pobytu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29141155,myslenice-30-letni-nozownik-zaatakowal-kierowce-bp-roberta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "My\u015blenice. 30-letni no\u017cownik zaatakowa\u0142 przed ko\u015bcio\u0142em kierowc\u0119 biskupa. Znany jest pow\u00f3d ataku", "date_published": "2022-11-15 13:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/ca/1b/z29141794M,Robert-Chrzaszcz.jpg\" vspace=\"2\" />30-latek, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 w My\u015blenicach kierowc\u0119 bp. Roberta Chrz\u0105szcza, zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany i czeka na przes\u0142uchanie. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce powodem jego napa\u015bci na 53-letniego kierowc\u0119 biskupa mia\u0142 by\u0107 \u017ale zaparkowany samoch\u00f3d.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140852,od-srody-zimowa-aura-w-niektorych-regionach-polski-sypnie-sniegiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Kiedy spadnie \u015bnieg? W niekt\u00f3rych regionach ju\u017c wkr\u00f3tce, a temperatura spadnie poni\u017cej zera", "date_published": "2022-11-15 12:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/ca/1b/z29141358M,Sniezyca-w-Bydgoszczy.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach czeka nas spore och\u0142odzenie, temperatury spadn\u0105 poni\u017cej zera nawet w dzie\u0144, zapowiadaj\u0105 synoptycy. Pojawi\u0105 si\u0119 pierwsze opady \u015bniegu, w niekt\u00f3rych regionach Polski aura stanie si\u0119 prawdziwie zimowa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140865,protest-przed-spotkaniem-z-kaczynskim-w-krakowie-radna-zawiadamia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Protest przed spotkaniem z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Radna: Policja nadu\u017cy\u0142a uprawnie\u0144", "date_published": "2022-11-15 11:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/ca/1b/z29141392M,Protest-przed-spotkaniem-z-Jaroslawem-Kaczynskim--.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowska radna Alicja Szczepa\u0144ska chce zawiadomi\u0107 prokuratur\u0119 o podejrzeniu przekroczenia uprawnie\u0144 przez policj\u0119. Chodzi interwencj\u0119 podczas protestu kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b przed spotkaniem z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim 11 listopada. Zareagowa\u0142 tak\u017ce senator Bogdan Klich - za\u017c\u0105da\u0142 wyja\u015bnie\u0144 od Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji i skomentowa\u0142: Policja staje si\u0119 'narz\u0119dziem do ochrony partyjnych mityng\u00f3w'.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140920,lubaczow-69-latek-podcial-corce-gardlo-w-jakim-stanie-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubacz\u00f3w. 69-latek podci\u0105\u0142 c\u00f3rce gard\u0142o - w jakim stanie jest kobieta? Nowe ustalenia", "date_published": "2022-11-15 10:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/c9/1b/z29138865M,ARMiR-w-Lubaczowie.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek przed siedzib\u0105 ARiMR na Podkarpaciu dosz\u0142o do dramatycznego zdarzenia. 69-letni m\u0119\u017cczyzna najpierw podci\u0105\u0142 gard\u0142o swojej c\u00f3rce, a nast\u0119pnie sobie. Wiadomo, w jakim stanie s\u0105 poszkodowani.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140360,przasnysz-14-latek-znecal-sie-nad-kotami-by-zaimponowac-rowiesnikom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przasnysz. 14- latek zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad kotami, by zaimponowa\u0107 kolegom. By\u0142 zaskoczony przyjazdem policji", "date_published": "2022-11-15 10:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/ca/1b/z29140503M,Kot-w-rekach-nastoletniego-oprawcy.jpg\" vspace=\"2\" />W Przasnyszu na Mazowszu policjanci dotarli do 14-latka, kt\u00f3ry zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad kotami. Robi\u0142 to, by zaimponowa\u0107 kolegom. W jego telefonie funkcjonariusze znale\u017ali drastyczne filmiki. Nastolatek odpowie przed S\u0105dem Rodzinnym.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140381,twoja-stara-wraca-do-lask-troche-cringe-sa-finalisci-konkursu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Twoja stara\" wraca do \u0142ask? Troch\u0119 \"cringe\". S\u0105 finali\u015bci konkursu na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku", "date_published": "2022-11-15 09:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/ca/1b/z29139540M,Mlodziezowe-Slowo-Roku-2022.jpg\" vspace=\"2\" />PWN zaprezentowa\u0142o fina\u0142ow\u0105 dwudziestk\u0119 konkursu na M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. W\u015br\u00f3d nominowanych s\u0105 m.in. \"rel\", \"twoja stara\", \"odklejka\" czy \"essa\". - Nowe s\u0142owa lub frazy zyskuj\u0105 popularno\u015b\u0107 dzi\u0119ki \u0142adunkowi komizmu, ekspresji czy ironii - powiedzia\u0142a w rozmowie z PAP profesor Anna Wileczek z Uniwersytetu Jana Kochanowskiego w Kielcach. Drugi etap plebiscytu zako\u0144czy si\u0119 o p\u00f3\u0142nocy 30 listopada.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140209,f-16-beda-serwisowane-w-bydgoszczy-premier-morawiecki-wzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "F-16 b\u0119d\u0105 serwisowane w Bydgoszczy. Premier Morawiecki wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w odbiorze pierwszego my\u015bliwca", "date_published": "2022-11-15 08:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/ca/1b/z29140284M,Odbior-pierwszego-amerykanskiego-samolotu-F---16-U.jpg\" vspace=\"2\" />Polska b\u0119dzie serwisowa\u0107 ameryka\u0144skie F-16. - W Bydgoszczy w Wojskowych Zak\u0142adach Lotniczych dowiedzia\u0142em si\u0119, jak mocna jest nasza wsp\u00f3\u0142praca z armi\u0105 ameryka\u0144sk\u0105, z ameryka\u0144skimi si\u0142ami powietrznymi - m\u00f3wi\u0142 w Bydgoszczy premier Morawiecki przy okazji symbolicznego odbioru pierwszego my\u015bliwca.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140052,koronawirus-co-dalej-z-maseczkami-minister-zdrowia-przekazuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Koronawirus. Co dalej z maseczkami? Minister zdrowia przekazuje najnowsze wytyczne", "date_published": "2022-11-15 08:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/ca/1b/z29140107M,Adam-Niedzielski---Konferencja-prasowa.jpg\" vspace=\"2\" />Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust maseczk\u0105 w aptekach, przychodniach i w szpitalach zostanie przed\u0142u\u017cony co najmniej do ko\u0144ca marca 2023 r. - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105. Przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce ewentualnego przyspieszenia epidemii mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 na prze\u0142omie roku.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140147,pietrzak-stwierdzil-w-tvp-ze-tusk-to-produkt-germanizacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jan Pietrzak stwierdzi\u0142 w TVP, \u017ce Tusk \"to produkt germanizacji i rusyfikacji\". Jest skarga do KRRiT", "date_published": "2022-11-15 08:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/ca/1b/z29140294M,Jan-Pietrzak.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest produkt germanizacji i rusyfikacji, to mo\u017ce w 1/10 Polak. (...) To jest po prostu potomek Bismarcka albo potomek Stalina z drugiej strony - tak o Donaldzie Tusku m\u00f3wi\u0142 Jan Pietrzak na antenie TVP Info. Jego s\u0142owami zajmie si\u0119 KRRIT.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140064,maria-i-lech-kaczynscy-patronuja-juz-210-miejscom-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Maria i Lech Kaczy\u0144scy patronuj\u0105 ju\u017c 210 miejscom w Polsce. \"GW\": Spos\u00f3b na przychylno\u015b\u0107 w\u0142adzy", "date_published": "2022-11-15 07:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/ca/1b/z29140168M,Tablica-poswiecona-pamieci-ofiar-katastrofy-w-Smol.jpg\" vspace=\"2\" />Aktualnie w Polsce znajduje si\u0119 ju\u017c ponad 60 ulic, rond czy skwer\u00f3w, kt\u00f3rym patronuj\u0105 Maria i Lech Kaczy\u0144scy. \u0141\u0105cznie para prezydencka patronuje ponad 200 miejscom w naszym kraju - wylicza \"Wyborcza\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140039,pracownica-mops-u-miala-przywlaszczyc-ponad-60-tys-chorej-88-latki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pracownica MOPS-u mia\u0142a przyw\u0142aszczy\u0107 ponad 60 tys. chorej 88-latki. Kobieta wszystkiego si\u0119 wypiera", "date_published": "2022-11-15 07:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/ca/1b/z29140081M,Osrodek-Pomocy-Spolecznej-w-Sulecinie.jpg\" vspace=\"2\" />88-letnia pani Teresa zmar\u0142a w maju br. Po jej \u015bmierci okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pracownica MOPS-u przelewa\u0142a pieni\u0105dze z jej konta bankowego na swoje - co potwierdzaj\u0105 wyci\u0105gi bankowe. Rodzina pani Teresy pr\u00f3buje ustali\u0107, gdzie znikn\u0119\u0142o ponad 60 tys. z\u0142otych z konta seniorki.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29140033,pacanow-ksiadz-bije-i-grozi-mieszkancy-od-miesiecy-nie-moga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pacan\u00f3w. Ksi\u0105dz bije i grozi? Mieszka\u0144cy od miesi\u0119cy nie mog\u0105 odwo\u0142a\u0107 proboszcza", "date_published": "2022-11-15 07:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/5d/1b/z28694195M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Pacanowa skar\u017c\u0105 si\u0119 na proboszcza swojej parafii. - My\u015bl\u0119, \u017ce 90 proc. [...] chce [jego - red.] odwo\u0142ania - m\u00f3wi rozm\u00f3wca Onetu. Zdaniem portalu na zmian\u0119 nie ma jednak na razie co liczy\u0107, problemom zaprzecza zreszt\u0105 sama kuria. Tymczasem rozm\u00f3wcy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce w zachowaniu duchownego nic si\u0119 nie zmieni\u0142o. Wed\u0142ug parafian ksi\u0105dz mia\u0142 mi\u0119dzy innymi uderzy\u0107 w twarz ko\u015bcielnego, grozi\u0107 pobiciem innym osobom czy lekcewa\u017c\u0105co zwraca\u0107 si\u0119 do mieszka\u0144c\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29139731,byly-szef-bbn-general-stanislaw-koziej-gosciem-porannej-rozmowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "By\u0142y szef BBN, genera\u0142 Stanis\u0142aw Koziej, go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "date_published": "2022-11-15 07:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/ca/1b/z29139752M,General-Stanislaw-Koziej-w-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Czy dochodzimy do momentu, w kt\u00f3rym Ukraina powinna usi\u0105\u015b\u0107 do rozm\u00f3w z Rosj\u0105? - mi\u0119dzy innymi o to zapytamy genera\u0142a Stanis\u0142awa Kozieja, by\u0142ego szefa BBN, kt\u00f3ry we wtorek b\u0119dzie go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl. Pocz\u0105tek o 8:30 - zapraszamy!", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29138163,do-kiedy-deklaracja-maturalna-na-egzamin-w-2023-roku-harmonogram.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do kiedy deklaracja maturalna na egzamin w 2023 roku? [HARMONOGRAM CKE]", "date_published": "2022-11-15 05:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/99/1b/z28940317M,Matura-2023---zmiany--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Maturzy\u015bci maj\u0105 ju\u017c za sob\u0105 z\u0142o\u017cenie wst\u0119pnej deklaracji maturalnej. Czeka ich jednak jeszcze przedstawienie ostatecznego wyboru przedmiot\u00f3w, kt\u00f3re chc\u0105 zdawa\u0107 na egzaminie dojrza\u0142o\u015bci. Je\u015bli nie z\u0142o\u017c\u0105 deklaracji ko\u0144cowej, system automatycznie zatwierdzi ich pierwszy wniosek.", "favourite": false}]