[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuchy-w-przewodowie-oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy,nId,6413170", "title": "Wybuchy w Przewodowie. O\u015bwiadczenie prezydenta Andrzeja Dudy", "date_published": "2022-11-15 23:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuchy-w-przewodowie-oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy,nId,6413170\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuchy w Przewodowie. O\u015bwiadczenie prezydenta Andrzeja Dudy \" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-w-przewodowie-oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy/000FL6YG92KNL3KL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zabra\u0142 g\u0142os w sprawie eksplozji w Przewodowie. - Chc\u0119 z\u0142o\u017cy\u0107 wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia dla najbli\u017cszych dw\u00f3ch obywateli, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w wyniku wybuchu, najprawdopodobniej rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a na nasze terytorium - powiedzia\u0142. Wcze\u015bniej odby\u0142 szereg rozm\u00f3w, m.in. z prezydentem USA Joe Bidenem, szefem NATO Jensem Stoltenbergiem i prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-podnieslismy-w-stan-gotowosci-wszystkie-sluzby,nId,6413169", "title": "Morawiecki: Podnie\u015bli\u015bmy w stan gotowo\u015bci wszystkie s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-11-15 23:27:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-podnieslismy-w-stan-gotowosci-wszystkie-sluzby,nId,6413169\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Podnie\u015bli\u015bmy w stan gotowo\u015bci wszystkie s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-podnieslismy-w-stan-gotowosci-wszystkie-sluzby/000DRQ5J0DSYFA3L-C321.jpg\" /></a>- Zdecydowali\u015bmy o podniesieniu gotowo\u015bci bojowej wybranych polskich si\u0142 zbrojnych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem monitorowania przestrzeni powietrznej - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki na konferencji prasowej po zako\u0144czeniu nadzwyczajnego posiedzenia rz\u0105du w zwi\u0105zku z wybuchem w Przewodowie (woj. lubelskie). Doda\u0142, \u017ce wszystkie polskie s\u0142u\u017cby mundurowe s\u0105 w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci i apelowa\u0142 o zachowanie spokoju. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-podwyzszenie-gotowosci-bojowej-i-art-4-nato-eksper,nId,6413159", "title": "Przewod\u00f3w. Podwy\u017cszenie gotowo\u015bci bojowej i art. 4 NATO. Eksperci wyja\u015bniaj\u0105", "date_published": "2022-11-15 23:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przewodow-podwyzszenie-gotowosci-bojowej-i-art-4-nato-eksper,nId,6413159\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Podwy\u017cszenie gotowo\u015bci bojowej i art. 4 NATO. Eksperci wyja\u015bniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-podwyzszenie-gotowosci-bojowej-i-art-4-nato-eksper/000GCGLPHUVULGH4-C321.jpg\" /></a>- \u017bo\u0142nierze musz\u0105 by\u0107 na miejscu, w garnizonie, ludzie s\u0105 \u015bci\u0105gani z urlop\u00f3w. Jednym s\u0142owem - wszyscy \u017co\u0142nierze jednostki musz\u0105 by\u0107 w gotowo\u015bci do wykonania zadania, jakie mo\u017ce im zosta\u0107 powierzone - m\u00f3wi Interii gen. Stanis\u0142aw Koziej, wyja\u015bniaj\u0105c, z czym wi\u0105\u017ce si\u0119 og\u0142oszone przez rz\u0105d podwy\u017cszenie gotowo\u015bci bojowej cz\u0119\u015bci jednostek po zdarzeniu w Przewodowie. Eksperci t\u0142umacz\u0105 te\u017c, dlaczego rozwa\u017cany jest artyku\u0142 4 NATO.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-oficjalnie-o-sledztwie-w-sprawie-eksplozji-r,nId,6413166", "title": "Zbigniew Ziobro oficjalnie o \"\u015bledztwie w sprawie eksplozji rakiety\"", "date_published": "2022-11-15 23:07:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-oficjalnie-o-sledztwie-w-sprawie-eksplozji-r,nId,6413166\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro oficjalnie o &quot;\u015bledztwie w sprawie eksplozji rakiety&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-oficjalnie-o-sledztwie-w-sprawie-eksplozji-r/000ER4PZIQ90AD27-C321.jpg\" /></a>Zbigniew Ziobro napisa\u0142 na Twitterze, \u017ce &quot;poleci\u0142 Prokuratorowi Krajowemu obj\u0119cie osobistym nadzorem \u015bledztwa w sprawie eksplozji rakiety i \u015bmierci dw\u00f3ch polskich obywateli&quot;. Minister sprawiedliwo\u015bci jest pierwszym politykiem obozu rz\u0105dz\u0105cego, kt\u00f3ry oficjalnie przedstawi\u0142 w\u0142a\u015bnie tak\u0105 przyczyn\u0119 wybuchu w po\u0142o\u017conej na granicy z Ukrain\u0105 miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w (woj. lubelskie). </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-nieoficjalnie-spadly-tam-rosyjskie-pociski-kh-101,nId,6413174", "title": "Przewod\u00f3w. Nieoficjalnie: Spad\u0142y tam rosyjskie pociski KH-101", "date_published": "2022-11-15 23:03:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-nieoficjalnie-spadly-tam-rosyjskie-pociski-kh-101,nId,6413174\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Nieoficjalnie: Spad\u0142y tam rosyjskie pociski KH-101\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-nieoficjalnie-spadly-tam-rosyjskie-pociski-kh-101/000GCGRDRB9FBDWH-C321.jpg\" /></a>W lubelski Przewod\u00f3w uderzy\u0142 pocisk manewruj\u0105cy KH-101 - ustali\u0142 nieoficjalnie Mateusz Lachowski, korespondent Polsat News w Ukrainie. Doda\u0142, \u017ce tego rodzaju amunicj\u0119 we wtorek wykorzystywano podczas zmasowanego ostrza\u0142u ukrai\u0144skich miejscowo\u015bci. - W odleg\u0142o\u015bci 5 - 15 kilometr\u00f3w od Przewodowa znajduj\u0105 si\u0119 na terytorium Ukrainy cele, kt\u00f3re mog\u0142a chcie\u0107 porazi\u0107 Rosja - przekaza\u0142 Lachowski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3273987,iAId,441710", "title": "Przewod\u00f3w. Miejsce, gdzie dosz\u0142o do eksplozji [ZDJ\u0118CIA]", "date_published": "2022-11-15 22:59:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/zdjecie,iId,3273987,iAId,441710\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Miejsce, gdzie dosz\u0142o do eksplozji [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-miejsce-gdzie-doszlo-do-eksplozji-zdjecia/000GCGQP0281HCAE-C321.jpg\" /></a>15 listopada o godzinie 15:40 na terenie wsi Przewod\u00f3w w powiecie hrubieszowskim w woj. lubelskim spad\u0142 pocisk produkcji rosyjskiej - przekaza\u0142 polski resort dyplomacji. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia. Jak podali na konferencji rzecznik rz\u0105du Piotr Muller i szef BBN Jacek Siewiera, podwy\u017cszona zostaje gotowo\u015b\u0107 niekt\u00f3rych jednostek wojskowych i innych s\u0142u\u017cb mundurowych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkanie-ambasadorow-nato-na-prosbe-polski,nId,6413162", "title": "Pilne spotkanie ambasador\u00f3w NATO na pro\u015bb\u0119 Polski", "date_published": "2022-11-15 22:35:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilne-spotkanie-ambasadorow-nato-na-prosbe-polski,nId,6413162\"><img align=\"left\" alt=\"Pilne spotkanie ambasador\u00f3w NATO na pro\u015bb\u0119 Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/pilne-spotkanie-ambasadorow-nato-na-prosbe-polski/0009YZGZFG1RUYBN-C321.jpg\" /></a>Ambasadorowie NATO spotkaj\u0105 si\u0119 w \u015brod\u0119 na pro\u015bb\u0119 Polski - informuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa dw\u00f3ch europejskich dyplomat\u00f3w. Jeden z nich powiedzia\u0142, \u017ce Sojusz b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 ostro\u017cnie i potrzebuje czasu, aby zweryfikowa\u0107, jak dok\u0142adnie dosz\u0142o do incydentu w Przewodowie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozje-w-stambule-plona-samochody,nId,6413142", "title": "Eksplozje w Stambule. P\u0142on\u0105 samochody", "date_published": "2022-11-15 22:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozje-w-stambule-plona-samochody,nId,6413142\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w Stambule. P\u0142on\u0105 samochody\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-stambule-plona-samochody/000GCGF65B84XE6M-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug medialnych doniesie\u0144 w Stambule w Turcji eksplodowa\u0142y trzy samochody-pu\u0142apki. Turecka agencja informacyjna DHA poinformowa\u0142a jednak, \u017ce \u200b\u200bpo\u017car zosta\u0142 ugaszony i prawdopodobnie zosta\u0142 spowodowany &quot;usterk\u0105 mechaniczn\u0105&quot;. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 nagrania ze zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-rozmawial-z-joe-bidenem-o-sytuacji-w-przewodowi,nId,6413150", "title": "Andrzej Duda rozmawia\u0142 z Joe Bidenem o sytuacji w Przewodowie", "date_published": "2022-11-15 21:51:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-rozmawial-z-joe-bidenem-o-sytuacji-w-przewodowi,nId,6413150\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda rozmawia\u0142 z Joe Bidenem o sytuacji w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-rozmawial-z-joe-bidenem-o-sytuacji-w-przewodowi/000GCGGM2126OWIU-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przed godz. 22:30 odby\u0142a si\u0119 rozmowa prezydent\u00f3w Polski i USA - Andrzeja Dudy i Joe Bidena - poinformowa\u0142 we wtorek p\u00f3\u017anym wieczorem szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch. Tematem rozmowy by\u0142a eksplozja w Przewodowie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-zwolalem-pilny-sztab-kryzysowy,nId,6413146", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: Zwo\u0142a\u0142em pilny sztab kryzysowy", "date_published": "2022-11-15 21:35:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rafal-trzaskowski-zwolalem-pilny-sztab-kryzysowy,nId,6413146\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski: Zwo\u0142a\u0142em pilny sztab kryzysowy\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-zwolalem-pilny-sztab-kryzysowy/000GCGDNC14I9PT2-C321.jpg\" /></a>Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski zwo\u0142a\u0142 pilny sztab kryzysowy w zwi\u0105zku z doniesieniami o wydarzeniach blisko wschodniej granicy. - Wszystkie kluczowe s\u0142u\u017cby s\u0105 w pe\u0142nej gotowo\u015bci - poinformowa\u0142. Rafa\u0142 Trzaskowski przebywa obecnie na szczycie klimatycznym, wi\u0119c raport od miejskich s\u0142u\u017cb odebra\u0142 zdalnie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-mariusz-blaszczak-bedzie-rozmawial-z-szefem-pentag,nId,6413144", "title": "Przewod\u00f3w. Mariusz B\u0142aszczak b\u0119dzie rozmawia\u0142 z szefem Pentagonu", "date_published": "2022-11-15 21:31:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-mariusz-blaszczak-bedzie-rozmawial-z-szefem-pentag,nId,6413144\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Mariusz B\u0142aszczak b\u0119dzie rozmawia\u0142 z szefem Pentagonu\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-mariusz-blaszczak-bedzie-rozmawial-z-szefem-pentag/000GCGD6APM4LPSU-C321.jpg\" /></a>Sekretarz obrony USA Lloyd Austin b\u0119dzie rozmawia\u0142 ze swoim polskim odpowiednikiem - szefem MON Mariuszem B\u0142aszczakiem - poda\u0142o CNN. Z kolei prezydent Andrzej Duda rozmawia\u0142 te\u017c z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem, o czym powiadomi\u0142 rzecznik rz\u0105du w Warszawie, a tak\u017ce prezydentem USA Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-mariusz-blaszczak-rozmawial-z-szefem-pentagonu,nId,6413144", "title": "Przewod\u00f3w. Mariusz B\u0142aszczak rozmawia\u0142 z szefem Pentagonu", "date_published": "2022-11-15 21:31:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-mariusz-blaszczak-rozmawial-z-szefem-pentagonu,nId,6413144\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Mariusz B\u0142aszczak rozmawia\u0142 z szefem Pentagonu\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-mariusz-blaszczak-rozmawial-z-szefem-pentagonu/000GCGD6APM4LPSU-C321.jpg\" /></a>Sekretarz obrony USA Lloyd Austin b\u0119dzie rozmawia\u0142 ze swoim polskim odpowiednikiem - szefem MON Mariuszem B\u0142aszczakiem - poda\u0142o CNN. Z kolei prezydent Andrzej Duda rozmawia\u0142 te\u017c z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem, o czym powiadomi\u0142 rzecznik rz\u0105du w Warszawie, a tak\u017ce prezydentem USA Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-rzecznik-rzadu-po-naradzie-w-bbn-podjeto-dzialania,nId,6413074", "title": "Przewod\u00f3w. Rzecznik rz\u0105du po naradzie w BBN: Podj\u0119to dzia\u0142ania, by podwy\u017cszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105", "date_published": "2022-11-15 21:12:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przewodow-rzecznik-rzadu-po-naradzie-w-bbn-podjeto-dzialania,nId,6413074\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Rzecznik rz\u0105du po naradzie w BBN: Podj\u0119to dzia\u0142ania, by podwy\u017cszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-rzecznik-rzadu-po-naradzie-w-bbn-podjeto-dzialania/000GCGCAGH0KWVPX-C321.jpg\" /></a>- Zdecydowano o podniesieniu gotowo\u015bci bojowej jednostek wojskowych - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller po zako\u0144czeniu pilnej narady w siedzibie Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego (BBN). Zosta\u0142a ona zwo\u0142ana w zwi\u0105zku z eksplozj\u0105 w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pszczolki-spor-proboszcza-z-gmina-o-budowe-kosciola-to-niero,nId,6412847", "title": "Pszcz\u00f3\u0142ki: Sp\u00f3r proboszcza z gmin\u0105 o budow\u0119 ko\u015bcio\u0142a. \"To nieroztropne\"", "date_published": "2022-11-15 21:05:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pszczolki-spor-proboszcza-z-gmina-o-budowe-kosciola-to-niero,nId,6412847\"><img align=\"left\" alt=\"Pszcz\u00f3\u0142ki: Sp\u00f3r proboszcza z gmin\u0105 o budow\u0119 ko\u015bcio\u0142a. &quot;To nieroztropne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pszczolki-spor-proboszcza-z-gmina-o-budowe-kosciola-to-niero/000GCF06DM2FXFDK-C321.jpg\" /></a>99 proc. bonifikaty na kupno dzia\u0142ki pod budow\u0119 ko\u015bcio\u0142a - tyle ulgi chcia\u0142 uzyska\u0107 ks. J\u00f3zef Urban, kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142 w tej sprawie stosowane pismo do w\u0142adz gminy Pszcz\u00f3\u0142ki (woj. pomorskie). Rada gminy twierdzi, \u017ce w obecnej sytuacji gospodarczej zatwierdzenie takiej bonifikaty &quot;mo\u017ce zosta\u0107 ocenione jako nieroztropne&quot;, dlatego zaproponowa\u0142a roz\u0142o\u017cenie koszt\u00f3w na raty. Kap\u0142an nie daje jednak za wygran\u0105 i prosi wiernych o modlitw\u0119 oraz organizuje r\u00f3\u017ca\u0144ce, by zapad\u0142a pozytywna decyzja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-eksplozja-w-przewodowie-politycy-zabrali-glos-musimy-byc-zje,nId,6413133", "title": "Eksplozja w Przewodowie. Politycy zabrali g\u0142os. \"Musimy by\u0107 zjednoczeni\"", "date_published": "2022-11-15 20:47:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-eksplozja-w-przewodowie-politycy-zabrali-glos-musimy-byc-zje,nId,6413133\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie. Politycy zabrali g\u0142os. &quot;Musimy by\u0107 zjednoczeni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie-politycy-zabrali-glos-musimy-byc-zje/000GCGBHX4SP6P39-C321.jpg\" /></a>Polityce ze wszystkich stron komentuj\u0105 sytuacj\u0119 do jakiej dosz\u0142o w Przewodowie. Donald Tusk pisze na Twitterze, \u017ce &quot;musimy by\u0107 zjednoczeni&quot;, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, \u017ce &quot;bezpiecze\u0144stwo Polski wymaga solidarno\u015bci&quot;, a Szymon Ho\u0142ownia podkre\u015bla, \u017ce &quot;mamy prawo wiedzie\u0107 co si\u0119 dzieje&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-eksplozja-w-przewodowie,nzId,3376,akt,152149", "title": "Eksplozja w Przewodowie", "date_published": "2022-11-15 20:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-eksplozja-w-przewodowie,nzId,3376,akt,152149\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie/000GCG73D5LMCT59-C321.jpg\" /></a>W Przewodowie, 5 km od granicy polsko-ukrai\u0144skiej dosz\u0142o do eksplozji. Istnieje podejrzenie, \u017ce na terytorium Polski spad\u0142y rosyjskie pociski. Czekamy na oficjalne stanowisko polskich w\u0142adz w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-eksplozja-w-przewodowie,nzId,3376,akt,152233", "title": "Eksplozja w Przewodowie", "date_published": "2022-11-15 20:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-eksplozja-w-przewodowie,nzId,3376,akt,152233\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie/000GCG73D5LMCT59-C321.jpg\" /></a>W Przewodowie, 5 km od granicy polsko-ukrai\u0144skiej dosz\u0142o do eksplozji. Istnieje podejrzenie, \u017ce na terytorium Polski spad\u0142y rosyjskie pociski. Czekamy na oficjalne stanowisko polskich w\u0142adz w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-eksplozja-w-przewodowie,nzId,3376,akt,152335", "title": "Eksplozja w Przewodowie", "date_published": "2022-11-15 20:33:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-eksplozja-w-przewodowie,nzId,3376,akt,152335\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie/000GCG73D5LMCT59-C321.jpg\" /></a>W Przewodowie, 5 km od granicy polsko-ukrai\u0144skiej dosz\u0142o do eksplozji. Istnieje podejrzenie, \u017ce na terytorium Polski spad\u0142y rosyjskie pociski. Czekamy na oficjalne stanowisko polskich w\u0142adz w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kijow-blackout-po-rosyjskich-ostrzalach-nigdy-nie-bylo-tak-c,nId,6413124", "title": "Kij\u00f3w: Blackout po rosyjskich ostrza\u0142ach. \"Nigdy nie by\u0142o tak ciemno\"", "date_published": "2022-11-15 20:25:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kijow-blackout-po-rosyjskich-ostrzalach-nigdy-nie-bylo-tak-c,nId,6413124\"><img align=\"left\" alt=\"Kij\u00f3w: Blackout po rosyjskich ostrza\u0142ach. &quot;Nigdy nie by\u0142o tak ciemno&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kijow-blackout-po-rosyjskich-ostrzalach-nigdy-nie-bylo-tak-c/000GCG5EN6X63XFD-C321.jpg\" /></a>W Kijowie mamy ca\u0142kowity blackout - powiedzia\u0142 Andrij Melnyk, by\u0142y ukrai\u0144ski ambasador w Berlinie. Po zmasowanym, rosyjskim ataku rakietowym na infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 Ukrainy, w ca\u0142ym kraju wyst\u0119puj\u0105 powa\u017cne braki zasilania. - W Kijowie jeszcze nigdy nie by\u0142o tak ciemno - powiedzia\u0142 dyplomata w wywiadzie dla portalu RND.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-wolodymyr-zelenski-to-bardzo-istotna-eskalacja,nId,6413130", "title": "Przewod\u00f3w. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: To bardzo istotna eskalacja", "date_published": "2022-11-15 20:25:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-wolodymyr-zelenski-to-bardzo-istotna-eskalacja,nId,6413130\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: To bardzo istotna eskalacja\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-wolodymyr-zelenski-to-bardzo-istotna-eskalacja/000GCG877C5O0WOL-C321.jpg\" /></a>- To, przed czym Ukraina ostrzega\u0142a od dawna, wydarzy\u0142o si\u0119. To bardzo istotna eskalacja - uzna\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, odnosz\u0105c si\u0119 do wybuchu w lubelskim Przewodowie. Agencja AP poda\u0142a, \u017ce spad\u0142y tam dwie rosyjskie rakiety, przez co zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Doniesie\u0144 nie potwierdzi\u0142y Warszawa i Waszyngton.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-departament-stanu-usa-wspolpracujemy-z-polska-by-ustalic-co-,nId,6413128", "title": "Departament Stanu USA: Wsp\u00f3\u0142pracujemy z Polsk\u0105, by ustali\u0107 co si\u0119 sta\u0142o w Przewodowie", "date_published": "2022-11-15 20:24:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-departament-stanu-usa-wspolpracujemy-z-polska-by-ustalic-co-,nId,6413128\"><img align=\"left\" alt=\"Departament Stanu USA: Wsp\u00f3\u0142pracujemy z Polsk\u0105, by ustali\u0107 co si\u0119 sta\u0142o w Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/departament-stanu-usa-wspolpracujemy-z-polska-by-ustalic-co/000GCG6QP28Y87B1-C321.jpg\" /></a>Wicerzecznik ameryka\u0144skiego Departamentu Stanu Vedant Patel zabra\u0142 g\u0142os w sprawie eksplozji w Przewodowie. - Wsp\u00f3\u0142pracujemy z Polsk\u0105, by ustali\u0107, co si\u0119 sta\u0142o i jakie b\u0119d\u0105 kolejne odpowiednie kroki - powiedzia\u0142. Zastrzeg\u0142 jednak, \u017ce wci\u0105\u017c nie wie, co si\u0119 sta\u0142o w zwi\u0105zku z doniesieniami o rosyjskich rakietach, kt\u00f3re spad\u0142y na Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabici-w-eksplozji-w-przewodowie-reakcje-z-zagranicy,nId,6413117", "title": "Zabici w eksplozji w Przewodowie. Reakcje z zagranicy", "date_published": "2022-11-15 20:09:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabici-w-eksplozji-w-przewodowie-reakcje-z-zagranicy,nId,6413117\"><img align=\"left\" alt=\"Zabici w eksplozji w Przewodowie. Reakcje z zagranicy\" src=\"https://i.iplsc.com/zabici-w-eksplozji-w-przewodowie-reakcje-z-zagranicy/000GCG67KR4CCN9D-C321.jpg\" /></a>Eksplozje w Przewodowie w pobli\u017cu granicy Polski z Ukrain\u0105 zabi\u0142y dwie osoby. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji na terytorium Polski spad\u0142y rosyjskie pociski. Pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze oficjalne komentarze z zagranicy w tej sprawie.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-rosyjski-resort-obrony-o-wybuchu-celowa-prowokacja,nId,6413111", "title": "Przewod\u00f3w. Rosyjski resort obrony o wybuchu. \"Celowa prowokacja\"", "date_published": "2022-11-15 19:58:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewodow-rosyjski-resort-obrony-o-wybuchu-celowa-prowokacja,nId,6413111\"><img align=\"left\" alt=\"Przewod\u00f3w. Rosyjski resort obrony o wybuchu. &quot;Celowa prowokacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przewodow-rosyjski-resort-obrony-o-wybuchu-celowa-prowokacja/000GCG4AU0IK9OLW-C321.jpg\" /></a>'Informacje polskich medi\u00f3w i urz\u0119dnik\u00f3w o uderzeniu rosyjskich rakiet w Polsk\u0119 s\u0105 celow\u0105 prowokacj\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu eskalacj\u0119 sytuacji&quot; - przekaza\u0142o Ministerstwo Obrony w Moskwie, cytowane przez Reutera. W ten spos\u00f3b odnios\u0142o si\u0119 do zdarzenia w lubelskim Przewodowie, gdzie - jak poda\u0142a agencja AP - spad\u0142y dwie rosyjskie rakiety, zabijaj\u0105c dwie osoby. Polskie w\u0142adze, jak i ameryka\u0144ski Pentagon, nie potwierdzi\u0142y przyczyn zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nad-polske-nadciaga-arktyczny-front-mozliwe-silne-mrozy-i-op,nId,6413096", "title": "Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga arktyczny front. Mo\u017cliwe silne mrozy i opady \u015bniegu", "date_published": "2022-11-15 19:48:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nad-polske-nadciaga-arktyczny-front-mozliwe-silne-mrozy-i-op,nId,6413096\"><img align=\"left\" alt=\"Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga arktyczny front. Mo\u017cliwe silne mrozy i opady \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/nad-polske-nadciaga-arktyczny-front-mozliwe-silne-mrozy-i-op/000GCFXZ4QEQIDBF-C321.jpg\" /></a>Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga arktyczny front, kt\u00f3ry przyniesie niskie temperatury w ca\u0142ym kraju. Wraz z pocz\u0105tkiem weekendu w ci\u0105gu dnia s\u0142upki rt\u0119ci oscylowa\u0107 b\u0119d\u0105 w okolicach zera, za\u015b w przysz\u0142ym tygodniu synoptycy ostrzegaj\u0105 przed mrozami, kt\u00f3re mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 nawet - 20 st. Celsjusza. Mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 tak\u017ce silne opady \u015bniegu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ap-na-polske-spadly-dwie-rakiety-zginely-dwie-osoby,nId,6413052", "title": "AP: Na Polsk\u0119 spad\u0142y dwie rakiety, zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2022-11-15 19:15:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ap-na-polske-spadly-dwie-rakiety-zginely-dwie-osoby,nId,6413052\"><img align=\"left\" alt=\"AP: Na Polsk\u0119 spad\u0142y dwie rakiety, zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/ap-na-polske-spadly-dwie-rakiety-zginely-dwie-osoby/000GCFO53QG34A2H-C321.jpg\" /></a>Wysoki rang\u0105 funkcjonariusz ameryka\u0144skiego wywiadu poinformowa\u0142 w rozmowie z agencj\u0105 Associated Press, \u017ce na terytorium Polski spad\u0142y dwie rosyjskie rakiety. Uderzy\u0142y w suszarnie zbo\u017ca w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w (woj. lubelskie). Zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Pentagon poinformowa\u0142, \u017ce na razie nie mo\u017ce potwierdzi\u0107 tej informacji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ap-na-polska-miejscowosc-przewodow-spadly-dwie-rakiety-zgine,nId,6413052", "title": "AP: Na polsk\u0105 miejscowo\u015b\u0107 Przewod\u00f3w spad\u0142y dwie rakiety, zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "date_published": "2022-11-15 19:15:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ap-na-polska-miejscowosc-przewodow-spadly-dwie-rakiety-zgine,nId,6413052\"><img align=\"left\" alt=\"AP: Na polsk\u0105 miejscowo\u015b\u0107 Przewod\u00f3w spad\u0142y dwie rakiety, zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/ap-na-polska-miejscowosc-przewodow-spadly-dwie-rakiety-zgine/000GCFO53QG34A2H-C321.jpg\" /></a>Wysoki rang\u0105 funkcjonariusz ameryka\u0144skiego wywiadu poinformowa\u0142 w rozmowie z agencj\u0105 Associated Press, \u017ce na terytorium Polski spad\u0142y dwie rosyjskie rakiety. Uderzy\u0142y w suszarnie zbo\u017ca w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w (woj. lubelskie). Zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Pentagon poinformowa\u0142, \u017ce na razie nie mo\u017ce potwierdzi\u0107 tej informacji, podobne stanowisko ma ameryka\u0144ski Departament Stanu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cir-pilne-posiedzenie-rzadu-o-godz-21,nId,6413095", "title": "CIR: Pilne posiedzenie rz\u0105du o godz. 21", "date_published": "2022-11-15 19:10:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cir-pilne-posiedzenie-rzadu-o-godz-21,nId,6413095\"><img align=\"left\" alt=\"CIR: Pilne posiedzenie rz\u0105du o godz. 21\" src=\"https://i.iplsc.com/cir-pilne-posiedzenie-rzadu-o-godz-21/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Centrum Informacyjne Rz\u0105du poinformowa\u0142o, \u017ce o godz. 21 odb\u0119dzie si\u0119 pilne posiedzenie Rady Ministr\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cir-zaplanowano-pilne-posiedzenie-rzadu,nId,6413095", "title": "CIR: Zaplanowano pilne posiedzenie rz\u0105du", "date_published": "2022-11-15 19:10:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cir-zaplanowano-pilne-posiedzenie-rzadu,nId,6413095\"><img align=\"left\" alt=\"CIR: Zaplanowano pilne posiedzenie rz\u0105du \" src=\"https://i.iplsc.com/cir-zaplanowano-pilne-posiedzenie-rzadu/000GCG0DFU0GA1DR-C321.jpg\" /></a>Centrum Informacyjne Rz\u0105du poinformowa\u0142o, \u017ce na godz. 21 zaplanowano pilne posiedzenie Rady Ministr\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-rzecznik-rzadu-apeluje-aby-nie-powielac,nId,6413093", "title": "Wybuch w Przewodowie. Rzecznik rz\u0105du: Apeluj\u0119, aby nie powiela\u0107 niepotwierdzonych informacji", "date_published": "2022-11-15 19:09:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-w-przewodowie-rzecznik-rzadu-apeluje-aby-nie-powielac,nId,6413093\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w Przewodowie. Rzecznik rz\u0105du: Apeluj\u0119, aby nie powiela\u0107 niepotwierdzonych informacji\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-przewodowie-rzecznik-rzadu-apeluje-aby-nie-powielac/000GCFUXFCHFQCJO-C321.jpg\" /></a>Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zaapelowa\u0142 we wtorkowy wiecz\u00f3r, aby w sprawie &quot;sytuacji kryzysowej&quot; w Polsce nie powiela\u0107 niepotwierdzonych informacji. Po godz. 20:00 agencja AP przekaza\u0142a, \u017ce &quot;rosyjskie pociski przelecia\u0142y nad terytorium Polski - cz\u0142onka NATO - i spowodowa\u0142y \u015bmier\u0107 dw\u00f3ch os\u00f3b&quot;. Powo\u0142a\u0142a si\u0119 na informacje od &quot;wysokiego rang\u0105 urz\u0119dnika ameryka\u0144skiego wywiadu&quot;. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w (woj. lubelskie), pi\u0119\u0107 kilometr\u00f3w od granicy z Ukrain\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-eksplozja-w-przewodowie-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6413054", "title": "Eksplozja w Przewodowie. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-11-15 17:59:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-eksplozja-w-przewodowie-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6413054\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Przewodowie. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-przewodowie-nie-zyja-dwie-osoby/000GCFP1AHKGLMBQ-C321.jpg\" /></a>Wybuch w miejscowo\u015bci Przewod\u00f3w w powiecie hrubieszowskim. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby, na miejscu s\u0105 s\u0142u\u017cby, a tak\u017ce przedstawiciele w\u0142adz lokalnych i wojska. Na razie nie wiadomo, jakie s\u0105 przyczyny eksplozji. - Udaj\u0119 si\u0119 w\u0142a\u015bnie na miejsce, ale jednocze\u015bnie sprawdzamy, czy to nie by\u0142o zdarzenie losowe - przekaza\u0142 Interii wojewoda lubelski Lech Sprawka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-polska-kolej-poczeka-coraz-trudniej-sprawdzic-o-ile-spozni-s,nId,6412919", "title": "Polska Kolej Poczeka. Coraz trudniej sprawdzi\u0107, o ile sp\u00f3\u017ani si\u0119 poci\u0105g", "date_published": "2022-11-15 17:27:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-polska-kolej-poczeka-coraz-trudniej-sprawdzic-o-ile-spozni-s,nId,6412919\"><img align=\"left\" alt=\"Polska Kolej Poczeka. Coraz trudniej sprawdzi\u0107, o ile sp\u00f3\u017ani si\u0119 poci\u0105g\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-kolej-poczeka-coraz-trudniej-sprawdzic-o-ile-spozni-s/000GCFGVLUK9L9IT-C321.jpg\" /></a>Polska sie\u0107 kolejowa ma zbyt ma\u0142\u0105 przepustowo\u015b\u0107, wi\u0119c poci\u0105gi si\u0119 sp\u00f3\u017aniaj\u0105 - przyzna\u0142 szef Urz\u0119du Transportu Kolejowego. Jak doda\u0142, podr\u00f3\u017cni je\u017cd\u017c\u0105 d\u0142u\u017cej ni\u017c powinni tak\u017ce ze wzgl\u0119du na braki w taborach r\u00f3\u017cnych sp\u00f3\u0142ek. Skutek jest taki, \u017ce na wakacjach sp\u00f3\u017ania\u0142o si\u0119 ponad 40 procent sk\u0142ad\u00f3w PKP Intercity. Wyrozumiali pasa\u017cerowie chc\u0105 sprawdzi\u0107 przed podr\u00f3\u017c\u0105, czy wybrany przez nich poci\u0105g cz\u0119sto \u0142apie op\u00f3\u017anienia. Mi\u0142o\u015bnicy komunikacji zbiorowej alarmuj\u0105 jednak, \u017ce zbieranie takich danych jest utrudniane.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowcy-znow-zaplaca-wiecej-czy-wymiana-opon-na-zimowe-jest,nId,6412446", "title": "Kierowcy zn\u00f3w zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej. Czy wymiana opon na zimowe jest obowi\u0105zkowa?", "date_published": "2022-11-15 17:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowcy-znow-zaplaca-wiecej-czy-wymiana-opon-na-zimowe-jest,nId,6412446\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowcy zn\u00f3w zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej. Czy wymiana opon na zimowe jest obowi\u0105zkowa?\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowcy-znow-zaplaca-wiecej-czy-wymiana-opon-na-zimowe-jest/000GCCWPA086448S-C321.jpg\" /></a>Wymiana opon na zimowe to temat, kt\u00f3ry jak bumerang wraca ka\u017cdej jesieni. W tym roku pytanie o konieczno\u015b\u0107 zmiany ogumienia ma wymiar r\u00f3wnie\u017c ekonomiczny. Wy\u017cszy rachunek, chocia\u017cby za ogrzewanie samochodowego warsztatu oznacza, \u017ce jednocze\u015bnie ceny wymiany opon b\u0119d\u0105 wy\u017csze ni\u017c wiosn\u0105. Sprawdzamy, ile kosztuje wymiana opon na zimowe oraz czy jest to obowi\u0105zek polskich kierowc\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moldawia-brak-pradu-w-kraju-po-ostrzale-ukrainy-jestesmy-zag,nId,6413027", "title": "Mo\u0142dawia: Brak pr\u0105du w kraju po ostrzale Ukrainy. \"Jeste\u015bmy zagro\u017ceni\"", "date_published": "2022-11-15 17:19:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moldawia-brak-pradu-w-kraju-po-ostrzale-ukrainy-jestesmy-zag,nId,6413027\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u0142dawia: Brak pr\u0105du w kraju po ostrzale Ukrainy. &quot;Jeste\u015bmy zagro\u017ceni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/moldawia-brak-pradu-w-kraju-po-ostrzale-ukrainy-jestesmy-zag/000GCFGQX9E94SP6-C321.jpg\" /></a>Bombardowanie ukrai\u0144skich elektrowni spowodowa\u0142o od\u0142\u0105czenie linii energetycznych w Mo\u0142dawii - poinformowa\u0142 mo\u0142dawski minister infrastruktury Andrei Spinu. Polityk zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;rosyjska agresja na Ukrain\u0119 dotyczy r\u00f3wnie\u017c bezpo\u015brednio Mo\u0142dawii&quot;, dlatego apelowa\u0142 o zachowanie czujno\u015bci i wzajemn\u0105 solidarno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilna-narada-w-bbn-zaistniala-sytuacja-kryzysowa,nId,6412981", "title": "Pilna narada w BBN. \"Zaistnia\u0142a sytuacja kryzysowa\"", "date_published": "2022-11-15 17:07:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pilna-narada-w-bbn-zaistniala-sytuacja-kryzysowa,nId,6412981\"><img align=\"left\" alt=\"Pilna narada w BBN. &quot;Zaistnia\u0142a sytuacja kryzysowa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pilna-narada-w-bbn-zaistniala-sytuacja-kryzysowa/000GCFQP4V51QLS7-C321.jpg\" /></a>W siedzibie Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego (BBN) w Warszawie trwa zwo\u0142ane w trybie pilnym przez premiera spotkanie z udzia\u0142em cz\u0142onk\u00f3w Komitetu Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych. Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zaznaczy\u0142 w o\u015bwiadczeniu dla medi\u00f3w, \u017ce decyzj\u0119 podj\u0119to &quot;w zwi\u0105zku z zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0105 kryzysow\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zwolal-w-trybie-pilnym-komitet-rady-ministrow-do-spr,nId,6412981", "title": "Premier zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym Komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego", "date_published": "2022-11-15 17:07:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-zwolal-w-trybie-pilnym-komitet-rady-ministrow-do-spr,nId,6412981\"><img align=\"left\" alt=\"Premier zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym Komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-zwolal-w-trybie-pilnym-komitet-rady-ministrow-do-spr/000FA05GM3LQWBVG-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zwo\u0142a\u0142 w trybie pilnym Komitet Rady Ministr\u00f3w do spraw Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i spraw Obronnych - og\u0142osi\u0142 na Twitterze rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ostroleka-dal-sie-namowic-na-intymne-nagranie-padl-ofiara-sz,nId,6412821", "title": "Ostro\u0142\u0119ka: Da\u0142 si\u0119 nam\u00f3wi\u0107 na intymne nagranie, pad\u0142 ofiar\u0105 szanta\u017cystki", "date_published": "2022-11-15 17:01:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ostroleka-dal-sie-namowic-na-intymne-nagranie-padl-ofiara-sz,nId,6412821\"><img align=\"left\" alt=\"Ostro\u0142\u0119ka: Da\u0142 si\u0119 nam\u00f3wi\u0107 na intymne nagranie, pad\u0142 ofiar\u0105 szanta\u017cystki\" src=\"https://i.iplsc.com/ostroleka-dal-sie-namowic-na-intymne-nagranie-padl-ofiara-sz/000COZSRQRMTA06S-C321.jpg\" /></a>Skuszony erotyczn\u0105 propozycj\u0105 mieszkaniec okolic Ostro\u0142\u0119ki pad\u0142 ofiar\u0105 szanta\u017cystki. Kobieta zaprezentowa\u0142a mu swoje wdzi\u0119ki na czacie wideo, a gdy on zrobi\u0142 to samo, zagrozi\u0142a, \u017ce rozpowszechni film w internecie. W zamian za nagranie za\u017c\u0105da\u0142a pieni\u0119dzy. Szuka jej policja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-przegralo-glosowanie-w-sejmie-przeprowadzono-reasumpcje-,nId,6412841", "title": "PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie w Sejmie. Przeprowadzono reasumpcj\u0119, opozycja wysz\u0142a z sali", "date_published": "2022-11-15 16:14:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-przegralo-glosowanie-w-sejmie-przeprowadzono-reasumpcje-,nId,6412841\"><img align=\"left\" alt=\"PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie w Sejmie. Przeprowadzono reasumpcj\u0119, opozycja wysz\u0142a z sali \" src=\"https://i.iplsc.com/pis-przegralo-glosowanie-w-sejmie-przeprowadzono-reasumpcje/000GCF1IJJ3TUTLH-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w trakcie posiedzenia sejmowej Komisji Finans\u00f3w Publicznych przegra\u0142o g\u0142osowanie dotycz\u0105ce regu\u0142y wydatkowej. Przedstawiciele partii rz\u0105dz\u0105cej za\u017c\u0105dali przeprowadzenia reasumpcji. Wniosek znalaz\u0142 poparcie, a pos\u0142owie opozycji na znak protestu wyszli z sali obrad. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piecio-szescio-i-siedmiomiliardowy-czlowiek-na-ziemi-wiadomo,nId,6412532", "title": "Pi\u0119cio-, sze\u015bcio- i siedmiomiliardowy cz\u0142owiek na Ziemi. Wiadomo, kim s\u0105", "date_published": "2022-11-15 15:55:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piecio-szescio-i-siedmiomiliardowy-czlowiek-na-ziemi-wiadomo,nId,6412532\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119cio-, sze\u015bcio- i siedmiomiliardowy cz\u0142owiek na Ziemi. Wiadomo, kim s\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/piecio-szescio-i-siedmiomiliardowy-czlowiek-na-ziemi-wiadomo/000GCCSAWWVLCYT7-C321.jpg\" /></a>We wtorek urodzi\u0142 si\u0119 o\u015bmiomiliardowy cz\u0142owiek i ludno\u015b\u0107 \u015bwiata wesz\u0142a w now\u0105 er\u0119. Dodatkowy miliard mieszka\u0144c\u00f3w Ziemi pojawi\u0142 si\u0119 11 lat po tym, gdy na \u015bwiat przysz\u0142o siedmiomiliardowe dziecko. Przybli\u017camy, kim s\u0105 i jak dzi\u015b \u017cyj\u0105 osoby, kt\u00f3re w przesz\u0142o\u015bci zosta\u0142y symbolicznie uznane za pi\u0119cio-, sze\u015bcio- i siedmiomiliardowego obywatela \u015bwiata.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-brakuje-lekow-w-aptekach-takze-tych-bez-zamiennikow,nId,6412826", "title": "Niemcy: Brakuje lek\u00f3w w aptekach. Tak\u017ce tych bez zamiennik\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 15:53:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-brakuje-lekow-w-aptekach-takze-tych-bez-zamiennikow,nId,6412826\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Brakuje lek\u00f3w w aptekach. Tak\u017ce tych bez zamiennik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-brakuje-lekow-w-aptekach-takze-tych-bez-zamiennikow/000G6UK9L9J0BL4P-C321.jpg\" /></a>&quot;Unikajcie niepotrzebnego gromadzenia lek\u00f3w, aby nie nara\u017ca\u0107 na niebezpiecze\u0144stwo innych pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy pilnie ich potrzebuj\u0105&quot; - apeluj\u0105 media do Niemc\u00f3w. W tamtejszych aptekach brakuje wielu lek\u00f3w, w tym syrop\u00f3w przeciwgor\u0105czkowych dla dzieci oraz niekt\u00f3rych \u015brodk\u00f3w przeciwb\u00f3lowych. Zdaniem znawc\u00f3w rynku powodem jest zmniejszenie skali produkcji w czasie, gdy na \u015bwiecie szala\u0142 koronawirus.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkolenie-ukrainskich-zolnierzy-w-polsce-blaszczak-o-szczego,nId,6412805", "title": "Szkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Polsce. B\u0142aszczak o szczeg\u00f3\u0142ach", "date_published": "2022-11-15 15:33:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkolenie-ukrainskich-zolnierzy-w-polsce-blaszczak-o-szczego,nId,6412805\"><img align=\"left\" alt=\"Szkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Polsce. B\u0142aszczak o szczeg\u00f3\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/szkolenie-ukrainskich-zolnierzy-w-polsce-blaszczak-o-szczego/000GCEKDO3BE224F-C321.jpg\" /></a>- Ministrowie obrony Unii Europejskiej byli zgodni, \u017ce Ukrain\u0119 nale\u017cy wspiera\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON Mariusz B\u0142aszczak po rozmowach w Brukseli ze swoimi odpowiednikami z pozosta\u0142ych kraj\u00f3w unijnych. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce koszty pobytu ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w wojew\u00f3dztwie lubuskim, kt\u00f3rzy na tamtejszym poligonie przejd\u0105 \u0107wiczenia, pokryje bud\u017cet UE.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-na-lotnisku-w-bagdadzie-trwa-ewakuacja-pasazerow,nId,6412765", "title": "Po\u017car na lotnisku w Bagdadzie. Trwa ewakuacja pasa\u017cer\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 15:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-na-lotnisku-w-bagdadzie-trwa-ewakuacja-pasazerow,nId,6412765\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car na lotnisku w Bagdadzie. Trwa ewakuacja pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-na-lotnisku-w-bagdadzie-trwa-ewakuacja-pasazerow/000GCE691963V9ME-C321.jpg\" /></a>W hali odlot\u00f3w mi\u0119dzynarodowego lotniska w Bagdadzie wybuch\u0142 po\u017car - donosi agencja Reutera. S\u0142u\u017cby ewakuuj\u0105 ludzi i walcz\u0105 z p\u0142omieniami, lecz wci\u0105\u017c brak informacji o ewentualnych poszkodowanych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-falszywe-sklepy-z-weglem-pgg-zawiadomila-sluzby,nId,6412797", "title": "Fa\u0142szywe sklepy z w\u0119glem. PGG zawiadomi\u0142a s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-11-15 15:18:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-falszywe-sklepy-z-weglem-pgg-zawiadomila-sluzby,nId,6412797\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywe sklepy z w\u0119glem. PGG zawiadomi\u0142a s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywe-sklepy-z-weglem-pgg-zawiadomila-sluzby/000G36RQ51SV1JMH-C321.jpg\" /></a>Oszu\u015bci wykorzystuj\u0105 kryzys energetyczny i zak\u0142adaj\u0105 fa\u0142szywe strony podobne do e-sklepu Polskiej Grupy G\u00f3rniczej. Ich adresy maj\u0105 zmyli\u0107 potencjalnych klient\u00f3w. &quot;To nowy spos\u00f3b oszust\u00f3w, aby was okra\u015b\u0107!&quot; - ostrzega Zesp\u00f3\u0142 Reagowania na Incydenty Bezpiecze\u0144stwa Komputerowego Komisji Nadzoru Finansowego. Z kolei PGG zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119 na policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-psl-chce-przejac-czesc-wladzy-w-krakowie-w-tle-byly-polityk-,nId,6412403", "title": "PSL chce przej\u0105\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142adzy w Krakowie. W tle by\u0142y polityk PO", "date_published": "2022-11-15 15:06:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-psl-chce-przejac-czesc-wladzy-w-krakowie-w-tle-byly-polityk-,nId,6412403\"><img align=\"left\" alt=\"PSL chce przej\u0105\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142adzy w Krakowie. W tle by\u0142y polityk PO\" src=\"https://i.iplsc.com/psl-chce-przejac-czesc-wladzy-w-krakowie-w-tle-byly-polityk/000GCE6NH448SDF1-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze PSL sugeruj\u0105 prezydentowi Krakowa Jackowi Majchrowskiemu, aby ten pozbawi\u0142 stanowiska swojego zast\u0119pc\u0119, Andrzeja Kuliga. Jego miejsce mia\u0142by zaj\u0105\u0107 lider krakowskich struktur partii Piotr Kempf - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. W poniedzia\u0142ek szef ludowc\u00f3w W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz razem z prezydentem Majchrowskim, by\u0142ym politykiem PO Ireneuszem Rasiem i dzia\u0142aczem Polski 2050 Rafa\u0142em Komarewiczem maj\u0105 zainaugurowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 ruchu odnowy samorz\u0105du ma\u0142opolskiego. To kolejny krok w politycznej uk\u0142adance zwi\u0105zanej z nadchodz\u0105cymi wyborami...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-tragiczny-wypadek-w-elektrowni-belchatow-zginal-32-letni-mez,nId,6412677", "title": "Tragiczny wypadek w elektrowni Be\u0142chat\u00f3w. Zgin\u0105\u0142 32-letni m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-11-15 14:52:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-tragiczny-wypadek-w-elektrowni-belchatow-zginal-32-letni-mez,nId,6412677\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w elektrowni Be\u0142chat\u00f3w. Zgin\u0105\u0142 32-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-elektrowni-belchatow-zginal-32-letni-mez/000GCDD5G31WHO15-C321.jpg\" /></a>32-letni pracownik firmy zewn\u0119trznej zgin\u0105\u0142 w wypadku w Elektrowni Be\u0142chat\u00f3w (woj. \u0142\u00f3dzkie). Zgodnie z informacjami przekazanymi przez policj\u0119 m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci. Okoliczno\u015bci i przebieg zdarzenia s\u0105 wyja\u015bniane przez \u015bledczych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatkowe-pieniadze-do-emerytury-jest-na-to-sposob-oto-najwa,nId,6412659", "title": "Dodatkowe pieni\u0105dze do emerytury? Jest na to spos\u00f3b. Oto najwa\u017cniejsze zasady", "date_published": "2022-11-15 14:26:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatkowe-pieniadze-do-emerytury-jest-na-to-sposob-oto-najwa,nId,6412659\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatkowe pieni\u0105dze do emerytury? Jest na to spos\u00f3b. Oto najwa\u017cniejsze zasady\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatkowe-pieniadze-do-emerytury-jest-na-to-sposob-oto-najwa/000FZ64LS2VAQWAR-C321.jpg\" /></a>Emeryci cz\u0119sto decyduj\u0105 si\u0119 na podj\u0119cie pracy, aby dorobi\u0107 do swoich \u015bwiadcze\u0144. Jednak senior\u00f3w r\u00f3wnie\u017c obejmuj\u0105 przepisy oraz limity, kt\u00f3re warunkuj\u0105 dodatkowe zarobki oraz okre\u015blaj\u0105 obowi\u0105zki, jakie nak\u0142ada na nich prawo. Sprawd\u017a, na jakich zasadach emeryci mog\u0105 podj\u0105\u0107 prac\u0119 i jakie s\u0105 ograniczenia w dorabianiu do \u015bwiadcze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytura-nie-wystarcza-na-zycie-oto-jak-mozesz-dorobic-najw,nId,6412659", "title": "Emerytura nie wystarcza na \u017cycie? Oto jak mo\u017cesz dorobi\u0107. Najwa\u017cniejsze zasady", "date_published": "2022-11-15 14:26:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytura-nie-wystarcza-na-zycie-oto-jak-mozesz-dorobic-najw,nId,6412659\"><img align=\"left\" alt=\"Emerytura nie wystarcza na \u017cycie? Oto jak mo\u017cesz dorobi\u0107. Najwa\u017cniejsze zasady\" src=\"https://i.iplsc.com/emerytura-nie-wystarcza-na-zycie-oto-jak-mozesz-dorobic-najw/000FZ64LS2VAQWAR-C321.jpg\" /></a>Emeryci cz\u0119sto decyduj\u0105 si\u0119 na podj\u0119cie pracy, aby dorobi\u0107 do swoich \u015bwiadcze\u0144. Jednak senior\u00f3w r\u00f3wnie\u017c obejmuj\u0105 przepisy oraz limity, kt\u00f3re warunkuj\u0105 dodatkowe zarobki oraz okre\u015blaj\u0105 obowi\u0105zki, jakie nak\u0142ada na nich prawo. Sprawd\u017a, na jakich zasadach emeryci mog\u0105 podj\u0105\u0107 prac\u0119 i jakie s\u0105 ograniczenia w dorabianiu do \u015bwiadcze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie-wybuchy-w-stolicy-ukrainy,nId,6412694", "title": "Alarm przeciwlotniczy w Kijowie. Wybuchy w stolicy Ukrainy", "date_published": "2022-11-15 13:48:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie-wybuchy-w-stolicy-ukrainy,nId,6412694\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm przeciwlotniczy w Kijowie. Wybuchy w stolicy Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie-wybuchy-w-stolicy-ukrainy/000GCD1ZUQ5I6AY0-C321.jpg\" /></a>Na Ukrainie we wtorek po po\u0142udniu og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Media i sieci spo\u0142eczno\u015bciowe przekazuj\u0105 doniesienia o odg\u0142osach wybuch\u00f3w w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie-wybuchy-w-stolicy-ukrainy-i-,nId,6412694", "title": "Alarm przeciwlotniczy w Kijowie. Wybuchy w stolicy Ukrainy i we Lwowie", "date_published": "2022-11-15 13:48:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie-wybuchy-w-stolicy-ukrainy-i-,nId,6412694\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm przeciwlotniczy w Kijowie. Wybuchy w stolicy Ukrainy i we Lwowie\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-przeciwlotniczy-w-kijowie-wybuchy-w-stolicy-ukrainy-i/000GCD61FJHREN72-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ej Ukrainie og\u0142oszono we wtorek alarm przeciwlotniczy. W Kijowie trafione zosta\u0142y dwa budynki mieszkalne - powiadomi\u0142 mer Witalij Kliczko, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wst\u0119pne ustalenia. Kilka rakiet uda\u0142o si\u0119 zestrzeli\u0107 nad stolic\u0105. Wybuchy s\u0142ycha\u0107 r\u00f3wnie\u017c we Lwowie. Do atak\u00f3w dosz\u0142o w trakcie szczytu przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw G20, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 na indonezyjskiej wyspie Bali. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-w-kijowie-co-najmniej-jedna-ofiara,nId,6412694", "title": "Atak rakietowy w Kijowie. Co najmniej jedna ofiara", "date_published": "2022-11-15 13:48:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-rakietowy-w-kijowie-co-najmniej-jedna-ofiara,nId,6412694\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rakietowy w Kijowie. Co najmniej jedna ofiara\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rakietowy-w-kijowie-co-najmniej-jedna-ofiara/000GCD61FJHREN72-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ej Ukrainie og\u0142oszono we wtorek alarm przeciwlotniczy. W Kijowie trafione zosta\u0142y dwa budynki mieszkalne - powiadomi\u0142 mer Witalij Kliczko, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wst\u0119pne ustalenia. Kilka rakiet uda\u0142o si\u0119 zestrzeli\u0107 nad stolic\u0105. Wybuchy s\u0142ycha\u0107 r\u00f3wnie\u017c we Lwowie. Do atak\u00f3w dosz\u0142o w trakcie szczytu przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw G20, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 na indonezyjskiej wyspie Bali. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-odkrycie-dwulatek-zmarl-z-powodu-grzyba-w-mieszkan,nId,6412705", "title": "Szokuj\u0105ce odkrycie. Dwulatek zmar\u0142 z powodu grzyba w mieszkaniu", "date_published": "2022-11-15 13:44:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-odkrycie-dwulatek-zmarl-z-powodu-grzyba-w-mieszkan,nId,6412705\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce odkrycie. Dwulatek zmar\u0142 z powodu grzyba w mieszkaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-odkrycie-dwulatek-zmarl-z-powodu-grzyba-w-mieszkan/000GCD27VAT9VNL1-C321.jpg\" /></a>Awaab Ishak zmar\u0142 wkr\u00f3tce po swoich drugich urodzinach, w grudniu 2020 r. Jego dom w Rochdale w Wielkiej Brytanii by\u0142 nara\u017cony na rozleg\u0142\u0105 ple\u015b\u0144 - oceni\u0142 ekspert. Zdaniem geodety budynek nie nadawa\u0142 si\u0119 do zamieszkania przez ludzi. W krwi i p\u0142ucach zmar\u0142ego ch\u0142opca znaleziono grzyba.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-chce-odwolania-zbigniewa-ziobry-jest-wniosek,nId,6412685", "title": "Opozycja chce odwo\u0142ania Zbigniewa Ziobry. Jest wniosek", "date_published": "2022-11-15 13:42:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-chce-odwolania-zbigniewa-ziobry-jest-wniosek,nId,6412685\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja chce odwo\u0142ania Zbigniewa Ziobry. Jest wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-chce-odwolania-zbigniewa-ziobry-jest-wniosek/000GCD17AUDCKUJ6-C321.jpg\" /></a>Opozycja sk\u0142ada wniosek o odwo\u0142anie ministra sprawiedliwo\u015bci i prokuratora generalnego Zbigniewa Ziobr\u0119 - poinformowali przedstawiciele KO i Lewicy podczas wsp\u00f3lnej konferencji prasowej w Sejmie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-atak-nozownika-w-myslenicach-wiemy-co-kierowca-biskupa-zezna,nId,6412718", "title": "Atak no\u017cownika w My\u015blenicach. Wiemy co, kierowca biskupa zezna\u0142 \u015bledczym", "date_published": "2022-11-15 13:25:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-atak-nozownika-w-myslenicach-wiemy-co-kierowca-biskupa-zezna,nId,6412718\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w My\u015blenicach. Wiemy co, kierowca biskupa zezna\u0142 \u015bledczym\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-myslenicach-wiemy-co-kierowca-biskupa-zezna/000GCD4C4U1JNNEY-C321.jpg\" /></a>To nie k\u0142\u00f3tnia o \u017ale zaparkowany samoch\u00f3d by\u0142a przyczyn\u0105 ataku no\u017cownika na kierowc\u0119 biskupa Roberta Chrz\u0105szcza. \u015aledczy przes\u0142uchali w szpitalu rannego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Wed\u0142ug ustale\u0144 Interii zezna\u0142 on, \u017ce napastnik wyszed\u0142 z lasu i bez \u017cadnej wymiany zda\u0144 zada\u0142 kilka cios\u00f3w no\u017cem. Prokuratur przedstawi\u0142 m\u0119\u017cczy\u017anie zarzut  usi\u0142owania zab\u00f3jstwa i spowodowania obra\u017ce\u0144 trwaj\u0105cych powy\u017cej siedmiu dni.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chcial-zabic-z-zazdrosci-20-latka-uciekla-wyskakujac-z-okna,nId,6412616", "title": "Chcia\u0142 zabi\u0107 z zazdro\u015bci. 20-latka uciek\u0142a, wyskakuj\u0105c z okna", "date_published": "2022-11-15 13:10:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-chcial-zabic-z-zazdrosci-20-latka-uciekla-wyskakujac-z-okna,nId,6412616\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 zabi\u0107 z zazdro\u015bci. 20-latka uciek\u0142a, wyskakuj\u0105c z okna \" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-zabic-z-zazdrosci-20-latka-uciekla-wyskakujac-z-okna/000GCCQJSFSP5MRX-C321.jpg\" /></a>Obywatel Zimbabwe z zazdro\u015bci pr\u00f3bowa\u0142 dokona\u0107 zab\u00f3jstwa swojej dziewczyny. M\u0119\u017cczyzna po powrocie do domu zacz\u0105\u0142 bi\u0107 20-latk\u0119, grozi\u0107 jej \u015bmierci\u0105 oraz pr\u00f3bowa\u0142 zaatakowa\u0107 no\u017cem. Kobieta w obawie przed swoim \u017cyciem wyskoczy\u0142a z okna na drugim pi\u0119trze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-owczarek-niemiecki-obronil-dziecko-przed-atakiem-inn,nId,6412629", "title": "Floryda: Owczarek niemiecki obroni\u0142 dziecko przed atakiem innego psa", "date_published": "2022-11-15 12:35:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-owczarek-niemiecki-obronil-dziecko-przed-atakiem-inn,nId,6412629\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Owczarek niemiecki obroni\u0142 dziecko przed atakiem innego psa\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-owczarek-niemiecki-obronil-dziecko-przed-atakiem-inn/000GCCS6WGI8KANG-C321.jpg\" /></a>Owczarek niemiecki obroni\u0142 6-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3rego pr\u00f3bowa\u0142 zaatakowa\u0107 inny pies. Ojciec dziecka opublikowa\u0142 nagranie sytuacji w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, a wideo zyska\u0142o ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 w sieci. Mimo \u017ce sytuacja wygl\u0105da\u0142a gro\u017anie, ch\u0142opcu nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-lawrow-o-negocjacjach-warunki-ukrainy-sa-nierealist,nId,6412621", "title": "Siergiej \u0141awrow o negocjacjach: Warunki Ukrainy s\u0105 nierealistyczne", "date_published": "2022-11-15 12:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-lawrow-o-negocjacjach-warunki-ukrainy-sa-nierealist,nId,6412621\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej \u0141awrow o negocjacjach: Warunki Ukrainy s\u0105 nierealistyczne\" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-lawrow-o-negocjacjach-warunki-ukrainy-sa-nierealist/000GCCRFT8PV8J0F-C321.jpg\" /></a>Minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej \u0141awrow powiedzia\u0142 we wtorek, przemawiaj\u0105c na szczycie G20, \u017ce ukrai\u0144skie warunki wznowienia rozm\u00f3w z Moskw\u0105 s\u0105 &quot;nierealistyczne&quot;. Jak podkre\u015bla agencja AP, na szczycie ro\u015bnie presja na Rosj\u0119, by zako\u0144czy\u0142a konflikt.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-widzieli-sie-tylko-raz-przyjela-oswiadczyny-i-wytatuowala-im,nId,6412589", "title": "Widzieli si\u0119 tylko raz. Przyj\u0119\u0142a o\u015bwiadczyny i wytatuowa\u0142a imi\u0119 na twarzy", "date_published": "2022-11-15 12:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-widzieli-sie-tylko-raz-przyjela-oswiadczyny-i-wytatuowala-im,nId,6412589\"><img align=\"left\" alt=\"Widzieli si\u0119 tylko raz. Przyj\u0119\u0142a o\u015bwiadczyny i wytatuowa\u0142a imi\u0119 na twarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/widzieli-sie-tylko-raz-przyjela-oswiadczyny-i-wytatuowala-im/000GCCN8E6LJX2JI-C321.jpg\" /></a>Brytyjka zakocha\u0142a si\u0119 w Amerykaninie, kt\u00f3ry odsiaduje wyrok za podw\u00f3jne morderstwo. Para spotka\u0142a si\u0119 tylko raz - w zak\u0142adzie karnym. 27-latka przyj\u0119\u0142a o\u015bwiadczyny i wytatuowa\u0142a sobie imi\u0119 wybranka na twarzy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-cios-dla-donalda-trumpa-kolejna-sojuszniczka-przegrywa-w,nId,6412586", "title": "USA. Cios dla Donalda Trumpa. Kolejna sojuszniczka przegrywa w wyborach", "date_published": "2022-11-15 11:57:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-cios-dla-donalda-trumpa-kolejna-sojuszniczka-przegrywa-w,nId,6412586\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Cios dla Donalda Trumpa. Kolejna sojuszniczka przegrywa w wyborach\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-cios-dla-donalda-trumpa-kolejna-sojuszniczka-przegrywa-w/000GCCRNMNF4BBL1-C321.jpg\" /></a>Donald Trump otrzyma\u0142 kolejny cios po tym, jak republikanka Kari Lake przegra\u0142a w wyborach na gubernatora Arizony. To nast\u0119pny kandydat popierany przez by\u0142ego prezydenta USA, kt\u00f3ry ponosi pora\u017ck\u0119 w ostatnich g\u0142osowaniach.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przebudzil-sie-podwodny-wulkan-ostrzezenie-dla-statkow,nId,6412463", "title": "Przebudzi\u0142 si\u0119 podwodny wulkan. Ostrze\u017cenie dla statk\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 11:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przebudzil-sie-podwodny-wulkan-ostrzezenie-dla-statkow,nId,6412463\"><img align=\"left\" alt=\"Przebudzi\u0142 si\u0119 podwodny wulkan. Ostrze\u017cenie dla statk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przebudzil-sie-podwodny-wulkan-ostrzezenie-dla-statkow/000GCC7F9PRPAANE-C321.jpg\" /></a>Prawdopodobnie w po\u0142owie pa\u017adziernika zacz\u0119\u0142a si\u0119 erupcja podwodnego wulkanu Ahyi Seamount w okolicach Marian\u00f3w P\u00f3\u0142nocnych na Oceanie Spokojnym - wynika z najnowszych bada\u0144 opublikowanych przez ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w. Kilka dni temu na Pacyfiku odnotowano trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 7,3 w skali Richtera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-okradl-wlasna-babcie-worki-z-weglem-wynosil-nocami,nId,6412527", "title": "Okrad\u0142 w\u0142asn\u0105 babci\u0119. \"Worki z w\u0119glem wynosi\u0142 nocami\"", "date_published": "2022-11-15 11:05:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-okradl-wlasna-babcie-worki-z-weglem-wynosil-nocami,nId,6412527\"><img align=\"left\" alt=\"Okrad\u0142 w\u0142asn\u0105 babci\u0119. &quot;Worki z w\u0119glem wynosi\u0142 nocami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/okradl-wlasna-babcie-worki-z-weglem-wynosil-nocami/000FL4FH198EAAK0-C321.jpg\" /></a>76-letnia mieszkanka gminy Za\u0142uski (woj. mazowieckie) zosta\u0142a okradziona przez w\u0142asnego wnuka. 25-latek wraz z rodzin\u0105 przebywa\u0142 u swojej babci przez kilka dni. W tym czasie kobieta straci\u0142a zakupiony na zim\u0119 w\u0119giel i z\u0142ot\u0105 obr\u0105czk\u0119. M\u0119\u017cczyzna ukrad\u0142 \u0142\u0105cznie 20 work\u00f3w w\u0119gla, kt\u00f3re wynosi\u0142 noc\u0105. 25-latek zosta\u0142 zatrzymany w Warszawie i przekazany policji w P\u0142o\u0144sku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-zabila-swoje-osmioletnie-dziecko-wstrzasajace-co-pisal,nId,6412523", "title": "Matka zabi\u0142a swoje o\u015bmioletnie dziecko. Wstrz\u0105saj\u0105ce, co pisa\u0142a w sieci", "date_published": "2022-11-15 11:04:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-zabila-swoje-osmioletnie-dziecko-wstrzasajace-co-pisal,nId,6412523\"><img align=\"left\" alt=\"Matka zabi\u0142a swoje o\u015bmioletnie dziecko. Wstrz\u0105saj\u0105ce, co pisa\u0142a w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-zabila-swoje-osmioletnie-dziecko-wstrzasajace-co-pisal/000GCCFGLL9ECG9V-C321.jpg\" /></a>44-letnia kobieta podpali\u0142a dom rodzinny olejem do pochodni. W \u015brodku by\u0142 jej o\u015bmioletni syn. Jak si\u0119 okaza\u0142o, w chwili wybuchu po\u017caru ch\u0142opiec ju\u017c nie \u017cy\u0142. Kilka dni przed zdarzeniem matka napisa\u0142a na Twitterze: &quot;Dlaczego urodzi\u0142am dziecko?&quot;. Grozi jej do\u017cywocie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zadal-zonie-kilkanascie-ciosow-siekiera-mowil-ze-zniszczyla-,nId,6412521", "title": "Zada\u0142 \u017conie kilkana\u015bcie cios\u00f3w siekier\u0105. M\u00f3wi\u0142, \u017ce \"zniszczy\u0142a mu \u017cycie\"", "date_published": "2022-11-15 11:00:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zadal-zonie-kilkanascie-ciosow-siekiera-mowil-ze-zniszczyla-,nId,6412521\"><img align=\"left\" alt=\"Zada\u0142 \u017conie kilkana\u015bcie cios\u00f3w siekier\u0105. M\u00f3wi\u0142, \u017ce &quot;zniszczy\u0142a mu \u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zadal-zonie-kilkanascie-ciosow-siekiera-mowil-ze-zniszczyla/000FY3H4N879S7OQ-C321.jpg\" /></a>Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Cz\u0119stochowie odpowie wkr\u00f3tce 79-letni Bogdan P., kt\u00f3ry blisko rok temu zabi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119, zadaj\u0105c jej kilkana\u015bcie cios\u00f3w siekier\u0105. Po obserwacji biegli wskazali, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ograniczon\u0105 poczytalno\u015b\u0107. Przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia zarzucanej mu zbrodni i wyja\u015bni\u0142, \u017ce jego dzia\u0142anie by\u0142o niezamierzone, gdy\u017c jedynie chcia\u0142 nastraszy\u0107 \u017con\u0119, bo zniszczy\u0142a mu \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-prof-adam-zielinski-byly-rzecznik-praw-obywatelskich-m,nId,6412467", "title": "Zmar\u0142 prof. Adam Zieli\u0144ski. By\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich mia\u0142 91 lat", "date_published": "2022-11-15 10:50:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-prof-adam-zielinski-byly-rzecznik-praw-obywatelskich-m,nId,6412467\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 prof. Adam Zieli\u0144ski. By\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich mia\u0142 91 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-prof-adam-zielinski-byly-rzecznik-praw-obywatelskich-m/000GCCBZ05QBBL60-C321.jpg\" /></a>&quot;Odszed\u0142 od nas prof. Adam Zieli\u0144ski, Rzecznik Praw Obywatelskich III kadencji. Prawdziwy erudyta, znakomity cywilista, cz\u0142owiek wielkiej kultury i honoru. Bardzo mnie wspiera\u0142 w s\u0142u\u017cbie publicznej. Cze\u015b\u0107 Jego Pami\u0119ci!&quot; - napisa\u0142 na Twitterze by\u0142y RPO Adam Bodnar. Prof. Zieli\u0144ski mia\u0142 91 lat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-reparacje-dla-ukrainy-media-brak-poparcia-izraela-to-zemsta,nId,6412506", "title": "Reparacje dla Ukrainy. Media: Brak poparcia Izraela to zemsta", "date_published": "2022-11-15 10:41:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-reparacje-dla-ukrainy-media-brak-poparcia-izraela-to-zemsta,nId,6412506\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje dla Ukrainy. Media: Brak poparcia Izraela to zemsta\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-dla-ukrainy-media-brak-poparcia-izraela-to-zemsta/000G70UWQSUUP10Y-C321.jpg\" /></a>Izrael by\u0142 jedynym krajem Zachodu, kt\u00f3ry wstrzyma\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek od g\u0142osu w sprawie rezolucji ONZ dotycz\u0105cej rosyjskich reparacji dla Ukrainy. Izraelskie media zasugerowa\u0142y, \u017ce mog\u0142a by\u0107 to zemsta za wcze\u015bniejsze opowiedzenie si\u0119 Kijowa przeciwko przed\u0142u\u017caj\u0105cej si\u0119 okupacji terytori\u00f3w palesty\u0144skich. Izraelski dyplomata zaprzecza tym doniesieniom.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zambijski-student-zginal-w-ukrainie-wczesniej-zostal-skazany,nId,6412499", "title": "Zambijski student zgin\u0105\u0142 w Ukrainie. Wcze\u015bniej zosta\u0142 skazany w Rosji", "date_published": "2022-11-15 10:33:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zambijski-student-zginal-w-ukrainie-wczesniej-zostal-skazany,nId,6412499\"><img align=\"left\" alt=\"Zambijski student zgin\u0105\u0142 w Ukrainie. Wcze\u015bniej zosta\u0142 skazany w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/zambijski-student-zginal-w-ukrainie-wczesniej-zostal-skazany/000F2ATYS8TELR1V-C321.jpg\" /></a>23-letni student z Zambii zgin\u0105\u0142 na froncie w Ukrainie. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna odsiadywa\u0142 wyrok w rosyjskim wi\u0119zieniu na obrze\u017cach Moskwy. Zambijskie MSZ za\u017c\u0105da\u0142o od Rosji wyja\u015bnie\u0144 odno\u015bnie do okoliczno\u015bci, w jakich obywatel tego kraju trafi\u0142 do Ukrainy, gdzie straci\u0142 \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-w-sprawie-kpo-oczekuje-od-ke-jasnej-deklaracji,nId,6412454", "title": "Rz\u0105d w sprawie KPO oczekuje od KE \"jasnej deklaracji\"", "date_published": "2022-11-15 10:30:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-w-sprawie-kpo-oczekuje-od-ke-jasnej-deklaracji,nId,6412454\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d w sprawie KPO oczekuje od KE &quot;jasnej deklaracji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-w-sprawie-kpo-oczekuje-od-ke-jasnej-deklaracji/000G6ZNGOXMDXOM1-C321.jpg\" /></a>Polski rz\u0105d oczekuje od Komisji Europejskiej wskazania - w formie zapis\u00f3w legislacyjnych - konkretnego sposobu wykonywania kamieni milowych. Jak podaje &quot;Rzeczpospolita&quot;, dopiero wtedy mog\u0105 ruszy\u0107 w Sejmie prace nad now\u0105 ustaw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mogl-wypic-kilku-piw-diagnoza-okazala-sie-druzgocaca,nId,6412473", "title": "Nie m\u00f3g\u0142 wypi\u0107 kilku piw. Diagnoza okaza\u0142a si\u0119 druzgoc\u0105ca", "date_published": "2022-11-15 10:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-mogl-wypic-kilku-piw-diagnoza-okazala-sie-druzgocaca,nId,6412473\"><img align=\"left\" alt=\"Nie m\u00f3g\u0142 wypi\u0107 kilku piw. Diagnoza okaza\u0142a si\u0119 druzgoc\u0105ca\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mogl-wypic-kilku-piw-diagnoza-okazala-sie-druzgocaca/000GCC1OAAL3PAAL-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zaniepokoi\u0142 si\u0119 stanem swojego zdrowia. Wszystko przez trudno\u015bci z wypiciem kilku piw. W kr\u00f3tkim czasie schud\u0142 te\u017c oko\u0142o 12 kilogram\u00f3w. Diagnoza okaza\u0142a si\u0119 druzgoc\u0105ca. To ch\u0142oniak Hodgkina. M\u0119\u017cczyzna przeszed\u0142 chemioterapi\u0119 i wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce pokona\u0142 nowotw\u00f3r. Niestety, choroba wr\u00f3ci\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-tyszka-dolaczyl-do-konfederacji,nId,6412468", "title": "Stanis\u0142aw Tyszka do\u0142\u0105czy\u0142 do Konfederacji", "date_published": "2022-11-15 10:01:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-tyszka-dolaczyl-do-konfederacji,nId,6412468\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw Tyszka do\u0142\u0105czy\u0142 do Konfederacji\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-tyszka-dolaczyl-do-konfederacji/000GCBZU1ODRSQ93-C321.jpg\" /></a>- Od miesi\u0119cy rozmawiamy ze Stanis\u0142awem Tyszk\u0105. To jeden z kilku najbardziej wolno\u015bciowych pos\u0142\u00f3w, zar\u00f3wno tej jak i poprzedniej kadencji. Formalnie Stanis\u0142aw Tyszka wejdzie do partii KORWiN i wystartuje w naszych prawyborach - powiedzia\u0142 S\u0142awomir Mentzen w rozmowie z Interi\u0105. Tym samym potwierdzi\u0142y si\u0119 nasze informacje z ubieg\u0142ego tygodnia. Transfer Tyszki do klubu Konfederacji og\u0142osili politycy tak\u017ce na konferencji prasowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-w-sprawie-podatku-od-pustostanow-kogo-ostatecznie-obej,nId,6412443", "title": "Zwrot w sprawie podatku od pustostan\u00f3w. Kogo ostatecznie obejmie?", "date_published": "2022-11-15 09:47:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-w-sprawie-podatku-od-pustostanow-kogo-ostatecznie-obej,nId,6412443\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot w sprawie podatku od pustostan\u00f3w. Kogo ostatecznie obejmie?\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-w-sprawie-podatku-od-pustostanow-kogo-ostatecznie-obej/000GCBQI0KWVNNDU-C321.jpg\" /></a>Nie b\u0119dzie dodatkowego podatku dla prywatnych w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144, w kt\u00f3rych nikt nie mieszka ani nie s\u0105 wynajmowane - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Takie zapewnienie otrzymali\u015bmy od rzecznika rz\u0105du Piotra M\u00fcllera. Nie oznacza to jednak, \u017ce \u017cadnych nowych regulacji na rynku nieruchomo\u015bci nie b\u0119dzie. Rz\u0105d pracuje nad ograniczeniem hurtowego wykupu mieszka\u0144 z rynku przez fundusze inwestycyjne.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-test-mensy-11-latek-zdobyl-wiecej-punktow-od-hawkinga,nId,6412426", "title": "Test Mensy. 11-latek zdoby\u0142 wi\u0119cej punkt\u00f3w od Hawkinga", "date_published": "2022-11-15 09:17:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-test-mensy-11-latek-zdobyl-wiecej-punktow-od-hawkinga,nId,6412426\"><img align=\"left\" alt=\"Test Mensy. 11-latek zdoby\u0142 wi\u0119cej punkt\u00f3w od Hawkinga\" src=\"https://i.iplsc.com/test-mensy-11-latek-zdobyl-wiecej-punktow-od-hawkinga/000GCBGIUDBGCDV8-C321.jpg\" /></a>11-latek z Leeds w Wielkiej Brytanii zdoby\u0142 162 punkty na te\u015bcie Mensy, tym samym uzyskuj\u0105c najwy\u017cszy mo\u017cliwy wynik w\u015br\u00f3d os\u00f3b poni\u017cej 18 roku \u017cycia. To dwa punkty wi\u0119cej od nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c, s\u0142awnego fizyka prof. Stephena Hawkinga.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donosy-na-sasiadow-prostsze-niz-kiedykolwiek-w-sieci-wrze,nId,6412418", "title": "Donosy na s\u0105siad\u00f3w prostsze ni\u017c kiedykolwiek. W sieci wrze", "date_published": "2022-11-15 09:16:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donosy-na-sasiadow-prostsze-niz-kiedykolwiek-w-sieci-wrze,nId,6412418\"><img align=\"left\" alt=\"Donosy na s\u0105siad\u00f3w prostsze ni\u017c kiedykolwiek. W sieci wrze \" src=\"https://i.iplsc.com/donosy-na-sasiadow-prostsze-niz-kiedykolwiek-w-sieci-wrze/000GCBMWGP94UX4R-C321.jpg\" /></a>Do aplikacji mObywatel trafi\u0142a funkcja pozwalaj\u0105ca zg\u0142asza\u0107 naruszenia prawa, z kt\u00f3rymi spotka\u0142 si\u0119 u\u017cytkownik. Obywatele mog\u0105 za jej pomoc\u0105 zg\u0142osi\u0107 zdarzenia o potencjalnie negatywnym wp\u0142ywie na \u015brodowisko, takie jak m.in. porzucenie odpad\u00f3w czy palenie szkodliwymi substancjami. W\u015br\u00f3d komentuj\u0105cych nowa funkcja szybko zyska\u0142a miano &quot;elektronicznych donos\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przymrozek-i-pierwszy-snieg-prognoza-pogody-na-najblizsze-dn,nId,6412423", "title": "Przymrozek i pierwszy \u015bnieg. Prognoza pogody na najbli\u017csze dni", "date_published": "2022-11-15 09:09:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przymrozek-i-pierwszy-snieg-prognoza-pogody-na-najblizsze-dn,nId,6412423\"><img align=\"left\" alt=\"Przymrozek i pierwszy \u015bnieg. Prognoza pogody na najbli\u017csze dni\" src=\"https://i.iplsc.com/przymrozek-i-pierwszy-snieg-prognoza-pogody-na-najblizsze-dn/000GCBSHG6I3WBRY-C321.jpg\" /></a>W nocy ze \u015brody na czwartek niemal w ca\u0142ym kraju temperatura spadnie poni\u017cej zera - informuje Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. W tym tygodniu popr\u00f3szy te\u017c pierwszy \u015bnieg.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-spadochron-sie-nie-otworzyl-zolnierz-spadl-z-wysok,nId,6412393", "title": "Indonezja. Spadochron si\u0119 nie otworzy\u0142. \u017bo\u0142nierz spad\u0142 z wysoko\u015bci 500 metr\u00f3w", "date_published": "2022-11-15 08:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-spadochron-sie-nie-otworzyl-zolnierz-spadl-z-wysok,nId,6412393\"><img align=\"left\" alt=\"Indonezja. Spadochron si\u0119 nie otworzy\u0142. \u017bo\u0142nierz spad\u0142 z wysoko\u015bci 500 metr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/indonezja-spadochron-sie-nie-otworzyl-zolnierz-spadl-z-wysok/000GCBQ13A62PF21-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy prze\u017cy\u0142 jeden z \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach w bazie lotniczej Sulaiman (Indonezja). Podczas skoku z wojskowego samolotu jego spadochron nie otworzy\u0142 si\u0119 prawid\u0142owo i m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z wysoko\u015bci prawie 500 metr\u00f3w. Mimo to, mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o du\u017cym szcz\u0119\u015bciu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-dostal-darmowego-jedzenia-wpadl-w-furie-i-pobil-kelnera,nId,6412387", "title": "Nie dosta\u0142 darmowego jedzenia. Wpad\u0142 w furi\u0119 i pobi\u0142 kelnera", "date_published": "2022-11-15 08:25:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-dostal-darmowego-jedzenia-wpadl-w-furie-i-pobil-kelnera,nId,6412387\"><img align=\"left\" alt=\"Nie dosta\u0142 darmowego jedzenia. Wpad\u0142 w furi\u0119 i pobi\u0142 kelnera\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dostal-darmowego-jedzenia-wpadl-w-furie-i-pobil-kelnera/000GCBFRN015P5I7-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy w tajskiej restauracji w Kalifornii. M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 w furi\u0119 i zaatakowa\u0142 siostrze\u0144ca w\u0142a\u015bcicielki lokalu po tym, jak odm\u00f3wiono mu darmowego posi\u0142ku. W por\u0119 zareagowali pozostali klienci lokalu, kt\u00f3rzy powstrzymali rozw\u015bcieczonego m\u0119\u017cczyzn\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodziezowe-slowo-roku-znamy-finalistow-czy-jest-wsrod-nich-,nId,6412375", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku: Znamy finalist\u00f3w. Czy jest w\u015br\u00f3d nich \"Gilbert\"?", "date_published": "2022-11-15 08:20:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlodziezowe-slowo-roku-znamy-finalistow-czy-jest-wsrod-nich-,nId,6412375\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku: Znamy finalist\u00f3w. Czy jest w\u015br\u00f3d nich &quot;Gilbert&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/mlodziezowe-slowo-roku-znamy-finalistow-czy-jest-wsrod-nich/000GCBQTAGEN5SI6-C321.jpg\" /></a>&quot;Pokemon, &quot;Twoja stara&quot;, ale tak\u017ce &quot;onuca&quot; - mi\u0119dzy innymi te wyra\u017cenia walcz\u0105 o tytu\u0142 M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku. W fina\u0142owej dwudziestce plebiscytu zabrak\u0142o s\u0142owa, kt\u00f3re podbi\u0142o TikToka. W poprzednich latach zwyci\u0119\u017cy\u0142y takie okre\u015blenia jak np. &quot;alternatywka&quot; czy &quot;\u015bpiulkolot&quot;. W tym roku na swoich faworyt\u00f3w mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 do ko\u0144ca listopada. Wyja\u015bniamy, co oznaczaj\u0105 &quot;essa&quot;, &quot;rel&quot; czy &quot;\u0142ymyn&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-gawlowski-do-prokuratury-oddajcie-mi-moja-porcelan,nId,6412368", "title": "Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski do prokuratury: Oddajcie mi moj\u0105 porcelan\u0119", "date_published": "2022-11-15 08:10:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stanislaw-gawlowski-do-prokuratury-oddajcie-mi-moja-porcelan,nId,6412368\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski do prokuratury: Oddajcie mi moj\u0105 porcelan\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-gawlowski-do-prokuratury-oddajcie-mi-moja-porcelan/000GCAZGWWTGRJD7-C321.jpg\" /></a>&quot;\u017b\u0105dam publicznie, przegrali\u015bcie, oddajcie mi moj\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107&quot; - napisa\u0142 na Twitterze senator Stanis\u0142aw Gaw\u0142owski, zwracaj\u0105c si\u0119 do Prokuratury Krajowej. Dalej polityk wyja\u015bni\u0142, \u017ce chodzi o porcelanow\u0105 zastaw\u0119, kt\u00f3r\u0105 zabrali z jego domu agenci CBA w grudniu 2017 roku w zwi\u0105zku z podejrzeniami o korupcj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczyt-g20-na-bali-10-propozycji-wolodymyra-zelenskiego,nId,6412365", "title": "Szczyt G20 na Bali. 10 propozycji Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego", "date_published": "2022-11-15 08:07:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szczyt-g20-na-bali-10-propozycji-wolodymyra-zelenskiego,nId,6412365\"><img align=\"left\" alt=\"Szczyt G20 na Bali. 10 propozycji Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/szczyt-g20-na-bali-10-propozycji-wolodymyra-zelenskiego/000GCBEHX06W2JI2-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli Rosja m\u00f3wi, \u017ce rzekomo chce zako\u0144czy\u0107 t\u0119 wojn\u0119, niech to udowodni dzia\u0142aniami&quot; - napisa\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Poinformowa\u0142, \u017ce przedstawi\u0142 przyw\u00f3dcom pa\u0144stw G20 10 propozycji Ukrainy, aby razem zagwarantowa\u0107 pok\u00f3j na \u015bwiecie. &quot;Ukraina zawsze by\u0142a liderem w wysi\u0142kach pokojowych, a \u015bwiat by\u0142 tego \u015bwiadkiem&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pasazerowie-byli-w-szoku-kobieta-z-dzieckiem-zaatakowala-ste,nId,6412353", "title": "Pasa\u017cerowie byli w szoku. Kobieta z dzieckiem zaatakowa\u0142a stewardess\u0119", "date_published": "2022-11-15 07:47:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pasazerowie-byli-w-szoku-kobieta-z-dzieckiem-zaatakowala-ste,nId,6412353\"><img align=\"left\" alt=\"Pasa\u017cerowie byli w szoku. Kobieta z dzieckiem zaatakowa\u0142a stewardess\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/pasazerowie-byli-w-szoku-kobieta-z-dzieckiem-zaatakowala-ste/000GCATODS0LY2EV-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerka trzymaj\u0105ca trzyletnie dziecko zaatakowa\u0142a stewardes\u0119 linii United. Niebezpieczna sytuacja zosta\u0142a uchwycona przez jednego z pasa\u017cer\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-macron-wzywa-chiny-do-zlaczenia-sil,nId,6412337", "title": "Wojna w Ukrainie. Macron wzywa Chiny do \"z\u0142\u0105czenia si\u0142\"", "date_published": "2022-11-15 07:23:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-macron-wzywa-chiny-do-zlaczenia-sil,nId,6412337\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Macron wzywa Chiny do &quot;z\u0142\u0105czenia si\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-macron-wzywa-chiny-do-zlaczenia-sil/000GCAUTDXNF5H1O-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron zaapelowa\u0142 do przyw\u00f3dcy Chin Xi Jinpinga o &quot;z\u0142\u0105czenie si\u0142&quot; w sprawie mi\u0119dzynarodowych kryzys\u00f3w, jak wywo\u0142ana przez Rosj\u0119 wojna w Ukrainie. Obaj przyw\u00f3dcy spotkali si\u0119 we wtorek w kuluarach szczytu G20 na indonezyjskiej wyspie Bali.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-popelniaj-tych-bledow-przy-ustawianiu-ogrzewania-stracis,nId,6410192", "title": "Nie pope\u0142niaj tych b\u0142\u0119d\u00f3w przy ustawianiu ogrzewania. Stracisz sporo pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-11-15 07:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-popelniaj-tych-bledow-przy-ustawianiu-ogrzewania-stracis,nId,6410192\"><img align=\"left\" alt=\"Nie pope\u0142niaj tych b\u0142\u0119d\u00f3w przy ustawianiu ogrzewania. Stracisz sporo pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-popelniaj-tych-bledow-przy-ustawianiu-ogrzewania-stracis/000GC6TGGNXQU56D-C321.jpg\" /></a>Ci, kt\u00f3rzy nie wiedz\u0105, co oznaczaj\u0105 cyfry na termostacie, sporo trac\u0105. Odpowiednie ustawienie termostatu na grzejniku pozwala nie tylko podnie\u015b\u0107 komfort cieplny w mieszkaniu, ale r\u00f3wnie\u017c oszcz\u0119dzi\u0107 zu\u017cycie energii. Sprawdzamy wi\u0119c, co oznaczaj\u0105 cyfry na termostacie oraz kt\u00f3ry poziom wybra\u0107, by zaoszcz\u0119dzi\u0107. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sporo-zaoszczedzisz-ustawiajac-tak-grzejniki-co-oznaczaja-cy,nId,6410192", "title": "Sporo zaoszcz\u0119dzisz ustawiaj\u0105c tak grzejniki. Co oznaczaj\u0105 cyfry na termostacie?", "date_published": "2022-11-15 07:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sporo-zaoszczedzisz-ustawiajac-tak-grzejniki-co-oznaczaja-cy,nId,6410192\"><img align=\"left\" alt=\"Sporo zaoszcz\u0119dzisz ustawiaj\u0105c tak grzejniki. Co oznaczaj\u0105 cyfry na termostacie?\" src=\"https://i.iplsc.com/sporo-zaoszczedzisz-ustawiajac-tak-grzejniki-co-oznaczaja-cy/000GC6TGGNXQU56D-C321.jpg\" /></a>Ci, kt\u00f3rzy nie wiedz\u0105, co oznaczaj\u0105 cyfry na termostacie, sporo trac\u0105. Odpowiednie ustawienie termostatu na grzejniku pozwala nie tylko podnie\u015b\u0107 komfort cieplny w mieszkaniu, ale r\u00f3wnie\u017c oszcz\u0119dzi\u0107 zu\u017cycie energii. Sprawdzamy wi\u0119c, co oznaczaj\u0105 cyfry na termostacie oraz kt\u00f3ry poziom wybra\u0107, by zaoszcz\u0119dzi\u0107. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pozwala-84-latka-na-80-mln-dolarow-chcial-seksu-10-razy-,nId,6412326", "title": "USA. Pozwa\u0142a 84-latka na 80 mln dolar\u00f3w. \"Chcia\u0142 seksu 10 razy dziennie\"", "date_published": "2022-11-15 07:01:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pozwala-84-latka-na-80-mln-dolarow-chcial-seksu-10-razy-,nId,6412326\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Pozwa\u0142a 84-latka na 80 mln dolar\u00f3w. &quot;Chcia\u0142 seksu 10 razy dziennie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pozwala-84-latka-na-80-mln-dolarow-chcial-seksu-10-razy/000GCATLA76AXTC8-C321.jpg\" /></a>68-letnia Janet Bedin z\u0142o\u017cy\u0142a pozew do S\u0105du Najwy\u017cszego Manhattanu (USA), w kt\u00f3rym domaga si\u0119 od swojego by\u0142ego, 84-letniego partnera, Vita Verni 80 milion\u00f3w dolar\u00f3w. By\u0142a modelka twierdzi, \u017ce dla seniora porzuci\u0142a karier\u0119 i przeprowadzi\u0142a si\u0119 do jego willi, gdzie m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 m.in. \u017c\u0105da\u0107 od niej seksu 10 razy dziennie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukryl-sie-przed-policja-nie-wiedzial-ze-to-siedziba-prezyden,nId,6412313", "title": "Ukry\u0142 si\u0119 przed policj\u0105. Nie wiedzia\u0142, \u017ce to siedziba... prezydenta Niemiec", "date_published": "2022-11-15 06:39:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukryl-sie-przed-policja-nie-wiedzial-ze-to-siedziba-prezyden,nId,6412313\"><img align=\"left\" alt=\"Ukry\u0142 si\u0119 przed policj\u0105. Nie wiedzia\u0142, \u017ce to siedziba... prezydenta Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/ukryl-sie-przed-policja-nie-wiedzial-ze-to-siedziba-prezyden/000GCANCVGO14H6C-C321.jpg\" /></a>Podejrzewany o w\u0142amanie 28-letni m\u0119\u017cczyzna, uciekaj\u0105c przed policj\u0105, schowa\u0142 si\u0119 na jednej z posesji w Bonn. Ku jego zdziwieniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to siedziba... prezydenta Niemiec. Frank-Walter Steinmeier akurat przebywa\u0142 w Willi Hammerschmidt, poniewa\u017c mia\u0142 w bliskiej okolicy zaplanowanych kilka spotka\u0144.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samobojstwa-wsrod-zolnierzy-ponad-500-przypadkow-w-mijaj,nId,6412312", "title": "USA: Samob\u00f3jstwa w\u015br\u00f3d \u017co\u0142nierzy. Ponad 500 przypadk\u00f3w w mijaj\u0105cym roku", "date_published": "2022-11-15 06:37:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samobojstwa-wsrod-zolnierzy-ponad-500-przypadkow-w-mijaj,nId,6412312\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Samob\u00f3jstwa w\u015br\u00f3d \u017co\u0142nierzy. Ponad 500 przypadk\u00f3w w mijaj\u0105cym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-samobojstwa-wsrod-zolnierzy-ponad-500-przypadkow-w-mijaj/000FF794A4QCJPWI-C321.jpg\" /></a>W mijaj\u0105cym roku w Ameryce samob\u00f3jstwo pope\u0142ni\u0142o 519 \u017co\u0142nierzy. W zestawieniu z 2020 roku wia\u0107 spadek, ale od dekady liczba \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy odbieraj\u0105 sobie \u017cycie wykazuje tendencj\u0119 wzrostow\u0105 - wynika z raportu Pentagonu. Genera\u0142 dywizji Brian Eifler zaznaczy\u0142, \u017ce jego priorytetem jest zapobieganie samob\u00f3jstwom. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rozpoczely-dochodzenie-w-sprawie-smierci-abu-akleh-izrae,nId,6412307", "title": "USA rozpocz\u0119\u0142y dochodzenie w sprawie \u015bmierci Abu Akleh. Izrael przeciwny", "date_published": "2022-11-15 06:19:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-rozpoczely-dochodzenie-w-sprawie-smierci-abu-akleh-izrae,nId,6412307\"><img align=\"left\" alt=\"USA rozpocz\u0119\u0142y dochodzenie w sprawie \u015bmierci Abu Akleh. Izrael przeciwny\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-rozpoczely-dochodzenie-w-sprawie-smierci-abu-akleh-izrae/000G13RYC4MPRN3D-C321.jpg\" /></a>Izrael potwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce Departament Sprawiedliwo\u015bci rozpocz\u0105\u0142 dochodzenie w sprawie zastrzelenia dziennikarki Al Jazeery Shireen Abu Akleh i okre\u015bli\u0142 je jako &quot;powa\u017cny b\u0142\u0105d&quot;. Zapowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce nie b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z ameryka\u0144skimi \u015bledczymi. Izrael przyzna\u0142, \u017ce to izraelski pocisk prawdopodobnie zabi\u0142 kobiet\u0119, ale zaprzeczono zarzutom, \u017ce \u017co\u0142nierz specjalnie w ni\u0105 celowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-wygrywa-ale-nie-rzadzi,nId,6412306", "title": "Sonda\u017c: PiS wygrywa, ale nie rz\u0105dzi", "date_published": "2022-11-15 06:19:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-pis-wygrywa-ale-nie-rzadzi,nId,6412306\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: PiS wygrywa, ale nie rz\u0105dzi\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-pis-wygrywa-ale-nie-rzadzi/000GCALCP27UNSYG-C321.jpg\" /></a>PiS wygrywa, ale nie rz\u0105dzi, rz\u0105d mo\u017ce sformowa\u0107 opozycja - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys. Poza Sejmem znalaz\u0142aby si\u0119 Konfederacja.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-liczy-na-zdobycze-terytorialne-w-doniecku,nId,6412291", "title": "Rosja liczy na zdobycze terytorialne w Doniecku", "date_published": "2022-11-15 05:53:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-liczy-na-zdobycze-terytorialne-w-doniecku,nId,6412291\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja liczy na zdobycze terytorialne w Doniecku\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-liczy-na-zdobycze-terytorialne-w-doniecku/000G1R992JHVX5SO-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug wtorkowego raportu Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) dow\u00f3dztwo rosyjskie przerzuca swoje wojska do obwodu donieckiego po opuszczeniu cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego, aby zintensyfikowa\u0107 dzia\u0142ania wok\u00f3\u0142 Bachmutu i Doniecka licz\u0105c na zdobycie nowych teren\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-rzad-zakazuje-rekreacyjnego-stosowania-gazu-rozwese,nId,6412290", "title": "Holandia: Rz\u0105d zakazuje rekreacyjnego stosowania gazu rozweselaj\u0105cego", "date_published": "2022-11-15 05:52:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-rzad-zakazuje-rekreacyjnego-stosowania-gazu-rozwese,nId,6412290\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Rz\u0105d zakazuje rekreacyjnego stosowania gazu rozweselaj\u0105cego\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-rzad-zakazuje-rekreacyjnego-stosowania-gazu-rozwese/000GCAKG9NKUNM8A-C321.jpg\" /></a>Holandia od 1 stycznia 2023 roku wprowadza zakaz rekreacyjnego stosowania gazu rozweselaj\u0105cego (podtlenku azotu). Sta\u0142 si\u0119 popularny w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy, mimo bardzo gro\u017anych skutk\u00f3w ubocznych, m.in. poparze\u0144, a tak\u017ce zaburze\u0144 neurologicznych czy kardiologicznych.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-onz-we-wtorek-bedzie-nas-8-mld,nId,6412288", "title": "ONZ: We wtorek b\u0119dzie nas 8 mld", "date_published": "2022-11-15 05:42:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-onz-we-wtorek-bedzie-nas-8-mld,nId,6412288\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ: We wtorek b\u0119dzie nas 8 mld\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-we-wtorek-bedzie-nas-8-mld/000GCAJFLOKVQ239-C321.jpg\" /></a>15 listopada 2022 roku populacja \u015bwiata osi\u0105gnie 8 mld os\u00f3b. Stanowi to kamie\u0144 milowy w rozwoju ludzko\u015bci - oceni\u0142a Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych. Wed\u0142ug statystyk og\u00f3lne tempo wzrostu globalnej populacji spada. Ludzko\u015b\u0107 musia\u0142a czeka\u0107 12 lat, aby wzrosn\u0105\u0107 z 7 do 8 mld. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanskie-drony-moga-trafic-do-ukrainy-najlepsze-co-mozna,nId,6412285", "title": "Ameryka\u0144skie drony mog\u0105 trafi\u0107 do Ukrainy. \"Najlepsze co mo\u017cna otrzyma\u0107\"", "date_published": "2022-11-15 05:24:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanskie-drony-moga-trafic-do-ukrainy-najlepsze-co-mozna,nId,6412285\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144skie drony mog\u0105 trafi\u0107 do Ukrainy. &quot;Najlepsze co mo\u017cna otrzyma\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanskie-drony-moga-trafic-do-ukrainy-najlepsze-co-mozna/000F92UFXOLXY3FY-C321.jpg\" /></a>USA badaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekazania Ukrainie zmodyfikowanych nowoczesnych dron\u00f3w Gray Eagle, z kt\u00f3rych zostan\u0105 usuni\u0119te wra\u017cliwe technologie i komponenty, informuje CNN powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na urz\u0119dnik\u00f3w administracji i Kongresu, przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek Ukrinform. Wcze\u015bniej administracja Bidena odrzuci\u0142a wniosek Ukrainy o przekazanie najnowszych dron\u00f3w Grey Eagle, mimo nalega\u0144 cz\u0142onk\u00f3w Kongresu z obu partii. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-maseczki-w-szpitalach-i-przychodniach-jest-decyzja-mz,nId,6412283", "title": "Maseczki w szpitalach i przychodniach. Jest decyzja MZ", "date_published": "2022-11-15 05:18:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-maseczki-w-szpitalach-i-przychodniach-jest-decyzja-mz,nId,6412283\"><img align=\"left\" alt=\"Maseczki w szpitalach i przychodniach. Jest decyzja MZ\" src=\"https://i.iplsc.com/maseczki-w-szpitalach-i-przychodniach-jest-decyzja-mz/000EHLKQRV7BYXTB-C321.jpg\" /></a>Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust maseczk\u0105 w aptekach, przychodniach i w szpitalach zostanie przed\u0142u\u017cony co najmniej do ko\u0144ca marca 2023 r. - zapowiada minister zdrowia Adam Niedzielski. Maseczki ograniczaj\u0105 transmisj\u0119 chor\u00f3b, nie tylko COVID-19, ale r\u00f3wnie\u017c grypy czy wirusa RSV - powiedzia\u0142 PAP szef MZ.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-szczyt-g20-na-bali-nieoficjalnie-jest-kompromis-w-sprawie-do,nId,6412281", "title": "Szczyt G20 na Bali. Nieoficjalnie: Jest kompromis w sprawie dokumentu ko\u0144cowego", "date_published": "2022-11-15 05:17:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-szczyt-g20-na-bali-nieoficjalnie-jest-kompromis-w-sprawie-do,nId,6412281\"><img align=\"left\" alt=\"Szczyt G20 na Bali. Nieoficjalnie: Jest kompromis w sprawie dokumentu ko\u0144cowego\" src=\"https://i.iplsc.com/szczyt-g20-na-bali-nieoficjalnie-jest-kompromis-w-sprawie-do/000GCAIZC2CHELS6-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce uda\u0142o si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 kompromis co do dokumentu ko\u0144cowego na szczycie G20, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we wtorek w Indonezji. Szef rady Europejskiej Charles Michel na konferencji prasowej potwierdzi\u0142, \u017ce projekt takiej deklaracji jest ju\u017c gotowy. Jest ona bardzo wa\u017cna, bo uderza w Rosj\u0119, pot\u0119piaj\u0105c agresj\u0119 na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-szczyt-g20-na-bali-nieoficjalnie-jest-kompromis-ws-dokumentu,nId,6412281", "title": "Szczyt G20 na Bali. Nieoficjalnie: Jest kompromis ws. dokumentu ko\u0144cowego", "date_published": "2022-11-15 05:17:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-szczyt-g20-na-bali-nieoficjalnie-jest-kompromis-ws-dokumentu,nId,6412281\"><img align=\"left\" alt=\"Szczyt G20 na Bali. Nieoficjalnie: Jest kompromis ws. dokumentu ko\u0144cowego\" src=\"https://i.iplsc.com/szczyt-g20-na-bali-nieoficjalnie-jest-kompromis-ws-dokumentu/000GCAIZC2CHELS6-C321.jpg\" /></a>Wszystko wskazuje na to, \u017ce uda\u0142o si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 kompromis co do dokumentu ko\u0144cowego na szczycie G20, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we wtorek w Indonezji. Szef rady Europejskiej Charles Michel na konferencji prasowej potwierdzi\u0142, \u017ce projekt takiej deklaracji jest ju\u017c gotowy. Jest ona bardzo wa\u017cna, bo uderza w Rosj\u0119, pot\u0119piaj\u0105c agresj\u0119 na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-premier-oglosil-budowe-okretow-to-odpowiedz-,nId,6412280", "title": "Wielka Brytania: Premier og\u0142osi\u0142 budow\u0119 okr\u0119t\u00f3w. To odpowied\u017a na zagro\u017cenie z Rosji", "date_published": "2022-11-15 05:08:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-premier-oglosil-budowe-okretow-to-odpowiedz-,nId,6412280\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Premier og\u0142osi\u0142 budow\u0119 okr\u0119t\u00f3w. To odpowied\u017a na zagro\u017cenie z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-premier-oglosil-budowe-okretow-to-odpowiedz/000GCAICKX1BHJ8K-C321.jpg\" /></a>Brytyjski premier Rishi Sunak og\u0142osi\u0142 podpisanie kontraktu na budow\u0119 pi\u0119ciu kolejnych fregat typu 26, co jest reakcj\u0105 na zwi\u0119kszone zagro\u017cenie ze strony Rosji. W wydanym o\u015bwiadczeniu podkre\u015bli\u0142, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 mowy o normalizacji stosunk\u00f3w z Rosj\u0105, dop\u00f3ki nie zako\u0144czy ona wojny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-265-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3371,akt,150553", "title": "Wojna w Ukrainie. 265. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-15 04:36:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-265-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3371,akt,150553\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 265. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-265-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCAHE0F7NRU2N-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-265-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3371,akt,150659", "title": "Wojna w Ukrainie. 265. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-15 04:36:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-265-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3371,akt,150659\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 265. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-265-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GCAHE0F7NRU2N-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]