[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-swistak-przepowiadajacy-koniec-zimy-przetrwal-rosyjs,nId,6309969", "title": "Ukraina: \u015awistak przepowiadaj\u0105cy koniec zimy przetrwa\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119", "date_published": "2022-09-26 21:59:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-swistak-przepowiadajacy-koniec-zimy-przetrwal-rosyjs,nId,6309969\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: \u015awistak przepowiadaj\u0105cy koniec zimy przetrwa\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-swistak-przepowiadajacy-koniec-zimy-przetrwal-rosyjs/000G4EWEPAAMBMAI-C321.jpg\" /></a>\u015awistak Tymko III przetrwa\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119 i ma si\u0119 dobrze - poinformowa\u0142 portal Meduza. Zwierz\u0119 tradycyjnie w lutym pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-braun-namawia-do-zniesienia-sankcji-na-rosje-chce-powrotu-do,nId,6309966", "title": "Braun namawia do zniesienia sankcji na Rosj\u0119. Chce powrotu do \"business as usual\"", "date_published": "2022-09-26 21:23:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-braun-namawia-do-zniesienia-sankcji-na-rosje-chce-powrotu-do,nId,6309966\"><img align=\"left\" alt=\"Braun namawia do zniesienia sankcji na Rosj\u0119. Chce powrotu do &quot;business as usual&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/braun-namawia-do-zniesienia-sankcji-na-rosje-chce-powrotu-do/000E7NSCTOXLAM8B-C321.jpg\" /></a>Nie b\u0119dzie \u017cadnego \u017cycia, je\u015bli nie powr\u00f3cimy do &quot;business as usual&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w Berlinie pose\u0142 Grzegorz Braun z Konfeder"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-zolnierz-trafil-do-niewoli-ukraincy-zadzwonili-do-j,nId,6309961", "title": "Rosyjski \u017co\u0142nierz trafi\u0142 do niewoli. Ukrai\u0144cy zadzwonili do jego matki", "date_published": "2022-09-26 21:10:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-zolnierz-trafil-do-niewoli-ukraincy-zadzwonili-do-j,nId,6309961\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski \u017co\u0142nierz trafi\u0142 do niewoli. Ukrai\u0144cy zadzwonili do jego matki\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-zolnierz-trafil-do-niewoli-ukraincy-zadzwonili-do-j/000G4ERA55A06USH-C321.jpg\" /></a>22-letni rosyjski \u017co\u0142nierz zosta\u0142 schwytany przez Ukrai\u0144c\u00f3w podczas walk na terenie obwodu charkowskiego. Tamtejsi dziennika"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-przyznal-sie-do-bledu-niektore-powolania-zostaly-wydan,nId,6309958", "title": "Kreml przyzna\u0142 si\u0119 do b\u0142\u0119du. \"Niekt\u00f3re powo\u0142ania zosta\u0142y wydane przez pomy\u0142k\u0119\"", "date_published": "2022-09-26 20:39:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-przyznal-sie-do-bledu-niektore-powolania-zostaly-wydan,nId,6309958\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml przyzna\u0142 si\u0119 do b\u0142\u0119du. &quot;Niekt\u00f3re powo\u0142ania zosta\u0142y wydane przez pomy\u0142k\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-przyznal-sie-do-bledu-niektore-powolania-zostaly-wydan/000FL7O30PN2DQMX-C321.jpg\" /></a>- Niekt\u00f3re wezwania zosta\u0142y wydane przez pomy\u0142k\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow, gdy zosta\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wagonik-kolejki-gorskiej-uderzyl-w-mloda-kobiete-26-latka-wa,nId,6309909", "title": "Wagonik kolejki g\u00f3rskiej uderzy\u0142 w m\u0142od\u0105 kobiet\u0119. 26-latka walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-09-26 19:32:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wagonik-kolejki-gorskiej-uderzyl-w-mloda-kobiete-26-latka-wa,nId,6309909\"><img align=\"left\" alt=\"Wagonik kolejki g\u00f3rskiej uderzy\u0142 w m\u0142od\u0105 kobiet\u0119. 26-latka walczy o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/wagonik-kolejki-gorskiej-uderzyl-w-mloda-kobiete-26-latka-wa/000G4EQ95FQH6DDT-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 po po\u0142udniu w weso\u0142ym miasteczku w australijskim Melbourne 26-letnia Shylah Rodden zosta\u0142a uderzona przez p\u0119dz\u0105cy wagonik kolejki g\u00f3rskiej. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mezczyzni-uciekaja-z-rosji-w-kazachstanie-czynsze-wzrosly-ki,nId,6309941", "title": "M\u0119\u017cczy\u017ani uciekaj\u0105 z Rosji. W Kazachstanie czynsze wzros\u0142y kilkukrotnie", "date_published": "2022-09-26 19:23:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mezczyzni-uciekaja-z-rosji-w-kazachstanie-czynsze-wzrosly-ki,nId,6309941\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczy\u017ani uciekaj\u0105 z Rosji. W Kazachstanie czynsze wzros\u0142y kilkukrotnie\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzni-uciekaja-z-rosji-w-kazachstanie-czynsze-wzrosly-ki/000G4EL6SJD5O13B-C321.jpg\" /></a>Od niemal tygodnia przej\u015bcia graniczne w Rosji s\u0105 szturmowane przez m\u0119\u017cczyzn uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105 wojskow\u0105. W tym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oficjalne-wyniki-wyborow-we-wloszech-podzial-mandatow,nId,6309940", "title": "Oficjalne wyniki wybor\u00f3w we W\u0142oszech. Podzia\u0142 mandat\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 19:21:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oficjalne-wyniki-wyborow-we-wloszech-podzial-mandatow,nId,6309940\"><img align=\"left\" alt=\"Oficjalne wyniki wybor\u00f3w we W\u0142oszech. Podzia\u0142 mandat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/oficjalne-wyniki-wyborow-we-wloszech-podzial-mandatow/000G4EJQMR0PIJ3V-C321.jpg\" /></a>235 miejsc w 400-osobowej Izbie Deputowanych i 112 mandat\u00f3w w 200-osobowym Senacie otrzyma\u0142 blok w\u0142oskiej centroprawicy w niedzielnych wyborach parlamentarnych - poinformowa\u0142o Ministers"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-brutalne-morderstwo-ciezarnej-24-latki-kobiecie-wyr,nId,6309918", "title": "Brazylia: Brutalne morderstwo ci\u0119\u017carnej 24-latki. Kobiecie wyrwano macic\u0119", "date_published": "2022-09-26 19:06:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-brutalne-morderstwo-ciezarnej-24-latki-kobiecie-wyr,nId,6309918\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Brutalne morderstwo ci\u0119\u017carnej 24-latki. Kobiecie wyrwano macic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-brutalne-morderstwo-ciezarnej-24-latki-kobiecie-wyr/000G4EJ1GO4JEBE2-C321.jpg\" /></a>W minionym tygodniu w brazylijskim mie\u015bcie Mogi Gua\u00e7u dosz\u0142o do brutalnej zbrodni. Na terenie jednej z tamtejszych dzielnic odnaleziono zw\u0142oki kobiety, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodcy-wojsk-kremla-zgineli-na-froncie-potwierdzily-to-rosy,nId,6309903", "title": "Dow\u00f3dcy wojsk Kremla zgin\u0119li na froncie. Potwierdzi\u0142y to rosyjskie media", "date_published": "2022-09-26 18:33:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodcy-wojsk-kremla-zgineli-na-froncie-potwierdzily-to-rosy,nId,6309903\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3dcy wojsk Kremla zgin\u0119li na froncie. Potwierdzi\u0142y to rosyjskie media\" src=\"https://i.iplsc.com/dowodcy-wojsk-kremla-zgineli-na-froncie-potwierdzily-to-rosy/000G4EKLTO0VGO0Y-C321.jpg\" /></a>Rosyjski dow\u00f3dca wojsk rakietowych i artylerii p\u0142k Borys Totikow zgin\u0105\u0142 na wojnie w Ukrainie - donosi ukrai\u0144ski wojskowy A"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pis-dalo-zielone-swiatlo-dla-kopciuchow-to-pozwoli-na-paleni,nId,6309382", "title": "PiS da\u0142o zielone \u015bwiat\u0142o dla kopciuch\u00f3w. \"To pozwoli na palenie \u015bmieciami\"", "date_published": "2022-09-26 18:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pis-dalo-zielone-swiatlo-dla-kopciuchow-to-pozwoli-na-paleni,nId,6309382\"><img align=\"left\" alt=\"PiS da\u0142o zielone \u015bwiat\u0142o dla kopciuch\u00f3w. &quot;To pozwoli na palenie \u015bmieciami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-dalo-zielone-swiatlo-dla-kopciuchow-to-pozwoli-na-paleni/000G4B1BSKJY89K4-C321.jpg\" /></a>Politycy PiS z Ma\u0142opolski zdecydowali o zmianie zapis\u00f3w uchwa\u0142y antysmogowej i pozwolili na dalsze korzystanie z tzw. kopciuch\u00f3w. Za by\u0142o 2"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-grupa-mlodych-ludzi-kompletnie-zdemolowala-sklep-wszyscy,nId,6309880", "title": "USA: Grupa m\u0142odych ludzi kompletnie zdemolowa\u0142a sklep. \"Wszyscy jeste\u015bcie g\u0142upi\"", "date_published": "2022-09-26 18:22:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-grupa-mlodych-ludzi-kompletnie-zdemolowala-sklep-wszyscy,nId,6309880\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Grupa m\u0142odych ludzi kompletnie zdemolowa\u0142a sklep. &quot;Wszyscy jeste\u015bcie g\u0142upi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-grupa-mlodych-ludzi-kompletnie-zdemolowala-sklep-wszyscy/000G4E9ZERLQWEA8-C321.jpg\" /></a>Grupa ok. 100 nieletnich os\u00f3b w sobotni\u0105 noc zdemolowa\u0142a sklep spo\u017cywczy sieci Wawa w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Filadelfii. M\u0142odzie\u017c rzuca\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-garwolin-21-latek-zaplacil-za-paliwo-falszywym-banknotem-usl,nId,6309896", "title": "Garwolin: 21-latek zap\u0142aci\u0142 za paliwo fa\u0142szywym banknotem. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-09-26 18:11:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-garwolin-21-latek-zaplacil-za-paliwo-falszywym-banknotem-usl,nId,6309896\"><img align=\"left\" alt=\"Garwolin: 21-latek zap\u0142aci\u0142 za paliwo fa\u0142szywym banknotem. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/garwolin-21-latek-zaplacil-za-paliwo-falszywym-banknotem-usl/000G4EAFIJ56DF0Q-C321.jpg\" /></a>Garwoli\u0144scy policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry na stacji paliw zap\u0142aci\u0142 za paliwo imitacj\u0105 banknotu z napisem &quot;souvenir&quot; o nominale 50"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-mieszkancy-wykupuja-zywnosc-lekarstwa-i-paliwo-chca-,nId,6309893", "title": "Floryda: Mieszka\u0144cy wykupuj\u0105 \u017cywno\u015b\u0107, lekarstwa i paliwo. Chc\u0105 zabezpieczy\u0107 si\u0119 przed huraganem", "date_published": "2022-09-26 18:04:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-mieszkancy-wykupuja-zywnosc-lekarstwa-i-paliwo-chca-,nId,6309893\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Mieszka\u0144cy wykupuj\u0105 \u017cywno\u015b\u0107, lekarstwa i paliwo. Chc\u0105 zabezpieczy\u0107 si\u0119 przed huraganem\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-mieszkancy-wykupuja-zywnosc-lekarstwa-i-paliwo-chca/000G4EAWB4NWLCU8-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Florydy t\u0142umnie ruszyli do sklep\u00f3w. Zaopatruj\u0105 si\u0119 w \u017cywno\u015b\u0107, wod\u0119, lekarstwa i paliwo. To skutek wezwania tamtejszych w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-przekonuje-do-mobilizacji-absurdalne-instrukcje-d,nId,6309883", "title": "Propaganda przekonuje do mobilizacji. Absurdalne instrukcje dla medi\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 17:49:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-przekonuje-do-mobilizacji-absurdalne-instrukcje-d,nId,6309883\"><img align=\"left\" alt=\"Propaganda przekonuje do mobilizacji. Absurdalne instrukcje dla medi\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/propaganda-przekonuje-do-mobilizacji-absurdalne-instrukcje-d/000G3Z3II3U3W8HQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Wojna ludowa z NATO&quot;, &quot;rozkaz przeniesienia wojny na terytorium Rosji&quot; czy przekazywanie &quot;entuzjazmu i wdzi\u0119czno\u015bci&quot; mieszk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-malbork-akt-oskarzenia-dla-bylej-dyrektor-sds-grozi-jej-10-l,nId,6309881", "title": "Malbork: Akt oskar\u017cenia dla by\u0142ej dyrektor \u015aDS. Grozi jej 10 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-26 17:43:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-malbork-akt-oskarzenia-dla-bylej-dyrektor-sds-grozi-jej-10-l,nId,6309881\"><img align=\"left\" alt=\"Malbork: Akt oskar\u017cenia dla by\u0142ej dyrektor \u015aDS. Grozi jej 10 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/malbork-akt-oskarzenia-dla-bylej-dyrektor-sds-grozi-jej-10-l/00031BGZK9IUOWK2-C321.jpg\" /></a>Prokuratura skierowa\u0142a akt oskar\u017cenia wobec by\u0142ej dyrektor \u015arodowiskowego Domu Samopomocy za przekroczenie uprawnie\u0144 w celu osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-jozefow-69-latek-zmarl-po-upadku-z-roweru-trwa-sledztwo-prok,nId,6309871", "title": "J\u00f3zef\u00f3w: 69-latek zmar\u0142 po upadku z roweru. Trwa \u015bledztwo prokuratury", "date_published": "2022-09-26 17:24:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-jozefow-69-latek-zmarl-po-upadku-z-roweru-trwa-sledztwo-prok,nId,6309871\"><img align=\"left\" alt=\"J\u00f3zef\u00f3w: 69-latek zmar\u0142 po upadku z roweru. Trwa \u015bledztwo prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/jozefow-69-latek-zmarl-po-upadku-z-roweru-trwa-sledztwo-prok/000G4E5UYS3225LI-C321.jpg\" /></a>69-letni rowerzysta poruszaj\u0105cy si\u0119 po jednej ze \u015bcie\u017cek w J\u00f3zefowie, spad\u0142 z jedno\u015bladu i uderzy\u0142 g\u0142ow\u0105 w ziemi\u0119. W wyniku wypadku poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-wygral-miliony-w-loterii-teraz-zaluje-ma-dosc-prosb-o-,nId,6309853", "title": "Indie: Wygra\u0142 miliony w loterii, teraz \u017ca\u0142uje. Ma do\u015b\u0107 pr\u00f3\u015bb o pomoc", "date_published": "2022-09-26 16:48:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-wygral-miliony-w-loterii-teraz-zaluje-ma-dosc-prosb-o-,nId,6309853\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Wygra\u0142 miliony w loterii, teraz \u017ca\u0142uje. Ma do\u015b\u0107 pr\u00f3\u015bb o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-wygral-miliony-w-loterii-teraz-zaluje-ma-dosc-prosb-o/000G4E3E1OEVAR32-C321.jpg\" /></a>Kierowca Anoop z Kerali, stanu w po\u0142udniowo-zachodnich Indiach, wygra\u0142 we wrze\u015bniu w loterii 250 milion\u00f3w rupii (oko\u0142o 15 milion\u00f3w z\u0142otych). Teraz m\u0119\u017cczyzna m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniejszy-abonament-i-ulgi-w-pkp-na-jakie-znizki-moga-liczyc-,nId,6309342", "title": "Mniejszy abonament i ulgi w PKP. Na jakie zni\u017cki mog\u0105 liczy\u0107 emeryci?", "date_published": "2022-09-26 16:32:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniejszy-abonament-i-ulgi-w-pkp-na-jakie-znizki-moga-liczyc-,nId,6309342\"><img align=\"left\" alt=\"Mniejszy abonament i ulgi w PKP. Na jakie zni\u017cki mog\u0105 liczy\u0107 emeryci? \" src=\"https://i.iplsc.com/mniejszy-abonament-i-ulgi-w-pkp-na-jakie-znizki-moga-liczyc/000FJG23MK1CQO83-C321.jpg\" /></a>Seniorzy s\u0105 grup\u0105, kt\u00f3r\u0105 obejmuj\u0105 nie tylko ulgi podatkowe, ale tak\u017ce liczne zni\u017cki, np. w komunikacji miejskiej, w Polskich Kolejach Pa\u0144stwowych czy w instytucj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-przyznal-edwardowi-snowdenowi-rosyjskie-obywa,nId,6309841", "title": "W\u0142adimir Putin przyzna\u0142 Edwardowi Snowdenowi rosyjskie obywatelstwo", "date_published": "2022-09-26 16:31:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-przyznal-edwardowi-snowdenowi-rosyjskie-obywa,nId,6309841\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin przyzna\u0142 Edwardowi Snowdenowi rosyjskie obywatelstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-przyznal-edwardowi-snowdenowi-rosyjskie-obywa/000G4E45015LOM3L-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek dekret przyznaj\u0105cy rosyjskie obywatelstwo Edwardowi Snowdenowi, kt\u00f3ry ujawni\u0142 kilkaset tysi\u0119cy poufnych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-czolowe-zderzenie-ciezarowki-z-renault-nie-zyj,nId,6309840", "title": "Wielkopolskie: Czo\u0142owe zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z renault. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-09-26 16:25:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-czolowe-zderzenie-ciezarowki-z-renault-nie-zyj,nId,6309840\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Czo\u0142owe zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z renault. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-czolowe-zderzenie-ciezarowki-z-renault-nie-zyj/000G4E0JJGNWJ3SQ-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w wyniku czo\u0142owego zderzenia ci\u0119\u017car\u00f3wki z autem osobowym, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na DK 309 w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. Policja us"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zwabili-19-latke-a-pozniej-sie-nad-nia-znecali-dwie-kobiety-,nId,6309837", "title": "Zwabili 19-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej si\u0119 nad ni\u0105 zn\u0119cali. Dwie kobiety w areszcie", "date_published": "2022-09-26 16:21:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zwabili-19-latke-a-pozniej-sie-nad-nia-znecali-dwie-kobiety-,nId,6309837\"><img align=\"left\" alt=\"Zwabili 19-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej si\u0119 nad ni\u0105 zn\u0119cali. Dwie kobiety w areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/zwabili-19-latke-a-pozniej-sie-nad-nia-znecali-dwie-kobiety/000FL4FH198EAAK0-C321.jpg\" /></a>Zwabili do mieszkania, poni\u017cali i zn\u0119cali si\u0119. Po przej\u015bciu gehenny 19-latka us\u0142ysza\u0142a od oprawc\u00f3w, \u017ce je\u017celi zg\u0142osi policji to, co si\u0119 sta\u0142o, to &quot;j\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-deutsche-bahn-odpowiada-prezesowi-pis-roznorodnosc-to-nasza-,nId,6309836", "title": "Deutsche Bahn odpowiada prezesowi PiS. \"R\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 to nasza warto\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-26 16:21:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-deutsche-bahn-odpowiada-prezesowi-pis-roznorodnosc-to-nasza-,nId,6309836\"><img align=\"left\" alt=\"Deutsche Bahn odpowiada prezesowi PiS. &quot;R\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 to nasza warto\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/deutsche-bahn-odpowiada-prezesowi-pis-roznorodnosc-to-nasza/000G4DZJNKTHW51Q-C321.jpg\" /></a>Jeste\u015bmy dumni z naszej kolorowej za\u0142ogi i \u015bwiadomie stawiamy na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142 Deutsche Bahn w odpowiedzi na wypowied\u017a prezesa PiS. Jaros\u0142aw Kac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liverpool-matka-uslyszala-przerazliwy-krzyk-jej-dwuletnie-dz,nId,6309682", "title": "Liverpool: Matka us\u0142ysza\u0142a przera\u017aliwy krzyk. Jej dwuletnie dziecko zaatakowa\u0142 szczur", "date_published": "2022-09-26 16:17:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liverpool-matka-uslyszala-przerazliwy-krzyk-jej-dwuletnie-dz,nId,6309682\"><img align=\"left\" alt=\"Liverpool: Matka us\u0142ysza\u0142a przera\u017aliwy krzyk. Jej dwuletnie dziecko zaatakowa\u0142 szczur \" src=\"https://i.iplsc.com/liverpool-matka-uslyszala-przerazliwy-krzyk-jej-dwuletnie-dz/000G4DOW67GRGXD2-C321.jpg\" /></a>W jednym z dom\u00f3w w Liverpoolu dosz\u0142o do przera\u017caj\u0105cych scen. Matka us\u0142ysza\u0142a w nocy g\u0142osny krzyk swojego dwuletniego syna. Gdy wesz\u0142a do je"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabil-cywila-pod-bucza-po-kilku-miesiacach-zostal-schwytany-,nId,6309674", "title": "Zabi\u0142 cywila pod Bucz\u0105. Po kilku miesi\u0105cach zosta\u0142 schwytany podczas walk", "date_published": "2022-09-26 15:36:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zabil-cywila-pod-bucza-po-kilku-miesiacach-zostal-schwytany-,nId,6309674\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 cywila pod Bucz\u0105. Po kilku miesi\u0105cach zosta\u0142 schwytany podczas walk\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-cywila-pod-bucza-po-kilku-miesiacach-zostal-schwytany/000G4DNQXXUHUUP1-C321.jpg\" /></a>W marcu ostrzela\u0142 z karabinu maszynowego samoch\u00f3d osobowy w okolicach Buczy. Cia\u0142o kierowcy zakopa\u0142 w lesie. Ukrai\u0144skie wo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-zdecydowal-w-sprawie-fundacji-o-rydzyka-postepowanie-umo,nId,6309670", "title": "S\u0105d zdecydowa\u0142 w sprawie fundacji o. Rydzyka. Post\u0119powanie umorzono", "date_published": "2022-09-26 15:29:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sad-zdecydowal-w-sprawie-fundacji-o-rydzyka-postepowanie-umo,nId,6309670\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d zdecydowa\u0142 w sprawie fundacji o. Rydzyka. Post\u0119powanie umorzono\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-zdecydowal-w-sprawie-fundacji-o-rydzyka-postepowanie-umo/000G4DN1RH5A06UQ-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie uwzgl\u0119dni\u0142 w poniedzia\u0142ek apelacj\u0119 sto\u0142ecznej Prokuratury Okr\u0119gowej i umorzy\u0142 spraw\u0119 przeciwko zarz\u0105dowi fundacji Lux Veritatis, kt\u00f3rej pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-duda-o-krytyce-wyniku-wyborow-we-wloszech-ile-trze,nId,6309651", "title": "Prezydent Duda o krytyce wyniku wybor\u00f3w we W\u0142oszech: Ile trzeba mie\u0107 w sobie arogancji", "date_published": "2022-09-26 15:29:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-duda-o-krytyce-wyniku-wyborow-we-wloszech-ile-trze,nId,6309651\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Duda o krytyce wyniku wybor\u00f3w we W\u0142oszech: Ile trzeba mie\u0107 w sobie arogancji\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-duda-o-krytyce-wyniku-wyborow-we-wloszech-ile-trze/000FEUSY8MGCE1WG-C321.jpg\" /></a>&quot;Ile trzeba mie\u0107 w sobie poczucia wy\u017cszo\u015bci, buty, arogancji i pogardy dla demokratycznych regu\u0142, \u017ceby o wyniku wybor\u00f3w w innym kraju, doko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuba-spoleczenstwo-poparlo-legalizacje-malzenstw-jednoplciow,nId,6309663", "title": "Kuba: Spo\u0142ecze\u0144stwo popar\u0142o legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych", "date_published": "2022-09-26 15:18:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuba-spoleczenstwo-poparlo-legalizacje-malzenstw-jednoplciow,nId,6309663\"><img align=\"left\" alt=\"Kuba: Spo\u0142ecze\u0144stwo popar\u0142o legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych\" src=\"https://i.iplsc.com/kuba-spoleczenstwo-poparlo-legalizacje-malzenstw-jednoplciow/000G4DLA79QYL5UV-C321.jpg\" /></a>Blisko 66 proc. Kuba\u0144czyk\u00f3w popar\u0142o w referendum nowy kodeks rodziny, kt\u00f3ry zak\u0142ada legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych - donosi BBC. Cho\u0107 przez dekady osoby ho"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-chojnice-15-latka-z-noworodkiem-w-szpitalu-dziecko-mialo-ran,nId,6309658", "title": "Chojnice: 15-latka z noworodkiem w szpitalu. Dziecko mia\u0142o ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi", "date_published": "2022-09-26 15:11:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-chojnice-15-latka-z-noworodkiem-w-szpitalu-dziecko-mialo-ran,nId,6309658\"><img align=\"left\" alt=\"Chojnice: 15-latka z noworodkiem w szpitalu. Dziecko mia\u0142o ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi\" src=\"https://i.iplsc.com/chojnice-15-latka-z-noworodkiem-w-szpitalu-dziecko-mialo-ran/0007UL5TKLAOLWR7-C321.jpg\" /></a>Do chojnickiego szpitala trafi\u0142a 15-latka. Dziewczyna zosta\u0142a tam przewieziona razem z noworodkiem, kt\u00f3ry dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 w postaci rany ci\u0119tej na szyi."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karol-karski-celowali-we-mnie-niemieccy-funkcjonariusze,nId,6309585", "title": "Karol Karski: Celowali we mnie niemieccy funkcjonariusze", "date_published": "2022-09-26 14:56:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karol-karski-celowali-we-mnie-niemieccy-funkcjonariusze,nId,6309585\"><img align=\"left\" alt=\"Karol Karski: Celowali we mnie niemieccy funkcjonariusze\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-karski-celowali-we-mnie-niemieccy-funkcjonariusze/000G4CEIAJTJ9OM2-C321.jpg\" /></a>Jeden z polskich europos\u0142\u00f3w, jak m\u00f3wi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, mia\u0142 zosta\u0107 fatalnie potraktowany w niemieckim poci\u0105gu. Kto nim by\u0142 i czy rzeczywi\u015bcie, jak przekonywa\u0142 prezes PiS, zdarza si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-uciekaja-do-ue-panstwa-czlonkowskie-obawiaja-sie-o-,nId,6309634", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 do UE. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie obawiaj\u0105 si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo", "date_published": "2022-09-26 14:41:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-uciekaja-do-ue-panstwa-czlonkowskie-obawiaja-sie-o-,nId,6309634\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 do UE. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie obawiaj\u0105 si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-do-ue-panstwa-czlonkowskie-obawiaja-sie-o/000G4DFPI6C83TUS-C321.jpg\" /></a>Rosjanie, kt\u00f3rzy uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105 wojskow\u0105 do pa\u0144stw Unii Europejskiej budz\u0105 niepok\u00f3j o bezpiecze\u0144stwo narodowe cz\u0142onk\u00f3w Wsp\u00f3lnoty. W zwi\u0105zku"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-na-jeziorze-nie-zyja-dwaj-mlodzi-sportowcy,nId,6309604", "title": "USA: Tragedia na jeziorze. Nie \u017cyj\u0105 dwaj m\u0142odzi sportowcy", "date_published": "2022-09-26 14:15:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-na-jeziorze-nie-zyja-dwaj-mlodzi-sportowcy,nId,6309604\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tragedia na jeziorze. Nie \u017cyj\u0105 dwaj m\u0142odzi sportowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tragedia-na-jeziorze-nie-zyja-dwaj-mlodzi-sportowcy/000G4DBX1VC2963W-C321.jpg\" /></a>13-letni Gavin i 12-letni Langston zgin\u0119li na jeziorze w Orlando po tym, jak w \u0142\u00f3d\u017a, kt\u00f3r\u0105 p\u0142yn\u0119li uderzy\u0142 piorun. Ch\u0142opcy byli cz\u0142onkami lokalnego klubu wio\u015blarskiego. Cia\u0142o pie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mogl-uwierzyc-w-to-co-zobaczyl-w-biedronce-musial-zrobic,nId,6309566", "title": "Nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107 w to, co zobaczy\u0142 w Biedronce. Musia\u0142 zrobi\u0107 zdj\u0119cie", "date_published": "2022-09-26 14:10:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-mogl-uwierzyc-w-to-co-zobaczyl-w-biedronce-musial-zrobic,nId,6309566\"><img align=\"left\" alt=\"Nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107 w to, co zobaczy\u0142 w Biedronce. Musia\u0142 zrobi\u0107 zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mogl-uwierzyc-w-to-co-zobaczyl-w-biedronce-musial-zrobic/000G4CCUG8PYOKQ3-C321.jpg\" /></a>&quot;Mleko nowym synonimem luksusu?&quot; - zastanawia si\u0119 na Twitterze Rafa\u0142 Mundry, ekspert zajmuj\u0105cy si\u0119 polityk\u0105 gospodarcz\u0105 i pieni\u0119\u017cn\u0105. Opublikowa\u0142 zdj\u0119c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczna-smierc-trzylatka-przygniecionego-przez-brame-nowe-,nId,6309584", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 trzylatka przygniecionego przez bram\u0119. Nowe ustalenia", "date_published": "2022-09-26 13:40:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragiczna-smierc-trzylatka-przygniecionego-przez-brame-nowe-,nId,6309584\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 trzylatka przygniecionego przez bram\u0119. Nowe ustalenia\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-trzylatka-przygniecionego-przez-brame-nowe/000G4D9DYBQQIC5P-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w Nowej Gadce w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Trzylatek zosta\u0142 przygnieciony przez otwieraj\u0105c\u0105 si\u0119 bram\u0119 wjazdow\u0105. Teraz pro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-odwiedzila-tego-miasta-kuriozalne-zwyciestwo-partnerki-b,nId,6309583", "title": "\"Nie odwiedzi\u0142a tego miasta\". Kuriozalne zwyci\u0119stwo partnerki Berlusconiego", "date_published": "2022-09-26 13:39:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-odwiedzila-tego-miasta-kuriozalne-zwyciestwo-partnerki-b,nId,6309583\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie odwiedzi\u0142a tego miasta&quot;. Kuriozalne zwyci\u0119stwo partnerki Berlusconiego\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-odwiedzila-tego-miasta-kuriozalne-zwyciestwo-partnerki-b/000G4CH31IHYE10Y-C321.jpg\" /></a>Narzeczona Silvio Berlusconiego zosta\u0142a deputowan\u0105 miasta Marsala na Sycylii. Jak podaje dziennik &quot;La Stampa&quot;, 32-letnia Marta Fas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-chlopaka-2022-kiedy-wypada-i-czym-rozni-sie-od-dnia-me,nId,6309344", "title": "Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022. Kiedy wypada i czym r\u00f3\u017cni si\u0119 od Dnia M\u0119\u017cczyzny?", "date_published": "2022-09-26 13:34:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-chlopaka-2022-kiedy-wypada-i-czym-rozni-sie-od-dnia-me,nId,6309344\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Ch\u0142opaka 2022. Kiedy wypada i czym r\u00f3\u017cni si\u0119 od Dnia M\u0119\u017cczyzny? \" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-chlopaka-2022-kiedy-wypada-i-czym-rozni-sie-od-dnia-me/000G4BQ3HLK0DT2R-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ch\u0142opaka tradycyjnie obchodzimy we wrze\u015bniu. Niestety \u015bwi\u0119to to bywa mylone z Dniem M\u0119\u017cczyzny, dlatego wyja\u015bniamy, na czym polega r\u00f3\u017cnica i przypom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-znalezli-sale-tortur-ofiary-wywiezione-do-rosji,nId,6309558", "title": "Ukrai\u0144cy znale\u017ali sal\u0119 tortur. Ofiary wywiezione do Rosji", "date_published": "2022-09-26 13:15:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-znalezli-sale-tortur-ofiary-wywiezione-do-rosji,nId,6309558\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy znale\u017ali sal\u0119 tortur. Ofiary wywiezione do Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-znalezli-sale-tortur-ofiary-wywiezione-do-rosji/000G4CAV4A4P94TS-C321.jpg\" /></a>Kolejn\u0105 sal\u0119 tortur stworzon\u0105 przez rosyjskich naje\u017ad\u017ac\u00f3w odkryto w wyzwolonej wiosce \u0141ypci w obwodzie charkowskim - podaje Ukrinform. Rosjanie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kenia-zawalil-sie-szesciopietrowy-budynek-sa-ofiary-smiertel,nId,6309511", "title": "Kenia: Zawali\u0142 si\u0119 sze\u015bciopi\u0119trowy budynek. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, trwa akcja ratunkowa", "date_published": "2022-09-26 12:54:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kenia-zawalil-sie-szesciopietrowy-budynek-sa-ofiary-smiertel,nId,6309511\"><img align=\"left\" alt=\"Kenia: Zawali\u0142 si\u0119 sze\u015bciopi\u0119trowy budynek. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, trwa akcja ratunkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/kenia-zawalil-sie-szesciopietrowy-budynek-sa-ofiary-smiertel/000G4C7DPDQLUEH6-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a dziesi\u0105tki zosta\u0142y ranne po zawaleniu si\u0119 sze\u015bciopi\u0119trowego budynku w Kiambu w centralnej Kenii - powiadomi\u0142o BBC. Na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-podpalil-sie-na-dworcu-protestowal-przeciw-mobilizacji,nId,6309516", "title": "Rosja: Podpali\u0142 si\u0119 na dworcu. Protestowa\u0142 przeciw mobilizacji", "date_published": "2022-09-26 12:51:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-podpalil-sie-na-dworcu-protestowal-przeciw-mobilizacji,nId,6309516\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Podpali\u0142 si\u0119 na dworcu. Protestowa\u0142 przeciw mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-podpalil-sie-na-dworcu-protestowal-przeciw-mobilizacji/000G4C7E1DSXCVC5-C321.jpg\" /></a>Obla\u0142 si\u0119 \u0142atwopalnym p\u0142ynem i podpali\u0142 - tak m\u0119\u017cczyzna na dworcu w Riazaniu protestowa\u0142 przeciw powo\u0142aniu do wojska. W sieci opubli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-polak-zatrzymany-na-festiwalu-zmarl-kilka-dni-pozni,nId,6309530", "title": "Holandia: Polak zatrzymany na festiwalu. Zmar\u0142 kilka dni p\u00f3\u017aniej", "date_published": "2022-09-26 12:41:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-polak-zatrzymany-na-festiwalu-zmarl-kilka-dni-pozni,nId,6309530\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Polak zatrzymany na festiwalu. Zmar\u0142 kilka dni p\u00f3\u017aniej\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-polak-zatrzymany-na-festiwalu-zmarl-kilka-dni-pozni/000G4C7BD1YRYL4Q-C321.jpg\" /></a>Na festiwalu muzycznym &quot;Breda Barst&quot; w Bredzie w po\u0142udniowo-zachodniej Holandii dosz\u0142o do zatrzymania jednego z uczestnik\u00f3w. Okaza\u0142 si\u0119 nim Polak. Ochr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-dramat-mieszkancow-12-rodzinnego-bloku-pala-weglem-ale-dodat,nId,6309469", "title": "Dramat mieszka\u0144c\u00f3w 12-rodzinnego bloku. Pal\u0105 w\u0119glem, ale dodatku nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-09-26 11:59:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-dramat-mieszkancow-12-rodzinnego-bloku-pala-weglem-ale-dodat,nId,6309469\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat mieszka\u0144c\u00f3w 12-rodzinnego bloku. Pal\u0105 w\u0119glem, ale dodatku nie b\u0119dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-mieszkancow-12-rodzinnego-bloku-pala-weglem-ale-dodat/000G4C09QWCXOM2G-C321.jpg\" /></a>Dwana\u015bcie rodzin z Ostrowa k. Sul\u0119cina (woj. lubuskie) ma problem z uzyskaniem dodatku w\u0119glowego, kt\u00f3ry - jak s\u0105dzili - im przys\u0142uguje. Zaw\u00f3d spotka\u0142 i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wiceprzewodniczacy-miedzynarodowego-komitetu-oswiecim,nId,6309479", "title": "Niemcy: Wiceprzewodnicz\u0105cy Mi\u0119dzynarodowego Komitetu O\u015bwi\u0119cimskiego komentuje wybory we W\u0142oszech", "date_published": "2022-09-26 11:58:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wiceprzewodniczacy-miedzynarodowego-komitetu-oswiecim,nId,6309479\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Wiceprzewodnicz\u0105cy Mi\u0119dzynarodowego Komitetu O\u015bwi\u0119cimskiego komentuje wybory we W\u0142oszech\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wiceprzewodniczacy-miedzynarodowego-komitetu-oswiecim/000G4BWLMMAHNUAT-C321.jpg\" /></a>Jako &quot;smutny i szokuj\u0105cy&quot; oceni\u0142 wynik wybor\u00f3w we W\u0142oszech wiceprzewodnicz\u0105cy Mi\u0119dzynarodowego Komitetu O\u015bwi\u0119cimskiego."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-najzimniejszy-wrzesien-od-ponad-dekady-a-bedzie-jeszcze-g,nId,6309395", "title": "To najzimniejszy wrzesie\u0144 od ponad dekady, a b\u0119dzie jeszcze gorzej. Wszystko przez cyklon Peggy", "date_published": "2022-09-26 11:56:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-najzimniejszy-wrzesien-od-ponad-dekady-a-bedzie-jeszcze-g,nId,6309395\"><img align=\"left\" alt=\"To najzimniejszy wrzesie\u0144 od ponad dekady, a b\u0119dzie jeszcze gorzej. Wszystko przez cyklon Peggy\" src=\"https://i.iplsc.com/to-najzimniejszy-wrzesien-od-ponad-dekady-a-bedzie-jeszcze-g/000G4BJG94SQ80DT-C321.jpg\" /></a>Pogoda we wrze\u015bniu 2022 do tej pory nie rozpieszcza. \u015arednia temperatura w tym miesi\u0105cu jest ni\u017csza od normy wieloletniej. Ostatnie dni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-beda-sprowadzo,nId,6309489", "title": "Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie b\u0119d\u0105 sprowadzone do Polski", "date_published": "2022-09-26 11:53:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-beda-sprowadzo,nId,6309489\"><img align=\"left\" alt=\"Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie b\u0119d\u0105 sprowadzone do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-beda-sprowadzo/000G4BZIJBWPTXBQ-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0105tki W\u0142adys\u0142awa Raczkiewicza, Augusta Zaleskiego i Stanis\u0142awa Ostrowskiego, prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie, zostan\u0105 sprowadzone do Polski 12 listopada tego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fantasmagorie-trzeba-wspolczuc-reakcja-na-slowa-kaczynskiego,nId,6309374", "title": "\"Fantasmagorie\", \"trzeba wsp\u00f3\u0142czu\u0107\". Reakcja na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego", "date_published": "2022-09-26 11:46:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fantasmagorie-trzeba-wspolczuc-reakcja-na-slowa-kaczynskiego,nId,6309374\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Fantasmagorie&quot;, &quot;trzeba wsp\u00f3\u0142czu\u0107&quot;. Reakcja na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/fantasmagorie-trzeba-wspolczuc-reakcja-na-slowa-kaczynskiego/000G4BUPC6TOVEDL-C321.jpg\" /></a>&quot;Niesamowite jakimi fantasmagoriami karmi\u0105 prezesa eurodeputowani PiS, by zabrylowa\u0107 podczas wizyt na Nowogrodzkiej. Gorzej, \u017ce prezes daje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-temat-ustawy-o-sedziach-pokoju-w-sejmie-zebrala-sie-po,nId,6309410", "title": "Wraca temat ustawy o s\u0119dziach pokoju. W Sejmie zebra\u0142a si\u0119 podkomisja", "date_published": "2022-09-26 11:30:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-temat-ustawy-o-sedziach-pokoju-w-sejmie-zebrala-sie-po,nId,6309410\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca temat ustawy o s\u0119dziach pokoju. W Sejmie zebra\u0142a si\u0119 podkomisja\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-temat-ustawy-o-sedziach-pokoju-w-sejmie-zebrala-sie-po/000EI1AHAVLCWL9G-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 prace sejmowej podkomisji nad zapisami przygotowanego przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 projektu ustawy wprowadzaj\u0105cej instytucje s\u0105d\u00f3w i s\u0119dzi\u00f3w pokoju. Pod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-jest-giorgia-meloni-zachod-boi-sie-jej-rzadow-a-morawiec,nId,6309210", "title": "Kim jest Giorgia Meloni? Zach\u00f3d boi si\u0119 jej rz\u0105d\u00f3w, a Morawiecki i Szyd\u0142o gratuluj\u0105", "date_published": "2022-09-26 11:27:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-jest-giorgia-meloni-zachod-boi-sie-jej-rzadow-a-morawiec,nId,6309210\"><img align=\"left\" alt=\"Kim jest Giorgia Meloni? Zach\u00f3d boi si\u0119 jej rz\u0105d\u00f3w, a Morawiecki i Szyd\u0142o gratuluj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-jest-giorgia-meloni-zachod-boi-sie-jej-rzadow-a-morawiec/000G49RILMD0T7J4-C321.jpg\" /></a>Czy Giorgia Meloni zostanie pierwsz\u0105 kobiet\u0105 na stanowisku premiera W\u0142och? Po wygranej bloku centroprawicy w niedzielnych wyborach parlamentar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-skapituluje-tusk-zapowiada-walke-o-in-vitro,nId,6309390", "title": "\"Nie skapituluj\u0119\". Tusk zapowiada walk\u0119 o in vitro", "date_published": "2022-09-26 10:59:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-skapituluje-tusk-zapowiada-walke-o-in-vitro,nId,6309390\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie skapituluj\u0119&quot;. Tusk zapowiada walk\u0119 o in vitro\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-skapituluje-tusk-zapowiada-walke-o-in-vitro/000G4BMM5RGXD0XR-C321.jpg\" /></a>Powr\u00f3t do refundacji procedury in vitro i przeznaczenie na to 500 milion\u00f3w - to g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia obywatelskiego projektu ustawy dotycz\u0105cej tej metody zachodzenia w ci\u0105\u017c\u0119. - Pami\u0119tam te wszystkie p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kucharz-putina-przyznal-sie-do-utworzenia-grupy-wagnera,nId,6309411", "title": "\"Kucharz Putina\" przyzna\u0142 si\u0119 do utworzenia Grupy Wagnera", "date_published": "2022-09-26 10:52:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kucharz-putina-przyznal-sie-do-utworzenia-grupy-wagnera,nId,6309411\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kucharz Putina&quot; przyzna\u0142 si\u0119 do utworzenia Grupy Wagnera \" src=\"https://i.iplsc.com/kucharz-putina-przyznal-sie-do-utworzenia-grupy-wagnera/000G4BIE6DFYMAHL-C321.jpg\" /></a>Biznesmen Jewgienij Prigo\u017cyn, kt\u00f3ry zwi\u0105zany jest z Kremlem, po raz pierwszy przyzna\u0142 si\u0119 publicznie do utworzenia Grupy Wagnera i kiero"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-gigantyczne-kolejki-na-granicy-z-finlandia,nId,6309402", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105. Gigantyczne kolejki na granicy z Finlandi\u0105", "date_published": "2022-09-26 10:27:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-gigantyczne-kolejki-na-granicy-z-finlandia,nId,6309402\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105. Gigantyczne kolejki na granicy z Finlandi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-gigantyczne-kolejki-na-granicy-z-finlandia/000G4BI3MAISEO95-C321.jpg\" /></a>Blisko 17 tys. Rosjan przekroczy\u0142o wschodni\u0105 granic\u0119 Finlandii w sobot\u0119 i niedziel\u0119 - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek fi\u0144ska stra\u017c graniczn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-ukrainiec-raniony-mlotkiem-w-glowe-zatrzymano-trzech-,nId,6309373", "title": "Gda\u0144sk: Ukrainiec raniony m\u0142otkiem w g\u0142ow\u0119. Zatrzymano trzech obcokrajowc\u00f3w", "date_published": "2022-09-26 09:56:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-ukrainiec-raniony-mlotkiem-w-glowe-zatrzymano-trzech-,nId,6309373\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Ukrainiec raniony m\u0142otkiem w g\u0142ow\u0119. Zatrzymano trzech obcokrajowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-ukrainiec-raniony-mlotkiem-w-glowe-zatrzymano-trzech/000354VPI6C5RDJP-C321.jpg\" /></a>46-letni obywatel Ukrainy zosta\u0142 zraniony w g\u0142ow\u0119 m\u0142otkiem - przekazuje oficer prasowa Komendy Miejskiej Policji w Gda\u0144sku podinspektor Magdalena Ciska"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-tym-miejscu-nie-warto-zbierac-grzybow-lepiej-nie-ryzykowac,nId,6309339", "title": "W tym miejscu nie warto zbiera\u0107 grzyb\u00f3w. Lepiej nie ryzykowa\u0107", "date_published": "2022-09-26 09:39:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-tym-miejscu-nie-warto-zbierac-grzybow-lepiej-nie-ryzykowac,nId,6309339\"><img align=\"left\" alt=\"W tym miejscu nie warto zbiera\u0107 grzyb\u00f3w. Lepiej nie ryzykowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tym-miejscu-nie-warto-zbierac-grzybow-lepiej-nie-ryzykowac/000DCQ7J76AWQ1WI-C321.jpg\" /></a>Pierwsze dni jesieni za nami. Grzybiarze rozpocz\u0119li ju\u017c sezon, a samych grzyb\u00f3w w polskich lasach w tym roku nie brakuje. Warto jednak zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na kilka zasa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nasa-zbombarduje-planetoide-chca-zmienic-jej-tor-lotu,nId,6309357", "title": "NASA \"zbombarduje\" planetoid\u0119. Chc\u0105 zmieni\u0107 jej tor lotu", "date_published": "2022-09-26 09:26:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nasa-zbombarduje-planetoide-chca-zmienic-jej-tor-lotu,nId,6309357\"><img align=\"left\" alt=\"NASA &quot;zbombarduje&quot; planetoid\u0119. Chc\u0105 zmieni\u0107 jej tor lotu\" src=\"https://i.iplsc.com/nasa-zbombarduje-planetoide-chca-zmienic-jej-tor-lotu/000G4B71DLWR6KBV-C321.jpg\" /></a>Historyczny fina\u0142 misji NASA zaplanowany jest na noc z poniedzia\u0142ku na wtorek (26 na 27 wrze\u015bnia polskiego czasu). Dok\u0142adnie o godzinie 1:14 wys\u0142ana 10 miesi\u0119cy temu w kosmo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kukiz-odpowiada-ziobrze-takich-zaproszen-nie-traktuje-powazn,nId,6309329", "title": "Kukiz odpowiada Ziobrze: Takich zaprosze\u0144 nie traktuj\u0119 powa\u017cnie", "date_published": "2022-09-26 09:17:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kukiz-odpowiada-ziobrze-takich-zaproszen-nie-traktuje-powazn,nId,6309329\"><img align=\"left\" alt=\"Kukiz odpowiada Ziobrze: Takich zaprosze\u0144 nie traktuj\u0119 powa\u017cnie\" src=\"https://i.iplsc.com/kukiz-odpowiada-ziobrze-takich-zaproszen-nie-traktuje-powazn/000G4B299ITKFDM0-C321.jpg\" /></a>Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta z Solidarnej Polski og\u0142osi\u0142 w radiu, \u017ce w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni dojdzie do spotkania Zbigniewa Ziobry i Paw\u0142a Kukiza. Polit"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-remont-najkrotszej-drogi-ekspresowej-w-polsce-dla-kierowcow-,nId,6309244", "title": "Remont najkr\u00f3tszej drogi ekspresowej w Polsce. Dla kierowc\u00f3w to b\u0119dzie armagedon", "date_published": "2022-09-26 08:57:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-remont-najkrotszej-drogi-ekspresowej-w-polsce-dla-kierowcow-,nId,6309244\"><img align=\"left\" alt=\"Remont najkr\u00f3tszej drogi ekspresowej w Polsce. Dla kierowc\u00f3w to b\u0119dzie armagedon\" src=\"https://i.iplsc.com/remont-najkrotszej-drogi-ekspresowej-w-polsce-dla-kierowcow/000G4ANTX1AE6LL5-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek 26 wrze\u015bnia rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 og\u0142aszany wcze\u015bniej przez GDDKiA remont jednej z najpopularniejszych dr\u00f3g ekspresowych w regionie - S86. Tr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-sylwia-kurzela-nie-zyje-byla-wieloletnia-dziennikarka-radia-,nId,6309314", "title": "Sylwia Kurzela nie \u017cyje. By\u0142a wieloletni\u0105 dziennikark\u0105 radia ESKA", "date_published": "2022-09-26 08:49:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-sylwia-kurzela-nie-zyje-byla-wieloletnia-dziennikarka-radia-,nId,6309314\"><img align=\"left\" alt=\"Sylwia Kurzela nie \u017cyje. By\u0142a wieloletni\u0105 dziennikark\u0105 radia ESKA\" src=\"https://i.iplsc.com/sylwia-kurzela-nie-zyje-byla-wieloletnia-dziennikarka-radia/000G4B18VQ1WJY74-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Sylwia Kurzela, dziennikarka od lat zwi\u0105zana z radiem ESKA.  &quot;Do ostatnich chwil nie poddawa\u0142a si\u0119 w heroicznej walce z rakiem&quot; - czytamy na fan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morskie-manewry-usa-i-korei-poludniowej-to-odpowiedz-na-prob,nId,6309302", "title": "Morskie manewry USA i Korei Po\u0142udniowej. To odpowied\u017a na pr\u00f3b\u0119 rakietow\u0105", "date_published": "2022-09-26 08:41:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morskie-manewry-usa-i-korei-poludniowej-to-odpowiedz-na-prob,nId,6309302\"><img align=\"left\" alt=\"Morskie manewry USA i Korei Po\u0142udniowej. To odpowied\u017a na pr\u00f3b\u0119 rakietow\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/morskie-manewry-usa-i-korei-poludniowej-to-odpowiedz-na-prob/000G4AV7TNT7HW3P-C321.jpg\" /></a>Jak przekazuje agencja Yonhap, Korea Po\u0142udniowa i USA rozpocz\u0119\u0142y wsp\u00f3lne \u0107wiczenia morskie w pobli\u017cu P\u00f3\u0142wyspu Korea\u0144skiego. To pierwsze takie dzia\u0142ania "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcialy-zabic-rodziny-i-uciec-12-latka-zaczela-realizowac-pl,nId,6309262", "title": "Chcia\u0142y zabi\u0107 rodziny i uciec. 12-latka zacz\u0119\u0142a realizowa\u0107 plan", "date_published": "2022-09-26 08:35:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcialy-zabic-rodziny-i-uciec-12-latka-zaczela-realizowac-pl,nId,6309262\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142y zabi\u0107 rodziny i uciec. 12-latka zacz\u0119\u0142a realizowa\u0107 plan\" src=\"https://i.iplsc.com/chcialy-zabic-rodziny-i-uciec-12-latka-zaczela-realizowac-pl/000G4ATBKHQ7TJ9M-C321.jpg\" /></a>12-latka z Teksasu postrzeli\u0142a ojca, a nast\u0119pnie siebie. Dzia\u0142anie to by\u0142o efektem planu usnutego wraz z jej kole\u017cank\u0105. Dziewczynki chcia\u0142y zamordowa\u0107 swoje rodzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-strzelanina-w-szkole-zabici-ochroniarze-sa-ofiary-wsro,nId,6309291", "title": "Rosja: Strzelanina w szkole. Zabici ochroniarze, s\u0105 ofiary w\u015br\u00f3d dzieci", "date_published": "2022-09-26 08:27:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-strzelanina-w-szkole-zabici-ochroniarze-sa-ofiary-wsro,nId,6309291\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Strzelanina w szkole. Zabici ochroniarze, s\u0105 ofiary w\u015br\u00f3d dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-strzelanina-w-szkole-zabici-ochroniarze-sa-ofiary-wsro/000G4AZQ6C6VX2F2-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie I\u017cewsk w Rosji, dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do strzelaniny w szkole - przekazuj\u0105 rosyjskie media. Wci\u0105\u017c ro\u015bnie liczba ofiar, pocz\u0105tkowo informowano o "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-strzelanina-w-szkole-zabity-ochroniarz-sa-ofiary-wsrod,nId,6309291", "title": "Rosja: Strzelanina w szkole. Zabity ochroniarz, s\u0105 ofiary w\u015br\u00f3d dzieci", "date_published": "2022-09-26 08:27:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-strzelanina-w-szkole-zabity-ochroniarz-sa-ofiary-wsrod,nId,6309291\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Strzelanina w szkole. Zabity ochroniarz, s\u0105 ofiary w\u015br\u00f3d dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-strzelanina-w-szkole-zabity-ochroniarz-sa-ofiary-wsrod/000G4AZQ6C6VX2F2-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie I\u017cewsk w Rosji, dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do strzelaniny w szkole - przekazuj\u0105 rosyjskie media. Wci\u0105\u017c ro\u015bnie liczba ofiar, pocz\u0105tkowo informowano o s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prasa-o-podrozy-kanclerza-niemiec-na-polwysep-arabski-mniejs,nId,6309253", "title": "Prasa o podr\u00f3\u017cy kanclerza Niemiec na P\u00f3\u0142wysep Arabski: Mniejsze z\u0142o ni\u017c Putin", "date_published": "2022-09-26 07:57:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prasa-o-podrozy-kanclerza-niemiec-na-polwysep-arabski-mniejs,nId,6309253\"><img align=\"left\" alt=\"Prasa o podr\u00f3\u017cy kanclerza Niemiec na P\u00f3\u0142wysep Arabski: Mniejsze z\u0142o ni\u017c Putin\" src=\"https://i.iplsc.com/prasa-o-podrozy-kanclerza-niemiec-na-polwysep-arabski-mniejs/000FTNBYCRRLMGCC-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz zako\u0144czy\u0142 wizyt\u0119 na P\u00f3\u0142wyspie Arabskim. Celem by\u0142o zdobycie nowych dostawc\u00f3w energii nad Zatok\u0105 Persk\u0105. Jedna z niemiec"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rozszerzaja-kontrole-na-granicach-boja-sie-powtorki-z,nId,6309206", "title": "Niemcy rozszerzaj\u0105 kontrole na granicach. Boj\u0105 si\u0119 powt\u00f3rki z 2015 roku", "date_published": "2022-09-26 07:27:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rozszerzaja-kontrole-na-granicach-boja-sie-powtorki-z,nId,6309206\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy rozszerzaj\u0105 kontrole na granicach. Boj\u0105 si\u0119 powt\u00f3rki z 2015 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-rozszerzaja-kontrole-na-granicach-boja-sie-powtorki-z/000G4AHJXIP0YS5D-C321.jpg\" /></a>Ponad milion os\u00f3b uciek\u0142o do Niemiec w tym roku. W\u0142adze bij\u0105 na alarm. Tamtejsza minister spraw wewn\u0119trznych jest zaniepokojona rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 migrant\u00f3w c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szef-komisji-w-irkucku-zastrzelony-sprzeczne-doniesien,nId,6309224", "title": "Rosja. Szef komisji w Irkucku zastrzelony? Sprzeczne doniesienia", "date_published": "2022-09-26 06:59:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szef-komisji-w-irkucku-zastrzelony-sprzeczne-doniesien,nId,6309224\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Szef komisji w Irkucku zastrzelony? Sprzeczne doniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szef-komisji-w-irkucku-zastrzelony-sprzeczne-doniesien/000G4A26GNXR1VD7-C321.jpg\" /></a>W komisariacie wojskowym w mie\u015bcie Ust-Ilimsk w obwodzie irkuckim dosz\u0142o do strzelaniny podczas, kt\u00f3rej ranny zosta\u0142 szef komisji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-isw-ocenia-jakosc-rezerwistow-bedzie-niska,nId,6309225", "title": "Wojna w Ukrainie. ISW ocenia: Jako\u015b\u0107 rezerwist\u00f3w b\u0119dzie niska", "date_published": "2022-09-26 06:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-isw-ocenia-jakosc-rezerwistow-bedzie-niska,nId,6309225\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. ISW ocenia: Jako\u015b\u0107 rezerwist\u00f3w b\u0119dzie niska \" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-isw-ocenia-jakosc-rezerwistow-bedzie-niska/000G4A4DMVI0DWHN-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie stwierdza, \u017ce Rosja zmobilizuje na wojn\u0119 rezerwist\u00f3w, a proces ten "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ograniczenia-wjazdu-rosjan-do-polski-na-lotniskach-i-portach,nId,6309186", "title": "Ograniczenia wjazdu Rosjan do Polski na lotniskach i portach morskich", "date_published": "2022-09-26 06:31:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ograniczenia-wjazdu-rosjan-do-polski-na-lotniskach-i-portach,nId,6309186\"><img align=\"left\" alt=\"Ograniczenia wjazdu Rosjan do Polski na lotniskach i portach morskich\" src=\"https://i.iplsc.com/ograniczenia-wjazdu-rosjan-do-polski-na-lotniskach-i-portach/000F5KYLFJDBIJ8J-C321.jpg\" /></a>Od poniedzia\u0142ku 26 wrze\u015bnia zaczynaj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe przepisy dla Rosjan, kt\u00f3rzy chc\u0105 wjecha\u0107 do Polski. Restrykcje poszerz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stajemy-sie-krajem-emerytow-polska-nie-jest-gotowa-na-demogr,nId,6304062", "title": "Stajemy si\u0119 krajem emeryt\u00f3w. Polska nie jest gotowa na demograficzn\u0105 zapa\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-26 06:12:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stajemy-sie-krajem-emerytow-polska-nie-jest-gotowa-na-demogr,nId,6304062\"><img align=\"left\" alt=\"Stajemy si\u0119 krajem emeryt\u00f3w. Polska nie jest gotowa na demograficzn\u0105 zapa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/stajemy-sie-krajem-emerytow-polska-nie-jest-gotowa-na-demogr/000G3WNGXL79PSTQ-C321.jpg\" /></a>Najwi\u0119ksze bol\u0105czki demograficzne wci\u0105\u017c prosz\u0105 si\u0119 o rozwi\u0105zanie. Cho\u0107 niepokoj\u0105ce prognozy GUS na temat zmian w strukturze spo\u0142ecze\u0144stwa znane s\u0105 od o\u015bmiu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odessa-atak-rosjan-na-obiekty-wojskowe-ewakuowano-ludzi,nId,6309190", "title": "Odessa. Atak Rosjan na obiekty wojskowe. Ewakuowano ludzi", "date_published": "2022-09-26 05:58:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odessa-atak-rosjan-na-obiekty-wojskowe-ewakuowano-ludzi,nId,6309190\"><img align=\"left\" alt=\"Odessa. Atak Rosjan na obiekty wojskowe. Ewakuowano ludzi \" src=\"https://i.iplsc.com/odessa-atak-rosjan-na-obiekty-wojskowe-ewakuowano-ludzi/000G49SGEG5A4NYU-C321.jpg\" /></a>W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek rosyjskie wojska zaatakowa\u0142y Odess\u0119 dronami kamikadze - przekazuje agencja Interfax - Ukraina. Zaatakowano sk\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-z-rosji-wyjechalo-261-tys-mezczyzn-skutek-mobilizacji,nId,6309166", "title": "Z Rosji wyjecha\u0142o 261 tys. m\u0119\u017cczyzn. Skutek mobilizacji", "date_published": "2022-09-26 05:57:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-z-rosji-wyjechalo-261-tys-mezczyzn-skutek-mobilizacji,nId,6309166\"><img align=\"left\" alt=\"Z Rosji wyjecha\u0142o 261 tys. m\u0119\u017cczyzn. Skutek mobilizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/z-rosji-wyjechalo-261-tys-mezczyzn-skutek-mobilizacji/000G49NCIVWXWUJ4-C321.jpg\" /></a>261 tysi\u0119cy - tylu m\u0119\u017cczyzn wyjecha\u0142o z Rosji od momentu og\u0142oszenia cz\u0119\u015bciowej mobilizacji - podaje &quot;Nowaja Gazieta. Europa&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-we-wloszech-polscy-politycy-skladaja-gratulacje-ale-n,nId,6309174", "title": "Wybory we W\u0142oszech. Polscy politycy sk\u0142adaj\u0105 gratulacje, ale nie wszyscy", "date_published": "2022-09-26 05:37:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-we-wloszech-polscy-politycy-skladaja-gratulacje-ale-n,nId,6309174\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory we W\u0142oszech. Polscy politycy sk\u0142adaj\u0105 gratulacje, ale nie wszyscy \" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-we-wloszech-polscy-politycy-skladaja-gratulacje-ale-n/000G49PSC14JEEQK-C321.jpg\" /></a>Centroprawicowy blok wygra\u0142 wybory we W\u0142oszech - wynika z sonda\u017cu exit poll dla telewizji RAI. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 wpisy od polskic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-japonia-zakaz-eksportu-do-rosji-towarow-zwiazanych-z-produkc,nId,6309162", "title": "Japonia: Zakaz eksportu do Rosji towar\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 broni chemicznej", "date_published": "2022-09-26 05:35:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-japonia-zakaz-eksportu-do-rosji-towarow-zwiazanych-z-produkc,nId,6309162\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Zakaz eksportu do Rosji towar\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 broni chemicznej\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-zakaz-eksportu-do-rosji-towarow-zwiazanych-z-produkc/000G49L9MGDHCBIM-C321.jpg\" /></a>Szef gabinetu premiera Japonii Hirokazu Matsuno powiadomi\u0142, \u017ce zadecydowano o wprowadzeniu zakazu eksportu do Rosj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-poparcia-dla-partii-pis-i-ko-zyskuja,nId,6309159", "title": "Najnowszy sonda\u017c poparcia dla partii. PiS i KO zyskuj\u0105", "date_published": "2022-09-26 04:59:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-poparcia-dla-partii-pis-i-ko-zyskuja,nId,6309159\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c poparcia dla partii. PiS i KO zyskuj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-poparcia-dla-partii-pis-i-ko-zyskuja/000FNFA4DF0RSSI9-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 numerem jeden w\u015br\u00f3d politycznych preferencji Polak\u00f3w. Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, na ugrupowanie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zag\u0142osowa\u0142oby 32,9 proc."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prasa-wlochy-budza-sie-odmienione-wyrazny-skret-w-prawo,nId,6309155", "title": "Prasa: W\u0142ochy budz\u0105 si\u0119 odmienione. Wyra\u017any skr\u0119t w prawo", "date_published": "2022-09-26 04:46:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prasa-wlochy-budza-sie-odmienione-wyrazny-skret-w-prawo,nId,6309155\"><img align=\"left\" alt=\"Prasa: W\u0142ochy budz\u0105 si\u0119 odmienione. Wyra\u017any skr\u0119t w prawo \" src=\"https://i.iplsc.com/prasa-wlochy-budza-sie-odmienione-wyrazny-skret-w-prawo/000G49HIBDVE9640-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z przewidywaniami W\u0142ochy skr\u0119caj\u0105 wyra\u017anie w prawo - pisze dziennik &quot;Corriere della Sera&quot;, nazywaj\u0105c zwyci\u0119stwo Giorgi Meloni historycznym. Przyw\u00f3dczyni zwyci\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3076,akt,260614", "title": "Wojna w Ukrainie. 215. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-26 03:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3076,akt,260614\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 215. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G49FMCPJJ5321-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3076,akt,260721", "title": "Wojna w Ukrainie. 215. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-26 03:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3076,akt,260721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 215. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G49FMCPJJ5321-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3076,akt,260828", "title": "Wojna w Ukrainie. 215. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-26 03:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3076,akt,260828\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 215. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-215-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G49FMCPJJ5321-C321.jpg\" /></a>Najnowsze doniesienia z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]