[{"vote": 10.0, "age": 0, "description": "", "permanent": false, "user": null, "page_rating_votes": 0, "album": null, "bookmarked": true, "thumbnail": null, "title": "Chrome ignoruje ustawienia prywatno\u015bci", "link": "https://teamquest.pl/blog/1698_chrome-ignoruje-ustawienia-prywatnosci", "source": "teamquest.pl", "page_rating_contents": 0, "dead": false, "language": "pl", "comments": [], "artist": null, "date_published": "2016-08-24T12:04:50+00:00", "page_rating": 0, "tags": ["chrome", "google", "privacy"], "page_rating_visits": 0}, {"vote": 10.0, "age": null, "description": "Nowa ksi\u0105\u017cka o Benedycie XVI zawiera zdumiewaj\u0105ce wypowiedzi. W czasie swojego pontyfikatu papie\u017c dowiedzia\u0142 si\u0119 pono\u0107 o \u201egejowskim lobby\u201d, kt\u00f3re potem rozgromi\u0142.", "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_votes": 10, "album": "https://www.dw.com", "bookmarked": true, "thumbnail": "https://static.dw.com/image/18821736_6.jpg", "title": "Papie\u017c Benedykt XVI: W Watykanie by\u0142a \u201egejowska sitwa\u201d \u2013 DW \u2013 03.07.2016", "link": "https://www.dw.com/pl/papie%C5%BC-benedykt-xvi-w-watykanie-by%C5%82a-gejowska-sitwa/a-19374854", "source": "https://www.dw.com/pl/papie%C5%BC-benedykt-xvi-w-watykanie-by%C5%82a-gejowska-sitwa/a-19374854", "page_rating_contents": 40, "dead": false, "language": "pl", "comments": [], "artist": "https://www.dw.com", "date_published": "2016-07-03T14:01:05+00:00", "page_rating": 50, "tags": ["catholic", "church scandal"], "page_rating_visits": 3}, {"vote": 0, "age": 0, "description": "Dane z JPK b\u0119d\u0105 najpierw w chmurze - GazetaPrawna.pl", "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_votes": 0, "album": null, "bookmarked": true, "thumbnail": null, "title": "Dane z JPK b\u0119d\u0105 najpierw w chmurze - GazetaPrawna.pl", "link": "https://podatki.gazetaprawna.pl/artykuly/952001,dane-z-jpk-beda-najpierw-w-chmurze.html", "source": "https://podatki.gazetaprawna.pl", "page_rating_contents": 0, "dead": false, "language": "pl", "comments": [], "artist": null, "date_published": "2016-06-15T09:03:34+00:00", "page_rating": 0, "tags": ["technofeudalism", "big brother"], "page_rating_visits": 0}, {"vote": 0, "age": 0, "description": "Plan Coudenhove-Kalergi - ludob\u00f3jstwo narod\u00f3w Europy", "permanent": false, "user": null, "page_rating_votes": 0, "album": null, "bookmarked": true, "thumbnail": null, "title": "Plan Coudenhove-Kalergi - ludob\u00f3jstwo narod\u00f3w Europy", "link": "http://www.rodaknet.com/rp_art_6784_czytelnia_richard_coudenhove-kalerg_stany_zjednoczone_europy.htm", "source": "www.rodaknet.com", "page_rating_contents": 0, "dead": false, "language": "pl-PL", "comments": [], "artist": null, "date_published": "2016-04-05T07:24:17+00:00", "page_rating": 0, "tags": ["depopulation", "conspiracy theory", "immigration", "the right wing", "coudenhove-kalergi"], "page_rating_visits": 0}, {"vote": 0, "age": 0, "description": "500 z\u0142 na dziecko: Ustawa 500+ wesz\u0142a w \u017cycie. Jest w Dzienniku Ustaw. Wyp\u0142aty rusz\u0105 w kwietniu", "permanent": false, "user": "rumpel", "page_rating_votes": 0, "album": null, "bookmarked": true, "thumbnail": null, "title": "500 z\u0142 na dziecko: Ustawa 500+ wesz\u0142a w \u017cycie. Jest w Dzienniku Ustaw. Wyp\u0142aty rusz\u0105 w kwietniu", "link": "https://www.portalsamorzadowy.pl/polityka-i-spoleczenstwo/500-zl-na-dziecko-ustawa-500-weszla-w-zycie-jest-w-dzienniku-ustaw-wyplaty-rusza-w-kwietniu,77792.html", "source": "https://www.portalsamorzadowy.pl", "page_rating_contents": 0, "dead": false, "language": "pl", "comments": [], "artist": null, "date_published": "2016-02-17T07:13:35+00:00", "page_rating": 0, "tags": ["poland", "prawo i sprawiedliwo\u015b\u0107"], "page_rating_visits": 0}]