[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-ukrainie-powstalo-4-tys-punktow-niezlomnosci,nId,6427580", "title": "Ze\u0142enski: W Ukrainie powsta\u0142o 4 tys. \"Punkt\u00f3w Niez\u0142omno\u015bci\"", "date_published": "2022-11-22 22:40:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-ukrainie-powstalo-4-tys-punktow-niezlomnosci,nId,6427580\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: W Ukrainie powsta\u0142o 4 tys. &quot;Punkt\u00f3w Niez\u0142omno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-ukrainie-powstalo-4-tys-punktow-niezlomnosci/000GDP9SUNQPDQNY-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski we wtorek wieczorem w swoim regularnym wyst\u0105pieniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poinformowa\u0142 o uruchomieniu w ca\u0142ym kraju &quot;punkt\u00f3w niez\u0142omno\u015bci&quot;, gdzie w razie masowych rosyjskich nalot\u00f3w obywatele b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 niezb\u0119dn\u0105 pomoc. Wyja\u015bnia\u0142, \u017ce &quot;s\u0105 tam wszystkie podstawowe media: pr\u0105d, sie\u0107 kom\u00f3rkowa i Internet, ogrzewanie, woda, apteczka. Ca\u0142kowicie za darmo i przez ca\u0142\u0105 dob\u0119&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-zlodziej-ukryl-sie-w-sklepie-z-posciela-zlapal-go-s,nId,6427574", "title": "Holandia: Z\u0142odziej ukry\u0142 si\u0119 w sklepie z po\u015bciel\u0105. Z\u0142apa\u0142 go \u015bwi\u0119ty Miko\u0142aj", "date_published": "2022-11-22 21:50:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-zlodziej-ukryl-sie-w-sklepie-z-posciela-zlapal-go-s,nId,6427574\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Z\u0142odziej ukry\u0142 si\u0119 w sklepie z po\u015bciel\u0105. Z\u0142apa\u0142 go \u015bwi\u0119ty Miko\u0142aj\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-zlodziej-ukryl-sie-w-sklepie-z-posciela-zlapal-go-s/000GDP50IP1YS48T-C321.jpg\" /></a>Sinterklaas - holenderski \u015bwi\u0119ty Miko\u0142aj, kt\u00f3ry spe\u0142nia dzieci\u0119ce marzenia - w tym roku pom\u00f3g\u0142 tak\u017ce policji w Almelo. Podczas przed\u015bwi\u0105tecznego spotkania z dzie\u0107mi spostrzeg\u0142, \u017ce personel sklepu \u017celaznego \u015bciga z\u0142odzieja. W\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do akcji i chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej schwyta\u0142 34-letniego uciekiniera. Aby przekaza\u0107 go w r\u0119ce s\u0142u\u017cb, unieruchomi\u0142 go na \u0142\u00f3\u017cku i sku\u0142 kajdankami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-propagandy-ojciec-putina-zginal-10-lat-przed-narodzin,nId,6427557", "title": "Wpadka propagandy. Ojciec Putina \"zgin\u0105\u0142\" 10 lat przed narodzinami syna", "date_published": "2022-11-22 21:11:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-propagandy-ojciec-putina-zginal-10-lat-przed-narodzin,nId,6427557\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka propagandy. Ojciec Putina &quot;zgin\u0105\u0142&quot; 10 lat przed narodzinami syna\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-propagandy-ojciec-putina-zginal-10-lat-przed-narodzin/000GDOXB1HEIFMUG-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy propagandy\u015bci &quot;zab\u0142ysn\u0119li&quot; po raz kolejny. Chcieli najprawdopodobniej pokaza\u0107 ojca W\u0142adimira Putina w dobrym \u015bwietle i nieco podnie\u015b\u0107 jego zas\u0142ugi. Bohater, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 na froncie, walcz\u0105c za Rosj\u0119, brzmi zdecydowanie patriotyczne. Tak wi\u0119c w rosyjskim reporta\u017cu ojciec prezydenta Rosji zgin\u0105\u0142 w czasie walk o Leningrad. 10 lat przed narodzinami syna.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-pies-niosl-w-pysku-cialo-noworodka-ktos-mogl-je-porzuc,nId,6427551", "title": "Indie: Pies ni\u00f3s\u0142 w pysku cia\u0142o noworodka. Kto\u015b m\u00f3g\u0142 je porzuci\u0107", "date_published": "2022-11-22 20:33:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-pies-niosl-w-pysku-cialo-noworodka-ktos-mogl-je-porzuc,nId,6427551\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Pies ni\u00f3s\u0142 w pysku cia\u0142o noworodka. Kto\u015b m\u00f3g\u0142 je porzuci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-pies-niosl-w-pysku-cialo-noworodka-ktos-mogl-je-porzuc/000CR91NSRGWBQU2-C321.jpg\" /></a>Psa nios\u0105cego w pysku nie\u017cyj\u0105cego noworodka zauwa\u017cyli pracownicy parkingu przy indyjskim szpitalu. Nie wiadomo, w jaki spos\u00f3b zwierz\u0119 znalaz\u0142o cia\u0142o, ani kim byli rodzice dziecka. Dyrekcja szpitala sugeruje, \u017ce bliscy - zamiast godnie pochowa\u0107 noworodka - mogli porzuci\u0107 jego zw\u0142oki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-a-jednak-iran-to-robi-instytucje-bija-na-alarm,nId,6427553", "title": "A jednak Iran to robi. Instytucje bij\u0105 na alarm", "date_published": "2022-11-22 20:30:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-a-jednak-iran-to-robi-instytucje-bija-na-alarm,nId,6427553\"><img align=\"left\" alt=\"A jednak Iran to robi. Instytucje bij\u0105 na alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/a-jednak-iran-to-robi-instytucje-bija-na-alarm/00096VL0LE8X05TO-C321.jpg\" /></a>Iran rozpocz\u0105\u0142 wzbogacanie uranu do 60 proc. - alarmuje Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej. Do sprawy odnios\u0142o si\u0119 kilka pa\u0144stw, kt\u00f3re pot\u0119pi\u0142y rz\u0105d w Teheranie za rozw\u00f3j programu nuklearnego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-co-sie-wydarzylo-w-makiejewce-jest-stanowisko-ukrainskiej-pr,nId,6427530", "title": "Co si\u0119 wydarzy\u0142o w Makiejewce? Jest stanowisko ukrai\u0144skiej prokuratury", "date_published": "2022-11-22 20:19:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-co-sie-wydarzylo-w-makiejewce-jest-stanowisko-ukrainskiej-pr,nId,6427530\"><img align=\"left\" alt=\"Co si\u0119 wydarzy\u0142o w Makiejewce? Jest stanowisko ukrai\u0144skiej prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/co-sie-wydarzylo-w-makiejewce-jest-stanowisko-ukrainskiej-pr/000GDOMWDBF7Q4DJ-C321.jpg\" /></a>Co si\u0119 wydarzy\u0142o w Makiejewce? W internecie pojawi\u0142y si\u0119 dwa filmy i dwie wersje zdarze\u0144: rosyjska i ukrai\u0144ska. We wtorek stanowisko w sprawie zaj\u0119\u0142a ukrai\u0144ska Prokuratura Generalna. Poinformowa\u0142a o post\u0119powaniu przygotowawczym. Zarzuca Rosjanom wiaro\u0142omstwo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kosciol-katolicki-nie-zwolni-z-pracy-za-jednoplciowe-,nId,6427507", "title": "Niemcy: Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki nie zwolni z pracy za jednop\u0142ciowe ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "date_published": "2022-11-22 19:24:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kosciol-katolicki-nie-zwolni-z-pracy-za-jednoplciowe-,nId,6427507\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki nie zwolni z pracy za jednop\u0142ciowe ma\u0142\u017ce\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-kosciol-katolicki-nie-zwolni-z-pracy-za-jednoplciowe/000GDOIA7AR3210W-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142\u017ce\u0144stwo jednop\u0142ciowe lub \u015blub po rozwodzie nie przerw\u0105 kariery pracownik\u00f3w Ko\u015bcio\u0142a katolickiego w Niemczech. To prze\u0142omowa decyzja, z kt\u00f3rej zadowoleni s\u0105 zar\u00f3wno politycy, jak i ko\u015bcielne organizacje. Zdaniem arcybiskupa Hamburga zmiany w kanonicznym prawie s\u0105 &quot;wa\u017cne i niezb\u0119dne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-grozniejsze-infekcje-bakteryjne-niemal-osiem-milionow-,nId,6427479", "title": "Coraz gro\u017aniejsze infekcje bakteryjne. Niemal osiem milion\u00f3w zgon\u00f3w w ci\u0105gu roku", "date_published": "2022-11-22 18:38:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-grozniejsze-infekcje-bakteryjne-niemal-osiem-milionow-,nId,6427479\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz gro\u017aniejsze infekcje bakteryjne. Niemal osiem milion\u00f3w zgon\u00f3w w ci\u0105gu roku\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-grozniejsze-infekcje-bakteryjne-niemal-osiem-milionow/000514EYAYY2DN5S-C321.jpg\" /></a>Za jedn\u0105 \u00f3sm\u0105 \u015bmierci na \u015bwiecie odpowiadaj\u0105 infekcje bakteryjne. To druga najcz\u0119stsza przyczyna zgon\u00f3w w skali ca\u0142ego globu - wynika z mi\u0119dzynarodowego badania, kt\u00f3re przeprowadzono przy u\u017cyciu danych za 2019 rok. Wyniki opublikowano w renomowanym czasopi\u015bmie medycznym &quot;The Lancet&quot;. Naukowcy zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce istotnym problemem staje si\u0119 odporno\u015b\u0107 bakterii na antybiotyki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-klotnia-na-stacji-benzynowej-potlukl-sloik-kasjerka-wyje,nId,6427481", "title": "USA: K\u0142\u00f3tnia na stacji benzynowej. Pot\u0142uk\u0142 s\u0142oik, kasjerka wyj\u0119\u0142a bro\u0144", "date_published": "2022-11-22 18:32:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-klotnia-na-stacji-benzynowej-potlukl-sloik-kasjerka-wyje,nId,6427481\"><img align=\"left\" alt=\"USA: K\u0142\u00f3tnia na stacji benzynowej. Pot\u0142uk\u0142 s\u0142oik, kasjerka wyj\u0119\u0142a bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-klotnia-na-stacji-benzynowej-potlukl-sloik-kasjerka-wyje/000GDO9B5J9R21XN-C321.jpg\" /></a>Pracownica stacji benzynowej w Teksasie w USA otworzy\u0142a ogie\u0144 do klienta, z kt\u00f3rym wcze\u015bniej si\u0119 pok\u0142\u00f3ci\u0142a. W trakcie awantury, zanim m\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 ze stacji, mia\u0142 celowo rozbi\u0107 s\u0142oik salsy, co jeszcze bardziej rozz\u0142o\u015bci\u0142o 22-latk\u0119, kt\u00f3ra si\u0119gn\u0119\u0142a ostatecznie po bro\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-interwencja-strazy-miejskiej-14-latki-popily-leki-wodka,nId,6427480", "title": "Interwencja stra\u017cy miejskiej. 14-latki popi\u0142y leki w\u00f3dk\u0105", "date_published": "2022-11-22 18:22:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-interwencja-strazy-miejskiej-14-latki-popily-leki-wodka,nId,6427480\"><img align=\"left\" alt=\"Interwencja stra\u017cy miejskiej. 14-latki popi\u0142y leki w\u00f3dk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/interwencja-strazy-miejskiej-14-latki-popily-leki-wodka/000GDO7X6RDKQ211-C321.jpg\" /></a>Sto\u0142eczni stra\u017cnicy miejscy otrzymali zg\u0142oszenie o dw\u00f3ch nietrze\u017awych osobach na jednym z warszawskich podw\u00f3rek. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 14-latki popi\u0142y leki przeciwpadaczkowe w\u00f3dk\u0105. Lekarz zdecydowa\u0142, \u017ce musz\u0105 trafi\u0107 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spokojne-malzenstwo-zatrzymane-przez-antyterrorystow-to-rosy,nId,6427458", "title": "Spokojne ma\u0142\u017ce\u0144stwo zatrzymane przez antyterroryst\u00f3w. To rosyjscy szpiedzy", "date_published": "2022-11-22 17:58:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spokojne-malzenstwo-zatrzymane-przez-antyterrorystow-to-rosy,nId,6427458\"><img align=\"left\" alt=\"Spokojne ma\u0142\u017ce\u0144stwo zatrzymane przez antyterroryst\u00f3w. To rosyjscy szpiedzy\" src=\"https://i.iplsc.com/spokojne-malzenstwo-zatrzymane-przez-antyterrorystow-to-rosy/000GDO55M742XJX1-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Rosji, kt\u00f3re wiod\u0142o pozornie spokojne \u017cycie na przedmie\u015bciach Sztokholmu mia\u0142o od lat prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 przeciwko Szwecji - podejrzewa Szwedzka S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa. We wtorek o \u015bwicie antyterrory\u015bci zeskoczyli ze \u015bmig\u0142owc\u00f3w i aresztowali rosyjskich agent\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-kiedy-polska-zostanie-mistrzem-swiata-w-pilce-noznej,nId,6427457", "title": "Kiedy Polska zostanie mistrzem \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej?", "date_published": "2022-11-22 17:54:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-kiedy-polska-zostanie-mistrzem-swiata-w-pilce-noznej,nId,6427457\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy Polska zostanie mistrzem \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej?\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-polska-zostanie-mistrzem-swiata-w-pilce-noznej/000GDO2F0JQ38X08-C321.jpg\" /></a>I oto pierwszy mecz polskiej dru\u017cyny w Katarze. Udzia\u0142 w takich turniejach ma sens, je\u015bli, przynajmniej hipotetycznie, zak\u0142ada si\u0119 wygran\u0105. Czy nasza ekipa futbolowa ma szanse kiedykolwiek zosta\u0107 mistrzem \u015bwiata? Tak - ale z du\u017cym &quot;ALE&quot;. Do\u015b\u0107 popatrze\u0107 na spotkanie z Meksykiem. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-snieg-i-pioruny-nad-sztokholmem-burza-obudzila-mieszkancow,nId,6427391", "title": "\u015anieg i pioruny nad Sztokholmem. Burza obudzi\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 17:37:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-snieg-i-pioruny-nad-sztokholmem-burza-obudzila-mieszkancow,nId,6427391\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg i pioruny nad Sztokholmem. Burza obudzi\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-i-pioruny-nad-sztokholmem-burza-obudzila-mieszkancow/000GDO2GBAJWWVNO-C321.jpg\" /></a>Mieszkaj\u0105cy w stolicy Szwecji - Sztokholmie - dotychczas niecz\u0119sto mieli okazj\u0119 zetkn\u0105\u0107 si\u0119 z burz\u0105, kt\u00f3ra \u0142\u0105czy ze sob\u0105 opady \u015bniegu i pokazy elektrycznych wy\u0142adowa\u0144. Tak\u0105 okazj\u0119 mieli pod koniec weekendu, jednak nie wszyscy byli zadowoleni. Nawa\u0142nica przesz\u0142a nad metropoli\u0105 w \u015brodku nocy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irak-potezna-eksplozja-gazu-zgineli-policjanci-ktorzy-ewakuo,nId,6427446", "title": "Irak: Pot\u0119\u017cna eksplozja gazu. Zgin\u0119li policjanci, kt\u00f3rzy ewakuowali rannych", "date_published": "2022-11-22 17:34:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irak-potezna-eksplozja-gazu-zgineli-policjanci-ktorzy-ewakuo,nId,6427446\"><img align=\"left\" alt=\"Irak: Pot\u0119\u017cna eksplozja gazu. Zgin\u0119li policjanci, kt\u00f3rzy ewakuowali rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/irak-potezna-eksplozja-gazu-zgineli-policjanci-ktorzy-ewakuo/000GDNZJOEXJVSDG-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 40 zosta\u0142o rannych po wybuchu gazu w irackim Dahuk. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 dramatyczne nagrania z akcji ratunkowej. Lokalne w\u0142adze zakaza\u0142y korzystania z ciek\u0142ego gazu do u\u017cytku domowego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-syn-dowodcy-upa-nie-zyje-jurij-szuchewycz-zmarl-w-ni,nId,6427442", "title": "Ukraina: Syn dow\u00f3dcy UPA nie \u017cyje. Jurij Szuchewycz zmar\u0142 w Niemczech", "date_published": "2022-11-22 17:29:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-syn-dowodcy-upa-nie-zyje-jurij-szuchewycz-zmarl-w-ni,nId,6427442\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Syn dow\u00f3dcy UPA nie \u017cyje. Jurij Szuchewycz zmar\u0142 w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-syn-dowodcy-upa-nie-zyje-jurij-szuchewycz-zmarl-w-ni/000GDNX893MWPT2T-C321.jpg\" /></a>W wieku 89 lat zmar\u0142 Jurij Szuchewycz - dysydent, d\u0142ugoletni wi\u0119zie\u0144 polityczny sowieckich Gu\u0142ag\u00f3w, syn naczelnego dow\u00f3dcy Ukrai\u0144skiej Powsta\u0144czej Armii (UPA) Romana Szuchewycza - poinformowa\u0142 we wtorek na Telegramie mer Lwowa Andrij Sadowy. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w Szuchewycz zmar\u0142 w nocy 22 listopada w Niemczech, gdzie przechodzi\u0142 leczenie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-komornik-w-lukowie-sprawca-mial-dlug-w-innej-kance,nId,6427293", "title": "Zab\u00f3jstwo komornik w \u0141ukowie. Sprawca mia\u0142 d\u0142ug w innej kancelarii", "date_published": "2022-11-22 17:23:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-komornik-w-lukowie-sprawca-mial-dlug-w-innej-kance,nId,6427293\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo komornik w \u0141ukowie. Sprawca mia\u0142 d\u0142ug w innej kancelarii\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-komornik-w-lukowie-sprawca-mial-dlug-w-innej-kance/0003BI58QKNJUMK1-C321.jpg\" /></a>Podejrzany o zab\u00f3jstwo 44-letniej komornik mia\u0142 d\u0142ug, ale u innego urz\u0119dnika. Zamordowana kobieta i jej kancelaria nie prowadzi\u0142a czynno\u015bci komorniczych wobec sprawcy. Karol M., zanim dotar\u0142 do kancelarii ofiary, mia\u0142 sia\u0107 zam\u0119t w pozosta\u0142ych kancelariach komorniczych w \u0141ukowie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-sa-zmeczeni-wojna-kreml-przeprowadzil-badanie,nId,6427289", "title": "\"Rosjanie s\u0105 zm\u0119czeni wojn\u0105\". Kreml przeprowadzi\u0142 badanie", "date_published": "2022-11-22 17:01:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-sa-zmeczeni-wojna-kreml-przeprowadzil-badanie,nId,6427289\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosjanie s\u0105 zm\u0119czeni wojn\u0105&quot;. Kreml przeprowadzi\u0142 badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-sa-zmeczeni-wojna-kreml-przeprowadzil-badanie/000FMFPT3FXD15KE-C321.jpg\" /></a>&quot;57 proc. Rosjan jest zm\u0119czonych wojn\u0105 w Ukrainie&quot; - pisze niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na niejawne badania, kt\u00f3re Kreml mia\u0142 przeprowadzi\u0107 w kilku regionach Rosji na pocz\u0105tku listopada. - To nie jest ca\u0142kowita opozycja, czy sprzeciw wobec operacji wojskowej. To raczej zoboj\u0119tnienie i apatia - m\u00f3wi\u0142o dziennikarzom anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o w Moskwie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-grozi-kurdom-uzyjemy-czolgow-i-wojsk-ladowych,nId,6427241", "title": "Erdogan grozi Kurdom. \"U\u017cyjemy czo\u0142g\u00f3w i wojsk l\u0105dowych\"", "date_published": "2022-11-22 16:12:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-grozi-kurdom-uzyjemy-czolgow-i-wojsk-ladowych,nId,6427241\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan grozi Kurdom. &quot;U\u017cyjemy czo\u0142g\u00f3w i wojsk l\u0105dowych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-grozi-kurdom-uzyjemy-czolgow-i-wojsk-ladowych/0009C10TLGLJY62P-C321.jpg\" /></a>- Tureckie si\u0142y zbrojne u\u017cyj\u0105 przeciw kurdyjskim bojownikom czo\u0142g\u00f3w i wojsk l\u0105dowych tak szybko, jak to mo\u017cliwe - zapowiada\u0142 we wtorek prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. To operacja odwetowa Ankary przeciw Kurdom w p\u00f3\u0142nocnej Syrii i Iraku, kt\u00f3ra trwa od kilku dni. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-granica-polsko-bialoruska-zakaz-przebywania-ponownie-wydluzo,nId,6427264", "title": "Granica polsko-bia\u0142oruska. Zakaz przebywania ponownie wyd\u0142u\u017cony", "date_published": "2022-11-22 16:11:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-granica-polsko-bialoruska-zakaz-przebywania-ponownie-wydluzo,nId,6427264\"><img align=\"left\" alt=\"Granica polsko-bia\u0142oruska. Zakaz przebywania ponownie wyd\u0142u\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/granica-polsko-bialoruska-zakaz-przebywania-ponownie-wydluzo/000GDNC3TGSMS5CA-C321.jpg\" /></a>Najwcze\u015bniej 1 stycznia 2023 roku przestanie obowi\u0105zywa\u0107 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do granicy polsko-bia\u0142oruskiej w Podlaskiem na odleg\u0142o\u015b\u0107 mniejsz\u0105 ni\u017c dwie\u015bcie metr\u00f3w. Trwa tam budowa zapory. We wtorek wojewoda podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie przed\u0142u\u017caj\u0105ce obowi\u0105zywanie restrykcji, o co wnioskowa\u0142a Stra\u017c Graniczna. Mo\u017cliwe, \u017ce pod koniec roku czas obowi\u0105zywania zakazu ponownie zostanie wyd\u0142u\u017cony.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mundial-2022-prezydent-oglada-mecz-wspolnie-z-zolnierzami,nId,6427223", "title": "Mundial 2022. Prezydent ogl\u0105da mecz wsp\u00f3lnie z \u017co\u0142nierzami", "date_published": "2022-11-22 16:00:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mundial-2022-prezydent-oglada-mecz-wspolnie-z-zolnierzami,nId,6427223\"><img align=\"left\" alt=\"Mundial 2022. Prezydent ogl\u0105da mecz wsp\u00f3lnie z \u017co\u0142nierzami\" src=\"https://i.iplsc.com/mundial-2022-prezydent-oglada-mecz-wspolnie-z-zolnierzami/000GDN5M4DHA2DSS-C321.jpg\" /></a>Prezydent i minister obrony ogl\u0105daj\u0105 mecz polskiej reprezentacji wsp\u00f3lnie z \u017co\u0142nierzami. Kibicuj\u0105 wraz z wojskowymi, kt\u00f3rzy s\u0142u\u017c\u0105 na Podlasiu, zabezpieczaj\u0105c polsk\u0105 granic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polscy-policjanci-beda-pomagac-na-mistrzostwach-swiata-w-kat,nId,6427232", "title": "Polscy policjanci b\u0119d\u0105 pomaga\u0107 na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze", "date_published": "2022-11-22 15:49:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polscy-policjanci-beda-pomagac-na-mistrzostwach-swiata-w-kat,nId,6427232\"><img align=\"left\" alt=\"Polscy policjanci b\u0119d\u0105 pomaga\u0107 na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze\" src=\"https://i.iplsc.com/polscy-policjanci-beda-pomagac-na-mistrzostwach-swiata-w-kat/000GDN1V1RQG2VC0-C321.jpg\" /></a>- Skierowali\u015bmy na Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej do Kataru siedmiu policjant\u00f3w biegle w\u0142adaj\u0105cych j\u0119zykiem angielskim. B\u0119d\u0105 pomaga\u0107 polskim kibicom - poinformowa\u0142 rzecznik Komendanta G\u0142\u00f3wnego Policji insp. Mariusz Ciarka. Zapewni\u0142 przy tym, \u017ce funkcjonariusze b\u0119d\u0105 w Katarze pomaga\u0107 naszym obywatelom co najmniej do momentu zako\u0144czenia gry przez Bia\u0142o-Czerwonych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-hamowal-i-spowodowal-wypadek-wszystko-sie-nagralo,nId,6427212", "title": "Hamowa\u0142 i spowodowa\u0142 wypadek. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o", "date_published": "2022-11-22 15:38:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-hamowal-i-spowodowal-wypadek-wszystko-sie-nagralo,nId,6427212\"><img align=\"left\" alt=\"Hamowa\u0142 i spowodowa\u0142 wypadek. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/hamowal-i-spowodowal-wypadek-wszystko-sie-nagralo/000GDMWLK8IVTKEC-C321.jpg\" /></a>Gdyby nie kamerka drogowa, sprawca zdarzenia m\u00f3g\u0142by dowodzi\u0107, \u017ce jest ofiar\u0105 wypadku. Tymczasem wszystko si\u0119 nagra\u0142o i spraw\u0105 kierowcy z Warszawy, kt\u00f3ry &quot;celowo i z\u0142o\u015bliwie&quot; zahamowa\u0142, doprowadzaj\u0105c do wypadku, zajmie si\u0119 s\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dluzsza-kadencja-samorzadow-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6427228", "title": "D\u0142u\u017csza kadencja samorz\u0105d\u00f3w. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-11-22 15:31:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dluzsza-kadencja-samorzadow-prezydent-podpisal-ustawe,nId,6427228\"><img align=\"left\" alt=\"D\u0142u\u017csza kadencja samorz\u0105d\u00f3w. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dluzsza-kadencja-samorzadow-prezydent-podpisal-ustawe/000DWR2I55CBIP0V-C321.jpg\" /></a>Jak poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta, Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o przed\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Wybory w\u0142adz lokalnych odb\u0119d\u0105 si\u0119 30 kwietnia 2024 roku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-firma-oburzona-na-fifa-przestaje-sponsorowac-niemieckich-pil,nId,6427213", "title": "Firma oburzona na FIFA. Przestaje sponsorowa\u0107 niemieckich pi\u0142karzy", "date_published": "2022-11-22 15:30:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-firma-oburzona-na-fifa-przestaje-sponsorowac-niemieckich-pil,nId,6427213\"><img align=\"left\" alt=\"Firma oburzona na FIFA. Przestaje sponsorowa\u0107 niemieckich pi\u0142karzy\" src=\"https://i.iplsc.com/firma-oburzona-na-fifa-przestaje-sponsorowac-niemieckich-pil/000GDN0VIHYD10WM-C321.jpg\" /></a>Niemiecki koncern REWE, w\u0142a\u015bciciel ponad 3500 supermarket\u00f3w, wycofuje si\u0119 ze skutkiem natychmiastowym ze wsp\u00f3\u0142pracy z niemieck\u0105 federacj\u0105 pi\u0142karsk\u0105 DFB. W tle skandalu jest opaska &quot;One Love&quot;, kt\u00f3r\u0105 kapitan reprezentacji RFN Manuel Neuer mia\u0142 nosi\u0107 podczas mundialu. W poniedzia\u0142ek FIFA zagrozi\u0142a Niemcom, \u017ce je\u017celi pi\u0142karz pojawi si\u0119 na murawie z symbolicznym kolorowym sercem, dru\u017cynie grozi\u0107 b\u0119d\u0105 sankcje. Sponsor jest oburzony dzia\u0142aniami FIFA, a nieoficjalnie nie jest zadowolony, i\u017c niemiecka federacja ugi\u0119\u0142a si\u0119 pod naciskami tej \u015bwiatowej....</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czolowe-zderzenie-polskiego-autokaru-z-mercedesem-kierowca-n,nId,6427187", "title": "Czo\u0142owe zderzenie polskiego autokaru z mercedesem. Kierowca nietrze\u017awy", "date_published": "2022-11-22 15:14:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czolowe-zderzenie-polskiego-autokaru-z-mercedesem-kierowca-n,nId,6427187\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owe zderzenie polskiego autokaru z mercedesem. Kierowca nietrze\u017awy\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowe-zderzenie-polskiego-autokaru-z-mercedesem-kierowca-n/000CTNH6W657NM87-C321.jpg\" /></a>Polski autobus na autostradzie w Niemczech zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z samochodem osobowym marki Mercedes. W wyniku wypadku ranne zosta\u0142y dwie osoby. &quot;Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 54-letni kierowca autobusu znajdowa\u0142 si\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu&quot; - podaje portal TAG24.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marznacy-deszcz-sparalizowal-moskwe-korki-i-odwolane-loty,nId,6427204", "title": "Marzn\u0105cy deszcz sparali\u017cowa\u0142 Moskw\u0119. Korki i odwo\u0142ane loty", "date_published": "2022-11-22 15:02:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marznacy-deszcz-sparalizowal-moskwe-korki-i-odwolane-loty,nId,6427204\"><img align=\"left\" alt=\"Marzn\u0105cy deszcz sparali\u017cowa\u0142 Moskw\u0119. Korki i odwo\u0142ane loty\" src=\"https://i.iplsc.com/marznacy-deszcz-sparalizowal-moskwe-korki-i-odwolane-loty/000GDMVFDG9UKAQS-C321.jpg\" /></a>Opady marzn\u0105cego deszczu sparali\u017cowa\u0142y Moskw\u0119. Niezale\u017cny rosyjski portal &quot;Meduza&quot; informowa\u0142, \u017ce korki tworzy\u0142y si\u0119 w o\u015bmiu krytycznych dla miasta punktach, a departament transportu apelowa\u0142, by zostawi\u0107 auta w domu. Oko\u0142o 30 lot\u00f3w z lotnisk w Moskwie zosta\u0142o odwo\u0142anych lub op\u00f3\u017anionych. Chwilowo zmniejszono te\u017c cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 kursowania poci\u0105g\u00f3w metra. Na jednej ze stacji... wy\u0142\u0105czono zasilanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-triumfuja-na-slasku-pis-jest-tam-gdzie-jego-mie,nId,6427126", "title": "Samorz\u0105dowcy triumfuj\u0105 na \u015al\u0105sku. \"PiS jest tam, gdzie jego miejsce\"", "date_published": "2022-11-22 14:51:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samorzadowcy-triumfuja-na-slasku-pis-jest-tam-gdzie-jego-mie,nId,6427126\"><img align=\"left\" alt=\"Samorz\u0105dowcy triumfuj\u0105 na \u015al\u0105sku. &quot;PiS jest tam, gdzie jego miejsce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/samorzadowcy-triumfuja-na-slasku-pis-jest-tam-gdzie-jego-mie/000GDLT8KMFCEYM9-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa po zmianie w\u0142adzy w \u015bl\u0105skim sejmiku wojew\u00f3dzkim i pora\u017cce Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3re straci\u0142o tam w\u0142adz\u0119. Spraw\u0119 komentowali zwyci\u0119zcy samorz\u0105dowcy podczas wtorkowej konferencji prasowej. - Od wielu miesi\u0119cy m\u00f3wili, \u017ce pieni\u0105dze z Unii s\u0105 potrzebne, \u017ce samorz\u0105d nie powinien by\u0107 okradany z pieni\u0119dzy - m\u00f3wi\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski. - PiS jest dzisiaj opozycj\u0105. Jest tam, gdzie jego miejsce - doda\u0142 Arkadiusz Ch\u0119ci\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gigantyczna-zlota-rybka-wedkarz-mial-niesamowite-szczescie,nId,6427154", "title": "Gigantyczna z\u0142ota rybka. W\u0119dkarz mia\u0142 niesamowite szcz\u0119\u015bcie", "date_published": "2022-11-22 14:46:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gigantyczna-zlota-rybka-wedkarz-mial-niesamowite-szczescie,nId,6427154\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczna z\u0142ota rybka. W\u0119dkarz mia\u0142 niesamowite szcz\u0119\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczna-zlota-rybka-wedkarz-mial-niesamowite-szczescie/000GDLU8FEO99HNV-C321.jpg\" /></a>Brytyjski w\u0119dkarz swoj\u0105 zdobycz z\u0142apa\u0142 na haczyk we francuskim \u0142owisku. Gigantyczny pomara\u0144czowy okaz potocznie okre\u015blany &quot;z\u0142ot\u0105 rybk\u0105&quot; zosta\u0142 nazwany Marchewk\u0105. Wa\u017cy\u0142 30,5 kg i po pami\u0105tkowej sesji zdj\u0119ciowej zosta\u0142 wypuszczony do wody.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dymisje-w-caritas-internationalis-watykanisci-zaskoczeni-dec,nId,6427184", "title": "Dymisje w Caritas Internationalis. Watykani\u015bci zaskoczeni decyzj\u0105 papie\u017ca", "date_published": "2022-11-22 14:46:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dymisje-w-caritas-internationalis-watykanisci-zaskoczeni-dec,nId,6427184\"><img align=\"left\" alt=\"Dymisje w Caritas Internationalis. Watykani\u015bci zaskoczeni decyzj\u0105 papie\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/dymisje-w-caritas-internationalis-watykanisci-zaskoczeni-dec/0009TDK8VR7Q5I2U-C321.jpg\" /></a>Takich zmian nie spodziewali si\u0119 nawet pilnie \u015bledz\u0105cy to, co dzieje si\u0119 w Watykanie. We wtorek papie\u017c Franciszek zdymisjonowa\u0142 kardyna\u0142a Luisa Antonia Tagle ze stanowiska przewodnicz\u0105cego Caritas Internationalis. Dotychczasowe posady w tej ko\u015bcielnej organizacji humanitarnej stracili te\u017c jego zast\u0119pcy oraz sekretarz generalny. Stolica Apostolska poda\u0142a, kto zast\u0105pi dotychczasowego szefa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tyle-zaplacimy-za-burgera-drwala-nadchodza-ceny-grozy,nId,6427141", "title": "Tyle zap\u0142acimy za Burgera Drwala. Nadchodz\u0105 \"ceny grozy\"?", "date_published": "2022-11-22 14:19:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tyle-zaplacimy-za-burgera-drwala-nadchodza-ceny-grozy,nId,6427141\"><img align=\"left\" alt=\"Tyle zap\u0142acimy za Burgera Drwala. Nadchodz\u0105 &quot;ceny grozy&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/tyle-zaplacimy-za-burgera-drwala-nadchodza-ceny-grozy/000GDLSWK0AGGXD2-C321.jpg\" /></a>&quot;Drwala te\u017c dotkn\u0119\u0142a inflacja&quot; - wynika z internetowego przecieku. Chodzi o Burger Drwala, czyli sezonow\u0105 kanapk\u0119 w Mcdonald's, kt\u00f3ra cieszy si\u0119 wyj\u0105tkowo du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 w jesienno-zimowe wieczory. Czy tak pozostanie tak\u017ce w tym sezonie? Z doniesie\u0144 wynika, \u017ce go\u015bci restauracji odstraszy\u0107 mog\u0105 przede wszystkim ceny s\u0142ynnego burgera. Te maj\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 nawet o 33 proc. Kiedy powr\u00f3ci &quot;legendarny&quot; ju\u017c &quot;Drwal&quot;? Znamy dat\u0119 premiery.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sekretarka-z-obozu-stutthof-przed-sadem-niemcy-zadaja-kary,nId,6427107", "title": "Sekretarka z obozu Stutthof przed s\u0105dem. Niemcy \u017c\u0105daj\u0105 kary", "date_published": "2022-11-22 14:15:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sekretarka-z-obozu-stutthof-przed-sadem-niemcy-zadaja-kary,nId,6427107\"><img align=\"left\" alt=\"Sekretarka z obozu Stutthof przed s\u0105dem. Niemcy \u017c\u0105daj\u0105 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/sekretarka-z-obozu-stutthof-przed-sadem-niemcy-zadaja-kary/000GDLLV4W8HNUDA-C321.jpg\" /></a>W Niemczech trwa proces by\u0142ej sekretarki w niemieckim obozie koncentracyjnym Stutthof. 97-latka jest oskar\u017cona o pomoc w tysi\u0105cach okrutnych morderstw. Prokuratura za\u017c\u0105da\u0142a kary dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia w zawieszeniu.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-to-nie-byl-przypadek-w-zabrzu-splonelo-kilkanascie-aut,nId,6427135", "title": "To nie by\u0142 przypadek. W Zabrzu sp\u0142on\u0119\u0142o kilkana\u015bcie aut", "date_published": "2022-11-22 13:57:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-to-nie-byl-przypadek-w-zabrzu-splonelo-kilkanascie-aut,nId,6427135\"><img align=\"left\" alt=\"To nie by\u0142 przypadek. W Zabrzu sp\u0142on\u0119\u0142o kilkana\u015bcie aut\" src=\"https://i.iplsc.com/to-nie-byl-przypadek-w-zabrzu-splonelo-kilkanascie-aut/000GDLS105RG1RSM-C321.jpg\" /></a>20 aut zosta\u0142o podpalonych w Zabrzu na \u015al\u0105sku w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Jak wynika z informacji s\u0142u\u017cb, cz\u0119\u015b\u0107 z pojazd\u00f3w zosta\u0142a ca\u0142kowicie zniszczona. Trwa szacowanie strat. Pewne jest jednak jedno - to nie przypadek, a za podpaleniami ma sta\u0107 jedna osoba.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-skandal-na-cmentarzu-w-lodzi-z-grobu-zniknal-drogocenny-zega,nId,6427091", "title": "Skandal na cmentarzu w \u0141odzi. Z grobu znikn\u0105\u0142 drogocenny zegarek", "date_published": "2022-11-22 13:53:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-skandal-na-cmentarzu-w-lodzi-z-grobu-zniknal-drogocenny-zega,nId,6427091\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal na cmentarzu w \u0141odzi. Z grobu znikn\u0105\u0142 drogocenny zegarek\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-na-cmentarzu-w-lodzi-z-grobu-zniknal-drogocenny-zega/000GDLHU8Q4DIIXA-C321.jpg\" /></a>Z\u0142oty zegarek obsadzony diamentami oraz z\u0142ota spinka pad\u0142y \u0142upem cmentarnego z\u0142odzieja, kt\u00f3ry okrad\u0142 jeden z grobowc\u00f3w na \u0142\u00f3dzkiej nekropolii. Policja rozpocz\u0119\u0142a w tej sprawie dochodzenie, a rodzina zmar\u0142ego wyznaczy\u0142a nagrod\u0119 za wskazanie sprawcy w wysoko\u015bci 30 tys. z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-gwalt-w-toalecie-w-mcdonaldzie-zatrzymano-na,nId,6427127", "title": "Wielka Brytania: Gwa\u0142t w toalecie w McDonaldzie. Zatrzymano nastolatka", "date_published": "2022-11-22 13:52:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-gwalt-w-toalecie-w-mcdonaldzie-zatrzymano-na,nId,6427127\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Gwa\u0142t w toalecie w McDonaldzie. Zatrzymano nastolatka\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-gwalt-w-toalecie-w-mcdonaldzie-zatrzymano-na/000GDLQWTKFGXE8V-C321.jpg\" /></a>Brytyjska policja wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie gwa\u0142tu na 20-letniej kobiecie, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 w restauracji McDonald's w Telford w pobli\u017cu Birmingham. W sprawie zatrzymano 19-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 po wp\u0142aceniu kaucji. W celu ustalenia okoliczno\u015bci wydarze\u0144, policja prosi o pomoc \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siostra-kim-dzong-una-uderza-w-onz-najtwardsza-odpowiedz,nId,6427101", "title": "Siostra Kim Dzong Una uderza w ONZ. \"Najtwardsza odpowied\u017a\"", "date_published": "2022-11-22 13:32:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siostra-kim-dzong-una-uderza-w-onz-najtwardsza-odpowiedz,nId,6427101\"><img align=\"left\" alt=\"Siostra Kim Dzong Una uderza w ONZ. &quot;Najtwardsza odpowied\u017a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/siostra-kim-dzong-una-uderza-w-onz-najtwardsza-odpowiedz/00085Y2A3PAAJX2J-C321.jpg\" /></a>Siostra dyktatora z Korei P\u00f3\u0142nocnej grozi ONZ. Kim Jo Dzong skrytykowa\u0142a rz\u0105d USA, a tak\u017ce Organizacj\u0119 Narod\u00f3w Zjednoczonych za przeprowadzenie posiedzenia w sprawie ostatnich pr\u00f3b rakietowych Kim Dzong Una. Siostra Kima zagrozi\u0142a w\u0142adzom w Waszyngtonie &quot;najtwardsz\u0105 odpowiedzi\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-sensacyjna-wolta-na-slasku-tusk-powiedzial-mi-rob-co-chcesz,nId,6427071", "title": "Sensacyjna wolta na \u015al\u0105sku. \"Tusk powiedzia\u0142 mi: r\u00f3b, co chcesz\"", "date_published": "2022-11-22 13:20:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-sensacyjna-wolta-na-slasku-tusk-powiedzial-mi-rob-co-chcesz,nId,6427071\"><img align=\"left\" alt=\"Sensacyjna wolta na \u015al\u0105sku. &quot;Tusk powiedzia\u0142 mi: r\u00f3b, co chcesz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sensacyjna-wolta-na-slasku-tusk-powiedzial-mi-rob-co-chcesz/000GDLDSWL9IVSFS-C321.jpg\" /></a>Opozycja, po czterech latach, odbi\u0142a PiS-owi sejmik wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. - Poniedzia\u0142kowe wydarzenia to by\u0142a tylko formalno\u015b\u0107 - m\u00f3wi Interii prezydent Sosnowca Arkadiusz Ch\u0119ci\u0144ski, kt\u00f3ry wraz z prezydentem Tych\u00f3w Andrzejem Dziub\u0105 stoi za sukcesem opozycji. - Donald Tusk powiedzia\u0142 mi: r\u00f3b co chcesz, masz otwart\u0105 drog\u0119 - zdradza Ch\u0119ci\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wysoki-komisarz-onz-ds-praw-czlowieka-sytuacja-w-iranie-jest,nId,6427049", "title": "Wysoki komisarz ONZ ds. praw cz\u0142owieka: Sytuacja w Iranie jest krytyczna", "date_published": "2022-11-22 13:15:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wysoki-komisarz-onz-ds-praw-czlowieka-sytuacja-w-iranie-jest,nId,6427049\"><img align=\"left\" alt=\"Wysoki komisarz ONZ ds. praw cz\u0142owieka: Sytuacja w Iranie jest krytyczna  \" src=\"https://i.iplsc.com/wysoki-komisarz-onz-ds-praw-czlowieka-sytuacja-w-iranie-jest/000GDLDJCUB2ACT6-C321.jpg\" /></a>Na skutek krwawego t\u0142umienia przez w\u0142adze protest\u00f3w w Iranie zgin\u0119\u0142o ju\u017c kilkaset os\u00f3b. Volker Tuerk - wysoki komisarz ONZ ds. praw cz\u0142owieka - ocenia sytuacj\u0119 jako &quot;krytyczn\u0105&quot;. Rada ONZ rozwa\u017cy wszcz\u0119cie mi\u0119dzynarodowego \u015bledztwa w tej sprawie.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczny-wypadek-samochod-ciagnal-cialo-seniorki-przez-8-,nId,6427067", "title": "Makabryczny wypadek. Samoch\u00f3d \"ci\u0105gn\u0105\u0142\" cia\u0142o seniorki przez 8 km", "date_published": "2022-11-22 12:58:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczny-wypadek-samochod-ciagnal-cialo-seniorki-przez-8-,nId,6427067\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczny wypadek. Samoch\u00f3d &quot;ci\u0105gn\u0105\u0142&quot; cia\u0142o seniorki przez 8 km\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczny-wypadek-samochod-ciagnal-cialo-seniorki-przez-8/000GDLDWISJBVK53-C321.jpg\" /></a>Do dramatycznego zdarzenia drogowego dosz\u0142o we w\u0142oskiej miejscowo\u015bci Marzocca. W psa prowadzonego przez 81-letni\u0105 piesz\u0105 wjecha\u0142 kierowca, zabijaj\u0105c zwierz\u0119 na miejscu. Gdy kobieta pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 pupila, potr\u0105ci\u0142 j\u0105 kolejny nadje\u017cd\u017caj\u0105cy pojazd. Kierowca SUV-a nawet si\u0119 nie zatrzyma\u0142 - cia\u0142o seniorki znaleziono 8 km od miejsca pierwszego wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruce-lee-zmarl-bo-pil-za-duzo-wody-tak-twierdza-naukowcy,nId,6427014", "title": "Bruce Lee zmar\u0142, bo pi\u0142 za du\u017co wody? Tak twierdz\u0105 naukowcy", "date_published": "2022-11-22 12:45:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bruce-lee-zmarl-bo-pil-za-duzo-wody-tak-twierdza-naukowcy,nId,6427014\"><img align=\"left\" alt=\"Bruce Lee zmar\u0142, bo pi\u0142 za du\u017co wody? Tak twierdz\u0105 naukowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/bruce-lee-zmarl-bo-pil-za-duzo-wody-tak-twierdza-naukowcy/000GDL1VTFLPRRLN-C321.jpg\" /></a>Legenda kung fu, Bruce Lee, m\u00f3g\u0142 umrze\u0107 z powodu wypicia zbyt du\u017cej ilo\u015bci wody - twierdz\u0105 hiszpa\u0144scy naukowcy niemal p\u00f3\u0142 wieku po \u015bmierci aktora film\u00f3w akcji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-polityk-nalezy-zwiekszyc-liczebnosc-sil-nato-w-p,nId,6427050", "title": "Ameryka\u0144ski polityk: Nale\u017cy zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 si\u0142 NATO w Polsce", "date_published": "2022-11-22 12:36:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanski-polityk-nalezy-zwiekszyc-liczebnosc-sil-nato-w-p,nId,6427050\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski polityk: Nale\u017cy zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 si\u0142 NATO w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-polityk-nalezy-zwiekszyc-liczebnosc-sil-nato-w-p/000GDLB5YE3A6YCV-C321.jpg\" /></a>Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki powinien zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 wojsk stacjonuj\u0105cych w Polsce - powiedzia\u0142 Gerald Connolly, przewodnicz\u0105cy Zgromadzenia Parlamentarnego NATO, kt\u00f3re od pi\u0105tku do poniedzia\u0142ku obradowa\u0142o w Madrycie. Amerykanin doda\u0142, \u017ce wojna w Ukrainie nie zako\u0144czy si\u0119 szybko. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czeski-general-musimy-byc-gotowi-na-wojne-na-duza-skale,nId,6427044", "title": "Czeski genera\u0142: Musimy by\u0107 gotowi na wojn\u0119 na du\u017c\u0105 skal\u0119", "date_published": "2022-11-22 12:31:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czeski-general-musimy-byc-gotowi-na-wojne-na-duza-skale,nId,6427044\"><img align=\"left\" alt=\"Czeski genera\u0142: Musimy by\u0107 gotowi na wojn\u0119 na du\u017c\u0105 skal\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/czeski-general-musimy-byc-gotowi-na-wojne-na-duza-skale/000GDLAVPOCN9CVI-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli dojdzie do starcia mi\u0119dzy Rosj\u0105 a NATO, czeskie wojsko b\u0119dzie jego uczestnikiem od pierwszej minuty - powiedzia\u0142 we wtorek szef sztabu generalnego Czech gen. Kamil Rzehka na dorocznej odprawie dow\u00f3dztwa. - Czeska armia musi przygotowa\u0107 si\u0119 do wojny na du\u017c\u0105 skal\u0119 z zaawansowanym przeciwnikiem - doda\u0142. Prezydent Milosz Zeman, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w naradzie, potwierdzi\u0142 swoje pe\u0142ne poparcie dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujaca-decyzja-w-berlinie-chodzi-o-wypowiedz-o-50-holokau,nId,6427037", "title": "\"Szokuj\u0105ca decyzja\" w Berlinie. Chodzi o wypowied\u017a o \"50 holokaustach\"", "date_published": "2022-11-22 12:24:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujaca-decyzja-w-berlinie-chodzi-o-wypowiedz-o-50-holokau,nId,6427037\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Szokuj\u0105ca decyzja&quot; w Berlinie. Chodzi o wypowied\u017a o &quot;50 holokaustach&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/szokujaca-decyzja-w-berlinie-chodzi-o-wypowiedz-o-50-holokau/0007PPYO56EH8R38-C321.jpg\" /></a>W dwustronicowym uzasadnieniu, do kt\u00f3rego dotar\u0142 &quot;Bild&quot;, berli\u0144ska prokuratura wyja\u015bnia niepodj\u0119cie \u015bledztwa w sprawie Mahmuda Abbasa. Przyw\u00f3dca Autonomii Palesty\u0144skiej oskar\u017cy\u0142 Izrael o pope\u0142nienie &quot;50 holokaust\u00f3w&quot;. &quot;To szokuj\u0105ca decyzja&quot; - ostro komentuje &quot;Bild&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-posypia-sie-kary-dla-przedsiebiorcow-dotarlismy-do-wewnetrzn,nId,6426957", "title": "Posypi\u0105 si\u0119 kary dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Dotarli\u015bmy do wewn\u0119trznych wytycznych", "date_published": "2022-11-22 11:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-posypia-sie-kary-dla-przedsiebiorcow-dotarlismy-do-wewnetrzn,nId,6426957\"><img align=\"left\" alt=\"Posypi\u0105 si\u0119 kary dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Dotarli\u015bmy do wewn\u0119trznych wytycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/posypia-sie-kary-dla-przedsiebiorcow-dotarlismy-do-wewnetrzn/000GDL15UEETXAL4-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy domaga si\u0119 od swoich inspektor\u00f3w, aby wlepiali kontrolowanym przedsi\u0119biorcom wy\u017csze kary. &quot;Wi\u0119cej mandat\u00f3w i najlepiej wy\u017cszych ni\u017c 1000 z\u0142&quot; - w korespondencji ze swoim zespo\u0142em pisze wprost jeden z \u0142\u00f3dzkich nadinspektor\u00f3w. - Takie funkcjonowanie instytucji pokazuje, \u017ce pa\u0144stwo si\u0119 psuje - uwa\u017ca prof. Jacek M\u0119cina, specjalista z zakresu prawa pracy i cz\u0142onek Rady Ochrony Pracy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-litwa-usunie-pomnik-z-cmentarza-sowieckich-zolnierzy-mimo-sp,nId,6426966", "title": "Litwa usunie pomnik z cmentarza sowieckich \u017co\u0142nierzy. Mimo sprzeciwu ONZ", "date_published": "2022-11-22 11:53:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-litwa-usunie-pomnik-z-cmentarza-sowieckich-zolnierzy-mimo-sp,nId,6426966\"><img align=\"left\" alt=\"Litwa usunie pomnik z cmentarza sowieckich \u017co\u0142nierzy. Mimo sprzeciwu ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/litwa-usunie-pomnik-z-cmentarza-sowieckich-zolnierzy-mimo-sp/000GDKVTUJ67KAQT-C321.jpg\" /></a>Komitet Praw Cz\u0142owieka ONZ nie wyrazi\u0142 zgody na usuni\u0119cie pomnika \u017co\u0142nierzy radzieckich na Cmentarzu Antokolskim w Wilnie, argumentuj\u0105c, \u017ce le\u017c\u0105 pod nim pochowani polegli. Mer litewskiej stolicy o\u015bwiadczy\u0142 jednak we wtorek, \u017ce demonta\u017c monumentu wkr\u00f3tce si\u0119 rozpocznie, bo organ Narod\u00f3w Zjednoczonych zosta\u0142 wprowadzony w b\u0142\u0105d. &quot;Wojna toczy si\u0119 teraz, wi\u0119c nie b\u0119dziemy czeka\u0107 (a\u017c sprawa si\u0119 wyja\u015bni)&quot; - powiedzia\u0142 Remigijus Szimaszius.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzialaczka-razem-oburzona-zarobkami-lewandowskiego-teraz-wyj,nId,6426992", "title": "Dzia\u0142aczka Razem oburzona zarobkami Lewandowskiego. Teraz \"wyja\u015bnia\"", "date_published": "2022-11-22 11:53:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzialaczka-razem-oburzona-zarobkami-lewandowskiego-teraz-wyj,nId,6426992\"><img align=\"left\" alt=\"Dzia\u0142aczka Razem oburzona zarobkami Lewandowskiego. Teraz &quot;wyja\u015bnia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dzialaczka-razem-oburzona-zarobkami-lewandowskiego-teraz-wyj/000GDKZALS7LE8Y8-C321.jpg\" /></a>Robert i Anna Lewandowscy wsparli Centrum Zdrowia Dziecka, a ich wp\u0142ata pozwoli\u0142a na zakup sprz\u0119tu o warto\u015bci p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. Za sw\u00f3j gest kapitan reprezentacji Polski w pi\u0142ce no\u017cnej spotka\u0142 si\u0119 z nieoczekiwan\u0105 krytyk\u0105 ze strony dzia\u0142aczki partii Razem Doroty Spyrki, kt\u00f3ra wykorzysta\u0142a sytuacj\u0119, by zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na wysokie zarobki pi\u0142karzy. Po fali krytyki ze strony internaut\u00f3w, Spyrka postanowi\u0142a &quot;wyt\u0142umaczy\u0107&quot; sw\u00f3j komentarz w serii wpis\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chciala-wejsc-na-stadion-kazano-jej-zdjac-teczowy-kapelusz,nId,6426936", "title": "Chcia\u0142a wej\u015b\u0107 na stadion. Kazano jej zdj\u0105\u0107 t\u0119czowy kapelusz", "date_published": "2022-11-22 11:48:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chciala-wejsc-na-stadion-kazano-jej-zdjac-teczowy-kapelusz,nId,6426936\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142a wej\u015b\u0107 na stadion. Kazano jej zdj\u0105\u0107 t\u0119czowy kapelusz\" src=\"https://i.iplsc.com/chciala-wejsc-na-stadion-kazano-jej-zdjac-teczowy-kapelusz/000GDKP2KD6RCE0R-C321.jpg\" /></a>Laura McAllister, by\u0142a walijska pi\u0142karka, przedstawi\u0142a w internecie relacj\u0119 z k\u0142opotliwej sytuacji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w trakcie kontroli przed meczem narodowej dru\u017cyny na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. Ochrona poprosi\u0142a j\u0105 o zdj\u0119cie kolorowej czapki, zakazuj\u0105c wej\u015bcia na stadion w tym nakryciu g\u0142owy. Ca\u0142e zdarzenie zosta\u0142o nagrane.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-bydgoszcz-niemowle-znalezione-w-oknie-zycia,nId,6426978", "title": "Bydgoszcz: Niemowl\u0119 znalezione w Oknie \u017bycia", "date_published": "2022-11-22 11:39:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-bydgoszcz-niemowle-znalezione-w-oknie-zycia,nId,6426978\"><img align=\"left\" alt=\"Bydgoszcz: Niemowl\u0119 znalezione w Oknie \u017bycia\" src=\"https://i.iplsc.com/bydgoszcz-niemowle-znalezione-w-oknie-zycia/000CVVGCD7W1BJSD-C321.jpg\" /></a>Trzymiesi\u0119czne dziecko zosta\u0142o znalezione w Oknie \u017bycia w Bydgoszczy. Niemowl\u0119 znalaz\u0142y dy\u017curuj\u0105ce tego dnia siostry klaryski. Zdrowy ch\u0142opiec zosta\u0142 ju\u017c przewieziony do szpitala na rutynowe badania. Teraz czeka na &quot;nowy etap&quot; \u017cycia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-falszywy-telefon-do-andrzeja-dudy-myslal-ze-rozmawia-z-prezy,nId,6426953", "title": "Fa\u0142szywy telefon do Andrzeja Dudy. My\u015bla\u0142, \u017ce rozmawia z prezydentem Francji", "date_published": "2022-11-22 11:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-falszywy-telefon-do-andrzeja-dudy-myslal-ze-rozmawia-z-prezy,nId,6426953\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywy telefon do Andrzeja Dudy. My\u015bla\u0142, \u017ce rozmawia z prezydentem Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywy-telefon-do-andrzeja-dudy-myslal-ze-rozmawia-z-prezy/000GDKTWNE4B8APR-C321.jpg\" /></a>Prezydent RP Andrzej Duda mia\u0142 rozmawia\u0107 z osobami podaj\u0105cymi si\u0119 za prezydenta Francji Emmaunela Macrona. Pa\u0142ac Prezydencki wyda\u0142 w tej sprawie o\u015bwiadczenie. &quot;W trakcie po\u0142\u0105czenia Prezydent Andrzej Duda zorientowa\u0142 si\u0119 po nietypowym sposobie prowadzenia rozmowy przez rozm\u00f3wc\u0119, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do pr\u00f3by oszustwa i zako\u0144czy\u0142 rozmow\u0119&quot; - czytamy w komunikacie.\n </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-denise-nad-morzem-srodziemnym-do-polski-dotrze-pod-konie,nId,6426900", "title": "Ni\u017c Denise nad Morzem \u015ar\u00f3dziemnym. Do Polski dotrze pod koniec tygodnia", "date_published": "2022-11-22 11:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niz-denise-nad-morzem-srodziemnym-do-polski-dotrze-pod-konie,nId,6426900\"><img align=\"left\" alt=\"Ni\u017c Denise nad Morzem \u015ar\u00f3dziemnym. Do Polski dotrze pod koniec tygodnia\" src=\"https://i.iplsc.com/niz-denise-nad-morzem-srodziemnym-do-polski-dotrze-pod-konie/000GDKMXLOKR9XXX-C321.jpg\" /></a>Na po\u0142udniu Europy utworzy\u0142 si\u0119 ni\u017c Denise. Pojawi\u0105 si\u0119 \u015bnie\u017cyce, wichury i burze. Pod koniec tygodnia ma on dotrze\u0107 do Polski. W nocy ze \u015brody na czwartek w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci kraju przyniesie obfite opady \u015bniegu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-viktor-orban-wywolal-skandal-na-meczu-chodzi-o-jego-szalik,nId,6426864", "title": "Viktor Orban wywo\u0142a\u0142 skandal na meczu. Chodzi o jego szalik", "date_published": "2022-11-22 10:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-viktor-orban-wywolal-skandal-na-meczu-chodzi-o-jego-szalik,nId,6426864\"><img align=\"left\" alt=\"Viktor Orban wywo\u0142a\u0142 skandal na meczu. Chodzi o jego szalik\" src=\"https://i.iplsc.com/viktor-orban-wywolal-skandal-na-meczu-chodzi-o-jego-szalik/0007V8X2N72N6UQ9-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek podczas meczu reprezentacji pi\u0142karskiej premier W\u0119gier Viktor Orban pokaza\u0142 si\u0119 publicznie w szaliku z symbolem &quot;Wielkich W\u0119gier&quot;. Chodzi o map\u0119, kt\u00f3ra przedstawia granice kraju obejmuj\u0105ce tereny nale\u017c\u0105ce do s\u0105siednich pa\u0144stw. Rumu\u0144ski europose\u0142 nazwa\u0142 gest szefa w\u0119gierskiego rz\u0105du rewizjonistycznym. &quot;Orban powinien zosta\u0107 ukarany i odizolowany przez przyw\u00f3dc\u00f3w UE w Radzie Europejskiej&quot; - napisa\u0142 Alin Mitu\u021ba na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-bezdomna-mieszkala-z-corka-w-lesie-dwulatka-w-szpital,nId,6426917", "title": "Gda\u0144sk. Bezdomna mieszka\u0142a z c\u00f3rk\u0105 w lesie. Dwulatka w szpitalu", "date_published": "2022-11-22 10:33:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-bezdomna-mieszkala-z-corka-w-lesie-dwulatka-w-szpital,nId,6426917\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk. Bezdomna mieszka\u0142a z c\u00f3rk\u0105 w lesie. Dwulatka w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-bezdomna-mieszkala-z-corka-w-lesie-dwulatka-w-szpital/000GDKNC4EPDPF20-C321.jpg\" /></a>24-letnia bezdomna matka mieszka\u0142a w lesie z dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105. Ze namiotu wydobywa\u0142 si\u0119 dym papierosowy, jednak wej\u015bcia do \u015brodka &quot;strzegli&quot; inni bezdomni. Jak si\u0119 okaza\u0142o, przebywaj\u0105cego tam dziecko by\u0142o wyg\u0142odzone i ubrane jedynie w koszulk\u0119 z kr\u00f3tkim r\u0119kawem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cztery-dni-pracy-i-trzy-dni-weekendu-zmiany-w-kodeksie-pracy,nId,6426832", "title": "Cztery dni pracy i trzy dni weekendu? Zmiany w kodeksie pracy", "date_published": "2022-11-22 10:30:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cztery-dni-pracy-i-trzy-dni-weekendu-zmiany-w-kodeksie-pracy,nId,6426832\"><img align=\"left\" alt=\"Cztery dni pracy i trzy dni weekendu? Zmiany w kodeksie pracy \" src=\"https://i.iplsc.com/cztery-dni-pracy-i-trzy-dni-weekendu-zmiany-w-kodeksie-pracy/000GDK3CEPF0OG8U-C321.jpg\" /></a>Tydzie\u0144 pracy ma zosta\u0107 skr\u00f3cony przy zachowaniu tego samego wynagrodzenia - wynika z projektu ustawy nowelizuj\u0105cego Kodeks pracy. Nie wiadomo jeszcze, w jaki spos\u00f3b zostanie to ujednolicone przez ustawodawc\u0119. W gr\u0119 wchodz\u0105 cztery dni pracy i trzy dni weekendu lub zmniejszenie wymiaru czasu wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w z 40 do 35 godzin. Projekt nowych przepis\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 ju\u017c w Sejmie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-nowa-edycja-programu-moj-prad-minister-zdradza-szczeg,nId,6426910", "title": "B\u0119dzie nowa edycja programu \"M\u00f3j pr\u0105d\". Minister zdradza szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2022-11-22 10:26:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-nowa-edycja-programu-moj-prad-minister-zdradza-szczeg,nId,6426910\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie nowa edycja programu &quot;M\u00f3j pr\u0105d&quot;. Minister zdradza szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/bedzie-nowa-edycja-programu-moj-prad-minister-zdradza-szczeg/000GDKJOJDBHFQG2-C321.jpg\" /></a>Anna Moskwa, minister klimatu i \u015brodowiska, zapowiedzia\u0142a, \u017ce w grudniu ruszy nowa edycja programu \u201cM\u00f3j Pr\u0105d\u201d, kt\u00f3ry wspiera rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej. O dofinansowanie mog\u0105 si\u0119 ubiega\u0107 indywidualni prosumenci oraz magazyny energii. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-rozmawiac-z-duchem-pacjentki-nagranie-ze-szpitala-obieg,nId,6426908", "title": "Mia\u0142 rozmawia\u0107 \"z duchem pacjentki\". Nagranie ze szpitala obieg\u0142o sie\u0107", "date_published": "2022-11-22 10:25:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-rozmawiac-z-duchem-pacjentki-nagranie-ze-szpitala-obieg,nId,6426908\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 rozmawia\u0107 &quot;z duchem pacjentki&quot;. Nagranie ze szpitala obieg\u0142o sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-rozmawiac-z-duchem-pacjentki-nagranie-ze-szpitala-obieg/000GDKK2KJ0DWHP2-C321.jpg\" /></a>Automatyczne drzwi otwieraj\u0105 si\u0119, ale nikt przez nie przechodzi. Nast\u0119pnie ochroniarz szpitala &quot;wita si\u0119&quot; z osob\u0105, kt\u00f3rej nie wida\u0107 na kamerach monitoringu i prowadzi j\u0105 do gabinetu lekarza. Nagranie, na kt\u00f3rym pracownik rzekomo przywita\u0142 si\u0119 z duchem zmar\u0142ej pacjentki obieg\u0142o media spo\u0142eczno\u015bciowe. W\u0142adze szpitala zapewniaj\u0105, \u017ce sprawa jest wyja\u015bniana, ale ju\u017c teraz maj\u0105 proste wyt\u0142umaczenie &quot;zjawiska paranormalnego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielka-brytania-przekazuje-ukrainie-nowsza-wersje-pocisku-br,nId,6426866", "title": "Wielka Brytania przekazuje Ukrainie nowsz\u0105 wersj\u0119 pocisku Brimstone", "date_published": "2022-11-22 10:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wielka-brytania-przekazuje-ukrainie-nowsza-wersje-pocisku-br,nId,6426866\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania przekazuje Ukrainie nowsz\u0105 wersj\u0119 pocisku Brimstone \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-przekazuje-ukrainie-nowsza-wersje-pocisku-br/000GDKARO6SI7FLO-C321.jpg\" /></a>Brytyjczycy wy\u015bl\u0105 na Ukrain\u0119 pociski Brimstone 2. To nowa, bardziej zaawansowana wersja laserowo naprowadzanego pocisku, o dwukrotnie wi\u0119kszym zasi\u0119gu ni\u017c podstawowy model.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-o-chelstowskim-to-nigdy-nie-byl-pis-owski-aparat,nId,6426876", "title": "Trzaskowski o Che\u0142stowskim: To nigdy nie by\u0142 PiS-owski aparatczyk", "date_published": "2022-11-22 09:55:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-o-chelstowskim-to-nigdy-nie-byl-pis-owski-aparat,nId,6426876\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski o Che\u0142stowskim: To nigdy nie by\u0142 PiS-owski aparatczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-o-chelstowskim-to-nigdy-nie-byl-pis-owski-aparat/000FOON2UMJX06UT-C321.jpg\" /></a>- To nigdy nie by\u0142 taki klasyczny PiS-owski aparatczyk. To samorz\u0105dowiec z krwi i ko\u015bci - m\u00f3wi\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski, prezydent Warszawy o marsza\u0142ku woj. \u015bl\u0105skiego Jakubie Che\u0142stowskim. Polityk za\u0142o\u017cy\u0142 klub &quot;Tak! Dla Polski&quot;, odbieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119kszo\u015b\u0107 PiS-owi w sejmiku woj. \u015bl\u0105skiego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozna-dostac-nawet-10-tys-zl-pomocy-nowy-termin-skladania-wn,nId,6424817", "title": "Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 10 tys. z\u0142 pomocy. Nowy termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 09:33:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mozna-dostac-nawet-10-tys-zl-pomocy-nowy-termin-skladania-wn,nId,6424817\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017cna dosta\u0107 nawet 10 tys. z\u0142 pomocy. Nowy termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mozna-dostac-nawet-10-tys-zl-pomocy-nowy-termin-skladania-wn/000G604KERMUFJGM-C321.jpg\" /></a>Termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o pomoc suszow\u0105 2022 zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony z powodu awarii aplikacji niezb\u0119dnej do uzyskania protoko\u0142u. Zgodnie z nowym rozporz\u0105dzeniem polscy rolnicy, kt\u00f3rzy ponie\u015bli straty w gospodarstwach z powodu niekorzystnych zjawisk atmosferycznych, mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o rekompensaty do ko\u0144ca listopada. Otrzymanie pieni\u0119dzy nie b\u0119dzie jednak \u0142atwe z uwagi na nowe wytyczne Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ta-grupa-moze-liczyc-nawet-na-10-tys-zl-pomocy-jest-nowy-ter,nId,6424817", "title": "Ta grupa mo\u017ce liczy\u0107 nawet na 10 tys. z\u0142 pomocy. Jest nowy termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 09:33:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ta-grupa-moze-liczyc-nawet-na-10-tys-zl-pomocy-jest-nowy-ter,nId,6424817\"><img align=\"left\" alt=\"Ta grupa mo\u017ce liczy\u0107 nawet na 10 tys. z\u0142 pomocy. Jest nowy termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-grupa-moze-liczyc-nawet-na-10-tys-zl-pomocy-jest-nowy-ter/000G604KERMUFJGM-C321.jpg\" /></a>Termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w o pomoc suszow\u0105 2022 zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony z powodu awarii aplikacji niezb\u0119dnej do uzyskania protoko\u0142u. Zgodnie z nowym rozporz\u0105dzeniem polscy rolnicy, kt\u00f3rzy ponie\u015bli straty w gospodarstwach z powodu niekorzystnych zjawisk atmosferycznych, mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o rekompensaty do ko\u0144ca listopada. Otrzymanie pieni\u0119dzy nie b\u0119dzie jednak \u0142atwe z uwagi na nowe wytyczne Ministerstwa Rolnictwa i Rozwoju Wsi. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-senator-jozef-pinior-prawomocnie-skazany,nId,6426852", "title": "By\u0142y senator J\u00f3zef Pinior prawomocnie skazany", "date_published": "2022-11-22 09:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-senator-jozef-pinior-prawomocnie-skazany,nId,6426852\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y senator J\u00f3zef Pinior prawomocnie skazany\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-senator-jozef-pinior-prawomocnie-skazany/000GDKBFVLCWK3TS-C321.jpg\" /></a>J\u00f3zef Pinior, by\u0142y senator, dzia\u0142acz dolno\u015bl\u0105skiej &quot;Solidarno\u015bci&quot; zosta\u0142 prawomocnie skazany na 8 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci - orzek\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy we Wroc\u0142awiu. Kara jednak jest zawieszona na okres roku pr\u00f3by. S\u0105d obni\u017cy\u0142 wyrok z pierwszej instancji. By\u0142ego senatora uznano winnym fa\u0142szerstw w zeznaniach maj\u0105tkowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pirat-drogowy-na-wiadukcie-nie-chcial-stac-w-korku-pojechal-,nId,6426766", "title": "Pirat drogowy na wiadukcie. Nie chcia\u0142 sta\u0107 w korku, pojecha\u0142 chodnikiem", "date_published": "2022-11-22 09:22:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pirat-drogowy-na-wiadukcie-nie-chcial-stac-w-korku-pojechal-,nId,6426766\"><img align=\"left\" alt=\"Pirat drogowy na wiadukcie. Nie chcia\u0142 sta\u0107 w korku, pojecha\u0142 chodnikiem\" src=\"https://i.iplsc.com/pirat-drogowy-na-wiadukcie-nie-chcial-stac-w-korku-pojechal/000GDJNCKSCAE6P0-C321.jpg\" /></a>Gdyby nie nagranie, trudno by\u0142oby uwierzy\u0107 w t\u0119 sytuacj\u0119. Kierowcy z Warszawy tak si\u0119 spieszy\u0142o, \u017ce aby unikn\u0105\u0107 stania w korku, wybra\u0142 alternatywn\u0105 tras\u0119. Prowadzi\u0142a ona... chodnikiem na wiadukcie. Jego zachowanie by\u0142o bardzo niebezpieczne - w\u0105skim przej\u015bciem sz\u0142a w tym samym momencie kobieta, kt\u00f3ra musia\u0142a ust\u0105pi\u0107 piratowi drogowemu. Bezmy\u015blne zachowanie udokumentowa\u0142 inny, jad\u0105cy tu\u017c obok uczestnik ruchu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgowie-moga-wybrac-czy-wola-pracowac-cztery-czy-piec-dni-w,nId,6426789", "title": "Belgowie mog\u0105 wybra\u0107, czy wol\u0105 pracowa\u0107 cztery czy pi\u0119\u0107 dni w tygodniu", "date_published": "2022-11-22 08:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgowie-moga-wybrac-czy-wola-pracowac-cztery-czy-piec-dni-w,nId,6426789\"><img align=\"left\" alt=\"Belgowie mog\u0105 wybra\u0107, czy wol\u0105 pracowa\u0107 cztery czy pi\u0119\u0107 dni w tygodniu\" src=\"https://i.iplsc.com/belgowie-moga-wybrac-czy-wola-pracowac-cztery-czy-piec-dni-w/000GDJWQE4GV2N7X-C321.jpg\" /></a>Decyzj\u0105 rz\u0105du Belgowie b\u0119d\u0105 zdecydowa\u0107 si\u0119 na czterodniowy tydzie\u0144 pracy zamiast pi\u0119ciodniowego. Jednak w obu wariantach przepracuj\u0105 podobn\u0105 liczb\u0119 godzin.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ciezarowka-w-rowie-przyczyna-bylo-zderzenie-sie-lusterkami-z,nId,6426821", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka w rowie. Przyczyn\u0105 by\u0142o zderzenie si\u0119 lusterkami z innym autem", "date_published": "2022-11-22 08:55:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-ciezarowka-w-rowie-przyczyna-bylo-zderzenie-sie-lusterkami-z,nId,6426821\"><img align=\"left\" alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka w rowie. Przyczyn\u0105 by\u0142o zderzenie si\u0119 lusterkami z innym autem\" src=\"https://i.iplsc.com/ciezarowka-w-rowie-przyczyna-bylo-zderzenie-sie-lusterkami-z/000GDK0F310VGMS5-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy z \u0142adunkiem rzepaku wpad\u0142 do rowu. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 wypadku by\u0142o zderzenie si\u0119 lusterkami z innym pojazdem ci\u0119\u017carowym - przekaza\u0142a policja. Funkcjonariusze ustalaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe okoliczno\u015bci wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-potwierdza-autentycznosc-nagran-z-zastrzelonymi-rosjanam,nId,6426803", "title": "\"NYT\" potwierdza autentyczno\u015b\u0107 nagra\u0144 z zastrzelonymi Rosjanami", "date_published": "2022-11-22 08:38:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nyt-potwierdza-autentycznosc-nagran-z-zastrzelonymi-rosjanam,nId,6426803\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;NYT&quot; potwierdza autentyczno\u015b\u0107 nagra\u0144 z zastrzelonymi Rosjanami\" src=\"https://i.iplsc.com/nyt-potwierdza-autentycznosc-nagran-z-zastrzelonymi-rosjanam/000GDJXT6AWPT1M5-C321.jpg\" /></a>Dziennik &quot;New York Times&quot; potwierdzi\u0142 autentyczno\u015b\u0107 nagra\u0144, kt\u00f3re dokumentuj\u0105 zastrzelenie rosyjskich \u017co\u0142nierzy we wsi Makiejewka w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Wed\u0142ug w\u0142adz Kremla - ukrai\u0144skie wojsko pope\u0142ni\u0142o zbrodnie wojenne zabijaj\u0105c wojskowych, kt\u00f3rzy zd\u0105\u017cyli si\u0119 podda\u0107. Kij\u00f3w zaprzecza zarzutom. T\u0142umaczy, \u017ce Rosjanie udali kapitulacj\u0119 i wykorzystali moment do otwarcia ognia, co wida\u0107 na jednym z nagra\u0144. Ukrai\u0144cy mieli dzia\u0142a\u0107 w samoobronie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-55-osob-probowalo-przekroczyc-granice-polsko,nId,6426770", "title": "Stra\u017c Graniczna: 55 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o przekroczy\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105", "date_published": "2022-11-22 08:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-straz-graniczna-55-osob-probowalo-przekroczyc-granice-polsko,nId,6426770\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna: 55 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o przekroczy\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-55-osob-probowalo-przekroczyc-granice-polsko/000GDJPTMBNEYQQI-C321.jpg\" /></a>Minionej doby 55 cudzoziemc\u00f3w podj\u0119\u0142o pr\u00f3b\u0119 przedostania si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski - poinformowa\u0142a Stra\u017c Graniczna. Niekt\u00f3rzy z nich pr\u00f3bowali przeprawi\u0107 si\u0119 przez rzek\u0119. Dane SG przekazuj\u0105, \u017ce od pocz\u0105tku listopada zarejestrowano ponad 1,6 tys. pr\u00f3b nielegalnego przekroczenia granicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wyrok-za-wypadek-autobusu-w-stolicy-siedem-lat-wiezienia-dla,nId,6426780", "title": "Wyrok za wypadek autobusu w stolicy. Siedem lat wi\u0119zienia dla kierowcy", "date_published": "2022-11-22 08:19:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wyrok-za-wypadek-autobusu-w-stolicy-siedem-lat-wiezienia-dla,nId,6426780\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrok za wypadek autobusu w stolicy. Siedem lat wi\u0119zienia dla kierowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/wyrok-za-wypadek-autobusu-w-stolicy-siedem-lat-wiezienia-dla/000GDJSPSNVIVVUJ-C321.jpg\" /></a>Wyrok w procesie kierowcy, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 w Warszawie w 2020 wypadek autobusu na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Pojazd spad\u0142 z wiaduktu, zgin\u0119\u0142a pasa\u017cerka, wielu podr\u00f3\u017cnych zosta\u0142o rannych. Warszawski s\u0105d skaza\u0142 Tomasza U. na siedem lat wi\u0119zienia i do\u017cywotni zakaz prowadzenia wszelkich pojazd\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blaszczak-o-nominacji-dla-melnyka-cieszy-sie-z-niej-lokator-,nId,6426746", "title": "B\u0142aszczak o nominacji dla Melnyka: Cieszy si\u0119 z niej lokator Kremla", "date_published": "2022-11-22 07:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blaszczak-o-nominacji-dla-melnyka-cieszy-sie-z-niej-lokator-,nId,6426746\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak o nominacji dla Melnyka: Cieszy si\u0119 z niej lokator Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-o-nominacji-dla-melnyka-cieszy-sie-z-niej-lokator/000GDJH6IPYQTV0E-C321.jpg\" /></a>To z\u0142a decyzja, uwa\u017cam, \u017ce opr\u00f3cz samego zainteresowanego, z tej decyzji cieszy si\u0119 jeszcze jeden, lokator Kremla - powiedzia\u0142 wicepremier i szef MON Mariusz B\u0142aszczak o mianowaniu Andrija Melnyka na wiceszefa MSZ Ukrainy. - To z\u0142y sygna\u0142 - doda\u0142 minister.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agencja-ap-zwolnila-reportera-ktory-podal-falszywa-informacj,nId,6426755", "title": "Agencja AP zwolni\u0142a reportera, kt\u00f3ry poda\u0142 fa\u0142szyw\u0105 informacj\u0119 o Przewodowie", "date_published": "2022-11-22 07:40:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agencja-ap-zwolnila-reportera-ktory-podal-falszywa-informacj,nId,6426755\"><img align=\"left\" alt=\"Agencja AP zwolni\u0142a reportera, kt\u00f3ry poda\u0142 fa\u0142szyw\u0105 informacj\u0119 o Przewodowie\" src=\"https://i.iplsc.com/agencja-ap-zwolnila-reportera-ktory-podal-falszywa-informacj/000GDJJQYJWUMK1D-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz Associated Press James LaPorta poda\u0142 nieprawdziw\u0105 informacj\u0119, sugeruj\u0105c\u0105 po wybuchu w Przewodowie, \u017ce Rosja przeprowadzi\u0142a atak rakietowy na Polsk\u0119. Zosta\u0142 zwolniony. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-18-latek-kierowal-13-latka-zginela-na-miej,nId,6426753", "title": "Tragiczny wypadek. 18-latek kierowa\u0142, 13-latka zgin\u0119\u0142a na miejscu", "date_published": "2022-11-22 07:38:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-18-latek-kierowal-13-latka-zginela-na-miej,nId,6426753\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek. 18-latek kierowa\u0142, 13-latka zgin\u0119\u0142a na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-18-latek-kierowal-13-latka-zginela-na-miej/000GDJH758R5ELUG-C321.jpg\" /></a>18-latek zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 samochodem w drzewo. Na miejscu zgin\u0119\u0142a 13-letnia pasa\u017cerka - przekaza\u0142a policja. Kierowca auta z powa\u017cnymi obra\u017ceniami cia\u0142a zosta\u0142 przewieziony do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-pasazerowie-maja-obawy-rzecznik-pis-pyta-o-bilety-pkp-interc,nId,6425312", "title": "\"Pasa\u017cerowie maj\u0105 obawy\". Rzecznik PiS pyta o bilety PKP Intercity", "date_published": "2022-11-22 07:07:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-pasazerowie-maja-obawy-rzecznik-pis-pyta-o-bilety-pkp-interc,nId,6425312\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pasa\u017cerowie maj\u0105 obawy&quot;. Rzecznik PiS pyta o bilety PKP Intercity\" src=\"https://i.iplsc.com/pasazerowie-maja-obawy-rzecznik-pis-pyta-o-bilety-pkp-interc/000GDHLHFV7D97AQ-C321.jpg\" /></a>Gdy bilet na PKP Intercity kupujemy przez internet, musimy poda\u0107 imi\u0119 i nazwisko, a w poci\u0105gu pokaza\u0107 konduktorowi dokument to\u017csamo\u015bci - nawet je\u015bli nie przys\u0142uguj\u0105 nam zni\u017cki. Je\u017celi jednak w podr\u00f3\u017c zabierzemy bilet wydany w kasie, to nasza to\u017csamo\u015b\u0107 pozostanie tajemnic\u0105. Rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel alarmuje, \u017ce &quot;pasa\u017cerowie maj\u0105 obawy dotycz\u0105ce prywatno\u015bci&quot;, a przewo\u017anik na \u0142amach Interii t\u0142umaczy, \u017ce w ten spos\u00f3b chroni si\u0119 przed oszustami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-palili-ciala-zolnierzy-na-smietnisku-odkrycie-w-che,nId,6426702", "title": "Rosjanie palili cia\u0142a \u017co\u0142nierzy na \u015bmietnisku? Odkrycie w Chersoniu", "date_published": "2022-11-22 07:03:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-palili-ciala-zolnierzy-na-smietnisku-odkrycie-w-che,nId,6426702\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie palili cia\u0142a \u017co\u0142nierzy na \u015bmietnisku? Odkrycie w Chersoniu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-palili-ciala-zolnierzy-na-smietnisku-odkrycie-w-che/000GDIP9CN99MBSY-C321.jpg\" /></a>Korespondent brytyjskiego dziennika &quot;The Guardian&quot; dotar\u0142 w wyzwolonym Chersoniu do \u015bwiadk\u00f3w, kt\u00f3rzy twierdz\u0105, \u017ce Rosjanie palili na miejscowym wysypisku zw\u0142oki zabitych w walce \u017co\u0142nierzy. Cia\u0142a w czarnych workach by\u0142y zwo\u017cone ci\u0119\u017car\u00f3wkami, a nast\u0119pnie w najbardziej odludnej cz\u0119\u015bci sk\u0142adowiska. Zdaniem gazety Kreml, pozbywaj\u0105c si\u0119 cia\u0142 w ten spos\u00f3b, ukrywa rzeczywist\u0105 skale wojennych strat, kt\u00f3rych dozna\u0142 podczas inwazji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaleziono-cztery-ciala-i-jednego-rannego-na-farmie-podejrza,nId,6426714", "title": "Znaleziono cztery cia\u0142a i jednego rannego na farmie. Podejrzany na wolno\u015bci", "date_published": "2022-11-22 06:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znaleziono-cztery-ciala-i-jednego-rannego-na-farmie-podejrza,nId,6426714\"><img align=\"left\" alt=\"Znaleziono cztery cia\u0142a i jednego rannego na farmie. Podejrzany na wolno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/znaleziono-cztery-ciala-i-jednego-rannego-na-farmie-podejrza/000GDIR7I9TC7Y8C-C321.jpg\" /></a>Na farmie marihuany w Oklahomie w USA znaleziono cztery cia\u0142a i jedn\u0105 ci\u0119\u017cko rann\u0105 osob\u0119. Policja przyby\u0142a tam na wezwanie dotycz\u0105ce przetrzymywania zak\u0142adnik\u00f3w. Media przekaza\u0142y, \u017ce sprawca pozostaje na wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lekarz-atletico-madryt-poproszony-o-pomoc-w-sprawie-kolana-p,nId,6426725", "title": "Lekarz Atletico Madryt poproszony o pomoc w sprawie kolana papie\u017ca", "date_published": "2022-11-22 06:52:55+00:00", "description": "<p>86-letni papie\u017c Franciszek zmaga si\u0119 z dotkliwym b\u00f3lem kolana, porusza si\u0119 na w\u00f3zku lub lasce, ale nie chce podda\u0107 si\u0119 operacji. Stolica Apostolska zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do lekarza hiszpa\u0144skiego klubu pi\u0142karskiego z pro\u015bb\u0105 o konsultacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budowa-domu-na-nowych-zasadach-w-2023-roku-szykuja-sie-duze-,nId,6419598", "title": "Budowa domu na nowych zasadach. W 2023 roku szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w prawie", "date_published": "2022-11-22 06:08:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-budowa-domu-na-nowych-zasadach-w-2023-roku-szykuja-sie-duze-,nId,6419598\"><img align=\"left\" alt=\"Budowa domu na nowych zasadach. W 2023 roku szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce zmiany w prawie\" src=\"https://i.iplsc.com/budowa-domu-na-nowych-zasadach-w-2023-roku-szykuja-sie-duze/000GCXN6CNDSYGDG-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym roku w \u017cycie wchodzi nowelizacja Prawa budowalnego, a wraz z ni\u0105 sporo wa\u017cnych zmian. Dotycz\u0105 one m.in. mo\u017cliwo\u015bci budowy dom\u00f3w jednorodzinnych bez pozwolenia, cyfryzacji procesu inwestycyjnego czy likwidacji niezb\u0119dnej do tej pory zgody na u\u017cytkowanie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich zacznie obowi\u0105zywa\u0107 ju\u017c od 1 stycznia 2023 r.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mateusz-morawiecki-jesli-ukraina-przegra-rosja-skieruje-agre,nId,6426699", "title": "Mateusz Morawiecki: Je\u015bli Ukraina przegra, Rosja skieruje agresj\u0119 na Polsk\u0119", "date_published": "2022-11-22 05:55:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mateusz-morawiecki-jesli-ukraina-przegra-rosja-skieruje-agre,nId,6426699\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Je\u015bli Ukraina przegra, Rosja skieruje agresj\u0119 na Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-jesli-ukraina-przegra-rosja-skieruje-agre/000GDIO04B72PG7K-C321.jpg\" /></a>&quot;Jedynym odpowiedzialnym za tragedi\u0119 w Przewodowie jest Rosja&quot; - napisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli padnie Kij\u00f3w, to Kreml skieruje swoj\u0105 agresj\u0119 na Polsk\u0119. &quot;Aby unikn\u0105\u0107 wojny, nale\u017cy wspiera\u0107 zwyci\u0119stwo Ukrainy&quot; - zauwa\u017cy\u0142 szef rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nowe-rozdanie-jest-wielka-nadzieja-dla-slaska-pis-traci-wiek,nId,6426695", "title": "\"Nowe rozdanie jest wielk\u0105 nadziej\u0105 dla \u015al\u0105ska\". PiS traci wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku", "date_published": "2022-11-22 05:18:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nowe-rozdanie-jest-wielka-nadzieja-dla-slaska-pis-traci-wiek,nId,6426695\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nowe rozdanie jest wielk\u0105 nadziej\u0105 dla \u015al\u0105ska&quot;. PiS traci wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-rozdanie-jest-wielka-nadzieja-dla-slaska-pis-traci-wiek/000GDINM3NY002BF-C321.jpg\" /></a>- Mam du\u017ce oczekiwania, \u017ce nadamy nowego polotu - powiedzia\u0142 marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Jakub Che\u0142stowski. Polityk zako\u0144czy\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PiS i stworzy\u0142 koalicj\u0119 z dotychczasow\u0105 opozycj\u0105. Che\u0142stowski zauwa\u017cy\u0142, \u017ce &quot;na te cztery lata trzy by\u0142y wyj\u0105tkowo dobre&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-who-o-tegorocznej-zimie-w-ukrainie-zycie-milionow-ludzi-zagr,nId,6426694", "title": "WHO o tegorocznej zimie w Ukrainie. \"\u017bycie milion\u00f3w ludzi zagro\u017cone\"", "date_published": "2022-11-22 05:11:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-who-o-tegorocznej-zimie-w-ukrainie-zycie-milionow-ludzi-zagr,nId,6426694\"><img align=\"left\" alt=\"WHO o tegorocznej zimie w Ukrainie. &quot;\u017bycie milion\u00f3w ludzi zagro\u017cone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/who-o-tegorocznej-zimie-w-ukrainie-zycie-milionow-ludzi-zagr/000GDILTGO6P4GYG-C321.jpg\" /></a>- Zimno b\u0119dzie zabija\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Kijowie dyrektor regionalny \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) na Europ\u0119 i przypomnia\u0142, \u017ce 10 milion\u00f3w ludzi nie ma tam pr\u0105du. - Zima b\u0119dzie pot\u0119\u017cnym sprawdzianem dla ukrai\u0144skiej s\u0142u\u017cby zdrowia i wspieraj\u0105cej Ukrain\u0119 \u015bwiatowej spo\u0142eczno\u015bci. B\u0119dzie chodzi\u0142o o prze\u017cycie - doda\u0142 dr Hans Henri Kluge.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]