[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-powrocil-do-4-000-punktow-8444281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S&P500 powr\u00f3ci\u0142 do 4\u00a0000 punkt\u00f3w. Solidne wzrosty w Ameryce", "date_published": "2022-11-22 21:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/d4b6b9268337b3-948-568-150-157-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na nowojorskich gie\u0142dach przynios\u0142a przesz\u0142o\njednoprocentowe wzrosty g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy analizowali dane sp\u0142ywaj\u0105ce z sektora detalicznego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-przestaja-robic-zakupy-Inflacja-zaciska-im-pas-8444222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy przestaj\u0105 robi\u0107 zakupy? Inflacja zaciska im pas", "date_published": "2022-11-22 17:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/88203018b0306a-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad trzy czwarte konsument\u00f3w w Niemczech musi obecnie ograniczy\u0107 zakupy, wynika z badania Future Consumer Index firmy doradczej EY, z kt\u00f3rym zapozna\u0142 si\u0119 portal dziennika \"Welt\". Jednocze\u015bnie co drugi z respondent\u00f3w twierdzi, \u017ce z powodu gwa\u0142townie rosn\u0105cych cen mo\u017ce kupi\u0107 tylko rzeczy niezb\u0119dne do \u017cycia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-j-d-PGE-w-III-kw-wyniosl-654-mln-zl-zgodnie-z-wczesniejszymi-szacunkami-8444220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Nadzwyczajnych zysk\u00f3w w energetyce nie ma\". PGE pokaza\u0142 wyniki", "date_published": "2022-11-22 17:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/9ba54db9abe559-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto jednostki dominuj\u0105cej grupy PGE wyni\u00f3s\u0142 w trzecim kwartale 2022 roku 654 mln z\u0142 wobec 561 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. PGE szacowa\u0142a wcze\u015bniej skonsolidowany wynik netto j.d. w\u0142a\u015bnie na oko\u0142o 654 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozej-niz-proponowala-Polska-Zachod-chce-ustanowienie-limitu-ceny-rosyjskiej-ropy-8444217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dro\u017cej ni\u017c proponowa\u0142a Polska. Zach\u00f3d chce ustanowienie limitu ceny rosyjskiej ropy", "date_published": "2022-11-22 17:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/ada76e728af27d-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA i zachodni sojusznicy rozwa\u017caj\u0105 ustanowienie limitu ceny rosyjskiej ropy naftowej na poziomie 60 dol. za bary\u0142k\u0119, a decyzja w tej sprawie mo\u017ce zapa\u015b\u0107 ju\u017c w \u015brod\u0119 - poda\u0142 we wtorek \"Wall Street Journal\". Wed\u0142ug dziennika, Polska opowiada\u0142a si\u0119 za znacznie ni\u017csz\u0105 kwot\u0105 ok. 20 dolar\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Powstajacy-w-Polsce-port-CPK-poprawi-wojskowa-logistyke-w-Europie-Srodkowej-8444193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Powstaj\u0105cy w Polsce port CPK poprawi wojskow\u0105 logistyk\u0119 w Europie \u015arodkowej", "date_published": "2022-11-22 17:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/64cd23226aa3b1-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powstaj\u0105cy w Polsce CPK poprawi wojskow\u0105 logistyk\u0119 w Europie \u015arodkowej w sytuacji, kiedy wed\u0142ug by\u0142ego dow\u00f3dcy armii USA w Europie, gen. Bena Hodgesa, \"brakuje zdolno\u015bci transportowej i infrastruktury, kt\u00f3ra umo\u017cliwia\u0142aby szybkie przemieszczanie si\u0119 si\u0142 NATO po Europie\" - informuje agencja Reutera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialorus-weryfikuje-dane-poborowych-Zastrzega-ze-nie-jest-to-mobilizacja-8444176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142oru\u015b \u201eweryfikuje dane\u201d poborowych. Zastrzega, \u017ce nie jest to mobilizacja", "date_published": "2022-11-22 16:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/cf0e9452e30c53-948-568-0-95-1472-883.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo obrony Bia\u0142orusi kontynuuje weryfikacj\u0119 danych os\u00f3b podlegaj\u0105cych obowi\u0105zkowi s\u0142u\u017cby wojskowej. Wed\u0142ug zapowiedzi do ko\u0144ca roku inspekcja danych obejmie wszystkich poborowych. Resort zaznacza przy tym, \u017ce \u201einsynuacje na temat ukrytej mobilizacji to dezinformacja\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pulap-cenowy-dla-gazu-Unia-chce-zapobiec-zawirowaniom-na-rynku-gazu-8444159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pu\u0142ap cenowy dla gazu. Unia chce zapobiec zawirowaniom na rynku gazu", "date_published": "2022-11-22 16:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaproponowa\u0142a we wtorek wprowadzenie rozwi\u0105zania regulacyjnego, kt\u00f3re mia\u0142oby zapobiega\u0107 nag\u0142ym i nadmiernym wzrostom cen gazu. Pu\u0142ap cenowy proponowany przez Komisj\u0119 dotyczy\u0142by instrument\u00f3w pochodnych TTF z miesi\u0119cznym wyprzedzeniem i zosta\u0142by ustanowiony na poziomie 275 euro za MWh.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-KPO-Premier-i-prezes-zmienia-zdanie-8444129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co dalej z KPO? Premier i prezes zmieni\u0105 zdanie", "date_published": "2022-11-22 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/e5b4060ec2a480-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyskusja w sprawie Krajowego Planu Odbudowy z Polsk\u0105 trwa. To nie jest szanta\u017c \u2013 powiedzia\u0142 na posiedzeniu po\u0142\u0105czonych komisji Parlamentu Europejskiego w Strasburgu komisarz ds. gospodarczych Paolo Gentiloni. \u201eCzy pa\u0144stwo czekacie na zmian\u0119 rz\u0105du w Polsce?\u201d \u2013 pyta\u0142 Komisj\u0119 Europejsk\u0105 europose\u0142 Bogdan Rzo\u0144ca (PiS)</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lepsza-postawa-GPW-na-tle-Europy-WIG20-znow-powyzej-1700-pkt-8444106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lepsza postawa GPW na tle Europy. WIG20 zn\u00f3w powy\u017cej 1700 pkt.", "date_published": "2022-11-22 16:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-948-568-10-138-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na zako\u0144czenie dnia indeksy na GPW zanotowa\u0142y wyra\u017ane zwy\u017cki z przewodni\u0105 rol\u0105 portfela najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek. Warszawska gie\u0142da by\u0142a mocniejsza w we wtorek od wi\u0119kszo\u015bci rynk\u00f3w bazowych i wpisywa\u0142a si\u0119 we wzrosty koszyka rynk\u00f3w wschodz\u0105cych. W tle pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c doniesienia o zmianie postawy rz\u0105du ws. pieni\u0119dzy z KPO.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozniejszy-termin-wyborow-samorzadowych-Prezydent-podpisal-ustawe-8444125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS dopi\u0105\u0142 swego. Wybory samorz\u0105dowe prze\u0142o\u017cone", "date_published": "2022-11-22 15:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 we wtorek ustaw\u0119, kt\u00f3ra wyd\u0142u\u017ca kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 r. Ma ona na celu rozdzielenie dat wybor\u00f3w parlamentarnych i samorz\u0105dowych. Zgodnie z wcze\u015bniejszym kalendarzem wyborczym jedne i drugie mia\u0142y odby\u0107 si\u0119 jesieni\u0105 2023 r.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naprawa-Stadionu-Narodowego-Zamontowany-zostanie-bypass-8444120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stadion Narodowy w naprawie. Zamontowany zostanie bypass", "date_published": "2022-11-22 15:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/febb0b65700d4e-948-568-0-448-3990-2394.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwa produkcja bypassu, kt\u00f3ry pozwoli na zabezpieczenie uszkodzonego elementu konstrukcji dachu Stadionu Narodowego. Bypass zostanie dostarczony najpewniej w pi\u0105tek - przekaza\u0142a rzeczniczka PGE Narodowego Ma\u0142gorzata Bajer. Stadion z powodu wykrycia uszkodzenia jest zamkni\u0119ty dla odwiedzaj\u0105cych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-obawia-sie-ponownego-ataku-Rosja-szykuje-nowa-mobilizacje-8444079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kij\u00f3w obawia si\u0119 ponownego ataku. Rosja szykuje now\u0105 mobilizacj\u0119?", "date_published": "2022-11-22 15:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/5972307c7c2ef4-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y bokserski mistrz \u015bwiata Wo\u0142odymyr Kliczko obawia si\u0119 ponownego rosyjskiego ataku na Kij\u00f3w najp\u00f3\u017aniej wiosn\u0105 przysz\u0142ego roku. Z kolei\u00a0Rosja przygotowuje si\u0119 do nowej fali mobilizacji w styczniu 2023 r., a plan przewiduje powo\u0142anie od 500 tys. do 700 tys. rezerwist\u00f3w.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Caritas-z-komisarzem-nadzwyczajnym-Papiez-zdymisjonowal-przewodniczacego-8444040.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Caritas z komisarzem nadzwyczajnym. Papie\u017c zdymisjonowa\u0142 przewodnicz\u0105cego", "date_published": "2022-11-22 14:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/758c9062863d6e-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Papie\u017c Franciszek mianowa\u0142 nadzwyczajnego komisarza Caritas Internationalis, czyli federacji wszystkich krajowych organizacji Caritas. Na mocy og\u0142oszonego we wtorek dekretu stanowisko przewodnicz\u0105cego utraci\u0142 kardyna\u0142 Luis Antonio Tagle z Filipin oraz jego zast\u0119pcy i sekretarz generalny.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eskalacja-konfliktu-miedzy-Turcja-a-Kurdami-Erdogan-zapowiada-uzycie-czolgow-8444030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"U\u017cyjemy czo\u0142g\u00f3w tak szybko, jak to mo\u017cliwe\". Konflikt mi\u0119dzy Turcj\u0105 a Kurdami eskaluje", "date_published": "2022-11-22 14:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/3a3e51d8545c1c-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tureckie si\u0142y zbrojne u\u017cyj\u0105 przeciw kurdyjskim bojownikom czo\u0142g\u00f3w i wojsk l\u0105dowych tak szybko, jak to mo\u017cliwe - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. Operacja odwetowa Ankary przeciw Kurdom w p\u00f3\u0142nocnej Syrii i Iraku trwa od kilku dni.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryptowalutowi-oszusci-zatrzymani-w-Estonii-Ukradli-ponad-500-mln-dolarow-8443994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryptowalutowi oszu\u015bci zatrzymani w Estonii. Ukradli ponad 500 mln dolar\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 13:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/e5b6f6bf91bdce-948-569-295-375-1566-940.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Esto\u0144ska policja we wsp\u00f3\u0142pracy z ameryka\u0144skim Federalnym Biurem \u015aledczym (FBI) aresztowa\u0142y Siergieja Potapienko i Iwana Turogina podejrzanych o oszustwo kryptowalutowe o warto\u015bci 575 milion\u00f3w dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 esto\u0144ski portal ERR.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewiatan-wzrost-przecietnego-zatrudnienia-to-efekt-wzmozonego-naboru-m-in-w-gastronomii-8443993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lewiatan: wzrost przeci\u0119tnego zatrudnienia to efekt wzmo\u017conego naboru m.in. w gastronomii", "date_published": "2022-11-22 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/40e1484ca943dc-948-568-0-80-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost przeci\u0119tnego zatrudnienia w pa\u017adzierniku wynika\u0142 w g\u0142\u00f3wnej mierze ze wzmo\u017conego naboru w gastronomii i zakwaterowaniu - wskaza\u0142 we wtorek ekspert ekonomiczny Konfederacji Lewiatan Mariusz Zielonka w komentarzu do danych GUS. Jak oceni\u0142, wieszczenie kryzysu na rynku pracy by\u0142o przedwczesne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-zaostrza-oceny-ryzyka-odnosnie-infrastruktury-krytycznej-8443979.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Unia zaostrza oceny ryzyka odno\u015bnie infrastruktury krytycznej", "date_published": "2022-11-22 13:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/a185924dd9ea80-948-568-0-336-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PE zatwierdzi\u0142 nowe zasady ochrony unijnej infrastruktury krytycznej. Nowa dyrektywa obejmuje jedena\u015bcie kluczowych sektor\u00f3w, w tym sektor infrastruktury cyfrowej, gospodarki wodnej, \u017cywno\u015bci i zdrowia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-z-rekordami-a-Narodowy-Bank-Wegier-pozostawia-niezmienione-stopy-8443967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja z rekordami, a Narodowy Bank W\u0119gier pozostawia niezmienione stopy", "date_published": "2022-11-22 13:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/b0d4a656f9b367-948-567-25-0-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank W\u0119gier (MNB) utrzyma\u0142 we wtorek referencyjn\u0105, 3-miesi\u0119czn\u0105 depozytow\u0105 stop\u0119 na niezmienionym poziomie 13,00 proc. - poinformowa\u0142 bank po zako\u0144czeniu posiedzenia. Decyzja by\u0142a zgodna z oczekiwaniami analityk\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-sesja-Ten-Square-Games-Wyniki-potwierdzaja-zdolnosc-generowania-gotowki-8443956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mocna sesja Ten Square Games. Wyniki potwierdzaj\u0105 zdolno\u015b\u0107 generowania got\u00f3wki", "date_published": "2022-11-22 12:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/0a5acd199d33c6-945-567-15-11-933-560.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs Ten Square Games ro\u015bnie we wtorkowym handlu w dwucyfrowej skali. Sp\u00f3\u0142ka pokaza\u0142a wyniki za III kwarta\u0142. Silne przep\u0142ywy pieni\u0119\u017cne i zdolno\u015b\u0107 generowania got\u00f3wki to mocne strony pokazanego raportu \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci. Zarz\u0105d na konferencji poinformowa\u0142, \u017ce w 2023 r. zaprezentuje plany rozwoju na najbli\u017csze lata.\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wahania-na-rynku-zboz-Izba-podala-dane-8443953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wahania na rynku zb\u00f3\u017c. Izba poda\u0142a dane", "date_published": "2022-11-22 12:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/8df1e998a58495-948-568-53-0-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce spad\u0142y ceny zb\u00f3\u017c przeznaczonych na eksport, jak i na potrzeby krajowe - informuje Izba Zbo\u017cowo-Paszowa. Na ten spadek wp\u0142yw mia\u0142y m.in. zni\u017ckuj\u0105ce ceny zb\u00f3\u017c na gie\u0142dach \u015bwiatowych, a tak\u017ce zaawansowane zbiory kukurydzy oraz umocnienie z\u0142otego do np. dolara - dodano.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-przeprowadza-rewizje-w-firmie-energetycznej-Ma-zwiazki-z-oligarchami-8443923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina uderza w oligarch\u00f3w. Rewizje w firmie energetycznej", "date_published": "2022-11-22 12:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) prowadzi rewizje w firmie VS Energy, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 oligarchowie z Rosji, firma ta zajmuje 10 proc. rynku energetycznego Ukrainy - poinformowa\u0142 we wtorek portal Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w SBU.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Manipulacje-w-handlu-na-Milisystemie-W-radzie-nadzorczej-jest-Jakub-Blaszczykowski-8443857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Manipulacje w handlu na Milisystemie? W radzie nadzorczej jest Jakub B\u0142aszczykowski", "date_published": "2022-11-22 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/ff908d119c49aa-945-560-45-11-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ci\u0105g dalszy sprawy \u00a0zwi\u0105zanej ze sp\u00f3\u0142k\u0105, w kt\u00f3rej akcjonariuszem i cz\u0142onkiem rady nadzorczej jest Jakub B\u0142aszczykowski. Jej notowania na NewConnect po dw\u00f3ch miesi\u0105cach zosta\u0142y odwieszone, ale dochodzenie KNF-u ustali\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 manipulacji w handlu akcjami przez tzw. sp\u00f3\u0142dzielni\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-znow-zadzwonili-do-Andrzeja-Dudy-Podawali-sie-za-prezydenta-Francji-8443882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci zn\u00f3w zadzwonili do Andrzeja Dudy. Podawali si\u0119 za prezydenta Francji", "date_published": "2022-11-22 11:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/9ca9ff416384b7-948-568-0-75-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dosz\u0142o do po\u0142\u0105czenia telefonicznego prezydenta Andrzeja Dudy z osob\u0105 podaj\u0105c\u0105 si\u0119 za prezydenta Francji Emanuela Macrona; po tym po\u0142\u0105czeniu Kancelaria Prezydenta niezw\u0142ocznie podj\u0119\u0142a we wsp\u00f3\u0142pracy z odpowiednimi s\u0142u\u017cbami dzia\u0142ania wyja\u015bniaj\u0105ce - poinformowa\u0142a we wtorek KPRP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czworo-naukowcow-z-Polski-laureatami-prestizowych-grantow-ERC-8443879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czworo naukowc\u00f3w z Polski laureatami presti\u017cowych grant\u00f3w ERC", "date_published": "2022-11-22 11:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/baf2b08ab696ab-937-562-12-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czworo naukowc\u00f3w z Polski znalaz\u0142o si\u0119 w gronie 408 laureat\u00f3w ERC Starting Grants - presti\u017cowych grant\u00f3w przyznawanych przez Europejsk\u0105 Rad\u0119 ds. Bada\u0144 Naukowych (ERC). Dw\u00f3jka badaczy reprezentuje UMK z Torunia, i po jednym Uniwersytet Jagiello\u0144ski oraz Instytutu Biologii Do\u015bwiadczalnej im. M. Nenckiego PAN.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/8-miliardow-euro-na-innowacje-Wkrotce-ruszaja-pierwsze-konkursy-dla-firm-8443806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "8 miliard\u00f3w euro na innowacje. Wkr\u00f3tce ruszaj\u0105 pierwsze konkursy dla firm", "date_published": "2022-11-22 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/2a9ffef1e9a479-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorcy z niecierpliwo\u015bci\u0105 wyczekuj\u0105 uruchomienia kolejnych \u015brodk\u00f3w z Funduszy Europejskich. W nowej perspektywie finansowania najwi\u0119ksze dotacje na innowacje b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y z programu Fundusze Europejskie dla Nowoczesnej Gospodarki (FENG). Resort funduszy zapowiada, \u017ce pierwsze konkursy rusz\u0105 ju\u017c w pierwszym kwartale 2023 roku.\u00a0\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegiel-z-PGG-Zmiany-w-logowaniu-do-e-sklepu-tylko-przez-profil-zaufany-eDowod-lub-bank-8443864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0119giel z PGG. Zmiany w logowaniu do e-sklepu - tylko przez profil zaufany, eDow\u00f3d lub bank", "date_published": "2022-11-22 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/e37c6b0245d6a2-948-568-0-44-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od najbli\u017cszego czwartku rejestracja i logowanie do sklepu internetowego Polskiej Grupy G\u00f3rniczej (PGG) b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe tylko za pomoc\u0105 systemu identyfikacji elektronicznej login.gov.pl, czyli z potwierdzeniem to\u017csamo\u015bci przez profil zaufany, eDow\u00f3d czy konto bankowe - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksplozja-rakiety-w-Przewodowie-Reporter-Associated-Press-zwolniony-po-podaniu-blednej-informacji-8443841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksplozja rakiety w Przewodowie. Reporter Associated Press zwolniony po podaniu b\u0142\u0119dnej informacji", "date_published": "2022-11-22 10:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/2f3ab645af6269-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ska agencja prasowa Associated Press zwolni\u0142a reportera, kt\u00f3ry poda\u0142 informacj\u0119 b\u0142\u0119dnie sugeruj\u0105c\u0105, \u017ce to Rosja wystrzeli\u0142a pocisk, kt\u00f3ry spad\u0142 w Polsce, powoduj\u0105c \u015bmier\u0107 dw\u00f3ch os\u00f3b w Przewodowie - poda\u0142 dziennik \"Washington Post\". \"Kiedy nasze standardy zostaj\u0105 z\u0142amane, musimy powzi\u0105\u0107 kroki konieczne do ochrony integralno\u015bci wiadomo\u015bci\" - poinformowa\u0142a AP w o\u015bwiadczeniu przekazanym PAP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analityk-Okres-relatywnej-slabosci-polskiej-gieldy-juz-mina-8443835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analityk: Okres relatywnej s\u0142abo\u015bci polskiej gie\u0142dy ju\u017c min\u0105", "date_published": "2022-11-22 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/da5e84de8e0693-945-560-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okres relatywnej s\u0142abo\u015bci polskiej gie\u0142dy ju\u017c min\u0105\u0142. Na rynku wida\u0107 zar\u00f3wno szanse, jak i zagro\u017cenia, jednak na ten moment bilans jest dodatni - oceni\u0142 w rozmowie z PAP Biznes \u0141ukasz Siwek, zarz\u0105dzaj\u0105cy funduszami akcji w Skarbiec TFI. Jego zdaniem najbli\u017csze miesi\u0105ce warto wykorzysta\u0107 na systematyczne zakupy akcji, a najwi\u0119cej okazji mo\u017cna znale\u017a\u0107 w\u015br\u00f3d ma\u0142ych i \u015brednich sp\u00f3\u0142ek.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Kopalnie-nie-beda-wygaszane-zgodnie-z-umowa-ws-gornictwa-Ona-musi-byc-zmieniona-8443836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Kopalnie nie b\u0119d\u0105 wygaszane zgodnie z umow\u0105 ws. g\u00f3rnictwa. Ona musi by\u0107 zmieniona", "date_published": "2022-11-22 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/2ff99517593661-948-568-0-252-3878-2326.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umowa musi by\u0107 zmieniona, bo zmieni\u0142y si\u0119 warunki w stosunku do czasu, kiedy by\u0142a zawierana - m\u00f3wi\u0142 we wtorek minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, odnosz\u0105c si\u0119 do umowy spo\u0142ecznej ws. g\u00f3rnictwa. Zapewni\u0142, \u017ce kopalnie nie b\u0119d\u0105 wygaszane wed\u0142ug zawartego w niej harmonogramu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwucyfrowa-inflacja-i-podwyzki-stop-do-polowy-2023-roku-Prognozy-OECD-dla-Polski-8443828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dwucyfrowa inflacja i podwy\u017cki st\u00f3p do po\u0142owy 2023 roku. Prognozy OECD dla Polski", "date_published": "2022-11-22 10:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/d78c2320c5eb73-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />OECD prognozuje, \u017ce PKB w Polsce w 2023 r. wzro\u015bnie o 0,9 proc., a inflacja CPI wyniesie 10,8 proc. - wynika z najnowszej edycji raportu \"Economic Outlook\". Ekonomi\u015bci OECD szacuj\u0105, \u017ce w 2024 r. wzrost gospodarczy przyspieszy do 2,4 proc., a wska\u017anik CPI wyniesie 6,6 proc. Ryzyka dla prognoz wzrostu s\u0105 skierowane w d\u00f3\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alimenty-natychmiastowe-Resort-sprawiedliwosci-wprowadza-kolejne-zmiany-8443708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne zmiany w alimentach natychmiastowych. S\u0105d poinformuje o podwy\u017cce \u015bwiadczenia", "date_published": "2022-11-22 09:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/5e2b0f5b9e4135-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nCho\u0107 pierwsze zapowiedzi pad\u0142y jeszcze w 2019 roku, instytucja aliment\u00f3w natychmiastowych wci\u0105\u017c czeka na zielone \u015bwiat\u0142o. Co wi\u0119cej, Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci wprowadzi\u0142o w\u0142a\u015bnie kolejne zmiany do projektu nowelizacji Kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego. Czy z punktu widzenia ubiegaj\u0105cych si\u0119 o \u015bwiadczenie b\u0119dzie to zmiana na plus?\u00a0\n\n\n\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-producencka-w-Polsce-w-koncu-zaczela-hamowac-8443755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja producencka w Polsce w ko\u0144cu zacz\u0119\u0142a hamowa\u0107", "date_published": "2022-11-22 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/ad0c0246e012b5-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja producencka w Polsce zwalnia\u0142a w pa\u017adzierniku drugi miesi\u0105c z \nrz\u0119du. Niestety nadal utrzymuje si\u0119 na bardzo wysokim poziomie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-przemysl-hamuje-a-bedzie-gorzej-8443756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polski przemys\u0142 hamuje, a b\u0119dzie gorzej", "date_published": "2022-11-22 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/57e45054d23fa7-948-568-0-67-1896-1137.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trzech miesi\u0105cach wzrost\u00f3w wyr\u00f3wnanej sezonowo produkcji \nprzemys\u0142owej w pa\u017adzierniku zmniejszy\u0142a si\u0119 ona w por\u00f3wnaniu do \npoprzedniego miesi\u0105ca.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-o-przywroceniu-VAT-u-m-in-na-paliwa-zrobimy-wszystko-by-Polacy-jak-najmniej-to-odczuli-8443810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin o przywr\u00f3ceniu VAT-u m.in. na paliwa: zrobimy wszystko, by Polacy jak najmniej to odczuli", "date_published": "2022-11-22 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/81c2e39348e376-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zrobimy wszystko, by Polacy jak najmniej to odczuli - zapewni\u0142 we wtorek minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin pytany, co stanie si\u0119 z cenami paliw od nowego roku, gdy przywr\u00f3cony zostanie na nie VAT. Doda\u0142, \u017ce zaapeluje do sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, by redukowa\u0142y zyski, aby ceny wzros\u0142y jak najmniej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-rozpoczal-wzbogacanie-uranu-do-60-proc-8443804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Iran rozpocz\u0105\u0142 wzbogacanie uranu do 60 proc.", "date_published": "2022-11-22 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/1131c825c1a997-945-567-16-0-3235-1941.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W podziemnych zak\u0142adach Fordo w \u015brodkowym Iranie rozpocz\u0119to wzbogacanie uranu do 60 proc. w odpowiedzi na rezolucj\u0119 Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA), wzywaj\u0105c\u0105 Iran do wi\u0119kszej wsp\u00f3\u0142pracy - poda\u0142 we wtorek Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ira\u0144sk\u0105 agencj\u0119 SNN.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-wynagrodzenie-i-zatrudnienie-pazdziernik-2022-8443773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowy spadek realnych p\u0142ac. Inflacja po\u017cera podwy\u017cki", "date_published": "2022-11-22 09:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/f1c95820b677fa-948-568-0-48-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nominalnie \u201e\u015brednia krajowa\u201d w pa\u017adzierniku by\u0142a o\nkilkana\u015bcie procent wy\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej. Lecz po uwzgl\u0119dnieniu inflacji odnotowali\u015bmy rekordowy realny spadek wynagrodze\u0144 w sektorze przedsi\u0119biorstw.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patkowski-Wzrost-PKB-Polski-w-2023-roku-moze-wyniesc-1-proc-lub-powyzej-8443795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Patkowski: Na ten moment mo\u017cemy nie zak\u0142ada\u0107 recesji", "date_published": "2022-11-22 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/be496293649b1b-948-568-0-0-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost PKB Polski w 2023 r. mo\u017ce wynie\u015b\u0107 1 proc. lub powy\u017cej 1 proc. - powiedzia\u0142 w Studiu PAP wiceminister finans\u00f3w, Piotr Patkowski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-kolejna-edycja-programu-Moj-prad-Znamy-date-8443772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "B\u0119dzie kolejna edycja programu \"M\u00f3j pr\u0105d\". Znamy dat\u0119", "date_published": "2022-11-22 08:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/74c620a92020e1-948-567-0-42-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W grudniu ruszy kolejna edycja programu wsparcia mikroinstalacji \"M\u00f3j Pr\u0105d\" - poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-przestal-sie-umacniac-Dolar-odrabia-straty-8443763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Z\u0142oty przesta\u0142 si\u0119 umacnia\u0107. Dolar odrabia straty", "date_published": "2022-11-22 08:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0e888407c97a1f-948-568-4-95-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro nie prze\u0142ama\u0142 poziom\u00f3w wsparcia i zacz\u0105\u0142 korygowa\u0107\njesienne spadki. Na rzecz s\u0142abszego z\u0142otego dzia\u0142a umocnienie dolara\nameryka\u0144skiego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-Allegro-Smart-Ile-kosztuje-ceny-dostaw-8443741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Allegro nie poddaje si\u0119 inflacji. Sp\u00f3\u0142ka wycofuje si\u0119 ze wcze\u015bniejszych zapowiedzi", "date_published": "2022-11-22 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/7315d8b38b2ca4-948-568-0-25-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro poinformowa\u0142o na pocz\u0105tku listopada, \u017ce us\u0142uga Allegro Smart!\n b\u0119dzie dro\u017csza i wzro\u015bnie warto\u015b\u0107 minimalna zam\u00f3wie\u0144 z darmow\u0105 \nprzesy\u0142k\u0105. Teraz sp\u00f3\u0142ka wycofawa\u0142a si\u0119 z jednej zmiany, kt\u00f3ra mia\u0142a \nwej\u015b\u0107 w \u017cycie - klauzuli waloryzacyjnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-zmienia-szefa-Na-etat-CEO-wraca-Bob-Iger-8443716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Disney ma nowego szefa. Stery przejmuje Bob Iger", "date_published": "2022-11-22 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/3b39f3d643cf43-948-568-0-245-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Disney ma nowego-starego szefa. Za stery The Walt Disney Company wraca Robert Iger, kt\u00f3ry z ko\u0144cem poprzedniego roku przeszed\u0142 na emerytur\u0119. Iger zast\u0105pi na stanowisku prezesa zarz\u0105du Boba Chapka i przeprowadzi firm\u0119 przez \"coraz bardziej z\u0142o\u017cony okres transformacj\u0119 bran\u017cy\" - m\u00f3wi przewodnicz\u0105ca zarz\u0105du Disneya.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-szuka-pieniedzy-Jedno-ze-zrodel-wysycha-8443724.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d szuka pieni\u0119dzy. Jedno ze \u017ar\u00f3de\u0142 wysycha", "date_published": "2022-11-22 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/50a224a2b79f9d-948-568-30-157-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raptem 850 mln z\u0142 netto pozyska\u0142o we wrze\u015bniu Ministerstwo Finans\u00f3w ze \nsprzeda\u017cy obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych. Papiery detaliczne przesta\u0142y by\u0107 \nistotnym \u017ar\u00f3d\u0142em finansowania bud\u017cetu pa\u0144stwa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-nie-wpusci-Lawrowa-na-szczyt-OBWE-w-Lodzi-Wiceszef-MSZ-tlumaczy-8443707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska nie wpu\u015bci \u0141awrowa na szczyt OBWE w \u0141odzi. Wiceszef MSZ t\u0142umaczy", "date_published": "2022-11-22 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/2fc8f2cab2146a-948-568-5-46-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosj\u0119 na szczycie OBWE b\u0119dzie reprezentowa\u0142 jej sta\u0142y przedstawiciel przy tej organizacji; czym innym jest obecno\u015b\u0107 ambasadora, a czym innym szefa MSZ, postaci tak kontrowersyjnej jak Siergiej \u0141awrow - powiedzia\u0142 wiceszef MSZ Marcin Przydacz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazek-zawodowy-w-Pyszne-pl-8443679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pyszne.pl ze zwi\u0105zkiem zawodowym jako pierwsza firma w sektorze. Dostawcy jedzenia walcz\u0105 o swoje prawa", "date_published": "2022-11-22 07:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/eb14e02c01891c-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pyszne.pl, jako pierwsz firma w tym sektorze, utworzy\u0142a zwi\u0105zek zawodowy. \"To przecieranie szlak\u00f3w w Europie i poza granicami naszego \nkontynentu w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w platformowych\" - komentuje Og\u00f3lnopolskie Porozumienie Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgowie-moga-wybrac-4-dniowy-tydzien-pracy-Ale-i-tak-przepracuja-blisko-40-w-tygodniu-8443695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgowie mog\u0105 wybra\u0107 4-dniowy tydzie\u0144 pracy. Ale i tak przepracuj\u0105 blisko 40 w tygodniu", "date_published": "2022-11-22 07:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/2068afdc54681b-948-568-0-91-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Belgii oficjalnie da\u0142 obywatelom wyb\u00f3r, czy chc\u0105 pracowa\u0107 cztery dni w tygodniu czy pi\u0119\u0107, jednak zgodnie z regulacj\u0105, kt\u00f3ra wesz\u0142a w \u017cycie w poniedzia\u0142ek, liczba godzin pracy niezale\u017cnie od wybranej opcji niemal si\u0119 nie zmieni - poinformowa\u0142 portal Euronews.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-skradzionej-torbie-mialo-byc-zloto-po-dziadku-Policja-znalazla-narkotyki-8443662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W skradzionej torbie mia\u0142o by\u0107 z\u0142oto po dziadku. Policja znalaz\u0142a narkotyki", "date_published": "2022-11-22 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/50b4fcdacfda77-948-568-4-4-1512-907.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z warszawskiej Woli prowadzili spraw\u0119 napa\u015bci, podczas kt\u00f3rej mia\u0142o zosta\u0107 skradzione z\u0142oto. Jednak okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zamiast z\u0142ota w tobie by\u0142o ponad 10 kilogram\u00f3w marihuany. Dodatkowo funkcjonariusze zabezpieczyli kolejne 20 kg narkotyk\u00f3w. Zatrzymano trzech m\u0119\u017cczyzn.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwet-zamiast-kary-Prawnicy-ostro-o-reformie-Kodeksu-karnego-8443650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odwet zamiast kary. Prawnicy ostro o reformie Kodeksu karnego", "date_published": "2022-11-22 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/9a36fb1fe46efc-948-568-11-34-4588-2753.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksperci krytykuj\u0105 nowel\u0119 prawa karnego Zbigniewa Ziobry. Decyzja w r\u0119kach prezydenta \u2013 pisze wtorkowa \u201eRz\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-zadluzenie-serwisow-napraw-W-niektorych-przypadkach-nawet-o-600-proc-8443635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie zad\u0142u\u017cenie serwis\u00f3w napraw. W niekt\u00f3rych przypadkach nawet o 600 proc.", "date_published": "2022-11-22 05:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/5f2b0bb21f2cf4-948-568-62-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zad\u0142u\u017cenie warsztat\u00f3w i serwis\u00f3w napraw wzros\u0142o z ok. 58 mln z\u0142 w 2021 r. do 149 mln z\u0142 we wrze\u015bniu br. - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Najwy\u017csze d\u0142ugi maj\u0105 punkty napraw komputer\u00f3w i sprz\u0119tu gospodarstwa domowego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspertka-W-ostatniej-dekadzie-polski-sektor-kosmiczny-imponujaco-sie-rozwinal-8443632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspertka: W ostatniej dekadzie polski sektor kosmiczny imponuj\u0105co si\u0119 rozwin\u0105\u0142", "date_published": "2022-11-22 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/c8554688d8849f-948-568-0-90-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 lat temu na polskim rynku by\u0142o ok. 30 podmiot\u00f3w zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 kosmiczn\u0105, dzi\u015b m\u00f3wimy o nawet 400 firmach, jednostkach badawczych i instytucjach naukowych - wskaza\u0142a PAP dyrektor generalna Sener Polska Beatriz P\u00e9rez. Obecnie w tym sektorze pracuje w Polsce 12 tys. os\u00f3b - doda\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-wtorek-GUS-poda-dane-o-placach-w-pazdzierniku-PKO-BP-spodziewamy-sie-hamowania-8443630.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We wtorek GUS poda dane o p\u0142acach w pa\u017adzierniku. PKO BP: spodziewamy si\u0119 hamowania", "date_published": "2022-11-22 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/dbd305698e600d-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku spodziewamy si\u0119 wzrostu zatrudniania o 2,2 proc. r/r i wyhamowania wzrostu p\u0142ac do 13,8 proc. - powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO Banku Polskiego Piotr Bujak. Doda\u0142, \u017ce mniejsza inflacja PPI prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ni\u017cszy wzrost cen na poziomie konsumenckim.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ale-Meksyk-Efekt-tequili-i-mundialowa-klatwa-Polakow-8443135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ale Meksyk! \"Efekt tequili\" i mundialowa kl\u0105twa Polak\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/5f1d6e3483e5d6-948-568-0-135-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Meksyk to kraj pe\u0142en kontrast\u00f3w, ekonomicznych \nwzlot\u00f3w i\nupadk\u00f3w oraz zmagaj\u0105cy si\u0119 z krwaw\u0105 wojn\u0105 narkotykow\u0105. Dziesi\u0105te \nnajludniejsze\npa\u0144stwo \u015bwiata to popularna turystyczna destynacja z pla\u017cami Morza \nKaraibskiego czy piramidami Maj\u00f3w i Aztek\u00f3w. To tak\u017ce ojczyzna tequili, \nkt\u00f3rej efekt w latach\n90. odczuwalny by\u0142 nawet w Argentynie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-listopad-2022-Bankier-pl-8443191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korekta nap\u0142yn\u0119\u0142a na rynek najmu, cho\u0107 nie wsz\u0119dzie", "date_published": "2022-11-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/f1ac79fb8a2df5-948-568-0-14-2900-1739.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wielu miesi\u0105cach podwy\u017cek \u015brednich cen ofertowych najmu mieszka\u0144 pa\u017adziernik przyni\u00f3s\u0142 zmian\u0119 kierunku, w kt\u00f3rym zacz\u0119\u0142y pod\u0105\u017ca\u0107 stawki \u2013 wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-listopad-2022-Ranking-Bankier-pl-8443334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat rocznych. Najlepsza oferta da zarobi\u0107 8 proc., ale nie wszystkim", "date_published": "2022-11-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/a6853bceb38dd0-948-568-0-129-2475-1484.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokuj\u0105c \u015brodki na 12 miesi\u0119cy, mo\u017cna uzyska\u0107 oprocentowanie w wysoko\u015bci do 8 proc. w skali roku. Wyb\u00f3r najlepszej lokaty wi\u0105\u017ce si\u0119 jednak z konieczno\u015bci\u0105 spe\u0142nienia dodatkowych warunk\u00f3w. Najwy\u017csza stawka na depozycie bez tzw. haczyk\u00f3w na ten termin 7,50 proc. w skali roku.</p>", "favourite": false}]