[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-sad-najwyzszy-odrzucil-wniosek-donalda-trumpa-ws-dostepu-kongresu-do-jego-zeznan-podatkowych-6232386?source=rss", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy USA odrzuci\u0142 wniosek Donalda Trumpa. Kongres uzyska\u0142 dost\u0119p do jego zezna\u0144 podatkowych", "date_published": "2022-11-22 21:41:49+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d Najwy\u017cszy USA odrzuci\u0142 wniosek Donalda Trumpa. Kongres uzyska\u0142 dost\u0119p do jego zezna\u0144 podatkowych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9h5zr6-donald-trump-5593787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wniosek by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa, by zablokowa\u0107 dost\u0119p komisji finans\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w do zezna\u0144 podatkowych jego i jego sp\u00f3\u0142ek, zosta\u0142 odrzucony przez ameryka\u0144ski S\u0105d Najwy\u017cszy. To zako\u0144czenie trwaj\u0105cej od 2019 roku batalii prawnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-pieszego-na-pradze-polnoc-6232366?source=rss", "title": "Potr\u0105cenie pieszego na Pradze P\u00f3\u0142noc", "date_published": "2022-11-22 21:01:04+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie pieszego na Pradze P\u00f3\u0142noc \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mbvabg-potracenie-pieszego-w-alei-solidarnosci-6232361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem w alei \"Solidarno\u015bci\"  kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 pieszego. Prawdopodobnie przechodzi\u0142 on w miejscu niedozwolonym. Zosta\u0142 zabrany do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-221122-liczby-z-ostatniego-losowania-6232316?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 22 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-11-22 20:51:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 22 listopada 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana i w efekcie kumulacja ro\u015bnie ze 150 do 190 milion\u00f3w z\u0142otych. Najwy\u017csze wygrane w Polsce to wygrane pi\u0105tego stopnia, wygrana drugiego stopnia pad\u0142a natomiast w Finlandii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-wtorek-2211-przekroczone-normy-jakosci-powietrza-6231383?source=rss", "title": "Smog w Polsce. Miejscami nie ma czym oddycha\u0107", "date_published": "2022-11-22 20:51:05+00:00", "description": "<img alt=\"Smog w Polsce. Miejscami nie ma czym oddycha\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie6e62d15f29de8610e938c5af852ed013-w-wielu-regionach-oddychamy-smogiem-5195269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorkowy wiecz\u00f3r przyni\u00f3s\u0142 Polsce smog. W niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach zanieczyszczenia przekraczaj\u0105 dopuszczalne normy o niemal 400 procent. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swoim mie\u015bcie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/maea-iran-wzbogaca-uran-do-60-procent-francja-wielka-brytania-i-niemcy-potepily-teheran-6232330?source=rss", "title": "MAEA: Iran wzbogaca uran do 60 procent. Dzia\u0142anie niemaj\u0105ce \"\u017cadnego wiarygodnego, cywilnego uzasadnienia\"", "date_published": "2022-11-22 20:37:10+00:00", "description": "<img alt=\"MAEA: Iran wzbogaca uran do 60 procent. Dzia\u0142anie niemaj\u0105ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1i08ox-szef-unijnej-dyplomacji-przedluza-czas-na-negocjacje-ws-umowy-nuklearnej-z-iranem-3241314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej wyda\u0142a we wtorek wieczorem komunikat, w kt\u00f3rym potwierdzi\u0142a rozpocz\u0119cie przez Iran wzbogacanie uranu do 60 procent. Nied\u0142ugo po tym Francja, Wielka Brytania i Niemcy wyda\u0142y wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie pot\u0119piaj\u0105ce Teheran za plan dalszego rozwoju programu nuklearnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-meksyk-zbigniew-boniek-i-jerzy-dudek-po-pierwszym-meczu-polakow-w-katarze-6232303?source=rss", "title": "Jerzy Dudek o meczu Polak\u00f3w z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105: trzeba si\u0119 uzbroi\u0107 w cierpliwo\u015b\u0107 i czeka\u0107 na t\u0119 jedn\u0105 sytuacj\u0119", "date_published": "2022-11-22 19:55:55+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Dudek o meczu Polak\u00f3w z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105: trzeba si\u0119 uzbroi\u0107 w cierpliwo\u015b\u0107 i czeka\u0107 na t\u0119 jedn\u0105 sytuacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7dgg83-reprezentacja-polski-6232305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska b\u0119dzie gra\u0142a o awans. Zwyci\u0119stwo z nami daje im awans, sze\u015b\u0107 punkt\u00f3w, historyczny wynik dla tego zespo\u0142u - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" by\u0142y reprezentant Polski Jerzy Dudek po wtorkowym spotkaniu Polski z Meksykiem na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. By\u0142y prezes PZPN Zbigniew Boniek zaapelowa\u0142, by przed meczem Polski z Saudyjczykami doda\u0107 naszej reprezentacji \"troszeczk\u0119 wiary, otuchy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/pruszkow-trzy-pozary-pojemnikow-na-smieci-6231661?source=rss", "title": "Pruszk\u00f3w: trzy po\u017cary jednej nocy. Mieszka\u0144cy podejrzewaj\u0105 podpalenia", "date_published": "2022-11-22 19:43:38+00:00", "description": "<img alt=\"Pruszk\u00f3w: trzy po\u017cary jednej nocy. Mieszka\u0144cy podejrzewaj\u0105 podpalenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5f498-pozar-pojemnika-na-smieci-zdjecie-ilustracyjne-6231701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy w Pruszkowie mia\u0142y miejsce trzy po\u017cary. Pierwszy przy Wojska Polskiego, gdzie pali\u0142 si\u0119 pojemnik na \u015bmieci. Kilka ulic dalej pali\u0142o si\u0119 sk\u0142adowisko, a przy Kubusia Puchatka p\u0142omienie ogarn\u0119\u0142y zsyp wewn\u0105trz budynku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-samorzadowcy-z-ruchu-tak-dla-polski-mowia-o-zlej-sytuacji-finansowej-6232244?source=rss", "title": "Trzaskowski: pieni\u0105dze z Unii przepadaj\u0105 przez awanturnicz\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du", "date_published": "2022-11-22 19:39:07+00:00", "description": "<img alt=\"Trzaskowski: pieni\u0105dze z Unii przepadaj\u0105 przez awanturnicz\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8fkskq-rafal-trzaskowski-podczas-konferencji-samorzadowcow-z-ruchu-tak-dla-polski-6232291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wtorkowej konferencji prasowej w Warszawie prezydenci i burmistrzowie zrzeszeni w ruchu \"Tak! Dla Polski\" m\u00f3wili o trudnej sytuacji finansowej samorz\u0105d\u00f3w. Poinformowali, \u017ce chc\u0105, aby Najwy\u017csza Izba Kontroli zbada\u0142a proces zani\u017cania przez rz\u0105d dochod\u00f3w samorz\u0105d\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/albania-rozlegle-powodzie-nie-wiem-co-sie-z-nami-stanie-6232279?source=rss", "title": "Rozleg\u0142e powodzie w Albanii. \"Nie wiem, co si\u0119 z nami stanie\"", "date_published": "2022-11-22 19:34:57+00:00", "description": "<img alt=\"Rozleg\u0142e powodzie w Albanii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-apy5fq-powodzie-w-albanii-6232266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend przez Albani\u0119 przesz\u0142y silne ulewy, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do powstania powodzi. Wed\u0142ug oficjalnych danych, co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y. Mieszka\u0144cy zalanych region\u00f3w obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce z powodu zjawiska, nadchodz\u0105ca zima b\u0119dzie jeszcze trudniejsza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/francja-30-kilogramowa-zlota-rybka-wyciagnieta-przez-wedkarza-6231923?source=rss", "title": "Mo\u017ce by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 z\u0142apan\u0105 dot\u0105d \"z\u0142ot\u0105 rybk\u0105\".  Wyci\u0105gni\u0119cie jej na brzeg zaj\u0119\u0142o 25 minut", "date_published": "2022-11-22 19:22:06+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017ce by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 z\u0142apan\u0105 dot\u0105d \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cvr0nq-andy-hackett-zlowil-najwieksza-zlota-rybke-6231834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andy Hackett, brytyjski mi\u0142o\u015bnik w\u0119dkarstwa, z\u0142owi\u0142 na terenie francuskiego \u0142owiska ryb Bluewater Lakes ponad 30-kilogramow\u0105 \"z\u0142ot\u0105 rybk\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/oman-atak-na-tankowiec-flota-usa-wykorzystano-ten-sam-typ-iranskiego-drona-z-ktorego-korzystaja-rosjanie-w-ukrainie-6232260?source=rss", "title": "Atak na tankowiec u wybrze\u017cy Omanu. Flota USA: wykorzystano ten sam typ ira\u0144skiego drona, z kt\u00f3rego korzystaj\u0105 Rosjanie", "date_published": "2022-11-22 19:14:30+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na tankowiec u wybrze\u017cy Omanu. Flota USA: wykorzystano ten sam typ ira\u0144skiego drona, z kt\u00f3rego korzystaj\u0105 Rosjanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txl7h9-szczatki-iranskiego-drona-6232258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska marynarka wojenna przekaza\u0142a we wtorek, \u017ce analiza szcz\u0105tk\u00f3w wykaza\u0142a, \u017ce do ataku na tankowiec u wybrze\u017ca Omanu wykorzystano ten sam typ ira\u0144skiego drona bojowego, kt\u00f3ry Teheran dostarcza Rosji w trakcie jej inwazji na Ukrain\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/ceny-energii-2023-koniec-tarczy-antyinflacyjnej-komentarze-dr-joanny-mackowiak-pandery-i-barbary-oksinskiej-6232175?source=rss", "title": "Koniec tarczy antyinflacyjnej. \"Zaczyna brakowa\u0107 pieni\u0119dzy na te liczne dop\u0142aty\"", "date_published": "2022-11-22 19:00:14+00:00", "description": "<img alt=\"Koniec tarczy antyinflacyjnej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u0084h-mateusz-morawiecki-na-konferencji-po-posiedzeniu-rzadu-6221796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Te rynek jest bardzo mocno poturbowany - stwierdzi\u0142a w \"Tak jest\" w TVN24 dr Joanna Ma\u0107kowiak-Pandera, odnosz\u0105c si\u0119 do sytuacji w bran\u017cy energetycznej w kontek\u015bcie zmian w wprowadzanych przez obecn\u0105 w\u0142adz\u0119. - Je\u017celi mia\u0142by sobie cz\u0142owiek sam wyliczy\u0107, ile b\u0119dzie p\u0142aci\u0142 w przysz\u0142ym roku, to ja \u017cycz\u0119 mu powodzenia, bo to nie jest takie proste - doda\u0142a Barbara Oksi\u0144ska z Business Insidera. Podczas programu pad\u0142o tak\u017ce pytanie o likwidacj\u0119 od przysz\u0142ego roku tarczy antyinflacyjnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katar-2022-polska-meksyk-andrzej-duda-ogladal-mecz-z-zolnierzami-prezydent-widac-bylo-dzisiaj-ze-ten-stres-byl-bardzo-duzy-6232149?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda po meczu Polska - Meksyk: wida\u0107 by\u0142o, \u017ce stres by\u0142 bardzo du\u017cy", "date_published": "2022-11-22 18:47:29+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda po meczu Polska - Meksyk: wida\u0107 by\u0142o, \u017ce stres by\u0142 bardzo du\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fnxw00-andrzej-duda-6232249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oczywi\u015bcie chcia\u0142bym, \u017ceby nasi wygrali. Nie uda\u0142o si\u0119 wygra\u0107, jest remis - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda po zremisowanym meczy polskiej reprezentacji z Meksykiem na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. Prezydent - kt\u00f3ry ogl\u0105da\u0142 rozgrywk\u0119 z \u017co\u0142nierzami i funkcjonariuszami - oceni\u0142, \u017ce \"to nie by\u0142 z\u0142y mecz\", cho\u0107 \"wida\u0107 to by\u0142o dzisiaj, bardzo wyra\u017anie niestety, \u017ce ten stres by\u0142 bardzo du\u017cy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ponowny-pochowek-profesora-jana-lukasiewicza-na-powazkach-6232229?source=rss", "title": "Zmar\u0142y w latach 50. XX wieku filozof spocz\u0105\u0142 na Pow\u0105zkach", "date_published": "2022-11-22 18:34:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142y w latach 50. XX wieku filozof spocz\u0105\u0142 na Pow\u0105zkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ee14fb-ponowny-pochowek-profesora-jana-lukasiewicza-6232238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szcz\u0105tki zmar\u0142ego w 1956 roku profesora Jana \u0141ukasiewicza, wybitnego filozofa i logika, sprowadzono do kraju z Irlandii. We wtorek odby\u0142 si\u0119 jego ponowny poch\u00f3wek na Pow\u0105zkach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-proboszcz-zamknietego-przez-wladze-czerwonego-kosciola-chce-zostac-lokalnym-dozorca-6232194?source=rss", "title": "Proboszcz zamkni\u0119tego przez bia\u0142oruskie w\u0142adze Czerwonego Ko\u015bcio\u0142a chce dogl\u0105da\u0107 \u015bwi\u0105tyni jako miejscowy str\u00f3\u017c", "date_published": "2022-11-22 18:30:34+00:00", "description": "<img alt=\"Proboszcz zamkni\u0119tego przez bia\u0142oruskie w\u0142adze Czerwonego Ko\u015bcio\u0142a chce dogl\u0105da\u0107 \u015bwi\u0105tyni jako miejscowy str\u00f3\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7617la-czerwony-kosciol-minsk-bialorus-shutterstock1444834742-6151467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wieloletni proboszcz zamkni\u0119tego obecnie przez w\u0142adze Czerwonego Ko\u015bcio\u0142a w Mi\u0144sku, ksi\u0105dz W\u0142adys\u0142aw Zawalniuk, chce podj\u0105\u0107 prac\u0119 lokalnego str\u00f3\u017ca, by m\u00f3c dogl\u0105da\u0107 terenu wok\u00f3\u0142 \u015bwi\u0105tyni. Parafianie i duchowni nie maj\u0105 dost\u0119pu do ko\u015bcio\u0142a po \"zagadkowym\" po\u017carze, do kt\u00f3rego dosz\u0142o pod koniec wrze\u015bnia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/katar-2022-swieto-i-dzien-wolny-w-arabii-saudyjskiej-po-zwyciestwie-z-argentyna-6232134?source=rss", "title": "Niezwyk\u0142a decyzja kr\u00f3la po wygranej Arabii Saudyjskiej z Argentyn\u0105", "date_published": "2022-11-22 18:24:29+00:00", "description": "<img alt=\"Niezwyk\u0142a decyzja kr\u00f3la po wygranej Arabii Saudyjskiej z Argentyn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-guuzfl-kibicka-arabii-saudyjskiej-na-mundialu-w-katarze-6232227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arabia Saudyjska zwyci\u0119stwo z Argentyn\u0105 w meczu fazy grupowej mistrzostw \u015bwiata w Katarze uczci dniem wolnym od pracy.\u00a0Propozycj\u0119 ksi\u0119cia Muhammada ibn Salmana popar\u0142 kr\u00f3l Salman.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-pozar-komory-smietnikowej-na-mokotowie-ewakuacja-sasiedniego-budynku-6232177?source=rss", "title": "Po\u017car komory \u015bmietnikowej na Mokotowie. Z s\u0105siedniego budynku ewakuowano 130 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-22 18:11:51+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car komory \u015bmietnikowej na Mokotowie. Z s\u0105siedniego budynku ewakuowano 130 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e0l4gv-pozar-na-woloskiej-6232211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car wybuch\u0142 w altance \u015bmietnikowej przylegaj\u0105cej do budynku przy Wo\u0142oskiej 7. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 oraz nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bypass-dostarcza-w-piatek-pozwoli-na-zabezpieczenie-uszkodzonego-dachu-stadionu-narodowego-6232120?source=rss", "title": "Bypass dostarcz\u0105 w pi\u0105tek. Pozwoli na zabezpieczenie dachu Stadionu Narodowego", "date_published": "2022-11-22 18:09:14+00:00", "description": "<img alt=\"Bypass dostarcz\u0105 w pi\u0105tek. Pozwoli na zabezpieczenie dachu Stadionu Narodowego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i2wkiy-stadion-narodowy-6219532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak przekaza\u0142a rzeczniczka prasowa PGE Narodowego Ma\u0142gorzata Bajer, element, kt\u00f3ry zabezpieczy  dach stadionu zostanie dostarczony w pi\u0105tek. Z powodu wykrycia uszkodzenia obiekt jest zamkni\u0119ty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jak-zadbac-o-cieplo-w-domu-chodzi-o-to-aby-jeszcze-lepiej-wykorzystac-te-zrodla-ktore-i-tak-mamy-6232121?source=rss", "title": "Jak zadba\u0107 o ciep\u0142o w domu? \"Chodzi o to, aby jeszcze lepiej wykorzysta\u0107 te \u017ar\u00f3d\u0142a, kt\u00f3re i tak mamy\"", "date_published": "2022-11-22 18:06:56+00:00", "description": "<img alt=\"Jak zadba\u0107 o ciep\u0142o w domu? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tw0gns-kaloryfer-shutterstock781785535-5028810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak sprawi\u0107, aby w domu by\u0142o cieplej, bez zmiany ustawie\u0144 kaloryfera? Jak wyja\u015bnia\u0142 Cezary Kr\u00f3lak z TVN24 BiS, chodzi o to, aby lepiej wykorzysta\u0107 te \u017ar\u00f3d\u0142a, kt\u00f3re i tak mamy. - Na przyk\u0142ad mo\u017cna pozostawi\u0107 otwarty piekarnik po upieczeniu potrawy - t\u0142umaczy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-kolo-piesza-potracona-przez-pociag-utrudnienia-6232147?source=rss", "title": "Piesza potr\u0105cona przez poci\u0105g. Utrudnienia", "date_published": "2022-11-22 18:02:06+00:00", "description": "<img alt=\"Piesza potr\u0105cona przez poci\u0105g. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8205ja-potracenie-pieszej-przez-pociag-w-poblizu-stacji-warszawa-kolo-6232150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o w pobli\u017cu stacji Warszawa Ko\u0142o. Poci\u0105g Szybkiej Kolei Miejskiej potr\u0105ci\u0142 kobiet\u0119. Poszkodowana zosta\u0142a zabrana do szpitala. S\u0105 utrudnienia w ruchu kolejowym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2311-mroz-do-6-stopni-za-dnia-sporo-chmur-mgly-i-opady-sniegu-6232133?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 23.11. Mr\u00f3z do -6 stopni. Za dnia sporo chmur, mg\u0142y i opady \u015bniegu", "date_published": "2022-11-22 18:00:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 23.11. Mr\u00f3z do -6 stopni. Za dnia sporo chmur, mg\u0142y i opady \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ryxttc-w-nocy-scisnie-mroz-6232179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nadchodz\u0105ca noc przyniesie nam mr\u00f3z do -6 stopni Celsjusza. W \u015brod\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 sporego zachmurzenia, miejscami z przeja\u015bnieniami. B\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych popr\u00f3szy \u015bnieg.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-na-ceremonii-wodowania-lodolamaczy-wzial-w-niej-udzial-zdalnie-6232153?source=rss", "title": "Putin na ceremonii wodowania lodo\u0142amaczy. Wzi\u0105\u0142 w niej udzia\u0142 zdalnie", "date_published": "2022-11-22 17:58:55+00:00", "description": "<img alt=\"Putin na ceremonii wodowania lodo\u0142amaczy. Wzi\u0105\u0142 w niej udzia\u0142 zdalnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3r1xd-wladimir-putin-6232157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w ceremonii wodowania dw\u00f3ch lodo\u0142amaczy o nap\u0119dzie nuklearnym. Rosyjski przyw\u00f3dca uczestniczy\u0142 w uroczysto\u015bciach za po\u015brednictwem \u0142\u0105cza wideo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-papiez-mianowal-nowego-szefa-federacji-wszystkich-krajowych-organizacji-caritas-zamiast-kardynala-osoba-swiecka-6232067?source=rss", "title": "Papie\u017c mianowa\u0142 nowego szefa federacji wszystkich krajowych organizacji Caritas. W miejsce kardyna\u0142a osoba \u015bwiecka", "date_published": "2022-11-22 17:48:05+00:00", "description": "<img alt=\"Papie\u017c mianowa\u0142 nowego szefa federacji wszystkich krajowych organizacji Caritas. W miejsce kardyna\u0142a osoba \u015bwiecka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k75bah-papiez-franciszek-6232055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek wyda\u0142 we wtorek dekret, na mocy kt\u00f3rego mianowa\u0142 nadzwyczajnego komisarza Caritas Internationalis - federacji wszystkich krajowych organizacji Caritas. Zgodnie z dokumentem stanowisko przewodnicz\u0105cego utraci\u0142 kardyna\u0142 Luis Antonio Tagle z Filipin oraz jego zast\u0119pcy i sekretarz generalny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-spotkanie-przedstawicieli-kijowa-i-teheranu-rozmawiali-o-dostawach-iranskich-dronow-dla-rosji-6232119?source=rss", "title": "Spotkanie przedstawicieli Ukrainy i Iranu. Rozmawiali o dostawach ira\u0144skich dron\u00f3w dla Rosji", "date_published": "2022-11-22 17:42:01+00:00", "description": "<img alt=\"Spotkanie przedstawicieli Ukrainy i Iranu. Rozmawiali o dostawach ira\u0144skich dron\u00f3w dla Rosji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hc2hg-iranski-dron-shahed-136-6167015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik ukrai\u0144skiego resortu spraw zagranicznych przekaza\u0142 stacji CNN, \u017ce przedstawiciele Ukrainy i Iranu spotkali si\u0119, by om\u00f3wi\u0107 kwesti\u0119 dostaw ira\u0144skich dron\u00f3w dla rosyjskiej armii. Wed\u0142ug przedstawicielstwa Iranu przy ONZ to strona ira\u0144ska wysz\u0142a z inicjatyw\u0105 \"spotkania ekspert\u00f3w\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-jazdow-stowarzyszenie-prowadzi-hostel-dla-uchodzcow-dzielnica-grozi-zerwaniem-umowy-bo-nie-dala-niego-zgody-6231944?source=rss", "title": "\u015ar\u00f3dmie\u015bcie grozi, \u017ce wyrzuci aktywist\u00f3w z Jazdowa. Nie chce tam hostelu dla Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 17:24:10+00:00", "description": "<img alt=\"\u015ar\u00f3dmie\u015bcie grozi, \u017ce wyrzuci aktywist\u00f3w z Jazdowa. Nie chce tam hostelu dla Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nyv4u4-osiedle-domkow-finskich-na-jazdowie-6194312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia gro\u017c\u0105 stowarzyszeniu PA\u0143STWOMIASTO wypowiedzeniem najmu domku fi\u0144skiego na Jazdowie. Pow\u00f3d? Aktywi\u015bci nios\u0105 tam pomoc uchod\u017acom z Ukrainy. Na zaprzestanie tej dzia\u0142alno\u015bci dali im 7 dni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kadencja-samorzadow-wydluzona-do-2024-roku-prezydent-andrzej-duda-podpisal-ustawe-6232060?source=rss", "title": "Kadencja samorz\u0105d\u00f3w wyd\u0142u\u017cona. Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2022-11-22 17:20:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kadencja samorz\u0105d\u00f3w wyd\u0142u\u017cona. Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vncigb-urna-wybory-6066292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa wyd\u0142u\u017caj\u0105ca kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 roku zosta\u0142a podpisana we wtorek przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot przekaza\u0142, i\u017c Andrzej Duda uzna\u0142, \u017ce ta data w kontek\u015bcie innych proces\u00f3w i kampanii wyborczych (...) jest mo\u017cliwa do przyj\u0119cia\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rosja-wulkan-szywielucz-na-kamczatce-o-krok-od-wybuchu-po-zboczach-staczaja-sie-rozgrzane-do-czerwonosci-kamienie-6232054?source=rss", "title": "Wulkan na Kamczatce o krok od wybuchu. \"Po zboczach staczaj\u0105 si\u0119 rozgrzane do czerwono\u015bci kamienie\"", "date_published": "2022-11-22 17:05:42+00:00", "description": "<img alt=\"Wulkan na Kamczatce o krok od wybuchu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-46q0an-szywielucz-grozi-erupcja-6232083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szywie\u0142ucz - jeden z 29 wulkan\u00f3w na Kamczatce mo\u017ce niebawem wybuchn\u0105\u0107. \u015awiadcz\u0105 o tym rosn\u0105cy poziom lawy, nocne \"\u015bwiecenie\" kopu\u0142y, wydobywaj\u0105cy si\u0119 gaz oraz zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 sejsmiczna. Zesp\u00f3\u0142 Reagowania na Erupcje Wulkaniczne na Kamczatce (KVERT) ostrzeg\u0142 turyst\u00f3w, by nie zbli\u017cali si\u0119 do wulkanu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/system-rada-brak-dostepow-dla-czlonkow-rpp-komentarz-nbp-i-prof-mariana-nogi-6229513?source=rss", "title": "Cz\u0142onkowie RPP bez Rady. \"Zabawy ch\u0142opc\u00f3w w piaskownicy\"", "date_published": "2022-11-22 16:58:24+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onkowie RPP bez Rady. \" ch=\"ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt7rj8-nbp-narodowy-bank-polski-adobestock453898261editorialuseonly-6209567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 3 listopada jeste\u015bmy odci\u0119ci od systemu Rada. S\u0105 tam wszelkiego rodzaju dokumenty, analizy, opracowania - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ludwik Kotecki. Narodowy Bank Polski odpowiada, \u017ce \"dost\u0119p do systemu maj\u0105 uprawnieni pracownicy gabinetu prezesa, kt\u00f3rzy koordynuj\u0105 przygotowywanie materia\u0142\u00f3w przedk\u0142adanych do rozpatrzenia przez RPP\". - Zabawa ch\u0142opc\u00f3w w piaskownicy - komentuje profesor Marian Noga, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-przez-mape-na-szaliku-orbana-ukrainski-msz-wzywa-ambasadora-wegier-6231831?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski MSZ wzywa ambasadora W\u0119gier. Powodem szalik Orb\u00e1na", "date_published": "2022-11-22 16:55:52+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski MSZ wzywa ambasadora W\u0119gier. Powodem szalik Orb\u00e1na\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ceruga-viktor-orban-6231908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Viktor Orb\u00e1n pojawi\u0142 si\u0119 na meczu towarzyskim rozegranym pomi\u0119dzy reprezentacjami Grecji i W\u0119gier w szaliku z map\u0105 W\u0119gier w granicach sprzed 1921 roku. Cz\u0119\u015b\u0107 kraju tworzy\u0142y w\u00f3wczas terytoria nale\u017c\u0105ce obecnie m.in. do Ukrainy, Rumunii, S\u0142owacji i Serbii. Ukrai\u0144skie ministerstwo spraw zagranicznych wzywa ambasadora W\u0119gier, domagaj\u0105c si\u0119 przeprosin i wyja\u015bnie\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-reuters-rzad-zdecydowal-o-wycofaniu-zolnierzy-z-mali-6232058?source=rss", "title": "Reuters: Niemcy wycofaj\u0105 \u017co\u0142nierzy z Mali", "date_published": "2022-11-22 16:46:52+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: Niemcy wycofaj\u0105 \u017co\u0142nierzy z Mali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wnvp1d-niemieccy-zolnierze-w-afryce-6232068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Niemiec zdecydowa\u0142, by wycofywanie niemieckich si\u0142 z Mali rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 latem przysz\u0142ego roku - poinformowa\u0142o \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do w\u0142adz w Berlinie. Wcze\u015bniej media donosi\u0142y, \u017ce \u017co\u0142nierze maj\u0105 opu\u015bci\u0107 ten afryka\u0144ski kraj przed majem 2024 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/iga-swiatek-i-hubert-hurkacz-wydali-oswiadczenia-odniesli-sie-do-sprawy-szefa-polskiego-zwiazku-tenisa-miroslawa-skrzypczynskiego-6231999?source=rss", "title": "Sprawa Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Iga \u015awi\u0105tek i Hubert Hurkacz wydali o\u015bwiadczenia", "date_published": "2022-11-22 16:32:47+00:00", "description": "<img alt=\"Sprawa Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Iga \u015awi\u0105tek i Hubert Hurkacz wydali o\u015bwiadczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-17yuir-iga-swiatek-zdominowala-rywalizacje-w-kobiecym-tenisie-6207325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Czuj\u0119, \u017ce jako obecna liderka tenisa na \u015bwiecie nie mog\u0119 przemilcze\u0107 pewnych spraw\" - napisa\u0142a w o\u015bwiadczeniu polska tenisistka Iga \u015awi\u0105tek, reaguj\u0105c na informacje na temat prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisa Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Tenisista Hubert Hurkacz wskazywa\u0142 natomiast, \u017ce \"jakakolwiek agresja w sporcie i poza nim powinna by\u0107 napi\u0119tnowana i karana\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-kliczko-obawia-sie-ponownego-ataku-na-kijow-6232010?source=rss", "title": "Kliczko obawia si\u0119 ponownego ataku na Kij\u00f3w. \"Jeste\u015bcie cz\u0119\u015bci\u0105 wojny\"", "date_published": "2022-11-22 16:22:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kliczko obawia si\u0119 ponownego ataku na Kij\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqqy8i-wolodymyr-kliczko-6232014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142odymyr Kliczko, by\u0142y bokserski mistrz \u015bwiata i brat mera Kijowa, Witalija Kliczki, obawia si\u0119, \u017ce Rosjanie ponownie zaatakuj\u0105 stolic\u0119 Ukrainy. Kliczko swoje zaniepokojenie wyrazi\u0142 w czasie wtorkowego szczytu gospodarczego w Berlinie, zorganizowanego przez niemieck\u0105 gazet\u0119 \"Sueddeutsche Zeitung\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kara-smierci-w-arabii-saudyjskiej-onz-w-ciagu-ostatnich-dwoch-tygodni-stracono-17-osob-6231993?source=rss", "title": "Kara \u015bmierci w Arabii Saudyjskiej. ONZ: w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch tygodni stracono 17 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-22 15:55:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kara \u015bmierci w Arabii Saudyjskiej. ONZ: w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch tygodni stracono 17 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8w5g2a-arabia-saudyjska-5556126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 10 listopada w Arabii Saudyjskiej wykonano kar\u0119 \u015bmierci na 17 osobach za przest\u0119pstwa zwi\u0105zane z narkotykami i przemytem - poinformowa\u0142o we wtorek biuro Wysokiego Komisarza ONZ do spraw praw cz\u0142owieka. Od pocz\u0105tku roku w kr\u00f3lestwie przeprowadzono 144 egzekucje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-prezydent-erdogan-chce-wytepic-terrorystow-tak-szybko-jak-to-mozliwe-6231896?source=rss", "title": "Turcja chce \"wyt\u0119pi\u0107 terroryst\u00f3w\" tak szybko, jak to mo\u017cliwe", "date_published": "2022-11-22 15:52:53+00:00", "description": "<img alt=\"Turcja chce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c5k0vp-turcja-6231900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan ostrzeg\u0142 we wtorek, \u017ce si\u0142y zbrojne jego kraju u\u017cyj\u0105 przeciw kurdyjskim bojownikom czo\u0142g\u00f3w i wojsk l\u0105dowych tak szybko, jak to mo\u017cliwe. Operacja odwetowa Ankary przeciw Kurdom w p\u00f3\u0142nocnej Syrii i Iraku trwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-siostra-kim-dzong-una-porownala-usa-do-szczekajacego-psa-sparalizowanego-strachem-6231991?source=rss", "title": "Siostra Kim Dzong Una por\u00f3wna\u0142a USA do \"szczekaj\u0105cego psa sparali\u017cowanego strachem\"", "date_published": "2022-11-22 15:48:24+00:00", "description": "<img alt=\"Siostra Kim Dzong Una por\u00f3wna\u0142a USA do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xyn8fg-kim-dzong-un-oraz-kim-jo-dzong-6232004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Najtwardsz\u0105 odpowiedzi\u0105\" i \"fatalnym kryzysem bezpiecze\u0144stwa\" zagrozi\u0142a we wtorek Stanom Zjednoczonym siostra przyw\u00f3dcy Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Una. Kim Jo Dzong w ostrych s\u0142owach skrytykowa\u0142a tak\u017ce Rad\u0119 Bezpiecze\u0144stwa ONZ za posiedzenie w sprawie pr\u00f3b rakietowych Pjongjangu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/moldawia-gazprom-ogranicza-dostawy-gazu-ziemnego-kryzys-energetyczny-6231940?source=rss", "title": "Kolejne ci\u0119cie w dostawach gazu. \"Szanta\u017c\"", "date_published": "2022-11-22 15:43:40+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne ci\u0119cie w dostawach gazu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pwf84-shutterstock1404408221-6232005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pocz\u0105tku grudnia Gazprom ograniczy o ponad 56 procent dostawy gazu ziemnego do Mo\u0142dawii - poda\u0142 Constantin Borosan, sekretarz stanu w mo\u0142dawskim resorcie infrastruktury i rozwoju. Dzia\u0142ania rosyjskiego koncernu nazywane s\u0105 szanta\u017cem, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 mo\u0142dawskich medi\u00f3w ocenia je jako form\u0119 walki przeciwko polityki rz\u0105du w kierunku integracji z Uni\u0105 Europejsk\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-w-katarze-2022-walijska-federacja-o-zakazie-noszenia-kapeluszy-przez-czesc-kibicow-6231968?source=rss", "title": "Federacja \"ekstremalnie rozczarowana\" zakazem noszenia kapeluszy przez cz\u0119\u015b\u0107 kibic\u00f3w w Katarze", "date_published": "2022-11-22 15:40:57+00:00", "description": "<img alt=\"Federacja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nn6s0r-mundial-w-katarze-2022-kibice-walii-w-charakterystycznych-kapeluszach-6231930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Federacja Pi\u0142karska Walii (Football Association of Wales) jest \"ekstremalnie rozczarowana\" zakazem noszenia kolorowych kapeluszy przez cz\u0119\u015b\u0107 walijskich kibic\u00f3w podczas poniedzia\u0142kowego spotkania Walia-USA na mistrzostwach \u015bwiata w Katarze. Jak informuje Sky News, fani twierdz\u0105, \u017ce kapelusze konfiskowano im przed meczem. Walijski zwi\u0105zek ju\u017c zapowiedzia\u0142, \u017ce zwr\u00f3ci si\u0119 w tej sprawie bezpo\u015brednio do FIFA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-najgorsza-mieszanka-pogodowa-czeka-nas-tez-wedrowka-snieznego-frontu-kiedy-spadnie-snieg-6231951?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. \"Najgorsza mieszanka pogodowa\". Czeka nas te\u017c w\u0119dr\u00f3wka \u015bnie\u017cnego frontu", "date_published": "2022-11-22 15:35:13+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-iu2yma-przed-nami-sniezny-tydzien-6231985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach zapowiada si\u0119 pochmurno, mglisto i wilgotno. Kiedy spadnie \u015bnieg? P\u00f3\u017aniej nad naszym krajem znajdzie si\u0119 front atmosferyczny, nios\u0105cy opady \u015bniegu, miejscami do\u015b\u0107 intensywne. B\u0119dzie do\u015b\u0107 ch\u0142odno, ale wi\u0119kszy mr\u00f3z nie powinien dawa\u0107 nam si\u0119 we znaki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainska-prawda-potencjal-rakietowy-rosji-na-wyczerpaniu-pociskow-wystarczy-na-trzy-zmasowane-ataki-6231674?source=rss", "title": "Media: potencja\u0142 rakietowy Rosji na wyczerpaniu. \"Pocisk\u00f3w wystarczy na trzy zmasowane ataki\"", "date_published": "2022-11-22 15:30:49+00:00", "description": "<img alt=\"Media: potencja\u0142 rakietowy Rosji na wyczerpaniu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-40o2x1-rosyjskie-systemy-iskander-5029040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja wyczerpuje strategiczne rezerwy rakietowe - poinformowa\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ojczystym resorcie obrony. Stwierdzili oni, \u017ce rosyjska armia \"jest ju\u017c zmuszona, by si\u0119ga\u0107 po pociski z zapas\u00f3w nuklearnych\". Wtorek jest 272. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-w-iranie-szef-wywiadu-izraela-zaczynaja-przypominac-powstanie-ludowe-6231901?source=rss", "title": "Szef wywiadu Izraela: protesty w Iranie zaczynaj\u0105 przypomina\u0107 powstanie ludowe", "date_published": "2022-11-22 15:18:38+00:00", "description": "<img alt=\"Szef wywiadu Izraela: protesty w Iranie zaczynaj\u0105 przypomina\u0107 powstanie ludowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qeqz8a-protesty-w-iranie-6231943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protesty, kt\u00f3re od wielu tygodni wstrz\u0105saj\u0105 Iranem, zaczynaj\u0105 przypomina\u0107 powstanie ludowe - oceni\u0142 szef izraelskiego wywiadu wojskowego Aharon Haliwa. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce nie widzi \"\u017cadnego realnego zagro\u017cenia\" dla ira\u0144skiego re\u017cimu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pzt-oskarzony-o-przemoc-seksualna-psycholozka-maja-kuzmicz-o-tym-jak-chronic-swoje-dzieci-i-na-co-zwrocic-uwage-6231783?source=rss", "title": "Prezes PZT oskar\u017cony o przemoc seksualn\u0105. Psycholo\u017cka Maja Ku\u017amicz o tym, jak chroni\u0107 swoje dzieci i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119", "date_published": "2022-11-22 15:16:29+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes PZT oskar\u017cony o przemoc seksualn\u0105. Psycholo\u017cka Maja Ku\u017amicz o tym, jak chroni\u0107 swoje dzieci i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rorit-smutne-dziecko-4770107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego zosta\u0142 oskar\u017cony przez pos\u0142ank\u0119 Lewicy Katarzyn\u0119 Kotul\u0119 o napastowanie seksualne, kiedy by\u0142a ona dzieckiem. Wcze\u015bniej podobne oskar\u017cenia wobec prezesa PZT ujawni\u0142 Onet. Psycholo\u017cka Maja Ku\u017amicz opowiedzia\u0142a w TVN24 o tym, jak rodzice mog\u0105 chroni\u0107 swoje dzieci w sytuacji takiego zagro\u017cenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katarzyna-kotula-bylam-napastowana-seksualnie-szef-pzt-miroslawa-skrzypczynskiego-politycy-komentuja-6231725?source=rss", "title": "Politycy o wyznaniu Kotuli. \"Mo\u017ce b\u0119dzie g\u0142osem do pewnej zmiany\", \"to nie jest dla Polak\u00f3w dzisiaj najwa\u017cniejsze\"", "date_published": "2022-11-22 15:11:11+00:00", "description": "<img alt=\"Politycy o wyznaniu Kotuli. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2io2f-poslanka-lewicy-katarzyna-kotula-6230490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie b\u0119d\u0119 odnosi\u0107 si\u0119 do czyich\u015b wypowiedzi, bo dla Polski, dla Polak\u00f3w wa\u017cniejsze jest to, co si\u0119 dzieje dzi\u015b na Ukrainie \u2013 m\u00f3wi\u0142a pos\u0142anka PiS Barbara Bartu\u015b, pytana o o\u015bwiadczenie Katarzyny Kotuli. Pos\u0142anka Lewicy przyzna\u0142a, \u017ce przed laty by\u0142a napastowana seksualnie przez Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego, jej by\u0142ego trenera, kt\u00f3ry obecnie jest prezesem Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego. Kazimierz Smoli\u0144ski z PiS stwierdzi\u0142, \u017ce \"nie ma problemu politycznego\", cho\u0107 \"nagannie\" oceni\u0142 zachowanie Skrzypczy\u0144skiego, je\u017celi - jak m\u00f3wi\u0142 - \"to jest prawda\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/chorzow-17-dzieci-z-dwiema-nauczycielkami-na-trasie-szybkiego-ruchu-prokuratura-wszczela-sledztwo-6231790?source=rss", "title": "17 dzieci z dwiema nauczycielkami na trasie szybkiego ruchu. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "date_published": "2022-11-22 15:09:43+00:00", "description": "<img alt=\"17 dzieci z dwiema nauczycielkami na trasie szybkiego ruchu. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-m7myde-grupa-dzieci-z-opiekunami-na-jezdni-dts-6224651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W autobus z dzie\u0107mi uderzy\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka. Nie mogli dalej jecha\u0107. Nie mogli te\u017c zej\u015b\u0107 z ruchliwej trasy, bo za barierami jest wysoka skarpa. Nauczyciel z kierowc\u0105 zostali przy poje\u017adzie i czekali na policj\u0119, a dwie nauczycielki z 17 przedszkolakami i uczniami podstaw\u00f3wki poszli jezdni\u0105 na przystanek. Prze\u0142o\u017cony opiekun\u00f3w broni ich decyzji, prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-gazu-rachunki-za-gaz-projekt-bez-akceptacji-rzadu-beda-dodatkowe-analizy-6231791?source=rss", "title": "Bez zielonego \u015bwiat\u0142a w sprawie cen gazu. B\u0119d\u0105 \"dodatkowe analizy\"", "date_published": "2022-11-22 14:56:13+00:00", "description": "<img alt=\"Bez zielonego \u015bwiat\u0142a w sprawie cen gazu. B\u0119d\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tctn7r-gaz-5688585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas posiedzenia rz\u0105du ministrowie zajmowali si\u0119 mi\u0119dzy innymi projektem ustawy o szczeg\u00f3lnej ochronie niekt\u00f3rych odbiorc\u00f3w paliw gazowych w 2023 roku w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na rynku gazu. Rada Ministr\u00f3w zdecydowa\u0142a, \u017ce b\u0119dzie on przedmiotem dodatkowych analiz - podano w komunikacie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/mundial-2022-teczowa-opaska-kapitanska-sponsor-niemiec-deutsche-telekom-chce-wyjasnien-rewe-wstrzymuje-reklamy-6231868?source=rss", "title": "Wielka sie\u0107 wstrzymuje reklamy, telekomunikacyjny gigant chce wyja\u015bnie\u0144", "date_published": "2022-11-22 14:50:54+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka sie\u0107 wstrzymuje reklamy, telekomunikacyjny gigant chce wyja\u015bnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fnfxvu-granit-xhaka-z-teczowa-opaska-kapitanska-6231712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deutsche Telekom poinformowa\u0142, \u017ce planuje rozmawia\u0107 z Niemieckim Zwi\u0105zkiem Pi\u0142ki No\u017cnej (DFB) na temat rezygnacji z noszenia t\u0119czowych opasek \"OneLove\" podczas mistrzostw \u015bwiata w Katarze. Wcze\u015bniej sie\u0107 sklep\u00f3w spo\u017cywczych Rewe zawiesi\u0142a kampani\u0119 reklamow\u0105 - poda\u0142 Reuters.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wenecja-wlochy-miasto-uchronilo-sie-przed-wysoka-woda-zapory-mose-pomogly-acqua-alta-czym-jest-to-zjawisko-6231829?source=rss", "title": "Bariery uchroni\u0142y Wenecj\u0119 przed wysok\u0105 wod\u0105. W innych regionach W\u0142och pogoda da\u0142a si\u0119 we znaki", "date_published": "2022-11-22 14:46:09+00:00", "description": "<img alt=\"Bariery uchroni\u0142y Wenecj\u0119 przed wysok\u0105 wod\u0105. W innych regionach W\u0142och pogoda da\u0142a si\u0119 we znaki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1dh8ti-zla-pogoda-w-wenecji-6231854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w Wenecji przyczyni\u0142a si\u0119 do powstania zjawiska acqua alta. Tak zwana wielka woda zn\u00f3w mog\u0142a zala\u0107 miasto, tym razem jej poziom m\u00f3g\u0142 by\u0107 bliski rekordowi. Wenecja uchroni\u0142a si\u0119 przed niebezpiecze\u0144stwem, bo zadzia\u0142a\u0142 system ruchomych barier, nazwany imieniem Moj\u017cesz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rusza-nowy-program-kampania-bez-kitu-prowadzacym-radomir-wit-6231227?source=rss", "title": "Rusza nowy program \"Kampania Bez Kitu\". Prowadz\u0105cym Radomir Wit", "date_published": "2022-11-22 14:42:13+00:00", "description": "<img alt=\"Rusza nowy program \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdu84p-radomir-wit-6231920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kampania Bez Kitu\" to cotygodniowy program na \u017cywo, kt\u00f3ry podsumuje najwa\u017cniejsze wydarzenia polityczne i kampanijne w Polsce. Jego gospodarzem jest Radomir Wit. Premiera ju\u017c w najbli\u017cszy pi\u0105tek, 25 listopada, o godzinie 20 na antenie TVN24 i w TVN24 GO.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kobieta-zginela-na-pasach-jest-postepowanie-prokuratury-ale-w-sprawie-6231785?source=rss", "title": "Zgin\u0119\u0142a na pasach. Jest post\u0119powanie prokuratury", "date_published": "2022-11-22 14:37:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142a na pasach. Jest post\u0119powanie prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-36eqsc-potracenie-na-cybernetyki-6226921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie w sprawie \u015bmiertelnego wypadku przy Cybernetyki. W pi\u0105tek kierowca samochodu osobowego potr\u0105ci\u0142 tam na przej\u015bciu dla pieszych kobiet\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-2022-w-katarze-anna-lewandowska-w-dosze-6231672?source=rss", "title": "Anna Lewandowska ju\u017c w Katarze. W podr\u00f3\u017cy towarzyszy\u0142a jej \u017cona innej gwiazdy Barcelony", "date_published": "2022-11-22 14:32:40+00:00", "description": "<img alt=\"Anna Lewandowska ju\u017c w Katarze. W podr\u00f3\u017cy towarzyszy\u0142a jej \u017cona innej gwiazdy Barcelony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95v422-anna-lewandowska-wyladowala-w-katarze-6231713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Lewandowska b\u0119dzie kibicowa\u0107 m\u0119\u017cowi, a wraz z nim ca\u0142ej reprezentacji Polski na miejscu, w Katarze. \u017bona najs\u0142ynniejszego polskiego pi\u0142karza wyl\u0105dowa\u0142a w kraju organizuj\u0105cym tegoroczne mistrzostwa \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej ju\u017c w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-na-bemowie-stanely-bemisie-wzorowane-na-wroclawskich-krasnalach-6231704?source=rss", "title": "Na Bemowie stan\u0119\u0142y Bemisie, wzorowane na wroc\u0142awskich krasnalach", "date_published": "2022-11-22 14:29:37+00:00", "description": "<img alt=\"Na Bemowie stan\u0119\u0142y Bemisie, wzorowane na wroc\u0142awskich krasnalach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n2lf11-bemis-latacz-6231738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 mosi\u0119\u017cnych misi\u00f3w stan\u0119\u0142o w r\u00f3\u017cnych miejscach Bemowa. Maj\u0105 by\u0107 lokaln\u0105 atrakcj\u0105 i s\u0105 wzorowane na s\u0142ynnych krasnalach z Wroc\u0142awia. \"Bemisie\" powsta\u0142y dzi\u0119ki bud\u017cetowi obywatelskiemu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/prawo-i-sprawiedliwosc-stworzy-nowy-szpital-dla-wladzy-o-co-chodzi-w-tym-przeksztalceniu-6230106?source=rss", "title": "PiS stworzy \"nowy szpital dla w\u0142adzy\"? O co chodzi w tym przekszta\u0142ceniu", "date_published": "2022-11-22 14:28:08+00:00", "description": "<img alt=\"PiS stworzy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ndr0vx-nowa-ustawa-wywolala-fale-wprowadzajacych-w-blad-komentarzy-6230253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uchwalona przez Sejm ustawa o utworzeniu Pa\u0144stwowego Instytutu Medycznego MSWiA wywo\u0142a\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych oburzenie, \u017ce oto w\u0142adza planuje nowy, specjalny szpital dla siebie. To b\u0142\u0119dna interpretacja ustawy - wyja\u015bniamy, jakie s\u0105 plany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/michael-j-fox-z-honorowym-oscarem-zamienil-mrozaca-krew-w-zylach-diagnoze-w-odwazna-misje-6231346?source=rss", "title": "Michael J. Fox z honorowym Oscarem. \"Zamieni\u0142 mro\u017c\u0105c\u0105 krew w \u017cy\u0142ach diagnoz\u0119 w odwa\u017cn\u0105 misj\u0119\"", "date_published": "2022-11-22 14:17:46+00:00", "description": "<img alt=\"Michael J. Fox z honorowym Oscarem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wo0ocq-michael-j-fox-odbiera-oscara-z-rak-woodyego-harrelsona-6230193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Michael J. Fox wraz z trojgiem innych laureat\u00f3w odebra\u0142 honorowego Oscara za dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz bada\u0144 nad chorob\u0105 Parkinsona oraz zwi\u0119kszaniem \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na jej temat. Aktor od wielu lat zmaga si\u0119 z tym w\u0142a\u015bnie schorzeniem. Nagrod\u0119 wr\u0119czy\u0142 mu jego przyjaciel Woody Harrelson.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/powiat-brzeski-policjanci-szukali-zaginionego-amerykanina-6231782?source=rss", "title": "Wraca\u0142 z wolontariatu w Ukrainie, na parkingu przy autostradzie zagin\u0105\u0142", "date_published": "2022-11-22 14:16:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wraca\u0142 z wolontariatu w Ukrainie, na parkingu przy autostradzie zagin\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hp86de-autostrada-a4-w-okolicach-krakowa-5706915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatel Stan\u00f3w Zjednoczonych wraca\u0142 razem z dw\u00f3jk\u0105 znajomych z wolontariatu w Ukrainie. Na parkingu oddali\u0142 si\u0119 od samochodu i zagin\u0105\u0142. Pozostali dwaj obcokrajowcy poprosili o pomoc policj\u0119. 47-latka uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-pies-zaatakowal-kobiete-policja-prowadzi-postepowanie-6231779?source=rss", "title": "Radomsko. Przysz\u0142a dostarczy\u0107 przesy\u0142k\u0119, rzuci\u0142 si\u0119\u00a0na ni\u0105 pies. Policja prowadzi post\u0119powanie", "date_published": "2022-11-22 13:55:03+00:00", "description": "<img alt=\"Radomsko. Przysz\u0142a dostarczy\u0107 przesy\u0142k\u0119, rzuci\u0142 si\u0119\u00a0na ni\u0105 pies. Policja prowadzi post\u0119powanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gj69dl-do-zdarzenia-doszlo-w-poniedzialek-6093879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pies w typie owczarka niemieckiego zaatakowa\u0142 kobiet\u0119, kt\u00f3ra przysz\u0142a dostarczy\u0107 przesy\u0142k\u0119 do jednego z blok\u00f3w w centrum Radomska (woj. \u0142\u00f3dzkie). - W\u0142a\u015bcicielka po us\u0142yszeniu dzwonka nie dopilnowa\u0142a i zwierz\u0119 wybieg\u0142o z mieszkania - opowiada aspirant Agnieszka Kropisz z radomszcza\u0144skiej komendy powiatowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-2022-rzecznik-pzpn-jakub-kwiatkowski-o-nastrojach-reprezentacji-przed-meczem-z-meksykiem-6231753?source=rss", "title": "\"Saudyjczycy maj\u0105 teraz chwil\u0119 rado\u015bci. Co to dla nas oznacza?\" Rzecznik PZPN o nastrojach w reprezentacji", "date_published": "2022-11-22 13:49:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5r1idb-22-1400-mildyn-gosc-0005-6231720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142a nasza grupa jest silna, ale to s\u0105 mistrzostwa \u015bwiata, tu s\u0105 najlepsze dru\u017cyny, nikt si\u0119 nie spodziewa\u0142, \u017ce to b\u0119dzie spacerek dla kogokolwiek - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z reporterem TVN24 Jakub Kwiatkowski. Rzecznik PZPN odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do meczu Argentyny i Arabii Saudyjskiej, kt\u00f3re s\u0105 w \"polskiej\" grupie i opisa\u0142 nastoje naszych reprezentant\u00f3w przed meczem z Meksykiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anglia-bojka-na-weselu-w-ruch-poszly-stoly-i-szklo-dziewieciu-mezczyzn-o-nazwisku-stokes-trafi-za-kratki-6231676?source=rss", "title": "Wszcz\u0119li b\u00f3jk\u0119 na weselu, w ruch posz\u0142y sto\u0142y i szk\u0142o. Wszyscy trafi\u0105 za kratki", "date_published": "2022-11-22 13:42:10+00:00", "description": "<img alt=\"Wszcz\u0119li b\u00f3jk\u0119 na weselu, w ruch posz\u0142y sto\u0142y i szk\u0142o. Wszyscy trafi\u0105 za kratki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbr9hh-skazani-po-bojce-na-przyjeciu-weselnym-w-daresbury-6231803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn o nazwisku Stokes w czerwcu 2019 roku wszcz\u0119\u0142o awantur\u0119 na weselu w p\u00f3\u0142nocnej Anglii. Rzucali r\u00f3\u017cnymi przedmiotami, zaatakowali innych go\u015bci, a nawet policjant\u00f3w. Straty wyceniono na 15 tysi\u0119cy funt\u00f3w. Teraz us\u0142yszeli wyroki, najsurowszy to ponad dwa lata wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojska-nato-w-polsce-szef-zgromadzenia-parlamentarnego-nato-sojusz-powinien-zwiekszyc-liczebnosc-6231667?source=rss", "title": "Szef Zgromadzenia Parlamentarnego NATO: Sojusz powinien zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 wojska w Polsce", "date_published": "2022-11-22 13:30:34+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Zgromadzenia Parlamentarnego NATO: Sojusz powinien zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 wojska w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hybzp-amerykanski-kolowy-transporter-opancerzony-stryker-z-batalionu-nato-w-polsce-5771882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki powinien zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 wojsk stacjonuj\u0105cych w Polsce - powiedzia\u0142 Gerald Connolly, przewodnicz\u0105cy Zgromadzenia Parlamentarnego NATO, kt\u00f3re od pi\u0105tku do poniedzia\u0142ku obradowa\u0142o w Madrycie. W rozmowie z hiszpa\u0144skim dziennikiem \"La Razon\", Connolly wyrazi\u0142 r\u00f3wnie\u017c opini\u0119, \u017ce wojna w Ukrainie nie sko\u0144czy si\u0119 szybko.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-niemiecki-posel-ukraincy-przygotowuja-sie-do-kolejnego-ataku-rosji-na-kijow-na-wiosne-6231654?source=rss", "title": "Ukraina obawia si\u0119 wiosny. \"Rosja nie zrezygnowa\u0142a z \u017cadnego ze swoich cel\u00f3w wojennych\"", "date_published": "2022-11-22 13:13:48+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina obawia si\u0119 wiosny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqfzvy-zapory-przeciwczolgowe-na-majdanie-niepodleglosci-w-kijowie-6228252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"G\u0142\u00f3wnym zmartwieniem Ukrainy jest to, \u017ce Rosja mo\u017ce na wiosn\u0119 wys\u0142a\u0107 na front 280 tysi\u0119cy \u015bwie\u017co wyszkolonych \u017co\u0142nierzy\" - powiedzia\u0142 po rozmowach w Kijowie niemiecki pose\u0142 Anton Hofreiter. W wywiadzie dla portalu RND przekonywa\u0142, \u017ce wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u00f3w \"Rosja nie zrezygnowa\u0142a z \u017cadnego ze swoich cel\u00f3w wojennych\", w tym tak\u017ce zdobycia ukrai\u0144skiej stolicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/choroba-alzheimera-chris-hemsworth-robi-przerwe-od-aktorstwa-6230796?source=rss", "title": "Chris Hemsworth robi przerw\u0119 od aktorstwa. Testy potwierdzi\u0142y jego \"najwi\u0119kszy strach\"", "date_published": "2022-11-22 13:12:32+00:00", "description": "<img alt=\"Chris Hemsworth robi przerw\u0119 od aktorstwa. Testy potwierdzi\u0142y jego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gla047-chris-hemsworth-6230797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijski aktor Chris Hemsworth przekaza\u0142, \u017ce robi sobie przerw\u0119 od aktorstwa po tym, jak dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce ma zwi\u0119kszone ryzyko zachorowania na chorob\u0119 Alzheimera.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-skutki-ataku-na-ukrainski-system-energetyczny-i-elektrownie-6231664?source=rss", "title": "\"Rosyjscy naje\u017ad\u017acy uszkodzili prawie wszystkie elektrownie cieplne i du\u017ce elektrownie wodne\"", "date_published": "2022-11-22 12:54:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qpgyv2-zapora-w-nowej-kachowce-6173529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ostatnim ataku praktycznie nie mamy ju\u017c nieuszkodzonych elektrowni cieplnych i wodnych - poinformowa\u0142 szef operatora energetycznego Ukrenerho Wo\u0142odymyr Kudrycki, kt\u00f3rego zacytowa\u0142a agencja Interfax-Ukraina.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-poszukiwania-operatorow-dwoch-parkingow-podziemnych-przetarg-6231247?source=rss", "title": "Szukaj\u0105 operator\u00f3w parking\u00f3w podziemnych", "date_published": "2022-11-22 12:41:19+00:00", "description": "<img alt=\"Szukaj\u0105 operator\u00f3w parking\u00f3w podziemnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w1353b-parking-podziemny-pod-placem-krasinskich-6231228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy szukaj\u0105 operator\u00f3w dw\u00f3ch miejskich parking\u00f3w - pod placem Krasi\u0144skich i ulic\u0105 Wary\u0144skiego. \u0141\u0105cznie mieszcz\u0105 one niemal p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca miejsc postojowych. W ostatnim czasie wyposa\u017cono je w nowoczesne systemy do rozpoznawania tablic rejestracyjnych i zliczania pojazd\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/piotrkow-trybunalski-pozar-budynku-jednorodzinnego-jedna-osoba-nie-zyje-6231630?source=rss", "title": "Na poddaszu stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o", "date_published": "2022-11-22 12:33:07+00:00", "description": "<img alt=\"Na poddaszu stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tb7xra-pozar-w-piotrkowie-trybunalskim-jedna-osoba-nie-zyje-6231621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w po\u017carze budynku jednorodzinnego w Piotrkowie Trybunalskim (\u0141\u00f3dzkie). Ogie\u0144 gasi\u0142o sze\u015b\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0105 by\u0142o zapr\u00f3szenie ognia. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olawa-biala-substancja-w-odrze-6231149?source=rss", "title": "Bia\u0142a substancja w Odrze. \"Pobrano pr\u00f3bki do bada\u0144\"", "date_published": "2022-11-22 12:30:57+00:00", "description": "<img alt=\"Bia\u0142a substancja w Odrze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rlkzcm-strazacy-dzialali-na-odrze-w-olawie-6231064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu stra\u017cacy interweniowali na o\u0142awskim odcinku Odry, w pobli\u017cu ulicy Portowej. W wodzie zaobserwowano bia\u0142\u0105 substancj\u0119, najprawdopodobniej celuloz\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-ciala-turystow-w-wynajetym-apartamencie-ujawniono-przyczyne-smierci-6231498?source=rss", "title": "Pojechali na \u015awi\u0119to Zmar\u0142ych, ich cia\u0142a znaleziono w wynaj\u0119tym apartamencie. Ujawniono przyczyn\u0119 \u015bmierci", "date_published": "2022-11-22 12:27:48+00:00", "description": "<img alt=\"Pojechali na \u015awi\u0119to Zmar\u0142ych, ich cia\u0142a znaleziono w wynaj\u0119tym apartamencie. Ujawniono przyczyn\u0119 \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-53xkbg-ciala-trojki-amerykanow-znaleziono-w-apartamencie-w-mexico-city-6209858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 \u015bmierci trojga ameryka\u0144skich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy zmarli w wynajmowanym apartamencie w Mexico City, by\u0142o zatrucie tlenkiem w\u0119gla - powiedzia\u0142a portalowi People siostra jednej z ofiar. Powo\u0142a\u0142a si\u0119 na informacje przekazane przez meksyka\u0144sk\u0105 policj\u0119. Amerykanie pojechali do Meksyku na obchody obchody D\u00eda de Muertos, lokalnego \u015awi\u0119ta Zmar\u0142ych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczepanowo-gwaltownie-zahamowal-i-zderzyl-sie-z-jadacym-za-nim-autem-zglosil-sie-na-policje-nie-wiedzial-ze-zostal-nagrany-6231580?source=rss", "title": "Gwa\u0142townie zahamowa\u0142 i zderzy\u0142 si\u0119 z jad\u0105cym za nim autem. Zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119 i straci\u0142 prawo jazdy", "date_published": "2022-11-22 12:25:09+00:00", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142townie zahamowa\u0142 i zderzy\u0142 si\u0119 z jad\u0105cym za nim autem. Zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119 i straci\u0142 prawo jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2eirmr-kierowca-volkswagena-gwaltownie-zahamowal-i-doprowadzil-do-zderzenia-6231588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca volkswagena wyprzedzi\u0142 fiata i gwa\u0142townie zahamowa\u0142, doprowadzaj\u0105c do zderzenia - ustalili funkcjonariusze. Sprawca zg\u0142osi\u0142 zaj\u015bcie  na policj\u0119. Nie wiedzia\u0142 jednak, \u017ce ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142a kamera w samochodzie poszkodowanego. Straci\u0142 prawo jazdy, sprawa trafi te\u017c do s\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-i-wzrost-pkb-prognozy-oecd-na-2023-rok-6231478?source=rss", "title": "Podwy\u017cki st\u00f3p, wysoka inflacja i spowolnienie wzrostu PKB. Scenariusz dla Polski", "date_published": "2022-11-22 12:19:26+00:00", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cki st\u00f3p, wysoka inflacja i spowolnienie wzrostu PKB. Scenariusz dla Polski \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eu37qj-warszawa-5108781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD) prognozuje, \u017ce Produkt Krajowy Brutto w Polsce w 2023 roku wzro\u015bnie o 0,9 procent, a inflacja wyniesie 10,8 procent- wynika z najnowszej edycji raportu \"Economic Outlook\". Analitycy OECD spodziewaj\u0105 si\u0119 w Polsce nadal wysokiej inflacji, a do tego rosn\u0105cego bezrobocia i dalszych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-kaszalot-wyrzucony-na-plaze-w-jego-brzuchu-znaleziono-150-kilogramow-odpadow-6230926?source=rss", "title": "150 kilogram\u00f3w odpad\u00f3w w brzuchu kaszalota. \"Przera\u017caj\u0105ca, bolesna \u015bmier\u0107\"", "date_published": "2022-11-22 12:19:01+00:00", "description": "<img alt=\"150 kilogram\u00f3w odpad\u00f3w w brzuchu kaszalota. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f9cc61-150-kilogramow-smieci-w-brzuchu-kaszalota-6231502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    150 kilogram\u00f3w sieci rybackich i innych \u015bmieci znaleziono w brzuchu kaszalota, kt\u00f3ry zosta\u0142 wyrzucony w listopadzie na brzeg Nowej Szkocji w Kanadzie. Plastikowe odpady zatka\u0142y przew\u00f3d pokarmowy zwierz\u0119cia i doprowadzi\u0142y do powolnej \u015bmierci g\u0142odowej. Eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce to odkrycie jest bolesnym przypomnieniem o problemie za\u015bmiecenia ocean\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-smiertelny-wypadek-na-osiedlowej-ulicy-pola-karolinskie-zginela-piesza-prokuratura-stawia-zarzut-kierowcy-6231458?source=rss", "title": "Piesza zgin\u0119\u0142a na osiedlowej uliczce. Prokuratura stawia zarzut kierowcy", "date_published": "2022-11-22 12:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"Piesza zgin\u0119\u0142a na osiedlowej uliczce. Prokuratura stawia zarzut kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4ymgvw-smiertelne-potracenie-pieszej-we-wlochach-6224068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca bmw us\u0142ysza\u0142 zarzuty po tragicznym wypadku we W\u0142ochach. Na osiedlowej uliczce \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 on piesz\u0105. \u015aledczy zlecili opini\u0119 bieg\u0142ego dotycz\u0105c\u0105 przebiegu zdarze\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krosno-wyrok-dla-zabojcow-27-letniego-remigiusza-6231360?source=rss", "title": "Bili i kopali, na g\u0142owie rozbili butelk\u0119 i nieprzytomnego zostawili na ulicy. Remigiusz zmar\u0142. Sprawcy brutalnego pobicia skazani", "date_published": "2022-11-22 12:16:17+00:00", "description": "<img alt=\"Bili i kopali, na g\u0142owie rozbili butelk\u0119 i nieprzytomnego zostawili na ulicy. Remigiusz zmar\u0142. Sprawcy brutalnego pobicia skazani\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o49x87-lukasz-c-za-zabojstwo-remigiusza-l-zostal-skazany-na-25-lat-pozbawienia-wolnosci-wojciech-k-na-12-lat-6231450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Kro\u015bnie (Podkarpacie) zapad\u0142 wyrok w sprawie \u015bmiertelnego pobicia 27-letniego Remigiusza. \u0141ukasz C. zosta\u0142 skazany na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci, a Wojciech K. na 12 lat. Jak ustalili \u015bledczy, sprawcy bili i kopali 27-latka po ca\u0142ym ciele, na g\u0142owie rozbili mu butelk\u0119, po czym zostawili zakrwawionego i nieprzytomnego na ulicy. Pomoc wezwali przypadkowi \u015bwiadkowie. Remigiusz zmar\u0142 w szpitalu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/transkobieta-obnazala-sie-przed-dziecmi-wiec-matki-ja-pobily-bojka-miala-inny-kontekst-6230958?source=rss", "title": "Matki pobi\u0142y transkobiet\u0119 za obna\u017canie si\u0119 przed dzie\u0107mi? Nie, b\u00f3jka mia\u0142a inny kontekst", "date_published": "2022-11-22 12:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Matki pobi\u0142y transkobiet\u0119 za obna\u017canie si\u0119 przed dzie\u0107mi? Nie, b\u00f3jka mia\u0142a inny kontekst\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cpb4mz-do-bojki-doszlo-w-jednej-z-brazylijskich-placowek-medycznych-6230945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transkobieta mia\u0142a pokazywa\u0107 dziewczynkom swojego penisa, wi\u0119c ich matki j\u0105 pobi\u0142y i wyrzuci\u0142y z budynku - z takim przekazem rozchodzi si\u0119 popularne w sieci nagranie. Jednak lokalne media podaj\u0105 inn\u0105 przyczyn\u0119 b\u00f3jki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-drony-z-zoomem-widza-kierowcow-korzystajacych-ze-smarfonow-6231255?source=rss", "title": "Korzystali ze smartfona, prowadz\u0105c auto. Policyjnym dronom to nie umkn\u0119\u0142o", "date_published": "2022-11-22 12:03:18+00:00", "description": "<img alt=\"Korzystali ze smartfona, prowadz\u0105c auto. Policyjnym dronom to nie umkn\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-smhmu7-policjanci-z-piaseczna-uzyli-drona-do-rejestracji-wykroczen-6231354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drony pomagaj\u0105 policjantom wypatrze\u0107 kierowc\u00f3w \u0142ami\u0105cych przepisy. I nie chodzi tylko o te najbardziej oczywiste, jak przejazd na czerwonym \u015bwietle. Jak pokazuj\u0105 policjanci z Piaseczna, urz\u0105dzenie widzi tak\u017ce, gdy kieruj\u0105cy korzysta podczas jazdy ze smartfona w spos\u00f3b niezgodny z przepisami. Przekona\u0142o si\u0119 o tym 13 kierowc\u00f3w.", "favourite": true}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-zabawka-dla-psa-wyglada-jak-slynne-whiskey-sprawa-trafila-do-sadu-najwyzszego-6231295?source=rss", "title": "Zabawka dla psa wygl\u0105da jak s\u0142ynne whiskey. S\u0105d rozstrzygnie, czy \"wprowadza konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d\"", "date_published": "2022-11-22 12:01:25+00:00", "description": "<img alt=\"Zabawka dla psa wygl\u0105da jak s\u0142ynne whiskey. S\u0105d rozstrzygnie, czy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bifexq-pies-z-zabawka-bad-spaniels-6231378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Najwy\u017cszy USA zajmie si\u0119 spraw\u0105 zabawki dla ps\u00f3w Bad Spaniels firmy VIP Products, kt\u00f3ra swoim wygl\u0105dem przypomina s\u0142ynne whiskey Jack Daniel\u2019s. Producent ameryka\u0144skiego alkoholu twierdzi, \u017ce zabawka wprowadza konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d, podczas gdy producent zabawki uwa\u017ca, \u017ce to jedynie parodia trunku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowe-miasto-lubawskie-jechala-rano-rowerem-do-kosciola-zostala-brutalnie-zaatakowana-6231351?source=rss", "title": "Zaatakowali j\u0105, gdy rano jecha\u0142a rowerem do ko\u015bcio\u0142a. Przewr\u00f3cili i zabrali torebk\u0119", "date_published": "2022-11-22 11:43:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zaatakowali j\u0105, gdy rano jecha\u0142a rowerem do ko\u015bcio\u0142a. Przewr\u00f3cili i zabrali torebk\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zf4tkj-sprawcy-brutalnej-napasci-zostali-zatrzymani-6231341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch zamaskowanych m\u0119\u017cczyzn napad\u0142o rowerzystk\u0119 w Nowym Mie\u015bcie Lubawskim (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Przewr\u00f3cili j\u0105, wyrwali torebk\u0119 i uciekli. Podejrzani o napa\u015b\u0107 zostali zatrzymani. Jednego z nich s\u0105d aresztowa\u0142 na trzy miesi\u0105ce, wobec drugiego zastosowano policyjny doz\u00f3r.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/black-friday-week-2022-uokik-ostrzega-przed-zakupowym-szalenstwem-6231421?source=rss", "title": "UOKiK ostrzega przed zakupowym szale\u0144stwem. \"To nieuczciwy chwyt marketingowy\"", "date_published": "2022-11-22 11:41:32+00:00", "description": "<img alt=\"UOKiK ostrzega przed zakupowym szale\u0144stwem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hnx5gy-wyprzedaz-sklep-shutterstock1082158202-6192840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Black Friday wypada 25 listopada. Zaraz po nim jest Cyber Monday, a nast\u0119pnie \u015bwi\u0105teczne i noworoczne wyprzeda\u017ce. Jak nie zab\u0142\u0105dzi\u0107 w g\u0105szczu okazji zakupowych? Co musi wzbudzi\u0107 nasz\u0105 czujno\u015b\u0107, by nie wpa\u015b\u0107 w pu\u0142apk\u0119 sprzedawc\u00f3w? Oto poradnik przygotowany przez Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) i Europejskie Centrum Konsumenckie (ECK).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-pozar-w-fabryce-farb-graficznych-6230959?source=rss", "title": "Gdynia. Po\u017car w fabryce farb graficznych, 16 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej w akcji", "date_published": "2022-11-22 11:31:54+00:00", "description": "<img alt=\"Gdynia. Po\u017car w fabryce farb graficznych, 16 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-tyolva-gdynia-pozar-w-fabryce-farb-graficznych-6231452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szesna\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej walczy\u0142o z po\u017carem na terenie zak\u0142adu przy ulicy Chwaszczy\u0144skiej w Gdyni. W ogniu stan\u0119\u0142a hala z rozpuszczalnikami. Na razie nie ma informacji o przyczynie po\u017caru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-oszukany-przez-rosyjskich-youtuberow-myslal-ze-rozmawia-z-macronem-prank-potwierdza-kancelaria-prezydenta-6231414?source=rss", "title": "Prezydent po raz kolejny pad\u0142 ofiar\u0105 \u017cartu. Opowiada\u0142 \"Macronowi\" o wybuchu w Przewodowie", "date_published": "2022-11-22 11:31:05+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent po raz kolejny pad\u0142 ofiar\u0105 \u017cartu. Opowiada\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7qxwv-andrzej-duda-i-rosyjscy-youtuberzy-4638507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski youtuber podaj\u0105cy si\u0119 za prezydenta Francji Emmanuela Macrona rozmawia\u0142 telefonicznie z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 nied\u0142ugo po wybuchu w Przewodowie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 trwaj\u0105ce ponad 7 minut nagranie. Kancelaria prezydenta potwierdzi\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do takiej rozmowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-w-szpitalu-dzieciecym-prawie-wszystkie-lozka-zajete-wzrost-zachorowan-na-grype-ospe-i-wirusa-rsv-6231384?source=rss", "title": "W szpitalu dzieci\u0119cym prawie wszystkie \u0142\u00f3\u017cka zaj\u0119te. Z powodu grypy, ospy i wirusa RSV", "date_published": "2022-11-22 11:24:59+00:00", "description": "<img alt=\"W szpitalu dzieci\u0119cym prawie wszystkie \u0142\u00f3\u017cka zaj\u0119te. Z powodu grypy, ospy i wirusa RSV   \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kbb3s5-gdanski-szpital-pediatryczny-6231361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku dni w szpitalu pediatrycznym w Gda\u0144sku prawie wszystkie \u0142\u00f3\u017cka s\u0105 zaj\u0119te. Najwi\u0119cej dzieci trafia tu z gryp\u0105, osp\u0105 i wirusem RSV. Na oddziale niemowl\u0119cym nie ma ju\u017c miejsc, pojedyncze s\u0105 jeszcze dost\u0119pne dla starszych dzieci. Jednak - jak m\u00f3wi kierowniczka oddzia\u0142u - sytuacja zmienia si\u0119 z godziny na godzin\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/skomielna-biala-po-wypadku-na-jezdnie-wysypaly-sie-cukierki-6231386?source=rss", "title": "Wypadek na zakopiance, cukierki wysypa\u0142y si\u0119 na jezdni\u0119", "date_published": "2022-11-22 11:15:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na zakopiance, cukierki wysypa\u0142y si\u0119 na jezdni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dn0uii-wypadek-na-wezle-konotopa-zdjecie-ilustracyjne-6214772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zakopiance samoch\u00f3d dostawczy najecha\u0142 na inny pojazd, a nast\u0119pnie straci\u0142 \u0142adunek. Na jezdni\u0119 wysypa\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi cukierki. Kierowca jest ranny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-komentuje-wicepremier-i-szef-map-jacek-sasin-6231287?source=rss", "title": "Wicepremier o wygaszaniu kopal\u0144. \"Radykalnie zmieni\u0142y si\u0119 warunki\"", "date_published": "2022-11-22 11:07:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wicepremier o wygaszaniu kopal\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-md1gc0-wegiel-pociag-halda-shutterstock1096370372-3788088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Musi by\u0107 zmieniona - powiedzia\u0142 minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, odnosz\u0105c si\u0119 do umowy spo\u0142ecznej w sprawie g\u00f3rnictwa. Doda\u0142, \u017ce kopalnie nie b\u0119d\u0105 wygaszane wed\u0142ug przyj\u0119tego wcze\u015bniej harmonogramu. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce zmieni\u0142y si\u0119 warunki w stosunku do tego, gdy by\u0142a zawierana\u00a0umowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/specjalna-nagroda-radia-zet-im-andrzeja-woyciechowskiego-dla-faktow-tvn-6231353?source=rss", "title": "\"Fakty\" TVN uhonorowane Nagrod\u0105 imienia Andrzeja Woyciechowskiego", "date_published": "2022-11-22 11:03:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w2wram-nagroda-radia-zet-6231330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagroda Specjalna Radia ZET imienia Andrzeja Woyciechowskiego zosta\u0142a przyznana redakcji \"Fakt\u00f3w\" TVN za podtrzymywanie wysokich standard\u00f3w dziennikarstwa, a tak\u017ce za odwag\u0119 w docieraniu do prawdy.\u00a0Dzi\u0119kujemy za zaufanie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-18-osob-i-ponad-65-milionow-zlotych-nienaleznych-prowizji-za-ponad-piec-tysiecy-fikcyjnych-umow-6231146?source=rss", "title": "18 os\u00f3b i \"ponad 65 milion\u00f3w z\u0142otych nienale\u017cnych prowizji za ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy fikcyjnych um\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-22 11:00:15+00:00", "description": "<img alt=\"18 os\u00f3b i \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-f9ebke-prokuratora-regionalna-w-katowicach-6231307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polisy mia\u0142y by\u0107 darmowe, klienci byli zapewniani, \u017ce w ka\u017cdej chwili mog\u0105 z nich zrezygnowa\u0107. Wystarczy, \u017ce nam\u00f3wi\u0105 do podpisania umowy kolejn\u0105 osob\u0119. Na \u0142awie oskar\u017conych zasi\u0105dzie 18 agent\u00f3w ubezpieczeniowych, kt\u00f3rym Prokuratura Regionalna w Katowicach postawi\u0142a 36 zarzut\u00f3w za udzia\u0142 w grupach przest\u0119pczych oraz pope\u0142nienie oszustw na szkod\u0119 towarzystw ubezpieczeniowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-stracil-wladze-w-sejmiku-slaskim-ryszard-terlecki-jestesmy-zaniepokojeni-6231186?source=rss", "title": "PiS straci\u0142 w\u0142adz\u0119 w sejmiku. Terlecki: jeste\u015bmy zaniepokojeni", "date_published": "2022-11-22 11:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"PiS straci\u0142 w\u0142adz\u0119 w sejmiku. Terlecki: jeste\u015bmy zaniepokojeni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rr58hh-terlecki-1-6231166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryszard Terlecki, szef klubu PiS, przyzna\u0142, \u017ce politycy partii rz\u0105dz\u0105cej \"s\u0105 zaniepokojeni\" utrat\u0105 w\u0142adzy w sejmiku \u015bl\u0105skim. Jacek Karnowski, prezydent Sopotu i przewodnicz\u0105cy stowarzyszenia samorz\u0105dowc\u00f3w \"Tak! Dla Polski\" powiedzia\u0142, \u017ce \"trwaj\u0105 bardzo delikatne negocjacje\" i \"dwa wojew\u00f3dztwa s\u0105 mo\u017cliwe\" do przej\u0119cia przez obecn\u0105 opozycj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-rosnie-bilans-tragicznego-trzesienia-ziemi-wsrod-zabitych-jest-wiele-dzieci-6231226?source=rss", "title": "W trz\u0119sieniu ziemi zgin\u0119\u0142o ponad 250 os\u00f3b. \"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ofiar to dzieci, kt\u00f3re by\u0142y jeszcze w szkole\"", "date_published": "2022-11-22 10:58:14+00:00", "description": "<img alt=\"W trz\u0119sieniu ziemi zgin\u0119\u0142o ponad 250 os\u00f3b. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n0swjf-poszukiwanie-ofiar-po-trzesieniu-ziemi-w-indonezji-6231198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do co najmniej 252 ofiar \u015bmiertelnych wzr\u00f3s\u0142 bilans poniedzia\u0142kowego trz\u0119sienia ziemi w Indonezji. W\u015br\u00f3d zabitych jest wiele dzieci, kt\u00f3re zosta\u0142y pogrzebane pod gruzami budynk\u00f3w szkolnych. S\u0142u\u017cby ratunkowe nadal poszukuj\u0105 31 os\u00f3b, a ponad 13 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o ewakuowanych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mundial-2022-usa-walia-dziennikarz-zatrzymany-za-koszulke-z-tecza-6231260?source=rss", "title": "Chcia\u0142 wej\u015b\u0107 na mecz w koszulce z t\u0119cz\u0105. Us\u0142ysza\u0142, \u017ce \"jest niedozwolona\" i zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2022-11-22 10:53:59+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 wej\u015b\u0107 na mecz w koszulce z t\u0119cz\u0105. Us\u0142ysza\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-idltnb-amerykanski-dziennikarz-w-koszulce-z-tecza-6231349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski dziennikarz Grant Wahl przekaza\u0142 na Twitterze, \u017ce ochroniarz nie pozwoli\u0142 mu wej\u015b\u0107 na stadion w katarskim Ar-Rajjan, bo mia\u0142 na sobie koszulk\u0119 z t\u0119cz\u0105. Amerykanin zosta\u0142 zatrzymany na p\u00f3\u0142 godziny, wszed\u0142 na obiekt dopiero po interwencji szefa ochrony. Wahl otrzyma\u0142 przeprosiny zar\u00f3wno od niego, jak i od przedstawiciela FIFA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-po-wyjeciu-blach-znalezli-ludzkie-kosci-byl-tam-tez-helm-6231236?source=rss", "title": "Po wyj\u0119ciu blach znale\u017ali ludzkie ko\u015bci, by\u0142 tam te\u017c he\u0142m", "date_published": "2022-11-22 10:50:05+00:00", "description": "<img alt=\"Po wyj\u0119ciu blach znale\u017ali ludzkie ko\u015bci, by\u0142 tam te\u017c he\u0142m\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6uxp5l-podczas-przebudowy-sieci-cieplowniczej-przy-ul-langiewicza-w-rzeszowie-pracownicy-znalezli-ludzkie-kosci-i-wojskowy-helm-6231210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ludzkie ko\u015bci i wojskowy he\u0142m wykopali pracownicy Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej w Rzeszowie (Podkarpacie) podczas prac zwi\u0105zanych z modernizacj\u0105 sieci ciep\u0142owniczej na jednym z rzeszowskich osiedli. Na teren weszli archeolodzy, a spraw\u0119 znaleziska badaj\u0105 policja i prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosnie-liczba-zatruc-gazem-rozweselajacym-europejskie-centrum-monitorowania-narkotykow-i-narkomanii-chce-zmian-w-prawie-6230774?source=rss", "title": "Ro\u015bnie liczba zatru\u0107 \"gazem rozweselaj\u0105cym\". Europejskie Centrum Monitorowania Narkotyk\u00f3w i Narkomanii chce zmian w prawie", "date_published": "2022-11-22 10:43:01+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie liczba zatru\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uk6yy4-shutterstock1323568682-6231281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re rekreacyjnie u\u017cywaj\u0105 podtlenku azotu, znanego jako \"gaz rozweselaj\u0105cy\", wzrasta r\u00f3wnie\u017c liczba zatru\u0107 t\u0105 substancj\u0105 - informuje Europejskie Centrum Monitorowania Narkotyk\u00f3w i Narkomanii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/sieradz-ukrainki-przygotowuja-swieczki-ktore-maja-pomoc-rodakom-przetrwac-zime-trwa-zbiorka-6231225?source=rss", "title": "Maj\u0105 o\u015bwietla\u0107, ogrzewa\u0107 i pom\u00f3c przetrwa\u0107 zim\u0119. Ukrainki robi\u0105 \u015bwiece dla swoich rodak\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 10:40:48+00:00", "description": "<img alt=\"Maj\u0105 o\u015bwietla\u0107, ogrzewa\u0107 i pom\u00f3c przetrwa\u0107 zim\u0119. Ukrainki robi\u0105 \u015bwiece dla swoich rodak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jtcuxp-kobiety-ktore-przygotowujaswiece-dla-rodakow-6231238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa Ukrainek mieszkaj\u0105cych w Sieradzu (\u0141\u00f3dzkie) przygotowuje dla swoich rodak\u00f3w \u015bwiece, kt\u00f3re maj\u0105 pali\u0107 si\u0119 trzy razy d\u0142u\u017cej, ni\u017c normalne. Opr\u00f3cz tego, dzi\u0119ki u\u017cyciu tektury falistej, maj\u0105 pom\u00f3c si\u0119 ogrza\u0107. - Tego zadania podj\u0119\u0142y si\u0119 kobiety, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na ma\u0142e dzieci nie posz\u0142y do pracy. Po godzinach s\u0105 wspierane przez Ukrainki, kt\u00f3re wracaj\u0105 po swoich dy\u017curach w okolicznych firmach - m\u00f3wi Marta Strumi\u0144ska z Fundacji Przechowalnia Kultury. Trwa zbi\u00f3rka puszek i wosku, \u017ceby prace mog\u0142y by\u0107 kontynuowane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ambasador-brzezinski-jestesmy-partnerami-na-zawsze-6231245?source=rss", "title": "Ambasador Brzezinski: jeste\u015bmy partnerami na zawsze", "date_published": "2022-11-22 10:34:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador Brzezinski: jeste\u015bmy partnerami na zawsze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p4y37g-brzezinski-6231251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy partnerami na zawsze. Polska jest jednym z najbardziej zaufanych sojusznik\u00f3w Stan\u00f3w Zjednoczonych - powiedzia\u0142 podczas przem\u00f3wienia na VII Kongresie Open Eyes Economy Summit ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski. Doda\u0142, \u017ce \"projekt dotycz\u0105cy energetyki j\u0105drowej jeszcze bardziej zbli\u017cy nas do siebie\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/kazimierzow-trzy-osoby-ranne-w-zdarzeniu-dwoch-osobowek-6231089?source=rss", "title": "Po zderzeniu jedno z aut uderzy\u0142o w przystanek. Trzy osoby, w tym dziecko, trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-11-22 10:28:31+00:00", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu jedno z aut uderzy\u0142o w przystanek. Trzy osoby, w tym dziecko, trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcp5cb-w-wypadku-ranne-zostaly-trzy-osoby-w-tym-siedmioletnie-dziecko-6231125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby, w tym siedmioletnie dziecko, zosta\u0142y ranne i przetransportowane do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Kazimierz\u00f3w (Lubelskie). Zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody osobowe. Jeden z nich uderzy\u0142 te\u017c w przydro\u017cny przystanek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-trucizna-ukryta-w-kielbasie-jeden-pies-nie-zyje-drugiego-udalo-sie-uratowac-6231204?source=rss", "title": "Trucizna w rozrzucanych kawa\u0142kach kie\u0142basy. \"Jeden pies nie \u017cyje, drugiego uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107\"", "date_published": "2022-11-22 10:26:06+00:00", "description": "<img alt=\"Trucizna w rozrzucanych kawa\u0142kach kie\u0142basy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q8rm3z-nieznany-sprawca-truje-psy-w-pabianicach-6231145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pabianic (\u0141\u00f3dzkie) poszukuj\u0105 osoby, kt\u00f3ra rozrzuca w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta kie\u0142bas\u0119 z ukryt\u0105 trucizn\u0105. W\u015br\u00f3d zwierz\u0105t s\u0105 pierwsze ofiary. Jeden pies nie \u017cyje, drugiego ledwo uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zadluzenie-polakow-ile-pieniedzy-pozyczamy-dane-bik-6231216?source=rss", "title": "Coraz wi\u0119cej po\u017cyczamy poza bankami. Najnowsze dane", "date_published": "2022-11-22 10:20:32+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz wi\u0119cej po\u017cyczamy poza bankami. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1ceqbh-przecietne-wynagrodzenie-4226064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pa\u017adzierniku 2022 roku firmy po\u017cyczkowe udzieli\u0142y o 9,2 procent wi\u0119cej po\u017cyczek i na kwot\u0119 wy\u017csz\u0105 o 9,9 procent ni\u017c w pa\u017adzierniku zesz\u0142ego roku - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK). Doda\u0142o, \u017ce \u015brednia warto\u015b\u0107 po\u017cyczki pozabankowej by\u0142a o 1,8 procent ni\u017csza rok do roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-dwulatka-mieszkala-z-mama-w-namiocie-wychlodzone-i-glodne-dziecko-trafilo-do-szpitala-6231106?source=rss", "title": "Dwuletnia dziewczynka mieszka\u0142a z mam\u0105 w namiocie. Wych\u0142odzone i g\u0142odne dziecko trafi\u0142o do szpitala", "date_published": "2022-11-22 10:14:22+00:00", "description": "<img alt=\"Dwuletnia dziewczynka mieszka\u0142a z mam\u0105 w namiocie. Wych\u0142odzone i g\u0142odne dziecko trafi\u0142o do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6tre4c-bezdomna-kobieta-mieszkala-z-dwuletnia-coreczka-w-namiocie-6231095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letnia kobieta mieszka\u0142a ze swoj\u0105 dwuletni\u0105 c\u00f3rk\u0105 i innymi osobami w namiocie w Gda\u0144sku. Kiedy policjanci przyjechali na miejsce, dziecko by\u0142o wych\u0142odzone i g\u0142odne. Lekarz stwierdzi\u0142 r\u00f3wnie\u017c infekcj\u0119 g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych. Matka dziewczynki trafi\u0142a do policyjnego aresztu. Sprawa zosta\u0142a przekazana do s\u0105du rodzinnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rpa-janusz-walus-ma-wyjsc-na-wolnosc-kim-byl-chris-hani-ktorego-zamordowal-6231061?source=rss", "title": "Janusz Walu\u015b ma wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. Kim by\u0142 Chris Hani, kt\u00f3rego zamordowa\u0142?", "date_published": "2022-11-22 10:10:20+00:00", "description": "<img alt=\"Janusz Walu\u015b ma wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107. Kim by\u0142 Chris Hani, kt\u00f3rego zamordowa\u0142?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3tp4r-chris-hani-6231088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zab\u00f3jstwo Chrisa Haniego w zamy\u015ble zamachowcy i jego zleceniodawcy mia\u0142o odwlec zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 nieuchronnie pierwsze wolne wybory w RPA, nawet za cen\u0119 wojny domowej. Ale przynios\u0142y efekt odwrotny do zamierzonego. Kim by\u0142 lewicowy po\u0142udniowoafryka\u0144ski polityk, kt\u00f3rego w 1993 roku zamordowa\u0142 Janusz Walu\u015b?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-jozef-pinior-skazany-na-osiem-miesiecy-wiezienia-w-zawieszeniu-6231185?source=rss", "title": "S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok dla by\u0142ego senatora", "date_published": "2022-11-22 10:05:31+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok dla by\u0142ego senatora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uk65mt-jozef-pinior-skazany-na-8-miesiecy-wiezienia-w-zawieszeniu-6231181/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym we Wroc\u0142awiu zako\u0144czy\u0142 si\u0119 proces apelacyjny J\u00f3zefa Piniora oskar\u017conego o po\u015bwiadczenie nieprawdy w zeznaniach maj\u0105tkowych. W pierwszej instancji by\u0142y senator zosta\u0142 skazany na 1,5 roku wi\u0119zienia. W drugiej na osiem miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu. Wyrok jest ju\u017c prawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-22-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-22 10:05:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w6te6i-covid-dzienny-bilans-6231155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 597 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia odnotowa\u0142 osiem zgon\u00f3w os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-samochod-staranowal-witryne-wjechal-do-sklepu-zatrzymal-sie-w-magazynie-6230765?source=rss", "title": "Staranowa\u0142 witryn\u0119 sklepu, zatrzyma\u0142 si\u0119 dopiero w magazynie. Jedna osoba nie \u017cyje, s\u0105 ranni", "date_published": "2022-11-22 09:52:28+00:00", "description": "<img alt=\"Staranowa\u0142 witryn\u0119 sklepu, zatrzyma\u0142 si\u0119 dopiero w magazynie. Jedna osoba nie \u017cyje, s\u0105 ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-90ttan-mezczyzna-wjechal-samochodem-do-sklepu-firmy-apple-6230764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w witryn\u0119 sklepu z telefonami pod Bostonem w USA, przebi\u0142 si\u0119 przez wystaw\u0119 i wjecha\u0142 do \u015brodka, zatrzymuj\u0105c si\u0119 dopiero w magazynie. Jak poinformowa\u0142 prokurator okr\u0119gowy, pojazd \"uderzy\u0142 w wiele os\u00f3b\". Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a szesna\u015bcie zosta\u0142o rannych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-trzymiesieczny-chlopiec-pozostawiony-w-oknie-zycia-6231055?source=rss", "title": "Trzymiesi\u0119czny ch\u0142opiec pozostawiony w oknie \u017cycia", "date_published": "2022-11-22 09:41:54+00:00", "description": "<img alt=\"Trzymiesi\u0119czny ch\u0142opiec pozostawiony w oknie \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zni3o-trzymiesieczny-chlopiec-trafil-do-okna-zycia-przy-ul-gdanskiej-w-bydgoszczy-6231047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzymiesi\u0119czny ch\u0142opiec trafi\u0142 do przyklasztornego okna \u017cycia w Bydgoszczy. Dziecko zosta\u0142o przewiezione do szpitala na badania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pzt-miroslaw-skrzypczynski-oskarzenia-o-molestowanie-i-napastowanie-kolejna-kobieta-oskarza-6230988?source=rss", "title": "Kolejne oskar\u017cenia wobec prezesa PZT Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. \"Zajm\u0119 si\u0119 pani\u0105, b\u0119dzie mi\u0142o i ciekawie\"", "date_published": "2022-11-22 09:39:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne oskar\u017cenia wobec prezesa PZT Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-35lab0-miroslaw-skrzypczynski-6229289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Onet rozmawia\u0142 z kolejn\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra oskar\u017ca prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Ewa Ciszek pracowa\u0142a w hotelu pod Warszaw\u0105, w kt\u00f3rym Skrzypczy\u0144ski nocowa\u0142 przy okazji otwarcia centrum tenisowego i memoria\u0142u Marii i Lecha Kaczy\u0144skich. - By\u0142 to najbardziej obrzydliwy dziad, z jakim mia\u0142am do czynienia w ostatnich latach. Bez cienia \u017cenady zaproponowa\u0142, bym sp\u0119dzi\u0142a noc w jego pokoju - m\u00f3wi\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/falenty-pozar-samochodu-dostawczego-w-alei-krakowskiej-6230966?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d dostawczy p\u0142on\u0105\u0142 na ruchliwej trasie", "date_published": "2022-11-22 09:36:35+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d dostawczy p\u0142on\u0105\u0142 na ruchliwej trasie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-quchrq-pozar-samochodu-dostawczego-w-falentach-6231001/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w alei Krakowskiej dosz\u0142o do po\u017caru samochodu dostawczego. By\u0142y utrudnienia w ruchu na czas akcji prowadzonej przez stra\u017cak\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miroslaw-skrzypczynski-oskarzenia-o-molestowanie-i-napasc-seksualna-zapowiedz-spotkania-zarzadu-pzt-komentarze-6231005?source=rss", "title": "Sprawa napa\u015bci seksualnej, oskar\u017cenia wobec prezesa PZT. \"W przysz\u0142ym tygodniu zbierze si\u0119 zarz\u0105d\"", "date_published": "2022-11-22 09:28:14+00:00", "description": "<img alt=\"Sprawa napa\u015bci seksualnej, oskar\u017cenia wobec prezesa PZT. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6knqj-miroslaw-skrzypczynski-6184122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka Lewicy Katarzyna Kotula opowiedzia\u0142a, \u017ce jako nastolatka by\u0142a napastowana seksualnie przez obecnego prezesa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. Rzecznik PZT Tomasz Dobiecki przekaza\u0142 w rozmowie z TVN24, \u017ce \"w przysz\u0142ym tygodniu, prawdopodobnie na pocz\u0105tku, zbierze si\u0119 zarz\u0105d, zbada spraw\u0119 i podejmie jakie\u015b decyzje\". Spraw\u0119 komentowa\u0142y Magdalena Rigamonti z Onetu i \u017baneta Gotowalska z Wirtualnej Polski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-alex-jones-wroci-na-twittera-elon-musk-rozwiewa-watpliwosci-6230953?source=rss", "title": "Alex Jones wr\u00f3ci na Twittera? Elon Musk rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-11-22 09:23:31+00:00", "description": "<img alt=\"Alex Jones wr\u00f3ci na Twittera? Elon Musk rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xu68nt-alex-jones-6215736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk wykluczy\u0142 powr\u00f3t Alexa Jonesa na Twittera. Napisa\u0142 na platformie, \u017ce \"nie ma lito\u015bci\" dla os\u00f3b, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 \u015bmier\u0107 dzieci dla s\u0142awy. Jones jest autorem teorii spiskowej, wed\u0142ug kt\u00f3rej strzelanina w szkole podstawowej Sandy Hook w Newton z 2012 roku to inscenizacja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-byli-pracownicy-prodemokratycznego-dziennika-apple-daily-sadzeni-za-zmowe-z-obcymi-silami-6231052?source=rss", "title": "Byli pracownicy prodemokratycznego dziennika s\u0105dzeni za \"zmow\u0119 z obcymi si\u0142ami\"", "date_published": "2022-11-22 09:18:53+00:00", "description": "<img alt=\"Byli pracownicy prodemokratycznego dziennika s\u0105dzeni za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wld1pe-cheung-kim-hung-aresztowany-6231049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015bcioro by\u0142ych pracownik\u00f3w prodemokratycznego dziennika \"Apple Daily\" w Hongkongu przyzna\u0142o si\u0119 do zarzutu o \"spisku w celu zmowy z obcymi si\u0142ami\", jaki postawiono im na mocy narzuconych przez w\u0142adze Chin przepis\u00f3w bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwowego. Najnowsze zatrzymania wpisuj\u0105 si\u0119 w nasilenie kampanii wymierzonej w hongko\u0144sk\u0105 opozycj\u0119 demokratyczn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chile-duzy-pozar-lasu-czerwony-alarm-pozarowy-6230981?source=rss", "title": "290 hektar\u00f3w lasu w ogniu. \"Walczymy na trzech frontach jednocze\u015bnie\"", "date_published": "2022-11-22 09:11:29+00:00", "description": "<img alt=\"290 hektar\u00f3w lasu w ogniu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-77158n-pozar-w-regionie-valparaiso-chile-6230967/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car lasu, jaki szaleje od poniedzia\u0142ku w chilijskim regionie Valparaiso, poch\u0142on\u0105\u0142 co najmniej 290 hektar\u00f3w - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe. W jednej z gmin og\u0142oszono alarm po\u017carowy, a p\u0142omienie opanowa\u0142y jeszcze dwa inne miejsca w regionie. Walk\u0119 z \u017cywio\u0142em utrudnia wysoka temperatura i silne podmuchy wiatru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-uczelnia-ogranicza-koszty-energii-studenci-beda-uczyc-sie-zdalnie-6230990?source=rss", "title": "Uczelnia oszcz\u0119dza, studenci b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 zdalnie", "date_published": "2022-11-22 09:08:09+00:00", "description": "<img alt=\"Uczelnia oszcz\u0119dza, studenci b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 zdalnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zjn6en-uniwersytet-warminsko-mazurski-w-olsztynie-6230980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez pierwsze dwa tygodnie stycznia studenci Uniwersytetu Warmi\u0144sko-Mazurskiego w\u00a0Olsztynie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) b\u0119d\u0105 si\u0119 uczy\u0107 zdalnie. Uczelnia chce ograniczy\u0107 wydatki na drog\u0119 energi\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/produkcja-przemyslowa-dane-gus-za-pazdziernik-2022-6231057?source=rss", "title": "Najnowsze dane z produkcji przemys\u0142owej poni\u017cej oczekiwa\u0144", "date_published": "2022-11-22 09:03:47+00:00", "description": "<img alt=\"Najnowsze dane z produkcji przemys\u0142owej poni\u017cej oczekiwa\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-phq14k-wzrost-produkcji-przemyslowej-4230626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Produkcja przemys\u0142owa w pa\u017adzierniku wzros\u0142a o 6,8 procent w uj\u0119ciu rocznym - wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). Ekonomi\u015bci spodziewali si\u0119 wzrostu o 8 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-srednie-wynagrodzenie-pazdziernik-2022-dane-gus-6231007?source=rss", "title": "Wynagrodzenia w tyle za inflacj\u0105. \"Ju\u017c pi\u0105ty raz w 2022 roku p\u0142ace rosn\u0105 wolniej od cen\"", "date_published": "2022-11-22 09:02:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wynagrodzenia w tyle za inflacj\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qb3iws-za-pieniadze-ze-znalezionego-portfela-kupil-alkohol-zdj-ilustracyjne-5701005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeci\u0119tne wynagrodzenie brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw w pa\u017adzierniku 2022 roku wzros\u0142o w uj\u0119ciu rocznym o 13 procent - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Konsensus ekonomist\u00f3w wyni\u00f3s\u0142 14,0 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/starachowice-zwolnienia-w-fabryce-autobusow-man-860-osob-straci-prace-6230964?source=rss", "title": "Zwolni\u0105 860 os\u00f3b, ponad po\u0142ow\u0119 do ko\u0144ca roku. \"Prezes stwierdzi\u0142, \u017ce to nieodwo\u0142alna decyzja\"", "date_published": "2022-11-22 09:02:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zwolni\u0105 860 os\u00f3b, ponad po\u0142ow\u0119 do ko\u0144ca roku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-03tvjv-man08-6219120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fabryka MAN Truck w Starachowicach (\u015awi\u0119tokrzyskie) ostatecznie potwierdzi\u0142a, \u017ce w ci\u0105gu najbli\u017cszych sze\u015bciu miesi\u0119cy 860 zatrudnionych straci prac\u0119, z czego ponad po\u0142owa do ko\u0144ca tego roku. Przedstawiciele zwi\u0105zku zawodowego krytykuj\u0105 decyzj\u0119 o braku odpraw dla zwalnianych pracownik\u00f3w, a propozycj\u0119 ich przeniesienia do zak\u0142ad\u00f3w na S\u0142owacji oraz pod Krakowem nazywaj\u0105 hipokryzj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/jaroslaw-kaczynski-glosi-slowo-mieszanina-klamstw-polprawd-prawd-i-manipulacji-6230586?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski \"g\u0142osi s\u0142owo\". Mieszanina k\u0142amstw, p\u00f3\u0142prawd, prawd i manipulacji", "date_published": "2022-11-22 08:56:31+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ueu05a-jak-kaczynski-glosi-slowo-6225926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konfabuluje, wymy\u015bla klechdy, nadinterpretuje \u2013 to cz\u0119ste komentarze po spotkaniach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z wyborcami. Ale eksperci uczulaj\u0105: prezes PiS jest strategiem. \"G\u0142osi s\u0142owo\", by \"jego uczniowie\" przekazywali je dalej. Analizujemy wyst\u0105pienia Kaczy\u0144skiego z ostatniego miesi\u0105ca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zbrodnie-w-ukrainie-odpowiedzialnosc-putina-ambasador-usa-beth-van-schaack-komentuje-6230757?source=rss", "title": "Zbrodnie w Ukrainie: Ambasador USA: odpowiedzialni za okrucie\u0144stwa zostan\u0105 rozliczeni", "date_published": "2022-11-22 08:55:25+00:00", "description": "<img alt=\"Zbrodnie w Ukrainie: Ambasador USA: odpowiedzialni za okrucie\u0144stwa zostan\u0105 rozliczeni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5q3vu-prezydent-rosji-wladimir-putin-6231018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trudno sobie wyobrazi\u0107, by odpowiedzialno\u015b\u0107 za tak zwane obozy filtracyjne mia\u0142a nie si\u0119ga\u0107 samego szczytu rosyjskiego \u0142a\u0144cucha dowodzenia - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek przedstawicielka Departamentu Stanu USA Beth Van Schaack, ambasador tego kraju do spraw \u015bwiatowego wymiaru sprawiedliwo\u015bci w sprawach karnych. Poci\u0105gni\u0119cie sprawc\u00f3w do odpowiedzialno\u015bci b\u0119dzie trudne, ale podobnie by\u0142o w przypadku Slobodana Miloszevicia, a w jego przypadku si\u0119 to uda\u0142o - doda\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-byla-prezes-bractwa-sw-alberta-skazana-za-oszustwa-wczesniej-uslyszala-wyrok-za-zabojstwo-syna-6230931?source=rss", "title": "Us\u0142ysza\u0142a wyrok za oszustwa, wcze\u015bniej zosta\u0142a skazana za zabicie swojego 10-letniego syna", "date_published": "2022-11-22 08:54:47+00:00", "description": "<img alt=\"Us\u0142ysza\u0142a wyrok za oszustwa, wcze\u015bniej zosta\u0142a skazana za zabicie swojego 10-letniego syna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-trlkr0-monika-s-zostala-skazana-na-szesc-lat-wiezienia-za-przywlaszczenie-mienia-poswiadczenie-nieprawdy-podrabianie-dokumentow-oszustwa-i-wyludzenie-kredytow-6230935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na sze\u015b\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci s\u0105d skaza\u0142 by\u0142\u0105 prezes Bractwa Mi\u0142osierdzia im. \u015bw. Brata Alberta w Lublinie, kt\u00f3ra by\u0142a oskar\u017cona mi\u0119dzy innymi o wy\u0142udzanie kredyt\u00f3w, podrabianie dokument\u00f3w i przyw\u0142aszczenie ponad 180 tysi\u0119cy z\u0142otych z kasy organizacji charytatywnej. Monika S. przebywa ju\u017c w zak\u0142adzie karnym. W czerwcu 2021 roku, w innym procesie s\u0105d skaza\u0142 j\u0105 bowiem na 25 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo swojego 10-letniego syna. Ch\u0142opca udusi\u0142a r\u0119cznikiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-mieso-wyhodowane-laboratoryjnie-bezpieczne-do-spozycia-decyzja-amerykanskiej-agencji-fda-6227385?source=rss", "title": "Mi\u0119so wyhodowane laboratoryjnie jest bezpieczne do spo\u017cycia. Wkr\u00f3tce trafi na rynek", "date_published": "2022-11-22 08:50:46+00:00", "description": "<img alt=\"Mi\u0119so wyhodowane laboratoryjnie jest bezpieczne do spo\u017cycia. Wkr\u00f3tce trafi na rynek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yr68ym-mieso-wyhodowane-w-laboratorium-6227465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska Agencja ds. \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) wyda\u0142a pozwolenie na spo\u017cycie mi\u0119sa wyhodowanego laboratoryjnie. Zdaniem zwolennik\u00f3w rozw\u00f3j takiej praktyki mo\u017ce przede wszystkim pom\u00f3c w walce z kryzysem klimatycznym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/hiszpania-mogan-i-malaga-wprowadzaja-nowe-przepisy-i-kary-dla-turystow-min-za-suszenia-prania-chodzenie-w-bieliznie-i-alkohol-6230307?source=rss", "title": "Do 14 tysi\u0119cy z\u0142otych za suszenie prania, a ile za picie alkoholu na ulicy? Nowe kary dla turyst\u00f3w w Hiszpanii", "date_published": "2022-11-22 08:43:46+00:00", "description": "<img alt=\"Do 14 tysi\u0119cy z\u0142otych za suszenie prania, a ile za picie alkoholu na ulicy? Nowe kary dla turyst\u00f3w w Hiszpanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfeffy-miasto-mogan-na-gran-canarii-wprowadza-nowe-przepisy-6230268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Malownicze miasteczko Mog\u00e1n, po\u0142o\u017cone na po\u0142udniowo-zachodnim wybrze\u017cu Gran Canarii, przyj\u0119\u0142o w listopadzie projekt wprowadzenia nowych, restrykcyjnych praw. Kary za ich z\u0142amanie si\u0119ga\u0107 b\u0119d\u0105 3 tysi\u0119cy euro (r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 oko\u0142o 14 tysi\u0119cy z\u0142otych). W\u015br\u00f3d przepis\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi zakazy: publicznego spo\u017cywania alkoholu, wieszania r\u0119cznik\u00f3w na balkonach czy paradowania nago lub p\u00f3\u0142nago w miejscach publicznych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trasa-s8-katastrofa-autobusu-miejskiego-na-s8-wyrok-dla-kierowcy-6230987?source=rss", "title": "Katastrofa miejskiego autobusu. Kierowca skazany", "date_published": "2022-11-22 08:34:09+00:00", "description": "<img alt=\"Katastrofa miejskiego autobusu. Kierowca skazany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z0r4kg-wypadek-autobusu-na-trasie-s8-4620449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest wyrok za katastrof\u0119 autobusu miejskiego na trasie S8. S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie skaza\u0142 kierowc\u0119 Tomasza U. na siedem lat wi\u0119zienia. M\u0119\u017cczyzna ma tak\u017ce do\u017cywotni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Wyrok jest nieprawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-przekaz-wyswietlony-na-tureckiej-ambasadzie-poparcie-dla-kurdow-tureckie-msz-wzywa-szwedzkiego-ambasadora-6230761?source=rss", "title": "Przekaz wy\u015bwietlony na budynku ambasady. Tureckie ministerstwo wzywa szwedzkiego dyplomat\u0119", "date_published": "2022-11-22 08:26:16+00:00", "description": "<img alt=\"Przekaz wy\u015bwietlony na budynku ambasady. Tureckie ministerstwo wzywa szwedzkiego dyplomat\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0s9myq-tur-6230933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo spraw zagranicznych Turcji wezwa\u0142o w poniedzia\u0142ek ambasadora Szwecji Staffana Herrstroma po tym, gdy na budynku tureckiej ambasady w Sztokholmie wy\u015bwietlono obrazy, kt\u00f3re zdaniem resortu spraw zagranicznych w Ankarze mia\u0142yby by\u0107 obra\u017aliwe wobec prezydenta Recepa Tayyipa Erdogana i s\u0142u\u017cy\u0107 jako propaganda kurdyjskich boj\u00f3wek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-brytyjski-resort-obrony-atak-w-noworosyjsku-wyzwaniem-dla-floty-czarnomorskiej-6230889?source=rss", "title": "Brytyjski resort obrony o \"kolejny strategicznym wyzwaniu\" dla Floty Czarnomorskiej", "date_published": "2022-11-22 08:12:12+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort obrony o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-olr9gu-wladimir-putin-wizytuje-flote-czarnomorska-zdjecie-archiwalne-6230928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Demonstracja ukrai\u0144skiej zdolno\u015bci do zagro\u017cenia Noworosyjskowi z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem stanowi\u0142aby \"kolejne strategiczne wyzwanie\" dla Floty Czarnomorskiej oraz podwa\u017cy\u0142aby i tak ograniczone wp\u0142ywy Rosji na Morzu Czarnym - oceni\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony. Resort nawi\u0105za\u0142 do domniemanego ataku na terminal naftowy w Noworosyjsku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/black-friday-2022-rabaty-obnizki-wyprzedaze-konsumenta-nie-bedzie-chronic-dyrektywa-omnibus-6230808?source=rss", "title": "Przez op\u00f3\u017anienie konsumenci bez dodatkowej ochrony. \"Przedsi\u0119biorcy tego nie przestrzegaj\u0105\"", "date_published": "2022-11-22 07:58:22+00:00", "description": "<img alt=\"Przez op\u00f3\u017anienie konsumenci bez dodatkowej ochrony. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie0ccb5c8377db236e61af943f40325f22-black-friday-to-zakupowe-szalenstwo-4991227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzekome wielkie rabaty z okazji Black Friday mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 jedynie chwytem marketingowym, a obni\u017cki jedynie symboliczne. Przed sztucznym zawy\u017caniem cen i nast\u0119pnie ich obni\u017caniu, tak aby rabat atrakcyjne wygl\u0105da\u0142 na sklepowej metce, mia\u0142a chroni\u0107 konsument\u00f3w unijna dyrektywa Omnibus. Mimo \u017ce powinna ju\u017c obowi\u0105zywa\u0107 na terenie ca\u0142ej Wsp\u00f3lnoty, to przepisy wci\u0105\u017c nie zosta\u0142y wdro\u017cone do polskiego porz\u0105dku prawnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-strazacy-w-szpitalu-powiatowym-doszlo-do-pozaru-piwnicy-6230898?source=rss", "title": "Po\u017car w piwnicy szpitala. Ewakuowano cz\u0119\u015b\u0107 personelu i pacjent\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 07:54:32+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w piwnicy szpitala. Ewakuowano cz\u0119\u015b\u0107 personelu i pacjent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ak2r2-pozar-w-szpitalu-powiatowym-w-wolominie-6231030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja s\u0142u\u017cb w szpitalu powiatowym w Wo\u0142ominie (Mazowieckie). Stra\u017cacy gasili po\u017car pomieszcze\u0144 magazynowych w piwnicy. Z powodu silnego zadymienia na klatce schodowej jednego z oddzia\u0142\u00f3w konieczna by\u0142a ewakuacja pacjent\u00f3w i personelu. Jedna osoba podtru\u0142a si\u0119 tlenkiem w\u0119gla.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-strazacy-w-szpitalu-powiatowym-pozar-w-piwnicy-6230898?source=rss", "title": "Po\u017car w piwnicy szpitala. Ewakuowano pacjent\u00f3w chirurgii", "date_published": "2022-11-22 07:54:32+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w piwnicy szpitala. Ewakuowano pacjent\u00f3w chirurgii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ak2r2-pozar-w-szpitalu-powiatowym-w-wolominie-6231030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja s\u0142u\u017cb w szpitalu powiatowym w Wo\u0142ominie (Mazowieckie). Stra\u017cacy gasili po\u017car pomieszcze\u0144 magazynowych w piwnicy. Z powodu silnego zadymienia na klatce schodowej jednego z oddzia\u0142\u00f3w konieczna by\u0142a ewakuacja pacjent\u00f3w i personelu. Jedna osoba podtru\u0142a si\u0119 tlenkiem w\u0119gla.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolomin-strazacy-w-szpitalu-powiatowym-dostali-zgloszenie-o-pozarze-piwnicy-6230898?source=rss", "title": "Zadymienie w piwnicy szpitala. Ewakuowano cz\u0119\u015b\u0107 personelu i pacjent\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 07:54:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zadymienie w piwnicy szpitala. Ewakuowano cz\u0119\u015b\u0107 personelu i pacjent\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fl9ort-szpital-matki-bozej-nieustajacej-pomocy-w-wolominie-6230901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bieniow-nie-zyje-13-letnia-pasazerka-samochodu-ktory-wypadl-z-drogi-i-uderzyl-w-drzewo-6230888?source=rss", "title": "18-letni kierowca wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje 13-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-11-22 07:50:12+00:00", "description": "<img alt=\"18-letni kierowca wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje 13-letnia pasa\u017cerka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rwkqod-13-letnia-pasazerka-zginela-na-miejscu-w-wyniku-odniesionych-obrazen-6230908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    13-letnia pasa\u017cerka samochodu zgin\u0119\u0142a w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na terenie gminy Rejowiec Fabryczny (Lubelskie). Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce 18-letni kierowca na zakr\u0119cie straci\u0142 panowanie nad autem, zjecha\u0142 na lewe pobocze i uderzy\u0142 w drzewo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/dania-atak-zimy-samochody-ladowaly-w-rowach-paraliz-na-drogach-6230591?source=rss", "title": "Atak zimy. Samochody l\u0105dowa\u0142y w rowach", "date_published": "2022-11-22 07:45:36+00:00", "description": "<img alt=\"Atak zimy. Samochody l\u0105dowa\u0142y w rowach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-udptet-trudne-warunki-na-drogach-po-obfitych-opadach-sniegu-na-polwyspie-jutlandzkim-6230642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017ce ilo\u015bci \u015bniegu, kt\u00f3re spad\u0142y w weekend w Danii w po\u0142\u0105czeniu z oblodzonymi jezdniami doprowadzi\u0142y w poniedzia\u0142ek do parali\u017cu drogowego. Dosz\u0142o do wielu wypadk\u00f3w, w tym jednego \u015bmiertelnego. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce w Danii ubieg\u0142a niedziela by\u0142a najch\u0142odniejszym dniem tego roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-rezolucja-rady-bezpieczenstwa-onz-zablokowana-przez-chiny-i-rosje-6230843?source=rss", "title": "\"Dwaj dysponuj\u0105cy prawem weta cz\u0142onkowie Rady wzmacniaj\u0105 Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105\". Rezolucja ONZ zablokowana", "date_published": "2022-11-22 07:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6s2eu2-kim-dzong-un-korea-polnocna-5648931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na posiedzeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ Rosja i Chiny zablokowa\u0142y rezolucj\u0119 pot\u0119piaj\u0105c\u0105 Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 i sprzeciwi\u0142y si\u0119 na\u0142o\u017ceniu sankcji na ten kraj. Konsekwencji wobec Pjongangu w zwi\u0105zku z ostatnimi pr\u00f3bami rakietowymi przeprowadzonymi przez re\u017cim domaga\u0142y si\u0119 Stany Zjednoczone i ich sojusznicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wyspy-salomona-trzesienie-ziemi-o-magnitudzie-70-zniszczenia-budynkow-6230821?source=rss", "title": "Zawalone budynki, problemy z \u0142\u0105czno\u015bci\u0105. Silne trz\u0119sienie ziemi na Wyspach Salomona", "date_published": "2022-11-22 07:08:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zawalone budynki, problemy z \u0142\u0105czno\u015bci\u0105. Silne trz\u0119sienie ziemi na Wyspach Salomona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r3h7kn-met-2-1-6230830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 7,0 nawiedzi\u0142o we wtorek po po\u0142udniu Wyspy Salomona. Jego epicentrum zlokalizowane by\u0142o stosunkowo blisko stolicy kraju, Honiary. Uszkodzeniu uleg\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 budynk\u00f3w, a w stolicy wyst\u0105pi\u0142y problemy z dostawami pr\u0105du i dzia\u0142aniem system\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wypowiedzi-jaroslawa-kaczynskiego-zart-z-romana-giertycha-wiceszef-msz-marcin-przydacz-komentuje-6230861?source=rss", "title": "Przydacz pytany o s\u0142owa Kaczy\u0144skiego. \"Powiedzia\u0142bym mu, \u017ce to b\u0119dzie budzi\u0142o kontrowersje\"", "date_published": "2022-11-22 07:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przydacz pytany o s\u0142owa Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a5srrt-1n1-przydacz-6230840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma sporo ludzi, z kt\u00f3rymi szczerze rozmawia na r\u00f3\u017cne tematy - m\u00f3wi\u0142 w \"Jeden na jeden\" wiceminister spraw zagranicznych Marcin Przydacz pytany o niekt\u00f3re wypowiedzi prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Gdyby mnie pan prezes Kaczy\u0144ski pyta\u0142 o opini\u0119 na ten temat, to pewnie bym powiedzia\u0142, \u017ce to b\u0119dzie budzi\u0142o kontrowersje - doda\u0142 wiceszef MSZ.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-uderzyl-w-przystanek-autobusowy-policji-mowil-ze-jezdnia-byla-sliska-6230805?source=rss", "title": "Roztrzaska\u0142 przystanek autobusowy. Policji t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \"jezdnia by\u0142a \u015bliska\"", "date_published": "2022-11-22 06:56:57+00:00", "description": "<img alt=\"Roztrzaska\u0142 przystanek autobusowy. Policji t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ia5kcn-kolizja-z-wiata-przystankowa-na-targowku-6230814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego wjecha\u0142 w wiat\u0119 przystankow\u0105 na Targ\u00f3wku. Policja podaje, \u017ce nikt nie zosta\u0142 poszkodowany. Konstrukcja przystanku zosta\u0142a zniszczona, szyby pot\u0142uk\u0142y si\u0119 i wypad\u0142y z ram.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hamburg-i-bremerhaven-general-ben-hodges-ostrzega-przed-cyberatakami-na-porty-wazne-dla-nato-i-usa-w-europie-6230755?source=rss", "title": "Dwa kluczowe porty w Europie. Genera\u0142 Hodges apeluje o uszczelnienie ochrony", "date_published": "2022-11-22 06:55:02+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa kluczowe porty w Europie. Genera\u0142 Hodges apeluje o uszczelnienie ochrony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ti7efa-amerykanskie-abramsy-w-porcie-w-niemczech-20022020-5644617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewentualny cyberatak na porty w Hamburgu lub Bremerhaven utrudni\u0142by NATO operacje wojskowe i wysy\u0142anie wsparcia sojusznikom - oceni\u0142 i ostrzeg\u0142 by\u0142y dow\u00f3dca si\u0142 l\u0105dowych USA w Europie, emerytowany genera\u0142 broni Ben Hodges. Genera\u0142, kt\u00f3ry od dawna apeluje o uszczelnienie ochrony cybernetycznej obu port\u00f3w, podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z Reuterem, \u017ce ta infrastruktura jest \"filarem strategii militarnej\" Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego i wyrazi\u0142 zaniepokojenie sprzeda\u017c\u0105 Chi\u0144czykom udzia\u0142\u00f3w w hamburskim terminalu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/dane-gus-przecietne-zatrudnienie-i-wynagrodzenie-za-pazdziernik-2022-roku-6230849?source=rss", "title": "Podwy\u017cki na wstecznym biegu. Jaki wzrost p\u0142ac i zatrudnienia?", "date_published": "2022-11-22 06:50:37+00:00", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cki na wstecznym biegu. Jaki wzrost p\u0142ac i zatrudnienia?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zpeb3g-fabryka-hala-praca-s-shutterstock1064126297-6096855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek GUS opublikuje dane o zatrudnieniu i wynagrodzeniach w pa\u017adzierniku. - W pa\u017adzierniku spodziewamy si\u0119 wzrostu zatrudniania o 2,2 proc. r/r i wyhamowania wzrostu p\u0142ac do 13,8 proc. - powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO Banku Polskiego Piotr Bujak. Doda\u0142, \u017ce mniejsza inflacja PPI prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ni\u017cszy wzrost cen na poziomie konsumenckim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaporoska-elektrownia-jadrowa-isw-uszkodzenia-w-elektrowni-po-rosyjskim-ostrzale-6230820?source=rss", "title": "Eksperci ISW: rozleg\u0142e uszkodzenia w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej", "date_published": "2022-11-22 06:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: rozleg\u0142e uszkodzenia w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ezx6tr-rosyjskie-wojsko-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-6228663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa dni ostrza\u0142u spowodowa\u0142y rozleg\u0142e zniszczenia w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - oceni\u0142 Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (Institute for the Study of War) w opublikowanej we wtorek analizie. Dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafael Grossi \"zintensyfikowa\u0142 konsultacje maj\u0105ce na celu ustanowienie strefy ochronnej w Zaporoskiej Elektrowni\" - poinformowa\u0142a MAEA w komunikacie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/alzheimer-parkinson-sm-rosnie-liczba-przypadkow-chorob-neurologicznych-naukowcy-wskazuja-przyczyne-6225081?source=rss", "title": "Ro\u015bnie liczba przypadk\u00f3w chor\u00f3b neurologicznych. Naukowcy wskazuj\u0105 wa\u017cn\u0105 przyczyn\u0119", "date_published": "2022-11-22 06:15:07+00:00", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie liczba przypadk\u00f3w chor\u00f3b neurologicznych. Naukowcy wskazuj\u0105 wa\u017cn\u0105 przyczyn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-sheyr7-demencja-jest-spowodowana-choroba-mozgu-6135840/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug naukowc\u00f3w z Ameryka\u0144skiej Akademii Neurologii globalne ocieplenie i zanieczyszczenie powietrza przyczyniaj\u0105 si\u0119 do wzrostu liczby chor\u00f3b neurologicznych, od migreny po chorob\u0119 Alzheimera.\u00a0Naukowcy z Institute for Health Metrics and Evaluation przewiduj\u0105, \u017ce liczba samych tylko os\u00f3b z demencj\u0105 zwi\u0119kszy si\u0119 z 55 milion\u00f3w obecnie do ponad 152 milion\u00f3w w 2050 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-zabojstwo-14-letniej-vanesy-cialo-nastolatki-znaleziono-w-opuszczonym-domu-6230769?source=rss", "title": "Francja wstrz\u0105\u015bni\u0119ta kolejnym morderstwem nastolatki", "date_published": "2022-11-22 06:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Francja wstrz\u0105\u015bni\u0119ta kolejnym morderstwem nastolatki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jw1xyd-morderstwo-14-latki-w-miejscowosci-tonneins-we-francji-6230766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuska policja odkry\u0142a cia\u0142o zamordowanej 14-latki na po\u0142udniu kraju. Do zab\u00f3jstwa przyzna\u0142 si\u0119 31-letni m\u0119\u017cczyzna. Do zdarzenia dosz\u0142o zaledwie kilka tygodni po brutalnym zab\u00f3jstwie 12-latki w Pary\u017cu - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-skradzionej-torbie-mialo-byc-zloto-po-dziadku-byly-narkotyki-6230338?source=rss", "title": "W skradzionej torbie mia\u0142o by\u0107 z\u0142oto po dziadku, by\u0142y narkotyki", "date_published": "2022-11-22 06:10:38+00:00", "description": "<img alt=\"W skradzionej torbie mia\u0142o by\u0107 z\u0142oto po dziadku, by\u0142y narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6mm6by-policjanci-zabezpieczyli-okolo-30-kilogramow-narkotykow-6230391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od zg\u0142oszenia o napa\u015bci, w wyniku kt\u00f3rej mia\u0142o zosta\u0107 skradzione z\u0142oto po dziadku. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zamiast kosztowno\u015bci w skradzionej torbie by\u0142o ponad 10 kilogram\u00f3w marihuany. W mieszkaniu 27-latka policjanci znale\u017ali kolejne 20. Zarzuty us\u0142ysza\u0142o trzech m\u0119\u017cczyzn.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-we-wtorek-rano-gdzie-pada-snieg-mgly-w-polsce-6230801?source=rss", "title": "Ni\u017ce przynosz\u0105 chmury i mg\u0142y o poranku. Pogoda w Polsce", "date_published": "2022-11-22 05:53:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ni\u017ce przynosz\u0105 chmury i mg\u0142y o poranku. Pogoda w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sm6og0-met1-6230803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano Polska znajduje si\u0119 pod panowaniem pochmurnych, wilgotnych o\u015brodk\u00f3w ni\u017cowych. To one b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0142y pogod\u0119 w ci\u0105gu kolejnych godzin. O poranku termometry pokazuj\u0105 co najwy\u017cej 1 stopie\u0144 Celsjusza, a w wielu miejscach \u015bciel\u0105 si\u0119 mg\u0142y.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jerzy-owsiak-szef-wosp-o-panstwowym-instytucie-medycznym-skandal-i-rozboj-w-bialy-dzien-6230786?source=rss", "title": "Owsiak o Pa\u0144stwowym Instytucie Medycznym: skandal i rozb\u00f3j w bia\u0142y dzie\u0144", "date_published": "2022-11-22 05:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Owsiak o Pa\u0144stwowym Instytucie Medycznym: skandal i rozb\u00f3j w bia\u0142y dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-frkoy0-jerzy-owsiak-w-kropce-nad-i-4632366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jerzy Owsiak odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych do przyj\u0119cia przez Sejm ustawy o Pa\u0144stwowym Instytucie Medycznym. Na jej podstawie Centralny Szpital Kliniczny (CSK) MSWiA przekszta\u0142ci si\u0119 w plac\u00f3wk\u0119 badawcz\u0105. Szef WO\u015aP stwierdzi\u0142, \u017ce politycy stworzyli dla siebie \"osobny szpital\", a utworzenie takiej plac\u00f3wki to \"skandal i rozb\u00f3j w bia\u0142y dzie\u0144\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spada-plodnosc-wsrod-mezczyzn-lekarze-o-przyczynach-i-metodach-leczenia-6230745?source=rss", "title": "Spada p\u0142odno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d m\u0119\u017cczyzn. Lekarze o przyczynach i metodach leczenia", "date_published": "2022-11-22 05:26:10+00:00", "description": "<img alt=\"Spada p\u0142odno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d m\u0119\u017cczyzn. Lekarze o przyczynach i metodach leczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-feya4x-bezplodnosc-shutterstock181677458-6230674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z najnowszych bada\u0144 wynika, \u017ce na ca\u0142ym \u015bwiecie parametry m\u0119skiego nasienia pogarszaj\u0105 si\u0119 - nie tylko w Europie czy w Ameryce P\u00f3\u0142nocnej, ale tak\u017ce w krajach Afryki, Ameryki Po\u0142udniowej i Azji. W Polsce problemy z p\u0142odno\u015bci\u0105 mo\u017ce mie\u0107 nawet co pi\u0105ta para. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/glusi-walcza-ze-stereotypami-i-wykluczeniem-wykluczenie-gluchoniemych-w-polsce-6230710?source=rss", "title": "Maj\u0105 sw\u00f3j j\u0119zyk i spos\u00f3b my\u015blenia. G\u0142usi walcz\u0105 ze stereotypami", "date_published": "2022-11-22 05:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Maj\u0105 sw\u00f3j j\u0119zyk i spos\u00f3b my\u015blenia. G\u0142usi walcz\u0105 ze stereotypami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p7xdg9-gluchy-shutterstock2107085402-6230658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby g\u0142uchonieme wbrew stereotypom nie s\u0105 nieme. M\u00f3wi\u0105, ale u\u017cywaj\u0105 j\u0119zyka statystycznej mniejszo\u015bci, kt\u00f3rego wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie rozumie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ta w jakim\u015b sensie ich nie s\u0142yszy - bywa g\u0142ucha na g\u0142uchych i w ten spos\u00f3b ich wyklucza. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/amerykanskie-firmy-w-polsce-rusza-kampania-americanhighlights-6230550?source=rss", "title": "Ameryka\u0144skie firmy w Polsce. Rusza kampania \"#AmericanHighlights\"", "date_published": "2022-11-22 05:18:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144skie firmy w Polsce. Rusza kampania \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bh3adf-ratusz-przewiduje-gigantyczny-wzrost-wydatkow-na-energie-zdj-ilustracyjne-6065200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasada Ameryka\u0144ska w Warszawie, we wsp\u00f3\u0142pracy z Ameryka\u0144sk\u0105 Izb\u0105 Handlow\u0105 w Polsce, przygotowa\u0142a kampani\u0119 \"#AmericanHighlights\", kt\u00f3rej celem jest przedstawienie ameryka\u0144skich firm dzia\u0142aj\u0105cych w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-i-kpo-dostana-miliardy-z-ue-sprzeciw-unijnych-politykow-6230770?source=rss", "title": "Reuters: unijni politycy przeciwko wyp\u0142acaniu pieni\u0119dzy W\u0119grom", "date_published": "2022-11-22 04:52:58+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: unijni politycy przeciwko wyp\u0142acaniu pieni\u0119dzy W\u0119grom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie4404675ca4b1581a409db94b13b901d2-annegret-kramp-karrenbauer-spodziewa-sie-ze-partia-orbana-opusci-epl-4853098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unijni politycy przestrzegaj\u0105 Komisj\u0119 Europejsk\u0105 przed odblokowywaniem miliard\u00f3w euro funduszy dla W\u0119gier, twierdz\u0105c, \u017ce premier Viktor Orban \u0142amie demokratyczne zasady - przekaza\u0142a agencja Reutera. - W\u0119gierski rz\u0105d nie przestrzega praworz\u0105dno\u015bci - powiedzia\u0142a hiszpa\u0144ska pos\u0142anka Socjalistycznej Partii Robotniczej Eider Gardiazabal Rubial. Daniel Freund, niemiecki przedstawiciel Zielonych, stwierdzi\u0142 \u017ce pieni\u0105dze dla W\u0119gier \"musz\u0105 zosta\u0107 zamro\u017cone\". - To jedyny j\u0119zyk, jaki rozumie Orban - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-22-listopada-2022-roku-6230776?source=rss", "title": "Eksperci ISW: rozleg\u0142e uszkodzenia w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej", "date_published": "2022-11-22 04:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: rozleg\u0142e uszkodzenia w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8wxo3-rosyjskie-wojsko-na-terenie-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-6228663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 272. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119. Dwa dni ostrza\u0142u spowodowa\u0142y rozleg\u0142e zniszczenia w Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - przekaza\u0142 we wtorek Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Ameryka\u0144ski think tank doda\u0142, \u017ce rosyjskie w\u0142adze zwi\u0119kszaj\u0105 kontrol\u0119 rosyjskiej przestrzeni informacyjnej. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anyang-chiny-pozar-fabryki-wiele-ofiar-zabici-i-zaginieni-6230780?source=rss", "title": "Po\u017car fabryki w Chinach. Nie \u017cyje co najmniej 36 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-22 04:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car fabryki w Chinach. Nie \u017cyje co najmniej 36 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1kwst-pozar-fabryki-w-chinach-6230781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mie\u015bcie Anyang, w prowincji Henan w Chinach w fabryce wybuch\u0142 po\u017car. W jego wyniku zgin\u0119\u0142o co najmniej 36 os\u00f3b - poinformowa\u0142y chi\u0144skie media. Los dw\u00f3ch os\u00f3b pozostaje nieznany. Lokalne w\u0142adze poinformowa\u0142y, \u017ce wszcz\u0119to dochodzenia w celu ustalenia przyczyn pojawienia si\u0119 ognia. Nie podano bli\u017cszych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-sytuacja-na-froncie-22-listopada-2022-r-6230775?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-22 04:30:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3hvnsr-mobilizacja-w-rosji-na-wojne-w-ukrainie-6149033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 272. dzie\u0144. W 15 regionach Federacji Rosyjskiej dosz\u0142o od pocz\u0105tku pa\u017adziernika do protest\u00f3w krewnych zmobilizowanych na wojn\u0119 z Ukrain\u0105. Rodziny \u017c\u0105daj\u0105 przede wszystkim wycofania rezerwist\u00f3w z pierwszej linii frontu - poda\u0142 niezale\u017cny portal Wiorstka. Oto podsumowanie najwa\u017cniejszych wydarze\u0144 z Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodow-wybuch-rakiety-prezydent-litwy-gitanas-nauseda-komentuje-apeluje-o-dzialania-nato-6230756?source=rss", "title": "Prezydent Litwy po wybuchu rakiety w Przewodowie: potrzebujemy bardzo wyra\u017anych dzia\u0142a\u0144 ze strony NATO", "date_published": "2022-11-22 04:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Litwy po wybuchu rakiety w Przewodowie: potrzebujemy bardzo wyra\u017anych dzia\u0142a\u0144 ze strony NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-81xj6t-andrzej-duda-i-gitanas-nauseda-6215542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tragicznym wybuchu rakiety na terytorium Polski NATO musi wzmocni\u0107 swoj\u0105 obron\u0119 powietrzn\u0105 na wschodniej flance i zintensyfikowa\u0107 dostawy system\u00f3w obrony powietrznej dla Ukrainy - powiedzia\u0142 prezydent Litwy Gitanas Nauseda. \"Wojna na Ukrainie wchodzi w kolejn\u0105 faz\u0119\" - podkre\u015bli\u0142 w wywiadzie udzielonym Radiu Wolna Europa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2211-w-czesci-kraju-spadnie-snieg-u-jednych-mroz-u-innych-nawet-6-stopni-6230568?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 22.11. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie \u015bnieg. U jednych mr\u00f3z, u innych nawet 6 stopni", "date_published": "2022-11-22 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 22.11. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie \u015bnieg. U jednych mr\u00f3z, u innych nawet 6 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pw1h9h-snieg-6230573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015anieg we wtorek 22.11 popada s\u0142abo na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Polski. W pozosta\u0142ych regionach opad\u00f3w si\u0119 nie spodziewamy, ale b\u0119dzie przewa\u017ca\u0107 pochmurna i mglista aura. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od -2 do 6 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]