[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29170874,ruda-maleniecka-nietrzezwy-wojt-wzial-udzial-w-sesji-rady-gminy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ruda Maleniecka. Nietrze\u017awy w\u00f3jt wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w sesji rady gminy? T\u0142umaczy, \u017ce tego dnia mia\u0142 urlop", "date_published": "2022-11-22 19:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/d1/1b/z29171003M,Urzad-gminy-w-Rudzie-Malenieckiej.jpg\" vspace=\"2\" />W\u00f3jt gminy Ruda Maleniecka mia\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w sesji rady gminy pod wp\u0142ywem alkoholu. Jak t\u0142umaczy\u0142 Leszek K., tego dnia by\u0142 na urlopie, a w spotkaniu uczestniczy\u0142 jako go\u015b\u0107. - M\u00f3j b\u0142\u0105d, \u017ce przyszed\u0142em - komentowa\u0142 w\u00f3jt.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29170953,lukow-zabojstwo-komorniczki-sprawca-mial-dlug-w-innej-kancelarii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141uk\u00f3w. Zab\u00f3jstwo komorniczki. Sprawca mia\u0142 d\u0142ug w innej kancelarii", "date_published": "2022-11-22 19:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/ce/1b/z29156839M,Lukow--Interwencja-policji-z-uzyciem-broni.jpg\" vspace=\"2\" />42-latek podejrzany o zab\u00f3jstwo komornik w \u0141ukowie mia\u0142 d\u0142ug, ale w innej kanclearii komorniczej. Zamordowana kobieta nie prowadzi\u0142a wobec niego czynnego post\u0119powania, a poprzednie zako\u0144czy\u0142y si\u0119 sp\u0142at\u0105 d\u0142ugu. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 sia\u0107 zam\u0119t w pozosta\u0142ych kancelariach komorniczych w \u0141ukowie - informuje PAP.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29170320,pabianice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pabianice. Trucizna ukryta w kawa\u0142kach kie\u0142basy \"czyha\" na psy. Nagroda za wskazanie truciciela", "date_published": "2022-11-22 17:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/d1/1b/z29170407M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u0142\u00f3dzkich Pabianicach grasuje truciciel, kt\u00f3ry wzi\u0105\u0142 sobie na celownik lokalne psy. W r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta rozrzuca kie\u0142bas\u0119, w kt\u00f3rej ukrywa kapsu\u0142ki zawieraj\u0105ce \u017cr\u0105c\u0105 substancj\u0119. Policjanci wszcz\u0119li ju\u017c dochodzenie w tej sprawie. Za wskazanie truciciela czworonog\u00f3w wyznaczono nagrod\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29169217,neo-nowka-znow-uderza-w-rzad-pis-przypomnieli-o-martwych-rybach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Neo-N\u00f3wka zn\u00f3w uderza w rz\u0105d PiS. By\u0142y ryby p\u0142ywaj\u0105ce pod pr\u0105d i rt\u0119\u0107 w Odrze ze zbitych termometr\u00f3w", "date_published": "2022-11-22 15:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/d1/1b/z29170078M,Neo-Nowka-znow-uderza-w-rzad-PiS--Przypomnieli-o-m.jpg\" vspace=\"2\" />Kabaret Neo-N\u00f3wka zn\u00f3w wbi\u0142 szpil\u0119 PiS. Przy okazji swojego jubileuszu komicy przypomnieli widzom o katastrofie ekologicznej na Odrze. Wskazali \"winnych\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29169501,krakow-spotkanie-z-ukrainska-pisarka-oksana-zabuzko-przerwane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "M\u0142odzie\u017c Wszechpolska przerwa\u0142a spotkanie z ukrai\u0144sk\u0105 pisark\u0105, \"apele\" policji nie pomog\u0142y. \"Ha\u0144ba!\" [WIDEO]", "date_published": "2022-11-22 14:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/d1/1b/z29169855M,Protest-narodowcow-na-spotkaniu-z-Oksana-Zabuzko.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ha\u0144ba, ha\u0144ba\", \"Bandera, won za Don!\" - takimi okrzykami narodowcy z M\u0142odzie\u017cy Wszechpolskiej w poniedzia\u0142ek przerwali spotkanie ukrai\u0144skiej pisarki Oksany Zabu\u017cko w Mi\u0119dzynarodowym Centrum Kultury w Krakowie. By\u0142a to reakcja na przyznanie jej literackiej nagrody im. Stanis\u0142awa Vincenza. Ostatecznie organizatorzy zdecydowali o zako\u0144czeniu spotkania, a pisarce nie uda\u0142o si\u0119 zabra\u0107 g\u0142osu. Skomentowa\u0142a zdarzenie dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29169671,konin-po-raz-kolejny-zbyt-szybko-jechal-swoim-samochodem-22-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Konin. Zbyt szybko jecha\u0142 autem. Podpad\u0142 pod nowy przepis o recydywie. Zap\u0142aci 6 tys. z\u0142 mandatu", "date_published": "2022-11-22 14:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/d1/1b/z29169864M,Po-raz-kolejny-otrzymal-jechal-za-szybko--Musi-zap.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Konina zatrzymali do kontroli 22-latka. M\u0119\u017cczyzna najwyra\u017aniej bardzo si\u0119 spieszy\u0142, poniewa\u017c jecha\u0142 a\u017c o 66 km/h za szybko. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca z\u0142ama\u0142 przepisy w ramach recydywy. 22-latek za to i inne wykroczenia \u0142\u0105cznie otrzyma\u0142 6 tys. z\u0142 mandatu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29169181,kujawsko-pomorskie-ksiadz-spowodowal-wypadek-mial-ponad-dwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kujawsko-pomorskie. Ksi\u0105dz spowodowa\u0142 wypadek. Mia\u0142 ponad dwa promile. Zap\u0142aci grzywn\u0119", "date_published": "2022-11-22 13:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/cd/1b/z29151556M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Pawe\u0142 \u015a. w listopadzie 2021 roku spowodowa\u0142 gro\u017any wypadek. Duchowny mia\u0142 ponad 2,5 promila alkoholu w organizmie. Duszpasterz trze\u017awo\u015bci musi zap\u0142aci\u0107 1,5 tys. z\u0142 grzywny.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29167991,andrzej-zieba-gal-z-witowa-nie-zyje-w-1983-r-odwiedzil-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Znany baca Andrzej \"Zi\u0119ba\" Gal nie \u017cyje. Przed laty odwiedzi\u0142 go Jan Pawe\u0142 II", "date_published": "2022-11-22 13:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/d1/1b/z29169142M,Szalas-pasterski--ktory-odwiedzil-papiez-w-1983-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej \"Zi\u0119ba\" Gal z Witowa nie \u017cyje. Baca go\u015bci\u0142 u siebie papie\u017ca Jana Paw\u0142a II i cz\u0119stowa\u0142 go podhala\u0144skimi wyrobami. - Sza\u0142as po\u015bwi\u0119ci\u0142, pomodlili my si\u0119, siedli, dali mu oscypki, \u017centyc\u0119 - relacjonowa\u0142 11 lat temu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29168205,bezdomna-kobieta-mieszkala-z-dwuletnia-coreczka-w-namiocie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dwulatka mieszka\u0142a z mam\u0105 w namiocie w Gda\u0144sku. By\u0142a wych\u0142odzona i g\u0142odna", "date_published": "2022-11-22 12:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/d1/1b/z29168616M,Bezdomna-kobieta-mieszkala-z-dwuletnia-coreczka-w-.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142oda matka mieszka\u0142a w namiocie wraz ze swoj\u0105 dwuletni\u0105 dziewczynk\u0105 na terenie zalesionym na gda\u0144skiej Zaspie. Po wst\u0119pnym badaniu lekarz stwierdzi\u0142, \u017ce dziecko jest wych\u0142odzone, g\u0142odne i ma infekcj\u0119 g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych. Matce grozi wi\u0119zienie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29168263,andrzej-duda-znow-wkrecony-przez-rosjan-mial-rozmawiac-z-macronem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Andrzej Duda zn\u00f3w wkr\u0119cony przez Rosjan. Mia\u0142 rozmawia\u0107 z Macronem. Jest komentarz kancelarii", "date_published": "2022-11-22 11:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/d1/1b/z29168498M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjscy blogerzy W\u0142adimir Kuzniecow i Aleksiej Stolarow po raz kolejny dodzwonili si\u0119 do Andrzeja Dudy. Prezydent by\u0142 przekonany, \u017ce rozmawia z przyw\u00f3dc\u0105 Francji - Emmanuelem Macronem.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29167118,resort-czarnka-wprowadzi-nowy-przedmiot-inflacja-wykreslona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Resort Czarnka wprowadzi nowy przedmiot. Inflacja wykre\u015blona z obowi\u0105zkowego programu nauczania", "date_published": "2022-11-22 08:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/92/1b/z28912048M,Minister-Edukacji-i-Nauki-Przemyslaw-Czarnek-podcz.jpg\" vspace=\"2\" />Zagadnienia zwi\u0105zane z inflacj\u0105 nie znajd\u0105 si\u0119 w obowi\u0105zkowym programie biznesu i zarz\u0105dzania - nowego przedmiotu, kt\u00f3ry w szko\u0142ach \u015brednich zast\u0105pi podstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci - zwraca uwag\u0119 Onet. - Wykre\u015blanie takich tre\u015bci to sprzyjanie analfabetyzmowi ekonomicznemu m\u0142odych Polak\u00f3w - oceni\u0142 w rozmowie z portalem prof. Mariusz Soko\u0142owicz z Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29167288,podlasie-mysliwy-zastrzelil-dwa-losie-tlumaczyl-ze-pomylil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. My\u015bliwy zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce pomyli\u0142 je z dzikami", "date_published": "2022-11-22 08:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/ba/18/z25927900M,Los.jpg\" vspace=\"2\" />W okolicy miejscowo\u015bci Gr\u0105dy Woniecko w gminie Rutki (woj. podlaskie) my\u015bliwy zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie podczas polowania. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pomyli\u0142 \u0142osie z dzikami. 72-latkowi grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29167065,katowice-we-wtorek-wystapi-przerwa-w-dostawie-ciepla-do-poludniowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. 13 tysi\u0119cy mieszka\u0144 b\u0119dzie we wtorek pozbawionych ciep\u0142a. Jak d\u0142ugo potrwa przerwa?", "date_published": "2022-11-22 08:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/d0/1b/z29167390M,Przerwa-w-dostawie-ciepla-moze-potrwac-nawet-20-go.jpg\" vspace=\"2\" />Na wtorek 22 listopada sp\u00f3\u0142ka Tauron Ciep\u0142o zapowiedzia\u0142a wy\u0142\u0105czenie dostaw ciep\u0142a do po\u0142udniowych dzielnic Katowic. Tylko cz\u0119\u015bci z tych dzielnic dotyczy komunikat. Powodem s\u0105 prace nad usuni\u0119ciem powa\u017cnej nieszczelno\u015bci g\u0142\u00f3wnego ruroci\u0105gu magistralnego.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29167061,prezydent-litwy-potrzebujemy-wyraznych-dzialan-ze-strony-nato.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Przewodowie. Prezydent Litwy: Potrzebujemy wyra\u017anych dzia\u0142a\u0144 ze strony NATO", "date_published": "2022-11-22 07:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/d0/1b/z29167134M,Gitanas-Nauseda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Incydent rakietowy w Polsce na nowo definiuje wojn\u0119 na Ukrainie - powiedzia\u0142 prezydent Litwy Gitanas Nauseda. Jak stwierdzi\u0142, potrzebne s\u0105 wyra\u017ane dzia\u0142ania ze strony NATO i wzmocnienie wschodniej flanki, bo mog\u0105 ucierpie\u0107 kraje niezaanga\u017cowane bezpo\u015brednio w konflikt.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29167067,pogoda-niewielkie-ocieplenie-w-dzien-mrozna-noc-slisko-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. IMGW wyda\u0142 alerty: \u015alisko w wielu regionach. Kolejna noc r\u00f3wnie\u017c mro\u017ana", "date_published": "2022-11-22 06:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/d0/1b/z29167114M,Pogoda--Niewielkie-ocieplenie-w-dzien--mrozna-noc-.jpg\" vspace=\"2\" />Nad Polsk\u0119 nap\u0142ywa cieplejsze powietrze z zachodu. We wtorek w prawie w ca\u0142ym kraju temperatura maksymalna wzro\u015bnie powy\u017cej zera stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29122815,wilczynski-grozi-pracownikom-ktorzy-wypowiadali-sie-w-naszym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wilczy\u0144ski grozi pracownikom, kt\u00f3rzy wypowiadali si\u0119 w naszym tek\u015bcie. \u017b\u0105da p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych rekompensaty", "date_published": "2022-11-22 05:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/c6/1b/z29123293M,Jakub-Wilczynski-grozi-swoim-bylym-pracownikom.jpg\" vspace=\"2\" />Po publikacji naszego tekstu o agresji, przemocy i terrorze w lokalach gastronomicznych Jakuba Wilczy\u0144skiego, otrzymali\u015bmy dziesi\u0105tki relacji od innych pokrzywdzonych os\u00f3b. Maj\u0105 wsp\u00f3lny mianownik. To strach. Wilczy\u0144ski wys\u0142a\u0142 do niekt\u00f3rych by\u0142ych pracownik\u00f3w pisma przeds\u0105dowe, w kt\u00f3rych domaga si\u0119 nie tylko \"usuni\u0119cia nieprawdziwych informacji\" z ich profili, ale tak\u017ce zado\u015b\u0107uczynienia wysoko\u015bci p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. Interpelacj\u0119 poselsk\u0105 w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142a partia Razem.", "favourite": false}]