[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29043023,radoslaw-sikorski-nowym-bohaterem-dokumnetu-tvp-pan-z-chobielina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Pan z Chobielina\". TVP zapowiada \"dokument\" o Rados\u0142awie Sikorskim. W zwiastunie \u0141awrow z papierosem", "date_published": "2022-10-18 20:31:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/b2/1b/z29043256M,TVP-pokaze-dokument-o-Sikorskim.jpg\" vspace=\"2\" />TVP bierze na warsztat dzia\u0142alno\u015b\u0107 by\u0142ego ministra spraw zagranicznych. Stacja zapowiedzia\u0142a emisj\u0119 \"filmu dokumentalnego\" o Rados\u0142awie Sikorskim w re\u017cyserii \"wiernego propagandzisty PiS-u\" Marcina Tulickiego. Tytu\u0142 nawi\u0105zuje do dworku polityka w Chobielinie, kt\u00f3ry po wojnie zosta\u0142 znacjonalizowany przez komunist\u00f3w, staj\u0105c si\u0119 biurami PGR-u."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29042777,racibory-dzialacze-pis-oddali-do-uzytku-dworzec-zapomnieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Racibory. Dzia\u0142acze PiS z pomp\u0105 oddali do u\u017cytku dworzec, \"ale nie jest po\u0142\u0105czony z torami\"", "date_published": "2022-10-18 18:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/b2/1b/z29042986M,Racibory--Otwarcie-dworca-kolejowego.jpg\" vspace=\"2\" />W Raciborach (woj. podlaskie) przedstawiciele PKP i dzia\u0142acze PiS w poniedzia\u0142ek z wielk\u0105 pomp\u0105 oddali do u\u017cytku nowy dworzec kolejowy. - S\u0105 \u0142awki, zegary, stojaki rowerowe i stacja naprawy jedno\u015blad\u00f3w - wymieniali z dum\u0105 podczas inauguracji. Nie ma jednak najwa\u017cniejszego - tor\u00f3w."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29042530,ponad-25-stopni-w-jeleniej-gorze-w-polowie-pazdziernika-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Ponad 25 stopni w Jeleniej G\u00f3rze. W po\u0142owie pa\u017adziernika. Blisko rekordu", "date_published": "2022-10-18 18:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/b2/1b/z29043041M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Meteorolodzy zapowiadali, \u017ce w drugiej po\u0142owie pa\u017adziernika czeka nas \"bomba ciep\u0142a\" i faktycznie - pocz\u0105tek tygodnia by\u0142 bardzo ciep\u0142y. W Jeleniej G\u00f3rze termometry pokaza\u0142y ponad 25 stopni. Do rekordu zabrak\u0142o jednak trzech kresek."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29042915,jerzy-stuhr-zabral-glos-ws-potracenia-motocyklisty-bardzo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Stuhr zabra\u0142 g\u0142os ws. potr\u0105cenia motocyklisty. \"Podj\u0105\u0142em najgorsz\u0105 w moim \u017cyciu decyzj\u0119\"", "date_published": "2022-10-18 17:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/16/18/z25256393M,Jerzy-Stuhr--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Bardzo \u017ca\u0142uj\u0119 i przepraszam, \u017ce wczoraj podj\u0105\u0142em t\u0119 najgorsz\u0105 w moim \u017cyciu decyzj\u0119 o prowadzeniu samochodu\" - pisze Jerzy Stuhr w o\u015bwiadczeniu opublikowanym przez syna, odnosz\u0105c si\u0119 do poniedzia\u0142kowego potracenia motocyklisty w Krakowie. Aktor by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. \"Chcia\u0142em zapewni\u0107, \u017ce wbrew doniesieniom medialnym nie zbieg\u0142em z miejsca zdarzenia\" - zaznacza."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29042390,plaga-biedronek-azjatyckich-inwazyjny-gatunek-wlatuje-do-naszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Plaga biedronek azjatyckich. Inwazyjny gatunek wlatuje do naszych mieszka\u0144. Mo\u017ce by\u0107 gro\u017any", "date_published": "2022-10-18 17:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/a7/1b/z28997133M,Biedronki-azjatyckie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Biedronki azjatyckie zacz\u0119\u0142y szuka\u0107 miejsca do zimowania. Ostatnie ciep\u0142e dni spowodowa\u0142y, \u017ce wiele os\u00f3b mo\u017ce zaobserwowa\u0107 ich du\u017c\u0105 aktywno\u015b\u0107."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29042302,podkarpacie-30-latek-kradl-pokrywy-studzienek-kanalizacyjnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podkarpacie. 30-latek krad\u0142 pokrywy studzienek kanalizacyjnych. Straty na ponad 70 tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-18 16:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/b2/1b/z29042314M,Mezczyzna-z-Podkarpacia-kradl-pokrywy-studzienek-k.jpg\" vspace=\"2\" />30-latek z powiatu rzeszowskiego (woj. podkarpackie) potrzebowa\u0142 pieni\u0119dzy na \"w\u0142asne potrzeby\". \u017beby je zaspokoi\u0107, zacz\u0105\u0142 kra\u015b\u0107 pokrywy studzienek kanalizacyjnych. Teraz grozi mu nawet 10 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29041837,olawa-nikt-nikogo-za-noge-nie-trzymal-dwie-osoby-wpadly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u0142awa. \"Nikt nikogo za nog\u0119 nie trzyma\u0142\", ale pod betonow\u0105 p\u0142yt\u0105 studni by\u0142o cia\u0142o. Nowe informacje w sprawie", "date_published": "2022-10-18 14:54:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/b2/1b/z29041948M,Studnia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />53-letnia mieszkanka Stanowic (woj. dolno\u015bl\u0105skie) w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek wpad\u0142a do studni, z kt\u00f3rej nie mog\u0142a si\u0119 wydosta\u0107. Z pierwszych relacji medialnych wynika\u0142o, \u017ce kobiety nie da\u0142o si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107, bo jej nog\u0119 mia\u0142a trzyma\u0107 r\u0119ka m\u0119\u017cczyzny uwi\u0119zionego pod betonow\u0105 p\u0142yt\u0105. Stra\u017c po\u017carna zaprzecza jednak tej wersji wydarze\u0144."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29040727,kutno-z-ochni-znaleziono-cialo-mezczyzny-lezal-z-glowa-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kutno. W rzece Ochnia znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Na brzegu czeka\u0142 na niego pies", "date_published": "2022-10-18 12:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/b2/1b/z29041420M,Pies--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy z Kutna wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w niedziel\u0119 w rzece Ochnia. Zw\u0142oki unosi\u0142y si\u0119 przy brzegu, obok siedzia\u0142 pies, kt\u00f3ry zosta\u0142 zabrany do komendy policji do czasu ustalenia w\u0142a\u015bciciela lub rodziny denata, przekaza\u0142a rzeczniczka prasowa."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29040260,ksiadz-obwinia-wiernych-o-zly-obraz-zycia-religijnego-opamietajcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz obwinia wiernych o z\u0142y \"obraz \u017cycia religijnego\": Opami\u0119tajcie si\u0119!", "date_published": "2022-10-18 11:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/b1/1b/z29040508M,Kujawsko-pomorskie--Ksiadz-obwinia-wiernych-o-zly-.jpg\" vspace=\"2\" />- Wstyd mi i brak jakichkolwiek s\u0142\u00f3w - upomina\u0142 wiernych ksi\u0105dz w jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Kamieniu Kraje\u0144skim, w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Proboszcz parafii pw. aposto\u0142\u00f3w Piotra i Paw\u0142a skrytykowa\u0142 nisk\u0105 frekwencj\u0119 w niedzielnych mszach \u015bwi\u0119tych i oskar\u017cy\u0142 wiernych o \"z\u0142y obraz religijny wsp\u00f3lnoty\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039424,ograniczenie-aborcji-wplywa-na-dzietnosc-rosnie-niechec-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ograniczenie aborcji w Polsce. Ro\u015bnie niech\u0119\u0107 do posiadania dzieci i radykalizacja pogl\u0105d\u00f3w [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-18 10:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/b1/1b/z29039608M,Kobieta-z-wozkiem-dzieciecym---zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Na zlecenie \"DGP\" i RMF FM po raz kolejny przeprowadzono sonda\u017c, w kt\u00f3rym zapytano Polak\u00f3w o ocen\u0119 sytuacji prawnej dotycz\u0105cej aborcji oraz o to, jak wyrok Trybuna\u0142u Konstytucyjnego sprzed dw\u00f3ch lat wp\u0142yn\u0105\u0142 na ich decyzje \u017cyciowe. Wyniki s\u0105 niepokoj\u0105ce."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039676,12-latek-zaczal-uciekac-na-widok-policji-mial-przy-sobie-narkotyki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "12-latek zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 na widok policji. Mia\u0142 przy sobie ciut marihuany i wag\u0119. \"Od razu si\u0119 przyzna\u0142\"", "date_published": "2022-10-18 08:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/b1/1b/z29039808M,Marihuana--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Chrzanowa zatrzyma\u0142a w pobli\u017cu dworca autobusowego 12-letniego ch\u0142opca. Kiedy policjanci zapytali go, czemu ucieka\u0142 na widok radiowozu, ten momentalnie przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce ma przy sobie narkotyki i wag\u0119."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039252,lodz-hodowla-93-buldogow-francuskich-w-35-metrowym-mieszkaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Hodowla 93 buldog\u00f3w francuskich w 35-metrowym mieszkaniu. \"Fetor i ogromne cierpienie zwierz\u0105t\"", "date_published": "2022-10-18 08:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/b1/1b/z29039546M,W-Lodzi-przetrzymywano-93-psy-w-zlych-warunkach.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142a\u015bcicielka hodowli buldog\u00f3w francuskich trzyma\u0142a 93 psy na 35 metrach kwadratowych. - Warunki, w jakich przebywa\u0142y zwierz\u0119ta, zagra\u017ca\u0142y ich \u017cyciu i zdrowiu - informuje przedstawiciel Towarzystwa Opieki nad Zwierz\u0119tami. - Nie daj\u0105cy si\u0119 wytrzyma\u0107 fetor, choroby sk\u00f3ry, ustawione pod sufit niewielkie klatki, w kt\u00f3rych zwierz\u0119ta nie mog\u0142y si\u0119 porusza\u0107, to ty"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039222,zaginiecie-iwony-wieczorek-policjanci-sugerowali-ze-w-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Policjanci sugerowali, \u017ce w domu \u015bwiadka \"s\u0105 zw\u0142oki\"? \"Naruszono prawa\"", "date_published": "2022-10-18 07:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/18/z26127239M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />We wrze\u015bniu tego roku policja przeszuka\u0142a, bez \u017cadnych podstaw prawnych, mieszkanie Paw\u0142a, by\u0142ego \u015bwiadka w procesie Iwony Wieczorek, kt\u00f3ry w dniu jej zagini\u0119cia bawi\u0142 si\u0119 z ni\u0105 i znajomymi w sopockim klubie. Pe\u0142nomocnik pana Paw\u0142a doda\u0142, \u017ce podczas przeszukania funkcjonariusze mieli sugerowa\u0107, \u017ce to 34-latek stoi za zagini\u0119ciem dziewczyny, a \"na terenie posesji maj\u0105 by\u0107 zw\u0142oki\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039116,nietykalny-dyrektor-imgw-i-100-zarzutow-mieczyslaw-o-zadal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Nietykalny\" dyrektor IMGW i 100 zarzut\u00f3w. Mieczys\u0142aw O. \u017c\u0105da\u0142 \"haraczu\", op\u0142aca\u0142 wyjazdy. Jest wyrok", "date_published": "2022-10-18 06:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/b1/1b/z29039208M,Mieczyslaw-O--zostal-skazany-za-korupcje--Sledczy-.jpg\" vspace=\"2\" />Profesor Mieczys\u0142aw O. by\u0142 dyrektorem IMGW przez niemal dekad\u0119. Wed\u0142ug ustale\u0144 prokuratury w tym czasie stworzy\u0142 w jednostce \"korupcyjny uk\u0142ad\", z kt\u00f3rego czerpa\u0142 zyski. O. mia\u0142 m.in. \u017c\u0105da\u0107 \"haraczu\" za przyznanie premii czy nagr\u00f3d, a z kasy instytutu op\u0142aca\u0142 prywatne wyjazdy czy sprz\u0119t fotograficzny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039133,olawa-kobieta-wpadla-do-studni-na-dnie-na-jej-nodze-zacisnela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "O\u0142awa. Kobieta wpad\u0142a do studni. Na dnie na jej nodze zacisn\u0119\u0142a si\u0119 r\u0119ka m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-10-18 06:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/a7/1a/z27947556M,Studnia.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek mieszkanka wsi Stanowice (woj. dolno\u015bl\u0105skie) wpad\u0142a do studni i nie mog\u0142a si\u0119 z niej wydosta\u0107. Po rozpocz\u0119ciu akcji ratunkowej, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie da si\u0119 jej wyci\u0105gn\u0105\u0107, poniewa\u017c jej nog\u0119 trzyma\u0142a r\u0119ka m\u0119\u017cczyzny."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29039056,krakow-aktor-jerzy-s-w-stanie-nietrzezwosci-potracil-motocykliste.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Aktor Jerzy S. w stanie nietrze\u017awo\u015bci potr\u0105ci\u0142 motocyklist\u0119. Przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "date_published": "2022-10-18 05:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/3b/1b/z28555425M,Jeden-z-zatrzymanych-19-wrzesnia-w-powiecie-swieck.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy S. potr\u0105ci\u0142 w Krakowie motocyklist\u0119. Nikt nie dozna\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144, a aktor przyzna\u0142, \u017ce to on spowodowa\u0142 zdarzenie."}]