[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finski-parlament-jednomyslny-Postawi-ogrodzenie-na-granicy-z-Rosja-8425067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fi\u0144ski parlament jednomy\u015blny. Postawi ogrodzenie na granicy z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-18 19:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/42edad34fa2248-948-568-0-104-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystkie ugrupowania w parlamencie Finlandii s\u0105 zgodne co do tego, \u017ce konieczne jest wzniesienie bariery na granicy fi\u0144sko-rosyjskiej \u2013 poinformowa\u0142a premier Sanna Marin we wtorek po spotkaniu z partyjnymi liderami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kochalski-RPP-Nie-ma-duzej-przestrzeni-do-podwyzek-stop-proc-8425063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kochalski (RPP): Nie ma du\u017cej przestrzeni do podwy\u017cek st\u00f3p proc.", "date_published": "2022-10-18 18:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/cb48e8fefeb113-945-567-9-16-931-559.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma du\u017cej przestrzeni do podwy\u017cek st\u00f3p proc. lub nawet do podwy\u017cek w og\u00f3le - powiedzia\u0142 w TVN24 cz\u0142onek RPP Cezary Kochalski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-zapewnia-ze-do-listopada-nie-zabraknie-energii-elektrycznej-8425062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia zapewnia, \u017ce do listopada nie zabraknie energii elektrycznej", "date_published": "2022-10-18 18:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/8f06d0059c19d4-948-568-23-200-4700-2820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Mo\u0142dawii porozumia\u0142 si\u0119 z dzia\u0142aj\u0105cymi na terenie tego kraju sp\u00f3\u0142kami energetycznymi w celu zapewnienia dostaw energii elektrycznej w zwi\u0105zku z mniejszym przesy\u0142em gazu z Rosji dla mo\u0142dawskich elektrowni. We wtorek gabinet Natalii Gavrility zapewni\u0142, \u017ce do ko\u0144ca listopa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boris-gora-Czesc-Partii-Konserwatywnej-powrotu-Johnsona-8425055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Boris g\u00f3r\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 Partii Konserwatywnej powrotu Johnsona", "date_published": "2022-10-18 18:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/11160655362fae-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w brytyjskiej Partii Konserwatywnej chce, by premier Liz Truss zrezygnowa\u0142a ze stanowiska, oraz uwa\u017ca, \u017ce gdyby mogli powt\u00f3rzy\u0107 wybory lidera, Truss by je przegra\u0142a, a najlepszym kandydatem do jej zast\u0105pienia jest jej poprzednik, Boris Johnson - wynika z opubli"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodza-chude-lata-dla-branzy-deweloperskiej-Tylko-ulga-moze-pomoc-8425050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadchodz\u0105 chude lata dla bran\u017cy deweloperskiej. \"Tylko ulga mo\u017ce pom\u00f3c\"", "date_published": "2022-10-18 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/72a19fe7faa65e-948-568-0-80-4185-2511.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. i 2023 r. firmy deweloperskie s\u0105 spokojne o wyniki, ale w latach 2024-25 spodziewaj\u0105 si\u0119 ich pogorszenia, je\u015bli nie zostan\u0105 podj\u0119te natychmiastowe dzia\u0142ania w kierunku zmian na rynku. Jednym z rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re mog\u0142oby wesprze\u0107 rynek jest przywr\u00f3cenie ulgi budowlanej "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-sprzedal-14-161-080-akcji-Orlenu-po-cenie-50-50-zl-za-akcje-8425032.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP sprzeda\u0142 14.161.080 akcji Orlenu po cenie 50,50 z\u0142 za akcj\u0119", "date_published": "2022-10-18 17:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/48597f06a6f897-948-568-0-145-1983-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP zawar\u0142 umowy zbycia \u0142\u0105cznie 14.161.080 akcji PKN Orlen nabytych wcze\u015bniej od Skarbu Pa\u0144stwa  po cenie 50,50 z\u0142 za akcj\u0119 - poda\u0142 bank w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulga-na-wynajem-Sobon-rozwiewa-nadzieje-deweloperow-8425030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Przesadzone oczekiwania wobec systemu podatkowego\". Wiceszef MF do deweloper\u00f3w", "date_published": "2022-10-18 17:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/edd5247c648eb8-948-568-0-45-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wszystkie kwestie da si\u0119 za\u0142atwi\u0107 systemem podatkowym - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Poznaniu o postulowanym przez deweloper\u00f3w przywr\u00f3ceniu tzw. ulgi na wynajem wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, uczestnicz\u0105cy w pi\u0105tej edycji Kongresu Deweloperskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-zobowiazal-sie-upublicznic-protokoly-w-sprawie-Falenty-8425017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ziobro zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 upubliczni\u0107 protoko\u0142y w sprawie Falenty", "date_published": "2022-10-18 16:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/2699be58fbe9bb-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 upublicznienie w \u015brod\u0119 protoko\u0142\u00f3w procesowych dotycz\u0105cych relacji Marcina W. wsp\u00f3lnika Marka Falenty. Jak podkre\u015bli\u0142, powodem ujawnienia tych materia\u0142\u00f3w jest wypowied\u017a szefa PO Donalda Tuska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-pod-wyzsze-stopy-procentowe-na-GPW-Bankowa-odwilz-i-energetyczny-hamulec-8424999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gra pod wy\u017csze stopy procentowe na GPW? Bankowa odwil\u017c i energetyczny hamulec", "date_published": "2022-10-18 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/da5e84de8e0693-945-560-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obietnice i pomys\u0142y rz\u0105du nada\u0142y ton wtorkowej sesji na GPW. Przy sprzyjaj\u0105cych okoliczno\u015bciach p\u0142yn\u0105cych z rynk\u00f3w bazowych, handel w Warszawie m\u00f3g\u0142 skoncentrowa\u0107 si\u0119 na wewn\u0119trznych impulsach. W grze by\u0142y banki oraz sp\u00f3\u0142ki z bran\u017cy energetycznej, w tym duet PKN Orlen- PGNiG.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Iran-dostarczy-Rosji-drony-i-pociski-ziemia-ziemia-8424973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Iran dostarczy Rosji drony i pociski ziemia-ziemia", "date_published": "2022-10-18 15:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/9ff5fd0a494b3b-945-560-11-33-1387-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Iran dostarczy Rosji kolejne drony i pociski ziemia-ziemia, a porozumienie w tej sprawie podpisano 6 pa\u017adziernika - podaje we wtorek Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ira\u0144skich i zachodnich dyplomat\u00f3w. Agencja ocenia, \u017ce zwi\u0119kszy to napi\u0119cia mi\u0119dzy Teheranem i Zachodem.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wypowiedzenia-umow-na-gaz-Sasin-upomina-prezesa-Tauron-PE-8424971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wypowiedzenia um\u00f3w na gaz. Sasin upomina prezesa Tauron PE", "date_published": "2022-10-18 15:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/dd993dc11f86a0-948-568-0-6-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin przekaza\u0142 we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce oczekuje od prezesa Tauron PE natychmiastowego wycofania si\u0119 z nieakceptowalnej, zdaniem wicepremiera, decyzji dot. wypowiadania um\u00f3w na gaz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-przez-pol-roku-referencyjna-cena-wegla-wzrosla-dwukrotnie-8424923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ARP: przez p\u00f3\u0142 roku referencyjna cena w\u0119gla wzros\u0142a dwukrotnie", "date_published": "2022-10-18 14:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/1bf3799d061661-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od marca do sierpnia tzw. cena referencyjna w\u0119gla, na podstawie kt\u00f3rej ustalana jest wysoko\u015b\u0107 bud\u017cetowych dop\u0142at dla kopal\u0144, wzros\u0142a przesz\u0142o dwukrotnie, z 27,51 z\u0142 za gigad\u017cul uzyskiwanej z w\u0119gla energii w marcu br. do 62,20 z\u0142/GJ w sierpniu - wynika z wylicze\u0144 Agencji Rozwoju"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-ma-dodatkowe-propozycje-na-redukcje-cen-energii-8424921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE ma dodatkowe propozycje na redukcj\u0119 cen energii", "date_published": "2022-10-18 14:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/b0683bd33a08ce-948-568-0-296-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska w opublikowanych we wtorek propozycjach postuluje wsp\u00f3lne zakupy gazu, wprowadzenie mechanizmu ograniczenia cen na g\u0142\u00f3wnej europejskiej gie\u0142dzie gazu TTF, dalsze ograniczanie zu\u017cycia i mechanizm alokacji gazu dla pa\u0144stw cz\u0142onkowskich dotkni\u0119tych niedoborem "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-chce-zerwac-stosunki-dyplomatyczne-z-Iranem-Prosimy-Izrael-o-pomoc-wojskowa-8424916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukraina chce zerwa\u0107 stosunki dyplomatyczne z Iranem. \"Prosimy Izrael o pomoc wojskow\u0105\"", "date_published": "2022-10-18 14:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/7d3093fc142f3d-948-568-0-180-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwracam si\u0119 do prezydenta Ukrainy z wnioskiem o zerwanie stosunk\u00f3w dyplomatycznych naszego kraju z Iranem; ponadto w najbli\u017cszym czasie poprosimy Izrael o jak najszybsze dostarczenie nam system\u00f3w obrony powietrznej - oznajmi\u0142 we wtorek szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eb"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mial-energetyczny-dla-rolnikow-W-tym-tygodniu-PGG-rozpocznie-sprzedaz-8424910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mia\u0142 energetyczny dla rolnik\u00f3w? W tym tygodniu PGG rozpocznie sprzeda\u017c", "date_published": "2022-10-18 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/3391b60dcebe41-948-568-4-28-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu Polska Grupa G\u00f3rnicza uruchomi program sprzeda\u017cy mia\u0142\u00f3w energetycznych dla rolnik\u00f3w, u\u017cywaj\u0105cych tego paliwa do cel\u00f3w zwi\u0105zanych z produkcj\u0105 roln\u0105 - poinformowa\u0142 PAP prezes PGG Tomasz Rogala. Rolnicy b\u0119d\u0105 mogli kupi\u0107 w\u0119giel przeznaczon\u0105 dla nich \u015bcie\u017ck\u0105, poza sk"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-2-2-mln-zl-kary-dla-Satis-Group-8424907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF: 2,2 mln z\u0142 kary dla Satis Group", "date_published": "2022-10-18 14:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego na\u0142o\u017cy\u0142a na Satis Group kary w wysoko\u015bci 2,2 mln z\u0142 m.in. za niewykonanie oraz nienale\u017cyte wykonanie obowi\u0105zk\u00f3w informacyjnych - poinformowa\u0142a we wtorek KNF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-fabrykach-Shein-pracownik-szyje-po-18-godzin-dziennie-za-groszowa-pensje-8424857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W fabrykach Shein pracownik szyje po 18 godzin dziennie za groszow\u0105 pensj\u0119", "date_published": "2022-10-18 13:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/06c77d84041f4e-948-568-12-107-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />18 godzin pracy dziennie, jeden dzie\u0144 wolnego w miesi\u0105cu, groszowe wyp\u0142aty i wysokie kary za pope\u0142nione b\u0142\u0119dy \u2013 taki obraz pracy w fabrykach podwykonawc\u00f3w Shein przedstawi\u0142 reporta\u017c brytyjskiej telewizji.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-przesuwa-publikacje-raportu-za-III-kw-8424851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen przesuwa publikacj\u0119 raportu za III kw.", "date_published": "2022-10-18 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/8abcaff5d0d570-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen zmieni\u0142 termin publikacji raportu za III kwarta\u0142 2022 roku na 10 listopada - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-zjazd-Komunistycznej-Partii-Chin-8424827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prze\u0142omowy zjazd Komunistycznej Partii Chin", "date_published": "2022-10-18 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/6f15fb542d6cc8-948-568-0-36-4824-2894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Tegoroczny Zjazd KPCh ma charakter prze\u0142omowy ze wzgl\u0119du na skal\u0119 \nwyzwa\u0144 stoj\u0105cych obecnie przed Chinami, a w konsekwencji liczb\u0119 \nkoniecznych do podj\u0119cia decyzji\" - komentuj\u0105 analitycy O\u015brodka Studi\u00f3w \nWschodnich.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-nie-brakuje-lekow-Oglasza-wiceminister-zdrowia-8424834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"W Polsce nie brakuje lek\u00f3w\". Og\u0142asza wiceminister zdrowia", "date_published": "2022-10-18 13:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/7a8fe6dd4990a7-945-567-2-67-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce mamy zarejestrowanych ponad 16 tys. produkt\u00f3w leczniczych i ok. 55 tys. opakowa\u0144. \u017badna apteka nie jest w stanie mie\u0107 wszystkich produkt\u00f3w leczniczych, ale nie ma problemu z systemowym brakiem lek\u00f3w \u2013 zapewni\u0142 we wtorek wiceminister zdrowia Maciej Mi\u0142kowski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-nikt-inny-poza-PiS-em-nie-blokuje-unijnych-pieniedzy-8424825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tusk: nikt inny poza PiS-em nie blokuje unijnych pieni\u0119dzy", "date_published": "2022-10-18 13:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/f4766524933381-948-568-0-29-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nikt inny poza PiS-em nie blokuje unijnych pieni\u0119dzy - oceni\u0142 lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk odnosz\u0105c si\u0119 do doniesie\u0144 dotycz\u0105cych blokady \u015brodk\u00f3w z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-420-zl-do-hektara-Doplaty-do-niektorych-materialow-siewnych-wyzsze-nawet-o-20-proc-8424822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nawet 420 z\u0142 do hektara. Dop\u0142aty do niekt\u00f3rych materia\u0142\u00f3w siewnych wy\u017csze nawet o 20 proc.", "date_published": "2022-10-18 13:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/d3f4d965317020-945-567-0-91-1905-1143.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u0142aty do niekt\u00f3rych materia\u0142\u00f3w siewnych, w tym tych wytworzonych ekologicznie, b\u0119d\u0105 o 20 proc. wy\u017csze od tych konwencjonalnych - wynika z projektu rz\u0105du. Dop\u0142aty do hektara b\u0119d\u0105 mog\u0142y si\u0119ga\u0107 - w zale\u017cno\u015bci od materia\u0142u siewnego - od 64 do 350 z\u0142 oraz od 78 do 420 z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektor-bankowy-wnioskuje-do-KNF-o-zlagodzenie-kryteriow-ws-zdolnosci-kredytowej-8424811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sektor bankowy wnioskuje do KNF o z\u0142agodzenie kryteri\u00f3w ws. zdolno\u015bci kredytowej", "date_published": "2022-10-18 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/9085527ccfbb9e-948-568-0-17-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sektor bankowy wyst\u0105pi\u0142 do KNF o rozwa\u017cenie mo\u017cliwo\u015bci zdj\u0119cia bufora 5 proc. dla kredyt\u00f3w sta\u0142oprocentowych - poinformowa\u0142 prezes ZBP Krzysztof Pietraszkiewicz podczas panelu na Kongresie Deweloperskim.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwazja-na-Ukraine-przyspiesza-katastrofe-demograficzna-w-Rosji-8424783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inwazja na Ukrain\u0119 przyspiesza katastrof\u0119 demograficzn\u0105 w Rosji", "date_published": "2022-10-18 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/96e524ddf5fdb7-948-568-0-46-1705-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach dalej b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania wojenne na Ukrainie, to w Rosji liczba urodze\u0144 w przysz\u0142ym roku mo\u017ce by\u0107 najni\u017csza w najnowszej historii kraju i wynie\u015b\u0107 mniej ni\u017c 1,2 mln. \u015arednia roczna liczba zgon\u00f3w w Rosji jest szacowana na oko\u0142o 2 miliony; "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-Lidl-Dino-Auchan-Ktore-sieci-zwalnialy-a-ktore-zatrudnialy-pracownikow-8424759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biedronka, Lidl, Dino, Auchan... Kt\u00f3re sieci zwalnia\u0142y, a kt\u00f3re zatrudnia\u0142y pracownik\u00f3w?", "date_published": "2022-10-18 12:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/7eb067074aaf0f-948-568-10-80-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na przestrzeni 2020 i 2021 r. liczba zatrudnianych pracownik\u00f3w przez sieci sklep\u00f3w Auchan i Carrefour zmala\u0142a. Wynik na plus zaliczy\u0142y za to Biedronka, Lidl, Dino oraz Aldi.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Powrot-do-dyskusji-o-obnizkach-stop-procentowych-mozliwy-bedzie-w-2024-r-8424760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Borys: Powr\u00f3t do dyskusji o obni\u017ckach st\u00f3p procentowych mo\u017cliwy b\u0119dzie w 2024 r.", "date_published": "2022-10-18 11:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/771762e93a456d-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powr\u00f3t do dyskusji o obni\u017ckach st\u00f3p procentowych mo\u017cliwy b\u0119dzie w 2024 r. - powiedzia\u0142 prezes PFR Pawe\u0142 Borys, w trakcie Kongresu Deweloperskiego w Poznaniu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-emerytury-2023-Rzad-podjal-decyzje-8424731.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emerytury i renty w g\u00f3r\u0119 w 2023 roku. Premier zapowiada: gwarantowana podwy\u017cka o co najmniej 250 z\u0142", "date_published": "2022-10-18 11:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/41015067f3b26d-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ws. waloryzacji rent i emerytur w 2023 r. na poziomie 13,8 proc. - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-oferuje-najszybszy-internet-mobilny-Porownanie-Orange-T-Mobile-Play-Plus-8424705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kto oferuje najszybszy internet mobilny? Por\u00f3wnanie Orange, T-Mobile, Play, Plus", "date_published": "2022-10-18 11:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/bdae1f64b50818-948-568-0-24-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu wszyscy czo\u0142owi dostawcy internetu mobilnego i stacjonarnego w Polsce podnie\u015bli jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug \u2013 wynika z raportu serwisu speedtest.pl. Kto oferowa\u0142 najszybszy internet mobilny i stacjonarny i najstabilniejsze \u0142\u0105cze?</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-wycofuje-sie-z-umow-na-sprzedaz-gazu-Zmiana-nie-bedzie-odczuwalna-dla-klientow-8424717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron wycofuje si\u0119 z um\u00f3w na sprzeda\u017c gazu. \"Zmiana nie b\u0119dzie odczuwalna dla klient\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-18 11:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/f1334b30fd7cb9-948-568-32-42-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiana sprzedawcy gazu b\u0119dzie nieodczuwalna dla klient\u00f3w; maj\u0105 oni gwarancj\u0119 urz\u0119dowej ceny gazu do ko\u0144ca 2027 roku - zapewniaj\u0105 przedstawiciele Grupy Tauron, kt\u00f3ra w ostatnim czasie wycofuje si\u0119 z um\u00f3w na sprzeda\u017c tego paliwa dla odbiorc\u00f3w obj\u0119tych tymi gwarancjami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Mamy-ekstremalnie-luzna-polityke-pieniezna-8424605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz: Mamy ekstremalnie lu\u017an\u0105 polityk\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105", "date_published": "2022-10-18 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Potrzebne jest zmienienie nastawienia polityki pieni\u0119\u017cnej, porzucenie \nluzowania - mamy ekstremalnie lu\u017an\u0105 polityk\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105 - i silne \nzobowi\u0105zanie do jednoznacznego sprowadzenia inflacji do celu\" - uwa\u017ca \nJoanna Tyrowicz, cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-boja-sie-utraty-pracy-a-polowa-nie-liczy-juz-na-podwyzke-8424643.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy boj\u0105 si\u0119 utraty pracy, a po\u0142owa nie liczy ju\u017c na podwy\u017ck\u0119", "date_published": "2022-10-18 10:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/381875848f8185-948-568-0-10-1484-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z obecn\u0105 sytuacj\u0105 ekonomiczn\u0105 w Polsce 17 proc. badanych obawia si\u0119 utraty pracy, a ponad po\u0142owa (52 proc.) martwi si\u0119, \u017ce nie mo\u017ce liczy\u0107 na podwy\u017ck\u0119 wynagrodzenia - wynika z badania firmy Randstad. Inflacja nie mia\u0142a wp\u0142ywu na decyzje zawodowe w ci\u0105gu ostatniego p\u00f3\u0142"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DPD-podnosi-ceny-przesylek-8424595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DPD podnosi ceny przesy\u0142ek", "date_published": "2022-10-18 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43a224389c3880-948-568-0-202-2998-1798.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />DPD Polska wprowadza op\u0142at\u0119 energetyczn\u0105. Firma od listopada podwy\u017cszy cen\u0119 ka\u017cdej przesy\u0142ki o kilka groszy. W przypadku dalszych wzrost\u00f3w koszt\u00f3w energii elektrycznej i gazu klienci musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z kolejnymi skokami cen. Stawki b\u0119d\u0105 aktualizowane co miesi\u0105c.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-szuka-prezesa-Spolka-oglosila-postepowanie-kwalifikacyjne-8424664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KGHM szuka prezesa, sp\u00f3\u0142ka og\u0142osi\u0142a post\u0119powanie kwalifikacyjne. Lista wymaga\u0144 jest d\u0142uga", "date_published": "2022-10-18 09:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/2d1cb4bce08a6b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 3 listopada br. osoby, kt\u00f3re chc\u0105 uczestniczy\u0107 w post\u0119powaniu kwalifikacyjnym na prezesa lub wiceprezesa ds. aktyw\u00f3w zagranicznych KGHM Polska Mied\u017a, mog\u0105 zg\u0142osi\u0107 swoj\u0105 kandydatur\u0119 \u2013 wynika z og\u0142oszenia miedziowej sp\u00f3\u0142ki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dunskie-sluzby-potwierdzamy-ze-przy-Nord-Stream-doszlo-do-poteznych-eksplozji-8424653.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u0144skie s\u0142u\u017cby: potwierdzamy, \u017ce przy Nord Stream dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnych eksplozji", "date_published": "2022-10-18 09:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/18410c29c7ca5c-948-568-0-2-1146-687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wst\u0119pne dochodzenie potwierdza, \u017ce w du\u0144skiej wy\u0142\u0105cznej strefie ekonomicznej dosz\u0142o do rozleg\u0142ych zniszcze\u0144 Nord Stream 1 oraz 2, kt\u00f3re zosta\u0142y spowodowane pot\u0119\u017cnymi eksplozjami - poinformowa\u0142a we wtorek du\u0144ska policja.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blizej-4-80-zl-Bank-Gospodarstwa-Krajowego-dziala-na-rynku-8424648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro bli\u017cej 4,80 z\u0142. BGK dzia\u0142a na rynku?", "date_published": "2022-10-18 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/b147348561b3db-948-568-25-99-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy spekuluj\u0105, \u017ce na rynku aktywny jest Bank Gospodarstwa Krajowego,\nsprzedaj\u0105cy euro i powstrzymuj\u0105cy deprecjacj\u0119 z\u0142otego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-Wegiel-brunatny-traktujemy-jako-opcje-awaryjna-8424638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa: W\u0119giel brunatny traktujemy jako opcj\u0119 awaryjn\u0105", "date_published": "2022-10-18 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/cdf2f3f426b176-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119giel brunatny traktujemy jako opcj\u0119 awaryjn\u0105. To jest tylko furtka na sytuacje kryzysowe - wskaza\u0142a we wtorek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce dopuszczono te\u017c do spalania mia\u0142 w\u0119glowy, ale za palenie np. p\u0142ytami meblowymi grozi mandat.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-500-Wladza-mysli-nawet-o-800-zl-Z-czyms-do-wyborow-musimy-pojsc-To-jest-naszym-ratunkiem-8424600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka 500+? W\u0142adza my\u015bli nawet o 800 z\u0142. \"Z czym\u015b do wybor\u00f3w musimy p\u00f3j\u015b\u0107. To jest naszym ratunkiem\"", "date_published": "2022-10-18 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/c25268bce4dca2-948-568-0-64-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie od dzi\u015b wiadomo, \u017ce dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci jednym z \npriorytet\u00f3w jest polityka rodzinna i zwi\u0119kszenie dzietno\u015bci w kraju. W \n2016 roku wystartowa\u0142 program \"Rodzina 500+\", teraz w\u0142adza my\u015bli o \nwaloryzacji \u015bwiadczenia, w portfelu rodzic\u00f3w mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 nawet 800 \nz\u0142."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Heineken-zwiekszyl-udzial-w-glosach-na-WZA-Grupy-Zywiec-do-93-4-proc-8424613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Heineken zwi\u0119kszy\u0142 kontrol\u0119 nad Grup\u0105 \u017bywiec. Transakcja warta ponad miliard z\u0142", "date_published": "2022-10-18 08:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/35099ed14984c5-945-560-7-104-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Heineken zwi\u0119kszy\u0142 zaanga\u017cowanie w notowan\u0105 na GPW Grup\u0119 \u017bywiec. W transakcji, kt\u00f3rej stron\u0105 by\u0142 drugi najwi\u0119kszy akcjonariusz sp\u00f3\u0142ki, holenderski piwny konglomerat naby\u0142 akcje za ponad 1 miliard z\u0142otych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inter-Mediolan-na-sprzedaz-Chinczycy-sie-ewakuuja-klub-szuka-wlasciciela-8424571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inter Mediolan na sprzeda\u017c. Chi\u0144czycy si\u0119 ewakuuj\u0105, klub szuka nowego w\u0142a\u015bciciela", "date_published": "2022-10-18 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6b2f230297fb1b-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z najs\u0142ynniejszych klub\u00f3w pi\u0142karskich ma trafi\u0107\n na sprzeda\u017c. Poszukiwania kupca na Inter Mediolan maj\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 \njeszcze w tym tygodniu \u2014 donosi \"Financial Times\".\n\n</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Muller-Prawdopodobnie-w-listopadzie-decyzje-ws-przedluzenia-tarcz-8424602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "M\u00fcller: Prawdopodobnie w listopadzie decyzje ws. przed\u0142u\u017cenia tarcz", "date_published": "2022-10-18 08:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/5d506c2f197870-797-478-202-22-797-478.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktualne zagro\u017cenia zwi\u0105zane z inflacj\u0105 oceniamy w cyklu kwartalnym, jeste\u015bmy gotowi do tego, by cz\u0119\u015b\u0107 rozwi\u0105za\u0144 z tarcz przed\u0142u\u017cy\u0107; wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich obowi\u0105zuje do ko\u0144ca roku i to pewnie kwestia listopada, kiedy b\u0119d\u0105 kolejne decyzje - m\u00f3wi\u0142 we wtorek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fclle"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Na-dzisiaj-nie-ma-tematu-czterodniowego-tygodnia-pracy-8424591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Na dzisiaj nie ma tematu czterodniowego tygodnia pracy", "date_published": "2022-10-18 08:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/d53112b1744a69-948-568-0-122-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na dzisiaj nie ma tematu czterodniowego tygodnia pracy - poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce Polska gospodarka potrzebuje obecnie podniesienia produktywno\u015bci, innowacyjno\u015bci.  Zdaniem Sobonia nie powinni\u015bmy rezygnowa\u0107 te\u017c z suwerennej polityki "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedopuszczalne-grozby-prezesa-Byli-szefowie-NBP-i-czlonkowie-RPP-krytykuja-Glapinskiego-8424588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Niedopuszczalne gro\u017aby prezesa\". Byli szefowie NBP i cz\u0142onkowie RPP krytykuj\u0105 Glapi\u0144skiego", "date_published": "2022-10-18 08:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/cc15792f502336-948-568-0-106-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Protestujemy przeciwko ograniczaniu niezale\u017cno\u015bci wypowiedzi cz\u0142onk\u00f3w \nRady Polityki Pieni\u0119\u017cnej oraz ograniczaniu dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w \nstatystycznych i analiz prowadzonych w NBP\" - pisz\u0105 w li\u015bcie otwartym \nbyli prezesi Narodowego Banku Polskiego i byli cz\u0142onkowie RPP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-srode-w-TK-rozprawa-ws-kar-nalozonych-za-Turow-i-Izbe-Dyscyplinarna-8424568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W \u015brod\u0119 w TK rozprawa ws. kar na\u0142o\u017conych za Tur\u00f3w i Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105", "date_published": "2022-10-18 07:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/65eaef22298576-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 Trybuna\u0142 Konstytucyjny na rozprawie w pe\u0142nym sk\u0142adzie ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 unijnymi przepisami, na podstawie kt\u00f3rych Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE na\u0142o\u017cy\u0142 kary na Polsk\u0119 ws. kopalni Tur\u00f3w i Izby Dyscyplinarnej SN.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minal-miesiac-od-otwarcia-kanalu-zeglugowego-przez-Mierzeje-Wislana-Ile-jednostek-udalo-sie-przeprawic-8424564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Min\u0105\u0142 miesi\u0105c od otwarcia kana\u0142u \u017ceglugowego przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105. Ile jednostek uda\u0142o si\u0119 przeprawi\u0107?", "date_published": "2022-10-18 07:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/023c4a120555dc-948-568-72-24-1460-876.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu miesi\u0105ca funkcjonowania Kana\u0142em \u017beglugowym przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 przeprawi\u0142o si\u0119 ponad 300 jednostek. Statki podp\u0142ywa\u0142y te\u017c do portu os\u0142onowego od strony Zatoki Gda\u0144skiej i portu od Zalewu Wi\u015blanego bez zamiaru przeprawy - poinformowa\u0142 we wtorek PAP Urz\u0105d Morski w Gdy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-czyszcza-konta-Wysylaja-falszywe-SMS-y-8424558.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czekasz na paczk\u0119? Zachowaj czujno\u015b\u0107. Oszu\u015bci wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe SMS-y i \"czyszcz\u0105\" konta", "date_published": "2022-10-18 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/bf25daa3c67ffc-948-568-0-164-3289-1973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci znowu atakuj\u0105. Na celownik\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 osoby oczekuj\u0105ce na dostaw\u0119 zakup\u00f3w internetowych. Przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 SMS-y z linkiem umo\u017cliwiaj\u0105cym im kradzie\u017c pieni\u0119dzy i \"wyczyszczenie\" konta bankowego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shopee-w-Polsce-zwalnia-Na-razie-tylko-pracownikow-8424546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Shopee w Polsce zwalnia. Na razie tylko pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-10-18 07:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/03a79ef9b74d98-948-568-0-438-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoka inflacja zaczyna zbiera\u0107 swoje \u017cniwa. W zwi\u0105zku z niestabilnym otoczeniem zewn\u0119trznym z Shopee po\u017cegna si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w.\u00a0</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KOBIZE-mozliwy-trwaly-trend-spadkowy-cen-uprawnien-do-emisji-CO2-8424552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KOBIZE: mo\u017cliwy trwa\u0142y trend spadkowy cen uprawnie\u0144 do emisji CO2", "date_published": "2022-10-18 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/ed9f2bb9c1f5fd-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu nast\u0105pi\u0142o wybicie w d\u00f3\u0142 cen uprawnie\u0144 do emisji CO2 z kilkumiesi\u0119cznego trendu bocznego, co mo\u017ce oznacza\u0107 trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 trendu na rynku i rozpocz\u0119cie d\u0142u\u017cej trwaj\u0105cego trendu spadkowego - oceni\u0142 w raporcie Krajowy O\u015brodek Bilansowania i Zarz\u0105dzania Emisjami.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielona-transformacja-sluzy-Polsce-Przed-nami-tylko-Chiny-8423429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zielona transformacja s\u0142u\u017cy Polsce. Przed nami tylko Chiny", "date_published": "2022-10-18 06:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/e61e55ff90ad77-945-567-0-103-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski przemys\u0142 zyska na zielonej transformacji - uwa\u017caj\u0105 eksperci Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce warto\u015b\u0107 naszego eksportu akumulator\u00f3w elektrycznych w ub. r. wynios\u0142a 8,7 mld dol., co da\u0142o Polsce drugie, po Chinach, miejsce na \u015bwiecie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-sklepy-ale-i-cale-galerie-Wielkie-oszczedzanie-energii-w-handlu-8424542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie tylko sklepy, ale i ca\u0142e galerie. Wielkie oszcz\u0119dzanie energii w handlu", "date_published": "2022-10-18 06:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/8b7cfd15cc8def-945-560-0-52-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c nie tylko poszczeg\u00f3lne plac\u00f3wki, ale ca\u0142e centra handlowe przechodz\u0105 na tryb mniejszego zu\u017cycia pr\u0105du. Szykuj\u0105 si\u0119 nawet na mo\u017cliwe ograniczenia w jego dostawach - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Airbus-planuje-otwarcie-kolejnego-osrodka-w-Polsce-8424534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Airbus planuje otwarcie kolejnego o\u015brodka w Polsce", "date_published": "2022-10-18 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/d0fba765560716-945-567-11-146-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Otwarcie w Polsce o\u015brodka testowego i opracowanie w\u0142asnego projektu \u015bmig\u0142owca zapowiedzia\u0142 wiceprezes Airbus Helicopters ds. bada\u0144, rozwoju i innowacji Tomasz Krysi\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hulajnogi-i-rowery-na-minuty-wracacja-do-lask-8424536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hulajnogi i rowery na minuty wracacj\u0105 do \u0142ask", "date_published": "2022-10-18 06:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/221bc8fc5ee44f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek jedno\u015blad\u00f3w po\u017cyczanych na minuty wraca do formy sprzed pandemii. Flota i ich zasi\u0119g nad Wis\u0142\u0105 w ostatnich miesi\u0105cach mocno uros\u0142y - czytamy we wtorkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-panstwo-moze-wyreczyc-Muska-Pentagon-rozwaza-pokrycie-kosztow-sieci-satelitarnej-Starlink-w-Ukrainie-8424518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: pa\u0144stwo mo\u017ce wyr\u0119czy\u0107 Muska. Pentagon rozwa\u017ca pokrycie koszt\u00f3w sieci satelitarnej Starlink w Ukrainie", "date_published": "2022-10-18 05:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/72a0dc5a691b76-948-568-0-90-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144skie ministerstwo obrony (DoD) rozwa\u017ca pokrycie koszt\u00f3w sieci satelitarnej Starlink stanowi\u0105cej wa\u017cny \u015brodek komunikacji dla ukrai\u0144skiego wojska. Satelitarne terminale internetowe zaprojektowa\u0142a firma SpaceX Elona Muska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-inflacja-sklania-pracownikow-do-dodatkowej-pracy-i-proszenia-o-podwyzki-8424507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raport: inflacja sk\u0142ania pracownik\u00f3w do dodatkowej pracy i proszenia o podwy\u017cki", "date_published": "2022-10-18 05:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/7be8b1abe7b402-948-568-0-81-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa pracownik\u00f3w przyznaje, \u017ce inflacja wp\u0142ywa na ich decyzje zawodowe; co pi\u0105ty zdecydowa\u0142 si\u0119 na prac\u0119 dorywcz\u0105, 13 proc. dorabia dzi\u0119ki nadgodzinom, a 10 proc. poprosi\u0142o o podwy\u017ck\u0119 - wynika z 49. edycji Monitora Rynku Pracy Instytutu Badawczego Randstad.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-6-miesiecy-pazdziernik-2022-Ranking-Bankier-pl-8424207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty p\u00f3\u0142roczne. Celuj\u0105cy w co najmniej 8 proc. rocznie maj\u0105 wyb\u00f3r", "date_published": "2022-10-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/d99fc472d4ffcd-948-568-0-112-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8,10 proc. w skali roku to nowe maksimum na lokatach na 6 miesi\u0119cy. Celuj\u0105cy w depozyt ze stawk\u0105 nie ni\u017csz\u0105 ni\u017c 8 proc. rocznie mog\u0105 do listy rozwa\u017canych ofert dopisa\u0107 jeszcze dwa banki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domy-bez-pozwolen-rownie-rzadkie-jak-przed-Polskim-ladem-8424208.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy rzadko stawiaj\u0105 domy bez pozwole\u0144, \"Polski \u0142ad\" nie zmieni\u0142 trend\u00f3w. Pomo\u017ce zwi\u0119kszenie metra\u017cu?", "date_published": "2022-10-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/cef5e4a66bf7b3-948-568-0-96-1490-893.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszej po\u0142owie 2022 r. Polacy rozpocz\u0119li budow\u0119 1392 dom\u00f3w jednorodzinnych w oparciu o zg\u0142oszenie, a wi\u0119c bez konieczno\u015bci ubiegania si\u0119 o pozwolenie budowlane \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Nadzoru Budowlanego. Pomimo ustawowego zwi\u0119kszenia powierzchni wci\u0105\u017c rzadziej n"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzialalnosc-nierejestrowana-na-Wszystkich-Swietych-Sprzedaz-bez-ZUS-u-8422844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c kwiat\u00f3w i zniczy bez ZUS-u. Nie trzeba zak\u0142ada\u0107 firmy na Wszystkich \u015awi\u0119tych, ale s\u0105 warunki do spe\u0142nienia", "date_published": "2022-10-18 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/f2d64c42345c91-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce przy cmentarzach w ca\u0142ej Polsce pojawi\u0105 si\u0119 barwne stoiska wype\u0142nione rz\u0119dami chryzantem w doniczkach, sztucznymi jesiennymi wi\u0105zankami oraz zniczami zalewanymi, ceramicznym oraz tymi na wk\u0142ady. Okazjonalna sprzeda\u017c na Wszystkich \u015awi\u0119tych nie zawsze musi by\u0107 wpisy"}]