[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-energetyczny-ustawa-z-senackimi-poprawkami-wraca-do-,nId,6271135", "title": "Dodatek energetyczny. Ustawa z senackimi poprawkami wraca do Sejmu", "date_published": "2022-09-07 22:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dodatek-energetyczny-ustawa-z-senackimi-poprawkami-wraca-do-,nId,6271135\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek energetyczny. Ustawa z senackimi poprawkami wraca do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-energetyczny-ustawa-z-senackimi-poprawkami-wraca-do/000G1GT19MBQSTNU-C321.jpg\" /></a>Senat Rzeczypospolitej Polskiej podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. dodatku energetycznego. Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a wraca do Sejmu z poprawkami, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znalaz\u0142a si\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wolodymyr-zelenski-otrzymal-tytul-czlowieka-roku-na-forum-ek,nId,6271149", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski otrzyma\u0142 tytu\u0142 \"Cz\u0142owieka roku\" na Forum Ekonomicznym", "date_published": "2022-09-07 20:21:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wolodymyr-zelenski-otrzymal-tytul-czlowieka-roku-na-forum-ek,nId,6271149\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski otrzyma\u0142 tytu\u0142 &quot;Cz\u0142owieka roku&quot; na Forum Ekonomicznym\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-otrzymal-tytul-czlowieka-roku-na-forum-ek/000FM6N8M16USFQI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski otrzyma\u0142 tytu\u0142 &quot;Cz\u0142owieka roku&quot; XXXI Forum Ekonomicznego w Karpaczu. W imieniu ukrai\u0144skiego przyw\u00f3dcy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maea-o-szkodach-w-zaporoskiej-elektrowni-strefa-bezpieczenst,nId,6271137", "title": "MAEA o szkodach w zaporoskiej elektrowni. \"Strefa bezpiecze\u0144stwa niezb\u0119dna\"", "date_published": "2022-09-07 20:20:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-maea-o-szkodach-w-zaporoskiej-elektrowni-strefa-bezpieczenst,nId,6271137\"><img align=\"left\" alt=\"MAEA o szkodach w zaporoskiej elektrowni. &quot;Strefa bezpiecze\u0144stwa niezb\u0119dna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/maea-o-szkodach-w-zaporoskiej-elektrowni-strefa-bezpieczenst/000FCX068PWECKQ3-C321.jpg\" /></a>Rezerwowa linia energetyczna Zaporoskiej Elektrowni Atomowej uszkodzona - poinformowa\u0142a Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA). Do u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-trzeci-lekarz-uslyszal-,nId,6271032", "title": "\u015amier\u0107 30-letniej Izabeli z Pszczyny. Trzeci lekarz us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-09-07 19:30:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-trzeci-lekarz-uslyszal-,nId,6271032\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 30-letniej Izabeli z Pszczyny. Trzeci lekarz us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-30-letniej-izabeli-z-pszczyny-trzeci-lekarz-uslyszal/000G1FJBMJRA3LQX-C321.jpg\" /></a>We wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku, w wyniku wstrz\u0105su sceptycznego w szpitalu w Pszczynie zmar\u0142a ci\u0119\u017carna Izabela. Tragedia wywo\u0142a\u0142a w ca\u0142ym kraju protesty przeciwko przep"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mysleli-ze-znalezli-prehistorycznego-rekina-18-metrowa-besti,nId,6271130", "title": "My\u015bleli, \u017ce znale\u017ali prehistorycznego rekina. 18-metrowa \"bestia\" to co\u015b zupe\u0142nie innego", "date_published": "2022-09-07 19:23:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mysleli-ze-znalezli-prehistorycznego-rekina-18-metrowa-besti,nId,6271130\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bleli, \u017ce znale\u017ali prehistorycznego rekina. 18-metrowa &quot;bestia&quot; to co\u015b zupe\u0142nie innego\" src=\"https://i.iplsc.com/mysleli-ze-znalezli-prehistorycznego-rekina-18-metrowa-besti/000G1G5NNWJ2MXWO-C321.jpg\" /></a>Prehistoryczny rekin okaza\u0142 si\u0119 by\u0107... \u0142awic\u0105 makreli. Gdy badacze z zespo\u0142u Atlantic Shark Institute przeczesali wody Oceanu A"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkrycie-naukowcow-okazalo-sie-lawica-makreli-bylo-tak-blisk,nId,6271130", "title": "Odkrycie naukowc\u00f3w okaza\u0142o si\u0119... \u0142awic\u0105 makreli. \"By\u0142o tak blisko!\"", "date_published": "2022-09-07 19:23:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkrycie-naukowcow-okazalo-sie-lawica-makreli-bylo-tak-blisk,nId,6271130\"><img align=\"left\" alt=\"Odkrycie naukowc\u00f3w okaza\u0142o si\u0119... \u0142awic\u0105 makreli. &quot;By\u0142o tak blisko!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/odkrycie-naukowcow-okazalo-sie-lawica-makreli-bylo-tak-blisk/000G1G5NNWJ2MXWO-C321.jpg\" /></a>Prehistoryczny rekin okaza\u0142 si\u0119 by\u0107... \u0142awic\u0105 makreli. Gdy badacze z zespo\u0142u Atlantic Shark Institute przeczesali wody Oceanu Atlantyckiego sonarem"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dostawy-mysliwcow-f-35-wstrzymane-media-powodem-jeden-kompon,nId,6271093", "title": "Dostawy my\u015bliwc\u00f3w F-35 wstrzymane. Media: Powodem jeden komponent", "date_published": "2022-09-07 18:34:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dostawy-mysliwcow-f-35-wstrzymane-media-powodem-jeden-kompon,nId,6271093\"><img align=\"left\" alt=\"Dostawy my\u015bliwc\u00f3w F-35 wstrzymane. Media: Powodem jeden komponent\" src=\"https://i.iplsc.com/dostawy-mysliwcow-f-35-wstrzymane-media-powodem-jeden-kompon/000G1FXA8VPVBXS6-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug informacji zagranicznych medi\u00f3w w Stanach Zjednoczonych wstrzymano zatwierdzanie nowych my\u015bliwc\u00f3w F-35. Pentagon mia\u0142 podj\u0105\u0107 tak\u0105 decyzj\u0119, by sprawdzi\u0107, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-w-ue-kaczynski-o-obcosci-kulturowej-zachodu,nId,6271090", "title": "Polska w UE. Kaczy\u0144ski o \"obco\u015bci kulturowej\" Zachodu", "date_published": "2022-09-07 18:21:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-w-ue-kaczynski-o-obcosci-kulturowej-zachodu,nId,6271090\"><img align=\"left\" alt=\"Polska w UE. Kaczy\u0144ski o &quot;obco\u015bci kulturowej&quot; Zachodu\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-w-ue-kaczynski-o-obcosci-kulturowej-zachodu/000G1FTV8FI7J3V5-C321.jpg\" /></a>My\u015bmy poprzedzili przyj\u0119cie do Unii Europejskiej uchwa\u0142\u0105 Sejmu o naszej suwerenno\u015bci kulturowej - podkre\u015bli\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w czasie Forum Ekonomicznego w Karpaczu. Zdaniem prezesa Pi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-ministra-czarnka-z-dziennikarka-pani-jest-glupia-czy,nId,6271071", "title": "Spi\u0119cie ministra Czarnka z dziennikark\u0105. \"Pani jest g\u0142upia czy tak m\u00f3wi?\"", "date_published": "2022-09-07 18:18:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-ministra-czarnka-z-dziennikarka-pani-jest-glupia-czy,nId,6271071\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie ministra Czarnka z dziennikark\u0105. &quot;Pani jest g\u0142upia czy tak m\u00f3wi?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-ministra-czarnka-z-dziennikarka-pani-jest-glupia-czy/000G1FWKMM74YL3K-C321.jpg\" /></a>Dziennikarka Justyna Dobrosz-Oracz zapyta\u0142a ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka o to, czy chcia\u0142by ustawowo zakaza\u0107 seksu dla przyjemno\u015bc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybitne-odkrycie-na-borneo-to-calkowicie-zmienia-nasza-histo,nId,6271073", "title": "Wybitne odkrycie na Borneo. \"To ca\u0142kowicie zmienia nasz\u0105 histori\u0119\"", "date_published": "2022-09-07 17:55:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybitne-odkrycie-na-borneo-to-calkowicie-zmienia-nasza-histo,nId,6271073\"><img align=\"left\" alt=\"Wybitne odkrycie na Borneo. &quot;To ca\u0142kowicie zmienia nasz\u0105 histori\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybitne-odkrycie-na-borneo-to-calkowicie-zmienia-nasza-histo/000G1FQ73MWPU42W-C321.jpg\" /></a>Licz\u0105cy 31 tys. lat szkielet z amputowan\u0105 nog\u0105 odnaleziony na Borneo przez australijskich i indonezyjskich archeolog\u00f3w. Jak s\u0105dzono przed tym odkryci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-widok-na-autostradzie-byl-przymocowany-do-zderzaka,nId,6271064", "title": "Nietypowy widok na autostradzie. By\u0142 przymocowany do zderzaka", "date_published": "2022-09-07 17:40:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-widok-na-autostradzie-byl-przymocowany-do-zderzaka,nId,6271064\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy widok na autostradzie. By\u0142 przymocowany do zderzaka\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-widok-na-autostradzie-byl-przymocowany-do-zderzaka/000G1FOHQPDSSO0X-C321.jpg\" /></a>Nietypowy widok zaskoczy\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w na autostradzie stanowej l-95 na Florydzie w USA. Jak informuj\u0105 ameryka\u0144skie media, jeden z uczestnik\u00f3w ruchu przymocowa\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-bozena-tyrowicz-czlonkiem-rady-polityki-pienieznej,nId,6271043", "title": "Joanna Bo\u017cena Tyrowicz cz\u0142onkiem Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej", "date_published": "2022-09-07 17:07:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-bozena-tyrowicz-czlonkiem-rady-polityki-pienieznej,nId,6271043\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Bo\u017cena Tyrowicz cz\u0142onkiem Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej\" src=\"https://i.iplsc.com/joanna-bozena-tyrowicz-czlonkiem-rady-polityki-pienieznej/000G1FLHLTDCM60F-C321.jpg\" /></a>Jest nowy cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. W \u015brod\u0119 7 wrze\u015bnia wieczorem Senat powo\u0142a\u0142 na to stanowisko Joann\u0119 Bo\u017cen\u0119 Tyrowicz.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-rosyjskie-centrum-ukrainski-general-wskazuje-kluczowy-kie,nId,6271027", "title": "\"To rosyjskie centrum\". Ukrai\u0144ski genera\u0142 wskazuje kluczowy kierunek", "date_published": "2022-09-07 16:30:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-to-rosyjskie-centrum-ukrainski-general-wskazuje-kluczowy-kie,nId,6271027\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To rosyjskie centrum&quot;. Ukrai\u0144ski genera\u0142 wskazuje kluczowy kierunek\" src=\"https://i.iplsc.com/to-rosyjskie-centrum-ukrainski-general-wskazuje-kluczowy-kie/000FKUVA767KBRYJ-C321.jpg\" /></a>Utrata przez Rosjan kontroli nad Krymem znacz\u0105co wp\u0142ynie na przebieg wojny - oceni\u0142 naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych U"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-mowil-ze-wykapie-sie-w-odrze-spotkala-go-kara,nId,6270665", "title": "Wiceminister m\u00f3wi\u0142, \u017ce wyk\u0105pie si\u0119 w Odrze. Spotka\u0142a go kara", "date_published": "2022-09-07 16:29:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-mowil-ze-wykapie-sie-w-odrze-spotkala-go-kara,nId,6270665\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister m\u00f3wi\u0142, \u017ce wyk\u0105pie si\u0119 w Odrze. Spotka\u0142a go kara\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-mowil-ze-wykapie-sie-w-odrze-spotkala-go-kara/000G1DJ5U2QHB2CJ-C321.jpg\" /></a>W po\u0142owie sierpnia wiceminister infrastruktury Grzegorz Witkowski zapewnia\u0142, \u017ce mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 w zatrutej Odrze. Wykazywa\u0142 nawet gotowo\u015b\u0107, \u017ceby samemu wej\u015b\u0107 do wody. Kilka d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-mariana-zembali-rodzina-ujawnia-szczegoly-nie-wytrzym,nId,6270864", "title": "\u015amier\u0107 Mariana Zembali. Rodzina ujawnia szczeg\u00f3\u0142y: \"Nie wytrzyma\u0142 nagonki\"", "date_published": "2022-09-07 15:39:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-mariana-zembali-rodzina-ujawnia-szczegoly-nie-wytrzym,nId,6270864\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Mariana Zembali. Rodzina ujawnia szczeg\u00f3\u0142y: &quot;Nie wytrzyma\u0142 nagonki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-mariana-zembali-rodzina-ujawnia-szczegoly-nie-wytrzym/000G1FC4WS8TFN04-C321.jpg\" /></a>19 marca 2022 roku zmar\u0142 ceniony kardiochirurg profesor Marian Zembala. Cia\u0142o lekarza zosta\u0142o odnalezione na terenie jego posesji w Zbros\u0142awicach."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-nazywa-polityke-zachodu-prowokacyjna-chodzi-o-ceny-g,nId,6270851", "title": "Erdogan nazywa polityk\u0119 Zachodu \"prowokacyjn\u0105\". Chodzi o ceny gazu", "date_published": "2022-09-07 15:27:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-nazywa-polityke-zachodu-prowokacyjna-chodzi-o-ceny-g,nId,6270851\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan nazywa polityk\u0119 Zachodu &quot;prowokacyjn\u0105&quot;. Chodzi o ceny gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-nazywa-polityke-zachodu-prowokacyjna-chodzi-o-ceny-g/000G1F2R5MRYIQ6L-C321.jpg\" /></a>- Prowokacyjna polityka Zachodu wobec Rosji nie jest s\u0142uszna - stwierdzi\u0142 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. S\u0142owa tureckiego przyw\u00f3dcy to nawi\u0105z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-tajemnicze-zgony-w-domu-opieki-sprawca-wciaz-na-wolno,nId,6270841", "title": "Belgia: Tajemnicze zgony w domu opieki. Sprawca wci\u0105\u017c na wolno\u015bci", "date_published": "2022-09-07 15:16:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-tajemnicze-zgony-w-domu-opieki-sprawca-wciaz-na-wolno,nId,6270841\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Tajemnicze zgony w domu opieki. Sprawca wci\u0105\u017c na wolno\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-tajemnicze-zgony-w-domu-opieki-sprawca-wciaz-na-wolno/000G1EZFMDXL51PJ-C321.jpg\" /></a>Dziennik &quot;Het Laatste Nieuws&quot; informuje o tajemniczych zgonach, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w jednym z dom\u00f3w opieki na terytorium Belgii. W Oostrozebeke na p\u00f3\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plany-rosjan-pokrzyzowane-ukraincy-zaatakowali-w-rejonie-waz,nId,6270822", "title": "Plany Rosjan pokrzy\u017cowane. Ukrai\u0144cy zaatakowali w rejonie wa\u017cnego mostu", "date_published": "2022-09-07 15:14:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-plany-rosjan-pokrzyzowane-ukraincy-zaatakowali-w-rejonie-waz,nId,6270822\"><img align=\"left\" alt=\"Plany Rosjan pokrzy\u017cowane. Ukrai\u0144cy zaatakowali w rejonie wa\u017cnego mostu\" src=\"https://i.iplsc.com/plany-rosjan-pokrzyzowane-ukraincy-zaatakowali-w-rejonie-waz/000G1EOW1RRJHSKE-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dztwo operacyjne &quot;Po\u0142udnie&quot; poinformowa\u0142o, \u017ce w rejonie Chersonia si\u0142y ukrai\u0144skie zniszczy\u0142y bark\u0119 z Rosjanam"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskiej-propagandy-zabici-nagle-wstali,nId,6270831", "title": "Wpadka rosyjskiej propagandy. \"Zabici\" nagle wstali", "date_published": "2022-09-07 14:53:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wpadka-rosyjskiej-propagandy-zabici-nagle-wstali,nId,6270831\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka rosyjskiej propagandy. &quot;Zabici&quot; nagle wstali\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-rosyjskiej-propagandy-zabici-nagle-wstali/000G1EVLXFA6YCVD-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda zaliczy\u0142a spektakularn\u0105 wpadk\u0119. Jak informuj\u0105 zagraniczni analitycy, do rosyjskich medi\u00f3w trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 rzekomo zabit"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-posel-po-sprawca-wypadku-sam-uchyle-immunitet,nId,6270762", "title": "Prokuratura: Pose\u0142 PO sprawc\u0105 wypadku. \"Sam uchyl\u0119 immunitet\"", "date_published": "2022-09-07 14:20:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-posel-po-sprawca-wypadku-sam-uchyle-immunitet,nId,6270762\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura: Pose\u0142 PO sprawc\u0105 wypadku. &quot;Sam uchyl\u0119 immunitet&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-posel-po-sprawca-wypadku-sam-uchyle-immunitet/000EDUZW6HYE3A4R-C321.jpg\" /></a>- Sam zrzekn\u0119 si\u0119 immunitetu, gdy wniosek prokuratury trafi do Sejmu - powiedzia\u0142 pose\u0142 KO Waldemar S\u0142ugocki, kt\u00f3ry w styczniu mia\u0142 wypadek drogowy, spowodowany - we"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-antyukrainskie-tresci-w-wegierskim-podreczniku-kijow-reaguje,nId,6270807", "title": "Antyukrai\u0144skie tre\u015bci w w\u0119gierskim podr\u0119czniku. Kij\u00f3w reaguje", "date_published": "2022-09-07 14:12:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-antyukrainskie-tresci-w-wegierskim-podreczniku-kijow-reaguje,nId,6270807\"><img align=\"left\" alt=\"Antyukrai\u0144skie tre\u015bci w w\u0119gierskim podr\u0119czniku. Kij\u00f3w reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/antyukrainskie-tresci-w-wegierskim-podreczniku-kijow-reaguje/000G1EPXXTDF20T4-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Ukrainy wyrazi\u0142o swoje oburzenie po publikacji w\u0119gierskiego podr\u0119cznika do geografii, w kt\u00f3rym znala"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-badanie-nowe-boostery-daja-podobna-ochrone-jak-te-stare,nId,6270779", "title": "Badanie: Nowe \"boostery\" daj\u0105 podobn\u0105 ochron\u0119 jak te stare", "date_published": "2022-09-07 13:43:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-badanie-nowe-boostery-daja-podobna-ochrone-jak-te-stare,nId,6270779\"><img align=\"left\" alt=\"Badanie: Nowe &quot;boostery&quot; daj\u0105 podobn\u0105 ochron\u0119 jak te stare\" src=\"https://i.iplsc.com/badanie-nowe-boostery-daja-podobna-ochrone-jak-te-stare/000G1DZNWFH2WC16-C321.jpg\" /></a>R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy szczepieniami przypominaj\u0105cymi wedle pierwotnej formu\u0142y a tymi opartymi na wariancie Omikron BA.1 jest niedu\u017ca - czytamy w magazynie &quot;Nature&quot;. Nie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-polacy-musza-pracowac-na-wlasne-mieszkanie-gorzej-m-in-w,nId,6270654", "title": "Ile Polacy musz\u0105 pracowa\u0107 na w\u0142asne mieszkanie? Gorzej m.in. w Czechach", "date_published": "2022-09-07 13:27:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-polacy-musza-pracowac-na-wlasne-mieszkanie-gorzej-m-in-w,nId,6270654\"><img align=\"left\" alt=\"Ile Polacy musz\u0105 pracowa\u0107 na w\u0142asne mieszkanie? Gorzej m.in. w Czechach\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-polacy-musza-pracowac-na-wlasne-mieszkanie-gorzej-m-in-w/0005J4RH73U2RN01-C321.jpg\" /></a>Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej podnios\u0142a stopy procentowe o 25 pkt. bazowych. Cykl podwy\u017cek trwaj\u0105cy od kilku miesi\u0119cy przek\u0142ada si\u0119 na rosn\u0105ce raty kredyt\u00f3w hipotec"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rpp-podnosi-stopy-procentowe-do-6-75-proc-to-najwyzszy-pozio,nId,6270733", "title": "RPP podnosi stopy procentowe do 6,75 proc. To najwy\u017cszy poziom od 20 lat", "date_published": "2022-09-07 12:45:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rpp-podnosi-stopy-procentowe-do-6-75-proc-to-najwyzszy-pozio,nId,6270733\"><img align=\"left\" alt=\"RPP podnosi stopy procentowe do 6,75 proc. To najwy\u017cszy poziom od 20 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/rpp-podnosi-stopy-procentowe-do-6-75-proc-to-najwyzszy-pozio/0004ZRR4PSUW2IGO-C321.jpg\" /></a>Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) podnios\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 NBP o 0,25 pkt. proc., co sprawia, \u017ce ich obecny poziom wynosi 6,75 proc. Decyzja jest zgodna z przewidy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wilk-rozszarpal-kucyka-von-der-leyen-cala-rodzina-zmartwiona,nId,6270707", "title": "Wilk rozszarpa\u0142 kucyka von der Leyen. \"Ca\u0142a rodzina zmartwiona\"", "date_published": "2022-09-07 12:44:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wilk-rozszarpal-kucyka-von-der-leyen-cala-rodzina-zmartwiona,nId,6270707\"><img align=\"left\" alt=\"Wilk rozszarpa\u0142 kucyka von der Leyen. &quot;Ca\u0142a rodzina zmartwiona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wilk-rozszarpal-kucyka-von-der-leyen-cala-rodzina-zmartwiona/000G1DTI2SSLL8E9-C321.jpg\" /></a>Wilk rozszarpa\u0142 kucyka o imieniu Dolly nale\u017c\u0105cego do przewodnicz\u0105cej Komisji Europejskiej Ursuli Von der Leyen - poinformowa\u0142 niemiecki Bild. Do ataku d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-niemiecki-ekonomista-ostrzega-przed-dwucyfrowa-inflacja-i-re,nId,6270725", "title": "Niemiecki ekonomista ostrzega przed dwucyfrow\u0105 inflacj\u0105 i regulowaniem cen", "date_published": "2022-09-07 12:37:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-niemiecki-ekonomista-ostrzega-przed-dwucyfrowa-inflacja-i-re,nId,6270725\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki ekonomista ostrzega przed dwucyfrow\u0105 inflacj\u0105 i regulowaniem cen \" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-ekonomista-ostrzega-przed-dwucyfrowa-inflacja-i-re/000G1DR7S338ULIQ-C321.jpg\" /></a>Nie tylko media w nag\u0142\u00f3wkach strasz\u0105 Niemc\u00f3w trudnymi czasami oraz lodowat\u0105 zim\u0105 bez gazu i pr\u0105du. Do tej opinii do\u0142\u0105cza si\u0119 coraz wi\u0119cej ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-weglem-kolenda-zaleska-zlapala-sie-za-glowe-po-sl,nId,6270721", "title": "Problemy z w\u0119glem. Kolenda-Zaleska z\u0142apa\u0142a si\u0119 za g\u0142ow\u0119 po s\u0142owach pos\u0142a Girzy\u0144skiego", "date_published": "2022-09-07 12:34:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-weglem-kolenda-zaleska-zlapala-sie-za-glowe-po-sl,nId,6270721\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy z w\u0119glem. Kolenda-Zaleska z\u0142apa\u0142a si\u0119 za g\u0142ow\u0119 po s\u0142owach pos\u0142a Girzy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-z-weglem-kolenda-zaleska-zlapala-sie-za-glowe-po-sl/000G1DQPVSDG7MK1-C321.jpg\" /></a>- Co pan powie ludziom, kt\u00f3rzy po 500 godzin czekaj\u0105 w kolejce po w\u0119giel i nie wiedz\u0105, czy b\u0119dzie? - takie pytanie zada\u0142a Katarzyna Kolenda-Zales"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-zaufanie-do-premiera-najnizsze-od-poczatku-jego-kadencj,nId,6270630", "title": "CBOS: Zaufanie do premiera najni\u017csze od pocz\u0105tku jego kadencji", "date_published": "2022-09-07 11:55:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-zaufanie-do-premiera-najnizsze-od-poczatku-jego-kadencj,nId,6270630\"><img align=\"left\" alt=\"CBOS: Zaufanie do premiera najni\u017csze od pocz\u0105tku jego kadencji \" src=\"https://i.iplsc.com/cbos-zaufanie-do-premiera-najnizsze-od-poczatku-jego-kadencj/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>W gronie polityk\u00f3w, kt\u00f3rych Polacy darz\u0105 najwi\u0119kszym zaufaniem, s\u0105 Andrzej Duda (48 proc.), Szymon Ho\u0142ownia (40 proc.) i Rafa\u0142 Trzaskowski (40 proc.). Na przeciwnym bi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemniczy-incydent-na-cmentarzu-dwaj-grabarze-stracili-przy,nId,6270624", "title": "Tajemniczy incydent na cmentarzu. Dwaj grabarze stracili przytomno\u015b\u0107 podczas otwierania grobu", "date_published": "2022-09-07 11:43:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemniczy-incydent-na-cmentarzu-dwaj-grabarze-stracili-przy,nId,6270624\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy incydent na cmentarzu. Dwaj grabarze stracili przytomno\u015b\u0107 podczas otwierania grobu\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-incydent-na-cmentarzu-dwaj-grabarze-stracili-przy/0002L8H7T435H0LX-C321.jpg\" /></a>Dwaj grabarze przygotowywali do poch\u00f3wku grobowiec na jednym z cmentarzy w Nowym S\u0105czu. Gdy odsun\u0119li pokryw\u0119 pomnika i weszli do \u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limity-cenowe-na-rosyjski-gaz-ke-ma-plan-polski-rzad-odpowia,nId,6270644", "title": "Limity cenowe na rosyjski gaz. KE ma plan. Polski rz\u0105d odpowiada", "date_published": "2022-09-07 11:26:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limity-cenowe-na-rosyjski-gaz-ke-ma-plan-polski-rzad-odpowia,nId,6270644\"><img align=\"left\" alt=\"Limity cenowe na rosyjski gaz. KE ma plan. Polski rz\u0105d odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/limity-cenowe-na-rosyjski-gaz-ke-ma-plan-polski-rzad-odpowia/000AOV7FF5GV1JLE-C321.jpg\" /></a>- Cel tutaj jest bardzo jasny. Musimy obci\u0105\u0107 dochody Rosji, kt\u00f3re Putin wykorzystuje do finansowania tej okrutnej wojny z Ukrain\u0105 - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 szefowa K"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limity-cenowe-na-rosyjski-gaz-pomysl-komisji-europejskiej,nId,6270644", "title": "Limity cenowe na rosyjski gaz. Pomys\u0142 Komisji Europejskiej", "date_published": "2022-09-07 11:26:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limity-cenowe-na-rosyjski-gaz-pomysl-komisji-europejskiej,nId,6270644\"><img align=\"left\" alt=\"Limity cenowe na rosyjski gaz. Pomys\u0142 Komisji Europejskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/limity-cenowe-na-rosyjski-gaz-pomysl-komisji-europejskiej/000AOV7FF5GV1JLE-C321.jpg\" /></a>- Cel tutaj jest bardzo jasny. Musimy obci\u0105\u0107 dochody Rosji, kt\u00f3re Putin wykorzystuje do finansowania tej okrutnej wojny z Ukrain\u0105 - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 szefowa Komisji Europ"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-czy-raka-mozna-uniknac-fundacja-gatesow-oplacila-przelomowe-,nId,6270617", "title": "Czy raka mo\u017cna unikn\u0105\u0107? Fundacja Gates\u00f3w op\u0142aci\u0142a prze\u0142omowe badanie", "date_published": "2022-09-07 10:59:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-czy-raka-mozna-uniknac-fundacja-gatesow-oplacila-przelomowe-,nId,6270617\"><img align=\"left\" alt=\"Czy raka mo\u017cna unikn\u0105\u0107? Fundacja Gates\u00f3w op\u0142aci\u0142a prze\u0142omowe badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-raka-mozna-uniknac-fundacja-gatesow-oplacila-przelomowe/000G1D6HW8HP4FSR-C321.jpg\" /></a>44 proc. nowotwor\u00f3w mo\u017cna unikn\u0105\u0107 - wynika z bada\u0144 opublikowanych w &quot;The Lancet&quot;. Chodzi o trzy czynniki, na kt\u00f3re absolutnie mamy wp\u0142yw.</p><br clear=\""}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slask-solidarnosc-oglasza-pogotowie-strajkowe-zwiazkowcy-prz,nId,6270570", "title": "\u015al\u0105sk: \"Solidarno\u015b\u0107\" og\u0142asza pogotowie strajkowe. Zwi\u0105zkowcy przedstawili postulaty", "date_published": "2022-09-07 10:58:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slask-solidarnosc-oglasza-pogotowie-strajkowe-zwiazkowcy-prz,nId,6270570\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105sk: &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot; og\u0142asza pogotowie strajkowe. Zwi\u0105zkowcy przedstawili postulaty\" src=\"https://i.iplsc.com/slask-solidarnosc-oglasza-pogotowie-strajkowe-zwiazkowcy-prz/000G1CWQTFN03ERO-C321.jpg\" /></a>\u015al\u0105sko-d\u0105browska &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot; og\u0142osi\u0142a pogotowie protestacyjne w ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Ma to zwi\u0105zek z &quot;inflacj\u0105"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-sztuczne-drzewo-spadlo-na-22-letnia-aktorke-trafila,nId,6270614", "title": "Warszawa: Sztuczne drzewo spad\u0142o na 22-letni\u0105 aktork\u0119. Trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2022-09-07 10:54:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-sztuczne-drzewo-spadlo-na-22-letnia-aktorke-trafila,nId,6270614\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Sztuczne drzewo spad\u0142o na 22-letni\u0105 aktork\u0119. Trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-sztuczne-drzewo-spadlo-na-22-letnia-aktorke-trafila/000G1D1UG3237TLF-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda aktorka trafi\u0142a do szpitala, poniewa\u017c na planie spotu reklamowego uderzy\u0142o w ni\u0105 sztuczne drzewo. Przedmiot by\u0142 rekwizytem i nie sta\u0142 w tamtym "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-tygrys-zaatakowal-roczne-dziecko-matka-probowala-ratow,nId,6270573", "title": "Indie. Tygrys zaatakowa\u0142 roczne dziecko. Matka pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 syna", "date_published": "2022-09-07 10:27:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-tygrys-zaatakowal-roczne-dziecko-matka-probowala-ratow,nId,6270573\"><img align=\"left\" alt=\"Indie. Tygrys zaatakowa\u0142 roczne dziecko. Matka pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 syna\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-tygrys-zaatakowal-roczne-dziecko-matka-probowala-ratow/0005G4WG3TW4SO29-C321.jpg\" /></a>Archana Choudhary to dzielna 25-letnia matka, kt\u00f3ra go\u0142ymi r\u0119kami stoczy\u0142a walk\u0119 z tygrysem, \u017ceby uratowa\u0107 swojego 15-miesi\u0119cznego synka. Gro\u017ane zwierz\u0119 z\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-w-przychodni-zerwala-sie-winda-dwie-osoby-trafily-do,nId,6270539", "title": "Rzesz\u00f3w: W przychodni zerwa\u0142a si\u0119 winda. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "date_published": "2022-09-07 10:15:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-w-przychodni-zerwala-sie-winda-dwie-osoby-trafily-do,nId,6270539\"><img align=\"left\" alt=\"Rzesz\u00f3w: W przychodni zerwa\u0142a si\u0119 winda. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/rzeszow-w-przychodni-zerwala-sie-winda-dwie-osoby-trafily-do/0009QAU6DG7LD6OV-C321.jpg\" /></a>W jednej z przychodni w Rzeszowie dosz\u0142o do niebezpiecznego wypadku. Podczas prac serwisowych z drugiego pi\u0119tra run\u0119\u0142a winda. W tym czasie wewn\u0105trz zna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zachod-ponosi-porazke-sankcje-niszcza-globalna-gospoda,nId,6270439", "title": "Putin: Zach\u00f3d ponosi pora\u017ck\u0119. Sankcje niszcz\u0105 globaln\u0105 gospodark\u0119", "date_published": "2022-09-07 09:28:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zachod-ponosi-porazke-sankcje-niszcza-globalna-gospoda,nId,6270439\"><img align=\"left\" alt=\"Putin: Zach\u00f3d ponosi pora\u017ck\u0119. Sankcje niszcz\u0105 globaln\u0105 gospodark\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zachod-ponosi-porazke-sankcje-niszcza-globalna-gospoda/000G1C59G1T1N6YA-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin powiedzia\u0142, \u017ce izolowanie Rosji nie jest mo\u017cliwe, a Moskwa przeciwstawi si\u0119 pr\u00f3bom Zachodu, by zepchn\u0105\u0107 Rosj\u0119 z gl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-mbappe-popelnil-klimatyczne-przestepstwo-aktywistki-nie-zost,nId,6270484", "title": "\"Mbappe pope\u0142ni\u0142 klimatyczne przest\u0119pstwo\". Aktywistki nie zostawiaj\u0105 suchej nitki na pi\u0142karzu PSG", "date_published": "2022-09-07 09:16:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-mbappe-popelnil-klimatyczne-przestepstwo-aktywistki-nie-zost,nId,6270484\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mbappe pope\u0142ni\u0142 klimatyczne przest\u0119pstwo&quot;. Aktywistki nie zostawiaj\u0105 suchej nitki na pi\u0142karzu PSG\" src=\"https://i.iplsc.com/mbappe-popelnil-klimatyczne-przestepstwo-aktywistki-nie-zost/000G1CKUA4SMQWC0-C321.jpg\" /></a>Parskni\u0119cie \u015bmiechem i ironiczny \u017cart. Tak na pytanie, dlaczego lataj\u0105 prywatnymi "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-siedem-osob-utopilo-sie-w-podziemnym-parkin,nId,6270452", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Siedem os\u00f3b utopi\u0142o si\u0119 w podziemnym parkingu", "date_published": "2022-09-07 08:58:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-siedem-osob-utopilo-sie-w-podziemnym-parkin,nId,6270452\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa: Siedem os\u00f3b utopi\u0142o si\u0119 w podziemnym parkingu \" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-siedem-osob-utopilo-sie-w-podziemnym-parkin/000G1C8V0XMD0XNI-C321.jpg\" /></a>Siedem os\u00f3b w Korei Po\u0142udniowej utopi\u0142o si\u0119 na terenie podziemnego parkingu, gdy zesz\u0142y przestawi\u0107 swoje samochody - informuje BBC. To efekt powodzi wywo\u0142anej pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zabojstwo-niemowlecia-w-warszawie-jest-areszt-dla-matki,nId,6270472", "title": "Zab\u00f3jstwo niemowl\u0119cia w Warszawie. Jest areszt dla matki", "date_published": "2022-09-07 08:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zabojstwo-niemowlecia-w-warszawie-jest-areszt-dla-matki,nId,6270472\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo niemowl\u0119cia w Warszawie. Jest areszt dla matki \" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-niemowlecia-w-warszawie-jest-areszt-dla-matki/000G11DLVBWOM71K-C321.jpg\" /></a>32-latka, kt\u00f3ra mia\u0142a dopu\u015bci\u0107 si\u0119 zab\u00f3jstwa miesi\u0119cznej c\u00f3reczki i usi\u0142owa\u0107 zabi\u0107 dw\u00f3ch syn\u00f3w, zosta\u0142a tymczasowo aresztowana na trzy miesi\u0105ce. Kobieta wcze\u015bniej przyzna\u0142a si\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-tygodniowy-raport-zakazen-koronawirusem-w-polsce-7-wrzesnia,nId,6270433", "title": "Tygodniowy raport zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce, 7 wrze\u015bnia", "date_published": "2022-09-07 08:33:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-tygodniowy-raport-zakazen-koronawirusem-w-polsce-7-wrzesnia,nId,6270433\"><img align=\"left\" alt=\"Tygodniowy raport zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce, 7 wrze\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/tygodniowy-raport-zakazen-koronawirusem-w-polsce-7-wrzesnia/000BZ6I25DF48UJ8-C321.jpg\" /></a>W ostatnim tygodniu (1-7 wrze\u015bnia) odnotowano 21 337 (w tym 3 905 ponownych zaka\u017ce\u0144). Przez COVID-19 zmar\u0142o 45 os\u00f3b, a z powodu wsp\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-trzeba-przebudowac-polityke-energetyczna-,nId,6270458", "title": "Mateusz Morawiecki: Trzeba przebudowa\u0107 polityk\u0119 energetyczn\u0105 UE", "date_published": "2022-09-07 08:09:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-trzeba-przebudowac-polityke-energetyczna-,nId,6270458\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Trzeba przebudowa\u0107 polityk\u0119 energetyczn\u0105 UE\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-trzeba-przebudowac-polityke-energetyczna/000G1C99XJUP1XOM-C321.jpg\" /></a>- Proces podejmowania decyzji w UE w reakcji na kryzys jest bardzo powolny. Ta machina s\u0142u\u017c\u0105ca najwi\u0119kszym graczom zacina si\u0119 - uzna\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gminy-reaguja-na-slowa-kaczynskiego-zapowiadaja-kontrole-i-k,nId,6268526", "title": "Gminy reaguj\u0105 na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego. Zapowiadaj\u0105 kontrole i kary", "date_published": "2022-09-07 07:58:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gminy-reaguja-na-slowa-kaczynskiego-zapowiadaja-kontrole-i-k,nId,6268526\"><img align=\"left\" alt=\"Gminy reaguj\u0105 na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego. Zapowiadaj\u0105 kontrole i kary\" src=\"https://i.iplsc.com/gminy-reaguja-na-slowa-kaczynskiego-zapowiadaja-kontrole-i-k/000G1C6KYPN6V09D-C321.jpg\" /></a>Kryzys energetyczny trwa. W weekend prezes Kaczy\u0144ski m\u00f3wi, \u017ceby pali\u0107 wszystkim poza oponami, a wiele os\u00f3b po cichu deklaruje, \u017ce tak te\u017c b\u0119dzie czyni\u0107, by ogrza\u0107 dom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roger-waters-o-dostawach-broni-na-ukraine-gaszenie-pozaru-be,nId,6270412", "title": "Roger Waters o dostawach broni na Ukrain\u0119: Gaszenie po\u017caru benzyn\u0105. Jest odpowied\u017a Ze\u0142e\u0144skiej", "date_published": "2022-09-07 07:57:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roger-waters-o-dostawach-broni-na-ukraine-gaszenie-pozaru-be,nId,6270412\"><img align=\"left\" alt=\"Roger Waters o dostawach broni na Ukrain\u0119: Gaszenie po\u017caru benzyn\u0105. Jest odpowied\u017a Ze\u0142e\u0144skiej \" src=\"https://i.iplsc.com/roger-waters-o-dostawach-broni-na-ukraine-gaszenie-pozaru-be/000G1C6WVBWOOCNA-C321.jpg\" /></a>&quot;Rogerze Watersie, lepiej popro\u015b o pok\u00f3j prezydenta Rosji, a nie Ukrain\u0119&quot; - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych O\u0142ena Ze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cnn-rosja-kupuje-miliony-rakiet-i-pociskow-artyleryjskich-od,nId,6270407", "title": "CNN: Rosja kupuje miliony rakiet i pocisk\u00f3w artyleryjskich od Korei P\u00f3\u0142nocnej", "date_published": "2022-09-07 07:51:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cnn-rosja-kupuje-miliony-rakiet-i-pociskow-artyleryjskich-od,nId,6270407\"><img align=\"left\" alt=\"CNN: Rosja kupuje miliony rakiet i pocisk\u00f3w artyleryjskich od Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/cnn-rosja-kupuje-miliony-rakiet-i-pociskow-artyleryjskich-od/000G1BY6J3TX9GJB-C321.jpg\" /></a>Rosja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z pro\u015bb\u0105 o rakiety i pociski artyleryjskie do Korei P\u00f3\u0142nocnej, kt\u00f3re ma zamiar wykorzysta\u0107 w Ukrainie - przekazuje CNN, powo\u0142uj\u0105c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-para-lesbijek-w-swince-peppie-media-o-przelomie-internauci-p,nId,6270421", "title": "Para lesbijek w \"\u015awince Peppie\". Media o \"prze\u0142omie\", internauci podzieleni", "date_published": "2022-09-07 07:36:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-para-lesbijek-w-swince-peppie-media-o-przelomie-internauci-p,nId,6270421\"><img align=\"left\" alt=\"Para lesbijek w &quot;\u015awince Peppie&quot;. Media o &quot;prze\u0142omie&quot;, internauci podzieleni\" src=\"https://i.iplsc.com/para-lesbijek-w-swince-peppie-media-o-przelomie-internauci-p/000G1C31Y71KTGQC-C321.jpg\" /></a>- Mieszkam z mamusi\u0105 i drug\u0105 mamusi\u0105. Jedna jest lekarzem, druga gotuje spaghetti - m\u00f3wi nied\u017awiedzica polarna Penny w nowym odcin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-oddal-wlochom-skradzione-antyki-to-58-eksponatow-w,nId,6270372", "title": "Nowy Jork odda\u0142 W\u0142ochom skradzione antyki. To 58 eksponat\u00f3w wartych miliony dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-07 07:08:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-oddal-wlochom-skradzione-antyki-to-58-eksponatow-w,nId,6270372\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork odda\u0142 W\u0142ochom skradzione antyki. To 58 eksponat\u00f3w wartych miliony dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-oddal-wlochom-skradzione-antyki-to-58-eksponatow-w/000G1BPT74YGH0L1-C321.jpg\" /></a>58 skradzionych zabytk\u00f3w o warto\u015bci szacowanej na 19 milion\u00f3w dolar\u00f3w zosta\u0142o zwr\u00f3conych W\u0142ochom przez w\u0142adze Nowego Jorku. W\u015br\u00f3d nich jest &q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wietnam-pozar-baru-karaoke-zginelo-kilkanascie-osob,nId,6270394", "title": "Wietnam: Po\u017car baru karaoke. Zgin\u0119\u0142o kilkana\u015bcie os\u00f3b", "date_published": "2022-09-07 06:31:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wietnam-pozar-baru-karaoke-zginelo-kilkanascie-osob,nId,6270394\"><img align=\"left\" alt=\"Wietnam: Po\u017car baru karaoke. Zgin\u0119\u0142o kilkana\u015bcie os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/wietnam-pozar-baru-karaoke-zginelo-kilkanascie-osob/000G1BLM3CIH0GDG-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 12 os\u00f3b nie \u017cyje, a kilkadziesi\u0105t zosta\u0142o rannych w po\u017carze baru karaoke. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 we wtorek wieczorem w mie\u015bcie Thuan An w po\u0142udniowym Wietnamie. Stan 11 poszkodowanych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ewakuacja-w-srodzie-wielkopolskiej-rozszczelnil-sie-zbiornik,nId,6270382", "title": "Ewakuacja w \u015arodzie Wielkopolskiej. Rozszczelni\u0142 si\u0119 zbiornik z gazem", "date_published": "2022-09-07 06:13:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ewakuacja-w-srodzie-wielkopolskiej-rozszczelnil-sie-zbiornik,nId,6270382\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja w \u015arodzie Wielkopolskiej. Rozszczelni\u0142 si\u0119 zbiornik z gazem\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-w-srodzie-wielkopolskiej-rozszczelnil-sie-zbiornik/000E4TXTBL2JGQDL-C321.jpg\" /></a>Niemal 200 pracownik\u00f3w cukrowni w \u015arodzie Wielkopolskiej zosta\u0142o ewakuowanych, a siedmiu trafi\u0142o pod opiek\u0119 lekarzy, poniewa\u017c w zak\u0142adzie rozszczelni\u0142 s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adwokat-sprawa-reparacji-skomplikowana-ale-otwarta-karty-sa-,nId,6270344", "title": "Adwokat: Sprawa reparacji skomplikowana, ale otwarta. \"Karty s\u0105 na stole\"", "date_published": "2022-09-07 05:57:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adwokat-sprawa-reparacji-skomplikowana-ale-otwarta-karty-sa-,nId,6270344\"><img align=\"left\" alt=\"Adwokat: Sprawa reparacji skomplikowana, ale otwarta. &quot;Karty s\u0105 na stole&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/adwokat-sprawa-reparacji-skomplikowana-ale-otwarta-karty-sa/000G07SUGNXQU530-C321.jpg\" /></a>Kwestia reparacji od Niemiec jest skomplikowana, ale nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce zosta\u0142a zamkni\u0119ta czy przes\u0105dzona. Wszystko jest otwarte - powiedzia\u0142a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-dowodca-sil-usa-w-europie-ukrainskie-wojsko-jest-jak-ma,nId,6270341", "title": "By\u0142y dow\u00f3dca si\u0142 USA w Europie: Ukrai\u0144skie wojsko jest jak MacGyver", "date_published": "2022-09-07 05:42:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-dowodca-sil-usa-w-europie-ukrainskie-wojsko-jest-jak-ma,nId,6270341\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y dow\u00f3dca si\u0142 USA w Europie: Ukrai\u0144skie wojsko jest jak MacGyver\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-dowodca-sil-usa-w-europie-ukrainskie-wojsko-jest-jak-ma/000G1B95D27TKC14-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojsko jest jak MacGyver i pokazuje, \u017ce potrafi zrobi\u0107 zaskakuj\u0105cy u\u017cytek z tego, co ma do dyspozycji - m\u00f3wi by\u0142y do"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scisle-tajne-dokumenty-w-domu-trumpa-o-broni-jadrowej-obcego,nId,6270336", "title": "\u015aci\u015ble tajne dokumenty w domu Trumpa. \"O broni j\u0105drowej obcego pa\u0144stwa\"", "date_published": "2022-09-07 04:58:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scisle-tajne-dokumenty-w-domu-trumpa-o-broni-jadrowej-obcego,nId,6270336\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aci\u015ble tajne dokumenty w domu Trumpa. &quot;O broni j\u0105drowej obcego pa\u0144stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/scisle-tajne-dokumenty-w-domu-trumpa-o-broni-jadrowej-obcego/0009GEVBMUB19656-C321.jpg\" /></a>W posiad\u0142o\u015bci Donalda Trumpa na Florydzie FBI skonfiskowa\u0142a \u015bci\u015ble tajne dokumenty, do kt\u00f3rych dost\u0119p nie maj\u0105 nawet jedni z najwy\u017cszych urz\u0119dni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czy-ukraincy-w-polsce-planuja-powrot-do-ojczyzny-najnowsze-b,nId,6270333", "title": "Czy Ukrai\u0144cy w Polsce planuj\u0105 powr\u00f3t do ojczyzny? Najnowsze badanie", "date_published": "2022-09-07 04:39:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czy-ukraincy-w-polsce-planuja-powrot-do-ojczyzny-najnowsze-b,nId,6270333\"><img align=\"left\" alt=\"Czy Ukrai\u0144cy w Polsce planuj\u0105 powr\u00f3t do ojczyzny? Najnowsze badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-ukraincy-w-polsce-planuja-powrot-do-ojczyzny-najnowsze-b/000EMUL9KLD3DJLG-C321.jpg\" /></a>Ilu uchod\u017ac\u00f3w wojennych planuje powr\u00f3t do ojczyzny w najbli\u017cszym czasie, a ilu w og\u00f3le nie zamierza wraca\u0107 do swojego kraju? Ja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-196-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2960,akt,070815", "title": "Wojna w Ukrainie. 196. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-07 03:32:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-196-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2960,akt,070815\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 196. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-196-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1B518BWLCUC2-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-196-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2960,akt,070909", "title": "Wojna w Ukrainie. 196. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-07 03:32:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-196-dzien-inwazji-relacja-na-zywo,nzId,2960,akt,070909\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 196. dzie\u0144 inwazji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-196-dzien-inwazji-relacja-na-zywo/000G1B518BWLCUC2-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie w jednym miejscu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]