[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-buduja-zeby-smoka-maja-ich-bronic-przed-ukraincami,nId,6364256", "title": "Rosjanie buduj\u0105 \"z\u0119by smoka\". Maj\u0105 ich broni\u0107 przed Ukrai\u0144cami", "date_published": "2022-10-22 21:18:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-buduja-zeby-smoka-maja-ich-bronic-przed-ukraincami,nId,6364256\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie buduj\u0105 &quot;z\u0119by smoka&quot;. Maj\u0105 ich broni\u0107 przed Ukrai\u0144cami\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-buduja-zeby-smoka-maja-ich-bronic-przed-ukraincami/000G8M71I2STSH3W-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze granicz\u0105cego z Ukrain\u0105 Bie\u0142gorodu postanowi\u0142y zbudowa\u0107 system umocnie\u0144. Przypomina on lini\u0119 obronn\u0105 z II wojny \u015bwiato"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zaskakuje-wspomnial-o-rozmowach-z-rosja,nId,6364245", "title": "Ze\u0142enski zaskakuje. Wspomnia\u0142 o \"rozmowach\" z Rosj\u0105", "date_published": "2022-10-22 20:37:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zaskakuje-wspomnial-o-rozmowach-z-rosja,nId,6364245\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski zaskakuje. Wspomnia\u0142 o &quot;rozmowach&quot; z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-zaskakuje-wspomnial-o-rozmowach-z-rosja/000F38U9HW655C87-C321.jpg\" /></a>Jak zaznaczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, rozmowy z Rosj\u0105 &quot;s\u0105 mo\u017cliwe&quot;. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca w rozmowie z kanadyjsk\u0105 telewizj\u0105 wskaza\u0142 jed"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-uderza-w-olafa-scholza-olbrzymie-szkody,nId,6364218", "title": "Niemiecki dziennik uderza w Olafa Scholza. \"Olbrzymie szkody\"", "date_published": "2022-10-22 19:58:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-uderza-w-olafa-scholza-olbrzymie-szkody,nId,6364218\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik uderza w Olafa Scholza. &quot;Olbrzymie szkody&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-uderza-w-olafa-scholza-olbrzymie-szkody/000G8GHFSH1N71JN-C321.jpg\" /></a>&quot;W urz\u0119dzie Kanclerskim nikt zdaje si\u0119 nie rozumie\u0107, jak wielkie szkody wyrz\u0105dzaj\u0105 decyzje Olafa Scholza&quot; - pisze niemiecki dziennik &quot;Sueddeuts"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-myc-nie-zyje-mial-69-lat,nId,6364231", "title": "Andrzej Myc nie \u017cyje. Mia\u0142 69 lat", "date_published": "2022-10-22 19:25:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-myc-nie-zyje-mial-69-lat,nId,6364231\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Myc nie \u017cyje. Mia\u0142 69 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-myc-nie-zyje-mial-69-lat/000G8LWE3DLWQ0QT-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje dr hab. Andrzej Myc. Informacj\u0119 o \u015bmierci dzia\u0142acza opozycji PRL przekaza\u0142a rodzina. &quot;By\u0142 bliskim, zaufanym wsp\u00f3\u0142pracownikiem mojego ojca, Kornela Morawieckiego oraz oddanym dzia\u0142aczem opozycji antykomunistycznej&quot; - napisa\u0142 premier Ma"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jerzego-stuhra-kaczynski-zabral-glos,nId,6364229", "title": "Sprawa Jerzego Stuhra. Kaczy\u0144ski zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2022-10-22 19:22:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jerzego-stuhra-kaczynski-zabral-glos,nId,6364229\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Jerzego Stuhra. Kaczy\u0144ski zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-jerzego-stuhra-kaczynski-zabral-glos/000G8LVZU0IKBUC8-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski kontynuuje objazd po Polsce. W sobot\u0119 spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami Przemy\u015bla. Prezes PiS nawi\u0105za\u0142 do sprawy Jerzego Stuhra. - To, \u017ce on tam wypi\u0142 i jecha\u0142, ale, \u017ce opowiada, \u017ce si\u0119 wstydzi po polsku m\u00f3wi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-12-latek-z-belgii-magistrem-chce-znalezc-sposob-na-niesmiert,nId,6364209", "title": "12-latek z Belgii magistrem. Chce znale\u017a\u0107 spos\u00f3b na nie\u015bmiertelno\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-22 18:51:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-12-latek-z-belgii-magistrem-chce-znalezc-sposob-na-niesmiert,nId,6364209\"><img align=\"left\" alt=\"12-latek z Belgii magistrem. Chce znale\u017a\u0107 spos\u00f3b na nie\u015bmiertelno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/12-latek-z-belgii-magistrem-chce-znalezc-sposob-na-niesmiert/000G8LO49XVOS0IL-C321.jpg\" /></a>12-letni Laurent Simons z Ostendy w p\u00f3\u0142nocnej Belgii uzyska\u0142 tytu\u0142 magistra fizyki kwantowej - informuje dziennik &quot;Het Laatste Nieuws&quot;. Uko\u0144czenie s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-jarzebowo-samochod-wjechal-w-budynek-kierujacy-zostal-zakles,nId,6364213", "title": "Jarz\u0119bowo: Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w budynek. Kieruj\u0105cy zosta\u0142 zakleszczony", "date_published": "2022-10-22 18:24:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-jarzebowo-samochod-wjechal-w-budynek-kierujacy-zostal-zakles,nId,6364213\"><img align=\"left\" alt=\"Jarz\u0119bowo: Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w budynek. Kieruj\u0105cy zosta\u0142 zakleszczony\" src=\"https://i.iplsc.com/jarzebowo-samochod-wjechal-w-budynek-kierujacy-zostal-zakles/000G8LP6P82N2DOA-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w budynek mieszkalny w Jarz\u0119bowie (woj. zachodniopomorskie) z nieznanych przyczyn. W wyniku zdarzenia, pasa\u017cer i kierowca zostali p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-w-wielkiej-brytanii-media-o-tajnym-spotkaniu,nId,6364212", "title": "Boris Johnson w Wielkiej Brytanii. Media o \"tajnym\" spotkaniu", "date_published": "2022-10-22 18:15:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boris-johnson-w-wielkiej-brytanii-media-o-tajnym-spotkaniu,nId,6364212\"><img align=\"left\" alt=\"Boris Johnson w Wielkiej Brytanii. Media o &quot;tajnym&quot; spotkaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/boris-johnson-w-wielkiej-brytanii-media-o-tajnym-spotkaniu/000FQWL5181G9WUI-C321.jpg\" /></a>Boris Johnson przerwa\u0142 urlop i wr\u00f3ci\u0142 do Wielkiej Brytanii, by ponownie stan\u0105\u0107 do walki o fotel premiera. Jak wynika z doniesie\u0144 brytyjskich medi\u00f3w, by\u0142y szef"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sromotna-kleska-rosjanie-uciekaja-z-obwodu-chersonskiego,nId,6364203", "title": "Sromotna kl\u0119ska. Rosjanie uciekaj\u0105 z obwodu cherso\u0144skiego", "date_published": "2022-10-22 17:33:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sromotna-kleska-rosjanie-uciekaja-z-obwodu-chersonskiego,nId,6364203\"><img align=\"left\" alt=\"Sromotna kl\u0119ska. Rosjanie uciekaj\u0105 z obwodu cherso\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/sromotna-kleska-rosjanie-uciekaja-z-obwodu-chersonskiego/000FC4K8XWPTYHGT-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, Rosjanie uciekaj\u0105 w obwodu cherso\u0144skiego. Z najnowszych ustale\u0144 wywiadu wynika, \u017ce okupant o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmiana-czasu-coraz-blizej-dlaczego-przestawiamy-zegarki,nId,6360226", "title": "Zmiana czasu coraz bli\u017cej. Dlaczego przestawiamy zegarki?", "date_published": "2022-10-22 17:29:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmiana-czasu-coraz-blizej-dlaczego-przestawiamy-zegarki,nId,6360226\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu coraz bli\u017cej. Dlaczego przestawiamy zegarki?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-czasu-coraz-blizej-dlaczego-przestawiamy-zegarki/000G8B8YL60LWVMH-C321.jpg\" /></a>Jak co roku w ostatni\u0105 niedziel\u0119 pa\u017adziernika nast\u0105pi zmiana czasu z letniego na zimowy. Dla wielu os\u00f3b jest to dobra wiadomo\u015b\u0107, oznacza bowiem, \u017ce b\u0119dziemy spa\u0107 o godzin\u0119 d\u0142u\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mistrz-polskiej-ortografii-2022-popelnil-tylko-jeden-blad,nId,6364190", "title": "Mistrz Polskiej Ortografii 2022. Pope\u0142ni\u0142 tylko jeden b\u0142\u0105d", "date_published": "2022-10-22 16:58:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mistrz-polskiej-ortografii-2022-popelnil-tylko-jeden-blad,nId,6364190\"><img align=\"left\" alt=\"Mistrz Polskiej Ortografii 2022. Pope\u0142ni\u0142 tylko jeden b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/mistrz-polskiej-ortografii-2022-popelnil-tylko-jeden-blad/000G8LFUV8GLOL05-C321.jpg\" /></a>Najlepiej napisa\u0142 tekst Og\u00f3lnopolskiego Dyktanda, pope\u0142ni\u0142 tylko jeden b\u0142\u0105d i spo\u015br\u00f3d blisko 300 os\u00f3b by\u0142 najlepszy. Tomasz Malarz zosta\u0142 Mistrzem Polskiej Ortografii 2022. Na"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bezdomne-psy-ustawily-sie-w-kolejce-po-jedzenie-zdjecie-podb,nId,6364173", "title": "Bezdomne psy ustawi\u0142y si\u0119 w kolejce po jedzenie. Zdj\u0119cie podbija sie\u0107", "date_published": "2022-10-22 16:32:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bezdomne-psy-ustawily-sie-w-kolejce-po-jedzenie-zdjecie-podb,nId,6364173\"><img align=\"left\" alt=\"Bezdomne psy ustawi\u0142y si\u0119 w kolejce po jedzenie. Zdj\u0119cie podbija sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/bezdomne-psy-ustawily-sie-w-kolejce-po-jedzenie-zdjecie-podb/000G8LC3MWPV7DA9-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie dotyka nie tylko ludzi, ale r\u00f3wnie\u017c zwierz\u0119ta. Czworonogi zostaj\u0105 w opuszczonych miastach bez jedzenia i opi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dominikanin-skazany-za-gwalt-pawel-m-zwolniony-z-aresztu,nId,6364183", "title": "Dominikanin skazany za gwa\u0142t. Pawe\u0142 M. zwolniony z aresztu", "date_published": "2022-10-22 16:18:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dominikanin-skazany-za-gwalt-pawel-m-zwolniony-z-aresztu,nId,6364183\"><img align=\"left\" alt=\"Dominikanin skazany za gwa\u0142t. Pawe\u0142 M. zwolniony z aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/dominikanin-skazany-za-gwalt-pawel-m-zwolniony-z-aresztu/000D3Y6YWR237SEK-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142 prowincja\u0142 ojc\u00f3w dominikan\u00f3w, skazany nieprawomocnie za gwa\u0142t Pawe\u0142 M. zosta\u0142 warunkowo zwolniony z aresztu. O. \u0141ukasz Wi\u015bniewski zaznaczy\u0142 przy tym, \u017ce brat Pawe\u0142 M."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samolot-uderzyl-w-budynek,nId,6364172", "title": "USA: Samolot uderzy\u0142 w budynek", "date_published": "2022-10-22 15:54:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-samolot-uderzyl-w-budynek,nId,6364172\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Samolot uderzy\u0142 w budynek\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-samolot-uderzyl-w-budynek/000G8L9VX9ITLITM-C321.jpg\" /></a>Samolot uderzy\u0142 w budynek niedaleko lotniska w New Hampshire w Stanach Zjednoczonych. Jak przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze, wszyscy pasa\u017cerowie zgin\u0119li. Nie podano jednak dok\u0142adnej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-o-reparacjach-dotarli-do-noty-z-polski,nId,6364154", "title": "Niemiecki dziennik o reparacjach. Dotarli do noty z Polski", "date_published": "2022-10-22 15:18:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-dziennik-o-reparacjach-dotarli-do-noty-z-polski,nId,6364154\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik o reparacjach. Dotarli do noty z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-o-reparacjach-dotarli-do-noty-z-polski/000G07SUGNXQU530-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku pa\u017adziernika bie\u017c\u0105cego roku Polska przekaza\u0142a Niemcom not\u0119 dyplomatyczn\u0105 w sprawie reparacji wojennych. Warszawski korespondent &quot;Frankfurter Allgemeine Zeit"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zniszczyl-figure-jana-pawla-ii-sprawca-w-rekach-sluzb,nId,6364158", "title": "Zniszczy\u0142 figur\u0119 Jana Paw\u0142a II. Sprawca w r\u0119kach s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-10-22 14:40:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zniszczyl-figure-jana-pawla-ii-sprawca-w-rekach-sluzb,nId,6364158\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczy\u0142 figur\u0119 Jana Paw\u0142a II. Sprawca w r\u0119kach s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczyl-figure-jana-pawla-ii-sprawca-w-rekach-sluzb/000G8L4G2BHHXAK4-C321.jpg\" /></a>Dewastacja figury papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w miejscowo\u015bci D\u0119be. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, sprawca zosta\u0142 uj\u0119ty. To 20-letni m\u0119\u017cczyzna ze wsi Lubasza. Teraz czekaj\u0105 go powa\u017cne konsekwencje."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-napieta-sytuacja-w-chersoniu-pilny-apel-rosji,nId,6364141", "title": "Napi\u0119ta sytuacja w Chersoniu. Pilny apel Rosji", "date_published": "2022-10-22 13:46:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-napieta-sytuacja-w-chersoniu-pilny-apel-rosji,nId,6364141\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119ta sytuacja w Chersoniu. Pilny apel Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/napieta-sytuacja-w-chersoniu-pilny-apel-rosji/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 zagraniczne agencje, ro\u015bnie presja ze strony okupowanych w\u0142adz w Chersoniu, by ewakuowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w oraz przedstawicieli administracji. W sobot\u0119 wystosowany specja"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-zawieszeniu-czarneckiego-mlody-posel-nie-dal-rad,nId,6364131", "title": "Kaczy\u0144ski o zawieszeniu Czarneckiego: M\u0142ody pose\u0142 nie da\u0142 rady", "date_published": "2022-10-22 13:22:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-zawieszeniu-czarneckiego-mlody-posel-nie-dal-rad,nId,6364131\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o zawieszeniu Czarneckiego: M\u0142ody pose\u0142 nie da\u0142 rady\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-zawieszeniu-czarneckiego-mlody-posel-nie-dal-rad/000G8KBKFTV0BL1C-C321.jpg\" /></a>- W polityce trzeba przede wszystkim nie pi\u0107. M\u00f3wi\u0119 o piciu nadmiernym, \u017ceby nie upija\u0107 si\u0119. Ale po drugie, trzeba te\u017c mie\u0107 troch\u0119 szcz\u0119\u015bcia - tak Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski sk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czolowe-zderzenie-pod-sochaczewem-nie-zyje-27-latek,nId,6364123", "title": "Czo\u0142owe zderzenie pod Sochaczewem. Nie \u017cyje 27-latek", "date_published": "2022-10-22 12:57:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czolowe-zderzenie-pod-sochaczewem-nie-zyje-27-latek,nId,6364123\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owe zderzenie pod Sochaczewem. Nie \u017cyje 27-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowe-zderzenie-pod-sochaczewem-nie-zyje-27-latek/000G8K944KIX73XE-C321.jpg\" /></a>Trwa ustalanie przyczyn wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci \u017bd\u017car\u00f3w w powiecie sochaczewskim (woj. mazowieckie). Kierowca volvo zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i czo\u0142owo zderzy\u0142 si\u0119 z Vol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chile-sceny-jak-z-filmu-ukradli-10-mln-pesos-i-wyrzucili-je-,nId,6364118", "title": "Chile: Sceny jak z filmu. Ukradli 10 mln pesos i wyrzucili je na autostrad\u0119", "date_published": "2022-10-22 12:39:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chile-sceny-jak-z-filmu-ukradli-10-mln-pesos-i-wyrzucili-je-,nId,6364118\"><img align=\"left\" alt=\"Chile: Sceny jak z filmu. Ukradli 10 mln pesos i wyrzucili je na autostrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chile-sceny-jak-z-filmu-ukradli-10-mln-pesos-i-wyrzucili-je/000G8K8740ODVBWO-C321.jpg\" /></a>Uciekaj\u0105ca grupa w\u0142amywaczy, po\u015bcig policyjny i rozsypuj\u0105ce si\u0119 na jezdnie miliony - takie sceny rodem z filmu sensacyjnego rozegra\u0142y si\u0119 na jednej z c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-sprowadzany-wegiel-jest-dobrej-jakosci,nId,6364115", "title": "Morawiecki: Sprowadzany w\u0119giel jest dobrej jako\u015bci", "date_published": "2022-10-22 12:23:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-sprowadzany-wegiel-jest-dobrej-jakosci,nId,6364115\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Sprowadzany w\u0119giel jest dobrej jako\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-sprowadzany-wegiel-jest-dobrej-jakosci/000G8K70KMINQTW2-C321.jpg\" /></a>- W\u0119giel ka\u017cdorazowo \u015bci\u0105gany do Polski jest w\u0119glem wysokiej jako\u015bci, jest w\u0119glem o sprawdzanej jako\u015bci trzykrotnie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji prasowej w Gda\u0144sku. Szef r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-prezydent-chin-wyproszony-z-sali-podczas-zjazdu-partii-,nId,6364109", "title": "By\u0142y prezydent Chin wyproszony z sali podczas zjazdu partii komunistycznej", "date_published": "2022-10-22 12:07:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-prezydent-chin-wyproszony-z-sali-podczas-zjazdu-partii-,nId,6364109\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y prezydent Chin wyproszony z sali podczas zjazdu partii komunistycznej\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-prezydent-chin-wyproszony-z-sali-podczas-zjazdu-partii/000G8K596RDKQ1XM-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Chin Hu Jintao zosta\u0142 si\u0142\u0105 wyprowadzony z sali podczas ceremonii zamkni\u0119cia zjazdu Partii Komunistycznej Chin. 79-latek siedzia\u0142 obok Xi "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-giorgia-meloni-na-pogrzebie-18-latka-wczesniej-zaprzy,nId,6364108", "title": "W\u0142ochy: Giorgia Meloni na pogrzebie 18-latka. Wcze\u015bniej zaprzysi\u0119\u017cono nowy rz\u0105d", "date_published": "2022-10-22 11:56:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-giorgia-meloni-na-pogrzebie-18-latka-wczesniej-zaprzy,nId,6364108\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Giorgia Meloni na pogrzebie 18-latka. Wcze\u015bniej zaprzysi\u0119\u017cono nowy rz\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-giorgia-meloni-na-pogrzebie-18-latka-wczesniej-zaprzy/000G8K4E5Q8Y87D9-C321.jpg\" /></a>Premier W\u0142och Giorgia Meloni, chwil\u0119 po zaprzysi\u0119\u017ceniu nowego rz\u0105du uda\u0142a si\u0119 na pogrzeb 18-latka, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w wypadku drogowym. Auto prowadzi\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-stan-wojenny-putina-to-akt-rozpaczy,nId,6364071", "title": "Ekspert: Stan wojenny Putina to \"akt rozpaczy\"", "date_published": "2022-10-22 11:31:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-stan-wojenny-putina-to-akt-rozpaczy,nId,6364071\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Stan wojenny Putina to &quot;akt rozpaczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-stan-wojenny-putina-to-akt-rozpaczy/000G8JW9M9HNVEDN-C321.jpg\" /></a>- Stan wojenny na anektowanych terenach jest sygna\u0142em Putina dla Zachodu - m\u00f3wi w wywiadzie dla DW Joachim Krause, ekspert ds. bezpiecze\u0144stwa z Uniwersytetu w Kilonii. W\u0142adimir Putin wprowadzi\u0142 stan woje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-atak-rakietowy-na-ukraine-zestrzelono-osiemnascie-,nId,6364088", "title": "Zmasowany atak rakietowy na Ukrain\u0119. Zestrzelono osiemna\u015bcie pocisk\u00f3w", "date_published": "2022-10-22 11:11:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-atak-rakietowy-na-ukraine-zestrzelono-osiemnascie-,nId,6364088\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany atak rakietowy na Ukrain\u0119. Zestrzelono osiemna\u015bcie pocisk\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-atak-rakietowy-na-ukraine-zestrzelono-osiemnascie/000G8K2WFSQAAHMO-C321.jpg\" /></a>Rosyjska armia przeprowadzi\u0142a zmasowany atak rakietowy na terytorium Ukrainy - poinformowa\u0142y ukrai\u0144skie si\u0142y powietrzne. Cele"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-wyrzutnie-rakietowe-chunmoo-i-haubice-k9-trafia-do-,nId,6364089", "title": "Szef MON: Wyrzutnie rakietowe Chunmoo i haubice K9 trafi\u0105 do \"\u017celaznej dywizji\"", "date_published": "2022-10-22 11:03:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-wyrzutnie-rakietowe-chunmoo-i-haubice-k9-trafia-do-,nId,6364089\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MON: Wyrzutnie rakietowe Chunmoo i haubice K9 trafi\u0105 do &quot;\u017celaznej dywizji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mon-wyrzutnie-rakietowe-chunmoo-i-haubice-k9-trafia-do/000G8K023N3H6EJK-C321.jpg\" /></a>W przysz\u0142ym roku do 18 Dywizji Zmechanizowanej w Siedlcach trafi\u0105 wyrzutnie rakietowe Chunmoo oraz haubice K9 - przekaza\u0142 w sobot\u0119 wicepremier"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-jestem-zdeterminowany-by-wygrac-wybory-dla-milionow-pol,nId,6364086", "title": "Tusk: Jestem zdeterminowany, by wygra\u0107 wybory dla milion\u00f3w Polak\u00f3w", "date_published": "2022-10-22 10:32:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-jestem-zdeterminowany-by-wygrac-wybory-dla-milionow-pol,nId,6364086\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Jestem zdeterminowany, by wygra\u0107 wybory dla milion\u00f3w Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-jestem-zdeterminowany-by-wygrac-wybory-dla-milionow-pol/000G8JY3IJ9LBQQK-C321.jpg\" /></a>- Jestem zdeterminowany, \u017ceby wygra\u0107 wybory. Nie dla satysfakcji, nie dla odwetu - ale wygra\u0107 dla tych, kt\u00f3rzy czekaj\u0105 na Polsk\u0119, gdzie zn\u00f3w mi\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie silniejsz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-operacja-senat-opozycja-liczy-nawet-na-66-mandatow,nId,6364066", "title": "Operacja Senat. Opozycja liczy nawet na 66 mandat\u00f3w", "date_published": "2022-10-22 09:56:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-operacja-senat-opozycja-liczy-nawet-na-66-mandatow,nId,6364066\"><img align=\"left\" alt=\"Operacja Senat. Opozycja liczy nawet na 66 mandat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/operacja-senat-opozycja-liczy-nawet-na-66-mandatow/000G8JTAEU2TW5YE-C321.jpg\" /></a>- Liczymy na 63-66 mandat\u00f3w w przysz\u0142orocznych wyborach do Senatu. To realne liczby dla ca\u0142ej opozycji \u2013 przekonuje Interi\u0119 senator Jacek Bury. Jednocze\u015bnie ods\u0142ania kulisy negocjacji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzecznik-kremla-o-wyciekach-z-nord-stream-prawda-zaskoczy,nId,6364062", "title": "Rzecznik Kremla o wyciekach z Nord Stream: Prawda zaskoczy", "date_published": "2022-10-22 09:45:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rzecznik-kremla-o-wyciekach-z-nord-stream-prawda-zaskoczy,nId,6364062\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik Kremla o wyciekach z Nord Stream: Prawda zaskoczy\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-kremla-o-wyciekach-z-nord-stream-prawda-zaskoczy/000G8JSXLK4TSLJW-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow zabra\u0142 g\u0142os w sprawie wyciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Poinformowa\u0142, \u017ce Rosja pracuje nad dopuszczeniem swoi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-nie-chca-sluchac-liderow-najwiekszych-partii-cenimy-s,nId,6364059", "title": "Polacy nie chc\u0105 s\u0142ucha\u0107 lider\u00f3w najwi\u0119kszych partii. \"Cenimy sobie zgod\u0119\"", "date_published": "2022-10-22 09:16:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-nie-chca-sluchac-liderow-najwiekszych-partii-cenimy-s,nId,6364059\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy nie chc\u0105 s\u0142ucha\u0107 lider\u00f3w najwi\u0119kszych partii. &quot;Cenimy sobie zgod\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-nie-chca-sluchac-liderow-najwiekszych-partii-cenimy-s/000EH3X2XON85435-C321.jpg\" /></a>Niemal po\u0142owa Polak\u00f3w nie lubi s\u0142ucha\u0107 przem\u00f3wie\u0144 ani Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, ani Donalda Tuska - wynika z sonda\u017cu dla &quot;Super Expressu&quot;. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miedzynarodowa-agencja-prasowa-reaguje-ws-doroty-bawolek-pot,nId,6364050", "title": "Mi\u0119dzynarodowa agencja prasowa reaguje ws. Doroty Bawo\u0142ek: Pot\u0119piamy n\u0119kanie", "date_published": "2022-10-22 08:35:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miedzynarodowa-agencja-prasowa-reaguje-ws-doroty-bawolek-pot,nId,6364050\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0119dzynarodowa agencja prasowa reaguje ws. Doroty Bawo\u0142ek: Pot\u0119piamy n\u0119kanie\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzynarodowa-agencja-prasowa-reaguje-ws-doroty-bawolek-pot/000G8JPK9NJPXNGD-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa ataku TVP na korespondentk\u0119 Polsat News Dorot\u0119 Bawo\u0142ek. Do sprawy odnios\u0142a si\u0119 tak\u017ce mi\u0119dzynarodowa agencja prasowa API-IPA. &quot;Zdecydo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-chca-wysadzic-zapore-elektrowni-wodnej-oskarza-,nId,6364046", "title": "ISW: Rosjanie chc\u0105 wysadzi\u0107 zapor\u0119 elektrowni wodnej. Oskar\u017c\u0105 o to Ukrain\u0119", "date_published": "2022-10-22 08:24:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-chca-wysadzic-zapore-elektrowni-wodnej-oskarza-,nId,6364046\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosjanie chc\u0105 wysadzi\u0107 zapor\u0119 elektrowni wodnej. Oskar\u017c\u0105 o to Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosjanie-chca-wysadzic-zapore-elektrowni-wodnej-oskarza/000G8JNWH2V9L8D9-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) poinformowa\u0142, \u017ce rosyjskie si\u0142y prawdopodobnie podejm\u0105 pr\u00f3b\u0119 wysadzenia zapo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-xi-jinping-dazy-do-zmiany-porzadku-swiata,nId,6364035", "title": "Eksperci: Xi Jinping d\u0105\u017cy do zmiany porz\u0105dku \u015bwiata", "date_published": "2022-10-22 08:08:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-xi-jinping-dazy-do-zmiany-porzadku-swiata,nId,6364035\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci: Xi Jinping d\u0105\u017cy do zmiany porz\u0105dku \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-xi-jinping-dazy-do-zmiany-porzadku-swiata/000G8JLDJ1LTEG7L-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping po zje\u017adzie Komunistycznej Partii Chin (KPCh) umocni swoj\u0105 pozycj\u0119 w partii i kraju - uwa\u017caj\u0105 eksperci. Mo\u017cliwe, \u017ce przed\u0142u\u017cy swoj\u0105 w\u0142adz\u0119 na kolejne pi\u0119\u0107 lat, a nawet b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-transfery-z-iranu-do-rosji-trzy-kraje-zadaja-niezaleznego-sl,nId,6364037", "title": "Transfery z Iranu do Rosji. Trzy kraje \u017c\u0105daj\u0105 niezale\u017cnego \u015bledztwa", "date_published": "2022-10-22 07:46:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-transfery-z-iranu-do-rosji-trzy-kraje-zadaja-niezaleznego-sl,nId,6364037\"><img align=\"left\" alt=\"Transfery z Iranu do Rosji. Trzy kraje \u017c\u0105daj\u0105 niezale\u017cnego \u015bledztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/transfery-z-iranu-do-rosji-trzy-kraje-zadaja-niezaleznego-sl/000G7QO4HKFERO6S-C321.jpg\" /></a>Francja, Wielka Brytania i Niemcy za\u017c\u0105da\u0142y wszcz\u0119cia &quot;bezstronnego&quot; \u015bledztwa w sprawie ira\u0144skich dron\u00f3w, dostarczanyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ruszaja-akcje-hiena-i-znicz-uwaga-na-cmentarzach-i-na-drodze,nId,6364036", "title": "Ruszaj\u0105 akcje \"Hiena\" i \"Znicz\". Uwaga na cmentarzach i na drodze", "date_published": "2022-10-22 07:46:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ruszaja-akcje-hiena-i-znicz-uwaga-na-cmentarzach-i-na-drodze,nId,6364036\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszaj\u0105 akcje &quot;Hiena&quot; i &quot;Znicz&quot;. Uwaga na cmentarzach i na drodze \" src=\"https://i.iplsc.com/ruszaja-akcje-hiena-i-znicz-uwaga-na-cmentarzach-i-na-drodze/000G8JLOK4V3RLOO-C321.jpg\" /></a>Policja rozpoczyna doroczn\u0105 akcje &quot;Hiena&quot; i &quot;Znicz&quot;, by zadba\u0107 o bezpiecze\u0144stwo os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych cmentarze w okresie Wszy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-bedziesz-pekac-ze-smiechu-oto-piec-najlepszych-seriali-komed,nId,6362023", "title": "B\u0119dziesz p\u0119ka\u0107 ze \u015bmiechu. Oto pi\u0119\u0107 najlepszych seriali komediowych na Netflixie", "date_published": "2022-10-22 07:11:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kultura/news-bedziesz-pekac-ze-smiechu-oto-piec-najlepszych-seriali-komed,nId,6362023\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dziesz p\u0119ka\u0107 ze \u015bmiechu. Oto pi\u0119\u0107 najlepszych seriali komediowych na Netflixie \" src=\"https://i.iplsc.com/bedziesz-pekac-ze-smiechu-oto-piec-najlepszych-seriali-komed/000DG1GAT3YNCT41-C321.jpg\" /></a>Jesienne wieczory sp\u0119dzane w domu? Nic nie rozlu\u017ania tak, jak dobra komedia! Oferta seriali komediowych dost\u0119pnych w serwisie Netflix jest naprawd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pod-krakowem-znajduje-sie-podziemne-miasto-powstalo-w-czasac,nId,6362120", "title": "Pod Krakowem znajduje si\u0119 podziemne miasto. Powsta\u0142o w czasach PRL", "date_published": "2022-10-22 06:45:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pod-krakowem-znajduje-sie-podziemne-miasto-powstalo-w-czasac,nId,6362120\"><img align=\"left\" alt=\"Pod Krakowem znajduje si\u0119 podziemne miasto. Powsta\u0142o w czasach PRL\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-krakowem-znajduje-sie-podziemne-miasto-powstalo-w-czasac/000G8IOZDFYM9FEQ-C321.jpg\" /></a>Podziemny szpital, centrum dowodzenia, laboratorium, pomieszczenia dla mieszka\u0144c\u00f3w. Pod Now\u0105 Hut\u0105 rozci\u0105ga si\u0119 sie\u0107 schron\u00f3w. To setki bunkr\u00f3w i schron\u00f3w, kt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnecki-przeprasza-to-nigdy-nie-powinno-sie-wyd,nId,6364018", "title": "Przemys\u0142aw Czarnecki przeprasza. \"To nigdy nie powinno si\u0119 wydarzy\u0107\"", "date_published": "2022-10-22 06:39:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnecki-przeprasza-to-nigdy-nie-powinno-sie-wyd,nId,6364018\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnecki przeprasza. &quot;To nigdy nie powinno si\u0119 wydarzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnecki-przeprasza-to-nigdy-nie-powinno-sie-wyd/000G8GS91JNN9E7S-C321.jpg\" /></a>Przepraszam. Taka sytuacja nigdy nie powinna si\u0119 zdarzy\u0107 - napisa\u0142 na Twitterze pose\u0142 Przemys\u0142aw Czarnecki, kt\u00f3ry w pi\u0105tek zosta\u0142 znaleziony w stanie ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-przy-onz-wyszedl-z-posiedzenia-nie-chcial-sl,nId,6364008", "title": "Ambasador Rosji przy ONZ wyszed\u0142 z posiedzenia. Nie chcia\u0142 s\u0142ucha\u0107 przedstawiciela Ukrainy", "date_published": "2022-10-22 06:18:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rosji-przy-onz-wyszedl-z-posiedzenia-nie-chcial-sl,nId,6364008\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji przy ONZ wyszed\u0142 z posiedzenia. Nie chcia\u0142 s\u0142ucha\u0107 przedstawiciela Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-przy-onz-wyszedl-z-posiedzenia-nie-chcial-sl/000G8JEU0S0L2G5D-C321.jpg\" /></a>Ambasador Rosji przy ONZ Wasilij Nebenzia powiadomi\u0142, \u017ce nie wys\u0142ucha przem\u00f3wienia ukrai\u0144skiego przedsta"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nieprzyjemna-niespodzianka-na-oknach-oto-jak-uniknac-zaparow,nId,6359719", "title": "Nieprzyjemna niespodzianka na oknach? Oto, jak unikn\u0105\u0107 zaparowanych szyb po nocy", "date_published": "2022-10-22 06:12:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nieprzyjemna-niespodzianka-na-oknach-oto-jak-uniknac-zaparow,nId,6359719\"><img align=\"left\" alt=\"Nieprzyjemna niespodzianka na oknach? Oto, jak unikn\u0105\u0107 zaparowanych szyb po nocy\" src=\"https://i.iplsc.com/nieprzyjemna-niespodzianka-na-oknach-oto-jak-uniknac-zaparow/000G6PVDMY2CIMK2-C321.jpg\" /></a>Wstajesz rano, przecierasz oczy i widzisz zaparowane okno? Kropelki na szybach pojawiaj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno jesieni\u0105, jak i zim\u0105? Przeczytaj, co robi\u0107"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-na-weekend-wroci-zlota-polska-jesien,nId,6364011", "title": "Prognoza na weekend. Wr\u00f3ci z\u0142ota polska jesie\u0144", "date_published": "2022-10-22 06:11:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-na-weekend-wroci-zlota-polska-jesien,nId,6364011\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza na weekend. Wr\u00f3ci z\u0142ota polska jesie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-na-weekend-wroci-zlota-polska-jesien/000G8JGAS58Q4A3N-C321.jpg\" /></a>- Przed nami kolejny epizod z\u0142otej polskiej jesieni - zapowiada rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. Zgodnie z prognozami w\u0119druj\u0105ce nad Europ\u0105 ni\u017ce Georgina i Helgarda sprawi\u0105, \u017ce w niekt\u00f3rych miejscach w kraju tempe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minely-dwa-lata-jak-wyrok-tk-w-sprawie-aborcji-zmienil-sytua,nId,6361648", "title": "Min\u0119\u0142y dwa lata. Jak wyrok TK w sprawie aborcji zmieni\u0142 sytuacj\u0119 polskich kobiet?", "date_published": "2022-10-22 05:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minely-dwa-lata-jak-wyrok-tk-w-sprawie-aborcji-zmienil-sytua,nId,6361648\"><img align=\"left\" alt=\"Min\u0119\u0142y dwa lata. Jak wyrok TK w sprawie aborcji zmieni\u0142 sytuacj\u0119 polskich kobiet? \" src=\"https://i.iplsc.com/minely-dwa-lata-jak-wyrok-tk-w-sprawie-aborcji-zmienil-sytua/000G8JBU2MWS7KD4-C321.jpg\" /></a>Dwa lata temu Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyda\u0142 wyrok, kt\u00f3ry zaostrzy\u0142 prawo aborcyjne w Polsce. Od tamtej pory liczba aborcji spad\u0142a 10-krotnie - wynika"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-miliony-ludzi-w-ukrainie-potrzebuje-pomocy-to-40-proc-lu,nId,6364006", "title": "ONZ: Miliony ludzi w Ukrainie potrzebuje pomocy. \"To 40 proc. ludno\u015bci\"", "date_published": "2022-10-22 05:44:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-miliony-ludzi-w-ukrainie-potrzebuje-pomocy-to-40-proc-lu,nId,6364006\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ: Miliony ludzi w Ukrainie potrzebuje pomocy. &quot;To 40 proc. ludno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-miliony-ludzi-w-ukrainie-potrzebuje-pomocy-to-40-proc-lu/000G8JDRVPU6C83P-C321.jpg\" /></a>Niemal 18 mln os\u00f3b os\u00f3b w Ukrainie potrzebuje pomocy humanitarnej, to 40 proc. ca\u0142ej ludno\u015bci tego kraju - powied"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-czym-najlepiej-ogrzewac-dom-o-jednym-zrodle-lepiej-od-razu-z,nId,6361994", "title": "Czym najlepiej ogrzewa\u0107 dom? O jednym \u017ar\u00f3dle lepiej od razu zapomnij", "date_published": "2022-10-22 05:35:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-czym-najlepiej-ogrzewac-dom-o-jednym-zrodle-lepiej-od-razu-z,nId,6361994\"><img align=\"left\" alt=\"Czym najlepiej ogrzewa\u0107 dom? O jednym \u017ar\u00f3dle lepiej od razu zapomnij\" src=\"https://i.iplsc.com/czym-najlepiej-ogrzewac-dom-o-jednym-zrodle-lepiej-od-razu-z/000G5TLDA5UUQ6KF-C321.jpg\" /></a>Pellet, pompa ciep\u0142a, piec gazowy czy koza? Jak ogrza\u0107 dom i nie zbankrutowa\u0107? Przedstawiamy kr\u00f3tki przewodnik po sposob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-przygotowuja-sie-do-walk-ulicznych-w-cherso,nId,6364000", "title": "Ukraina: Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do walk ulicznych w Chersoniu", "date_published": "2022-10-22 05:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-rosjanie-przygotowuja-sie-do-walk-ulicznych-w-cherso,nId,6364000\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Rosjanie przygotowuj\u0105 si\u0119 do walk ulicznych w Chersoniu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-rosjanie-przygotowuja-sie-do-walk-ulicznych-w-cherso/000FYEKOII3V7AXR-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosyjscy okupanci, kt\u00f3rzy pozostali w mie\u015bcie, przebieraj\u0105 si\u0119 w cywilne ubrania i zamieszkuj\u0105 w pustych mieszkaniach. Wr\u00f3g "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3219,akt,220608", "title": "Wojna w Ukrainie . 241. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-22 04:01:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3219,akt,220608\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie . 241. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8J9XEEV8J2O8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3219,akt,220707", "title": "Wojna w Ukrainie . 241. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-22 04:01:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3219,akt,220707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie . 241. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8J9XEEV8J2O8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3219,akt,220753", "title": "Wojna w Ukrainie . 241. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-22 04:01:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3219,akt,220753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie . 241. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-241-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8J9XEEV8J2O8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]