[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-tanich-biletow-lotniczych-Latanie-bedzie-drozsze-8427376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec tanich bilet\u00f3w lotniczych. Latanie b\u0119dzie dro\u017csze", "date_published": "2022-10-22 20:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/db658fc9f1617b-948-568-0-0-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podr\u00f3\u017ce lotnicze staj\u0105 si\u0119 coraz dro\u017csze: bilety za 19 euro na Majork\u0119, do Pary\u017ca czy Londynu przechodz\u0105 do historii. Teraz pasa\u017cerowie b\u0119d\u0105 musieli si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119biej do kieszeni, ceny mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 nawet o 25 proc. I tak na razie zostanie \u2013 pisze portal telewizji ZDF.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemal-co-czwarty-pracujacy-Belg-zgodzilby-sie-na-pensje-w-kryptowalutach-8427355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemal co czwarty pracuj\u0105cy Belg zgodzi\u0142by si\u0119 na pensj\u0119 w kryptowalutach", "date_published": "2022-10-22 18:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/f44e922d83b550-780-467-107-2-780-467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />22 proc. belgijskich pracownik\u00f3w zgodzi\u0142oby si\u0119 otrzymywa\u0107 wynagrodzenie w kryptowalutach - wynika z bada\u0144 pracowni iVox. Szczeg\u00f3lnie otwarci na takie rozwi\u0105zanie s\u0105 m\u0142odsi pracownicy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-korupcyjna-w-Portugalii-z-udzialem-politykow-w-tym-czlonkow-rzadu-8427344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera korupcyjna w Portugalii z udzia\u0142em polityk\u00f3w, w tym cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du", "date_published": "2022-10-22 17:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/c1128db2fd2416-948-568-0-12-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura generalna w Lizbonie uruchomi\u0142a \u015bledztwo dotycz\u0105ce afery korupcyjnej, w kt\u00f3r\u0105 uwik\u0142ani s\u0105 politycy dw\u00f3ch najwi\u0119kszych ugrupowa\u0144 parlamentarnych Portugalii: socjalist\u00f3w (PS) i socjaldemokrat\u00f3w (PSD); w\u015br\u00f3d podejrzanych s\u0105 co najmniej dwaj cz\u0142onkowie rz\u0105du - poda\u0142a w"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-Wielkiej-Brytanii-Boris-Johnson-ma-wystarczajace-poparcie-do-startu-w-partyjnych-wyborach-8427325.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson ma wystarczaj\u0105ce poparcie do startu w partyjnych wyborach", "date_published": "2022-10-22 15:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/643bd569df3c77-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson ma ju\u017c poparcie 100 pos\u0142\u00f3w Partii Konserwatywnej, co pozwala mu wystartowa\u0107 w trwaj\u0105cych wyborach jej nowego lidera - przekaza\u0142y w sobot\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a z jego obozu. Nowy lider konserwatyst\u00f3w obejmie jednocze\u015bnie urz\u0105d premiera Wielkiej Brytanii."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Wegla-jest-w-tej-chwili-w-Polsce-duzo-8427313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: W\u0119gla jest w tej chwili w Polsce du\u017co", "date_published": "2022-10-22 14:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/96799a0d00770e-913-548-0-0-913-548.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0119gla szukamy gdzie indziej i znajdujemy; wszelkiego rodzaju chwyty propagandowe nie zmieni\u0105 faktu, \u017ce tego w\u0119gla jest w tej chwili ju\u017c w Polsce du\u017co - m\u00f3wi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w sobot\u0119 podczas spotkania z mieszka\u0144cami miasta Jedlicze (Podkarpacie).</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Sprowadzany-wegiel-jest-certyfikowany-jakosc-sprawdzana-jest-trzykrotnie-8427309.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Sprowadzany w\u0119giel jest certyfikowany, jako\u015b\u0107 sprawdzana jest trzykrotnie", "date_published": "2022-10-22 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/62407627a4f7c1-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3z w\u0119gla do polskich port\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata odbywa si\u0119 na zasadzie zam\u00f3wie\u0144 certyfikowanej jako\u015bci w\u0119gla. Jako\u015b\u0107 tego w\u0119gla jest sprawdzana trzykrotnie - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas sobotniej konferencji w Gda\u0144sku. Doda\u0142, \u017ce sprowadzany w\u0119giel jest certyfikowa"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Krajowa-polityka-fiskalna-bedzie-dazyla-do-opanowania-inflacji-8427304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Krajowa polityka fiskalna b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142a do opanowania inflacji", "date_published": "2022-10-22 13:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/3b6c0c6c2b25c5-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bardzo wiele kraj\u00f3w \u015bwiata wraz z podwy\u017ckami st\u00f3p procentowych przez ameryka\u0144ski i europejski bank centralny znalaz\u0142o si\u0119 pod presj\u0105 rynk\u00f3w finansowych. Polska tak\u017ce. Czynnik\u00f3w jest wiele \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drony-skroca-prace-lesnikow-z-trzech-lat-do-dwoch-miesiecy-Rozwiazanie-polskiej-firmy-8425800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drony skr\u00f3c\u0105 prace le\u015bnik\u00f3w z trzech lat do dw\u00f3ch miesi\u0119cy. Rozwi\u0105zanie polskiej firmy", "date_published": "2022-10-22 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/1e84fdaf169b1b-948-568-0-218-2365-1418.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczenie drzew w lasach i okre\u015blanie ich stanu zdrowia \u2013 to jedno z rozwi\u0105za\u0144 opracowanych przez wroc\u0142awsk\u0105 firma BZB UAS. Dzi\u0119ki sztucznej inteligencji prace le\u015bnik\u00f3w mo\u017cna przyspieszy\u0107 z trzech lat do dw\u00f3ch miesi\u0119cy - podaje firma.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Chinach-Xi-zerwal-z-niepisanym-limitem-wieku-i-pozostal-w-kluczowym-organie-partii-8427249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wybory w Chinach. Xi zerwa\u0142 z niepisanym limitem wieku i pozosta\u0142 w kluczowym organie partii", "date_published": "2022-10-22 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/6c20ba1bb3fa62-948-568-0-0-1679-1007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping zerwa\u0142 z niepisanym limitem wieku dla najwy\u017cszych dygnitarzy Komunistycznej Partii Chin (KPCh) i znalaz\u0142 si\u0119 na zatwierdzonej w sobot\u0119 li\u015bcie cz\u0142onk\u00f3w wp\u0142ywowego Komitetu Centralnego. W niedziel\u0119 najpewniej przed\u0142u\u017cy swoje rz\u0105dy.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-budzetowy-USA-spadl-o-polowe-to-najwiekszy-taki-spadek-w-historii-8427248.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deficyt bud\u017cetowy USA spad\u0142 o po\u0142ow\u0119, to najwi\u0119kszy taki spadek w historii", "date_published": "2022-10-22 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/d32e2c4b57dd72-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deficyt bud\u017cetowy USA w roku finansowym 2022 spad\u0142 blisko o po\u0142ow\u0119 i wyni\u00f3s\u0142 1,375 bln dol.; w roku 2021 si\u0119gn\u0105\u0142 2,776 bln dol. To najwi\u0119kszy taki spadek w historii - podaje w sobot\u0119 telewizja CNBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Horala-Odszkodowanie-za-wywlaszczenie-w-zwiazku-z-budowa-CPK-wystarczy-na-godne-miejsce-mieszkania-8427246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hora\u0142a: Odszkodowanie za wyw\u0142aszczenie w zwi\u0105zku z budow\u0105 CPK wystarczy na godne miejsce mieszkania", "date_published": "2022-10-22 09:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/7cbe3a1d1b9b4f-948-568-10-65-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie minimalne odszkodowanie za nieruchomo\u015b\u0107 mieszkaln\u0105 wyw\u0142aszczon\u0105 pod budow\u0119 Centralnego Portu Komunikacyjnego, gwarantuj\u0105ce kwot\u0119 wystarczaj\u0105c\u0105 do nabycia godnego miejsca zamieszkania - zapewni\u0142 w sobot\u0119 Marcin Hora\u0142a, odpieraj\u0105c zarzuty stawiane w mediach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogi-prad-uderza-w-gastronomie-Restauracje-w-Amsterdamie-wprowadzily-oplate-energetyczna-8425662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogi pr\u0105d uderza w gastronomi\u0119. Restauracje w Amsterdamie wprowadzi\u0142y \u201eop\u0142at\u0119 energetyczn\u0105\u201d", "date_published": "2022-10-22 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/18c073822c2e4d-948-568-0-287-4252-2551.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3re restauracje w Amsterdamie wprowadzi\u0142y specjaln\u0105 dop\u0142at\u0119 energetyczn\u0105 - informuje dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Jak t\u0142umaczy Oskar Heijdelberg, wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel sieci restauracji Spaghetteria, klient powinien wiedzie\u0107, ile restaurator\u00f3w kosztuje energia.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegealternatywa-bedzie-obowiazkowa-KE-zarejestrowala-inicjatywe-obywatelska-8424991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wegealternatywa b\u0119dzie obowi\u0105zkowa? KE zarejestrowa\u0142a inicjatyw\u0119 obywatelsk\u0105", "date_published": "2022-10-22 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/df497e56b12e4b-948-568-0-135-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zarejestrowaniu \neuropejskiej inicjatywy obywatelskiej, kt\u00f3rej celem jest prawne \nzobligowanie \"obiekt\u00f3w prywatnych i publicznych sprzedaj\u0105cych \u017cywno\u015b\u0107 i \nnapoje\" do zapewnienia \"wega\u0144skiej alternatywy\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielozatrudnienie-polskich-lekarzy-Pracuja-nawet-80-godzin-tygodniowo-8425351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielozatrudnienie polskich lekarzy. Pracuj\u0105 nawet 80 godzin tygodniowo", "date_published": "2022-10-22 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/e029b1b39e539f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa (60 proc.) lekarzy w Polsce pracuje dla wi\u0119cej ni\u017c jednego pracodawcy. Wielozatrudnienie powoduje, \u017ce lekarze pracuj\u0105 nawet 80 godzin tygodniowo \u2013 wynika z badania \"Lekarz przysz\u0142o\u015bci\u201d przeprowadzonego przez Naczeln\u0105 Izb\u0119 Lekarsk\u0105 i Uczelni\u0119 \u0141azarskiego.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinska-firma-zainwestuje-w-port-w-Hamburgu-To-potencjal-szantazu-przez-Pekin-8427219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chi\u0144ska firma zainwestuje w port w Hamburgu. \"To potencja\u0142 szanta\u017cu przez Pekin\"", "date_published": "2022-10-22 07:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4251109957702a-948-568-0-27-1837-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planowane udzia\u0142y chi\u0144skiej grupy Cosco w terminalu kontenerowym w Hamburgu to jedna ze spornych kwestii w ramach niemieckiego rz\u0105du. Plany te krytykuje minister gospodarki Robert Habeck (Zieloni) i s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa, popiera je kancelaria Olafa Scholza, kt\u00f3ry dodatkowo za"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-New-Jersey-pozwal-koncerny-paliwowe-za-katastrofalne-zmiany-klimatu-8425125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stan New Jersey pozwa\u0142 koncerny paliwowe za katastrofalne zmiany klimatu", "date_published": "2022-10-22 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/ce4f312406d6b0-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze stanu New Jersey (p\u0142n. wsch\u00f3d USA) poinformowa\u0142y o wyst\u0105pieniu na drog\u0119 s\u0105dow\u0105 przeciwko pi\u0119ciu koncernom naftowym i gazowym za spowodowanie dewastacji \u015brodowiska i katastrofalnych zmian klimatycznych.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wodka-narusza-unijne-sankcje-Chodzi-o-prezent-Putina-dla-Berlusconiego-8426144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u00f3dka narusza unijne sankcje. Chodzi o prezent Putina dla Berlusconiego", "date_published": "2022-10-22 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/6ea453ea94774c-945-567-0-0-1148-689.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transport 20 butelek w\u00f3dki, kt\u00f3re prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wys\u0142a\u0142 w prezencie urodzinowym by\u0142emu premierowi W\u0142och Silvio Berlusconiemu, narusza unijne sankcje na\u0142o\u017cone na Rosj\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142a Komisja Europejska.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-uatrakcyjni-oferte-obligacji-oszczednosciowych-Sa-istotnym-skladnikiem-budzetu-8427194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort finans\u00f3w uatrakcyjni ofert\u0119 obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych? \"S\u0105 istotnym sk\u0142adnikiem bud\u017cetu\"", "date_published": "2022-10-22 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/8f0f523527ee09-948-568-0-0-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c obligacji oszcz\u0119dno\u015bciowych staje si\u0119 istotnym sk\u0142adnikiem procesu finansowania potrzeb po\u017cyczkowych bud\u017cetu pa\u0144stwa, co znajdowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce odzwierciedlenie w kolejnych latach \u2013 poda\u0142o MF w odpowiedzi na pytania PAP.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sanatorium-na-koszt-ZUS-u-wygrywa-z-NFZ-Jest-duzo-szybciej-8427189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sanatorium na koszt ZUS-u wygrywa z NFZ. Jest du\u017co szybciej", "date_published": "2022-10-22 05:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/2fac1694cfa365-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jed\u017a do sanatorium na koszt ZUS. Na rehabilitacj\u0119 czekasz tylko 8-12 tygodni - wskazuje w weekendowym wydaniu \"Fakt\".</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Xi-Jinping-dazy-do-absolutnej-wladzy-w-Chinach-i-nowego-porzadku-na-swiecie-8427188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Xi Jinping d\u0105\u017cy do absolutnej w\u0142adzy w Chinach i nowego porz\u0105dku na \u015bwiecie", "date_published": "2022-10-22 05:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/8f79e42d423732-948-568-55-82-1519-911.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Xi Jinping, kt\u00f3ry na trwaj\u0105cym zje\u017adzie Komunistycznej Partii Chin (KPCh) si\u0119gnie najpewniej po historyczn\u0105 trzeci\u0105 kadencj\u0119, d\u0105\u017cy do ca\u0142kowitej kontroli nad Chinami oraz budowy nowego \u015bwiatowego porz\u0105dku; przygotowuje ChRL na konfrontacj\u0119 z USA i Zachodem \u2013 oceniaj\u0105 eksperci."}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwolane-loty-czy-wadliwa-odziez-Na-to-Polacy-skarza-sie-najczesciej-8427187.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odwo\u0142ane loty czy wadliwa odzie\u017c. Na to Polacy skar\u017c\u0105 si\u0119 najcz\u0119\u015bciej", "date_published": "2022-10-22 05:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/cf5c9bf95b8291-945-560-72-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odwo\u0142ane loty, uszkodzony baga\u017c czy wadliwa odzie\u017c - m.in. tego dotycz\u0105 skargi z\u0142o\u017cone do Europejskiego Centrum Konsumenckiego Polska. W III kwartale br. ich liczba wzros\u0142a o 29 proc. wobec II kwarta\u0142u, si\u0119gaj\u0105c niemal 2060 - wynika z danych ECK.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjne-rekordy-ostatni-samuraj-na-kolanach-i-szaleni-Turcy-13-pechowych-wykresow-tygodnia-8426544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacyjne rekordy, ostatni samuraj na kolanach i szaleni Turcy - 13 (pechowych?) wykres\u00f3w tygodnia", "date_published": "2022-10-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/37ea1e21201870-948-568-28-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W minionym tygodniu nie mo\u017cna by\u0142o narzeka\u0107 na nud\u0119. Ani rynek, ani rz\u0105dowi statystycy na to nie pozwolili. Przypominamy najwa\u017cniejsze wydarzenia na wykresach.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakie-mieszkania-najszybciej-sie-sprzedaja-Te-na-ktore-Polacy-dostana-kredyt-Nie-musza-spelniac-oczekiwan-maja-byc-tanie-8422939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jakie mieszkania najszybciej si\u0119 sprzedaj\u0105? Te, na kt\u00f3re Polacy dostan\u0105 kredyt. Nie musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwa\u0144, maj\u0105 by\u0107 tanie", "date_published": "2022-10-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/6065c8d47fe44b-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasach bardzo drogiego pieni\u0105dza klienci rynku mieszkaniowego coraz\ncz\u0119\u015bciej decyduj\u0105 si\u0119 nie na lokale, kt\u00f3re naprawd\u0119 spe\u0142niaj\u0105 ich oczekiwania,\na na te, na kt\u00f3re ich po prostu sta\u0107, czy te\u017c - bardziej precyzyjne - na zakup\nkt\u00f3rych dostan\u0105 bankowy kredyt. Na celowniku s\u0105 "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platnosc-karta-na-bazarze-i-w-toalecie-Tego-chca-Polacy-8426116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "P\u0142atno\u015b\u0107 kart\u0105 na bazarze i w toalecie? Tego chc\u0105 Polacy", "date_published": "2022-10-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/2924518a8966cb-945-560-17-70-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy chcieliby p\u0142aci\u0107 bezgot\u00f3wkowo na bazarach, w toaletach publicznych i na imprezach masowych; poprawi\u0142a si\u0119 natomiast dost\u0119pno\u015b\u0107 takich p\u0142atno\u015bci w urz\u0119dach, ma\u0142ych sklepikach i transporcie publicznym - wynika z badania Fundacji Polska Bezgot\u00f3wkowa.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolczesne-niewolnictwo-Handel-ludzmi-jest-trzecim-najbardziej-dochodowym-przestepstwem-na-swiecie-8424510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wsp\u00f3\u0142czesne niewolnictwo. Handel lud\u017ami jest trzecim najbardziej dochodowym przest\u0119pstwem na \u015bwiecie", "date_published": "2022-10-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/2b99fc8f68867c-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel lud\u017ami jest trzecim, po broni i narkotykach, \nnajbardziej dochodowym przest\u0119pstwem na \u015bwiecie. Ka\u017cdego roku przest\u0119pcy\n zyskuj\u0105 na tym procederze oko\u0142o 32 miliard\u00f3w dolar\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 \nrzecznik Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji inspektor Mariusz Ciarka. </p>"}]