[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-parada-zabytkowych-ciagnikow-w-ursusie-na-setna-rocznice-produkcji-pierwszego-traktora-6129097?source=rss", "title": "Zabytkowe ursusy opanowa\u0142y dzielnic\u0119. Parada w setn\u0105 rocznic\u0119 produkcji pierwszego ci\u0105gnika", "date_published": "2022-09-25 20:50:47+00:00", "description": "<img alt=\"Zabytkowe ursusy opanowa\u0142y dzielnic\u0119. Parada w setn\u0105 rocznic\u0119 produkcji pierwszego ci\u0105gnika\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0vtw5f-parada-zabytkowych-ciagnikow-w-ursusie-6129104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto lat temu z zak\u0142ad\u00f3w mechanicznych w Ursusie wyjecha\u0142 pierwszy ci\u0105gnik rolniczy. W weekend zabytkowe pojazdy ponownie opanowa\u0142y dzielnic\u0119. Mieszka\u0144cy mogli je ogl\u0105da\u0107 podczas zlotu i dw\u00f3ch parad."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/media-mieszkancy-dagestanu-protestowali-przeciw-mobilizacji-policja-uzyla-broni-6129244?source=rss", "title": "Media: mieszka\u0144cy Dagestanu protestowali przeciw mobilizacji, policja u\u017cy\u0142a broni", "date_published": "2022-09-25 20:39:33+00:00", "description": "<img alt=\"Media: mieszka\u0144cy Dagestanu protestowali przeciw mobilizacji, policja u\u017cy\u0142a broni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ctnif-dagestan-6129177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy wsi Endirej w Dagestanie wyszli na ulice przeciwko mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - poinformowa\u0142 rosyjski niezale\u017cny portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia lokalnych medi\u00f3w. Po\u0142o\u017cony na Kaukazie P\u00f3\u0142nocnym Dagestan znajduje si\u0119 w czo\u0142\u00f3wce republik, z kt\u00f3rych wysy\u0142ano \u017co\u0142nierzy w pierwszyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-o-niemieckich-pociagach-i-wojnie-w-bylej-jugoslawii-6129291?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski opowiedzia\u0142 o niemieckich poci\u0105gach. \"Dosiada si\u0119 Niemiec, orientuje si\u0119, \u017ce to Polacy, wzywa konduktora\"", "date_published": "2022-09-25 20:18:16+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski opowiedzia\u0142 o niemieckich poci\u0105gach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sopzyk-jaroslaw-kaczynski-w-opolu-6129305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odwiedzi\u0142 w niedziel\u0119 Opole, gdzie poruszy\u0142 m.in. temat reparacji za straty w czasie II wojny \u015bwiatowej. - Mo\u017cna czasem jeszcze dzisiaj, a mo\u017ce i nie czasem, spotka\u0107 w Niemczech, \u017ce na przyk\u0142ad polscy eurodeputowani jad\u0105 w niemieckim poci\u0105gu w pierwszej klasie, dosiada si\u0119 Niemiec, orientuj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/katastrofa-lodzi-z-migrantami-u-wybrzezy-syrii-kryzys-w-libanie-zmusza-ludzi-do-migracji-6129263?source=rss", "title": "Kryzys w Libanie nap\u0119dza migracje. \"Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce mog\u0105 zgin\u0105\u0107. Ale m\u00f3wi\u0105: mo\u017ce gdzie\u015b dotr\u0119\"", "date_published": "2022-09-25 19:35:50+00:00", "description": "<img alt=\"Kryzys w Libanie nap\u0119dza migracje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-24lbx4-u-wybrzezy-syrii-doszlo-do-katastrofy-lodzi-z-migrantami-z-libanu-6129382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katastrofa \u0142odzi z migrantami z Libanu u wybrze\u017cy Syrii, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dziesi\u0105tki ludzi, pokazuje desperacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w kraju pogr\u0105\u017conego w dramatycznym kryzysie gospodarczym. - Wszyscy wiedz\u0105, \u017ce mog\u0105 zgin\u0105\u0107, ale m\u00f3wi\u0105: mo\u017ce gdzie\u015b dotr\u0119, mo\u017ce jest nadzieja - m\u00f3wi kuzynka jednej z ofiar. "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-hejterska-w-ministerstwie-sprawiedliwosci-sedzia-zurek-instytucje-ktore-mialy-nas-chronic-wlasciwie-z-nami-walczyly-6129316?source=rss", "title": "Jest afera, winnych brak. \"To nie jest opiesza\u0142o\u015b\u0107, tylko niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-25 19:05:27+00:00", "description": "<img alt=\"Jest afera, winnych brak. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5lscu-fpf-6129356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142a Emi jest tylko wycinkiem ataku s\u0142u\u017cb pa\u0144stwa autorytarnego na s\u0119dzi\u00f3w w Polsce. My jeste\u015bmy atakowani na r\u00f3\u017cne sposoby - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" s\u0119dzia Waldemar \u017burek, odnosz\u0105c si\u0119 do afery hejterskiej w Ministerstwie Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rej by\u0142 jedn\u0105 z ofiar. S\u0119dzia Krystian Markiewicz, kt\u00f3ry tak\u017ce by\u0142 celem atak\u00f3w, oceni\u0142 z kolei, \u017ce sprawa ta \"jest n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/baltic-pipe-wkrotce-otwarcie-gazociagu-piotr-wozniak-komentuje-6129361?source=rss", "title": "\"Baltic Pipe ma swoj\u0105 funkcj\u0119, to nie jest pomnik rury\"", "date_published": "2022-09-25 18:38:48+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bvi6l2-baltic-pipe-5125424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wkr\u00f3tce oficjalne otwarcie gazoci\u0105gu Baltic Pipe. Jak zauwa\u017cy\u0142 w \"Faktach po Faktach\" Piotr Wo\u017aniak, by\u0142y minister gospodarki i by\u0142y prezes PGNiG, z o\u015bwiadcze\u0144 rz\u0105du wynika, \u017ce w tym roku do Polski trafi\u0105 nim nieco ponad 2 miliardy metr\u00f3w sze\u015bciennych gazu. - To jest wielkie szyderstwo, bo gazoci\u0105g by\u0142 przygotowany i do zakontraktowania i technicznie do funkcjonowania na co"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mahsa-amini-nie-zyje-protesty-w-iranie-ambasadorowie-wielkiej-brytanii-i-norwegii-wezwani-do-msz-iranu-usa-krytykowane-6129237?source=rss", "title": "Ambasadorowie Wielkiej Brytanii i Norwegii wezwani do MSZ Iranu, USA krytykowane za wspieranie \"buntownik\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-25 17:08:11+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasadorowie Wielkiej Brytanii i Norwegii wezwani do MSZ Iranu, USA krytykowane za wspieranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xickgb-protesty-w-iranie-po-smierci-22-letniej-mahsy-amini-6129247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144ski resort spraw zagranicznych wezwa\u0142 ambasador\u00f3w Wielkiej Brytanii i Norwegii. Jako pow\u00f3d podano wrogi przekaz medialny oraz komentarze dotycz\u0105ce protest\u00f3w w kraju po \u015bmierci m\u0142odej kobiety zatrzymanej przez policj\u0119 - przekaza\u0142a w niedziel\u0119 p\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2609jesienna-aura-ogarnie-cala-polske-6129268?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 26.09.\u00a0Jesienna aura ogarnie ca\u0142\u0105 Polsk\u0119", "date_published": "2022-09-25 16:38:15+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 26.09.\u00a0Jesienna aura ogarnie ca\u0142\u0105 Polsk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-idbc5m-noca-drogi-zrobia-sie-sliskie-od-deszczu-5561470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na poniedzia\u0142ek 26.09.\u00a0Na pocz\u0105tku tygodnia jesienna aura ogarnie ca\u0142y kraj - wsz\u0119dzie przydadz\u0105 si\u0119 parasole, a temperatury w ci\u0105gu dnia nie przekrocz\u0105 18 stopni Celsjusza. Na dodatek w Polsce zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-maria-zolkina-rosja-rozmiesci-bron-jadrowa-na-okupowanych-terytoriach-6129189?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska ekspertka: Rosja mo\u017ce rozmie\u015bci\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na okupowanych terytoriach", "date_published": "2022-09-25 16:22:53+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska ekspertka: Rosja mo\u017ce rozmie\u015bci\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na okupowanych terytoriach  \" src=\"https://tvn24.pl/swiat/cdn-zdjecie-iwu5qr-rosyjskie-pociski-balistyczne-jars-4659042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja rozmie\u015bci taktyczn\u0105 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na okupowanych terytoriach ukrai\u0144skich, aby zmusi\u0107 w\u0142adze w Kijowie, by zapomnia\u0142y o tych ziemiach - prognozuje Maria Zo\u0142kina, ekspert ukrai\u0144skiej Fundacji Demokratyczne Inicjatywy. Wcze\u015bniej szef rosyjskiej dyplomacji Siergiej \u0141awrow powied"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-nie-bedzie-jarmarku-swiatecznego-i-sylwestra-magistrat-czare-goryczy-przelaly-ceny-energii-6129160?source=rss", "title": "Gdynia. Nie b\u0119dzie jarmarku \u015bwi\u0105tecznego i sylwestra. \"Ceny energii elektrycznej przela\u0142y czar\u0119 goryczy\"", "date_published": "2022-09-25 16:02:27+00:00", "description": "<img alt=\"Gdynia. Nie b\u0119dzie jarmarku \u015bwi\u0105tecznego i sylwestra. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-cpsrin-gdynia-6129223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bo\u017conarodzeniowej i noworocznej atmosfery w mie\u015bcie nie odczuj\u0105 w tym roku mieszka\u0144cy Gdyni. Magistrat poinformowa\u0142, \u017ce z powodu ci\u0119\u0107 bud\u017cetowych nie\u00a0odb\u0119dzie si\u0119 jarmark \u015bwi\u0105teczny oraz\u00a0miejska impreza sylwestrowa. Jak poinformowano, decyzj\u0119 wymusi\u0142a sytuacja gospodarczo-ekonomiczna. - Ceny energii elektrycznej, kt\u00f3re zobaczyli\u015bmy pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-jada-przez-przejazd-kolejowy-mimo-zamknietych-rogatek-i-czerwonego-swiatla-przechodzili-tez-ludzie-nagranie-6129162?source=rss", "title": "Jad\u0105 przez przejazd kolejowy, mimo zamkni\u0119tych rogatek i czerwonego \u015bwiat\u0142a. \"Przechodzili te\u017c ludzie\"", "date_published": "2022-09-25 15:36:37+00:00", "description": "<img alt=\"Jad\u0105 przez przejazd kolejowy, mimo zamkni\u0119tych rogatek i czerwonego \u015bwiat\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-30c3ke-przejezdzali-pomiedzy-zamknietymi-rogatkami-6129155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamkni\u0119te rogatki i czerwone \u015bwiat\u0142o na sygnalizatorach przy przeje\u017adzie kolejowym w Wejherowie (woj. pomorskie) nie powstrzyma\u0142y niekt\u00f3rych kierowc\u00f3w. - Przechodzili te\u017c ludzie, nie zwa\u017caj\u0105c na to, \u017ce przejazd by\u0142 zamkni\u0119ty i mia\u0142 jecha\u0107 poci\u0105g - m\u00f3wi autor nagrania, kt\u00f3re"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-niedziele-25-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6129239?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Wy\u0142adowania w cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-09-25 15:34:27+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Wy\u0142adowania w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f6xxtk-wyladowania-nad-polska-w-niedziele-6129242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W niedziel\u0119 25.09 nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu oraz silne porywy wiatru. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szymon-holownia-o-pierwszym-zadaniu-nastepnego-szefa-msz-wypowiedzenie-jednego-slowa-w-europejskich-stolicach-6129207?source=rss", "title": "Ho\u0142ownia o pierwszym zadaniu nast\u0119pnego szefa MSZ: wypowiedzenie jednego s\u0142owa w europejskich stolicach", "date_published": "2022-09-25 15:32:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ho\u0142ownia o pierwszym zadaniu nast\u0119pnego szefa MSZ: wypowiedzenie jednego s\u0142owa w europejskich stolicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mxjzkz-szymon-holownia-6129213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszym zadaniem nast\u0119pnego ministra spraw zagranicznych Polski b\u0119dzie odwiedzenie wszystkich europejskich stolic i wypowiedzenie jednego s\u0142owa: wr\u00f3cili\u015bmy - m\u00f3wi\u0142 w czasie Kongresu Europa 2050 lider ruchu Polska 2050 Szymon Ho\u0142ownia. Przewodnicz\u0105cy frakcji Renew Europe St\u00e9"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/ksawerow-nowa-gadka-trzylatek-przygnieciony-przez-automatyczna-brame-dziecko-nie-zyje-6129229?source=rss", "title": "Trzylatek przygnieciony przez automatyczn\u0105 bram\u0119. Dziecko nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-25 15:23:53+00:00", "description": "<img alt=\"Trzylatek przygnieciony przez automatyczn\u0105 bram\u0119. Dziecko nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux9qt6-policja-5646109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na terenie gminy Ksawer\u00f3w (woj. \u0142\u00f3dzkie). Jak informuje policja, trzyletni ch\u0142opiec zosta\u0142 przygnieciony przez automatyczn\u0105 bram\u0119. Dziecko w stanie krytycznym przetransportowano do szpitala. Ch\u0142opiec zmar\u0142. Jego opiekunowie byli trze\u017awi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/drawsko-pomorskie-polsko-amerykanski-dzien-sportu-niektorzy-biegli-z-plecakami-wypelnionymi-kamieniami-6129113?source=rss", "title": "Polsko-ameryka\u0144ski dzie\u0144 sportu. Niekt\u00f3rzy biegli z plecakami wype\u0142nionymi kamieniami", "date_published": "2022-09-25 15:17:57+00:00", "description": "<img alt=\"Polsko-ameryka\u0144ski dzie\u0144 sportu. Niekt\u00f3rzy biegli z plecakami wype\u0142nionymi kamieniami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3viuu-polsko-amerykanski-dzien-sportu-z-udzialem-zolnierzy-armii-usa-6129144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okazj\u0119 do integracji stworzono dla drawszczan i ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy, na co dzie\u0144 stacjonuj\u0105cych w Drawsku Pomorskim. Jedni i drudzy wzi\u0119li udzia\u0142 w polsko-ameryka\u0144skim dniu sportu, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0105 by\u0142 bieg na 10 mil (oko\u0142o 16 kilometr\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-we-wroclawiu-spotkanie-z-prezesem-pis-nie-dla-kazdego-6129148?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski we Wroc\u0142awiu. Spotkanie z prezesem PiS nie dla ka\u017cdego", "date_published": "2022-09-25 15:09:29+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski we Wroc\u0142awiu. Spotkanie z prezesem PiS nie dla ka\u017cdego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mqynxk-zrzut-ekranu-2022-09-25-o-16-6129226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie jestem w partii PiS ani nie jestem zwolenniczk\u0105 PiS. Jestem po prostu matk\u0105 osoby niepe\u0142nosprawnej i chcia\u0142am zada\u0107 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu pytanie - powiedzia\u0142a kobieta, kt\u00f3rej w sobot\u0119 odm\u00f3wiono wst\u0119pu na spotkanie z prezesem Prawa i Sprawiedliwo\u015bci we Wroc\u0142awiu. Jak relacjonowa\u0142 repor"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/ryki-znalezli-w-szafie-dalmatyke-fragmenty-tkanin-moga-pochodzic-z-xvi-lub-poczatku-xvii-wieku-6126543?source=rss", "title": "Znale\u017ali w szafie szat\u0119 liturgiczn\u0105. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce fragmenty tkanin mog\u0105 pochodzi\u0107 z XVI lub pocz\u0105tku XVII wieku", "date_published": "2022-09-25 14:48:13+00:00", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali w szafie szat\u0119 liturgiczn\u0105. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce fragmenty tkanin mog\u0105 pochodzi\u0107 z XVI lub pocz\u0105tku XVII wieku\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9v1d33-w-szafie-lezala-dalmatyka-6126555/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ko\u015bciele Naj\u015bwi\u0119tszego Zbawiciela w Rykach (Lubelskie) znaleziona zosta\u0142a dalmatyka, czyli szata liturgiczna diakona. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jej \u015brodkowa cz\u0119\u015b\u0107 zosta\u0142a wykonana z fragment\u00f3w tkanin pochodz\u0105cych prawdopodobnie z XVI lub pocz\u0105tku XVII wieku. Wsk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hermine-na-wyspach-kanaryjskich-czerwone-alerty-odwolane-loty-zamkniete-szkoly-6129168?source=rss", "title": "Czerwone alerty na Wyspach Kanaryjskich. Hermine nadci\u0105ga", "date_published": "2022-09-25 14:34:24+00:00", "description": "<img alt=\"Czerwone alerty na Wyspach Kanaryjskich. Hermine nadci\u0105ga\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mpgmjp-burza-tropikalna-na-wyspach-kanaryjskich-6129166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyspy Kanaryjskie przygotowuj\u0105 si\u0119 na uderzenie cyklonu post-tropikalnego Hermine. Odwo\u0142ane zosta\u0142y loty na kilku wyspach, a w poniedzia\u0142ek uczniowie nie p\u00f3jd\u0105 do szk\u00f3\u0142. Mieszka\u0144c\u00f3w czeka kilka dni wype\u0142nionych ulewnym deszczem i silnymi porywami wiatru."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/fasciszowa-bus-wiozl-dzieci-na-wycieczke-w-pojazd-uderzylo-inne-auto-sa-poszkodowani-6129188?source=rss", "title": "Bus wi\u00f3z\u0142 dzieci na wycieczk\u0119. W pojazd uderzy\u0142o inne auto", "date_published": "2022-09-25 14:32:53+00:00", "description": "<img alt=\"Bus wi\u00f3z\u0142 dzieci na wycieczk\u0119. W pojazd uderzy\u0142o inne auto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-geqkux-bus-wiozl-dzieci-na-wycieczke-w-pojazd-uderzylo-inne-auto-6129190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czo\u0142owe zderzenie busa wioz\u0105cego dzieci i samochodu osobowego w miejscowo\u015bci Fa\u015bciszowa (Ma\u0142opolska). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, dzieci - w wieku od 10 do 17 lat - jecha\u0142y na wycieczk\u0119. Pasa\u017cerowie busa odnie\u015bli niegro\u017ane obra\u017cenia, udzielana im jest pomoc medyczna na miejscu. Kierow"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/w-ktorych-gminach-najszybciej-rosnie-liczba-mieszkancow-analiza-polskiego-instytutu-ekonomicznego-6129156?source=rss", "title": "Te gminy zanotowa\u0142y najszybszy wzrost liczby ludno\u015bci. Nowa analiza", "date_published": "2022-09-25 13:59:26+00:00", "description": "<img alt=\"Te gminy zanotowa\u0142y najszybszy wzrost liczby ludno\u015bci. Nowa analiza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lxfaw0-osiedle-4649616/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba mieszka\u0144c\u00f3w w gminach podmiejskich wzros\u0142a \u015brednio o 10,4 procent od 2002 roku - wynika z analizy Polskiego Instytutu Ekonomicznych, kt\u00f3ry z kolei powo\u0142uje si\u0119 na dane z ostatniego spisu powszechnego. Jak wskazano, gminy z otaczaj\u0105cego Pozna\u0144 powiatu pozna\u0144skiego dominuj\u0105 w\u015br\u00f3d jednostek, kt\u00f3re zanotowa\u0142y najszy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-w-nysie-o-srodkach-z-kpo-nie-wydaje-mi-sie-zebysmy-mogli-je-teraz-otrzymac-6129137?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o \u015brodkach z KPO: nie wydaje mi si\u0119, \u017ceby\u015bmy mogli je teraz otrzyma\u0107", "date_published": "2022-09-25 13:54:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o \u015brodkach z KPO: nie wydaje mi si\u0119, \u017ceby\u015bmy mogli je teraz otrzyma\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0w36j-jaroslaw-kaczynski-w-nysie-6129129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142em i jestem zwolennikiem naszej obecno\u015bci w Unii Europejskiej, bo po prostu nie ma innego wyj\u015bcia - stwierdzi\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas niedzielnego spotkania w Nysie. - My nie spieramy si\u0119 z Uni\u0105, my spieramy si\u0119 z Niemcami - doda\u0142. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o tym, czy jego zdaniem Pols"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-przez-internet-zamowil-400-kilogramow-cukru-skusila-go-promocyjna-oferta-stracil-pieniadze-cukru-nie-dostal-6129111?source=rss", "title": "Przez internet zam\u00f3wi\u0142 400 kilogram\u00f3w cukru, skusi\u0142a go \"promocyjna oferta\". Straci\u0142 pieni\u0105dze, cukru nie dosta\u0142", "date_published": "2022-09-25 13:53:46+00:00", "description": "<img alt=\"Przez internet zam\u00f3wi\u0142 400 kilogram\u00f3w cukru, skusi\u0142a go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05st20-bialystok-chcial-kupic-cukier-stracil-1300-zlotych-6129079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Bia\u0142egostoku skuszony \"promocyjn\u0105 ofert\u0105\" znalezion\u0105 w internecie postanowi\u0142 kupi\u0107 cukier. Zam\u00f3wi\u0142 400 kilogram\u00f3w. Przela\u0142 zaliczk\u0119, ale zam\u00f3wionego produktu nie otrzyma\u0142, a sprzedaj\u0105cy zapad\u0142 si\u0119 pod ziemi\u0119. Teraz szuka go policja i przestrzega przed oszustami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-wyszla-z-kantoru-stracila-70-tysiecy-zlotych-jeden-mial-sledzic-kobiete-drugi-okrasc-6128884?source=rss", "title": "Wysz\u0142a z kantoru, straci\u0142a 70 tysi\u0119cy z\u0142otych. Jeden mia\u0142 \u015bledzi\u0107 kobiet\u0119, drugi okra\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-25 13:27:42+00:00", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142a z kantoru, straci\u0142a 70 tysi\u0119cy z\u0142otych. Jeden mia\u0142 \u015bledzi\u0107 kobiet\u0119, drugi okra\u015b\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nudrgl-lublin-ukradli-plecak-z-dokumentami-i-pieniedzmi-o-wartosci-ok-70-tys-zl-6128870/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka \u015awidnika (woj. lubelskie) odwiedzi\u0142a kantor w Lublinie, a p\u00f3\u017aniej z pieni\u0119dzmi w plecaku uda\u0142a si\u0119 na parking podziemny w jednym z centr\u00f3w handlowych. Jak informuje policja, tam zosta\u0142a napadni\u0119ta i okradziona. Straci\u0142a nie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wybuch-podwodnego-wulkanu-na-pacyfiku-powstala-nowa-wyspa-zdjecie-nasa-6129062?source=rss", "title": "Wybuch\u0142 podwodny wulkan na Oceanie Spokojnym, pojawi\u0142a si\u0119 nowa wyspa. Wida\u0107 j\u0105 z kosmosu", "date_published": "2022-09-25 13:24:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch\u0142 podwodny wulkan na Oceanie Spokojnym, pojawi\u0142a si\u0119 nowa wyspa. Wida\u0107 j\u0105 z kosmosu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-facn1d-nowa-wyspa-na-oceanie-spokojnym-6129072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie archipelagu Tonga pojawi\u0142a si\u0119 nowa wyspa. Wynurzy\u0142a si\u0119 z morskich fal w wyniku erupcji podwodnego wulkanu. W\u0142a\u015bnie z uwagi na t\u0119 aktywno\u015b\u0107 wulkaniczn\u0105, l\u0105d mo\u017ce stanowi\u0107 niebezpiecze\u0144stwo dla przep\u0142ywaj\u0105cych obok statk\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/miedzynarodowy-dzien-gluchych-konrad-kozlowski-prezes-fundacji-akademia-mlodych-gluchych-o-trudnosciach-i-wyzwaniach-osob-nieslyszacych-6129026?source=rss", "title": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 G\u0142uchych. Trudno\u015bci i wyzwania os\u00f3b nies\u0142ysz\u0105cych", "date_published": "2022-09-25 13:21:43+00:00", "description": "<img alt=\"Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 G\u0142uchych. Trudno\u015bci i wyzwania os\u00f3b nies\u0142ysz\u0105cych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr3hsp-konrad-kozlowski-prezes-fundacji-akademia-mlodych-gluchych-6129112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co roku w ostatni\u0105 niedziel\u0119 wrze\u015bnia obchodzony jest Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 G\u0142uchych. O wyzwaniach, jakie stoj\u0105 przed osobami g\u0142uchymi, ale te\u017c o tym, czego \u017cycz\u0105 sobie takie osoby m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 Konrad Koz\u0142owski, prezes Fundacji \"Akademia M\u0142odych G\u0142uchych\". "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bialoleka-zryta-ziemia-i-zniszczone-trawniki-dziki-w-parku-magiczna-6127474?source=rss", "title": "Zryta ziemia i zniszczone trawniki. Dziki zn\u00f3w odwiedzi\u0142y popularny park", "date_published": "2022-09-25 13:06:08+00:00", "description": "<img alt=\"Zryta ziemia i zniszczone trawniki. Dziki zn\u00f3w odwiedzi\u0142y popularny park\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5fsw22-zniszczenia-w-parku-magiczna-po-wizycie-dzikow-6127569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trawnik w Parku Magiczna zosta\u0142 zniszczony po wizycie dzik\u00f3w - alarmuje mieszkanka Bia\u0142o\u0142\u0119ki. Urz\u0105d dzielnicy przyznaje, \u017ce w ostatnich dniach podobnych zg\u0142osze\u0144 by\u0142o kilkana\u015bcie, a do parku zwierz\u0119ta dosta\u0142y si\u0119 prawdopodobnie przez uchylon\u0105 furtk\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiedzial-zmiany-w-sposobie-liczenia-glosow-marszalek-elzbieta-witek-tlumaczy-6129080?source=rss", "title": "Witek t\u0142umaczy zapowied\u017a Kaczy\u0144skiego: chodzi o to, \u017ceby ca\u0142a komisja wiedzia\u0142a, jakie g\u0142osy oddano", "date_published": "2022-09-25 12:57:11+00:00", "description": "<img alt=\"Witek t\u0142umaczy zapowied\u017a Kaczy\u0144skiego: chodzi o to, \u017ceby ca\u0142a komisja wiedzia\u0142a, jakie g\u0142osy oddano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hmlixc-25-1345-s1-cl-0020-6129083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24 o zapowiedzianej przez prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zmianie w sposobie liczenia g\u0142os\u00f3w wyborczych. - Chodzi o to, \u017ceby ca\u0142a komisja wiedzia\u0142a, jakie g\u0142osy, na kogo obywatele oddali. To jest ta zmiana - w"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-sankcje-media-rosyjscy-oligarchowie-zlozyli-pozew-do-tsue-o-wykreslenie-z-listy-sankcyjnej-6129048?source=rss", "title": "Rosyjscy oligarchowie skar\u017c\u0105 si\u0119 do TSUE. Chodzi o unijn\u0105 list\u0119 sankcyjn\u0105", "date_published": "2022-09-25 12:28:21+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjscy oligarchowie skar\u017c\u0105 si\u0119 do TSUE. Chodzi o unijn\u0105 list\u0119 sankcyjn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpro49-roman-abramowicz-sprzedaje-swoje-polnocnoamerykanskie-aktywa-6066343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu rosyjskich oligarch\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o pozew do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej o uniewa\u017cnienie wpisania ich na unijn\u0105 list\u0119 sankcji - poda\u0142 dziennik \"NRC\". Portal Politico wskaza\u0142, \u017ce jednym z pozywaj\u0105cych jest by\u0142y w\u0142a\u015bciciel Che"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-16-dni-dlugoterminowa-prognoza-pogody-tomasza-wasilewskiego-czy-bedzie-cieplo-pogoda-na-pazdziernik-6129029?source=rss", "title": "Pogoda na 16 dni: 20 stopni granic\u0105 nie do pokonania", "date_published": "2022-09-25 11:44:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: 20 stopni granic\u0105 nie do pokonania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-30udwt-16-dni-6129036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ani do ko\u0144ca wrze\u015bnia, ani na pocz\u0105tku pa\u017adziernika\u00a0cieplej nam nie b\u0119dzie. Sprawd\u017a autorsk\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody na 16 dni Tomasza Wasilewskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-2022-grupa-weglokoks-rozpoczyna-sprzedaz-importowanego-wegla-6128978?source=rss", "title": "Grupa W\u0119glokoks rozpoczyna sprzeda\u017c importowanego w\u0119gla. Podano ceny", "date_published": "2022-09-25 11:32:13+00:00", "description": "<img alt=\"Grupa W\u0119glokoks rozpoczyna sprzeda\u017c importowanego w\u0119gla. Podano ceny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mk1pqk-wegiel-6119032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim tygodniu wrze\u015bnia w sk\u0142adowisku w Ostrowie Wielkopolskim oferowany b\u0119dzie w\u0119giel sprowadzony przez W\u0119glokoks z zagranicy. Katowicka sp\u00f3\u0142ka ma sprzedawa\u0107 importowany surowiec w pakietach z w\u0119glem krajowym."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-uczelnie-wyzsze-odczuja-skutki-podwyzek-cen-energii-czy-moga-wprowadzic-zdalne-nauczanie-6128857?source=rss", "title": "Uczelnie mierz\u0105 si\u0119 z podwy\u017ck\u0105 cen energii. Czy mog\u0105 wprowadzi\u0107 zdalne nauczanie?", "date_published": "2022-09-25 11:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Uczelnie mierz\u0105 si\u0119 z podwy\u017ck\u0105 cen energii. Czy mog\u0105 wprowadzi\u0107 zdalne nauczanie?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kidxrq-politechnika-warszawska-4577048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wzrost cen energii mo\u017ce uderzy\u0107 w bud\u017cet warszawskich uczelni wy\u017cszych. Cho\u0107 prognozy finansowe na nadchodz\u0105cy rok s\u0105 niepokoj\u0105ce, to rektorzy nie planuj\u0105 wprowadzania z tego powodu zdalnego nauczania. Wed\u0142ug resortu edukacji i nauki wzrost cen i wysoka inflacja \"nie powoduj\u0105 r"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-hejterska-w-ministerstwie-sprawiedliwosci-dyskusja-w-kawie-na-lawe-6128866?source=rss", "title": "Afera hejterska. \"Je\u017celi \u015bwiadk\u00f3w i uczestnik\u00f3w\u00a0musi przes\u0142uchiwa\u0107 telewizja, to znaczy, \u017ce pa\u0144stwo nie dzia\u0142a\"", "date_published": "2022-09-25 11:10:45+00:00", "description": "<img alt=\"Afera hejterska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dt7ilz-afera-hejterska-3-6128680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamila Gasiuk-Pihowicz (PO) wyrazi\u0142a w \"Kawie na \u0142aw\u0119\" zdziwienie, \u017ce szkaluj\u0105ca s\u0119dzi\u00f3w \"Ma\u0142a Emi\", czyli Emilia Szmydt, nie zosta\u0142a dot\u0105d przes\u0142uchana w sprawie afery hejterskiej, chocia\u017c otwarcie m\u00f3wi o swojej w niej roli. - Zbigniew Ziobro i jego ludzie zorganizowali grup\u0119 rzygaj\u0105c\u0105 brudami na innych ludzi i do tej pory nikt nie poni\u00f3s\u0142 za to konsekwencj"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/rosja-maria-alochina-dmitrij-gluchowski-andriej-zwiagincew-maria-maszkowa-rosyjskie-dzieci-putinizmu-musialy-zniknac-6127193?source=rss", "title": "Rosyjskie dzieci putinizmu m\u00f3wi\u0142y g\u0142o\u015bno i pe\u0142n\u0105 piersi\u0105. Dlatego musia\u0142y znikn\u0105\u0107", "date_published": "2022-09-25 11:09:28+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie dzieci putinizmu m\u00f3wi\u0142y g\u0142o\u015bno i pe\u0142n\u0105 piersi\u0105. Dlatego musia\u0142y znikn\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83n3qn-gettyimages-1396935412-6127425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy w ostatni\u0105 \u015brod\u0119 W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 mobilizacj\u0119, tysi\u0105ce Rosjan rzuci\u0142o si\u0119 do ucieczki. Ale obywatele Rosji opuszczaj\u0105 swoj\u0105 ojczyzn\u0119 od lat. Wielu z nich zosta\u0142o zmuszonych do wyjazdu. Maria Alochina, Dmitrij G\u0142uchowski, Andriej Zwiagincew, Maria Maszkowa cho\u0107by chcieli, nie bardz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/klucz-radziszewo-s3-cysterna-z-paliwem-przewrocila-sie-i-zablokowala-droge-ekspresowa-6129007?source=rss", "title": "Cysterna z paliwem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze ekspresowej. Utrudnienia", "date_published": "2022-09-25 11:07:47+00:00", "description": "<img alt=\"Cysterna z paliwem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze ekspresowej. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8l8ol1-cysterna-wywrocila-sie-i-zablokowala-lacznice-w-kierunku-kolbaskowa-6128992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze ekspresowej S3, mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Klucz a Radziszewo, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 cysterna i zablokowa\u0142a \u0142\u0105cznic\u0119 w kierunku Ko\u0142baskowa (wojew\u00f3dztwo zachodniopomorskie). Wyznaczono objazd, a kierowcy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-lekarka-wojskowa-mariana-mamonowa-urodzila-zdrowa-coreczke-po-uwolnieniu-z-rosyjskiej-niewoli-6128885?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017carna lekarka wojskowa Mariana Mamonowa  by\u0142a przetrzymywana w rosyjskim obozie. Po uwolnieniu urodzi\u0142a zdrow\u0105 c\u00f3reczk\u0119", "date_published": "2022-09-25 10:56:15+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017carna lekarka wojskowa Mariana Mamonowa  by\u0142a przetrzymywana w rosyjskim obozie. Po uwolnieniu urodzi\u0142a zdrow\u0105 c\u00f3reczk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wxxrg9-mariana-mamonowa-6128924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uwolniona kilka dni temu z rosyjskiej niewoli ukrai\u0144ska lekarka wojskowa Mariana Mamonowa urodzi\u0142a c\u00f3rk\u0119 - podaj\u0105 w niedziel\u0119 ukrai\u0144skie media. Stan matki i dziecka lekarze oceniaj\u0105 jako dobry. Kobieta trafi\u0142a do niewoli w kwietniu, gdy s\u0142u\u017cy\u0142a w Mariupolu"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-policjant-drogowki-ranny-w-wypadku-jego-motocykl-zderzyl-z-autem-osobowym-6128952?source=rss", "title": "Wypadek z udzia\u0142em policjanta drog\u00f3wki. Motocyklem uderzy\u0142 w auto osobowe", "date_published": "2022-09-25 10:55:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek z udzia\u0142em policjanta drog\u00f3wki. Motocyklem uderzy\u0142 w auto osobowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-90v0uq-wypadek-z-udzialem-policjanta-drogowki-6128987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant drog\u00f3wki zosta\u0142 ranny w wypadku na \u0141azienkowskiej. Podczas jazdy motocyklem zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala z obra\u017ceniami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/slepowron-karolina-z-kanczugi-pokonal-45-tysiaca-kilometrow-w-5-dni-wedrowke-ptaka-z-polski-do-nigerii-widac-na-mapie-6128910?source=rss", "title": "4,5 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w w pi\u0119\u0107 dni. W\u0119dr\u00f3wk\u0119 \u015blepowrona wida\u0107 na mapie", "date_published": "2022-09-25 10:43:26+00:00", "description": "<img alt=\"4,5 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w w pi\u0119\u0107 dni. W\u0119dr\u00f3wk\u0119 \u015blepowrona wida\u0107 na mapie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1hyo18-slepowron-6128965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015alepowron o imieniu Karolina z Ka\u0144czugi w Ma\u0142opolsce pokona\u0142 4,5 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w w ci\u0105gu pi\u0119ciu dni, aby dotrze\u0107 do Nigerii, gdzie sp\u0119dzi zim\u0119 - poda\u0142a rzeczniczka Regionalnej Dyrekcji Ochrony \u015arodowiska w Katowicach Natalia Zapa\u0142a. W\u0119dr\u00f3wki cz\u0119\u015bci osobnik\u00f3w tego gatunku, zamieszkuj\u0105cych Dolin\u0119 G\u00f3rnej W"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/antoni-macierewicz-dostal-order-orla-bialego-dyskusja-politykow-w-kawie-na-lawe-6128863?source=rss", "title": "Politycy o orderze dla Antoniego Macierewicza. \"Jest jeden zasadniczy pow\u00f3d, dla kt\u00f3rego Kaczy\u0144ski kaza\u0142 to zrobi\u0107 Dudzie\"", "date_published": "2022-09-25 10:40:20+00:00", "description": "<img alt=\"Politycy o orderze dla Antoniego Macierewicza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3aqdj1-andrzej-duda-antoni-macierewicz-6127273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda zha\u0144bi\u0142 Antonim Macierewiczem Order Or\u0142a Bia\u0142ego - oceni\u0142a w TVN24 pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Kamila Gasiuk-Pihowicz. \u0141ukasz Schreiber (PiS)  przekonywa\u0142, \u017ce dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci Macierewicza w KOR dzi\u015b \"mo\u017cemy dyskutowa\u0107, spiera\u0107 si\u0119\". - Wiele \u015brodowisk uwa\u017ca, \u017ce dosta\u0142 to odznaczenie za"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/pharoah-sanders-nie-zyje-legendarny-jazzman-zmarl-w-wieku-81-lat-6128560?source=rss", "title": "Pharoah Sanders nie \u017cyje. Legendarny jazzman zmar\u0142 w wieku 81 lat", "date_published": "2022-09-25 10:25:24+00:00", "description": "<img alt=\"Pharoah Sanders nie \u017cyje. Legendarny jazzman zmar\u0142 w wieku 81 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fxlfcd-pharoah-sanders-nie-zyje-6128921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 Pharoah Sanders, legendarny jazzman, saksofonista. W latach 60. by\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142u Johna Coltrane'a. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142a wytw\u00f3rnia muzyczna Luaka Bop, z kt\u00f3r\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142.  Artysta mia\u0142 81 lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-chca-przebudowac-stary-dworzec-ale-bez-konkursu-sprzeciw-spolecznikow-i-lokalnych-politykow-6122382?source=rss", "title": "Chc\u0105 przebudowa\u0107 dworzec, ale bez konkursu. \"Po tylu latach has\u0142o 'przyspieszenie' brzmi do\u015b\u0107 zabawnie\"", "date_published": "2022-09-25 10:25:18+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 przebudowa\u0107 dworzec, ale bez konkursu. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-1gv5zr-nieczynny-dworzec-w-poznaniu-6122383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2012 roku w Poznaniu otwarto nowy budynek dworca kolejowego. Stary zamkni\u0119to i mia\u0142 zosta\u0107 przebudowany. Nadal jednak stoi opuszczony. Teraz PKP - by przyspieszy\u0107 prace - chce zrezygnowa\u0107 z konkursu na realizacj\u0119 inwestycji. Przeciwni s\u0105 lokalni politycy i spo\u0142ecznicy, kt\u00f3rzy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce pope\u0142nione zostan\u0105 b\u0142\u0119dy podo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wiceminister-zapowiada-budowe-promu-pasazersko-samochodowego-6128699?source=rss", "title": "Wiceminister zapowiada budow\u0119 promu pasa\u017cersko-samochodowego", "date_published": "2022-09-25 10:25:07+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister zapowiada budow\u0119 promu pasa\u017cersko-samochodowego\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fnnfk7-marek-grobarczyk-6108492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prom pasa\u017cersko-samochodowych dla Polskiej \u017beglugi Morskiej (P\u017bM) zacznie by\u0107 budowany jeszcze w tym roku - przekaza\u0142 wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk. Wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce prom ma by\u0107 gotowy na prze\u0142omie 2024 i 2025 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-ropuchy-uratowane-z-betonowej-niszy-6128270?source=rss", "title": "Gdynia. Ropuchy uratowane z betonowej niszy", "date_published": "2022-09-25 10:24:48+00:00", "description": "<img alt=\"Gdynia. Ropuchy uratowane z betonowej niszy\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-szxp11-straznicy-z-gdyni-pomogli-ropuchom-wydostac-sie-z-betonowej-niszy-6128785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekopatrol z gdy\u0144skiej stra\u017cy miejskiej uwolni\u0142 z potrzasku kilka ropuch szarych. O tym, \u017ce p\u0142azy potrzebuj\u0105 pomocy alarmowali mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy zauwa\u017cyli je przy dolnej stacji kolejki na Kamienn\u0105 G\u00f3r\u0119. - Musieli\u015bmy poprosi\u0107 o zatrzymanie kolejki, wej\u015b\u0107 do niszy i uratowa\u0107 ropuchy. One d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-schodzi-do-piekla-ocenia-francuski-ekspert-bruno-tertrais-6128825?source=rss", "title": "Francuski ekspert: Ukraina ma szanse militarnie wygra\u0107 wojn\u0119 z Rosj\u0105. Pytanie, jak zdefiniowa\u0107 ostateczne zwyci\u0119stwo", "date_published": "2022-09-25 10:14:25+00:00", "description": "<img alt=\"Francuski ekspert: Ukraina ma szanse militarnie wygra\u0107 wojn\u0119 z Rosj\u0105. Pytanie, jak zdefiniowa\u0107 ostateczne zwyci\u0119stwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3rq2j6-zniszczony-rosyjski-czolg-w-poblizu-miejscowosci-lypci-w-obwodzie-charkowskim-6128938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina ma szanse militarnie wygra\u0107 wojn\u0119 z Rosj\u0105 - oceni\u0142 francuski ekspert Bruno Tertrais, wicedyrektor think tanku Fundacja Bada\u0144 Strategicznych. - Z drugiej jednak strony wszystko zale\u017cy od tego, c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/konskie-przy-drodze-lezalo-cialo-mezczyzny-mial-rane-w-okolicach-klatki-piersiowej-trzy-osoby-zatrzymane-6128908?source=rss", "title": "Przy drodze le\u017ca\u0142o cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny, mia\u0142 ran\u0119 w okolicach klatki piersiowej. Trzy osoby zatrzymane", "date_published": "2022-09-25 10:10:19+00:00", "description": "<img alt=\"Przy drodze le\u017ca\u0142o cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny, mia\u0142 ran\u0119 w okolicach klatki piersiowej. Trzy osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3f2gt3-policja-szuka-kierowcy-ktory-uciekl-przed-kontrola-drogowa-3117160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy drodze na terenie powiatu koneckiego (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Jak informuje policja, 36-latek mia\u0142 ran\u0119 w okolicach klatki piersiowej. W sprawie zatrzymano trzy osoby. Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarze"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-44-maraton-warszawski-wyniki-zwyciezcami-sa-kenijczyk-i-etiopka-6128816?source=rss", "title": "Kenijczyk i Etiopka triumfuj\u0105 w Maratonie Warszawskim", "date_published": "2022-09-25 10:00:05+00:00", "description": "<img alt=\"Kenijczyk i Etiopka triumfuj\u0105 w Maratonie Warszawskim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hefx3z-joseph-munywoki-zwyciezca-44-maratonu-warszawskiego-6128875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 wyniki 44. Maratonu Warszawskiego. Zwyci\u0119zcami tegorocznej edycji s\u0105 Kenijczyk Joseph Munywoki i Etiopka Demissie Ayantu Abera. W tegorocznym maratonie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad osiem tysi\u0119cy biegaczy z niemal 60 kraj\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stara-wies-krasnystaw-uciekal-przed-radiowozem-jeden-z-policjantow-dogonil-go-pieszo-nagranie-6128787?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 przed radiowozem. Jeden z policjant\u00f3w dogoni\u0142 go pieszo", "date_published": "2022-09-25 09:45:22+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed radiowozem. Jeden z policjant\u00f3w dogoni\u0142 go pieszo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfttd8-nietrzezwy-68-latek-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-drogowej-6128768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi 68-latkowi, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 przed radiowozem. M\u0119\u017cczyzn\u0119 dogoni\u0142 jeden z funkcjonariuszy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce uciekinier by\u0142 pijany. Mia\u0142 te\u017c cofni\u0119te uprawnienia do kierowania."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-mobilizacja-chirurg-wiktor-diaczok-wcielony-do-wojska-choc-ma-liczne-choroby-6128734?source=rss", "title": "Niezale\u017cne media: Wiktor Djaczok nie widzi na jedno oko, \u017ale s\u0142yszy i ma liczne choroby, ale ma dowodzi\u0107 plutonem", "date_published": "2022-09-25 09:43:50+00:00", "description": "<img alt=\"Niezale\u017cne media: Wiktor Djaczok nie widzi na jedno oko, \u017ale s\u0142yszy i ma liczne choroby, ale ma dowodzi\u0107 plutonem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3qe8mf-untitled-2-6128811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W obwodzie swierd\u0142owskim na Uralu na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 zmobilizowano 59-letniego chirurga. Lekarz Wiktor Djaczok nie widzi na jedno oko, ma problemy ze s\u0142uchem i cierpi na raka sk\u00f3ry. \"Choroby m\u0119\u017cczyzny czyni\u0105 go niezdolnym do s\u0142u\u017cby, ale komisja wojskowa to zignorowa\u0142a\" "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/usa-massachusetts-foka-na-gigancie-podpelzla-pod-komisariat-policji-nagranie-6128701?source=rss", "title": "Foka na gigancie. Zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na policj\u0119, nagra\u0142a to kamera", "date_published": "2022-09-25 09:31:52+00:00", "description": "<img alt=\"Foka na gigancie. Zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na policj\u0119, nagra\u0142a to kamera\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r77z2i-foka-6128812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z miasteczka Beverly w ameryka\u0144skim stanie Massachusetts nie kryli zaskoczenia, gdy pewnej nocy pod ich komisariat podpe\u0142z\u0142a foka. To ten sam osobnik, kt\u00f3rego wcze\u015bniej pr\u00f3bowano wyci\u0105gn\u0105\u0107 z pobliskiego jeziora. Morskiego ssaka niepokoi\u0142y t\u0142umy gapi\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-ponad-250-tytulow-z-ksiegozbioru-jesziwy-dostepne-na-stronie-teatru-nn-6126356?source=rss", "title": "Udost\u0119pnili ponad 250 tytu\u0142\u00f3w z ksi\u0119gozbioru Jesziwy. \"Okre\u015blany jest mianem lubelskiej Bursztynowej Komnaty\"", "date_published": "2022-09-25 09:29:59+00:00", "description": "<img alt=\"Udost\u0119pnili ponad 250 tytu\u0142\u00f3w z ksi\u0119gozbioru Jesziwy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b2albi-jesziwa-medrcow-lublina-w-budowie-6126410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142aj\u0105cy w Lublinie O\u015brodek \"Brama Grodzka - Teatr NN\" udost\u0119pni\u0142 na swojej stronie internetowej cz\u0119\u015b\u0107 legendarnego ksi\u0119gozbioru z biblioteki Jesziwy, czyli przedwojennej szko\u0142y talmudycznej, kt\u00f3ra by\u0142a znana na ca\u0142ym \u015bwiecie. Ksi\u0119gozbi\u00f3r zosta\u0142 po wojnie podzielony. Cze\u015b\u0107 ksi\u0105\u017cek trafia\u0142a do Warszawy, c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-groza-bronia-jadrowa-josep-borrell-toniebezpieczny-moment-6128573?source=rss", "title": "Rosjanie gro\u017c\u0105 broni\u0105 j\u0105drow\u0105. Josep Borrell: to\u00a0niebezpieczny moment", "date_published": "2022-09-25 09:17:07+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie gro\u017c\u0105 broni\u0105 j\u0105drow\u0105. Josep Borrell: to\u00a0niebezpieczny moment\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwz63n-josep-borrell-6128574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef unijnej dyplomacji Josep Borrell oceni\u0142, \u017ce rosyjskie gro\u017aby co do wykorzystania broni atomowej nale\u017cy traktowa\u0107 powa\u017cnie. - To z pewno\u015bci\u0105 niebezpieczny moment, poniewa\u017c rosyjska armia jest osaczona, a odpowied\u017a W\u0142adimira Putina, gro\u017cenie u\u017cyciem broni j\u0105drowej, jest bardzo z\u0142a  - powiedzia\u0142 w rozmowie z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/falszywe-wiadomosci-i-maile-oszusci-podszywaja-sie-pod-santander-bank-polska-6128756?source=rss", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \"Mo\u017cesz straci\u0107 pieni\u0105dze\"", "date_published": "2022-09-25 09:10:21+00:00", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwkrym-35-latka-dostala-na-telefon-wiadomosci-o-dodaniu-do-konta-w-banku-nowego-urzadzenia-zdjecie-ilustracyjne-5783617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszu\u015bci wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe wiadomo\u015bci i podszywaj\u0105 si\u0119 pod Santander Bank Polska - czytamy w komunikacie. Cyberprzest\u0119pcy przygotowali r\u00f3wnie\u017c fa\u0142szywe strony banku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjska-agresja-alina-makarczuk-o-nastrojach-w-ukrainie-po-powrocie-z-domu-rodzinnego-6128685?source=rss", "title": "Alina Makarczuk: W Ukrainie nie ma hurraoptymizmu. Tam wszyscy licz\u0105 straty, wsz\u0119dzie s\u0105 pogrzeby", "date_published": "2022-09-25 09:02:49+00:00", "description": "<img alt=\"Alina Makarczuk: W Ukrainie nie ma hurraoptymizmu. Tam wszyscy licz\u0105 straty, wsz\u0119dzie s\u0105 pogrzeby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5lizz-rozmowa-6128712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ukrainie nied\u0142ugo nie b\u0119dzie ju\u017c rodziny, w kt\u00f3rej nie ma weterana wojennego - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 dziennikarka ukrai\u0144skiego pochodzenia Alina Makarczuk. - Wydawa\u0142o  mi si\u0119, \u017ce na zachodzie kraju, gdzie mieszkam, jest bezpiecznie. Wcale tak nie jest - wspomina\u0142a swoj\u0105 niedawn\u0105 wizyt\u0119 w domu r"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-25-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-25 08:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1pjz3-covid-dzienny-bilans-6128794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 741 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia nie zmar\u0142 \u017caden pacjent z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wodzislaw-slaski-nastolatkowie-ugodzeni-nozem-policja-prawdopodobny-sprawca-to-12-latek-6128809?source=rss", "title": "Nastolatkowie ugodzeni no\u017cem. Policja: prawdopodobny sprawca to 12-latek", "date_published": "2022-09-25 08:50:49+00:00", "description": "<img alt=\"Nastolatkowie ugodzeni no\u017cem. Policja: prawdopodobny sprawca to 12-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gi5kah-policja-jedna-osoba-nie-zyje-po-tym-jak-samochod-wjechal-w-tyl-tira-4633524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15- i 17-latek z Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego zostali ugodzeni no\u017cem. Nastolatkowie zostali przetransportowani do szpitali. Jak informuje policja, prawdopodobnym sprawc\u0105 jest 12-latek. Okoliczno\u015bci zdarzenia s\u0105 wyja\u015bniane, a spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/kamila-krolowa-malzonka-od-wykletej-kochanki-do-krolowej-malzonki-dlaczego-swiat-jej-wybaczyl-6127302?source=rss", "title": "Od wykl\u0119tej kochanki do kr\u00f3lowej ma\u0142\u017conki. Dlaczego \u015bwiat wybaczy\u0142 Kamili", "date_published": "2022-09-25 08:49:32+00:00", "description": "<img alt=\"Od wykl\u0119tej kochanki do kr\u00f3lowej ma\u0142\u017conki. Dlaczego \u015bwiat wybaczy\u0142 Kamili\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0d2f48-gettyimages-1243277289-6128663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c pierwsze s\u0142owa, kt\u00f3rymi 23-letnia Kamila zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do m\u0142odego ksi\u0119cia Karola, przekona\u0142y go, \u017ce ma do czynienia z kobiet\u0105 niebanaln\u0105. \u015awiadkowie twierdz\u0105, \u017ce \"niemal natychmiast straci\u0142 dla niej g\u0142ow\u0119\". Przez t\u0119 mi\u0142o\u015b\u0107 Kamila Parker Bowles sta\u0142a si\u0119 najbardziej znienawidzon\u0105 kobiet\u0105 w Wielki"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/siedlce-bojka-przed-galeria-handlowa-dwie-osoby-ranione-nozem-6128693?source=rss", "title": "B\u00f3jka przed galeri\u0105 handlow\u0105 w Siedlcach. Dwie osoby zosta\u0142y ranione no\u017cem", "date_published": "2022-09-25 08:36:35+00:00", "description": "<img alt=\"B\u00f3jka przed galeri\u0105 handlow\u0105 w Siedlcach. Dwie osoby zosta\u0142y ranione no\u017cem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b67cc2-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranione no\u017cem podczas b\u00f3jki przed galeri\u0105 handlow\u0105 w Siedlcach (Mazowieckie). Policja zatrzyma\u0142a jej dw\u00f3ch kolejnych uczestnik\u00f3w. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci sprawy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainski-resort-obrony-cztery-rosyjskie-samoloty-zestrzelone-w-ciagu-doby-dobry-dzien-dla-ukrainskiej-armii-6128572?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski resort obrony: cztery rosyjskie samoloty zestrzelone w ci\u0105gu doby. \"Dobry dzie\u0144 dla ukrai\u0144skiej armii\"", "date_published": "2022-09-25 08:26:39+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski resort obrony: cztery rosyjskie samoloty zestrzelone w ci\u0105gu doby. \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-gqsb5h-zestrzelony-su-30-6128571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Obrony Ukrainy poinformowa\u0142o o zestrzeleniu w sobot\u0119 czterech rosyjskich samolot\u00f3w wojskowych. \"Su-25, dwa Su-30 i Su-34 posz\u0142y si\u0119 pi*****i\u0107\" - napisa\u0142 resort na Twitterze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/belzec-chyze-tomaszow-lubelski-zjechal-na-pobocze-i-uderzyl-w-drzewo-kierowca-zginal-na-miejscu-17-letni-pasazer-zmarl-w-szpitalu-6128742?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu, 17-letni pasa\u017cer zmar\u0142 w szpitalu", "date_published": "2022-09-25 08:22:07+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu, 17-letni pasa\u017cer zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9e2qeq-w-wypadku-zginely-dwie-osoby-6128721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105 przyczyny wypadku, do jakiego dosz\u0142o w niedziel\u0119 nad ranem na trasie Be\u0142\u017cec-Chy\u017ce (woj. lubelskie). W zdarzeniu zgin\u0119\u0142y dwie osoby: 24-letni kierowca i jego 17-letni pasa\u017cer."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wyniki-lotto-z24-wrzesnia-2022-jakie-liczby-padly-podczas-ostatniego-losowania-6128612?source=rss", "title": "Wyniki Lotto z\u00a024 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-09-25 08:14:09+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a024 wrze\u015bnia 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67ug2w-lotto1997459012-5742813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobotnim losowaniu Lotto nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 4 milion\u00f3w z\u0142otych. G\u0142\u00f3wn\u0105 wygran\u0105 w wysoko\u015bci miliona z\u0142otych odnotowano natomiast w Lotto Plus. Oto wyniki Lotto, Lotto Plus i Super Szansa z dnia 24 wrze\u015bnia 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-hejterska-w-ministerstwie-sprawiedliwosci-wyznanie-malej-emi-ewa-siedlecka-komentuje-6128626?source=rss", "title": "Afera hejterska w resorcie sprawiedliwo\u015bci. \"Sprawa zosta\u0142a zamieciona pod dywan. W spos\u00f3b bezczelny, niezgodny z prawem\"", "date_published": "2022-09-25 08:10:15+00:00", "description": "<img alt=\"Afera hejterska w resorcie sprawiedliwo\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1pl9f-afera-hejterska-1-6128675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeste\u015bmy ju\u017c trzy lata po ujawnieniu afery hejterskiej i przez te trzy lata ta sprawa zosta\u0142a skutecznie zamieciona pod dywan - m\u00f3wi\u0142a we \"Wstajesz i weekend\" Ewa Siedlecka z \"Polityki\". O swojej roli w aferze opowiedzia\u0142a w reporta\u017cu \"Superwizjera\" jedna z bohaterek sprawy, zwana Ma\u0142\u0105 Emi. - Oficjalne czynniki, czyli prokuratura i"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-tajfun-noru-uderzyl-w-wyspe-luzon-manila-sparalizowana-6128705?source=rss", "title": "Supertajfun Noru uderza w Filipiny. Ewakuowano ponad osiem tysi\u0119cy os\u00f3b", "date_published": "2022-09-25 07:56:39+00:00", "description": "<img alt=\"Supertajfun Noru uderza w Filipiny. Ewakuowano ponad osiem tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-red6il-ewakuacje-mieszkancow-filipin-6129355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 wieczorem czasu lokalnego w wybrze\u017ca Filipin uderzy\u0142 tajfun Noru. Zjawisko przynios\u0142o ze sob\u0105 porywisty wiatr i silne opady deszczu, kt\u00f3re spowodowa\u0142y podtopienia oraz powali\u0142y drzewa i linie energetyczne. Z drogi \u017cywio\u0142u ewakuowano prawie 8400 os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/filipiny-tajfun-noru-nadciaga-ewakuacje-odwolane-lekcje-6128705?source=rss", "title": "Supertajfun nadci\u0105ga nad Filipiny. Trwaj\u0105 ewakuacje", "date_published": "2022-09-25 07:56:39+00:00", "description": "<img alt=\"Supertajfun nadci\u0105ga nad Filipiny. Trwaj\u0105 ewakuacje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-neys3o-zdjecie-satelitarne-tajfunu-nanmadol-w-poczerwieni-z-17-wrzesnia-6117530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kierunku Filipin zbli\u017ca si\u0119 tajfun Noru. Trwaj\u0105 ewakuacje mieszka\u0144c\u00f3w z teren\u00f3w przybrze\u017cnych, wstrzymana zosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 rejs\u00f3w morskich. W strefie zagro\u017cenia jest mi\u0119dzy innymi stolica kraju, Manila."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-wzmozony-ruch-na-granicach-finlandia-ograniczy-wjazd-do-kraju-dla-rosjan-6128548?source=rss", "title": "Finlandia ograniczy wjazd do kraju dla Rosjan. Ruch po og\u0142oszeniu mobilizacji wzr\u00f3s\u0142 dwukrotnie", "date_published": "2022-09-25 07:51:50+00:00", "description": "<img alt=\"Finlandia ograniczy wjazd do kraju dla Rosjan. Ruch po og\u0142oszeniu mobilizacji wzr\u00f3s\u0142 dwukrotnie\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-m90ukz-pojazdy-ustawiaja-sie-w-kolejce-do-przejazdu-z-rosji-na-przejsciu-granicznym-w-nuijamaa-6128545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze wzgl\u0119du na powa\u017cne szkody dla pozycji mi\u0119dzynarodowej Finlandii nale\u017cy znacz\u0105co ograniczy\u0107 wjazd do kraju obywateli Rosji oraz przyznawanie im wiz - takie postanowienie zapad\u0142o na wsp\u00f3lnym posiedzeniu prezydenta "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosja-mobilizacja-wolodymyr-zelenski-do-rosjan-nie-przyjac-wezwania-to-lepsze-niz-zginac-jako-zbrodniarz-wojenny-6128638?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o \"mogilizacji\", apeluje do Rosjan. \"Nie przyj\u0105\u0107 wezwania to lepsze ni\u017c zgin\u0105\u0107 jako zbrodniarz wojenny\"", "date_published": "2022-09-25 07:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ykykue-rosyjskie-wojsko-5787212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nadszed\u0142 dla was kluczowy moment. Nie przyj\u0105\u0107 wezwania do wojska to lepsze ni\u017c zgin\u0105\u0107 na cudzej ziemi jako zbrodniarz wojenny - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w sobot\u0119 wieczorem, zwracaj\u0105c si\u0119 do Rosjan. M\u00f3wi\u0142, \u017ce rosyjscy dow\u00f3dcy nie dbaj\u0105 o \u017cycie ludzi, dlatego mobilizacja przez samych Rosjan nazywana jest \"mogilizacj\u0105\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-wolodymyr-zelenski-jestem-w-szoku-po-odmowie-ze-strony-izraela-6128620?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: jestem w szoku po odmowie ze strony Izraela", "date_published": "2022-09-25 07:28:50+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: jestem w szoku po odmowie ze strony Izraela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87pdix-zelenski-6124004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142, \u017ce \"jest w szoku\" ze wzgl\u0119du na to, \u017ce Izrael nie udost\u0119pni\u0142 Ukrainie swoich system\u00f3w obrony powietrznej. Jak doda\u0142, rozumie, \u017ce \"s\u0105 w trudnym po\u0142o\u017ceniu, je\u015bli chodzi o sytuacj\u0119 z Syri\u0105 i Rosj\u0105\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-wladimir-putin-zwalnia-generala-odpowiedzialnego-za-logistyke-zastapi-go-rzeznik-mariupola-6128561?source=rss", "title": "W\u0142adimir Putin zwalnia genera\u0142a odpowiedzialnego za logistyk\u0119", "date_published": "2022-09-25 07:18:56+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Putin zwalnia genera\u0142a odpowiedzialnego za logistyk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a20e0l-rosyjski-zolnierz-w-okupowanym-mariupolu-6093919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin zwolni\u0142 genera\u0142a odpowiedzialnego za zarz\u0105dzanie operacjami logistycznymi rosyjskiego wojska na Ukrainie. \"Wiceminister obrony genera\u0142 Dmitrij Bu\u0142hakow zosta\u0142 w sobot\u0119 zwolniony ze swojej funkcji. Wyznaczono ju\u017c jego nast\u0119pc\u0119 - dow\u00f3dc\u0119 obl\u0119\u017cenia Mariupola."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nadzwyczajne-zyski-spolek-skarbu-panstwa-wicepremier-jacek-sasin-podal-szacowane-wplywy-z-opodatkowania-6128637?source=rss", "title": "Zapowied\u017a nowego podatku. Jacek Sasin podaje szacunkowe wp\u0142ywy", "date_published": "2022-09-25 07:07:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a nowego podatku. Jacek Sasin podaje szacunkowe wp\u0142ywy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-jb9mpl-jacek-sasin-6127516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d chce wprowadzi\u0107 podatek od nadzwyczajnych zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa i przedsi\u0119biorstw prywatnych, co ma z\u0142agodzi\u0107 skutki wzrostu cen energii elektrycznej. Jak poinformowa\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, wp\u0142ywy z opodatkowania to wed\u0142ug szacunk\u00f3w 13,5 miliarda z\u0142otych. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-huragan-fiona-domy-i-drogi-zmyte-do-oceanu-setki-tysiecy-ludzi-bez-pradu-wojsko-wyslane-do-pomocy-6128631?source=rss", "title": "Fiona w Kanadzie. Zniszczenia, setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du, wojsko wys\u0142ane do pomocy", "date_published": "2022-09-25 07:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Fiona w Kanadzie. Zniszczenia, setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du, wojsko wys\u0142ane do pomocy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-p0ss7z-po-przejsciu-zywiolu-przez-kanade-6128657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zniszczone drogi i domy, po\u0142amane drzewa i zerwane linie energetyczne. Na p\u00f3\u0142nocno-wschodnim wybrze\u017cu Kanady trwa liczenie strat po przej\u015bciu pot\u0119\u017cnego \u017cywio\u0142u. Cho\u0107 przed uderzeniem Fiona straci\u0142a si\u0142\u0119 huraganu, i tak pozostawi\u0142a po sobie wiele zniszcze\u0144. Oko\u0142o p\u00f3\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarz-tvn24-niewpuszczony-na-otwarte-spotkanie-z-antonim-macierewiczem-pytal-o-podkomisje-smolenska-i-order-6128577?source=rss", "title": "Dziennikarz TVN24 niewpuszczony na \"otwarte\" spotkanie z Antonim Macierewiczem. Pyta\u0142 o podkomisj\u0119 smole\u0144sk\u0105 i order", "date_published": "2022-09-25 06:49:40+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarz TVN24 niewpuszczony na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmzh6p-pytania-do-antoniego-macierewicza-6128591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O reporta\u017c \"Si\u0142a k\u0142amstwa\", ujawniaj\u0105cy nieopublikowane przez podkomisj\u0119 Antoniego Macierewicza dokumenty dotycz\u0105ce katastrofy smole\u0144skiej, reporter TVN24 pyta\u0142 szefa podkomisji przed panelem dyskusyjnym z udzia\u0142em polityka. Ten powtarza\u0142 - wbrew ustaleniom Piotra \u015awierczka z \"Czarno na Bia\u0142ym\" - \u017ce \"wszystkie fragmenty doty"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-mobilizacja-isw-wladimir-putin-naciska-na-szybkie-przeprowadzenie-poboru-do-wojska-6128592?source=rss", "title": "ISW: Putin naciska na szybk\u0105 mobilizacj\u0119. \"Zamieszanie, dezorganizacja i naruszanie zapewnie\u0144\"", "date_published": "2022-09-25 06:14:37+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Putin naciska na szybk\u0105 mobilizacj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yoj5pg-wladimir-putin-6127732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) twierdzi, \u017ce prezydent Rosji W\u0142adimir Putin naciska, by og\u0142oszona przez niego mobilizacja zosta\u0142a przeprowadzona szybko, co prowadzi do zamieszania i dezorganizacji. Analitycy pisz\u0105, \u017ce przebieg operacji cechuje \"zamieszanie, dezorganizacja i naruszanie zapewnie\u0144 o wy\u0142\u0105czeniach z poboru\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-mobilizacja-szefowa-prokremlowskiej-telewizji-rt-margarita-simonjan-krytykuje-sposob-przeprowadzania-operacji-6128538?source=rss", "title": "Jedna z twarzy kremlowskiej propagandy krytycznie o mobilizacji. \"Wkurzaj\u0105 ludzi, jakby przys\u0142a\u0142 ich Kij\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-25 06:00:35+00:00", "description": "<img alt=\"Jedna z twarzy kremlowskiej propagandy krytycznie o mobilizacji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt3wl8-protest-przeciwko-mobilizacji-w-petersburgu-6128601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redaktor naczelna rosyjskiego pa\u0144stwowego wieloj\u0119zycznego kana\u0142u informacyjnego RT, Margarita Simonjan, skrytykowa\u0142a spos\u00f3b przeprowadzania w Rosji cz\u0119\u015bciowej mobilizacji, og\u0142oszonej przez prezydenta W\u0142adimira Putina. Stwierdzi\u0142a, \u017ce do wojska wzywane s\u0105 niew\u0142a\u015bciwe osoby, co prowadzi "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-niedziele-2509-mgly-o-poranku-utrudnione-warunki-drogowe-6128587?source=rss", "title": "Uwaga na drogach. Poranek z mg\u0142ami", "date_published": "2022-09-25 05:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Uwaga na drogach. Poranek z mg\u0142ami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7k03g7-uwaga-na-geste-mgly-5637837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 rano w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona miejscami do 100 metr\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grob-krolowej-elzbiety-ii-palac-buckingham-opublikowal-pierwsze-zdjecie-6128539?source=rss", "title": "Gr\u00f3b kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 pierwsze zdj\u0119cie", "date_published": "2022-09-25 05:21:32+00:00", "description": "<img alt=\"Gr\u00f3b kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 pierwsze zdj\u0119cie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6ff4e-krolowa-elzbieta-ii-5585862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze zdj\u0119cie miejsca spoczynku brytyjskiej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II w Windsorze opublikowa\u0142 w sobot\u0119 Pa\u0142ac Buckingham. Na nowej, wymienionej po pogrzebie monarchini, p\u0142ycie nagrobnej wykute s\u0105 imiona jej, jej rodzic\u00f3w oraz m\u0119\u017ca."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-pocisk-balistyczny-akt-powaznej-prowokacji-6128541?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny. \"Akt powa\u017cnej prowokacji\"", "date_published": "2022-09-25 04:49:06+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a pocisk balistyczny. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7xhn8-ludzie-ogladaja-wiadomosci-w-korei-poludniowej-na-temat-wystrzelenia-rakiety-batalistycznej-przez-koree-polnocna-6128576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w niedziel\u0119 pocisk balistyczny kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu w kierunku morza u jej wschodniego wybrze\u017ca - poinformowa\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w armii Korei Po\u0142udniowej. Nazwa\u0142o t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-wyniki-6128505?source=rss", "title": "Exit poll: W\u0142ochami rz\u0105dzi\u0107 b\u0119dzie prawicowa koalicja", "date_published": "2022-09-25 04:31:12+00:00", "description": "<img alt=\"Exit poll: W\u0142ochami rz\u0105dzi\u0107 b\u0119dzie prawicowa koalicja \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-6ttevl-salvini-berlusconi-i-meloni-podczas-wspolnego-wiecu-wloskich-partii-prawicowych-na-piazza-del-popolo-w-rzymie-6128522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142osi zag\u0142osowali w wyborach parlamentarnych. Jak wynika z sonda\u017cu exit poll, zdecydowanie prowadzi prawicowy blok trzech partii. Wed\u0142ug tych wynik\u00f3w najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w zdoby\u0142a partia Bracia W\u0142osi, co zgodnie z przewidywaniami czyni z j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wybory-parlamentarne-pierwsze-po-zmianach-w-konstytucji-kto-zostanie-premierem-giorgia-meloni-czy-matteo-salvini-6128505?source=rss", "title": "Wybory parlamentarne we W\u0142oszech. Giorgia Meloni g\u0142\u00f3wn\u0105 kandydatk\u0105 na premiera", "date_published": "2022-09-25 04:31:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory parlamentarne we W\u0142oszech. Giorgia Meloni g\u0142\u00f3wn\u0105 kandydatk\u0105 na premiera\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-nfomz6-wlochy-przygotowania-do-wyborow-6128586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech trwaj\u0105 wybory parlamentarne. Giorgia Meloni, liderka prawicowej partii Bracia W\u0142osi, jest g\u0142\u00f3wn\u0105 kandydatk\u0105 na premiera. Jej rywalem w walce o to stanowisko jest Matteo Salvini z Ligi. Lokale wyborcze b\u0119d\u0105 otwarte do godziny 23. Po ich zamkni\u0119ciu poznamy wyniki exit poll."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/siergiej-lawrow-wszystkie-doktryny-rosji-beda-mialy-zastosowanie-do-przylaczonych-terytoriow-6128551?source=rss", "title": "Pytanie o doktryn\u0119 nuklearn\u0105. Siergiej \u0141awrow odpowiada: wszystkie doktryny Rosji b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie do przy\u0142\u0105czonych terytori\u00f3w", "date_published": "2022-09-25 03:50:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pytanie o doktryn\u0119 nuklearn\u0105. Siergiej \u0141awrow odpowiada: wszystkie doktryny Rosji b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie do przy\u0142\u0105czonych terytori\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-nxws9f-lawrow-na-debacie-onz-6128552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej \u0141awrow zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Nowym Jorku, \u017ce wszystkie rosyjskie prawa i doktryny b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie do terytori\u00f3w Ukrainy, \"przy\u0142\u0105czonych\" do Rosji w drodze \"referend\u00f3w\". Zapytany o mo\u017cliw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosjanie-z-odmowa-wjazdu-do-polski-straz-graniczna-podaje-statystyki-6128204?source=rss", "title": "Rosjanie z odmow\u0105 wjazdu do Polski. Stra\u017c Graniczna podaje statystyki", "date_published": "2022-09-25 03:25:42+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie z odmow\u0105 wjazdu do Polski. Stra\u017c Graniczna podaje statystyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-690zj7-pap201211300ye-1-6128246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkudziesi\u0119ciu Rosjanom odm\u00f3wiono wjazdu do Polski po zaostrzeniu ogranicze\u0144 - poinformowa\u0142a  rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej porucznik Anna Michalska. Obywatele rosyjscy od poniedzia\u0142ku nie mog\u0105 podr\u00f3\u017cowa\u0107 do Polski w celach turystycznych, biznesowych, kulturalnych ani sportowych. Michalska przekaza\u0142a te\u017c, \u017c"}]