[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjednoczone-Emiraty-Arabskie-zostana-nowym-dostawca-gazu-i-ropy-do-Niemiec-8411613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zjednoczone Emiraty Arabskie zostan\u0105 nowym dostawc\u0105 gazu i ropy do Niemiec", "date_published": "2022-09-25 18:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/cb32aef916e932-945-560-258-15-1231-738.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych miesi\u0105cach do Niemiec trafia\u0107 b\u0119d\u0105 gaz i ropa ze Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Pierwsze dostawy skroplonego gazu ziemnego (LNG) dotr\u0105 do Hamburga przed ko\u0144cem br. Kanclerz Niemiec Olaf Scholz, odwiedzaj\u0105cy w ten weekend kraje Zatoki Perskiej, zapowiada, \u017ce "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-dostarcza-bron-do-Egiptu-ZEA-Sudanu-i-Bahrajnu-ale-nie-do-Ukrainy-8411595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy dostarcz\u0105 bro\u0144 do Egiptu, ZEA, Sudanu i Bahrajnu, ale nie do Ukrainy", "date_published": "2022-09-25 16:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/8f4a5d8f33a397-948-568-0-145-2332-1399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec zatwierdzi\u0142 dalsze dostawy broni m.in. do Egiptu, Bahrajnu, Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich i Sudanu, kt\u00f3re uczestnicz\u0105 w koalicji kierowanej przez Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 w wojnie w Jemenie \u2013 informuje w niedziel\u0119 portal programu \u201eTagesschau\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane ni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-polska-wies-nie-jest-juz-wylacznie-zalezna-od-srodkow-unijnych-8411593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: polska wie\u015b nie jest ju\u017c wy\u0142\u0105cznie zale\u017cna od \u015brodk\u00f3w unijnych", "date_published": "2022-09-25 15:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/0dc89a61c16654-945-560-0-263-3397-2038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska wie\u015b nie jest ju\u017c wy\u0142\u0105cznie zale\u017cna od \u015brodk\u00f3w z UE, o wiele wi\u0119cej pieni\u0119dzy dok\u0142adamy do nich z bud\u017cetu pa\u0144stwa - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 premier Mateusz Morawiecki podczas \u015bwi\u0119ta \"Wdzi\u0119czni Polskiej Wsi\". Zapowiedzia\u0142 te\u017c waloryzacj\u0119 rolniczych emerytur.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-za-zakazem-obejmowania-stanowisk-w-rosyjskich-spolkach-przez-obywateli-EU-8411585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy za zakazem obejmowania stanowisk w rosyjskich sp\u00f3\u0142kach przez obywateli EU", "date_published": "2022-09-25 15:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/21445270110ef1-948-568-0-79-3546-2127.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec proponuje, by w nowym pakiecie sankcji unijnych wobec Rosji zawrze\u0107 zakaz obejmowania najwy\u017cszych stanowisk w rosyjskich sp\u00f3\u0142kach pa\u0144stwowych przez obywateli kraj\u00f3w UE \u2013 informuje w niedziel\u0119 dpa za \u017ar\u00f3d\u0142ami w Brukseli. Wed\u0142ug agencji powodem jest najprawdopodobni"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-raz-w-Irlandii-Polnocnej-wiecej-jest-katolikow-niz-protestantow-8410317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwszy raz w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej wi\u0119cej jest katolik\u00f3w ni\u017c protestant\u00f3w", "date_published": "2022-09-25 15:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/6f0888cb807700-945-567-136-212-2578-1547.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy w 101-letniej historii Irlandii P\u00f3\u0142nocnej mieszka w niej wi\u0119cej katolik\u00f3w i os\u00f3b wychowywanych w spo\u0142eczno\u015bci katolickiej ni\u017c protestant\u00f3w lub os\u00f3b wychowywanych w spo\u0142eczno\u015bci protestanckiej - pokazuj\u0105 opublikowane w czwartek wyniki spisu powszechnego z 202"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Berger-Mozliwe-podwojenie-przeslanego-gazu-przez-Baltic-Pipe-w-ostatnim-kwartale-22-8411368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Berger: Mo\u017cliwe podwojenie przes\u0142anego gazu przez Baltic Pipe w ostatnim kwartale '22", "date_published": "2022-09-25 14:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/92250483bf3db7-948-569-0-17-1716-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wcze\u015bniejsze osi\u0105gni\u0119cie pe\u0142nej przepustowo\u015bci gazoci\u0105gu Paltic Pipe po stronie du\u0144skiej powinno umo\u017cliwi\u0107 podwojenie ilo\u015bci gazu przes\u0142anego do Polski w ostatnim kwartale 2022 roku - poinformowa\u0142 PAP w sobot\u0119 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Ma"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-mozliwe-opodatkowanie-nadzwyczajnych-zyskow-duzych-firm-8411571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: mo\u017cliwe opodatkowanie nadzwyczajnych zysk\u00f3w du\u017cych firm", "date_published": "2022-09-25 13:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/22d339cb83e02c-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawdopodobnie zostanie wprowadzone opodatkowanie nadzwyczajnych zysk\u00f3w du\u017cych firm - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Nysie (woj. opolskie) prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-srodkach-z-KPO-nie-wydaje-mi-sie-zebysmy-mogli-je-teraz-otrzymac-8411570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski o \u015brodkach z KPO: nie wydaje mi si\u0119 \u017ceby\u015bmy mogli je teraz otrzyma\u0107", "date_published": "2022-09-25 13:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/7f05f55b29301e-948-568-0-1500-2667-1600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wydaje mi si\u0119, \u017ceby\u015bmy mogli teraz otrzyma\u0107 pieni\u0105dze z Krajowego Planu Odbudowy; czynienie dalszych ust\u0119pstw nie ma ju\u017c \u017cadnego sensu - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. \"By\u0107 mo\u017ce wytoczymy im te\u017c procesy o te pieni\u0105dze\" - doda\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-za-naszych-rzadow-zebralismy-1-bilion-zl-wiecej-niz-w-poprzednim-okresie-8411556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kaczy\u0144ski: za naszych rz\u0105d\u00f3w zebrali\u015bmy 1 bilion z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim okresie", "date_published": "2022-09-25 13:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/63fad046917cc6-948-568-5-17-1077-646.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez siedem lat zebrali\u015bmy do bud\u017cetu o prawie 1 bilion z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w poprzednim okresie; opanowali\u015bmy wielki rabunek VAT-owski - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Jego zdaniem pozwoli\u0142o to na reform\u0119 polityki spo\u0142ecznej i realizacj\u0119 obietnic.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-mszy-czy-wylaczenie-dzwonow-Wloskie-koscioly-zmagaja-sie-z-problemem-wysokich-rachunkow-za-prad-8407975.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej mszy czy wy\u0142\u0105czenie dzwon\u00f3w. W\u0142oskie ko\u015bcio\u0142y zmagaj\u0105 si\u0119 z problemem wysokich rachunk\u00f3w za pr\u0105d", "date_published": "2022-09-25 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/f35af0c9125808-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wy\u0142\u0105czone elektryczne dzwony i o\u015bwietlenie, pro\u015bba do wiernych, by cieplej ubierali si\u0119 na msze, zmniejszenie liczby nabo\u017ce\u0144stw- takie kroki planuj\u0105 ko\u015bcio\u0142y we W\u0142oszech w zwi\u0105zku z wysokimi rachunkami za pr\u0105d i ogrzewanie oraz konieczno\u015bci\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Pismo-z-urzedu-to-czesto-jedyny-druk-jaki-czytaja-Polacy-8409217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Pismo z urz\u0119du to cz\u0119sto jedyny druk, jaki czytaj\u0105 Polacy", "date_published": "2022-09-25 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/e8872efcdc9b3f-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy wielu Polak\u00f3w rezygnuje z czytania ksi\u0105\u017cek i prasy, pismo z urz\u0119du to dla nich cz\u0119sto jedyny kontakt ze s\u0142owem pisanym. Tak\u017ce dlatego wa\u017cne jest, jak\u0105 polszczyzn\u0105 pisane s\u0105 wysy\u0142ane Polakom dokumenty - powiedzia\u0142 PAP j\u0119zykoznawca, prof. UAM dr hab. Jaros\u0142aw Liberek.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-zdalna-w-Belgii-coraz-popularniejsza-Liczba-osob-wykonujacych-teleprace-podwoila-sie-od-2018-roku-8408380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Praca zdalna w Belgii coraz popularniejsza. Liczba os\u00f3b wykonuj\u0105cych teleprac\u0119 podwoi\u0142a si\u0119 od 2018 roku", "date_published": "2022-09-25 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/12c09404420270-948-568-0-149-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba os\u00f3b wykonuj\u0105cych teleprac\u0119 prawie si\u0119 \npodwoi\u0142a od 2018 roku - wynika z raportu FPS Mobility, o kt\u00f3rym pisze \nagencja Belga. Z badania wynika, \u017ce Belgowie cz\u0119\u015bciej robi\u0105 te\u017c zakupy w\n dni, w kt\u00f3rych pracuj\u0105 z domu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Groteskowa-mobilizacja-Jedni-uciekaja-pacjenci-onkologii-na-froncie-a-Putin-na-urlopie-8411523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Groteskowa mobilizacja. Jedni uciekaj\u0105, pacjenci onkologii na froncie, a Putin na urlopie", "date_published": "2022-09-25 09:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/213c0148313808-948-568-15-119-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzesze Rosjan uciekaj\u0105 z kraju przed mobilizacj\u0105 na wojn\u0105 z Ukrain\u0105. Bilety lotnicze w jedn\u0105 stron\u0119 s\u0105 wyprzedane, a na l\u0105dowych przej\u015bciach granicznych z Kazachstanem, Armeni\u0105 i Gruzj\u0105 ustawi\u0142y si\u0119 kolejki na 24 godziny czekania \u2013 poda\u0142a w niedziel\u0119 CNN.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-milionow-dzieci-na-swiecie-stracilo-rodzica-lub-opiekuna-w-wyniku-COVID-19-8408616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "10 milion\u00f3w dzieci na \u015bwiecie straci\u0142o rodzica lub opiekuna w wyniku COVID-19", "date_published": "2022-09-25 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/bd125141a05506-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 milion\u00f3w dzieci na \u015bwiecie straci\u0142o rodzica lub opiekuna w wyniku COVID-19 \u2013 wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez angielskich i afryka\u0144skich naukowc\u00f3w. Eksperci ostrzegaj\u0105, \u017ce osieroconym dzieciom cz\u0119\u015bciej grozi ub\u00f3stwo, wykorzystywanie i przemoc seksualna.<"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekoinnowacje-w-branzy-opakowaniowej-Alternatywa-dla-plastiku-m-in-sloma-wodorosty-a-nawet-stokrotki-8409927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekoinnowacje w bran\u017cy opakowaniowej. Alternatyw\u0105 dla plastiku m.in. s\u0142oma, wodorosty, a nawet stokrotki", "date_published": "2022-09-25 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/4f836760868782-948-568-0-0-3861-2316.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0141upiny kakaowe, kt\u00f3re mog\u0105 w\u00a0przysz\u0142o\u015bci pos\u0142u\u017cy\u0107 do pakowania czekolady, s\u0142oma, wodorosty i\u00a0stokrotki, kt\u00f3rych w\u0142\u00f3kna - ze wzgl\u0119du na specyficzne w\u0142a\u015bciwo\u015bci - mog\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 wydajno\u015b\u0107...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-danych-osobowych-Wiekszosc-Polakow-nie-wie-kto-powinien-zajac-sie-negatywnymi-skutkami-sytuacji-8408563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyciek danych osobowych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie wie, kto powinien zaj\u0105\u0107 si\u0119 negatywnymi skutkami sytuacji", "date_published": "2022-09-25 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/40ca2ac50196ff-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 proc. Polak\u00f3w nie wie, kto powinien zaj\u0105\u0107 si\u0119 negatywnymi skutkami wycieku danych osobowych - wynika z badania serwisu ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-Polakow-nie-chce-Jacka-Kurskiego-w-rzadzie-8411506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie chce Jacka Kurskiego w rz\u0105dzie", "date_published": "2022-09-25 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/2fe321f2ab14e2-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />69,6 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce by\u0142y prezes TVP Jacek Kurski nie powinien wchodzi\u0107 do rz\u0105du; przeciwnego zdania jest 9,4 proc. os\u00f3b - wynika z opublikowanego w niedziel\u0119 sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-popularnosc-Tatr-wsrod-turystow-Ten-rok-moze-byc-rekordowy-8409919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 Tatr w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w. Ten rok mo\u017ce by\u0107 rekordowy", "date_published": "2022-09-25 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/72f62ee7340e28-948-568-0-63-3647-2188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 1,7 mln turyst\u00f3w w\u0119drowa\u0142o tatrza\u0144skimi szlakami podczas minionych wakacji, a od pocz\u0105tku bie\u017c\u0105cego roku odnotowano ju\u017c ponad 3,4 mln wej\u015b\u0107 do Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego (TPN) \u2013 wynika z danych zebranych na podstawie sprzedanych bilet\u00f3w wst\u0119pu.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wygrala-pol-miliona-euro-na-loterii-Organizator-odmawia-wyplaty-nagrody-z-powodu-przedarcia-kuponu-8408849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wygra\u0142a p\u00f3\u0142 miliona euro na loterii. Organizator odmawia wyp\u0142aty nagrody z powodu przedarcia kuponu", "date_published": "2022-09-25 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/b771fe7f2aec5d-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkanka Barcelos, w p\u00f3\u0142nocnej Portugalii, pozwa\u0142a najwi\u0119kszego organizatora gier liczbowych w tym kraju - Santa Casa, za odmow\u0119 wyp\u0142acenia jej p\u00f3\u0142 miliona euro, kt\u00f3r\u0105 to sum\u0119 wygra\u0142a na loterii. W\u0142adze pozwanej instytucji twierdz\u0105, \u017ce nie mog\u0105 wyp\u0142aci\u0107 nagrody, gdy\u017c szcz\u0119\u015b"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-MBDA-UK-pracujemy-nad-tym-by-Narew-byla-polskim-systemem-z-polskim-pociskiem-8411499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes MBDA UK: pracujemy nad tym, by Narew by\u0142a polskim systemem z polskim pociskiem", "date_published": "2022-09-25 06:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/88ac837872df9b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracujemy nad tym, by CAMM sta\u0142 si\u0119 polskim pociskiem \u2013 powiedzia\u0142 o efektorze wybranym jako uzbrojenie systemu obrony powietrznej kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu Narew, Chris Allam, szef  brytyjskiego oddzia\u0142u europejskiej grupy MBDA.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-buduje-kanal-Sekwana-Polnoc-Europy-Jego-koszt-5-1-mld-euro-8411496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja buduje kana\u0142 Sekwana-P\u00f3\u0142noc Europy. Jego koszt 5,1 mld euro", "date_published": "2022-09-25 06:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/99fdf61c855f8a-945-560-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuska sie\u0107 wodna jest rozbudowywana. Najwi\u0119kszym projektem jest obecnie budowa dost\u0119pnego dla du\u017cych barek po\u0142\u0105czenia zlewisk Sekwany i Renu. Kluczowym elementem tej inwestycji jest budowa 107-km kana\u0142u Sekwana-P\u00f3\u0142nocna Europa. Koszt inwestycji to 5,1 mld euro (ok. 24,2 m"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-niszczy-zabytki-Ukrainy-wywozi-obrazy-Widzimy-barbarzynstwo-8411497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja niszczy zabytki Ukrainy, wywozi obrazy. \"Widzimy barbarzy\u0144stwo\"", "date_published": "2022-09-25 06:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/a0ced438c3ca14-948-568-0-152-1747-1048.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister kultury i polityki informacyjnej Ukrainy O\u0142eksandr Tkaczenko w rozmowie z PAP m\u00f3wi o rosyjskim barbarzy\u0144stwie na okupowanych terenach, niszczeniu d\u00f3br kultury i mordowaniu artyst\u00f3w i dziennikarzy. Dzi\u0119kuje te\u017c Polsce za wsparcie, a specjalne podzi\u0119kowania kieruje do "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-jedynym-uzytkownikiem-Baltic-Pipe-8411485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PGNiG jedynym u\u017cytkownikiem Baltic Pipe", "date_published": "2022-09-25 06:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/134063ca47ddbf-945-560-0-37-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie G\u00f3rnictwo Naftowe i Gazownictwo b\u0119dzie na razie jedynym u\u017cytkownikiem uruchamianego 1 pa\u017adziernika systemu Baltic Pipe. Sp\u00f3\u0142ka wykupi\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 ze zdolno\u015bci przesy\u0142owej gazoci\u0105gu, kt\u00f3ra docelowo ma wynie\u015b\u0107 10 mln m sze\u015bc. rocznie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIE-liczba-mieszkancow-najszybciej-rosnie-w-gminach-podmiejskich-8411476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PIE: liczba mieszka\u0144c\u00f3w najszybciej ro\u015bnie w gminach podmiejskich", "date_published": "2022-09-25 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/ce653f11507e84-948-568-0-170-2732-1639.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gminy podmiejskie odnotowuj\u0105 najwi\u0119kszy wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego.  Zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce w ostatniej dekadzie zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 ona \u015brednio o 10,4 proc.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-dobr-luksusowych-zaczyna-odzyskiwac-straty-wywolane-pandemia-8409287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca d\u00f3br luksusowych zaczyna odzyskiwa\u0107 straty wywo\u0142ane pandemi\u0105", "date_published": "2022-09-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/c2882b2ba43dfc-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W bran\u017cy mody i d\u00f3br luksusowych w 2021 r. zawarto 284 transakcji fuzji i przej\u0119\u0107. Najwi\u0119cej um\u00f3w dotyczy\u0142o ubra\u0144 i akcesori\u00f3w, kosmetyk\u00f3w i perfum oraz mebli - wskazano w raporcie firmy doradczej Deloitte.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-i-Indie-wzywaja-do-pokojowego-zakonczenie-ukrainskiego-kryzysu-8411457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny i Indie wzywaj\u0105 do pokojowego zako\u0144czenie ukrai\u0144skiego kryzysu", "date_published": "2022-09-25 02:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/9b60f3740b5d2d-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny i Indie wezwa\u0142y w sobot\u0119 podczas obrad Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ do zako\u0144czenie wojny na Ukrainie i pokojowego rozwi\u0105zania kryzysu.</p>"}]