[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-grupa-rosjan-oskarzona-o-omijanie-sankcji-i-przemyt-ropy,nId,6358089", "title": "USA: Grupa Rosjan oskar\u017cona o omijanie sankcji i przemyt ropy", "date_published": "2022-10-19 21:02:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-grupa-rosjan-oskarzona-o-omijanie-sankcji-i-przemyt-ropy,nId,6358089\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Grupa Rosjan oskar\u017cona o omijanie sankcji i przemyt ropy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-grupa-rosjan-oskarzona-o-omijanie-sankcji-i-przemyt-ropy/000F8TCSD4G0M753-C321.jpg\" /></a>Federalni prokuratorzy w USA oskar\u017cyli pi\u0119cioro obywateli Rosji i dw\u00f3ch pracownik\u00f3w wenezuelskiego koncernu naftowego Petroleos o omi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-rozmieszcza-uzbrojone-roboty-na-granicy-rosyjsko-litews,nId,6358082", "title": "NATO rozmieszcza uzbrojone roboty na granicy rosyjsko-litewskiej", "date_published": "2022-10-19 20:19:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-rozmieszcza-uzbrojone-roboty-na-granicy-rosyjsko-litews,nId,6358082\"><img align=\"left\" alt=\"NATO rozmieszcza uzbrojone roboty na granicy rosyjsko-litewskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-rozmieszcza-uzbrojone-roboty-na-granicy-rosyjsko-litews/000G84MSXAK1F222-C321.jpg\" /></a>Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki po raz pierwszy rozmie\u015bci\u0142 cztery uzbrojone roboty na Litwie w pobli\u017cu granicy z Rosj\u0105 w ramach programu manewr\u00f3w NATO, kt\u00f3ry ma \u201erozwi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-tasmowa-i-zeznania-marcina-w-politycy-komentuja,nId,6358074", "title": "Afera ta\u015bmowa i zeznania Marcina W. Politycy komentuj\u0105", "date_published": "2022-10-19 20:19:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-tasmowa-i-zeznania-marcina-w-politycy-komentuja,nId,6358074\"><img align=\"left\" alt=\"Afera ta\u015bmowa i zeznania Marcina W. Politycy komentuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-tasmowa-i-zeznania-marcina-w-politycy-komentuja/000G84LZTCAE4DKR-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak Prokuratura Krajowa upubliczni\u0142a w \u015brod\u0119 protoko\u0142y z zezna\u0144 wsp\u00f3lnika Marka Falenty - Marcina W. na temat afery ta\u015bmowej, w internecie zawrza\u0142o. &quot;No i Tusk z Newsweekiem sam"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-putin-znalazl-sie-niewiarygodnie-trudnym-polozeniu,nId,6358079", "title": "Biden: Putin znalaz\u0142 si\u0119 niewiarygodnie trudnym po\u0142o\u017ceniu", "date_published": "2022-10-19 19:53:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-putin-znalazl-sie-niewiarygodnie-trudnym-polozeniu,nId,6358079\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Putin znalaz\u0142 si\u0119 niewiarygodnie trudnym po\u0142o\u017ceniu\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-putin-znalazl-sie-niewiarygodnie-trudnym-polozeniu/000G84FT7TGV1IJ4-C321.jpg\" /></a>Joe Biden powiedzia\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin jest w &quot;niewiarygodnie trudnym po\u0142o\u017ceniu&quot;. Tak prezydent USA skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Putina o wprowadzeniu stanu wojennego w okupo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-putin-znalazl-sie-w-niewiarygodnie-trudnym-polozeniu,nId,6358079", "title": "Biden: Putin znalaz\u0142 si\u0119 w niewiarygodnie trudnym po\u0142o\u017ceniu", "date_published": "2022-10-19 19:53:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-putin-znalazl-sie-w-niewiarygodnie-trudnym-polozeniu,nId,6358079\"><img align=\"left\" alt=\"Biden: Putin znalaz\u0142 si\u0119 w niewiarygodnie trudnym po\u0142o\u017ceniu\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-putin-znalazl-sie-w-niewiarygodnie-trudnym-polozeniu/000G84FT7TGV1IJ4-C321.jpg\" /></a>Joe Biden powiedzia\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin jest w &quot;niewiarygodnie trudnym po\u0142o\u017ceniu&quot;. Tak prezydent USA skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Putina o wprowadzeniu stanu wojennego w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-niemiec-odwolal-wizyte-w-ukrainie-zadecydowaly-wzg,nId,6358061", "title": "Prezydent Niemiec odwo\u0142a\u0142 wizyt\u0119 w Ukrainie. Zadecydowa\u0142y wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2022-10-19 19:22:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-niemiec-odwolal-wizyte-w-ukrainie-zadecydowaly-wzg,nId,6358061\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Niemiec odwo\u0142a\u0142 wizyt\u0119 w Ukrainie. Zadecydowa\u0142y wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-niemiec-odwolal-wizyte-w-ukrainie-zadecydowaly-wzg/000ALIJF7EERO7VV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa odwo\u0142a\u0142 zaplanowan\u0105 na czwartek wizyt\u0119 w Kijo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-maleje-roznica-miedzy-pis-a-ko-opozycja-z-wynikiem-57,nId,6358065", "title": "Sonda\u017c: Maleje r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy PiS a KO. Opozycja z wynikiem 57 proc.", "date_published": "2022-10-19 19:11:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-maleje-roznica-miedzy-pis-a-ko-opozycja-z-wynikiem-57,nId,6358065\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Maleje r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy PiS a KO. Opozycja z wynikiem 57 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-maleje-roznica-miedzy-pis-a-ko-opozycja-z-wynikiem-57/000G848QXIOVC6UP-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster, r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy Zjednoczon\u0105 Prawic\u0105 a Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 wynosi ju\u017c nieca\u0142e 5 punkt\u00f3w procentowych. Co wi\u0119cej, gdy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-przyjaciela-putina-zatrzymany-w-norwegii,nId,6357820", "title": "Syn przyjaciela Putina zatrzymany w Norwegii", "date_published": "2022-10-19 18:43:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-syn-przyjaciela-putina-zatrzymany-w-norwegii,nId,6357820\"><img align=\"left\" alt=\"Syn przyjaciela Putina zatrzymany w Norwegii\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-przyjaciela-putina-zatrzymany-w-norwegii/000G8446XFA5UW0B-C321.jpg\" /></a>Norweska policja zatrzyma\u0142a na dwa tygodnie 47-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 legitymuj\u0105cego si\u0119 paszportami Rosji i Wielkiej Brytanii, kt\u00f3ry fotografowa\u0142 i filmowa\u0142 archipelag Svalbard za pomoc\u0105 dron\u0105. Jak donosi &quot;The B"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-suella-braverman-rezygnuje-grant-shapps-nowy,nId,6358037", "title": "Wielka Brytania: Suella Braverman rezygnuje. Grant Shapps nowym ministrem", "date_published": "2022-10-19 18:25:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-suella-braverman-rezygnuje-grant-shapps-nowy,nId,6358037\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Suella Braverman rezygnuje. Grant Shapps nowym ministrem \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-suella-braverman-rezygnuje-grant-shapps-nowy/000G846AFMUGO3ES-C321.jpg\" /></a>Suella Braverman, dotychczasowa minister spraw wewn\u0119trznych Wielkiej Brytanii, niespodziewanie zrezygnowa\u0142a ze stanowiska. Zast\u0105pi\u0142 j\u0105 Grant Shapps, by"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-tauron-wypowiada-umowy-niestabilna-sytuacja-na-miedzynarodow,nId,6357407", "title": "Tauron wypowiada umowy. \"Niestabilna sytuacja na mi\u0119dzynarodowym rynku gazu\"", "date_published": "2022-10-19 18:16:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-tauron-wypowiada-umowy-niestabilna-sytuacja-na-miedzynarodow,nId,6357407\"><img align=\"left\" alt=\"Tauron wypowiada umowy. &quot;Niestabilna sytuacja na mi\u0119dzynarodowym rynku gazu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tauron-wypowiada-umowy-niestabilna-sytuacja-na-miedzynarodow/000G802OHI6C82O8-C321.jpg\" /></a>Kilkana\u015bcie tysi\u0119cy os\u00f3b otrzyma\u0142o wypowiedzenie umowy od Tauronu na dostaw\u0119 gazu. Energetyczny gigant"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlusconi-przyjal-od-putina-20-butelek-wodki-mogl-zlamac-sa,nId,6358019", "title": "Berlusconi przyj\u0105\u0142 od Putina 20 butelek w\u00f3dki. M\u00f3g\u0142 z\u0142ama\u0107 sankcje", "date_published": "2022-10-19 17:42:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-berlusconi-przyjal-od-putina-20-butelek-wodki-mogl-zlamac-sa,nId,6358019\"><img align=\"left\" alt=\"Berlusconi przyj\u0105\u0142 od Putina 20 butelek w\u00f3dki. M\u00f3g\u0142 z\u0142ama\u0107 sankcje\" src=\"https://i.iplsc.com/berlusconi-przyjal-od-putina-20-butelek-wodki-mogl-zlamac-sa/000G83ZTANIKE8X1-C321.jpg\" /></a>Silvio Berlusconi m\u00f3g\u0142 z\u0142ama\u0107 sankcje, kt\u00f3re UE na\u0142o\u017cy\u0142a na Rosj\u0119 za napa\u015b\u0107 i zbrodnie w Ukrainie. Przyzna\u0142, \u017ce dosta\u0142 od Putina 20 butelek w\u00f3dki.</p><br clear"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kobiety-w-rosyjskiej-niewoli-byly-bite-i-ka,nId,6358018", "title": "Wojna w Ukrainie. Kobiety w rosyjskiej niewoli by\u0142y bite i karmione pasz\u0105 dla zwierz\u0105t", "date_published": "2022-10-19 17:39:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kobiety-w-rosyjskiej-niewoli-byly-bite-i-ka,nId,6358018\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Kobiety w rosyjskiej niewoli by\u0142y bite i karmione pasz\u0105 dla zwierz\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-kobiety-w-rosyjskiej-niewoli-byly-bite-i-ka/000G83WI9MD13BCR-C321.jpg\" /></a>Kobiety przebywaj\u0105ce w rosyjskiej niewoli by\u0142y ci\u0105gle bite, a do jedzenia dostawa\u0142y mieszanki paszowe zalane"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-rozmawial-z-prezydentem-iranu-przekazal-bardzo-jasne-st,nId,6358008", "title": "Duda rozmawia\u0142 z prezydentem Iranu. Przekaza\u0142 \"bardzo jasne stanowisko\"", "date_published": "2022-10-19 17:10:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-rozmawial-z-prezydentem-iranu-przekazal-bardzo-jasne-st,nId,6358008\"><img align=\"left\" alt=\"Duda rozmawia\u0142 z prezydentem Iranu. Przekaza\u0142 &quot;bardzo jasne stanowisko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-rozmawial-z-prezydentem-iranu-przekazal-bardzo-jasne-st/000G83PR7TJBYUDD-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda mia\u0142 przekaza\u0107 podczas \u015brodowej rozmowy prezydentowi Iranu Ebrahimowi Ra\u2019isiemu &quot;bardzo jasne stanowisko&quot; na temat d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-87-letnia-zakonnica-zlapala-zlodziejke-ktora-chcia,nId,6358003", "title": "Hiszpania: 87-letnia zakonnica z\u0142apa\u0142a z\u0142odziejk\u0119, kt\u00f3ra chcia\u0142a okra\u015b\u0107 klasztor", "date_published": "2022-10-19 16:55:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-87-letnia-zakonnica-zlapala-zlodziejke-ktora-chcia,nId,6358003\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: 87-letnia zakonnica z\u0142apa\u0142a z\u0142odziejk\u0119, kt\u00f3ra chcia\u0142a okra\u015b\u0107 klasztor\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-87-letnia-zakonnica-zlapala-zlodziejke-ktora-chcia/0005Y14MRU2PG5A2-C321.jpg\" /></a>87-letnia zakonnica z miasta Palencia w Hiszpanii obezw\u0142adni\u0142a z\u0142odziejk\u0119 okradaj\u0105c\u0105 obiekty sakralne. 45-latka zatrzymana zosta\u0142a przez klarysk\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-opublikowala-zeznania-wspolnika-falenty-ws-afery,nId,6357984", "title": "Afera ta\u015bmowa. Opublikowano zeznania Marcina W.", "date_published": "2022-10-19 16:30:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prokuratura-opublikowala-zeznania-wspolnika-falenty-ws-afery,nId,6357984\"><img align=\"left\" alt=\"Afera ta\u015bmowa. Opublikowano zeznania Marcina W.\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-tasmowa-opublikowano-zeznania-marcina-w/000G7W2C7LGFSRH5-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Krajowa w \u015brod\u0119 po godz. 18 upubliczni\u0142a protoko\u0142y z zezna\u0144 wsp\u00f3lnika Marka Falenty - Marcina W. na temat afery ta\u015bmowej. Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 to podczas wtorkowej konferencji pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordzisci-dostaja-prawie-28-tys-zl-ile-wynosza-najnizsza-i,nId,6357622", "title": "Rekordzi\u015bci dostaj\u0105 prawie 28 tys. z\u0142. Ile wynosz\u0105 najni\u017csza i najwy\u017csza emerytura w Polsce?", "date_published": "2022-10-19 16:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordzisci-dostaja-prawie-28-tys-zl-ile-wynosza-najnizsza-i,nId,6357622\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordzi\u015bci dostaj\u0105 prawie 28 tys. z\u0142. Ile wynosz\u0105 najni\u017csza i najwy\u017csza emerytura w Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordzisci-dostaja-prawie-28-tys-zl-ile-wynosza-najnizsza-i/000G81BEW1G6J68L-C321.jpg\" /></a>Najni\u017csz\u0105 i najwy\u017csz\u0105 emerytur\u0119 wyp\u0142acan\u0105 w naszym kraju dzieli przepa\u015b\u0107. Wed\u0142ug danych minimalne \u015bwiadczenie gwarantowane przez pa\u0144stwo m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sawicki-odpowiada-holowni-kazdy-polityczny-rzad-ugotuje-sie-,nId,6357621", "title": "Sawicki odpowiada Ho\u0142owni: Ka\u017cdy polityczny rz\u0105d \"ugotuje si\u0119\" po ba\u0142aganie PiS", "date_published": "2022-10-19 16:17:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sawicki-odpowiada-holowni-kazdy-polityczny-rzad-ugotuje-sie-,nId,6357621\"><img align=\"left\" alt=\"Sawicki odpowiada Ho\u0142owni: Ka\u017cdy polityczny rz\u0105d &quot;ugotuje si\u0119&quot; po ba\u0142aganie PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/sawicki-odpowiada-holowni-kazdy-polityczny-rzad-ugotuje-sie/000G819TG1U7GNYX-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli Ho\u0142ownia chcia\u0142by potraktowa\u0107 wotum nieufno\u015bci super powa\u017cnie, to nie powinien og\u0142asza\u0107 tego w postaci wywiad\u00f3w i konferencji, tylko u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izraelski-minister-rozwazamy-dostarczenie-ukrainie-systemow-,nId,6357978", "title": "Izraelski minister: Rozwa\u017camy dostarczenie Ukrainie system\u00f3w wczesnego ostrzegania", "date_published": "2022-10-19 16:16:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-izraelski-minister-rozwazamy-dostarczenie-ukrainie-systemow-,nId,6357978\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelski minister: Rozwa\u017camy dostarczenie Ukrainie system\u00f3w wczesnego ostrzegania\" src=\"https://i.iplsc.com/izraelski-minister-rozwazamy-dostarczenie-ukrainie-systemow/000F92UFXOLXY3FY-C321.jpg\" /></a>Mimo i\u017c Izrael nie ma zamiaru przekazywa\u0107 Ukrainie broni, rozwa\u017ca dostarczenie jej system\u00f3w wczesnego ostrzegania"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-ministerstwo-zdrowia-planuje-legalizacje-ma,nId,6357944", "title": "Niemieckie media: Ministerstwo Zdrowia planuje legalizacj\u0119 marihuany", "date_published": "2022-10-19 16:08:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-ministerstwo-zdrowia-planuje-legalizacje-ma,nId,6357944\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: Ministerstwo Zdrowia planuje legalizacj\u0119 marihuany\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-ministerstwo-zdrowia-planuje-legalizacje-ma/000G83EDY73W8EEQ-C321.jpg\" /></a>W Niemczech zakup i posiadanie 20 gram\u00f3w marihuany dla os\u00f3b od 18. roku \u017cycia ma by\u0107 dozwolone. Tak wynika z dokumentu Ministerstwa Zdrowia w sprawie planowa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osw-o-wprowadzeniu-stanu-wojennego-przez-putina-to-konsekwen,nId,6357824", "title": "OSW o wprowadzeniu stanu wojennego przez Putina: To konsekwencja decyzji o aneksji", "date_published": "2022-10-19 15:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osw-o-wprowadzeniu-stanu-wojennego-przez-putina-to-konsekwen,nId,6357824\"><img align=\"left\" alt=\"OSW o wprowadzeniu stanu wojennego przez Putina: To konsekwencja decyzji o aneksji\" src=\"https://i.iplsc.com/osw-o-wprowadzeniu-stanu-wojennego-przez-putina-to-konsekwen/000EXGPAOPLVNM73-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wprowadzi\u0142 stan wojenny w czterech anektowanych przez Rosj\u0119 obwodach ukra"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-atak-niedzwiedzia-w-bieszczadach-lesniczy-ciezko-ranny,nId,6357790", "title": "Atak nied\u017awiedzia w Bieszczadach. Le\u015bniczy ci\u0119\u017cko ranny", "date_published": "2022-10-19 15:43:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-atak-niedzwiedzia-w-bieszczadach-lesniczy-ciezko-ranny,nId,6357790\"><img align=\"left\" alt=\"Atak nied\u017awiedzia w Bieszczadach. Le\u015bniczy ci\u0119\u017cko ranny\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-niedzwiedzia-w-bieszczadach-lesniczy-ciezko-ranny/000G836Y6VVSB9CX-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w le\u015bnictwie Tworylczyk w Bieszczadach dosz\u0142o do ataku nied\u017awiedzia na miejscowego le\u015bniczego. - Skutkiem zdarzenia s\u0105 rozleg\u0142e rany g\u0142owy u poszkodowanego - poinformowa\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-premier-truss-przeprasza-za-bledne-decyzje-a,nId,6357801", "title": "Wielka Brytania: Premier Truss przeprasza za b\u0142\u0119dne decyzje, ale nie zamierza rezygnowa\u0107", "date_published": "2022-10-19 15:33:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-premier-truss-przeprasza-za-bledne-decyzje-a,nId,6357801\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Premier Truss przeprasza za b\u0142\u0119dne decyzje, ale nie zamierza rezygnowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-premier-truss-przeprasza-za-bledne-decyzje-a/000EM2TEJEDPF1VA-C321.jpg\" /></a>Walcz\u0105ca o przetrwanie na stanowisku brytyjska premier Liz Truss ponownie przeprosi\u0142a w \u015brod\u0119 za pope\u0142nione b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re spowodowa\u0142y turb"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-pozar-meczetu-w-dzakarcie-zawalila-sie-kopula-swia,nId,6357802", "title": "Indonezja. Po\u017car meczetu w D\u017cakarcie. Zawali\u0142a si\u0119 kopu\u0142a \u015bwi\u0105tyni", "date_published": "2022-10-19 15:22:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-pozar-meczetu-w-dzakarcie-zawalila-sie-kopula-swia,nId,6357802\"><img align=\"left\" alt=\"Indonezja. Po\u017car meczetu w D\u017cakarcie. Zawali\u0142a si\u0119 kopu\u0142a \u015bwi\u0105tyni\" src=\"https://i.iplsc.com/indonezja-pozar-meczetu-w-dzakarcie-zawalila-sie-kopula-swia/000G8356CJOT59TC-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w stolicy Indonezji, D\u017cakarcie wybuch\u0142 po\u017car meczetu. W jego wyniku zawali\u0142a si\u0119 kopu\u0142a \u015bwi\u0105tyni. \u015aledczy podejrzewaj\u0105, \u017ce dosz\u0142o do zapr\u00f3szenia ognia "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodztwo-sil-powietrznych-ukraina-zestrzelila-rosyjskie-rak,nId,6357782", "title": "Dow\u00f3dztwo si\u0142 powietrznych: Ukraina zestrzeli\u0142a rosyjskie rakiety manewruj\u0105ce i drony", "date_published": "2022-10-19 15:00:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dowodztwo-sil-powietrznych-ukraina-zestrzelila-rosyjskie-rak,nId,6357782\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3dztwo si\u0142 powietrznych: Ukraina zestrzeli\u0142a rosyjskie rakiety manewruj\u0105ce i drony\" src=\"https://i.iplsc.com/dowodztwo-sil-powietrznych-ukraina-zestrzelila-rosyjskie-rak/000G4ZQLQ6OWGNUC-C321.jpg\" /></a>Zestrzelone cztery rosyjskie rakiety manewruj\u0105ce i 10 ira\u0144skich dron\u00f3w kamikadze Shahed-136. O takich sukcesa"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-narod-ukrainski-tegorocznym-laureatem-nagrody-sacharowa,nId,6357772", "title": "Nar\u00f3d ukrai\u0144ski tegorocznym laureatem Nagrody Sacharowa", "date_published": "2022-10-19 14:52:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-narod-ukrainski-tegorocznym-laureatem-nagrody-sacharowa,nId,6357772\"><img align=\"left\" alt=\"Nar\u00f3d ukrai\u0144ski tegorocznym laureatem Nagrody Sacharowa \" src=\"https://i.iplsc.com/narod-ukrainski-tegorocznym-laureatem-nagrody-sacharowa/000F4COAK67GNXPT-C321.jpg\" /></a>Nar\u00f3d ukrai\u0144ski i jego prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zostali laureatem tegorocznej Nagrody Sacharowa. To wyr\u00f3\u017cnienie przyznawane przez Parlament Euro"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-kara-wiezienia-dla-sprawcy-gwaltu-na-nastolatce-skaza,nId,6357760", "title": "Lublin: Kara wi\u0119zienia dla sprawcy gwa\u0142tu na nastolatce. Skazani te\u017c dwaj 27-latkowie", "date_published": "2022-10-19 14:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-kara-wiezienia-dla-sprawcy-gwaltu-na-nastolatce-skaza,nId,6357760\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: Kara wi\u0119zienia dla sprawcy gwa\u0142tu na nastolatce. Skazani te\u017c dwaj 27-latkowie\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-kara-wiezienia-dla-sprawcy-gwaltu-na-nastolatce-skaza/000DI0ORFQJHUQ8U-C321.jpg\" /></a>Damian J., oskar\u017cony o gwa\u0142t na niespe\u0142na 15-latce na ogr\u00f3dkach dzia\u0142owych w Lublinie, zosta\u0142 skazany na cztery lata wi\u0119zienia. Opr\u00f3cz 22-la"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-o-tym-dworcu-kolejowym-mowi-cala-polska-brakuje-torow,nId,6357430", "title": "O tym dworcu kolejowym m\u00f3wi ca\u0142a Polska. Brakuje tor\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 14:21:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-o-tym-dworcu-kolejowym-mowi-cala-polska-brakuje-torow,nId,6357430\"><img align=\"left\" alt=\"O tym dworcu kolejowym m\u00f3wi ca\u0142a Polska. Brakuje tor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/o-tym-dworcu-kolejowym-mowi-cala-polska-brakuje-torow/000G80J91OCPJLFC-C321.jpg\" /></a>W podlaskich Raciborach z wielk\u0105 pomp\u0105 otwarto dworzec kolejowy. Zrobi\u0142o si\u0119 o nim g\u0142o\u015bno, gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce do nowego budynku nie dochodz\u0105 tory. PKP t\u0142umaczy, \u017ce trwaj\u0105 prace, kt\u00f3re "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-z-powodu-putina-swiat-jest-u-progu-trzeciej-ery-nuklea,nId,6357748", "title": "Media: Z powodu Putina \u015bwiat jest u progu \"trzeciej ery nuklearnej\"", "date_published": "2022-10-19 14:06:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-z-powodu-putina-swiat-jest-u-progu-trzeciej-ery-nuklea,nId,6357748\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Z powodu Putina \u015bwiat jest u progu &quot;trzeciej ery nuklearnej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-z-powodu-putina-swiat-jest-u-progu-trzeciej-ery-nuklea/000G824BQQH7MJVQ-C321.jpg\" /></a>Gro\u017c\u0105c u\u017cyciem broni atomowej, Rosja wprowadzi\u0142a \u015bwiat w &quot;trzeci\u0105 er\u0119 nuklearn\u0105&quot; - pisze &quot;Le Figaro&qu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najciekawsze-premiery-na-netflixie-w-ostatnim-tygodniu-pazdz,nId,6357736", "title": "Najciekawsze premiery na Netflixie w ostatnim tygodniu pa\u017adziernika", "date_published": "2022-10-19 13:53:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najciekawsze-premiery-na-netflixie-w-ostatnim-tygodniu-pazdz,nId,6357736\"><img align=\"left\" alt=\"Najciekawsze premiery na Netflixie w ostatnim tygodniu pa\u017adziernika\" src=\"https://i.iplsc.com/najciekawsze-premiery-na-netflixie-w-ostatnim-tygodniu-pazdz/000G82NR0QRN13FW-C321.jpg\" /></a>Lista premier Netflixa w ostatnim tygodniu pa\u017adziernika wydaje si\u0119 imponuj\u0105ca. Pod koniec bie\u017c\u0105cego miesi\u0105ca subskrybenci otrzymaj\u0105 dost\u0119p do film\u00f3w i seriali o ni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-mieszane-oceny-pracy-prezydenta-przewaga-negatywnych-op,nId,6357703", "title": "CBOS: Mieszane oceny pracy prezydenta. Przewaga negatywnych opinii o Sejmie", "date_published": "2022-10-19 13:41:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cbos-mieszane-oceny-pracy-prezydenta-przewaga-negatywnych-op,nId,6357703\"><img align=\"left\" alt=\"CBOS: Mieszane oceny pracy prezydenta. Przewaga negatywnych opinii o Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/cbos-mieszane-oceny-pracy-prezydenta-przewaga-negatywnych-op/000G821FFH8MHI6D-C321.jpg\" /></a>W pa\u017adzierniku dobrze dzia\u0142alno\u015b\u0107 prezydenta Andrzeja Dudy oceni\u0142o 46 proc. badanych, \u017ale - 45 proc. - wynika z sonda\u017cu Centrum Badania Opinii Spo\u0142ecznej. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-stanislaw-ciosek-mial-83-lata,nId,6357720", "title": "Zmar\u0142 Stanis\u0142aw Ciosek. Mia\u0142 83 lata", "date_published": "2022-10-19 13:34:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-stanislaw-ciosek-mial-83-lata,nId,6357720\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 Stanis\u0142aw Ciosek. Mia\u0142 83 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-stanislaw-ciosek-mial-83-lata/000G81XQ9L8C3ERO-C321.jpg\" /></a>W wieku 83 lat zmar\u0142 Stanis\u0142aw Ciosek. By\u0142 wieloletnim ambasadorem Polski w ZSRR i Rosji, cz\u0142onkiem Biura Politycznego KC PZPR i ministrem rz\u0105du Wojciecha Jaruzelskiego.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-fatalny-blad-kierowcy-zniszczyl-najstarsza-toalete-w,nId,6357662", "title": "Japonia. Fatalny b\u0142\u0105d kierowcy. Zniszczy\u0142 najstarsz\u0105 toalet\u0119 w kraju", "date_published": "2022-10-19 13:33:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-fatalny-blad-kierowcy-zniszczyl-najstarsza-toalete-w,nId,6357662\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia. Fatalny b\u0142\u0105d kierowcy. Zniszczy\u0142 najstarsz\u0105 toalet\u0119 w kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-fatalny-blad-kierowcy-zniszczyl-najstarsza-toalete-w/000G81JGNYXR20T5-C321.jpg\" /></a>W stuletniej buddyjskiej \u015bwi\u0105tyni Tofukuji w Kioto dosz\u0142o do niepowetowanej straty. Kieruj\u0105cy toyot\u0105 Japo\u0144czyk przypadkowo wjecha\u0142 samochodem do najstarszej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-ukrainy-dziekuje-pierwszej-damie-znalazla-czas-aby,nId,6357701", "title": "Ambasador Ukrainy dzi\u0119kuje pierwszej damie. \"Znalaz\u0142a czas, aby spotka\u0107 si\u0119 z dzie\u0107mi\"", "date_published": "2022-10-19 13:15:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-ukrainy-dziekuje-pierwszej-damie-znalazla-czas-aby,nId,6357701\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Ukrainy dzi\u0119kuje pierwszej damie. &quot;Znalaz\u0142a czas, aby spotka\u0107 si\u0119 z dzie\u0107mi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-ukrainy-dziekuje-pierwszej-damie-znalazla-czas-aby/000G81UC0BL1CODU-C321.jpg\" /></a>Ambasador Ukrainy przy Stolicy Apostolskiej Andrij Jurasz podzi\u0119kowa\u0142 ma\u0142\u017conce prezydenta Agacie Kornhauser-Dudzie za to, \u017ce podczas s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-odnaleziono-cialo-nastolatki-media-to-zaginiona-n,nId,6357671", "title": "Inowroc\u0142aw: Odnaleziono cia\u0142o nastolatki. Media: To zaginiona Nadia", "date_published": "2022-10-19 12:43:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-odnaleziono-cialo-nastolatki-media-to-zaginiona-n,nId,6357671\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw: Odnaleziono cia\u0142o nastolatki. Media: To zaginiona Nadia\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-odnaleziono-cialo-nastolatki-media-to-zaginiona-n/000FV1AQ61LY3H8P-C321.jpg\" /></a>W Inowroc\u0142awiu znaleziono cia\u0142o nastolatki. Z nieoficjalnych ustale\u0144 reportera RMF FM wynika, \u017ce chodzi o 13-letni\u0105 Nadi\u0119, kt\u00f3rej zagini\u0119cie zg\u0142oszon"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-dogadal-sie-z-putinem-turcja-stanie-sie-hubem-handlu,nId,6357664", "title": "Erdogan dogada\u0142 si\u0119 z Putinem. \"Turcja stanie si\u0119 hubem handlu gazem\"", "date_published": "2022-10-19 12:39:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-dogadal-sie-z-putinem-turcja-stanie-sie-hubem-handlu,nId,6357664\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan dogada\u0142 si\u0119 z Putinem. &quot;Turcja stanie si\u0119 hubem handlu gazem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-dogadal-sie-z-putinem-turcja-stanie-sie-hubem-handlu/000G81K6SMRWC0WJ-C321.jpg\" /></a>- Porozumia\u0142em si\u0119 z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem w sprawie utworzenia w Turcji hubu handlu rosyjskim gazem - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Turcji "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-ponad-1600-lat-temu-odkryto-grob-swietego-mikolaja,nId,6357553", "title": "Zmar\u0142 ponad 1600 lat temu. Odkryto gr\u00f3b \u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja", "date_published": "2022-10-19 12:18:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-ponad-1600-lat-temu-odkryto-grob-swietego-mikolaja,nId,6357553\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 ponad 1600 lat temu. Odkryto gr\u00f3b \u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-ponad-1600-lat-temu-odkryto-grob-swietego-mikolaja/000G8110PIFMUEF0-C321.jpg\" /></a>\nGrobowiec\u00a0\u015bwi\u0119tego Miko\u0142aja, b\u0119d\u0105cego pierwowzorem przychodz\u0105cego do grzecznych dzieci ka\u017cdego roku \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja, zosta\u0142 odkryty w miejscowo\u015bci Demre na terenie dzisiejsz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-oddal-hold-ksiedzu-popieluszce-jest-jednym-z-bohater,nId,6357645", "title": "Premier odda\u0142 ho\u0142d ksi\u0119dzu Popie\u0142uszce. \"Jest jednym z bohater\u00f3w mojej m\u0142odo\u015bci\"", "date_published": "2022-10-19 12:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-oddal-hold-ksiedzu-popieluszce-jest-jednym-z-bohater,nId,6357645\"><img align=\"left\" alt=\"Premier odda\u0142 ho\u0142d ksi\u0119dzu Popie\u0142uszce. &quot;Jest jednym z bohater\u00f3w mojej m\u0142odo\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-oddal-hold-ksiedzu-popieluszce-jest-jednym-z-bohater/000G81DQW50KTI1L-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki z\u0142o\u017cy\u0142 wieniec na grobie b\u0142ogos\u0142awionego ksi\u0119dza Jerzego Popie\u0142uszki. W \u015brod\u0119 obchodzony jest Narodowy Dzie\u0144 Pami"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-szwedzkiej-dyplomacji-o-etykiecie-feministycznej-polity,nId,6357633", "title": "Szef szwedzkiej dyplomacji o \"etykiecie feministycznej polityki\". \"Skupmy si\u0119 na Europie\"", "date_published": "2022-10-19 12:04:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-szwedzkiej-dyplomacji-o-etykiecie-feministycznej-polity,nId,6357633\"><img align=\"left\" alt=\"Szef szwedzkiej dyplomacji o &quot;etykiecie feministycznej polityki&quot;. &quot;Skupmy si\u0119 na Europie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-szwedzkiej-dyplomacji-o-etykiecie-feministycznej-polity/000G81AEQMXVJ2QI-C321.jpg\" /></a>Sko\u0144czymy z etykiet\u0105 feministycznej polityki zagranicznej poprzedniego rz\u0105du, skupimy si\u0119 na Europie, wsp\u00f3\u0142pracy z k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-wprowadza-stan-wojenny-w-anektowanych-obwodach,nId,6357629", "title": "Media: Putin wprowadza stan wojenny w anektowanych obwodach", "date_published": "2022-10-19 12:01:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-wprowadza-stan-wojenny-w-anektowanych-obwodach,nId,6357629\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin wprowadza stan wojenny w anektowanych obwodach\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-wprowadza-stan-wojenny-w-anektowanych-obwodach/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce wprowadza stan wojenny w czterech anektowanych obwodach Ukrainy - donieckim, \u0142uga\u0144s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-niemcy-aldi-zamknie-sklepy-wczesniej-wszystko-przez-kryzys-e,nId,6357628", "title": "Niemcy: Aldi zamknie sklepy wcze\u015bniej. Wszystko przez kryzys energetyczny", "date_published": "2022-10-19 12:01:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-niemcy-aldi-zamknie-sklepy-wczesniej-wszystko-przez-kryzys-e,nId,6357628\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Aldi zamknie sklepy wcze\u015bniej. Wszystko przez kryzys energetyczny\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-aldi-zamknie-sklepy-wczesniej-wszystko-przez-kryzys-e/000G81BLR0M7559T-C321.jpg\" /></a>Jedna z najwi\u0119kszych niemieckich sieci sklep\u00f3w Aldi-Nord skraca godziny otwarcia do godz. 20 - g\u0142osi komunikat firm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-kijowie-i-innych-miastach-mieszkancy-pozostaja-w,nId,6357624", "title": "Eksplozje w Kijowie i innych miastach. Mieszka\u0144cy pozostaj\u0105 w schronach", "date_published": "2022-10-19 11:59:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-kijowie-i-innych-miastach-mieszkancy-pozostaja-w,nId,6357624\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w Kijowie i innych miastach. Mieszka\u0144cy pozostaj\u0105 w schronach\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-kijowie-i-innych-miastach-mieszkancy-pozostaja-w/000G81BB9WR7OT2T-C321.jpg\" /></a>Agencja Interfax-Ukraina poinformowa\u0142a o eksplozjach, do jakich dosz\u0142o w \u015brod\u0119 w Kijowie. Z doniesie\u0144 nap\u0142ywaj\u0105cych za po\u015br"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-karetka-potracila-84-latke-na-pasach-kobieta-nie-zyje,nId,6357558", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Karetka potr\u0105ci\u0142a 84-latk\u0119 na pasach. Kobieta nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-19 11:34:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-karetka-potracila-84-latke-na-pasach-kobieta-nie-zyje,nId,6357558\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Karetka potr\u0105ci\u0142a 84-latk\u0119 na pasach. Kobieta nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-karetka-potracila-84-latke-na-pasach-kobieta-nie-zyje/000FYTQ3WJ2MXVNM-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142a 84-latka, kt\u00f3r\u0105 potr\u0105ci\u0142 ambulans jad\u0105cy na interwencj\u0119. Policja i prokuratura wyja\u015bniaj\u0105, jak dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce we wtore"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-otrzyma-broni-od-izraela-zgoda-przeciwnikow-poli,nId,6357516", "title": "Ukraina nie otrzyma broni od Izraela. Zgoda przeciwnik\u00f3w politycznych", "date_published": "2022-10-19 11:33:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-otrzyma-broni-od-izraela-zgoda-przeciwnikow-poli,nId,6357516\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina nie otrzyma broni od Izraela. Zgoda przeciwnik\u00f3w politycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nie-otrzyma-broni-od-izraela-zgoda-przeciwnikow-poli/000G80XZ1293PCLW-C321.jpg\" /></a>Izrael od wielu miesi\u0119cy konsekwentnie odrzuca pro\u015bby Ukrainy o pomoc militarn\u0105. W najnowszym wywiadzie szef tamtejszego reso"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-europy-zbliza-sie-cyklon-georgina-bedzie-zmiana-pogody-w-,nId,6357459", "title": "Do Europy zbli\u017ca si\u0119 cyklon Georgina. B\u0119dzie zmiana pogody w Polsce", "date_published": "2022-10-19 11:06:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-europy-zbliza-sie-cyklon-georgina-bedzie-zmiana-pogody-w-,nId,6357459\"><img align=\"left\" alt=\"Do Europy zbli\u017ca si\u0119 cyklon Georgina. B\u0119dzie zmiana pogody w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/do-europy-zbliza-sie-cyklon-georgina-bedzie-zmiana-pogody-w/000G80YL6P3BCPM1-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 g\u0142\u0119boki cyklon Georgina, kt\u00f3rego dzia\u0142anie odczuje znaczna cz\u0119\u015b\u0107 Europy, w tym r\u00f3wnie\u017c Polska. Spowoduje on za\u0142amanie pogody, a nawet podtopienia. Sprawd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pyskowice-zaginal-14-latek-policja-publikuje-jego-wizerunek,nId,6357539", "title": "Pyskowice: Zagin\u0105\u0142 14-latek. Policja publikuje jego wizerunek", "date_published": "2022-10-19 11:03:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pyskowice-zaginal-14-latek-policja-publikuje-jego-wizerunek,nId,6357539\"><img align=\"left\" alt=\"Pyskowice: Zagin\u0105\u0142 14-latek. Policja publikuje jego wizerunek \" src=\"https://i.iplsc.com/pyskowice-zaginal-14-latek-policja-publikuje-jego-wizerunek/000G80ZLSJBYUGMV-C321.jpg\" /></a>Zagin\u0105\u0142 14-letni Maksymilian Napi\u00f3rski z Pyskowic na \u015al\u0105sku. Ostatni raz widziany by\u0142 we wtorek po po\u0142udniu. Od tamtej pory nie nawi\u0105za\u0142 \u017cadnego kontaktu z rodzin\u0105. </"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamowil-kurczaka-i-wpadl-w-szal-pozniej-przyszedl-podpalic-r,nId,6357511", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 kurczaka i wpad\u0142 w sza\u0142. P\u00f3\u017aniej przyszed\u0142... podpali\u0107 restauracj\u0119", "date_published": "2022-10-19 10:53:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamowil-kurczaka-i-wpadl-w-szal-pozniej-przyszedl-podpalic-r,nId,6357511\"><img align=\"left\" alt=\"Zam\u00f3wi\u0142 kurczaka i wpad\u0142 w sza\u0142. P\u00f3\u017aniej przyszed\u0142... podpali\u0107 restauracj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/zamowil-kurczaka-i-wpadl-w-szal-pozniej-przyszedl-podpalic-r/000G80UIKC13DLXX-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie media rozpisuj\u0105 si\u0119 na temat zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Nowym Jorku. 49-latek tak si\u0119 zdenerwowa\u0142 zam\u00f3wieniem w restauracji, \u017ce nie t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trybunal-konstytucyjny-odroczono-rozprawe-dotyczaca-kar-nalo,nId,6357400", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Odroczono rozpraw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 kar na\u0142o\u017conych na Polsk\u0119", "date_published": "2022-10-19 10:40:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trybunal-konstytucyjny-odroczono-rozprawe-dotyczaca-kar-nalo,nId,6357400\"><img align=\"left\" alt=\"Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Odroczono rozpraw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 kar na\u0142o\u017conych na Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/trybunal-konstytucyjny-odroczono-rozprawe-dotyczaca-kar-nalo/000FTL8CEXHMOLY3-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny zarz\u0105dzi\u0142 przerw\u0119 w rozprawie do 14 grudnia tego roku. \u015arodowa rozprawa dotyczy\u0142a kar na\u0142o\u017conych przez TSUE na Polsk\u0119. </p><br cle"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trybunal-konstytucyjny-rozprawa-dotyczaca-kar-nalozonych-na-,nId,6357400", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Rozprawa dotycz\u0105ca kar na\u0142o\u017conych na Polsk\u0119", "date_published": "2022-10-19 10:40:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trybunal-konstytucyjny-rozprawa-dotyczaca-kar-nalozonych-na-,nId,6357400\"><img align=\"left\" alt=\"Trybuna\u0142 Konstytucyjny. Rozprawa dotycz\u0105ca kar na\u0142o\u017conych na Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/trybunal-konstytucyjny-rozprawa-dotyczaca-kar-nalozonych-na/000FTL8CEXHMOLY3-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny zarz\u0105dzi\u0142 przerw\u0119 w rozprawie do 14 grudnia tego roku. \u015arodowa rozprawa dotyczy\u0142a kar na\u0142o\u017conych przez TSUE na Polsk\u0119. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-zmieniala-sie-anna-dymna-do-roli-w-wielkiej-wodzie-pokaz,nId,6357448", "title": "Tak zmienia\u0142a si\u0119 Anna Dymna do roli w \"Wielkiej Wodzie\". Pokazano kulisy", "date_published": "2022-10-19 10:35:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-zmieniala-sie-anna-dymna-do-roli-w-wielkiej-wodzie-pokaz,nId,6357448\"><img align=\"left\" alt=\"Tak zmienia\u0142a si\u0119 Anna Dymna do roli w &quot;Wielkiej Wodzie&quot;. Pokazano kulisy\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-zmieniala-sie-anna-dymna-do-roli-w-wielkiej-wodzie-pokaz/000G80W3UGSKGO0W-C321.jpg\" /></a>W\u0105tek Leny Tremer, w kt\u00f3r\u0105 wciela si\u0119 s\u0142ynna polska aktorka, jest jednym z g\u0142\u00f3wnych osi fabu\u0142y nowego serialu Netflixa. &quot;Wielka Woda&quot; to "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprawca-zabojstwa-kristin-smart-skazany-po-24-latach-wciaz-n,nId,6357506", "title": "Sprawca zab\u00f3jstwa Kristin Smart skazany. Po 24 latach wci\u0105\u017c nie ma cia\u0142a", "date_published": "2022-10-19 10:29:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprawca-zabojstwa-kristin-smart-skazany-po-24-latach-wciaz-n,nId,6357506\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawca zab\u00f3jstwa Kristin Smart skazany. Po 24 latach wci\u0105\u017c nie ma cia\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawca-zabojstwa-kristin-smart-skazany-po-24-latach-wciaz-n/000G80SLOVD961QN-C321.jpg\" /></a>Fina\u0142 g\u0142o\u015bnej sprawy zab\u00f3jstwa w USA. Niemal 25 lat po zagini\u0119ciu Kristin Smart - 19-letniej studentki California Polytechnic State University - skazany "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meloni-dziekuje-andrzejowi-dudzie-wlochy-i-polska-musza-wspo,nId,6357470", "title": "Meloni dzi\u0119kuje Andrzejowi Dudzie. \"W\u0142ochy i Polska musz\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107\"", "date_published": "2022-10-19 10:12:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meloni-dziekuje-andrzejowi-dudzie-wlochy-i-polska-musza-wspo,nId,6357470\"><img align=\"left\" alt=\"Meloni dzi\u0119kuje Andrzejowi Dudzie. &quot;W\u0142ochy i Polska musz\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meloni-dziekuje-andrzejowi-dudzie-wlochy-i-polska-musza-wspo/000G80NXUQ4BAGH1-C321.jpg\" /></a>Giorgia Meloni podzi\u0119kowa\u0142a prezydentowi Andrzejowi Dudzie za s\u0142owa, jakie wyg\u0142osi\u0142 pod jej adresem we wtorkowym wywiadzie dla telewizji RAI. &"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zapadl-wyrok-w-sprawie-zabojstwa-jaroslawa-zietary,nId,6357348", "title": "Zapad\u0142 wyrok w sprawie zab\u00f3jstwa Jaros\u0142awa Zi\u0119tary", "date_published": "2022-10-19 10:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zapadl-wyrok-w-sprawie-zabojstwa-jaroslawa-zietary,nId,6357348\"><img align=\"left\" alt=\"Zapad\u0142 wyrok w sprawie zab\u00f3jstwa Jaros\u0142awa Zi\u0119tary\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadl-wyrok-w-sprawie-zabojstwa-jaroslawa-zietary/000G80ST9BQU3TW5-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu wyda\u0142 wyrok uniewinniaj\u0105cy w sprawie zab\u00f3jstwa Jaros\u0142awa Zi\u0119tary. Prokuratura twierdzi\u0142a, \u017ce Miros\u0142aw R. i Dariusz L. doprowadzili do uprowadzenia dziennikarza oraz pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stawek-kierowca-citroena-wjechal-w-drzewo-zginela-77-letnia-,nId,6357443", "title": "Stawek: Kierowca citroena wjecha\u0142 w drzewo. Zgin\u0119\u0142a 77-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-10-19 09:50:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-stawek-kierowca-citroena-wjechal-w-drzewo-zginela-77-letnia-,nId,6357443\"><img align=\"left\" alt=\"Stawek: Kierowca citroena wjecha\u0142 w drzewo. Zgin\u0119\u0142a 77-letnia pasa\u017cerka\" src=\"https://i.iplsc.com/stawek-kierowca-citroena-wjechal-w-drzewo-zginela-77-letnia/000G80FSQJJ1JMKX-C321.jpg\" /></a>77-letnia pasa\u017cerka zgin\u0119\u0142a w wypadku samochodowym, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Kierowca auta, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142a kobieta, straci\u0142 panowani"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-profesor-o-sporze-polski-z-niemcami-skonczy-sie-br,nId,6357449", "title": "Brytyjski profesor o sporze Polski z Niemcami: Sko\u0144czy si\u0119 brzydkim kompromisem", "date_published": "2022-10-19 09:47:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-profesor-o-sporze-polski-z-niemcami-skonczy-sie-br,nId,6357449\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski profesor o sporze Polski z Niemcami: Sko\u0144czy si\u0119 brzydkim kompromisem\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-profesor-o-sporze-polski-z-niemcami-skonczy-sie-br/000G80JKR2VC13FT-C321.jpg\" /></a>&quot;Sp\u00f3r o reparacje sko\u0144czy si\u0119 brzydkim kompromisem, bo cho\u0107 Niemcy mog\u0142yby dalej gra\u0107 na zw\u0142ok\u0119, to prawdopodobnie nie b\u0119d\u0105 ignorowa\u0107 Polski&"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sposob-na-zarobek-rosyjskich-oficerow-biora-lapowki-za-wysyl,nId,6357437", "title": "Spos\u00f3b na zarobek rosyjskich oficer\u00f3w. \"Bior\u0105 \u0142ap\u00f3wki za wysy\u0142anie na ty\u0142y\"", "date_published": "2022-10-19 09:45:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sposob-na-zarobek-rosyjskich-oficerow-biora-lapowki-za-wysyl,nId,6357437\"><img align=\"left\" alt=\"Spos\u00f3b na zarobek rosyjskich oficer\u00f3w. &quot;Bior\u0105 \u0142ap\u00f3wki za wysy\u0142anie na ty\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sposob-na-zarobek-rosyjskich-oficerow-biora-lapowki-za-wysyl/000FT52YK7AVLBT9-C321.jpg\" /></a>\u0141ap\u00f3wka za wycofanie z pierwszej linii frontu to nowy pomys\u0142 rosyjskich dow\u00f3dc\u00f3w na dorobienie si\u0119 podczas &q"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-dyrektor-cia-wieszczy-sukcesy-ukraincow-wskazuje-termin,nId,6357428", "title": "By\u0142y dyrektor CIA wieszczy sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w. Wskazuje termin post\u0119p\u00f3w", "date_published": "2022-10-19 09:30:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-dyrektor-cia-wieszczy-sukcesy-ukraincow-wskazuje-termin,nId,6357428\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y dyrektor CIA wieszczy sukcesy Ukrai\u0144c\u00f3w. Wskazuje termin post\u0119p\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/byly-dyrektor-cia-wieszczy-sukcesy-ukraincow-wskazuje-termin/000G80F2LOLXWTDC-C321.jpg\" /></a>By\u0142y dyrektor CIA i emerytowany ameryka\u0144ski genera\u0142 David Petraeus oceni\u0142, \u017ce armia Ukrainy mo\u017ce ju\u017c niebawem osi\u0105gn\u0105\u0107 znac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-i-wegry-podzielone-media-toksyczna-polityka-orbana,nId,6357350", "title": "Polska i W\u0119gry podzielone. Media: Toksyczna polityka Orbana", "date_published": "2022-10-19 09:26:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-i-wegry-podzielone-media-toksyczna-polityka-orbana,nId,6357350\"><img align=\"left\" alt=\"Polska i W\u0119gry podzielone. Media: Toksyczna polityka Orbana\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-i-wegry-podzielone-media-toksyczna-polityka-orbana/000G80EPM9FCHDF2-C321.jpg\" /></a>Ukraina dzieli Polsk\u0119 i W\u0119gry - dwa pa\u0144stwa, kt\u00f3re dotychczas \u017cy\u0142y w pe\u0142nej symbiozie. Jak zauwa\u017ca brytyjski &quot;Guardian&quot;, r\u00f3\u017cnice - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-san-francisco-pograzone-w-chaosie-powodem-szalejaca-przestep,nId,6357402", "title": "San Francisco \"pogr\u0105\u017cone w chaosie\". Powodem szalej\u0105ca przest\u0119pczo\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-19 09:17:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-san-francisco-pograzone-w-chaosie-powodem-szalejaca-przestep,nId,6357402\"><img align=\"left\" alt=\"San Francisco &quot;pogr\u0105\u017cone w chaosie&quot;. Powodem szalej\u0105ca przest\u0119pczo\u015b\u0107  \" src=\"https://i.iplsc.com/san-francisco-pograzone-w-chaosie-powodem-szalejaca-przestep/000G805T2LVLCXQV-C321.jpg\" /></a>Znane na ca\u0142ym \u015bwiecie ameryka\u0144skie miasto San Francisco przestaje powoli s\u0142yn\u0105\u0107 z zabytk\u00f3w, a zaczyna zyskiwa\u0107 miano &quot;miasta chaosu&quot;. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-o-ataku-dronow-na-kijow-nic-nie-wiemy,nId,6357357", "title": "Chiny o ataku dron\u00f3w na Kij\u00f3w: Nic nie wiemy", "date_published": "2022-10-19 08:44:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chiny-o-ataku-dronow-na-kijow-nic-nie-wiemy,nId,6357357\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny o ataku dron\u00f3w na Kij\u00f3w: Nic nie wiemy\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-o-ataku-dronow-na-kijow-nic-nie-wiemy/000G7ZTSYBM6YGB6-C321.jpg\" /></a>Rzecznik MSZ Chin Wang Wenbin stwierdzi\u0142, \u017ce nie wie o ataku rosyjskich dron\u00f3w na Kij\u00f3w, cho\u0107 informacja ta obieg\u0142a \u015bwiatowe media. Zaskakuj\u0105c\u0105 wypowied\u017a cytuje serwis Ukrai\u0144ska Prawda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ogromna-plama-oleju-w-wielkopolsce-policja-szuka-winnego,nId,6357367", "title": "Ogromna plama oleju w Wielkopolsce. Policja szuka winnego", "date_published": "2022-10-19 08:38:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-ogromna-plama-oleju-w-wielkopolsce-policja-szuka-winnego,nId,6357367\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromna plama oleju w Wielkopolsce. Policja szuka winnego \" src=\"https://i.iplsc.com/ogromna-plama-oleju-w-wielkopolsce-policja-szuka-winnego/000G7ZXF0OCQN3IA-C321.jpg\" /></a>Na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 307 w Wielkopolsce pojawi\u0142a si\u0119 ogromna plama oleju, kt\u00f3ra ci\u0105gn\u0119\u0142a si\u0119 przez 32 km. Stra\u017cakom uda\u0142o si\u0119 usun\u0105\u0107 jej pozosta\u0142o\u015bci. W trakcie prac "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-zwiekszaniu-dzietnosci-polakow,nId,6357368", "title": "Mateusz Morawiecki o \"zwi\u0119kszaniu dzietno\u015bci Polak\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-19 08:33:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-zwiekszaniu-dzietnosci-polakow,nId,6357368\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o &quot;zwi\u0119kszaniu dzietno\u015bci Polak\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-zwiekszaniu-dzietnosci-polakow/000F8DH5QYL5YF7Q-C321.jpg\" /></a>&quot;Potrzebna jest solidna wsp\u00f3\u0142praca wszystkich pokole\u0144 i specjalist\u00f3w r\u00f3\u017cnych dziedzin, aby zaprojektowa\u0107 d\u0142ugofalowy, skuteczny program zwi\u0119kszania dzietno\u015bci Polak\u00f3w&quot; - przek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-spadek-zakazen-ministerstwo-podalo-tygo,nId,6357292", "title": "Koronawirus w Polsce. Spadek zaka\u017ce\u0144. Ministerstwo poda\u0142o tygodniowy raport", "date_published": "2022-10-19 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-spadek-zakazen-ministerstwo-podalo-tygo,nId,6357292\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Spadek zaka\u017ce\u0144. Ministerstwo poda\u0142o tygodniowy raport\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-spadek-zakazen-ministerstwo-podalo-tygo/000G7Z9XC3DN6W1H-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. W okresie od 13 do 19 pa\u017adziernika wykryto w Polsce 9 711 nowych infekcji, w ty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-krzysztofa-holowczyca-mial-dachowanie,nId,6357382", "title": "Wypadek Krzysztofa Ho\u0142owczyca. Mia\u0142 dachowanie", "date_published": "2022-10-19 08:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-krzysztofa-holowczyca-mial-dachowanie,nId,6357382\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek Krzysztofa Ho\u0142owczyca. Mia\u0142 dachowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-krzysztofa-holowczyca-mial-dachowanie/000G800M9AMD0UD9-C321.jpg\" /></a>Krzysztof Ho\u0142owczyc mia\u0142 wypadek - poinformowa\u0142o Radio Zet. S\u0142ynny kierowca dachowa\u0142, za\u015b wezwana na miejsce \u017bandarmeria Wojskowa zastosowa\u0142a wobec niego pouczenie. Rajdowcowi nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-je-t-aime-milosny-apel-ukrainy-do-francji,nId,6357333", "title": "Je t'aime. \"Mi\u0142osny\" apel Ukrainy do Francji", "date_published": "2022-10-19 08:25:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-je-t-aime-milosny-apel-ukrainy-do-francji,nId,6357333\"><img align=\"left\" alt=\"Je t'aime. &quot;Mi\u0142osny&quot; apel Ukrainy do Francji\" src=\"https://i.iplsc.com/je-t-aime-milosny-apel-ukrainy-do-francji/000G7ZQ1OACU9S5E-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Obrony Ukrainy wezwa\u0142o Francj\u0119, aby &quot;udowodni\u0142a swoj\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107&quot;, przekazuj\u0105c Ukrainie bro\u0144. Wydaje si\u0119, \u017ce skutecznie. Prezydent Emmanuel Macron zapowiedzia\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-absurdalne-sprawy-w-sadach-nie-uwierzysz-o-co-procesuja-sie-,nId,6355542", "title": "Absurdalne sprawy w s\u0105dach. Nie uwierzysz, o co procesuj\u0105 si\u0119 Polacy", "date_published": "2022-10-19 08:17:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-absurdalne-sprawy-w-sadach-nie-uwierzysz-o-co-procesuja-sie-,nId,6355542\"><img align=\"left\" alt=\"Absurdalne sprawy w s\u0105dach. Nie uwierzysz, o co procesuj\u0105 si\u0119 Polacy\" src=\"https://i.iplsc.com/absurdalne-sprawy-w-sadach-nie-uwierzysz-o-co-procesuja-sie/000G7ZW2BXR2YOJP-C321.jpg\" /></a>Lata walki o kryszta\u0142ow\u0105 popielnic\u0119 z motywem jelenia, kt\u00f3rej nigdy nie by\u0142o? A mo\u017ce za\u017carty sp\u00f3r o to, kto przejecha\u0142 sadzonk\u0119 za z\u0142ot\u00f3wk\u0119? Podobno nie ma takiej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-zderzenie-samochodu-z-autobusem-dwie-osoby-w-ciezkim-,nId,6357359", "title": "Lublin: Zderzenie samochodu z autobusem. Dwie osoby w ci\u0119\u017ckim stanie", "date_published": "2022-10-19 08:10:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lublin-zderzenie-samochodu-z-autobusem-dwie-osoby-w-ciezkim-,nId,6357359\"><img align=\"left\" alt=\"Lublin: Zderzenie samochodu z autobusem. Dwie osoby w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/lublin-zderzenie-samochodu-z-autobusem-dwie-osoby-w-ciezkim/000G7ZTVY4MVHSJE-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142y do szpitala po tym, jak kierowca mazdy straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w autobus komunikacji miejskie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyrzutnie-k239-chunmoo-mariusz-blaszczak-podpisal-umowe-z-ko,nId,6357311", "title": "Wyrzutnie K239 Chunmoo. Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119 z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105", "date_published": "2022-10-19 08:08:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyrzutnie-k239-chunmoo-mariusz-blaszczak-podpisal-umowe-z-ko,nId,6357311\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrzutnie K239 Chunmoo. Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119 z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wyrzutnie-k239-chunmoo-mariusz-blaszczak-podpisal-umowe-z-ko/000G7ZE6N88FIB2D-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 minister Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 z Kore\u0105 Po\u0142udniow\u0105 umow\u0119 na zakup 288 wyrzutni rakiet Chunmoo. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowoczesna-bron-dla-polakow-koreanski-sprzet-w-drodze,nId,6357361", "title": "Nowoczesna bro\u0144 dla Polak\u00f3w. Korea\u0144ski sprz\u0119t w drodze", "date_published": "2022-10-19 07:58:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowoczesna-bron-dla-polakow-koreanski-sprzet-w-drodze,nId,6357361\"><img align=\"left\" alt=\"Nowoczesna bro\u0144 dla Polak\u00f3w. Korea\u0144ski sprz\u0119t w drodze\" src=\"https://i.iplsc.com/nowoczesna-bron-dla-polakow-koreanski-sprzet-w-drodze/000G7ZU0GOYT8PXJ-C321.jpg\" /></a>W drodze do Polski s\u0105 czo\u0142gi K2 oraz armatohaubice K9. To sprz\u0119t zakupiony dla polskiego wojska w Korei Po\u0142udniowej. W \u015brod\u0119 odby\u0142 si\u0119 odbi\u00f3r pierwszych jednostek tego sprz\u0119tu. Zdj\u0119cia nowyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-w-samolocie-pojawil-sie-waz-pasazerowie-zaczeli-krzyczec,nId,6357305", "title": "USA. W samolocie pojawi\u0142 si\u0119 w\u0105\u017c. \"Pasa\u017cerowie zacz\u0119li krzycze\u0107\"", "date_published": "2022-10-19 07:41:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-w-samolocie-pojawil-sie-waz-pasazerowie-zaczeli-krzyczec,nId,6357305\"><img align=\"left\" alt=\"USA. W samolocie pojawi\u0142 si\u0119 w\u0105\u017c. &quot;Pasa\u017cerowie zacz\u0119li krzycze\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-w-samolocie-pojawil-sie-waz-pasazerowie-zaczeli-krzyczec/000G7ZVKB6X78J0G-C321.jpg\" /></a>Historia jak z hollywoodzkiego filmu spotka\u0142a pasa\u017cer\u00f3w lec\u0105cych z Tampy na Florydzie do New Jersey w Stanach Zjednoczonych. Ich podr\u00f3\u017c zosta\u0142a zak\u0142\u00f3co"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-o-rynku-energii-bedziemy-chronic-europe,nId,6357295", "title": "Ursula von der Leyen o rynku energii. \"B\u0119dziemy chroni\u0107 Europejczyk\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-19 07:30:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-o-rynku-energii-bedziemy-chronic-europe,nId,6357295\"><img align=\"left\" alt=\"Ursula von der Leyen o rynku energii. &quot;B\u0119dziemy chroni\u0107 Europejczyk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ursula-von-der-leyen-o-rynku-energii-bedziemy-chronic-europe/0009FGDJ0E1VGJD8-C321.jpg\" /></a>- Obronimy Europejczyk\u00f3w przed jeszcze jedn\u0105 wojn\u0105 wszcz\u0119t\u0105 przez Putina. Wojn\u0105 wypowiedzian\u0105 naszemu rynkowi energii - m\u00f3wi\u0142a Ursula von der Ley"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-podszedl-i-strzelil-w-glowe-policja-publikuje-wstrzasaja,nId,6357313", "title": "USA: Podszed\u0142 i strzeli\u0142 w g\u0142ow\u0119. Policja publikuje wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie", "date_published": "2022-10-19 07:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-podszedl-i-strzelil-w-glowe-policja-publikuje-wstrzasaja,nId,6357313\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Podszed\u0142 i strzeli\u0142 w g\u0142ow\u0119. Policja publikuje wstrz\u0105saj\u0105ce nagranie  \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-podszedl-i-strzelil-w-glowe-policja-publikuje-wstrzasaja/000G7ZGWGNVJ0G8S-C321.jpg\" /></a>Policja z Baltimore w USA zdecydowa\u0142a si\u0119 opublikowa\u0107 nagranie z monitoringu, kt\u00f3re ukazuje szokuj\u0105c\u0105 zbrodni\u0119 z 2020 roku. Od tego czasu nie uda\u0142o si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-statek-kosmiczny-gotowy-do-startu-zapewni-rosji-bez,nId,6357306", "title": "Rosyjski statek kosmiczny gotowy do startu. \"Zapewni Rosji bezpiecze\u0144stwo\"", "date_published": "2022-10-19 07:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-statek-kosmiczny-gotowy-do-startu-zapewni-rosji-bez,nId,6357306\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski statek kosmiczny gotowy do startu. &quot;Zapewni Rosji bezpiecze\u0144stwo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-statek-kosmiczny-gotowy-do-startu-zapewni-rosji-bez/000G7ZE8BWOM6X64-C321.jpg\" /></a>Rosyjska rakieta kosmiczna Sojuz 2.1b gotowa do startu - donosi pa\u0144stwowa agencja Roskosmos. To pierwszy statek kosmiczny z federalnego proje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-pytaniu-konrada-piaseckiego-do-poslanki-ko,nId,6357291", "title": "Burza po pytaniu Konrada Piaseckiego do pos\u0142anki KO", "date_published": "2022-10-19 06:50:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-pytaniu-konrada-piaseckiego-do-poslanki-ko,nId,6357291\"><img align=\"left\" alt=\"Burza po pytaniu Konrada Piaseckiego do pos\u0142anki KO\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-po-pytaniu-konrada-piaseckiego-do-poslanki-ko/000G7Z72657J40N9-C321.jpg\" /></a>Konrad Piasecki zosta\u0142 skrytykowany przez cz\u0119\u015b\u0107 zwolennik\u00f3w opozycji za pytanie, kt\u00f3re zada\u0142 w swoim programie pos\u0142ance Koalicji Obywatelskiej Izabeli Leszczynie. Dotyczy\u0142o ono postawy opozycji wob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kilkaset-zlotych-wiecej-do-emerytury-kto-moze-otrzymac-te-do,nId,6353348", "title": "Kilkaset z\u0142otych wi\u0119cej do emerytury. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 te dodatki?", "date_published": "2022-10-19 06:47:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kilkaset-zlotych-wiecej-do-emerytury-kto-moze-otrzymac-te-do,nId,6353348\"><img align=\"left\" alt=\"Kilkaset z\u0142otych wi\u0119cej do emerytury. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 te dodatki?\" src=\"https://i.iplsc.com/kilkaset-zlotych-wiecej-do-emerytury-kto-moze-otrzymac-te-do/000G7OH02N3I9TEH-C321.jpg\" /></a>Polscy seniorzy mog\u0105 liczy\u0107 na pewne dodatki do emerytury. Opr\u00f3cz popularnej &quot;trzynastki&quot; i &quot;czternastki&quot; maj\u0105 szans\u0119 skorzysta\u0107 z innych \u015bwiad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-31-latek-zglosil-sie-na-komende-byl-pijany-przyjechal-samoch,nId,6357279", "title": "31-latek zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na komend\u0119. By\u0142 pijany. Przyjecha\u0142 samochodem", "date_published": "2022-10-19 06:27:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-31-latek-zglosil-sie-na-komende-byl-pijany-przyjechal-samoch,nId,6357279\"><img align=\"left\" alt=\"31-latek zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na komend\u0119. By\u0142 pijany. Przyjecha\u0142 samochodem\" src=\"https://i.iplsc.com/31-latek-zglosil-sie-na-komende-byl-pijany-przyjechal-samoch/000G7YZCHH1M3IC7-C321.jpg\" /></a>31-latek stawi\u0142 si\u0119 na komisariacie w Gorzowie Wielkopolskim w zwi\u0105zku z nakazem, jaki na\u0142o\u017cy\u0142 na niego prokurator. W trakcie rozmowy z dy\u017curnym funkcjonariusz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-coraz-gorsza-sytuacja-w-rosyjskim-wojsku-brak-,nId,6357281", "title": "Brytyjski MON: Coraz gorsza sytuacja w rosyjskim wojsku. Brak ci\u0105g\u0142o\u015bci dow\u00f3dztwa", "date_published": "2022-10-19 06:16:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-mon-coraz-gorsza-sytuacja-w-rosyjskim-wojsku-brak-,nId,6357281\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski MON: Coraz gorsza sytuacja w rosyjskim wojsku. Brak ci\u0105g\u0142o\u015bci dow\u00f3dztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-mon-coraz-gorsza-sytuacja-w-rosyjskim-wojsku-brak/000FYZ13RU0E0VEF-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie dow\u00f3dztwo wojskowe staje si\u0119 coraz bardziej dysfunkcyjne - donosi brytyjskie ministerstwo obrony. W opin"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-polacy-o-przyjmowaniu-rosjan-uciekajacych-przed-mobil,nId,6357267", "title": "Sonda\u017c: Polacy o przyjmowaniu Rosjan uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105", "date_published": "2022-10-19 05:58:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-polacy-o-przyjmowaniu-rosjan-uciekajacych-przed-mobil,nId,6357267\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Polacy o przyjmowaniu Rosjan uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-polacy-o-przyjmowaniu-rosjan-uciekajacych-przed-mobil/000G4EL6SJD5O13B-C321.jpg\" /></a>Blisko 70 proc. Polak\u00f3w akceptuje decyzj\u0119 rz\u0105du, aby nie wpuszcza\u0107 do kraju obywateli Rosji - tak brzmi podsumowanie wynik\u00f3w so"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-skoki-53-latek-staranowal-opuszczony-szlaban-kolejowy-i-wjec,nId,6357265", "title": "Skoki: 53-latek staranowa\u0142 opuszczony szlaban kolejowy i wjecha\u0142 pod poci\u0105g", "date_published": "2022-10-19 05:53:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-skoki-53-latek-staranowal-opuszczony-szlaban-kolejowy-i-wjec,nId,6357265\"><img align=\"left\" alt=\"Skoki: 53-latek staranowa\u0142 opuszczony szlaban kolejowy i wjecha\u0142 pod poci\u0105g\" src=\"https://i.iplsc.com/skoki-53-latek-staranowal-opuszczony-szlaban-kolejowy-i-wjec/000G7YP6XFDHEHB2-C321.jpg\" /></a>Policja z Pu\u0142aw opisuje bardzo niebezpieczne zdarzenie z miejscowo\u015bci Skoki na Lubelszczy\u017anie. 53-letni kierowca forda omin\u0105\u0142 stoj\u0105ce przed przejazdem"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-ucieczka-waznego-oficera-lukaszenka-szuka-kolejnych,nId,6357251", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Ucieczka wa\u017cnego oficera. \u0141ukaszenka szuka kolejnych \"zdrajc\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-19 05:47:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-ucieczka-waznego-oficera-lukaszenka-szuka-kolejnych,nId,6357251\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Ucieczka wa\u017cnego oficera. \u0141ukaszenka szuka kolejnych &quot;zdrajc\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-ucieczka-waznego-oficera-lukaszenka-szuka-kolejnych/000G7YO0YXPT1N6V-C321.jpg\" /></a>Oficer w stopniu kapitana s\u0142u\u017c\u0105cy w specjalnym oddziale KGB Bia\u0142orusi pod koniec wrze\u015bnia mia\u0142 uciec poza granice kraju. Nazwisko wojskowego p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odbior-sprzetu-z-korei-poludniowej-bez-blaszczaka-mon-doszlo,nId,6357264", "title": "Odbi\u00f3r sprz\u0119tu z Korei Po\u0142udniowej bez B\u0142aszczaka. MON: Dosz\u0142o do usterki samolotu", "date_published": "2022-10-19 05:35:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odbior-sprzetu-z-korei-poludniowej-bez-blaszczaka-mon-doszlo,nId,6357264\"><img align=\"left\" alt=\"Odbi\u00f3r sprz\u0119tu z Korei Po\u0142udniowej bez B\u0142aszczaka. MON: Dosz\u0142o do usterki samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/odbior-sprzetu-z-korei-poludniowej-bez-blaszczaka-mon-doszlo/000EVX2R8WWSA1AD-C321.jpg\" /></a>Mariusz B\u0142aszczak w siedzibie MON w Warszawie podpisze kontrakty na now\u0105 bro\u0144 z Korei Po\u0142udniowej dla polskiego wojska. Resort obrony zapowiada"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-frans-timmermans-ostrzega-przed-nami-trzy-ciezkie-zimy,nId,6357244", "title": "Frans Timmermans ostrzega: Przed nami trzy ci\u0119\u017ckie zimy", "date_published": "2022-10-19 05:11:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-frans-timmermans-ostrzega-przed-nami-trzy-ciezkie-zimy,nId,6357244\"><img align=\"left\" alt=\"Frans Timmermans ostrzega: Przed nami trzy ci\u0119\u017ckie zimy\" src=\"https://i.iplsc.com/frans-timmermans-ostrzega-przed-nami-trzy-ciezkie-zimy/000G7YN65QCHELS5-C321.jpg\" /></a>Nadchodz\u0105ca zima wcale nie b\u0119dzie najgorsz\u0105 z serii czekaj\u0105cych nas trudnych lat - twierdzi w rozmowie z &quot;Rzeczpospolit\u0105&quot; wiceprzewodni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-w-berlinie-nie-wyobrazaja-sobie-ze-moze-przyjsc,nId,6357245", "title": "Andrzej Duda: W Berlinie nie wyobra\u017caj\u0105 sobie, \u017ce mo\u017ce przyj\u015b\u0107 rosyjski \u017co\u0142nierz, zgwa\u0142ci\u0107 \u017con\u0119, c\u00f3rk\u0119 i zabi\u0107", "date_published": "2022-10-19 04:49:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andrzej-duda-w-berlinie-nie-wyobrazaja-sobie-ze-moze-przyjsc,nId,6357245\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: W Berlinie nie wyobra\u017caj\u0105 sobie, \u017ce mo\u017ce przyj\u015b\u0107 rosyjski \u017co\u0142nierz, zgwa\u0142ci\u0107 \u017con\u0119, c\u00f3rk\u0119 i zabi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-berlinie-nie-wyobrazaja-sobie-ze-moze-przyjsc/000FEUSY8MGCE1WG-C321.jpg\" /></a>- Ja sobie zdaj\u0119 spraw\u0119 z tego, \u017ce Berlinie, Pary\u017cu, Brukseli w og\u00f3le sobie nie wyob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-joe-biden-przekaze-na-rynek-15-milionow-barylek-ropy-z-r,nId,6357238", "title": "USA: Joe Biden przeka\u017ce na rynek 15 milion\u00f3w bary\u0142ek ropy z rezerw", "date_published": "2022-10-19 04:18:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-joe-biden-przekaze-na-rynek-15-milionow-barylek-ropy-z-r,nId,6357238\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Joe Biden przeka\u017ce na rynek 15 milion\u00f3w bary\u0142ek ropy z rezerw\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-joe-biden-przekaze-na-rynek-15-milionow-barylek-ropy-z-r/000G7YM78OSXBQSS-C321.jpg\" /></a>Anonimowi informatorzy z Bia\u0142ego Domu przekazali, \u017ce prezydent Joe Biden og\u0142osi w \u015brod\u0119 skierowanie na rynek dodatkowych 15 mln bary\u0142ek ropy z rezerwy strategi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpadka-akademii-pis-cenckiewicz-nie-slyszal-o-wlasnym-wyklad,nId,6355628", "title": "Wpadka Akademii PiS. Cenckiewicz nie s\u0142ysza\u0142 o... w\u0142asnym wyk\u0142adzie", "date_published": "2022-10-19 04:14:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wpadka-akademii-pis-cenckiewicz-nie-slyszal-o-wlasnym-wyklad,nId,6355628\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka Akademii PiS. Cenckiewicz nie s\u0142ysza\u0142 o... w\u0142asnym wyk\u0142adzie\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-akademii-pis-cenckiewicz-nie-slyszal-o-wlasnym-wyklad/000G7XT8SRGXCVED-C321.jpg\" /></a>W ostatni pi\u0105tek ruszy\u0142a Akademia PiS, czyli cykl szkole\u0144 dla cz\u0142onk\u00f3w partii. Inicjatyw\u0119 zainaugurowa\u0142 prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, a Polskiej Agencji Prasowej prze"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-powinna-byc-neutralna-premier-alberty-danielle-smith,nId,6357237", "title": "\"Ukraina powinna by\u0107 neutralna\". Premier Alberty Danielle Smith przeprasza", "date_published": "2022-10-19 04:11:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-powinna-byc-neutralna-premier-alberty-danielle-smith,nId,6357237\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ukraina powinna by\u0107 neutralna&quot;. Premier Alberty Danielle Smith przeprasza\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-powinna-byc-neutralna-premier-alberty-danielle-smith/000G7YLZOHEIFKJ1-C321.jpg\" /></a>&quot;Bazowa\u0142am na z\u0142ych informacjach. Moja wiedza i opinia w tej sprawie diametralnie si\u0119 zmieni\u0142y&quot; - g\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3204,akt,190545", "title": "Wojna w Ukrainie. 238. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-19 03:45:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3204,akt,190545\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 238. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7YL1GDHELPSU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3204,akt,190658", "title": "Wojna w Ukrainie. 238. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-19 03:45:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3204,akt,190658\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 238. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7YL1GDHELPSU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3204,akt,190754", "title": "Wojna w Ukrainie. 238. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-19 03:45:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3204,akt,190754\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 238. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-238-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G7YL1GDHELPSU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />"}]