[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-polacy-sadza-o-biciu-dzieci-najnowszy-raport,nId,6355516", "title": "Co Polacy s\u0105dz\u0105 o biciu dzieci? Najnowszy raport", "date_published": "2022-10-19 13:02:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-polacy-sadza-o-biciu-dzieci-najnowszy-raport,nId,6355516\"><img align=\"left\" alt=\"Co Polacy s\u0105dz\u0105 o biciu dzieci? Najnowszy raport\" src=\"https://i.iplsc.com/co-polacy-sadza-o-biciu-dzieci-najnowszy-raport/000G82WNJP10XPPI-C321.jpg\" /></a>43 proc. badanych Polak\u00f3w nie wie o obowi\u0105zuj\u0105cym w naszym kraju prawnym zakazie stosowania kar cielesnych wobec dzieci. Niemal po\u0142owa z nich uwa\u017ca, \u017ce takiego zakazu nie ma - wynika z najnowszych bada\u0144 Funda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-tworcy-serialu-byli-w-szoku-tak-zmieniala-sie-anna-dym,nId,6357448", "title": "Nawet tw\u00f3rcy serialu byli w szoku. Tak zmienia\u0142a si\u0119 Anna Dymna", "date_published": "2022-10-19 10:35:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-tworcy-serialu-byli-w-szoku-tak-zmieniala-sie-anna-dym,nId,6357448\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet tw\u00f3rcy serialu byli w szoku. Tak zmienia\u0142a si\u0119 Anna Dymna\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-tworcy-serialu-byli-w-szoku-tak-zmieniala-sie-anna-dym/000G80W3UGSKGO0W-C321.jpg\" /></a>W\u0105tek Leny Tremer, w kt\u00f3r\u0105 wciela si\u0119 s\u0142ynna polska aktorka, jest jednym z g\u0142\u00f3wnych osi fabu\u0142y nowego serialu Netflixa. &quot;Wielka Woda&quot; to historia mieszka\u0144c\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obsceniczne-akty-polaka-we-wloskim-kurorcie-to-nie-pierwszy-,nId,6357412", "title": "Obsceniczne akty Polaka we w\u0142oskim kurorcie. To nie pierwszy jego wybryk", "date_published": "2022-10-19 09:15:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obsceniczne-akty-polaka-we-wloskim-kurorcie-to-nie-pierwszy-,nId,6357412\"><img align=\"left\" alt=\"Obsceniczne akty Polaka we w\u0142oskim kurorcie. To nie pierwszy jego wybryk\" src=\"https://i.iplsc.com/obsceniczne-akty-polaka-we-wloskim-kurorcie-to-nie-pierwszy/000G806538X1DQMY-C321.jpg\" /></a>35-letni Polak zosta\u0142 przy\u0142apany na publicznym obna\u017caniu si\u0119 i zaspokajaniu swoich seksualnych potrzeb na miejskim placu we w\u0142oskim Portofino. Zaniepokoje"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-krzysztofa-holowczyca-jego-samochod-dachowal,nId,6357382", "title": "Wypadek Krzysztofa Ho\u0142owczyca. Jego samoch\u00f3d dachowa\u0142", "date_published": "2022-10-19 08:28:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-krzysztofa-holowczyca-jego-samochod-dachowal,nId,6357382\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek Krzysztofa Ho\u0142owczyca. Jego samoch\u00f3d dachowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-krzysztofa-holowczyca-jego-samochod-dachowal/000G800M9AMD0UD9-C321.jpg\" /></a>Krzysztof Ho\u0142owczyc mia\u0142 wypadek - poinformowa\u0142o Radio Zet. S\u0142ynny kierowca dachowa\u0142, za\u015b wezwana na miejsce \u017bandarmeria Wojskowa zastosowa\u0142a wobec niego pouczenie. Rajdowcowi nic si\u0119 nie sta\u0142o"}]