[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siedem-goli-w-lizbonie--jeden-milika--juventus-wyrzucony-z-ligi-mistrz-w,1122627.html?source=rss", "title": "Siedem goli w Lizbonie, jeden Milika. Juventus wyrzucony z Ligi Mistrz\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 20:56:29+00:00", "description": "<img alt=\"Siedem goli w Lizbonie, jeden Milika. Juventus wyrzucony z Ligi Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hbniiv-juventus-znowu-nie-zawojowal-ligi-mistrzow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapitalne widowisko zobaczyli kibice w Lizbonie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/benfica---juventus--relacja-na--ywo-z-5--kolejki-ligi-mistrz-w,1122610.html?source=rss", "title": "Gol za golem. Juventus zn\u00f3w musi odrabia\u0107 straty", "date_published": "2022-10-25 19:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"Gol za golem. Juventus zn\u00f3w musi odrabia\u0107 straty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yuuvdm-benfica-juventus-relacja-1-6179970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Benfica - Juventus w 5. kolejce fazy grupowej Ligi Mistrz\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polska-siatk-wka-odda-ho-d-legendzie,1122599.html?source=rss", "title": "Polska siatk\u00f3wka odda ho\u0142d legendzie", "date_published": "2022-10-25 18:01:54+00:00", "description": "<img alt=\"Polska siatk\u00f3wka odda ho\u0142d legendzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72z88u-siatkarze-oddadza-hold-zmarlej-legendzie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 Tomasza W\u00f3jtowicza poruszy\u0142a siatkarskie \u015brodowisko.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koledzy-z-bayernu-zaczepili-lewandowskiego,1122605.html?source=rss", "title": "Koledzy z Bayernu zaczepili Lewandowskiego", "date_published": "2022-10-25 17:18:44+00:00", "description": "<img alt=\"Koledzy z Bayernu zaczepili Lewandowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wmjy5t-robert-lewandowski-i-thomas-mueller/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Lewandowski i jego Barcelona w \u015brod\u0119 zagraj\u0105 z Bayernem o przed\u0142u\u017cenie swoich nadziei na awans do fazy pucharowej Ligi Mistrz\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zwrot-w-sprawie-cristiano-ronaldo,1122595.html?source=rss", "title": "Zwrot w sprawie Ronaldo", "date_published": "2022-10-25 16:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zwrot w sprawie Ronaldo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzdzgo-cristiano-ronaldo-znow-w-skladzie-manchesteru-united/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mog\u0142o si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce jest ju\u017c na wylocie z Manchesteru United, ale nic z tych rzeczy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tragedia-w-ostatniej-akcji-meczu--javier-cardoso-zmar--po-po-egnalnym-meczu,1122576.html?source=rss", "title": "Tragedia w ostatniej akcji. Zmar\u0142 po po\u017cegnalnym meczu", "date_published": "2022-10-25 15:56:22+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia w ostatniej akcji. Zmar\u0142 po po\u017cegnalnym meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8nkj3-javier-cardoso-pozegnany-przez-swoj-klub-w-mediach-spolecznosciowych/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Argenty\u0144ski rugbista Javier Cardoso w minion\u0105 sobot\u0119 planowa\u0142 zako\u0144czenie sportowej kariery.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/barcelona-liczy-na-cud-w-lidze-mistrz-w--hiszpanie-wierz---wymieniaj--powody,1122550.html?source=rss", "title": "Barcelona liczy na cud w Lidze Mistrz\u00f3w. Hiszpanie wierz\u0105, wymieniaj\u0105 powody", "date_published": "2022-10-25 14:19:51+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona liczy na cud w Lidze Mistrz\u00f3w. Hiszpanie wierz\u0105, wymieniaj\u0105 powody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ur49km-barcelona/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Lewandowski i jego Barcelona wci\u0105\u017c mog\u0105 zagra\u0107 w fazie pucharowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rosyjski-s-d-nieugi-ty-w-sprawie-griner--surowa-kara-podtrzymana,1122556.html?source=rss", "title": "Rosyjski s\u0105d nieugi\u0119ty w sprawie Griner", "date_published": "2022-10-25 12:35:34+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski s\u0105d nieugi\u0119ty w sprawie Griner\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-we2bk6-brittney-griner-zostala-skazana-na-dziewiec-lat-kolonii-karnej/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Surowa kara podtrzymana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kamil-g--z-wyrokiem-za-pobicie--media--chodzi-o-pi-karza-reprezentacji,1122552.html?source=rss", "title": "Kamil G. z wyrokiem za pobicie. Media: chodzi o pi\u0142karza reprezentacji", "date_published": "2022-10-25 11:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kamil G. z wyrokiem za pobicie. Media: chodzi o pi\u0142karza reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdoey3-kamil-g-skazany-przez-sad-okregowy-w-olsztynie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat S\u0105du Okr\u0119gowego w Olsztynie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/to-wcale-nie-musi-by--koniec--serena-williams-zaskoczy-a,1122536.html?source=rss", "title": "To wcale nie musi by\u0107 koniec. Serena Williams zaskoczy\u0142a", "date_published": "2022-10-25 06:31:00+00:00", "description": "<img alt=\"To wcale nie musi by\u0107 koniec. Serena Williams zaskoczy\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r4xaqg-serena-williams-to-jedna-z-najbardziej-utytulowanych-tenisistek-w-historii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oceni\u0142a szanse na powr\u00f3t.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/paszporty-utrudnienia-w-listopadzie-2022-przerwa-w-przyjmowaniu-wnioskow-i-wydawaniu-dokumentow-daty-6178168?source=rss", "title": "Wkr\u00f3tce przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w. Nie z\u0142o\u017cymy te\u017c wniosku", "date_published": "2022-10-25 05:35:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wkr\u00f3tce przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w. Nie z\u0142o\u017cymy te\u017c wniosku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2pa6v8-2018-rok-byl-rekordowy-pod-wzgledem-liczby-wydanych-paszportow-4229287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia dla podr\u00f3\u017cnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/b-yszczy-w-niemczach-i-walczy-o-mundial--mo-e-okaza--si--najwi-kszym-wygranym-ostatniego-etapu-selekcji,1122522.html?source=rss", "title": "B\u0142yszczy w Niemczech i walczy o mundial", "date_published": "2022-10-25 05:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142yszczy w Niemczech i walczy o mundial\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vwsxmc-michal-karbownik-trzykrotnie-zagral-w-pierwszej-reprezentacji-polski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 najwi\u0119kszym wygranym ostatniego etapu selekcji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rosjanka-pozbawiona-z-ota-i-srebra-igrzysk-olimpijskich,1122494.html?source=rss", "title": "Rosjanka pozbawiona z\u0142ota i srebra igrzysk olimpijskich", "date_published": "2022-10-25 04:37:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanka pozbawiona z\u0142ota i srebra igrzysk olimpijskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iqjbek-natalja-antiuch-wywalczyla-zloty-medal-na-io-w-londynie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anulowano cz\u0119\u015b\u0107 jej wynik\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sochan-skuteczny-i-efektowny--zagra--najlepiej-w-sezonie---jest-wsz-dzie-,1122534.html?source=rss", "title": "Sochan skuteczny i efektowny, zagra\u0142 najlepiej w sezonie", "date_published": "2022-10-25 04:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sochan skuteczny i efektowny, zagra\u0142 najlepiej w sezonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j4ydyc-sochan-rozgrywa-swoj-pierwszy-sezon-w-nba/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygrana San Antonio Spurs.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/male-duze-kudlate-kundelki-obchodza-swoje-swieto,1525,gt?source=rss", "title": "Dzie\u0144 Kundelka. Pochwalcie si\u0119 swoimi czworonogami", "date_published": "2022-10-25 04:11:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dzie\u0144 Kundelka. Pochwalcie si\u0119 swoimi czworonogami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-288isv-dzien-kundelka-obchodzimy-25-pazdziernika-6178155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zdj\u0119cia i nagrania Waszych kundelk\u00f3w czeka Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2329,S00E2329,895217?source=rss", "title": "\"Najwierniejszy z wiernych\" czy \"klasyczny pan nikt\"? Mia\u0142by zast\u0105pi\u0107 prezesa \"pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem\"", "date_published": "2022-10-25 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zeeyr7-blaszczak-i-kaczynski-cnb-6178081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O Mariuszu B\u0142aszczaku z lud\u017ami, kt\u00f3rzy wsp\u00f3\u0142pracowali z nim na r\u00f3\u017cnych szczeblach jego kariery, rozmawia\u0142 Arkadiusz Wierzuk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-pies-dzek-zostal-uratowany-z-kupianska-teraz-zamieszka-z-rodzina-andrei-bocellego-6178115?source=rss", "title": "Zosta\u0142 ranny w czasie okupacji Kupia\u0144ska. Przygarn\u0105\u0142 go Andrea Bocelli", "date_published": "2022-10-25 03:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 ranny w czasie okupacji Kupia\u0144ska. Przygarn\u0105\u0142 go Andrea Bocelli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9l0ds-pies-dzek-6178122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pies D\u017cek trafi\u0142 ju\u017c do W\u0142och, jest ze swoim nowym opiekunem.", "favourite": false}]