[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-premier-wielkiej-brytanii-do-zelenskiego-wsparcie-jest-,nId,6370191", "title": "Nowy premier Wielkiej Brytanii do Ze\u0142enskiego: Wsparcie jest niezachwiane", "date_published": "2022-10-25 21:17:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-premier-wielkiej-brytanii-do-zelenskiego-wsparcie-jest-,nId,6370191\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy premier Wielkiej Brytanii do Ze\u0142enskiego: Wsparcie jest niezachwiane \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-premier-wielkiej-brytanii-do-zelenskiego-wsparcie-jest/000G93M9IAUGO5LM-C321.jpg\" /></a>Nowy premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak rozmawia\u0142 we wtorek z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Zelenskiego, aby zapewni\u0107 go o tym, \u017ce brytyjskie wsparcie jest niezachwiane - przekazano w komunikacie Downing Street. Sunak o wsparciu Ukrainy rozmawia\u0142 r\u00f3wnie\u017c z prezydentem USA Joe Bidenem. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aleksandr-dugin-napisal-ksiazke-chcieli-promowac-ja-w-gdansk,nId,6370168", "title": "Aleksandr Dugin napisa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119. Chcieli promowa\u0107 j\u0105 w Gda\u0144sku", "date_published": "2022-10-25 20:12:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aleksandr-dugin-napisal-ksiazke-chcieli-promowac-ja-w-gdansk,nId,6370168\"><img align=\"left\" alt=\"Aleksandr Dugin napisa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119. Chcieli promowa\u0107 j\u0105 w Gda\u0144sku\" src=\"https://i.iplsc.com/aleksandr-dugin-napisal-ksiazke-chcieli-promowac-ja-w-gdansk/000G93DXXIRBCOIG-C321.jpg\" /></a>O ksi\u0105\u017cce Aleksandra Dugina - doradcy W\u0142adimira Putina - zamierzali dyskutowa\u0107 go\u015bcie spotkania na niepublicznej szkole wy\u017cszej w Gda\u0144sku. Za organizacj\u0119 wydarzenia odpowiada Mateusz Piskorski, prokremlowski polityk oskar\u017cony w naszym kraju o szpiegostwo. Do debaty o pogl\u0105dach Dugina, uderzaj\u0105cych mi\u0119dzy innymi w polsk\u0105 i ukrai\u0144sk\u0105 suwerenno\u015b\u0107, nie dojdzie jednak tam, gdzie planowano. &quot;Nie mieli\u015bmy \u015bwiadomo\u015bci, w jakim celu zosta\u0142a wynaj\u0119ta sala w naszej siedzibie&quot; - przekaza\u0142a tr\u00f3jmiejska uczelnia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-po-naradzie-wsrod-tematow-rosyjskie-prowokacje-w-uk,nId,6370171", "title": "Szef BBN po naradzie: W\u015br\u00f3d temat\u00f3w rosyjskie prowokacje w Ukrainie", "date_published": "2022-10-25 20:03:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bbn-po-naradzie-wsrod-tematow-rosyjskie-prowokacje-w-uk,nId,6370171\"><img align=\"left\" alt=\"Szef BBN po naradzie: W\u015br\u00f3d temat\u00f3w rosyjskie prowokacje w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bbn-po-naradzie-wsrod-tematow-rosyjskie-prowokacje-w-uk/000G93CV4QFU1KR8-C321.jpg\" /></a>- Przedmiotem dyskusji by\u0142y zar\u00f3wno kwestie wizyty premiera na szczycie w Berlinie oraz kwestie zwi\u0105zane z odbudow\u0105 Ukrainy - powiedzia\u0142 szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera, po zako\u0144czeniu pilnej narady zwo\u0142anej przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wicepremier-prosi-ukraincow-by-spedzili-zime-za-granica,nId,6370165", "title": "Wicepremier prosi Ukrai\u0144c\u00f3w, by sp\u0119dzili zim\u0119 za granic\u0105", "date_published": "2022-10-25 19:59:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wicepremier-prosi-ukraincow-by-spedzili-zime-za-granica,nId,6370165\"><img align=\"left\" alt=\"Wicepremier prosi Ukrai\u0144c\u00f3w, by sp\u0119dzili zim\u0119 za granic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wicepremier-prosi-ukraincow-by-spedzili-zime-za-granica/000G939IAUI1JOQQ-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi macie mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ceby zosta\u0107, to lepiej p\u00f3ki co przezimowa\u0107 za granic\u0105 - powiedzia\u0142a wicepremier Ukrainy Iryna Wereszczuk. W\u0142adze zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do swoich rodak\u00f3w z pro\u015bb\u0105 o pozostanie za granic\u0105 ze wzgl\u0119du na nasilane ataki Rosji na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. W zwi\u0105zku z tym zim\u0105 w Ukrainie mog\u0105  wyst\u0119powa\u0107 problemy z energi\u0105 elektryczn\u0105, ciep\u0142em oraz dost\u0119pem do bie\u017c\u0105cej wody. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-34-letni-polak-dzgniety-nozem-w-niemczech-walczy-o-zycie,nId,6370143", "title": "34-letni Polak d\u017agni\u0119ty no\u017cem w Niemczech. Walczy o \u017cycie", "date_published": "2022-10-25 19:44:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-34-letni-polak-dzgniety-nozem-w-niemczech-walczy-o-zycie,nId,6370143\"><img align=\"left\" alt=\"34-letni Polak d\u017agni\u0119ty no\u017cem w Niemczech. Walczy o \u017cycie \" src=\"https://i.iplsc.com/34-letni-polak-dzgniety-nozem-w-niemczech-walczy-o-zycie/000G9394DEV7DBIK-C321.jpg\" /></a>Na terenie dworca kolejowego w Greifswald w p\u00f3\u0142nocnych Niemczech dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do ataku z u\u017cyciem no\u017ca. Ranny w szyj\u0119 zosta\u0142 34-letni Polak. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, gdzie walczy o \u017cycie. Sprawca, 26-letni Niemiec, zosta\u0142 tymczasowy aresztowany. W momencie napa\u015bci by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-najbrudniejszy-czlowiek-swiata-nie-myl-sie-przez-pol-w,nId,6370140", "title": "Zmar\u0142 \"najbrudniejszy cz\u0142owiek \u015bwiata\". Nie my\u0142 si\u0119 przez p\u00f3\u0142 wieku", "date_published": "2022-10-25 19:04:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-najbrudniejszy-czlowiek-swiata-nie-myl-sie-przez-pol-w,nId,6370140\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 &quot;najbrudniejszy cz\u0142owiek \u015bwiata&quot;. Nie my\u0142 si\u0119 przez p\u00f3\u0142 wieku\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-najbrudniejszy-czlowiek-swiata-nie-myl-sie-przez-pol-w/000G933B05QBBOF7-C321.jpg\" /></a>Amou Haji, znany jako &quot;najbrudniejszy cz\u0142owiek \u015bwiata&quot; nie \u017cyje. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w wieku 94 lat. Haji nie my\u0142 si\u0119 ponad 50 lat. Agencja informacyjna IRMA poda\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 kilka miesi\u0119cy po pierwszej od lat k\u0105pieli. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatek-mieszkal-u-nauczycielki-odnalazl-sie-w-niewytluma,nId,6370137", "title": "Nastolatek mieszka\u0142 u nauczycielki. Odnalaz\u0142 si\u0119 \"w niewyt\u0142umaczalny spos\u00f3b\"", "date_published": "2022-10-25 18:49:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatek-mieszkal-u-nauczycielki-odnalazl-sie-w-niewytluma,nId,6370137\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatek mieszka\u0142 u nauczycielki. Odnalaz\u0142 si\u0119 &quot;w niewyt\u0142umaczalny spos\u00f3b&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatek-mieszkal-u-nauczycielki-odnalazl-sie-w-niewytluma/000G934TUB17Y77B-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska policja od lata 2020 roku bezskutecznie szuka\u0142a nastoletniego Michaela Ramireza, kt\u00f3ry pewnego dnia wyszed\u0142 z domu i \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce maj\u0105cy dzi\u015b 17 lat ch\u0142opak pomieszkiwa\u0142 u 61-letniej nauczycielki, z synem kt\u00f3rej si\u0119 kolegowa\u0142. Po niespe\u0142na dwuletnim zakwaterowaniu w cudzym domu jak gdyby nigdy nic wr\u00f3ci\u0142 do bliskich.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kto-moze-zastapic-putina-szef-ukrainskiego-wywiadu-wymienia-,nId,6370115", "title": "Kto mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 Putina? Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wymienia nazwisko", "date_published": "2022-10-25 18:43:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kto-moze-zastapic-putina-szef-ukrainskiego-wywiadu-wymienia-,nId,6370115\"><img align=\"left\" alt=\"Kto mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 Putina? Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wymienia nazwisko\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-moze-zastapic-putina-szef-ukrainskiego-wywiadu-wymienia/000FOU4W77DABRWA-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Federacji Rosyjskiej Siergiej Kirijenko jest jednym z najpowa\u017cniejszych kandydat\u00f3w na obj\u0119cie w\u0142adzy po W\u0142adimirze Putinie - powiedzia\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu Kyry\u0142o Budanow w wywiadzie opublikowanym przez serwis Ukrai\u0144ska Prawda.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dawid-podsiadlo-zapowiada-apostazje-czym-jest-ten-akt-i-jak-,nId,6369768", "title": "Dawid Podsiad\u0142o zapowiada apostazj\u0119. Czym jest ten akt i jak mo\u017cna go dokona\u0107?", "date_published": "2022-10-25 18:28:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-dawid-podsiadlo-zapowiada-apostazje-czym-jest-ten-akt-i-jak-,nId,6369768\"><img align=\"left\" alt=\"Dawid Podsiad\u0142o zapowiada apostazj\u0119. Czym jest ten akt i jak mo\u017cna go dokona\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/dawid-podsiadlo-zapowiada-apostazje-czym-jest-ten-akt-i-jak/000G90KIP23BDWGI-C321.jpg\" /></a>Muzyk Dawid Podsiad\u0142o zdradzi\u0142, \u017ce my\u015bli o dokonaniu apostazji. Oficjalne odej\u015bcie od Ko\u015bcio\u0142a jest coraz cz\u0119stszym zjawiskiem w Polsce, co potwierdza znacz\u0105cy wzrost liczby apostazji w ostatnich latach. Na czym polega ta procedura i w jaki spos\u00f3b mo\u017cna j\u0105 przeprowadzi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-2-listopada-to-dzien-wolny-od-pracy-odpowiadamy,nId,6367661", "title": "Czy 2 listopada to dzie\u0144 wolny od pracy? Odpowiadamy", "date_published": "2022-10-25 18:18:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-2-listopada-to-dzien-wolny-od-pracy-odpowiadamy,nId,6367661\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 2 listopada to dzie\u0144 wolny od pracy? Odpowiadamy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-2-listopada-to-dzien-wolny-od-pracy-odpowiadamy/000G7UKEJ7DBF8UM-C321.jpg\" /></a>Zaduszki przypadaj\u0105 2 listopada, czyli dzie\u0144 po Wszystkich \u015awi\u0119tych. Nazywane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c \u015awi\u0119tem Zmar\u0142ych. Tego dnia Polacy licznie odwiedzaj\u0105 groby swoich bliskich, aby uczci\u0107 ich pami\u0119\u0107. Sprawd\u017a, czy 2 listopada jest dniem wolnym od pracy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-zatrzymano-sprawce-kradziezy-fotoradarow-w-tle-watek,nId,6370084", "title": "Szwecja: Zatrzymano sprawc\u0119 kradzie\u017cy fotoradar\u00f3w. W tle w\u0105tek rosyjski", "date_published": "2022-10-25 18:16:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-zatrzymano-sprawce-kradziezy-fotoradarow-w-tle-watek,nId,6370084\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Zatrzymano sprawc\u0119 kradzie\u017cy fotoradar\u00f3w. W tle w\u0105tek rosyjski \" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-zatrzymano-sprawce-kradziezy-fotoradarow-w-tle-watek/000G92YNORSQCGB6-C321.jpg\" /></a>Szwecja policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kradzie\u017c osprz\u0119tu zainstalowanego w przydro\u017cnych fotoradarach. Jesieni\u0105 odnotowano znikni\u0119cie ok. 150 takich urz\u0105dze\u0144. Niekt\u00f3re lokalne media dopatruj\u0105 si\u0119 w tych przest\u0119pstwach w\u0105tku rosyjskiego - aparaty tego samego typu maj\u0105 by\u0107 instalowane w rosyjskich dronach. Spraw\u0119 badaj\u0105 tak\u017ce s\u0142u\u017cby specjalne. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-doroty-bawolek-i-tvp-jourova-kampania-nienawisci-musi-s,nId,6370100", "title": "Sp\u00f3r Doroty Bawo\u0142ek i TVP. Jourova: Kampania nienawi\u015bci musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107", "date_published": "2022-10-25 17:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-doroty-bawolek-i-tvp-jourova-kampania-nienawisci-musi-s,nId,6370100\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r Doroty Bawo\u0142ek i TVP. Jourova: Kampania nienawi\u015bci musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-doroty-bawolek-i-tvp-jourova-kampania-nienawisci-musi-s/000G92S36Q6NT6B6-C321.jpg\" /></a>Telewizja publiczna zarzuci\u0142a korespondentce Polsat News Dorocie Bawo\u0142ek, \u017ce ta &quot;przeszkodzi\u0142a&quot; ekipie TVP w rozmowie z Donaldem Tuskiem. Po stronie dziennikarki opowiedzia\u0142o si\u0119 mi\u0119dzynarodowe stowarzyszenie dziennikarzy API-IPA oraz unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders. Sytuacje skomentowa\u0142a tak\u017ce wiceprzewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Vera Jourova. &quot;Ma Pani moje wsparcie&quot; - napisa\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-enerhoatom-rosjanie-przygotowuja-akt-terrorystyczny-w-elektr,nId,6370098", "title": "Enerhoatom: Rosjanie przygotowuj\u0105 akt terrorystyczny w elektrowni atomowej", "date_published": "2022-10-25 17:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-enerhoatom-rosjanie-przygotowuja-akt-terrorystyczny-w-elektr,nId,6370098\"><img align=\"left\" alt=\"Enerhoatom: Rosjanie przygotowuj\u0105 akt terrorystyczny w elektrowni atomowej\" src=\"https://i.iplsc.com/enerhoatom-rosjanie-przygotowuja-akt-terrorystyczny-w-elektr/000G92Q0OM71M072-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie prowadz\u0105 tajne prace w Zaporskiej Elektrowni Atomowej - poinformowa\u0142 rosyjski operator energetyki j\u0105drowej Enerhoatom. Operator przekaza\u0142, \u017ce Rosjanie mog\u0105 przygotowywa\u0107 &quot;akt terrorystyczny przy u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w j\u0105drowych&quot;. Mo\u017ce to rzuca\u0107 dodatkowe \u015bwiat\u0142o na twierdzenia Rosji, jakoby to Kij\u00f3w przygotowywa\u0142 &quot;prowokacj\u0119&quot; z u\u017cyciem &quot;brudnej bomby&quot; - poda\u0142a agencja AP.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skarga-na-turow-w-komisji-europejskiej-zlozyli-ja-niemieccy-,nId,6370099", "title": "Skarga na Tur\u00f3w w Komisji Europejskiej. Z\u0142o\u017cyli j\u0105 niemieccy aktywi\u015bci", "date_published": "2022-10-25 17:24:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skarga-na-turow-w-komisji-europejskiej-zlozyli-ja-niemieccy-,nId,6370099\"><img align=\"left\" alt=\"Skarga na Tur\u00f3w w Komisji Europejskiej. Z\u0142o\u017cyli j\u0105 niemieccy aktywi\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/skarga-na-turow-w-komisji-europejskiej-zlozyli-ja-niemieccy/000E7S1GSVY9E6RA-C321.jpg\" /></a>Oddzia\u0142 niemieckiej organizacji ekologicznej BUND z Saksonii wraz z organizacjami partnerskimi z\u0142o\u017cy\u0142 w Komisji Europejskiej skarg\u0119 na kopalni\u0119 Tur\u00f3w. Wed\u0142ug aktywist\u00f3w Czesi podpisuj\u0105c umow\u0119 z Polsk\u0105 zgodzili si\u0119 na &quot;dalsze nielegalne wydobycie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antoni-macierewicz-brzoza-nie-przeciela-skrzydla-tu-154m,nId,6370097", "title": "Antoni Macierewicz: Brzoza nie przeci\u0119\u0142a skrzyd\u0142a Tu-154M", "date_published": "2022-10-25 17:23:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antoni-macierewicz-brzoza-nie-przeciela-skrzydla-tu-154m,nId,6370097\"><img align=\"left\" alt=\"Antoni Macierewicz: Brzoza nie przeci\u0119\u0142a skrzyd\u0142a Tu-154M\" src=\"https://i.iplsc.com/antoni-macierewicz-brzoza-nie-przeciela-skrzydla-tu-154m/000G92R30878K9IS-C321.jpg\" /></a>- W \u017cadnej symulacji przygotowanej na zlecenie podkomisji brzoza nie przecina skrzyd\u0142a Tu-154M - przekonywa\u0142 szef tzw. podkomisji smole\u0144skiej, pose\u0142 PiS Antoni Macierewicz. Zapytany o ekspertyz\u0119 ameryka\u0144skiego NIAR stwierdzi\u0142, \u017ce nie istnieje &quot;ca\u0142o\u015bciowy raport&quot; wykonany przez t\u0119 instytucj\u0119. Natomiast sekretarz podkomisji Marta Palonek przypomina\u0142a o &quot;wykryciu produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych skutkiem wybuchu termobarycznego&quot; w tupolewie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-na-posiedzeniu-nowej-rady-domaga-sie-usprawnienia-proc,nId,6369991", "title": "Posiedzenie nowej rady na Kremlu. Putin \u017c\u0105da pilnych zmian", "date_published": "2022-10-25 16:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-na-posiedzeniu-nowej-rady-domaga-sie-usprawnienia-proc,nId,6369991\"><img align=\"left\" alt=\"Posiedzenie nowej rady na Kremlu. Putin \u017c\u0105da pilnych zmian\" src=\"https://i.iplsc.com/posiedzenie-nowej-rady-na-kremlu-putin-zada-pilnych-zmian/0009VJTA338UKD6Q-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin podczas wtorkowego posiedzenia nowo powo\u0142anej Rady Koordynacyjnej wezwa\u0142 do &quot;usprawnienia procesu decyzyjnego&quot; w trakcie trwaj\u0105cej inwazji na Ukrain\u0119. To pierwsze zebranie nowego gremium, kt\u00f3re stworzono w ubieg\u0142ym tygodniu przy okazji wprowadzania stanu wojennego w okupowanych obwodach Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-adam-niedzielski-w-waszyngtonie-polsko-amerykanska-wspolprac,nId,6370069", "title": "Adam Niedzielski w Waszyngtonie. Polsko-ameryka\u0144ska wsp\u00f3\u0142praca", "date_published": "2022-10-25 16:35:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-adam-niedzielski-w-waszyngtonie-polsko-amerykanska-wspolprac,nId,6370069\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski w Waszyngtonie. Polsko-ameryka\u0144ska wsp\u00f3\u0142praca\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-w-waszyngtonie-polsko-amerykanska-wspolprac/000G92JCB73TW4UY-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia Adam Niedzielski podpisa\u0142 w Waszyngtonie porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy z sieci\u0105 ameryka\u0144skich o\u015brodk\u00f3w onkologicznych National Comprehensive Cancer Network (NCCN). Umowa zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w sprawie zastosowania najlepszych wytycznych w leczeniu chor\u00f3b nowotworowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-podrozni-polregio-zostana-na-peronach-priorytet-ma-wegiel,nId,6370061", "title": "Podr\u00f3\u017cni Polregio zostan\u0105 na peronach. Priorytet ma w\u0119giel", "date_published": "2022-10-25 16:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-transport-publiczny/aktualnosci/news-podrozni-polregio-zostana-na-peronach-priorytet-ma-wegiel,nId,6370061\"><img align=\"left\" alt=\"Podr\u00f3\u017cni Polregio zostan\u0105 na peronach. Priorytet ma w\u0119giel\" src=\"https://i.iplsc.com/podrozni-polregio-zostana-na-peronach-priorytet-ma-wegiel/000G92LQQBF7PYS3-C321.jpg\" /></a>Pierwsze\u0144stwo na torach zyska\u0142y poci\u0105gi przewo\u017c\u0105ce w\u0119giel, wi\u0119c Polregio zawiesi cz\u0119\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 na Pomorzu Zachodnim. - Polskiej infrastruktury nie modernizowano z my\u015bl\u0105 o rozwoju. Mia\u0142o by\u0107 taniej: mniej stacji, mijanek, tor\u00f3w i posterunk\u00f3w ruchu. Zd\u0142awiono przepustowo\u015b\u0107 i dzi\u015b nie spos\u00f3b u\u0142o\u017cy\u0107 rozk\u0142adu jazdy - m\u00f3wi Interii dr Jakub Majewski, prezes Fundacji Pro Kolej. Ekspert przestrzega, \u017ce problemy takie, jak w Szczecinie, wkr\u00f3tce mog\u0105 dotyczy\u0107 tak\u017ce Tr\u00f3jmiasta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-my-naprawde-wygramy-te-wybory-chce-zapewnic-ze-mi-nie-o,nId,6369888", "title": "Tusk: My naprawd\u0119 wygramy te wybory. Chc\u0119 zapewni\u0107, \u017ce mi nie odbi\u0142o", "date_published": "2022-10-25 16:00:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-my-naprawde-wygramy-te-wybory-chce-zapewnic-ze-mi-nie-o,nId,6369888\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: My naprawd\u0119 wygramy te wybory. Chc\u0119 zapewni\u0107, \u017ce mi nie odbi\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-my-naprawde-wygramy-te-wybory-chce-zapewnic-ze-mi-nie-o/000G92ETSYHGV2LU-C321.jpg\" /></a>- Oczywi\u015bcie ten sonda\u017c, kt\u00f3ry wydaje si\u0119 sonda\u017cem prze\u0142omowym, daje powody do satysfakcji. Mi osobi\u015bcie te\u017c. Ale chc\u0119 was zapewni\u0107, \u017ce mi nie odbi\u0142o - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas spotkania z mieszka\u0144cami w Ostrowie Wielkopolskim. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozlam-na-kremlu-kucharz-putina-sprzeciwia-sie-wladzy-i-chce,nId,6369845", "title": "Roz\u0142am na Kremlu. \"Kucharz Putina\" sprzeciwia si\u0119 w\u0142adzy i chce g\u0142owy Szojgu", "date_published": "2022-10-25 15:16:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozlam-na-kremlu-kucharz-putina-sprzeciwia-sie-wladzy-i-chce,nId,6369845\"><img align=\"left\" alt=\"Roz\u0142am na Kremlu. &quot;Kucharz Putina&quot; sprzeciwia si\u0119 w\u0142adzy i chce g\u0142owy Szojgu\" src=\"https://i.iplsc.com/rozlam-na-kremlu-kucharz-putina-sprzeciwia-sie-wladzy-i-chce/000G91TX8BVHURDJ-C321.jpg\" /></a>Bliskim wsp\u00f3\u0142pracownikiem W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 sobie podczas rozmowy z prezydentem na otwart\u0105 krytyk\u0119 ministerstwa obrony Rosji i sposobu prowadzenia wojny na Ukrainie, mia\u0142 by\u0107 Jewgienij Prigo\u017cyn. To nazywany &quot;kucharzem Putina&quot; w\u0142a\u015bciciel firmy najemniczej znanej jako grupa Wagnera - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski dziennik &quot;Washington Post&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-pierwszy-w-tym-roku-przeszczep-watroby-po-zatruciu-,nId,6369873", "title": "Szczecin: Pierwszy w tym roku przeszczep w\u0105troby po zatruciu muchomorem", "date_published": "2022-10-25 15:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-pierwszy-w-tym-roku-przeszczep-watroby-po-zatruciu-,nId,6369873\"><img align=\"left\" alt=\"Szczecin: Pierwszy w tym roku przeszczep w\u0105troby po zatruciu muchomorem\" src=\"https://i.iplsc.com/szczecin-pierwszy-w-tym-roku-przeszczep-watroby-po-zatruciu/000G91UUVTKEA89O-C321.jpg\" /></a>W szpitalu wojew\u00f3dzkim w Szczecinie dosz\u0142o do pierwszego w tym roku przeszczepu w\u0105troby, po zatruciu muchomorem sromotnikowym. Kobieta trafi\u0142a pod opiek\u0119 lekarzy z ci\u0119\u017ckimi objawami. Pobrany narz\u0105d uda\u0142o si\u0119 przetransportowa\u0107 rekordowo szybko dzi\u0119ki wsparciu s\u0142u\u017cb, m.in. Stra\u017cy Granicznej i wojska.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ash-carter-nie-zyje-byly-szef-pentagonu-zmarl-na-atak-serca,nId,6369876", "title": "Ash Carter nie \u017cyje. By\u0142y szef Pentagonu zmar\u0142 na atak serca", "date_published": "2022-10-25 15:00:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ash-carter-nie-zyje-byly-szef-pentagonu-zmarl-na-atak-serca,nId,6369876\"><img align=\"left\" alt=\"Ash Carter nie \u017cyje. By\u0142y szef Pentagonu zmar\u0142 na atak serca\" src=\"https://i.iplsc.com/ash-carter-nie-zyje-byly-szef-pentagonu-zmarl-na-atak-serca/000G91XAVC0YVHVV-C321.jpg\" /></a>Ash Carter, szef Pentagonu w administracji Baracka Obamy w latach 2015-2017, zmar\u0142 na atak serca we wtorek. Mia\u0142 68 lat. O \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny poinformowa\u0142a jego rodzina.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-minister-moskwa-w-luksemburgu-jest-konkretna-propozycja-ws-l,nId,6369732", "title": "Minister Moskwa w Luksemburgu: Jest konkretna propozycja ws. limit\u00f3w cen gazu", "date_published": "2022-10-25 14:57:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-minister-moskwa-w-luksemburgu-jest-konkretna-propozycja-ws-l,nId,6369732\"><img align=\"left\" alt=\"Minister Moskwa w Luksemburgu: Jest konkretna propozycja ws. limit\u00f3w cen gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-moskwa-w-luksemburgu-jest-konkretna-propozycja-ws-l/000G91XBNVGP5KGL-C321.jpg\" /></a>- G\u0142\u00f3wnym tematem dzisiejszego spotkania by\u0142a cena maksymalna na gaz. Post\u0119pem w stosunku do poprzednich rad jest to, \u017ce pojawi\u0142 si\u0119 konkretny dokument na stole. W projekcie rozporz\u0105dzenia jest ju\u017c dosy\u0107 szczeg\u00f3\u0142owo opisany mechanizm dotycz\u0105cy bie\u017c\u0105cych transakcji spot, czyli tych, kt\u00f3re nie s\u0105 obj\u0119te kontraktami terminowymi - m\u00f3wi\u0142a szefowa resortu klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa po spotkaniu unijnych ministr\u00f3w ds. energii w Luksemburgu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-nietykalnosc-dla-swoich-nowy-pomysl-pis-budzi-ogromne-emocje,nId,6369835", "title": "Nietykalno\u015b\u0107 dla swoich? Nowy pomys\u0142 PiS budzi ogromne emocje", "date_published": "2022-10-25 14:48:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-nietykalnosc-dla-swoich-nowy-pomysl-pis-budzi-ogromne-emocje,nId,6369835\"><img align=\"left\" alt=\"Nietykalno\u015b\u0107 dla swoich? Nowy pomys\u0142 PiS budzi ogromne emocje\" src=\"https://i.iplsc.com/nietykalnosc-dla-swoich-nowy-pomysl-pis-budzi-ogromne-emocje/000G91V9HEHC72N3-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o projekt, kt\u00f3ry gwarantowa\u0142by nietykalno\u015b\u0107 prezesom niekt\u00f3rych sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa nawet w przypadku zmiany w\u0142adzy. Ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy argumentuje, \u017ce to w trosce o bezpiecze\u0144stwo strategiczne pa\u0144stwa. Politycy opozycji wykpiwaj\u0105 ten projekt, m\u00f3wi\u0105c o &quot;szata\u0144skim pomy\u015ble&quot;, &quot;patologii&quot; i &quot;mi\u0119kkim l\u0105dowaniu&quot;. Dodaj\u0105, \u017ce po przej\u0119ciu w\u0142adzy natychmiast &quot;odbetonuj\u0105&quot; ewentualne zmiany. O ile te w og\u00f3le wejd\u0105 w \u017cycie, bo jednomy\u015blno\u015bci nie ma w samej Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-znalazl-sposob-na-latwiejszy-zakup-wegla-pgg-przestrzegamy,nId,6369811", "title": "Znalaz\u0142 spos\u00f3b na \u0142atwiejszy zakup w\u0119gla? PGG: Przestrzegamy", "date_published": "2022-10-25 14:33:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-znalazl-sposob-na-latwiejszy-zakup-wegla-pgg-przestrzegamy,nId,6369811\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142 spos\u00f3b na \u0142atwiejszy zakup w\u0119gla? PGG: Przestrzegamy\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazl-sposob-na-latwiejszy-zakup-wegla-pgg-przestrzegamy/000G90TO2RLQU69T-C321.jpg\" /></a>W\u0119giel z e-sklepu PGG kupi\u0107 jest trudno. Ten problem mia\u0142 Bartosz, i - aby u\u0142atwi\u0107 sobie zadanie - stworzy\u0142 specjaln\u0105 wtyczk\u0119 do przegl\u0105darki. Ta podczas sesji sprzeda\u017cowej sama od\u015bwie\u017ca stron\u0119 sklepu i po jej za\u0142adowaniu dodaje do koszyka produkt, w kt\u00f3ry celuje kupuj\u0105cy. Gdy uda\u0142o mu si\u0119 z pomoc\u0105 tego narz\u0119dzia kupi\u0107 w\u0119giel sobie i rodzinie, zacz\u0105\u0142 je za darmo udost\u0119pnia\u0107 innym. Autor wtyczki zapewnia, \u017ce jest ona bezpieczna. Rzecznik prasowy PGG Tomasz G\u0142ogowski przestrzega jednak przed &quot;u\u017cywaniem tego typu oprogramowania&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wilk-zagryzl-psa-ludzie-bronili-sie-pila-mechaniczna,nId,6369771", "title": "Wilk zagryz\u0142 psa. Ludzie bronili si\u0119 pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105", "date_published": "2022-10-25 14:29:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wilk-zagryzl-psa-ludzie-bronili-sie-pila-mechaniczna,nId,6369771\"><img align=\"left\" alt=\"Wilk zagryz\u0142 psa. Ludzie bronili si\u0119 pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wilk-zagryzl-psa-ludzie-bronili-sie-pila-mechaniczna/000G90R5GA1ADYRY-C321.jpg\" /></a>Wilk zagryz\u0142 psa w gminie Lubawka (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Zaledwie dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej, ten sam drapie\u017cnik zaatakowa\u0142 te\u017c ludzi. Ci musieli odstrasza\u0107 zwierz\u0119 pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105. Po kolejnych incydentach le\u015bnicy zastawili pu\u0142apk\u0119 na wilka. Przyznaj\u0105, \u017ce zachowuje si\u0119 &quot;dziwnie&quot; i zatraci\u0142 &quot;naturalny instynkt polowania&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-swastyki-i-nazistowskie-hasla-na-budynkach-szkol-szuk,nId,6369832", "title": "Niemcy: Swastyki i nazistowskie has\u0142a na budynkach szk\u00f3\u0142. Szukaj\u0105 sprawc\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 14:18:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-swastyki-i-nazistowskie-hasla-na-budynkach-szkol-szuk,nId,6369832\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Swastyki i nazistowskie has\u0142a na budynkach szk\u00f3\u0142. Szukaj\u0105 sprawc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-swastyki-i-nazistowskie-hasla-na-budynkach-szkol-szuk/000G91P1B3H9UGP8-C321.jpg\" /></a>Ponad 100 swastyk oraz has\u0142a, kt\u00f3re w nazistowskich Niemczech wznoszono ku Hitlerowi, namalowano na siedzibach dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 w Hamburgu. Patronem jednej z plac\u00f3wek jest zmar\u0142y w 1938 roku pisarz, kt\u00f3ry za swoje pacyfistyczne pogl\u0105dy trafi\u0142 do obozu koncentracyjnego. Wandalizmem zaj\u0119\u0142y si\u0119 s\u0142u\u017cby odpowiedzialne za bezpiecze\u0144stwo pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zwiazkowiec-ostrzega-przez-bloto-z-kolumbii-elektrownie-moga,nId,6369791", "title": "Zwi\u0105zkowiec ostrzega: Przez b\u0142oto z Kolumbii elektrownie mog\u0105 stan\u0105\u0107", "date_published": "2022-10-25 14:12:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-zwiazkowiec-ostrzega-przez-bloto-z-kolumbii-elektrownie-moga,nId,6369791\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0105zkowiec ostrzega: Przez b\u0142oto z Kolumbii elektrownie mog\u0105 stan\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiazkowiec-ostrzega-przez-bloto-z-kolumbii-elektrownie-moga/000G91P095W63WBV-C321.jpg\" /></a>- Elektrownie za chwil\u0119 stan\u0105, bo je\u015bli pojedziemy na tym b\u0142ocie z Kolumbii, Indonezji czy innych kierunk\u00f3w, to pewnie awaryjno\u015b\u0107 blok\u00f3w energetycznych b\u0119dzie wy\u017csza  - m\u00f3wi Interii Rafa\u0142 Jedwabny ze zwi\u0105zku Sierpie\u0144 80 w kopalni Murcki-Staszic. I t\u0142umaczy, dlaczego chcia\u0142 zamurowa\u0107 wej\u015bcie do biura premiera.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-w-siedzibie-pis-interweniowala-policja,nId,6369812", "title": "Incydent w siedzibie PiS. Interweniowa\u0142a policja", "date_published": "2022-10-25 14:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-w-siedzibie-pis-interweniowala-policja,nId,6369812\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent w siedzibie PiS. Interweniowa\u0142a policja \" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-w-siedzibie-pis-interweniowala-policja/000FEFO9AMBPKR5D-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 do siedziby Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przy ul. Nowogrodzkiej w Warszawie. Mia\u0142 krzycze\u0107, \u017ce &quot;chce dosta\u0107 si\u0119 do prezesa&quot;. Informacj\u0119 o incydencie, kt\u00f3r\u0105 jako pierwsze poda\u0142o Radio Zet, potwierdzili\u015bmy u rzecznika Komendy Rejonowej Policji Warszawa III. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-sroga-zima-wszystkiemu-winny-slaby-wir-polarny,nId,6369684", "title": "Czeka nas sroga zima? Wszystkiemu winny s\u0142aby wir polarny", "date_published": "2022-10-25 13:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czeka-nas-sroga-zima-wszystkiemu-winny-slaby-wir-polarny,nId,6369684\"><img align=\"left\" alt=\"Czeka nas sroga zima? Wszystkiemu winny s\u0142aby wir polarny\" src=\"https://i.iplsc.com/czeka-nas-sroga-zima-wszystkiemu-winny-slaby-wir-polarny/000AXOAJ2SSKIVUP-C321.jpg\" /></a>Tegoroczna zima mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 mro\u017aniejsza, ni\u017c pocz\u0105tkowo przewidywano. Za niskie temperatury odpowiedzialny ma by\u0107 wir polarny, kt\u00f3ry utworzy\u0142 si\u0119 na p\u00f3\u0142nocy. Jak podaje Severe Weather Europe wir mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 tak\u017ce na pogorszenie si\u0119 pogody w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-uzyje-broni-jadrowej-mateusz-morawiecki-nie-wykluczam,nId,6369805", "title": "Rosja u\u017cyje broni j\u0105drowej? Mateusz Morawiecki: Nie wykluczam", "date_published": "2022-10-25 13:36:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-uzyje-broni-jadrowej-mateusz-morawiecki-nie-wykluczam,nId,6369805\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja u\u017cyje broni j\u0105drowej? Mateusz Morawiecki: Nie wykluczam\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-uzyje-broni-jadrowej-mateusz-morawiecki-nie-wykluczam/000G910142XK1HC8-C321.jpg\" /></a>Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119, bo znalaz\u0142a si\u0119 ona w po\u0142o\u017ceniu, w kt\u00f3rym nigdy nie spodziewa\u0142a si\u0119 znale\u017a\u0107 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla ameryka\u0144skiego dziennika &quot;Washington Post&quot;. Zaznaczy\u0142, \u017ce Polska poczyni\u0142a przygotowania na r\u00f3\u017cne scenariusze. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-szpieg-na-norweskiej-uczelni-sluzby-zmienil-tozsamo,nId,6369800", "title": "Rosyjski szpieg na norweskiej uczelni? S\u0142u\u017cby: Zmieni\u0142 to\u017csamo\u015b\u0107", "date_published": "2022-10-25 13:29:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-szpieg-na-norweskiej-uczelni-sluzby-zmienil-tozsamo,nId,6369800\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski szpieg na norweskiej uczelni? S\u0142u\u017cby: Zmieni\u0142 to\u017csamo\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-szpieg-na-norweskiej-uczelni-sluzby-zmienil-tozsamo/000G90S4MFA4TQ8Y-C321.jpg\" /></a>Norweski nadawca publiczny NRK poinformowa\u0142 we wtorek o aresztowaniu obywatela Brazylii. M\u0119\u017cczyzna do czasu zatrzymania by\u0142 pracownikiem Uniwersytetu w Troms\u00f8. S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (PST) podejrzewaj\u0105, \u017ce przybra\u0142 inn\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107, a w rzeczywisto\u015bci jest Rosjaninem, pracuj\u0105cym dla rosyjskiego wywiadu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-domaga-sie-wyrzucenia-napieralskiego-z-klub,nId,6369757", "title": "Solidarna Polska domaga si\u0119 wyrzucenia Napieralskiego z klubu PO", "date_published": "2022-10-25 13:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-domaga-sie-wyrzucenia-napieralskiego-z-klub,nId,6369757\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska domaga si\u0119 wyrzucenia Napieralskiego z klubu PO\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-domaga-sie-wyrzucenia-napieralskiego-z-klub/000G90OSOAE5KEBD-C321.jpg\" /></a>Domagamy si\u0119, aby szef PO Donald Tusk podj\u0105\u0142 decyzje o wyrzuceniu z klubu parlamentarnego KO Grzegorza Napieralskiego, co do kt\u00f3rego s\u0105 powa\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci na podstawie zezna\u0144 Marcina W. oraz publikacji &quot;Super Expressu&quot; - powiedzia\u0142 polityk Solidarnej Polski Jan Kanthak.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-to-ostatnia-szansa-na-odbudowe-wizerunku-prezydenta-ni,nId,6369790", "title": "Media: To ostatnia szansa na odbudow\u0119 wizerunku prezydenta Niemiec", "date_published": "2022-10-25 13:22:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-to-ostatnia-szansa-na-odbudowe-wizerunku-prezydenta-ni,nId,6369790\"><img align=\"left\" alt=\"Media: To ostatnia szansa na odbudow\u0119 wizerunku prezydenta Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/media-to-ostatnia-szansa-na-odbudowe-wizerunku-prezydenta-ni/000FKSKRH5C9AMDY-C321.jpg\" /></a>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier we wtorek pojecha\u0142 z niezapowiadan\u0105 wizyt\u0105 do Kijowa. Dziennik \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d (&quot;SZ&quot;) ocenia, \u017ce &quot;jest ona korzystna nie tylko dla wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy obu krajami, ale tak\u017ce dla wizerunku samego szefa pa\u0144stwa&quot;. Wizyta Steinmeiera w Ukrainie by\u0142a przygotowywana od wielu tygodni i pierwotnie mia\u0142a si\u0119 odby\u0107 w ubieg\u0142ym tygodniu, jednak wtedy zosta\u0142a odwo\u0142ana &quot;ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akshata-murty-kim-jest-zona-nowego-premiera-wielkiej-brytani,nId,6369662", "title": "Akshata Murty. Kim jest \u017cona nowego premiera Wielkiej Brytanii?", "date_published": "2022-10-25 13:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akshata-murty-kim-jest-zona-nowego-premiera-wielkiej-brytani,nId,6369662\"><img align=\"left\" alt=\"Akshata Murty. Kim jest \u017cona nowego premiera Wielkiej Brytanii?\" src=\"https://i.iplsc.com/akshata-murty-kim-jest-zona-nowego-premiera-wielkiej-brytani/000G909OBU9PU55A-C321.jpg\" /></a>Rishi Sunak zosta\u0142 nowym premierem Wielkiej Brytanii. Jego \u017cona to Akshata Murty, c\u00f3rka indyjskiego miliardera. M\u00f3wi si\u0119, \u017ce kobieta dysponuje wi\u0119kszym maj\u0105tkiem nie tylko od swojego m\u0119\u017ca, ale i samego kr\u00f3la Karola III.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-pozywa-posla-lewicy-zada-50-tys-zl,nId,6369760", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz pozywa pos\u0142a Lewicy. \u017b\u0105da 50 tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-25 12:49:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-pawlowicz-pozywa-posla-lewicy-zada-50-tys-zl,nId,6369760\"><img align=\"left\" alt=\"Krystyna Paw\u0142owicz pozywa pos\u0142a Lewicy. \u017b\u0105da 50 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/krystyna-pawlowicz-pozywa-posla-lewicy-zada-50-tys-zl/000G90K6JSDG8SCA-C321.jpg\" /></a>Najpierw pose\u0142 Nowej Lewicy Tomasz Trela z\u0142o\u017cy\u0142 w wniosek o uchylenie immunitetu Krystynie Paw\u0142owicz w zwi\u0105zku z jej kontrowersyjnymi wpisami na Twitterze. Teraz s\u0119dzia TK odpowiada - wnios\u0142a prywatny akt oskar\u017cenia i \u017c\u0105da od pos\u0142a 50 tys. z\u0142. Paw\u0142owicz zarzuci\u0142a politykowi pom\u00f3wienie o korupcj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-ma-nowego-premiera-szykuja-sie-duze-ciecia,nId,6369706", "title": "Wielka Brytania ma nowego premiera. \"Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce ci\u0119cia\"", "date_published": "2022-10-25 12:44:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-ma-nowego-premiera-szykuja-sie-duze-ciecia,nId,6369706\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania ma nowego premiera. &quot;Szykuj\u0105 si\u0119 du\u017ce ci\u0119cia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-ma-nowego-premiera-szykuja-sie-duze-ciecia/000G907BWY4O4H6E-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania nowego premiera pozna\u0142a szybciej, ni\u017c zak\u0142adano. Na tym jednak dobre wiadomo\u015bci si\u0119 ko\u0144cz\u0105. Rishi Sunak stoi bowiem przed arcytrudnym wyzwaniem - ma \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 kraj znad gospodarczej przepa\u015bci i uratowa\u0107 Parti\u0119 Konserwatywn\u0105 przed upadkiem. Jednocze\u015bnie musi uwa\u017ca\u0107, \u017ceby nie sko\u0144czy\u0107 na politycznym marginesie jak Boris Johnson i Liz Truss, bo problem\u00f3w i wyzwa\u0144 z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 mu nie zabraknie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-zwolal-pilna-narade-z-udzialem-premiera-i-dowod,nId,6369753", "title": "Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 piln\u0105 narad\u0119 z udzia\u0142em premiera i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych", "date_published": "2022-10-25 12:43:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-zwolal-pilna-narade-z-udzialem-premiera-i-dowod,nId,6369753\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 piln\u0105 narad\u0119 z udzia\u0142em premiera i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-zwolal-pilna-narade-z-udzialem-premiera-i-dowod/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zaprosi\u0142 premiera Mateusza Morawieckiego, wicepremiera, szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka, szefa MSWiA Mariusza Kami\u0144skiego i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych na narad\u0119 we wtorek wieczorem - przekaza\u0142 szef BBN Jacek Siewiera. Tematem b\u0119dzie sytuacja bezpiecze\u0144stwa i dalsze wspieranie Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zostawil-mercedesa-na-pranie-tapicerki-oto-co-z-niego-zostal,nId,6369694", "title": "Zostawi\u0142 mercedesa na pranie tapicerki. Oto, co z niego zosta\u0142o", "date_published": "2022-10-25 11:40:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zostawil-mercedesa-na-pranie-tapicerki-oto-co-z-niego-zostal,nId,6369694\"><img align=\"left\" alt=\"Zostawi\u0142 mercedesa na pranie tapicerki. Oto, co z niego zosta\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/zostawil-mercedesa-na-pranie-tapicerki-oto-co-z-niego-zostal/000G9030YJTJAQV9-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna nie spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce gdy na kr\u00f3tko odda s\u0142u\u017cbowy samoch\u00f3d, to pr\u0119dko go nie odzyska. Us\u0142uga mia\u0142a dotyczy\u0107 jedynie prania tapicerki. Zamiast zaj\u0105\u0107 si\u0119 prac\u0105, 26-latek powierzonym autem wybra\u0142 si\u0119 z koleg\u0105 na przeja\u017cd\u017ck\u0119 po alkohol. Auto dachowa\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-grozi-korei-polnocnej-uzyjemy-nawet-broni-jadrowej,nId,6369637", "title": "Bia\u0142y Dom grozi Korei P\u00f3\u0142nocnej. \"U\u017cyjemy nawet broni j\u0105drowej\"", "date_published": "2022-10-25 11:40:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-grozi-korei-polnocnej-uzyjemy-nawet-broni-jadrowej,nId,6369637\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom grozi Korei P\u00f3\u0142nocnej. &quot;U\u017cyjemy nawet broni j\u0105drowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-grozi-korei-polnocnej-uzyjemy-nawet-broni-jadrowej/000G9033ODU6C5P4-C321.jpg\" /></a>USA do obrony swoich sojusznik\u00f3w przed Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105 u\u017cyj\u0105 wszystkich zdolno\u015bci bojowych, w tym broni j\u0105drowej - m\u00f3wi\u0142a we wtorek zast\u0119pczyni sekretarza stanu USA Wendy Sherman, cytowana przez agencj\u0119 Associated Press. Zdaniem Sherman ostatnie wystrza\u0142y przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 s\u0105 pr\u00f3bami przed u\u017cyciem taktycznej broni j\u0105drowej. Wzmo\u017cone napi\u0119cie na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim utrzymuje si\u0119 od kilku tygodni. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-kto-nie-wspiera-ukrainy-zostal-oglupiony-przez-ro,nId,6369689", "title": "Morawiecki: Kto nie wspiera Ukrainy, zosta\u0142 og\u0142upiony przez Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-25 11:35:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-kto-nie-wspiera-ukrainy-zostal-oglupiony-przez-ro,nId,6369689\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Kto nie wspiera Ukrainy, zosta\u0142 og\u0142upiony przez Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-kto-nie-wspiera-ukrainy-zostal-oglupiony-przez-ro/000G90180BM72RMU-C321.jpg\" /></a>W Berlinie odbywa si\u0119 konferencja dotycz\u0105ca pomocy dla Ukrainy. W\u015br\u00f3d prelegent\u00f3w znale\u017ali si\u0119 Olaf Scholz, Mateusz Morawiecki oraz szefowa KE Ursula von der Leyen. - Ka\u017cdy, kto nie wspiera Ukrainy albo zdradzi\u0142 warto\u015bci naszej cywilizacji, albo zosta\u0142 og\u0142upiony przez Rosj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gus-coraz-mniej-osob-rodzi-sie-w-polsce-polakow-jest-169-tys,nId,6369587", "title": "GUS: Coraz mniej os\u00f3b rodzi si\u0119 w Polsce. Polak\u00f3w jest 169 tys. ni\u017c przed rokiem", "date_published": "2022-10-25 11:03:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gus-coraz-mniej-osob-rodzi-sie-w-polsce-polakow-jest-169-tys,nId,6369587\"><img align=\"left\" alt=\"GUS: Coraz mniej os\u00f3b rodzi si\u0119 w Polsce. Polak\u00f3w jest 169 tys. ni\u017c przed rokiem\" src=\"https://i.iplsc.com/gus-coraz-mniej-osob-rodzi-sie-w-polsce-polakow-jest-169-tys/00066QNJJ3V65A18-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych liczba ludno\u015bci Polski na koniec wrze\u015bnia by\u0142a mniejsza ni\u017c przed rokiem - powiadomi\u0142 we wtorek G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Na koniec wrze\u015bnia liczba ludno\u015bci wynios\u0142a 37,97 mln, czyli zmniejszy\u0142a si\u0119 o ok. 169 tys. w stosunku do ubieg\u0142ego roku. W Polsce zmala\u0142a tak\u017ce liczba zgon\u00f3w i odnotowano ujemny przyrost naturalny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-garton-ash-w-polsce-liberalizm-zredukowano-do-ekonomii-,nId,6362325", "title": "Prof. Garton Ash: W Polsce liberalizm zredukowano do ekonomii. Kaczy\u0144ski to wykorzysta\u0142", "date_published": "2022-10-25 10:53:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-garton-ash-w-polsce-liberalizm-zredukowano-do-ekonomii-,nId,6362325\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Garton Ash: W Polsce liberalizm zredukowano do ekonomii. Kaczy\u0144ski to wykorzysta\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-garton-ash-w-polsce-liberalizm-zredukowano-do-ekonomii/000G8YE3N6W4TREN-C321.jpg\" /></a>- W Polsce nigdy pe\u0142nego liberalizmu nie by\u0142o. W waszym kontek\u015bcie politycznym wielowymiarowo\u015b\u0107 zosta\u0142a zredukowana do czynnika ekonomicznego. Neo-liberalizmu, planu Balcerowicza. Jaki w takim razie macie system polityczny? To demokracja nieliberalna, czyli taka, kt\u00f3ra ulega rozk\u0142adowi - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 historyk i eseista prof. Timothy Garton Ash z Uniwersytetu Oxfordzkiego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaja-godek-chce-zaostrzenia-ustawy-wiezienie-za-propagowanie,nId,6369555", "title": "Kaja Godek chce zaostrzenia ustawy. Wi\u0119zienie za propagowanie aborcji", "date_published": "2022-10-25 10:45:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaja-godek-chce-zaostrzenia-ustawy-wiezienie-za-propagowanie,nId,6369555\"><img align=\"left\" alt=\"Kaja Godek chce zaostrzenia ustawy. Wi\u0119zienie za propagowanie aborcji\" src=\"https://i.iplsc.com/kaja-godek-chce-zaostrzenia-ustawy-wiezienie-za-propagowanie/000DIM9ILTB6URA4-C321.jpg\" /></a>Dwa lata po wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego prawo aborcyjne mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 jeszcze bardziej restrykcyjne. Kaja Godek ma z\u0142o\u017cy\u0107 do Sejmu ustaw\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie wymierzona przede wszystkim w organizacje informuj\u0105ce o aborcji - przekazuj\u0105 media. Zapowiadany projekt mo\u017ce spotka\u0107 si\u0119 z poparciem cz\u0119\u015bci polityk\u00f3w Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podejrzane-wybuchy-na-dnie-baltyku-finowie-alarmuja,nId,6369627", "title": "Podejrzane wybuchy na dnie Ba\u0142tyku. Finowie alarmuj\u0105", "date_published": "2022-10-25 10:38:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podejrzane-wybuchy-na-dnie-baltyku-finowie-alarmuja,nId,6369627\"><img align=\"left\" alt=\"Podejrzane wybuchy na dnie Ba\u0142tyku. Finowie alarmuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/podejrzane-wybuchy-na-dnie-baltyku-finowie-alarmuja/000G8ZU6C979PSW5-C321.jpg\" /></a>Instytut Sejsmologiczny Uniwersytetu Helsi\u0144skiego zarejestrowa\u0142 cztery &quot;zdarzenia sejsmiczne nieznanego pochodzenia&quot; na dnie Zatoki Fi\u0144skiej, w pobli\u017cu Primorska i Wyborga. Jak poinformowano, mia\u0142y one miejsce na rosyjskich wodach terytorialnych. W rejonie wybuch\u00f3w przebiega gazoci\u0105g Nord Stream.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-szpiegowska-w-usa-w-tle-koncern-huawei-i-podwojny-agen,nId,6369520", "title": "Afera szpiegowska w USA. W tle koncern Huawei i podw\u00f3jny agent", "date_published": "2022-10-25 10:24:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-szpiegowska-w-usa-w-tle-koncern-huawei-i-podwojny-agen,nId,6369520\"><img align=\"left\" alt=\"Afera szpiegowska w USA. W tle koncern Huawei i podw\u00f3jny agent\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-szpiegowska-w-usa-w-tle-koncern-huawei-i-podwojny-agen/000G8ZF1K9NGEMWR-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch agent\u00f3w chi\u0144skiego wywiadu zosta\u0142o oskar\u017conych o pr\u00f3b\u0119 zak\u0142\u00f3cenia procesu \u015bcigania chi\u0144skiej firmy telekomunikacyjnej - poinformowa\u0142 prokurator generalny USA Merrick Garland. Zarzuty o udzia\u0142 w niezgodnych z prawem dzia\u0142aniach, maj\u0105cych wspiera\u0107 interesy Pekinu i szpiegostwo na rzecz Chin us\u0142ysza\u0142o od ameryka\u0144skich prokurator\u00f3w \u0142\u0105cznie 13 chi\u0144skich obywateli.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-tajemnicze-przelewy-na-stowarzyszenie-napieralski-marcin-w-k,nId,6369605", "title": "Tajemnicze przelewy na stowarzyszenie. Napieralski: Marcin W. k\u0142amie i manipuluje", "date_published": "2022-10-25 10:20:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-szczepanski/news-tajemnicze-przelewy-na-stowarzyszenie-napieralski-marcin-w-k,nId,6369605\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze przelewy na stowarzyszenie. Napieralski: Marcin W. k\u0142amie i manipuluje\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-przelewy-na-stowarzyszenie-napieralski-marcin-w-k/000G8ZQ3HLL8C28X-C321.jpg\" /></a>Marcin W. - wsp\u00f3lnik Marka Falenty i skazany przest\u0119pca, za po\u015brednictwem sp\u00f3\u0142ki MM Group dokona\u0142 przynajmniej dw\u00f3ch wp\u0142at na stowarzyszenie, o kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142 w trakcie swoich zezna\u0144. Do zarz\u0105du organizacji nale\u017cy ma\u0142\u017conka Grzegorza Napieralskiego. - Stowarzyszenie Harfa Dzieciom dzia\u0142a przy szkole, nie nale\u017cy do mnie. Nie wiem, kto i kiedy na nie wp\u0142aca - t\u0142umaczy Interii pose\u0142 KO.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lexczarnek-2-0-rodzice-i-organizacje-spoleczne-protestuja-pr,nId,6369490", "title": "LexCzarnek 2.0. Rodzice i organizacje spo\u0142eczne protestuj\u0105 przed Sejmem", "date_published": "2022-10-25 10:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lexczarnek-2-0-rodzice-i-organizacje-spoleczne-protestuja-pr,nId,6369490\"><img align=\"left\" alt=\"LexCzarnek 2.0. Rodzice i organizacje spo\u0142eczne protestuj\u0105 przed Sejmem\" src=\"https://i.iplsc.com/lexczarnek-2-0-rodzice-i-organizacje-spoleczne-protestuja-pr/000FTG2SRB7559UH-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli w ubieg\u0142ym tygodniu w Sejmie projekt nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe. Zak\u0142ada on m.in. wzmocnienie roli organu sprawuj\u0105cego nadz\u00f3r pedagogiczny, w szczeg\u00f3lno\u015bci kuratora o\u015bwiaty tak, aby jak najpe\u0142niej m\u00f3g\u0142 on wykonywa\u0107 powierzone mu ustawowo zadania. Ustawa od dawna wywo\u0142uje kontrowersje i sprzeciw wielu \u015brodowisk. We wtorek przed Sejmem g\u0142os w sprawie zabrali rodzice i organizacje spo\u0142eczne. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-nie-gryzl-sie-w-jezyk-nazwal-tuska-etycznym-band,nId,6369586", "title": "Pawe\u0142 Kukiz nie gryz\u0142 si\u0119 w j\u0119zyk. Nazwa\u0142 Tuska \"etycznym bandyt\u0105\"", "date_published": "2022-10-25 09:52:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-nie-gryzl-sie-w-jezyk-nazwal-tuska-etycznym-band,nId,6369586\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz nie gryz\u0142 si\u0119 w j\u0119zyk. Nazwa\u0142 Tuska &quot;etycznym bandyt\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-nie-gryzl-sie-w-jezyk-nazwal-tuska-etycznym-band/000DU7O469R20S30-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Kukiz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sugestii Donalda Tuska o domniemanym udziale rosyjskich s\u0142u\u017cb w sprawie afery pods\u0142uchowej i ich wsp\u00f3\u0142pracy z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105. - Trzeba by\u0107 etycznym bandyt\u0105, \u017ceby tego typu teorie g\u0142osi\u0107 - oceni\u0142 lider Kukiz'15.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwna-aktywnosc-rosji-w-poblizu-norwegii-nieprzypadkowy-zat,nId,6369576", "title": "\"Dziwna\" aktywno\u015b\u0107 Rosji w pobli\u017cu Norwegii. Nieprzypadkowy zatrzymany", "date_published": "2022-10-25 09:40:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwna-aktywnosc-rosji-w-poblizu-norwegii-nieprzypadkowy-zat,nId,6369576\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dziwna&quot; aktywno\u015b\u0107 Rosji w pobli\u017cu Norwegii. Nieprzypadkowy zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwna-aktywnosc-rosji-w-poblizu-norwegii-nieprzypadkowy-zat/000G8ZMBJW1DQP97-C321.jpg\" /></a>Norweska policja aresztowa\u0142a 47-letniego Rosjanina za latanie dronem nad Svalbardem. Jak si\u0119 okaza\u0142o, zatrzymany to syn jednego z najwi\u0119kszych rosyjskich oligarch\u00f3w i osoby z najbli\u017cszego otoczenia W\u0142adimira Putina. M\u0119\u017cczyzna posiada obywatelstwo brytyjskie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-gostyn-zweglone-cialo-43-latki-sprawa-zajmuje-sie-policja,nId,6369487", "title": "Gosty\u0144: Zw\u0119glone cia\u0142o 43-latki. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja", "date_published": "2022-10-25 09:20:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-gostyn-zweglone-cialo-43-latki-sprawa-zajmuje-sie-policja,nId,6369487\"><img align=\"left\" alt=\"Gosty\u0144: Zw\u0119glone cia\u0142o 43-latki. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja\" src=\"https://i.iplsc.com/gostyn-zweglone-cialo-43-latki-sprawa-zajmuje-sie-policja/000G8Z5DEKNJSDG8-C321.jpg\" /></a>W Gostyniu dokonano makabrycznego odkrycia - odnaleziono nadpalone zw\u0142oki 43-letniej kobiety. Rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu powiadomi\u0142, \u017ce na 2 listopada zaplanowana zosta\u0142a sekcja zw\u0142ok zmar\u0142ej. \u015aledczy wykluczyli, by do \u015bmierci kobiety przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-1-listopada-na-wszystkich-swietych-specjalny-rozklad-w-warsz,nId,6369462", "title": "1 listopada. Na Wszystkich \u015awi\u0119tych specjalny rozk\u0142ad w Warszawie", "date_published": "2022-10-25 09:09:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-1-listopada-na-wszystkich-swietych-specjalny-rozklad-w-warsz,nId,6369462\"><img align=\"left\" alt=\"1 listopada. Na Wszystkich \u015awi\u0119tych specjalny rozk\u0142ad w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/1-listopada-na-wszystkich-swietych-specjalny-rozklad-w-warsz/000G8Z3HLFEPDSV0-C321.jpg\" /></a>W tym roku warszawski Zarz\u0105d Transportu Miejskiego wprowadzi liczne zmiany tras oraz zlikwiduje cz\u0119\u015b\u0107 linii na 1 listopada. Wszystko po to, aby u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com stolicy i go\u015bciom z innych miast dotarcie na cmentarze z okazji dnia Wszystkich \u015awi\u0119tych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbrodnia-bez-kary-powojenne-kariery-hitlerowskich-zbrodniarz,nId,6369526", "title": "Zbrodnia bez kary. Powojenne kariery hitlerowskich zbrodniarzy", "date_published": "2022-10-25 09:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbrodnia-bez-kary-powojenne-kariery-hitlerowskich-zbrodniarz,nId,6369526\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia bez kary. Powojenne kariery hitlerowskich zbrodniarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-bez-kary-powojenne-kariery-hitlerowskich-zbrodniarz/000G8ZB4CN851PKO-C321.jpg\" /></a>&quot;Zbrodnia bez kary&quot; to dwadzie\u015bcia sze\u015b\u0107 reporta\u017cy i wywiad\u00f3w o powojennych karierach niemieckich zbrodniarzy, zebranych w formie ksi\u0105\u017cki. 29 pa\u017adziernika w ramach Targ\u00f3w Ksi\u0105\u017cki odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie z autorami. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-chce-rozlewu-krwi-mowi-o-wyslaniu-jednej-czwartej-po,nId,6369542", "title": "Kadyrow chce rozlewu krwi. M\u00f3wi o wys\u0142aniu jednej czwartej populacji", "date_published": "2022-10-25 09:01:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-chce-rozlewu-krwi-mowi-o-wyslaniu-jednej-czwartej-po,nId,6369542\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow chce rozlewu krwi. M\u00f3wi o wys\u0142aniu jednej czwartej populacji\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-chce-rozlewu-krwi-mowi-o-wyslaniu-jednej-czwartej-po/000G8ZD49L8BWNJR-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow zaproponowa\u0142 wys\u0142anie 300-400 tys. mieszka\u0144c\u00f3w swojej republiki na wojn\u0119 w Ukrainie. To oko\u0142o jedna czwarta populacji Czeczenii. Kilka dni wcze\u015bniej zapowiada\u0142 wys\u0142anie na front kolejnej partii czecze\u0144skich &quot;ochotnik\u00f3w&quot;. Obro\u0144c\u00f3w praw cz\u0142owieka twierdz\u0105 jednak, \u017ce w rzeczywisto\u015bci s\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub z rejestru karnego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-nieduzy-wojtek-i-wielka-odwaga-strazak-ochotnik-z-niskoroslo,nId,6365793", "title": "Niedu\u017cy Wojtek i wielka odwaga. Stra\u017cak ochotnik z niskoros\u0142o\u015bci\u0105", "date_published": "2022-10-25 08:32:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-nieduzy-wojtek-i-wielka-odwaga-strazak-ochotnik-z-niskoroslo,nId,6365793\"><img align=\"left\" alt=\"Niedu\u017cy Wojtek i wielka odwaga. Stra\u017cak ochotnik z niskoros\u0142o\u015bci\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/nieduzy-wojtek-i-wielka-odwaga-strazak-ochotnik-z-niskoroslo/000G8Z6SE5J8LD0W-C321.jpg\" /></a>Ch\u0142opiec ma siedem lat, 84 centymetry wzrostu i wa\u017cy nieca\u0142e 13 kilogram\u00f3w. Niskoros\u0142o\u015b\u0107, czyli grupa powa\u017cnych chor\u00f3b, z kt\u00f3rymi zmaga si\u0119 od urodzenia, utrudnia mu normalne funkcjonowanie. Ale on ani my\u015bli si\u0119 poddawa\u0107. Dzi\u0119ki swojej determinacji zosta\u0142 dow\u00f3dc\u0105 sekcji dzieci\u0119cej Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. W Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Niskoros\u0142o\u015bci przedstawiamy histori\u0119 niedu\u017cego Wojtka. Histori\u0119 wielkiej odwagi i wielkiej mi\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-najnowszy-bilans-ministerstwo-zdrowia,nId,6369443", "title": "Koronawirus w Polsce. Najnowszy bilans Ministerstwo Zdrowia", "date_published": "2022-10-25 08:31:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koronawirus-w-polsce-najnowszy-bilans-ministerstwo-zdrowia,nId,6369443\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Najnowszy bilans Ministerstwo Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-najnowszy-bilans-ministerstwo-zdrowia/000EYNX9U3V8JX4T-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia opublikowa\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce koronawirusa w Polsce. Minionej doby wykryto 1 476 przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144, w tym 295 ponownych zaka\u017ce\u0144. Resort przekaza\u0142, \u017ce zmar\u0142o 21 chorych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-francji-w-watykanie-polski-slad-w-prezencie-dla-pa,nId,6369427", "title": "Prezydent Francji w Watykanie. Polski \u015blad w prezencie dla papie\u017ca", "date_published": "2022-10-25 08:16:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-francji-w-watykanie-polski-slad-w-prezencie-dla-pa,nId,6369427\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Francji w Watykanie. Polski \u015blad w prezencie dla papie\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-francji-w-watykanie-polski-slad-w-prezencie-dla-pa/000G8YX6LS8R6H0K-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji by\u0142 z wizyt\u0105 w Watykanie, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z Franciszkiem. Emmanuel Macron przekaza\u0142 papie\u017cowi osiemnastowieczne, francuskie wydanie ksi\u0105\u017cki Immanuela Kanta. Uwag\u0119 przyku\u0142a piecz\u0105tka na stronie tytu\u0142owej podarunku. Widnieje na niej napis: &quot;Czytelnia Akademicka we Lwowie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moze-zabic-w-15-minut-uciekla-z-zoo-poszukiwania-w-sztokholm,nId,6369477", "title": "Mo\u017ce zabi\u0107 w 15 minut, uciek\u0142a z zoo. Poszukiwania w Sztokholmie", "date_published": "2022-10-25 07:56:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moze-zabic-w-15-minut-uciekla-z-zoo-poszukiwania-w-sztokholm,nId,6369477\"><img align=\"left\" alt=\"Mo\u017ce zabi\u0107 w 15 minut, uciek\u0142a z zoo. Poszukiwania w Sztokholmie\" src=\"https://i.iplsc.com/moze-zabic-w-15-minut-uciekla-z-zoo-poszukiwania-w-sztokholm/000G8Z1DJ8IX61PG-C321.jpg\" /></a>W Sztokholmie trwaj\u0105 poszukiwania 2,5-metrowej kobry kr\u00f3lewskiej. W sobot\u0119 ten najwi\u0119kszy jadowity w\u0105\u017c na \u015bwiecie uciek\u0142 z terrarium w zoo Skansen. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-strzyzak-sarni-grozny-nawet-jesienia-na-tego-owada-trzeba-uw,nId,6369410", "title": "Strzy\u017cak sarni gro\u017any nawet jesieni\u0105. Na tego owada trzeba uwa\u017ca\u0107 w lesie", "date_published": "2022-10-25 07:42:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-strzyzak-sarni-grozny-nawet-jesienia-na-tego-owada-trzeba-uw,nId,6369410\"><img align=\"left\" alt=\"Strzy\u017cak sarni gro\u017any nawet jesieni\u0105. Na tego owada trzeba uwa\u017ca\u0107 w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/strzyzak-sarni-grozny-nawet-jesienia-na-tego-owada-trzeba-uw/000G8YR55Q92HDCM-C321.jpg\" /></a>Strzy\u017cak sarni jest potocznie nazywany lataj\u0105cym kleszczem. Wzmo\u017con\u0105 aktywno\u015b\u0107 wykazuje w okresie od czerwca do wrze\u015bnia, ale przy sprzyjaj\u0105cych warunkach atmosferycznych - wysokiej wilgotno\u015bci i wysokich temperaturach jak obecnie - strzy\u017caki sarnie mog\u0105 wykazywa\u0107 intensywn\u0105 aktywno\u015b\u0107 nawet do p\u00f3\u017anej jesieni. Warto wiedzie\u0107, jak si\u0119 przed nimi zabezpieczy\u0107 - ich ugryzienia mog\u0105 by\u0107 niebezpieczne. Podpowiadamy jak rozpozna\u0107 objawy uk\u0105szenia i co robi\u0107, \u017ceby odstraszy\u0107 lataj\u0105ce kleszcze. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sanepid-przestrzega-przed-skazona-woda-w-lublincu-nie-nadaje,nId,6369464", "title": "Sanepid przestrzega przed ska\u017con\u0105 wod\u0105 w Lubli\u0144cu. Nie nadaje si\u0119 do picia", "date_published": "2022-10-25 07:37:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sanepid-przestrzega-przed-skazona-woda-w-lublincu-nie-nadaje,nId,6369464\"><img align=\"left\" alt=\"Sanepid przestrzega przed ska\u017con\u0105 wod\u0105 w Lubli\u0144cu. Nie nadaje si\u0119 do picia\" src=\"https://i.iplsc.com/sanepid-przestrzega-przed-skazona-woda-w-lublincu-nie-nadaje/000G8YZG0M61M084-C321.jpg\" /></a>Wojew\u00f3dzkie Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego przekaza\u0142o we wtorek, \u017ce woda w kranach w Lubli\u0144cu (\u015al\u0105skie) nie nadaje si\u0119 do picia przez ludzi. Przeprowadzone przez sanepid badania wykaza\u0142y w niej obecno\u015b\u0107 bakterii coli. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-rodzice-to-zamach-na-edukacje-domowa-srednio,nId,6368025", "title": "Lex Czarnek 2.0. Rodzice: To zamach na edukacj\u0119 domow\u0105. \u015aredniowiecze", "date_published": "2022-10-25 07:36:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-rodzice-to-zamach-na-edukacje-domowa-srednio,nId,6368025\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Czarnek 2.0. Rodzice: To zamach na edukacj\u0119 domow\u0105. \u015aredniowiecze\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-czarnek-2-0-rodzice-to-zamach-na-edukacje-domowa-srednio/000G8XGN9S7NNEYQ-C321.jpg\" /></a>Minister Czarnek og\u0142asza, \u017ce chce walczy\u0107 z &quot;o\u015bwiatowymi mafiami&quot;, wykorzystuj\u0105cymi luki w przepisach i &quot;wy\u0142udzaj\u0105cymi grube miliony&quot;. W celu &quot;uszczelnienia systemu&quot; do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 poselski projekt zmian w prawie o\u015bwiatowym, wywracaj\u0105cy do g\u00f3ry nogami domow\u0105 edukacj\u0119. To, co proponuje rz\u0105d, rodzice dzieci z edukacji domowej nazywaj\u0105 &quot;zamachem&quot;. - To cofanie edukacji do \u015bredniowiecza. Nikt na dobro dzieci tu nie patrzy - m\u00f3wi Interii Anita Wajdner, kt\u00f3rej syn korzysta z domowego kszta\u0142cenia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-media-bliscy-zaniepokojeni-stanem-zdrowia-wladimira-pu,nId,6369422", "title": "Rosja. Media: Bliscy zaniepokojeni stanem zdrowia W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-10-25 07:30:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-media-bliscy-zaniepokojeni-stanem-zdrowia-wladimira-pu,nId,6369422\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Media: Bliscy zaniepokojeni stanem zdrowia W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-media-bliscy-zaniepokojeni-stanem-zdrowia-wladimira-pu/000G8YO6F0NCRTTO-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin w miniony weekend mia\u0142 przej\u015b\u0107 badania lekarskie w zwi\u0105zku z pogarszaj\u0105cym si\u0119 stanem zdrowia - powiadomi\u0142 &quot;Daily Mail&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a na Kremlu. Jak przekazano, jego bliscy s\u0105 zaniepokojeni atakami kaszlu, md\u0142o\u015bciami i utrat\u0105 wagi. To kolejny raz, kiedy w mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 spekulacje na temat choroby Putina. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bracia-gwalcili-mlodszego-kuzyna-sad-wydal-wyrok,nId,6369450", "title": "Bracia gwa\u0142cili m\u0142odszego kuzyna. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "date_published": "2022-10-25 07:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bracia-gwalcili-mlodszego-kuzyna-sad-wydal-wyrok,nId,6369450\"><img align=\"left\" alt=\"Bracia gwa\u0142cili m\u0142odszego kuzyna. S\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/bracia-gwalcili-mlodszego-kuzyna-sad-wydal-wyrok/0002DGLTPXMCSYFB-C321.jpg\" /></a>Dwaj bracia zostali skazani za zgwa\u0142cenie i napa\u015b\u0107 seksualn\u0105 na swojego m\u0142odszego kuzyna. Do zdarzenia dosz\u0142o w latach 90., jednak dopiero teraz sprawa doczeka\u0142a si\u0119 fina\u0142u w irlandzkim s\u0105dzie. M\u0119\u017cczy\u017ani us\u0142yszeli wyrok 22 miesi\u0119cy wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-projekt-pis-betonuja-zarzady-i-rady-nadzorcze-spolek,nId,6369436", "title": "Nowy projekt PiS. \"Betonuj\u0105 zarz\u0105dy i rady nadzorcze sp\u00f3\u0142ek\"", "date_published": "2022-10-25 07:08:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-projekt-pis-betonuja-zarzady-i-rady-nadzorcze-spolek,nId,6369436\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy projekt PiS. &quot;Betonuj\u0105 zarz\u0105dy i rady nadzorcze sp\u00f3\u0142ek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-projekt-pis-betonuja-zarzady-i-rady-nadzorcze-spolek/000FKGRWKCYUDBF7-C321.jpg\" /></a>Nowy projekt PiS przewiduje, \u017ce odwo\u0142anie cz\u0142onk\u00f3w organ\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych sp\u00f3\u0142ek o strategicznym znaczeniu dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa i regionu: PERN, Orlen, PSE, Gaz-System, Polfa Tarchomin, mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 wy\u0142\u0105cznie po uzyskaniu pozytywnej opinii Rady do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego. &quot;Obud\u017a si\u0119 Polsko! PiS z\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142a\u015bnie projekt ustawy, kt\u00f3ra betonuje zarz\u0105dy i rady nadzorcze sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa&quot; - napisa\u0142a na Twitterze Anita Kucharska-Dziedzic, pos\u0142anka Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-w-samolocie-z-londynu-do-warszawy-awaryjne-ladowanie,nId,6369392", "title": "\u015amier\u0107 w samolocie z Londynu do Warszawy. Awaryjne l\u0105dowanie", "date_published": "2022-10-25 06:33:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-smierc-w-samolocie-z-londynu-do-warszawy-awaryjne-ladowanie,nId,6369392\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w samolocie z Londynu do Warszawy. Awaryjne l\u0105dowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-w-samolocie-z-londynu-do-warszawy-awaryjne-ladowanie/000E5COMJLE7TJ9O-C321.jpg\" /></a>W samolocie z Londynu do Warszawy zmar\u0142 pasa\u017cer. Konieczne by\u0142o awaryjne l\u0105dowanie w Poznaniu - przekaza\u0142y media. Pasa\u017cer mia\u0142 mie\u0107 problemy kardiologiczne. Z relacji podr\u00f3\u017cuj\u0105cych wynika, \u017ce w trakcie lotu by\u0142o duszno.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-75-latka-zmarla-po-oblaniu-kwasem-zapadl-w-wyrok-w-glo,nId,6369404", "title": "P\u0142ock: 75-latka zmar\u0142a po oblaniu kwasem. Zapad\u0142 w wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie", "date_published": "2022-10-25 06:17:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-75-latka-zmarla-po-oblaniu-kwasem-zapadl-w-wyrok-w-glo,nId,6369404\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142ock: 75-latka zmar\u0142a po oblaniu kwasem. Zapad\u0142 w wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/plock-75-latka-zmarla-po-oblaniu-kwasem-zapadl-w-wyrok-w-glo/000G8YO4I1N5TNT5-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w P\u0142ocku skaza\u0142 trzech oskar\u017conych w procesie, dotycz\u0105cym oblania kwasem w 2014 r. 75-letniej Anny O., mieszkanki Warszawy, kt\u00f3ra nied\u0142ugo potem zmar\u0142a. W sprawie oskar\u017ceni s\u0105: zleceniodawca, wykonawca oraz pomocnik. Us\u0142yszeli wyroki od 9 do 15 lat wi\u0119zienia. Wyrok nie jest prawomocny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-75-latka-zmarla-po-oblaniu-kwasem-zapadl-wyrok-w-glosn,nId,6369404", "title": "P\u0142ock: 75-latka zmar\u0142a po oblaniu kwasem. Zapad\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie", "date_published": "2022-10-25 06:17:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plock-75-latka-zmarla-po-oblaniu-kwasem-zapadl-wyrok-w-glosn,nId,6369404\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142ock: 75-latka zmar\u0142a po oblaniu kwasem. Zapad\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/plock-75-latka-zmarla-po-oblaniu-kwasem-zapadl-wyrok-w-glosn/000G8YO4I1N5TNT5-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w P\u0142ocku skaza\u0142 trzech oskar\u017conych w procesie, dotycz\u0105cym oblania kwasem w 2014 r. 75-letniej Anny O., mieszkanki Warszawy, kt\u00f3ra nied\u0142ugo potem zmar\u0142a. W sprawie oskar\u017ceni s\u0105: zleceniodawca, wykonawca oraz pomocnik. Us\u0142yszeli wyroki od 9 do 15 lat wi\u0119zienia. Wyrok nie jest prawomocny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kanada-elzbiety-witek-prawie-150-tys-zl-za-4-dni,nId,6367475", "title": "Kanada El\u017cbiety Witek. Prawie 150 tys. z\u0142 za 4 dni", "date_published": "2022-10-25 06:15:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kanada-elzbiety-witek-prawie-150-tys-zl-za-4-dni,nId,6367475\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada El\u017cbiety Witek. Prawie 150 tys. z\u0142 za 4 dni\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-elzbiety-witek-prawie-150-tys-zl-za-4-dni/000G8YFF0WMF6OXL-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, do czerwca 2022 r. zagraniczne delegacje marsza\u0142ek Sejmu kosztowa\u0142y ponad 258,7 tys. z\u0142. Najdro\u017cszy okaza\u0142 si\u0119 czterodniowy wyjazd do Kanady. Podr\u00f3\u017c El\u017cbiety Witek i os\u00f3b towarzysz\u0105cych kosztowa\u0142a w sumie 145 tys. z\u0142. To wi\u0119cej ni\u017c s\u0142ynna eskapada Tomasza Grodzkiego z PO do Miami, za kt\u00f3r\u0105 podatnicy zap\u0142acili 113,2 tys. z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kucharz-putina-rosnie-w-sile-stanowi-zagrozenie-dla-przy,nId,6369379", "title": "ISW: \"Kucharz Putina\" ro\u015bnie w si\u0142\u0119, stanowi zagro\u017cenie dla przyw\u00f3dcy Rosji", "date_published": "2022-10-25 06:11:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-kucharz-putina-rosnie-w-sile-stanowi-zagrozenie-dla-przy,nId,6369379\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: &quot;Kucharz Putina&quot; ro\u015bnie w si\u0142\u0119, stanowi zagro\u017cenie dla przyw\u00f3dcy Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-kucharz-putina-rosnie-w-sile-stanowi-zagrozenie-dla-przy/000G8Y2PCT30OF7M-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, nazywany &quot;kucharzem Putina&quot; ma bardzo korzystn\u0105 pozycj\u0119 w rosyjskich strukturach pa\u0144stwowych i przestrzeni informacyjnej, co pozwala mu na \u0142atwiejsze pozyskiwanie zwolennik\u00f3w w Rosji ni\u017c zha\u0144bione rosyjskie dow\u00f3dztwo wojskowe - uwa\u017caj\u0105 eksperci z ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Jak zwr\u00f3cono uwag\u0119, Prigo\u017cyn tworzy militarn\u0105 struktur\u0119 r\u00f3wnoleg\u0142\u0105 wobec rosyjskich si\u0142 zbrojnych, co mo\u017ce by\u0107 zagro\u017ceniem dla rz\u0105d\u00f3w Putina. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-boja-sie-o-srodki-unijne-najnowszy-sondaz,nId,6369366", "title": "Polacy boj\u0105 si\u0119 o \u015brodki unijne. Najnowszy sonda\u017c", "date_published": "2022-10-25 05:50:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-boja-sie-o-srodki-unijne-najnowszy-sondaz,nId,6369366\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy boj\u0105 si\u0119 o \u015brodki unijne. Najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-boja-sie-o-srodki-unijne-najnowszy-sondaz/0007Q7XRHUTLK3O6-C321.jpg\" /></a>Wyp\u0142aty z bud\u017cetu UE dla Polski s\u0105 zagro\u017cone wed\u0142ug 64 proc. respondent\u00f3w - wynika z sonda\u017cu pracowni United Surveys. Badania pokazuj\u0105, \u017ce elektorat PiS w tej sprawie jest podzielony. Opcj\u0119 wstrzymania wyp\u0142at dopuszcza 44 proc. sympatyk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej. Ryzyko utraty \u015brodk\u00f3w unijnych najmocniej uderzy\u0142oby w bran\u017c\u0119 budowlan\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ursula-von-der-leyen-i-olaf-scholz-trzeba-zaczac-mys,nId,6369368", "title": "Ukraina. Ursula von der Leyen i Olaf Scholz: Trzeba zacz\u0105\u0107 my\u015ble\u0107 o odbudowie Ukrainy", "date_published": "2022-10-25 05:30:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-ursula-von-der-leyen-i-olaf-scholz-trzeba-zaczac-mys,nId,6369368\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Ursula von der Leyen i Olaf Scholz: Trzeba zacz\u0105\u0107 my\u015ble\u0107 o odbudowie Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-ursula-von-der-leyen-i-olaf-scholz-trzeba-zaczac-mys/000G8Y1JCOE1U7HT-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce pok\u00f3j &quot;wydaje si\u0119 wci\u0105\u017c odleg\u0142y&quot; Ursula von der Leyen i Olaf Scholz s\u0105 przekonani, \u017ce nale\u017cy zacz\u0105\u0107 my\u015ble\u0107 o odbudowie Ukrainy. &quot;Wraz z naszymi partnerami z G7 i innymi krajami, przy wsparciu organizacji mi\u0119dzynarodowych i Ukrainy, zamierzamy stworzy\u0107 podstawy pluralistycznej platformy darczy\u0144c\u00f3w w celu koordynowania procesu natychmiastowego przywracania zniszczonej infrastruktury i rozpocz\u0119cia d\u0142ugoterminowej odbudowy&quot; - zapowiedzieli w &quot;Rzeczpospolitej&quot;</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-torba-z-biedronki-symbolem-biedy-koszyk-zakupowy-pokazuje-co,nId,6367647", "title": "\"Torba z Biedronki symbolem biedy\". Koszyk zakupowy pokazuje co innego", "date_published": "2022-10-25 05:18:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-torba-z-biedronki-symbolem-biedy-koszyk-zakupowy-pokazuje-co,nId,6367647\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Torba z Biedronki symbolem biedy&quot;. Koszyk zakupowy pokazuje co innego\" src=\"https://i.iplsc.com/torba-z-biedronki-symbolem-biedy-koszyk-zakupowy-pokazuje-co/000G8UX6UJ8GMQV8-C321.jpg\" /></a>Torba z Biedronki to symbol biedy i bezrobocia - twierdzi lider m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS Micha\u0142 Moskal. Niestety, por\u00f3wnanie nie tylko nietrafne, ale wr\u0119cz... \u017cyczeniowe. Ceny, nawet w niegdy\u015b najwi\u0119kszych dyskontach, poszybowa\u0142y do takich warto\u015bci, \u017ce i Biedronka biednego nie uratuje. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skamielina-duzego-dinozaura-odkryta-w-usa-przypominal-strusi,nId,6369360", "title": "Skamielina du\u017cego dinozaura odkryta w USA. Przypomina\u0142 strusia", "date_published": "2022-10-25 05:14:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skamielina-duzego-dinozaura-odkryta-w-usa-przypominal-strusi,nId,6369360\"><img align=\"left\" alt=\"Skamielina du\u017cego dinozaura odkryta w USA. Przypomina\u0142 strusia\" src=\"https://i.iplsc.com/skamielina-duzego-dinozaura-odkryta-w-usa-przypominal-strusi/0007C4GBJPXM9GKE-C321.jpg\" /></a>Na terenie Stan\u00f3w Zjednoczonych naukowcy odkryli szkielet przedstawiciela nowego gatunku dinozaura. Z przeprowadzonych bada\u0144 wynika, \u017ce prehistoryczny gad przypomnia\u0142 budow\u0105 strusia i wa\u017cy\u0142 ponad 800 kilogram\u00f3w. Obok skamieliny znaleziono mniejszy szkielet dinozaura innego gatunku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezne-wsparcie-dla-ukrainy-bank-swiatowy-zgromadzil-olbrzy,nId,6369367", "title": "Pot\u0119\u017cne wsparcie dla Ukrainy. Bank \u015awiatowy zgromadzi\u0142 olbrzymi\u0105 sum\u0119", "date_published": "2022-10-25 05:00:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potezne-wsparcie-dla-ukrainy-bank-swiatowy-zgromadzil-olbrzy,nId,6369367\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne wsparcie dla Ukrainy. Bank \u015awiatowy zgromadzi\u0142 olbrzymi\u0105 sum\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-wsparcie-dla-ukrainy-bank-swiatowy-zgromadzil-olbrzy/000F3TLDNTAVKAQU-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Bank \u015awiatowy, uda\u0142o si\u0119 zgromadzi\u0107 dodatkowe \u015brodki dla Ukrainy. Chodzi o 500 milion\u00f3w dolar\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 pom\u00f3c w zaspokojeniu pilnych potrzeb w zakresie wydatk\u00f3w spowodowanych rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 24 lutego i trwaj\u0105c\u0105 wojn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-o-wspolnym-europejskim-interesie-wskazuje-na-rosje,nId,6369361", "title": "Orban o \"wsp\u00f3lnym europejskim interesie\". Wskazuje na Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-25 04:26:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-orban-o-wspolnym-europejskim-interesie-wskazuje-na-rosje,nId,6369361\"><img align=\"left\" alt=\"Orban o &quot;wsp\u00f3lnym europejskim interesie&quot;. Wskazuje na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-o-wspolnym-europejskim-interesie-wskazuje-na-rosje/0007H9YFQ6KEA89N-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban ponownie zabra\u0142 g\u0142os w sprawie wojny Rosji z Ukrain\u0105. Zdaniem premiera W\u0119gier &quot;wsp\u00f3lnym europejskim interesem jest to, aby Rosja nie stanowi\u0142a zagro\u017cenia dla kontynentu&quot;. Jak podkre\u015bli\u0142 Orban, polityka UE w kontek\u015bcie wojny prowadzi jednak do &quot;spirali eskalacji:&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdzie-najlepiej-ogladac-zacmienie-slonca-prognoza-pogody-na-,nId,6367949", "title": "Gdzie najlepiej ogl\u0105da\u0107 za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca? Prognoza pogody na 25 pa\u017adziernika", "date_published": "2022-10-25 04:20:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gdzie-najlepiej-ogladac-zacmienie-slonca-prognoza-pogody-na-,nId,6367949\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie najlepiej ogl\u0105da\u0107 za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca? Prognoza pogody na 25 pa\u017adziernika\" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-najlepiej-ogladac-zacmienie-slonca-prognoza-pogody-na/000G8WL7D5LL6549-C321.jpg\" /></a>Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 ju\u017c we wtorek 25 pa\u017adziernika 2022 roku. Cho\u0107 w naszym kraju b\u0119dzie widoczne tylko cz\u0119\u015bciowo, wiele os\u00f3b szykuje si\u0119 na to niezwyk\u0142e wydarzenie. Czy jednak pogoda pozwoli je swobodnie ogl\u0105da\u0107? W kt\u00f3rych regionach obserwatorzy b\u0119d\u0105 mieli na to szans\u0119, a gdzie b\u0119dzie pada\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3234,akt,250533", "title": "Wojna w Ukrainie. 244. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-25 03:33:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3234,akt,250533\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 244. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8XYFQPBFA4O6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3234,akt,250634", "title": "Wojna w Ukrainie. 244. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-25 03:33:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3234,akt,250634\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 244. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8XYFQPBFA4O6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3234,akt,250725", "title": "Wojna w Ukrainie. 244. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-25 03:33:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3234,akt,250725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 244. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-244-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G8XYFQPBFA4O6-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]