[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29068986,w-bbn-zakonczylo-sie-spotkanie-prezydenta-premiera-i-ministrow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W BBN zako\u0144czy\u0142o si\u0119 spotkanie prezydenta, premiera i ministr\u00f3w. Rozmawiano o wsparciu dla Ukrainy", "date_published": "2022-10-25 20:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/b3/1b/z29047526M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dalsze wsparcie dla Ukrainy by\u0142o tematem narady z udzia\u0142em prezydenta Andrzeja Dudy, premiera , ministr\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych - poinformowa\u0142 szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera. Rozmawiano m.in. o odbudowie Ukrainy po wojnie oraz ryzyku u\u017cycia r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w broni przez Rosjan.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29068866,dziennikarka-polsatu-stala-sie-celem-kampanii-oszczerstw-tvp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dziennikarka Polsatu celem atak\u00f3w ze strony TVP. \"Kampania nienawi\u015bci musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107\"", "date_published": "2022-10-25 19:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/b8/1b/z29068952M,Dorota-Bawolek-i-Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />TVP oskar\u017cy\u0142a brukselsk\u0105 korespondentk\u0119 Polsatu Dorota Bawo\u0142ek, o to \u017ce ta przeszkodzi\u0142a ekipie stacji w uzyskaniu komentarza Donalda Tuska ws zezna\u0144 wsp\u00f3\u0142pracownika Marka Falenty. Po stronie reporterki tan\u0119\u0142a m.in. wiceprzewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Vera Jourova.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29068891,tarnow-nowe-fakty-ws-smierci-czteroosobowej-rodziny-41-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarn\u00f3w. Nowe fakty ws. \u015bmierci czteroosobowej rodziny. 41-latka z\u0142o\u017cy\u0142a pozew o rozw\u00f3d", "date_published": "2022-10-25 19:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/b7/1b/z29063879M,Tragedia-w-Tarnowie.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci czteroosobowej rodziny w Tarnowie (woj. ma\u0142opolskie). Do tragedii dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu. Jak wynika z ustale\u0144 \u015bledczych, kilka dni przed \u015bmierci\u0105 41-latka z\u0142o\u017cy\u0142a pozew rozwodowy. We wrze\u015bniu wnioskowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c o niebiesk\u0105 kart\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29068723,przerwana-komisja-ws-dzialan-macierewicza-nikt-z-mon-sie-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przerwana komisja ws. dzia\u0142a\u0144 Macierewicza. Nikt z MON si\u0119 nie zjawi\u0142. \"B\u0142\u0105d w zaproszeniach\"", "date_published": "2022-10-25 19:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/b8/1b/z29068849M,Posiedzenie-Komisji-Obrony-Narodowej.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz B\u0142aszczak na wtorkowym posiedzeniu komisji obrony narodowej mia\u0142 udzieli\u0107 informacji o dzia\u0142aniach podkomisji smole\u0144skiej Antoniego Macierewicza. Jednak tak si\u0119 nie sta\u0142o. Ani szef MON, ani \u017cadnej inny przedstawiciel resortu nie pojawi\u0142 si\u0119 na posiedzeniu komisji. Jak przekaza\u0142 reporter \"Czarno na Bia\u0142ym\" Piotr \u015awierczek, \"zrobiono b\u0142\u0105d w zaproszeniach\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29068243,latajacy-kleszcz-czyha-na-nas-jesienia-jak-mozemy-sie-uchronic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lataj\u0105cy kleszcz czyha na nas jesieni\u0105. Jak mo\u017cemy si\u0119 uchroni\u0107 przed strzy\u017cakiem sarnim?", "date_published": "2022-10-25 15:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/41/1b/z28580533M,Strzyzak-jeleni-rowniez-jako-strzyzak-sarni--zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />Lataj\u0105cy kleszcz, czyli strzy\u017cak jeleni lub sarni, za spraw\u0105 wysokiej temperatury oraz odpowiedniej wilgotno\u015bci jest teraz wyj\u0105tkowo aktywny. Warto si\u0119 przed nimi zabezpieczy\u0107, poniewa\u017c ugryzienia mog\u0105 by\u0107 niebezpieczne.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29068116,warszawa-mlody-mezczyzna-probowal-wedrzec-sie-do-siedziby-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa: m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wedrze\u0107 si\u0119 do siedziby PiS. \"Chcia\u0142em dosta\u0107 si\u0119 do prezesa\"", "date_published": "2022-10-25 14:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/b8/1b/z29068178M,Prawo-i-Sprawiedliwosc--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek po po\u0142udniu m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do siedziby Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przy ul. Nowogrodzkiej w Warszawie - poda\u0142 reporter Radia ZET Mariusz Gierszewski. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29067681,prezydent-andrzej-duda-zwolal-pilna-narade-w-biurze-bezpieczenstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prezydent Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 piln\u0105 narad\u0119 w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego", "date_published": "2022-10-25 13:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/b5/1b/z29053929M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />\"Prezydent Andrzej Duda zaprosi\u0142 premiera Mateusza Morawieckiego, wicepremiera, szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka, szefa MSWiA Mariusza Kami\u0144skiego i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych na narad\u0119 we wtorek wieczorem\" - przekaza\u0142 Polskiej Agencji Prasowej szef BBN Jacek Siewiera.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29066389,slupsk-babcia-zabrala-dziewczynke-na-cmentarz-5-latke-przygniotla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0142upsk. Babcia zabra\u0142a wnuczk\u0119 na cmentarz. Na 5-latk\u0119 spad\u0142a p\u0142yta nagrobkowa", "date_published": "2022-10-25 12:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/b8/1b/z29066543M,Cmentarz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do wypadku dosz\u0142o w niedziel\u0119 na Starym Cmentarzu w S\u0142upsku. Babcia zabra\u0142a tam 5-letni\u0105 wnuczk\u0119. W pewnej chwili na dziewczynk\u0119 znienacka przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 p\u0142yta nagrobka. Dziecko z urazem nogi trafi\u0142o do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29065594,uczelnia-ordo-iuris-coraz-bardziej-elitarna-juz-nie-15-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Uczelnia Ordo Iuris coraz bardziej \"elitarna\". Ju\u017c nie 15, a tylko czworo student\u00f3w prawa", "date_published": "2022-10-25 09:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/b8/1b/z29065860M,Jerzy-Kwasniewski.jpg\" vspace=\"2\" />Na uczelni stworzonej przez Ordo Iuris studiuje stacjonarnie tylko czterech student\u00f3w, a w rekrutacji bra\u0142o udzia\u0142 sze\u015b\u0107 os\u00f3b - to dane przekazane Ministerstwu Edukacji i Nauki przez Collegium Intermarium. - Uczelnia wzmocni\u0142a sw\u00f3j elitarny charakter, przyjmuj\u0105c trzy razy mniej student\u00f3w ni\u017c w poprzedniej rekrutacji - komentuje Jakub Gawron, kt\u00f3ry ujawni\u0142 te informacje.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29065137,zmiana-czasu-2022-az-80-proc-polakow-nie-chce-przestawiac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zmiana czasu 2022. A\u017c 80 proc. Polak\u00f3w nie chce \"przestawia\u0107 zegark\u00f3w\" [SONDA\u017b]", "date_published": "2022-10-25 07:43:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/b8/1b/z29065340M,Zegar-na-Palacu-Kultury-i-Nauki-w-Warszawie--zdjec.jpg\" vspace=\"2\" />Nied\u0142ugo zn\u00f3w przestawimy wskaz\u00f3wki zegar\u00f3w. Tymczasem prawie 80 proc. Polak\u00f3w jest przeciwnych zmianie czasu - wynika z nowego sonda\u017cu IBRiS dla Radia Zet. Zdecydowanie przeciwna temu jest prawie po\u0142owa ankietowanych.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29064982,to-juz-dzis-gdzie-ogladac-zacmienie-slonca-jaka-bedzie-pogoda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdzie najlepiej widoczne b\u0119dzie za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca? O kt\u00f3rej godzinie? Jaka b\u0119dzie pogoda?", "date_published": "2022-10-25 07:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/b7/1b/z29065033M,Obserwacja-zacmienia-Slonca--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca b\u0119dzie widoczne w Polsce we wtorek 25 pa\u017adziernika przez ponad dwie godziny. Zacznie si\u0119 mniej wi\u0119cej kwadrans po godz. 11. Teoretycznie powinno ono by\u0107 dobrze widoczne z Polski. Obserwacjom na drodze mo\u017ce jednak stan\u0105\u0107 pogoda. W wielu regionach b\u0119dzie dzi\u015b bowiem pochmurno.", "favourite": false}]