[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kosciol-katolicki-przestepstwa-seksualne-reportaz-strach-przed-prawda-z-cyklu-bielmo-goscie-tvn24-komentuja-6179960?source=rss", "title": "Cykl reporta\u017cy \"Bielmo\". \"Nie mo\u017cemy obawia\u0107 si\u0119 prawdy\"", "date_published": "2022-10-25 20:04:14+00:00", "description": "<img alt=\"Cykl reporta\u017cy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdt68t-cnb-specjal-ii-6179925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015bcie specjalnego wydania \"Czarno na bia\u0142ym\" w TVN24 rozmawiali o reporta\u017cu \"Strach przed prawd\u0105\" z cyklu \"Bielmo\" o przest\u0119pstwach seksualnych w Ko\u015bciele. - Zachowania, kt\u00f3re wida\u0107, s\u0105 po prostu przera\u017caj\u0105ce, a z drugiej strony jakie\u015b kuriozalne - oceni\u0142a post\u0119powanie hierarch\u00f3w ko\u015bcielnych filozofka i wychowanka Jana Paw\u0142a II Anna Karo\u0144-Ostrowska. Dziennikarka Monika Bia\u0142kowska zwraca\u0142a uwag\u0119, \u017ce \"milczenie i mur nigdy nie s\u0105 s\u0142uszn\u0105 drog\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/energetyka-nie-tylko-gaz-to-moze-stac-sie-kolejna-bronia-putina-6179984?source=rss", "title": "Nie tylko gaz. To mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kolejn\u0105 broni\u0105 Putina wobec Europy", "date_published": "2022-10-25 19:53:54+00:00", "description": "<img alt=\"Nie tylko gaz. To mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kolejn\u0105 broni\u0105 Putina wobec Europy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie10682f296cc5cdeca4460f5d1075c63b-budowa-elektrowni-jadrowej-nie-jest-przesadzona-4444617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejskie elektrownie j\u0105drowe sprawiaj\u0105, \u017ce Rosja zarabia miliony \u2013 analizuje we wtorek portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND). Chodzi o sprzeda\u017c uranu i element\u00f3w paliwowych. Ta zale\u017cno\u015b\u0107, to tykaj\u0105ca bomba zegarowa dla wielu kraj\u00f3w, poniewa\u017c uran mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kolejn\u0105 po gazie broni\u0105 Putina w walce z krajami Europy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cyklon-sitrang-natarl-na-bangladesz-wygladalo-to-tak-jakby-morze-chcialo-nas-pochlonac-6179955?source=rss", "title": "Cyklon Sitrang natar\u0142 na Bangladesz. \"Wygl\u0105da\u0142o to tak, jakby morze chcia\u0142o nas poch\u0142on\u0105\u0107\"", "date_published": "2022-10-25 19:49:50+00:00", "description": "<img alt=\"Cyklon Sitrang natar\u0142 na Bangladesz. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eg3iib-cyklon-uderzyl-w-bangladesz-6179989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyklon Sitrang\u00a0uderzy\u0142 w Bangladesz. Jak przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze, zgin\u0119\u0142o co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. \u017bywio\u0142 zniszczy\u0142 wiele dom\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-251022-liczby-z-ostatniego-losowania-6179956?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 25 pa\u017adziernika 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2022-10-25 19:36:17+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 25 pa\u017adziernika 2022. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot po raz kolejny nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Polsce odnotowano wygran\u0105 drugiego stopnia w wysoko\u015bci ponad 2,8 miliona z\u0142otych. Pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c dwie wygrane trzeciego stopnia. Kumulacja ro\u015bnie do 500 milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bank-millennium-csirt-knf-ostrzega-przed-falszywymi-stronami-bankowosci-elektronicznej-przygotowanymi-przez-oszustow-6179817?source=rss", "title": "Klienci du\u017cego banku na celowniku oszust\u00f3w. \"Zachowajcie ostro\u017cno\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-10-25 19:22:37+00:00", "description": "<img alt=\"Klienci du\u017cego banku na celowniku oszust\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ux6wd-kobieta-laptop-komputer-shutterstock1208380894-5137149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Bank Millennium. Cyberprzest\u0119pcy przygotowali fa\u0142szywe strony bankowo\u015bci elektronicznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/emmanuel-macron-podarowal-franciszkowi-ksiazke-z-pieczecia-z-polskiej-biblioteki-media-dotarly-do-sprzedawcy-ksiazki-6179915?source=rss", "title": "Macron podarowa\u0142 Franciszkowi ksi\u0105\u017ck\u0119, zacz\u0119to pyta\u0107 o jej pochodzenie. Francuski ksi\u0119garz: nie mam tu w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-10-25 19:01:51+00:00", "description": "<img alt=\"Macron podarowa\u0142 Franciszkowi ksi\u0105\u017ck\u0119, zacz\u0119to pyta\u0107 o jej pochodzenie. Francuski ksi\u0119garz: nie mam tu w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yatfop-pope-6179941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O losy XVIII-wiecznego wydania ksi\u0105\u017cki z widoczn\u0105 piecz\u0119ci\u0105 \"Czytelnia Akademicka we Lwowie\", kt\u00f3r\u0105 papie\u017cowi podarowa\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron, pytany by\u0142 przez AFP paryski ksi\u0119garz. Potwierdzi\u0142, \u017ce sprzeda\u0142 t\u0119 ksi\u0105\u017ck\u0119 osobom z biura prezydenta i zaprzeczy\u0142 jakoby mia\u0142a pochodzi\u0107 z kradzie\u017cy okupant\u00f3w w czasie II wojny \u015bwiatowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/adidas-konczy-wspolprace-z-kanye-westem-zarzuty-o-rasizm-i-antysemityzm-6179858?source=rss", "title": "Wielkie rozstanie w bran\u017cy modowej. W tle zarzuty o rasizm i antysemityzm", "date_published": "2022-10-25 19:01:36+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie rozstanie w bran\u017cy modowej. W tle zarzuty o rasizm i antysemityzm\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajflxq-west-6179953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To koniec marketingowej wsp\u00f3\u0142pracy koncernu Adidas z raperem Kanye Westem. Zerwanie owocnego kontraktu ma zwi\u0105zek z kontrowersyjnym zachowaniem muzyka. Chodzi o wypowiedzi w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, kt\u00f3re uznano za rasistowskie. Wsp\u00f3\u0142praca z mark\u0105 Westa przynosi\u0142a ogromne zyski Adidasowi - oko\u0142o 10 procent przychod\u00f3w firmy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tomasz-siemoniak-nieobecnosc-ministra-czy-wiceministra-obrony-odbieram-jako-zdystansowanie-sie-od-macierewicza-6179914?source=rss", "title": "Siemoniak: nieobecno\u015b\u0107 ministra czy wiceministra obrony odbieram jako zdystansowanie si\u0119 od Macierewicza", "date_published": "2022-10-25 18:53:46+00:00", "description": "<img alt=\"Siemoniak: nieobecno\u015b\u0107 ministra czy wiceministra obrony odbieram jako zdystansowanie si\u0119 od Macierewicza \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lazger-tomasz-siemoniak-6179895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na posiedzeniu sejmowej komisji obrony narodowej szef MON mia\u0142 udzieli\u0107 informacji o dzia\u0142aniu podkomisji smole\u0144skiej Antoniego Macierewicza. Jednak nie pojawi\u0142 si\u0119 ani minister, ani jego zast\u0119pca. Tomasz Siemoniak z Koalicji Obywatelskiej komentowa\u0142 w \"Kropce nad i\", \u017ce odbiera to jako \"zdystansowanie si\u0119\" od szefa podkomisji. Doda\u0142, \u017ce \"sami pos\u0142owie PiS-u nie chc\u0105 uczestniczy\u0107 ju\u017c w tym cyrku Macierewicza\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ogrod-saski-pomnikiem-przyrody-zieloni-chca-ocalic-drzewa-przez-usunieciem-6179756?source=rss", "title": "Chc\u0105, by drzewa w Ogrodzie Saskim zosta\u0142y pomnikiem przyrody", "date_published": "2022-10-25 18:51:55+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105, by drzewa w Ogrodzie Saskim zosta\u0142y pomnikiem przyrody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-10s4l3-drzewa-w-ogrodzie-saskim-oznaczone-przez-zielonych-jako-pomnik-przyrody-6179480/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    150 drzew ma znikn\u0105\u0107 z Ogrodu Saskiego, bo koliduj\u0105 z planowan\u0105 odbudow\u0105 Pa\u0142acu Saskiego. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma by\u0107 przesadzona, a cz\u0119\u015b\u0107 najprawdopodobniej wyci\u0119ta. Warszawscy Zieloni sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 tej propozycji i proponuj\u0105 uznanie drzew za pomnik przyrody. - To jest prawdziwy pomnik, pomnik, kt\u00f3ry posadzili budowniczowie Warszawy. A nie pomnik z karton gipsu - powiedzia\u0142 rzecznik prasowy partii Micha\u0142 Suchora.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-na-froncie-ekspert-nastapi-taki-moment-w-ktorym-rosjanie-pekna-w-chersoniu-6179900?source=rss", "title": "Sytuacja wok\u00f3\u0142 Chersonia. Ekspert: prawdopodobnie nast\u0105pi taki moment, w kt\u00f3rym Rosjanie p\u0119kn\u0105", "date_published": "2022-10-25 18:39:57+00:00", "description": "<img alt=\"Sytuacja wok\u00f3\u0142 Chersonia. Ekspert: prawdopodobnie nast\u0105pi taki moment, w kt\u00f3rym Rosjanie p\u0119kn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n4uk05-gettyimages-1244174197-6179918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawdopodobnie nast\u0105pi taki moment, i to ju\u017c nied\u0142ugo, w kt\u00f3rym Rosjanie po prostu p\u0119kn\u0105 - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" komandor porucznik w stanie rezerwy Maksymilian Dura, odnosz\u0105c si\u0119 do sytuacji na froncie w okolicach Chersonia. Doktor Agnieszka Bryc komentowa\u0142a propozycj\u0119 kanclerza Niemiec Olafa Scholza, kt\u00f3ry na konferencji po\u015bwi\u0119conej odbudowie Ukrainy m\u00f3wi\u0142 o \"stworzeniu 'Planu\u00a0Marshalla' skrojonego na miar\u0119 XXI wieku\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-twitter-musk-ma-sfinalizowac-zakup-twittera-do-piatku-28-pazdziernika-2022-6179889?source=rss", "title": "Musk wkr\u00f3tce ma sfinalizowa\u0107 zakup Twittera. Bloomberg o terminie", "date_published": "2022-10-25 18:19:38+00:00", "description": "<img alt=\"Musk wkr\u00f3tce ma sfinalizowa\u0107 zakup Twittera. Bloomberg o terminie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3a3c6-elon-musk-6163146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk zobowi\u0105za\u0142 si\u0119 do sfinalizowania przej\u0119cia Twitter Inc. do pi\u0105tku - poinformowa\u0142 Bloomberg News. Miliarder mia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 tak\u0105 deklaracj\u0119 podczas poniedzia\u0142kowej widekonferencji z udzia\u0142em bankier\u00f3w pomagaj\u0105cych finansowa\u0107 transakcj\u0119 - poda\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/komisja-edukacji-o-lex-czarnek-20-i-projekcie-prezydenckim-6179874?source=rss", "title": "Komisja edukacji o lex Czarnek 2.0 i projekcie prezydenckim", "date_published": "2022-10-25 18:11:25+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja edukacji o lex Czarnek 2.0 i projekcie prezydenckim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6h0r6g-protest-przed-sejmem-w-sprawie-lex-czarnek-20-6179784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa sejmowa komisja edukacji, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 dwoma projektami wp\u0142ywaj\u0105cymi mi\u0119dzy innymi na dzia\u0142anie organizacji pozarz\u0105dowych w szko\u0142ach. Autorem jednego z nich jest prezydent Andrzej Duda, drugiego oficjalnie pos\u0142owie PiS, ale nowelizacja do z\u0142udzenia przypomina przepisy wcze\u015bniej forsowane przez ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-47-samochodow-za-ponad-370-tysiecy-zlotych-zarzad-drog-miejskich-zakonczyl-sprzedaz-pojazdow-6179715?source=rss", "title": "370 tysi\u0119cy z\u0142otych ze sprzeda\u017cy porzuconych aut. Drogowcy: wp\u0142yn\u0119\u0142o 715 ofert", "date_published": "2022-10-25 18:10:58+00:00", "description": "<img alt=\"370 tysi\u0119cy z\u0142otych ze sprzeda\u017cy porzuconych aut. Drogowcy: wp\u0142yn\u0119\u0142o 715 ofert\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wvkaok-odholowane-samochody-wystawione-na-sprzedaz-6134259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Zarz\u0105du Dr\u00f3g Miejskich wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 700 ofert kupna samochod\u00f3w, kt\u00f3re po odholowaniu nie zosta\u0142y odebrane przez w\u0142a\u015bcicieli i przesz\u0142y na w\u0142asno\u015b\u0107 miasta.\u00a0 Najwi\u0119ksze zainteresowanie wzbudzi\u0142o bmw - by\u0142o na nie a\u017c 128 ch\u0119tnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fotowoltaika-2022-rosnie-liczba-odmow-przylaczenia-do-sieci-instalacji-oze-wiceminister-klimatu-anna-lukaszewska-trzeciakowska-komentuje-6179873?source=rss", "title": "\"Dwa Be\u0142chatowy na dachach Polak\u00f3w\". Ale jest jeden problem", "date_published": "2022-10-25 18:10:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-07gblc-panele-fotowoltaiczne-maja-znalezc-sie-na-wszystkich-miejskich-budynkach-zdj-ilustracyjne-5640421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotowoltaika zanotowa\u0142a najwi\u0119kszy przyrost mocy zainstalowanych w OZE - o 184,3 procent. Na koniec sierpnia 2022 roku moc zainstalowana w prosumenckich mikroinstalacjach wynosi\u0142a ponad 8,2 gigawata. - To dwa Be\u0142chatowy na dachach Polak\u00f3w - powiedzia\u0142a we wtorek wiceminister klimatu i \u015brodowiska Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska. Z drugiej strony ro\u015bnie liczba odm\u00f3w przy\u0142\u0105czania do sieci instalacji OZE.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-raport-podkomisji-antoniego-macierewicza-przerwane-posiedzenie-sejmowej-komisji-obrony-narodowej-6179413?source=rss", "title": "Przerwane posiedzenie sejmowej komisji w sprawie dzia\u0142a\u0144 Antoniego Macierewicza", "date_published": "2022-10-25 17:46:22+00:00", "description": "<img alt=\"Przerwane posiedzenie sejmowej komisji w sprawie dzia\u0142a\u0144 Antoniego Macierewicza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-agqmn7-posiedzenie-sejmowej-komisji-obrony-narodowej-6179837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wtorkowym posiedzeniu sejmowej komisji obrony narodowej szef MON mia\u0142 udzieli\u0107 informacji o dzia\u0142aniu podkomisji smole\u0144skiej Antoniego Macierewicza. Jednak nie pojawi\u0142 si\u0119 ani minister, ani jego zast\u0119pca. Nieobecny by\u0142 tak\u017ce przewodnicz\u0105cy Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych Lotnictwa Pa\u0144stwowego. Jak przekaza\u0142 reporter \"Czarno na bia\u0142ym\" TVN24 Piotr \u015awierczek, \"zrobiono b\u0142\u0105d w zaproszeniach\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spolki-i-rady-nadzorcze-pis-chce-powolania-specjalnej-rady-zajmujacej-sie-strategicznymi-spolkami-donald-tusk-komentuje-6179849?source=rss", "title": "Tusk: My\u015bl\u0105, \u017ce po przegranych wyborach b\u0119d\u0105 mogli doi\u0107. Znowu wje\u017cd\u017caj\u0105 z ustaw\u0105 \"bezkarno\u015b\u0107 plus\"", "date_published": "2022-10-25 17:33:17+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk: My\u015bl\u0105, \u017ce po przegranych wyborach b\u0119d\u0105 mogli doi\u0107. Znowu wje\u017cd\u017caj\u0105 z ustaw\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ladzkv-donald-tusk-w-ostrowie-wielkopolskim-6179862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Morawieckiego cieszy si\u0119 poparciem rekordowo niskim w historii tej ekipy. Zosta\u0142o mu 26 procent - zwraca\u0142 uwag\u0119 w Ostrowie Wielkopolskim Donald Tusk, odnosz\u0105c si\u0119 do danych sonda\u017cu CBOS. Szef Platformy Obywatelskiej m\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o projekcie pos\u0142\u00f3w PiS, kt\u00f3ry zak\u0142ada, \u017ce odwo\u0142ania na szczytach sp\u00f3\u0142ek \"o strategicznym znaczeniu dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa i regionu\" b\u0119d\u0105 mog\u0142y odbywa\u0107 si\u0119 tylko po uzyskaniu zgody specjalnej rady, kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015b\u0107 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby wybrane przez Sejm. - My\u015bl\u0105, \u017ce po przegranych wyborach b\u0119d\u0105 mogli doi\u0107, tak bezkarnie, jak to robi\u0105 w tej chwili - zauwa\u017cy\u0142 Tusk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-kto-moze-objac-wladze-po-wladimirze-putinie-szef-ukrainskiego-wywiadu-komentuje-6179833?source=rss", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu o tym, kto m\u00f3g\u0142by zast\u0105pi\u0107 W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-10-25 17:33:01+00:00", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu o tym, kto m\u00f3g\u0142by zast\u0105pi\u0107 W\u0142adimira Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m9omdj-byly-premier-federacji-rosyjskiej-siergiej-kirijenko-6179839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef\u00a0ukrai\u0144skiego wywiadu Kyry\u0142o Budanow o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce by\u0142y premier Federacji Rosyjskiej Siergiej Kirijenko jest jednym z najpowa\u017cniejszych kandydat\u00f3w na obj\u0119cie w\u0142adzy po W\u0142adimirze Putinie. W wywiadzie opublikowanym we wtorek przez portal\u00a0Ukrai\u0144ska Prawda wymieni\u0142 te\u017c kandydatur\u0119 ministra rolnictwa Dmitrija Patruszewa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyt-hipoteczny-apele-o-zmiany-w-wyliczaniu-zdolnosci-kredytowej-urzad-komisji-nadzoru-finansowego-odpowiada-deweloperom-6179733?source=rss", "title": "Apele o zmiany w wyliczaniu zdolno\u015bci kredytowej. KNF odpowiada deweloperom", "date_published": "2022-10-25 17:06:15+00:00", "description": "<img alt=\"Apele o zmiany w wyliczaniu zdolno\u015bci kredytowej. KNF odpowiada deweloperom\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie1dd2ac604d37e3cd85fece28b5615cb6-w-ramach-programu-mieszkanie-plus-sa-budowane-juz-dwa-osiedla-w-bialej-podlaskiej-oraz-w-jarocinie-4377567/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego uzna\u0142 za nieuzasadnione postulaty deweloper\u00f3w zmierzaj\u0105ce do poluzowania ostro\u017cno\u015bciowej polityki dotycz\u0105cej badania zdolno\u015bci kredytowej. Obecnie materializuj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne ryzyka, kt\u00f3re przemawiaj\u0105 za tym, aby zachowa\u0107 daleko id\u0105c\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107, tak\u017ce w kwestii zad\u0142u\u017cania si\u0119 konsument\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 Urz\u0105d. W ocenie UKNF deweloperzy mog\u0105 jednak dostosowa\u0107 swoj\u0105 polityk\u0119 mar\u017cow\u0105 do obecnej sytuacji na rynku, by zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 mieszka\u0144 dla m\u0142odych Polak\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2610-przed-nami-mglista-noc-w-dzien-termometry-pokaza-do-18-stopni-6179659?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 26.10. Przed nami mglista noc, w dzie\u0144 termometry poka\u017c\u0105 do 18 stopni", "date_published": "2022-10-25 16:56:13+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 26.10. Przed nami mglista noc, w dzie\u0144 termometry poka\u017c\u0105 do 18 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2h1zpu-to-bedzie-mglista-noc-4742500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W \u015brod\u0119 26.10 w wielu regionach kraju b\u0119dzie pochmurno, pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c przelotne opady deszczu. Na termometrach zobaczymy od 12 do 18 stopni. Przedtem jednak czeka nas mglista noc.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-raport-podkomisji-antoniego-macierewicza-piotr-swierczek-o-raporcie-niar-6179567?source=rss", "title": "\"Nie istnieje taki dokument\". Jak zmienia\u0142a si\u0119 narracja Macierewicza w sprawie ustale\u0144 NIAR?", "date_published": "2022-10-25 16:55:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqiio0-antoni-macierewicz-6179772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie istnieje ca\u0142y raport NIAR, dysponujemy raportami okresowymi - powiedzia\u0142 Antoni Macierewicz na wtorkowej konferencji prasowej, zapytany o to, gdzie znajduje si\u0119 ca\u0142o\u015bciowy raport ameryka\u0144skich ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy badali przyczyny katastrofy smole\u0144skiej. Piotr \u015awierczek, autor reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\", kt\u00f3ry ujawni\u0142 nieopublikowane materia\u0142y z prac podkomisji smole\u0144skiej, zauwa\u017cy\u0142, \u017ce wcze\u015bniej Macierewicz powo\u0142ywa\u0142 si\u0119 na badania NIAR, a teraz \"zaczyna podwa\u017ca\u0107 ustalenia ameryka\u0144skich ekspert\u00f3w, na kt\u00f3re komisja z publicznych pieni\u0119dzy wyda\u0142a osiem milion\u00f3w z\u0142otych\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/20-latek-probowal-wtargnac-do-siedziby-pis-zatrzymany-w-zwiazku-z-grozbami-oraz-uszkodzeniem-mienia-6179825?source=rss", "title": "20-latek pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 do siedziby PiS. \"Zatrzymany w zwi\u0105zku z gro\u017abami oraz uszkodzeniem mienia\"", "date_published": "2022-10-25 16:38:52+00:00", "description": "<img alt=\"20-latek pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 do siedziby PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3t3p61-siedziba-pis-przy-nowogrodzkiej-5128104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek po po\u0142udniu do siedziby Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przy ulicy Nowogrodzkiej w Warszawie pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 20-latek. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/20-latek-probowal-wtargnac-do-siedziby-pis-zostal-zatrzymany-w-zwiazku-z-grozbami-oraz-uszkodzeniem-mienia-6179825?source=rss", "title": "20-latek pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 do siedziby PiS. \"Zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z gro\u017abami oraz uszkodzeniem mienia\"", "date_published": "2022-10-25 16:38:52+00:00", "description": "<img alt=\"20-latek pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 do siedziby PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3t3p61-siedziba-pis-przy-nowogrodzkiej-5128104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek po po\u0142udniu do siedziby Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przy ulicy Nowogrodzkiej w Warszawie pr\u00f3bowa\u0142 wtargn\u0105\u0107 20-latek. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wyprowadzony z budynku przez policj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cenzura-wykluczanie-nauczycieli-zamach-na-edukacje-domowa-protest-przed-sejmem-6179813?source=rss", "title": "\"Cenzura\", \"wykluczanie nauczycieli\", \"zamach na edukacj\u0119 domow\u0105\". Protest przed Sejmem", "date_published": "2022-10-25 16:25:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ohlr8e-protest-przed-sejmem-w-sprawie-lex-czarnek-20-6179781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     \"Wolna edukacja\", \"Siadaj, Czarnek, pa\u0142a\" i \"Jaki kraj, taka Umbridge\" - takie has\u0142a widniej\u0105 na transparentach uczestnik\u00f3w protestu przeciwko zmianom w polskim systemie edukacji. Manifestacja w tej sprawie trwa przed Sejmem, w kt\u00f3rym odbywa si\u0119 pierwsze czytanie poselskiego projekt ustawy nazywanego \"Lex Czarnek 2.0\". Cz\u0142onkowie organizacji pozarz\u0105dowych, nauczyciele i rodzice uczni\u00f3w chc\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 na posiedzeniu sejmowej komisji edukacji narodowej petycj\u0119 w sprawie odrzucenia proponowanych zmian.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/waszyngton-usa-minister-adam-niedzielski-podpisal-porozumienie-dotyczace-wspolpracy-w-zakresie-onkologii-6179669?source=rss", "title": "Minister zdrowia Adam Niedzielski podpisa\u0142 porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy z sieci\u0105 ameryka\u0144skich o\u015brodk\u00f3w onkologicznych NCCN", "date_published": "2022-10-25 16:24:10+00:00", "description": "<img alt=\"Minister zdrowia Adam Niedzielski podpisa\u0142 porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy z sieci\u0105 ameryka\u0144skich o\u015brodk\u00f3w onkologicznych NCCN\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-025mfy-adam-niedzielski-6179675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister zdrowia Adam Niedzielski podpisa\u0142 w polskiej ambasadzie w Waszyngtonie porozumienie dotycz\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie onkologii z sieci\u0105 ameryka\u0144skich o\u015brodk\u00f3w onkologicznych National Comprehensive Cancer Network (NCCN). Umowa zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w sprawie zastosowania najlepszych wytycznych w leczeniu chor\u00f3b nowotworowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/kurs-walut-25102022-euro-dolar-frank-szwajcarski-funt-brytyjski-6179745?source=rss", "title": "Z\u0142oty w lepszej kondycji. Poziom 4,80 nie zosta\u0142 przebity", "date_published": "2022-10-25 16:22:53+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty w lepszej kondycji. Poziom 4,80 nie zosta\u0142 przebity\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8aaq6-shutterstock1585907587-5623230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty we wtorek po po\u0142udniu kontynuowa\u0142 umocnienie wobec g\u0142\u00f3wnych walut. Polska waluta najmocniej zyskiwa\u0142a do dolara i franka szwajcarskiego; odpowiednio o ponad 1,5 oraz 0,9 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-iss-wykonala-manewr-by-sie-odsunac-sie-przed-nadlatujacym-kosmicznym-smieciem-6179650?source=rss", "title": "ISS wykona\u0142a manewr, by si\u0119 odsun\u0105\u0107 si\u0119 od fragmentu rosyjskiego satelity", "date_published": "2022-10-25 16:19:34+00:00", "description": "<img alt=\"ISS wykona\u0142a manewr, by si\u0119 odsun\u0105\u0107 si\u0119 od fragmentu rosyjskiego satelity\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cxnvwo-miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-iss-5584969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek Mi\u0119dzynarodowa Stacja Kosmiczna (ISS) na kilka minut odpali\u0142a silniki steruj\u0105ce, aby odsun\u0105\u0107 si\u0119 od nadlatuj\u0105cego kosmicznego \u015bmiecia. By\u0142 nim fragment zniszczonego rosyjskiego satelity Kosmos 1408.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brudna-bomba-czym-jest-jakie-wywolalaby-skutki-6179673?source=rss", "title": "\"Brudna bomba\" - czym jest bro\u0144, o kt\u00f3rej m\u00f3wi\u0142 rosyjski minister? Jakie by\u0142yby skutki jej u\u017cycia", "date_published": "2022-10-25 16:17:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hg91t2-brudna-bomba-to-bron-masowego-razenia-6179713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja og\u0142osi\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce Ukraina zamierza u\u017cy\u0107 tzw. brudnej bomby, broni wywo\u0142uj\u0105cej ska\u017cenie radioaktywne. Strona ukrai\u0144ska zaprzeczy\u0142a tym doniesieniom, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce \"broni j\u0105drowej w Europie\" mo\u017ce u\u017cy\u0107 tylko Rosja. Czym naprawd\u0119 jest \"brudna bomba\"? Co zawiera jej \u0142adunek wybuchowy? Jakie konsekwencje wywo\u0142a\u0142aby jej eksplozja?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/lex-czarnek-20-czy-pis-chce-zniszczyc-edukacje-domowa-mowi-o-oswiatowej-mafii-wyludzajacej-miliony-6179287?source=rss", "title": "\"O\u015bwiatowe mafie\" kontra \"PiS jest jak szara\u0144cza\" i \"dobijanie dzieci\". Lex Czarnek 2.0 w Sejmie", "date_published": "2022-10-25 16:03:48+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvjexj-25-1735-protest-0004-6179731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dlaczego tak wielkie emocje budzi nauczanie stosunkowo niewielkiej grupy oko\u0142o 30 tysi\u0119cy dzieci? Bo w edukacji domowej chodzi o du\u017ce pieni\u0105dze i nie tak ma\u0142\u0105 grup\u0119 nie tyle dzieci, co wyborc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/hiszpania-sankcje-na-rosje-rosjanie-omijaja-sankcje-i-sprzedaja-paliwo-z-tankowcow-na-morzu-srodziemnym-6179660?source=rss", "title": "Rosjanie znale\u017ali spos\u00f3b na sankcje. \"To sprzeda\u017c-widmo\"", "date_published": "2022-10-25 16:02:09+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie znale\u017ali spos\u00f3b na sankcje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nb9ktp-tankowiec-shutterstock737693074-5640768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie maj\u0105 now\u0105 metod\u0119 na omijanie unijnych sankcji na\u0142o\u017conych na Moskw\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 - informuj\u0105 we wtorek hiszpa\u0144skie media. Poprzez p\u0142ywaj\u0105ce pod banderami innych pa\u0144stw tankowce sprzedaj\u0105 na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym rop\u0119 naftow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sondaz-cbos-najgorsze-notowania-rzadu-mateusza-morawieckiego-w-historii-6179683?source=rss", "title": "Najnowszy sonda\u017c CBOS. \"Najgorsze notowania rz\u0105du Mateusza Morawieckiego w historii\"", "date_published": "2022-10-25 15:39:17+00:00", "description": "<img alt=\"Najnowszy sonda\u017c CBOS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4168k5-posiedzenie-rzadu-rada-ministrow-6163751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zwolennik\u00f3w rz\u0105du zalicza si\u0119 26 procent badanych, a do przeciwnik\u00f3w 47 procent - wynika z pa\u017adziernikowego sonda\u017cu CBOS. \"S\u0105 to najgorsze notowania rz\u0105du Mateusza Morawieckiego w historii\" - wskaza\u0142 o\u015brodek badania opinii publicznej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/projekt-pis-o-spolkach-skarbu-panstwa-zmiany-we-wladzach-tylko-za-zgoda-rady-wojciech-zubowski-wyjasnia-6179533?source=rss", "title": "Zmiany w sp\u00f3\u0142kach tylko za zgod\u0105 specjalnej rady. \"Twarz\" projektu PiS o powodach", "date_published": "2022-10-25 15:29:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w sp\u00f3\u0142kach tylko za zgod\u0105 specjalnej rady. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ub5l44-wojciech-zubowski-6179656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie PiS chc\u0105, by odwo\u0142anie w\u0142adz niekt\u00f3rych sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, w tym Orlenu, by\u0142o mo\u017cliwe tylko po uzyskaniu zgody specjalnej rady. - Rada ma zagwarantowa\u0107 to, \u017ce nie b\u0119dzie dochodzi\u0142o do takich sytuacji, kiedy b\u0119d\u0105 robione zmiany po to, \u017ceby wprowadzi\u0107 projekty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y tym sp\u00f3\u0142kom zaszkodzi\u0107 - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Faktami\" TVN Wojciech Zubowski z PiS, przedstawiciel wnioskodawc\u00f3w. Jak podkre\u015bla\u0142, przyj\u0119cie nowych rozwi\u0105za\u0144 \"wcale nie wyklucza, \u017ce zmiany nie mog\u0105 by\u0107 robione, one b\u0119d\u0105 tylko opiniowane i to wszystko\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/firmy-olga-semeniuk-mowi-o-zwiekszonym-potencjale-zakladania-nowych-a-ile-sie-zamyka-6177554?source=rss", "title": "Semeniuk m\u00f3wi o \"zwi\u0119kszonym potencjale zak\u0142adania nowych firm\". A ile si\u0119 zamyka?", "date_published": "2022-10-25 15:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Semeniuk m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-980whh-olga-semeniuk-6177450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Olga Semeniuk stwierdzi\u0142a, \u017ce oko\u0142o 100 tysi\u0119cy firm w Polsce si\u0119 zamkn\u0119\u0142o, ale \"niepor\u00f3wnywalnie wi\u0119cej si\u0119 otworzy\u0142o\". Tylko \u017ce od lipca przybywa zar\u00f3wno zawieszonych, jak i zlikwidowanych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ksiezna-meghan-ujawnila-wyniki-badan-genealogicznych-jest-w-43-proc-nigeryjka-6179680?source=rss", "title": "Ksi\u0119\u017cna Meghan ujawni\u0142a wyniki swoich bada\u0144 genealogicznych. \"Naprawd\u0119, nie \u017cartujesz?!\"", "date_published": "2022-10-25 15:27:34+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017cna Meghan ujawni\u0142a wyniki swoich bada\u0144 genealogicznych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n651jp-meghan-markle-5511650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszym odcinku swojego podcastu \"Archetypes\" ksi\u0119\u017cna Meghan zdradzi\u0142a, \u017ce jest 43 proc. Nigeryjk\u0105. Ujawni\u0142y to badania, kt\u00f3re \u017cona ksi\u0119cia Harry'ego przeprowadzi\u0142a jaki\u015b czas temu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-2510-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6179672?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. B\u0142yska si\u0119 w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach", "date_published": "2022-10-25 15:22:48+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. B\u0142yska si\u0119 w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xgizkx-wyladowania-nad-polska-25102022-6179674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? We wtorek 25.10 nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu oraz silne porywy wiatru. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/noble-2022-bankiet-noblowski-szwedzcy-demokraci-oraz-ambasadorowie-rosji-i-bialorusi-bez-zaproszen-na-uroczystosc-6179622?source=rss", "title": "Druga si\u0142a szwedzkiego parlamentu bez zaprosze\u0144 na bankiet noblowski", "date_published": "2022-10-25 15:18:01+00:00", "description": "<img alt=\"Druga si\u0142a szwedzkiego parlamentu bez zaprosze\u0144 na bankiet noblowski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gh0ktt-medal-noblowski-6150327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0142onkowie nacjonalistycznej partii Szwedzcy Demokraci nie s\u0105 zaproszeni na grudniowy bankiet noblowski - przekaza\u0142a w o\u015bwiadczeniu Fundacja Noblowska. Jak dodano, w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119, postanowiono nie wysy\u0142a\u0107 zaprosze\u0144 na ceremoni\u0119 dla ambasador\u00f3w Rosji i Bia\u0142orusi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ash-carter-nie-zyje-szef-pentagonu-w-administracji-baracka-obamy-mial-68-lat-6179655?source=rss", "title": "Zmar\u0142 Ash Carter, szef Pentagonu w administracji Baracka Obamy", "date_published": "2022-10-25 15:02:24+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 Ash Carter, szef Pentagonu w administracji Baracka Obamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azbjqh-ash-carter-shutterstock463547519-6179651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ash Carter, sekretarz obrony USA w administracji Baracka Obamy, zmar\u0142 w wieku 68 lat po nag\u0142ym ataku serca - napisa\u0142a jego rodzina w o\u015bwiadczeniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-hu-jintao-wyprowadzony-z-obrad-partii-nowe-nagranie-telewizji-cna-pokazuje-co-dzialo-sie-chwile-wczesniej-6179578?source=rss", "title": "Nowe nagranie z wyprowadzenia by\u0142ego prezydenta i czerwona teczka w centrum uwagi", "date_published": "2022-10-25 14:42:16+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe nagranie z wyprowadzenia by\u0142ego prezydenta i czerwona teczka w centrum uwagi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3i3f7-hu-jintao-i-li-zhanshu-6179553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest nowe nagranie pokazuj\u0105ce wi\u0119cej z tego, co wydarzy\u0142o si\u0119, zanim by\u0142y prezydent Chin i sekretarz generalny partii komunistycznej Hu Jintao zosta\u0142 wyprowadzony z obrad partii przed przem\u00f3wieniem Xi Jinpinga. Na nagraniu wida\u0107 mi\u0119dzy innymi, \u017ce Hu zabrano przed wyprowadzeniem teczk\u0119 z jakimi\u015b dokumentami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-mezczyzna-ocalil-miasto-tabara-przed-szalejacym-pozarem-zmarl-po-trzech-miesiacach-6179381?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 ocali\u0107 miasto przed po\u017carem, sam zacz\u0105\u0142 p\u0142on\u0105\u0107. Nie \u017cyje bohater Tabary", "date_published": "2022-10-25 14:35:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 ocali\u0107 miasto przed po\u017carem, sam zacz\u0105\u0142 p\u0142on\u0105\u0107. Nie \u017cyje bohater Tabary\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xmbzs9-w-lipcu-2022-roku-hiszpania-walczyla-z-pozarami-6179438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Angel Martin Arjona, mieszkaniec hiszpa\u0144skiego miasta Tabara. Przez trzy miesi\u0105ce przebywa\u0142 w szpitalu. M\u0119\u017cczyzna dozna\u0142 rozleg\u0142ych poparze\u0144 cia\u0142a, chc\u0105c powstrzyma\u0107 szalej\u0105cy po\u017car przed dotarciem do miasta, w kt\u00f3rym mieszka\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pierwsze-w-polsce-queer-muzeum-powstanie-na-marszalkowskiej-6178450?source=rss", "title": "Pierwsze w Polsce Queer Muzeum powstanie przy Marsza\u0142kowskiej", "date_published": "2022-10-25 14:21:16+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze w Polsce Queer Muzeum powstanie przy Marsza\u0142kowskiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6abkqv-teczowa-flaga-5759430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W centrum Warszawy zostanie otwarte pierwsze w kraju muzeum po\u015bwi\u0119cone spo\u0142eczno\u015bci LGBTQIAP+. Opr\u00f3cz przestrzeni wystawienniczej plac\u00f3wka b\u0119dzie mie\u0107 bibliotek\u0119, archiwum, a tak\u017ce miejsce na wydarzenia kulturalne. Otwarcie zaplanowano na przysz\u0142y rok.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mateusz-morawiecki-o-ataku-rosji-na-ukraine-nie-wykluczalbym-uzycia-broni-jadrowej-przez-rosje-6179463?source=rss", "title": "Mateusz Morawiecki: nie wykluczy\u0142bym u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-25 14:19:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mateusz Morawiecki: nie wykluczy\u0142bym u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hp0mq5-mateusz-morawiecki-na-konferencji-po-zakonczeniu-szczytu-w-brukseli-6174369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mateusz Morawiecki w rozmowie z \"Washington Post\" powiedzia\u0142, \u017ce nie mo\u017cna wykluczy\u0107 u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119, bo - jak oceni\u0142 - znalaz\u0142a si\u0119 ona w po\u0142o\u017ceniu, w kt\u00f3rym nigdy nie spodziewa\u0142a si\u0119 znale\u017a\u0107. Wyrazi\u0142 tak\u017ce nadziej\u0119, \u017ce Niemcy wyci\u0105gn\u0119\u0142y wnioski z uzale\u017cnienia si\u0119 od rosyjskiego gazu i innych surowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/eurowizja-2023-ukrainskie-preselekcje-odbeda-sie-w-schronie-w-kijowie-6179488?source=rss", "title": "Reprezentant Ukrainy na Konkurs Piosenki Eurowizji zostanie wybrany w kijowskim schronie", "date_published": "2022-10-25 14:17:53+00:00", "description": "<img alt=\"Reprezentant Ukrainy na Konkurs Piosenki Eurowizji zostanie wybrany w kijowskim schronie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8b2835-kalush-orchestra-5781094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fina\u0142 ukrai\u0144skich preselekcji do Konkursu Piosenki Eurowizji 2023 zostanie zorganizowany w schronie w Kijowie - poinformowa\u0142 lokalny publiczny nadawca telewizyjny UA:PBC. Ukraina, jako zwyci\u0119zca poprzedniej edycji, powinna by\u0107 gospodarzem tegorocznego konkursu, jednak ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa przeniesiono go do Wielkiej Brytanii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ilawa-wieszala-pranie-poltoraroczne-dziecko-zatrzasnelo-ja-na-balkonie-pomogli-strazacy-6179265?source=rss", "title": "Wiesza\u0142a pranie, p\u00f3\u0142toraroczne dziecko zatrzasn\u0119\u0142o j\u0105 na balkonie. Pomogli stra\u017cacy", "date_published": "2022-10-25 14:16:16+00:00", "description": "<img alt=\"Wiesza\u0142a pranie, p\u00f3\u0142toraroczne dziecko zatrzasn\u0119\u0142o j\u0105 na balkonie. Pomogli stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zk2ad4-ilawa-poltoraroczne-dziecko-zatrzasnelo-mame-na-balkonie-6179306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy uwolnili kobiet\u0119 zamkni\u0119t\u0105 na balkonie trzeciego pi\u0119tra bloku w I\u0142awie (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie). Gdy 42-latka wiesza\u0142a pranie, jej p\u00f3\u0142toraroczne dziecko przypadkowo zatrzasn\u0119\u0142o drzwi od \u015brodka mieszkania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/chiny-trzecia-kadencja-xi-jinpinga-financial-times-o-ucieczce-bogatych-chinczykow-6179454?source=rss", "title": "\"Financial Times\": bogaci Chi\u0144czycy chc\u0105 ucieka\u0107 z kraju", "date_published": "2022-10-25 14:12:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fa4htx-shutterstock1019349991-6179510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbogatsi Chi\u0144czycy poszukuj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci wyjazdu kraju razem ze swoimi pieni\u0119dzmi - pisze we wtorek dziennik \"Financial Times\". Krezusi obawiaj\u0105 si\u0119 o przysz\u0142o\u015b\u0107 drugiej gospodarki \u015bwiata pod rz\u0105dami Xi Jinpinga, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 kolejn\u0105 kadencj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-renowacja-palacu-zamoyskich-na-elewacji-odkryto-glowe-kozla-6179229?source=rss", "title": "Renowacja pa\u0142acu Zamoyskich. Na elewacji odkryto g\u0142ow\u0119 koz\u0142a", "date_published": "2022-10-25 14:06:10+00:00", "description": "<img alt=\"Renowacja pa\u0142acu Zamoyskich. Na elewacji odkryto g\u0142ow\u0119 koz\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0o0web-renowacja-palacu-zamoyskich-6179421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 pierwszy etap remontu elewacji ogrodowej dawnego pa\u0142acu Zamoyskich przy Foksal w Warszawie. Podczas prac konserwatorzy odkryli pe\u0142noplastyczn\u0105 g\u0142ow\u0119 koz\u0142a, kt\u00f3ra nawi\u0105zuje do herbu rodziny Zamoyskich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mial-rzucac-smietnikiem-w-samochody-uszkodzone-maja-byc-dwa-pojazdy-6179418?source=rss", "title": "Rzuci\u0142 metalowym wk\u0142adem \u015bmietnikowym w samoch\u00f3d policjanta, us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2022-10-25 14:00:15+00:00", "description": "<img alt=\"Rzuci\u0142 metalowym wk\u0142adem \u015bmietnikowym w samoch\u00f3d policjanta, us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u3c17a-policjant-z-zatrzymanym-mezczyzna-6179447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-latek podejrzany o uszkodzenie dw\u00f3ch aut wk\u0142adem wyj\u0119tym z betonowego kosza na \u015bmieci trafi\u0142 do aresztu. Dodatkowo wysz\u0142o na jaw, \u017ce jest on poszukiwany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-frank-walter-steinmeier-przyjechal-do-kijowa-6179433?source=rss", "title": "Niemiecki prezydent \"wreszcie przyby\u0142 do rozdzieranego wojn\u0105 kraju\"", "date_published": "2022-10-25 13:58:50+00:00", "description": "<img alt=\"Niemiecki prezydent \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d8hgdn-fws-0027-6179502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier po raz pierwszy od rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, po miesi\u0105cach nieporozumie\u0144, pojecha\u0142 z niezapowiadan\u0105 wizyt\u0105 do Kijowa. \"Jest ona korzystna nie tylko dla wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy obu krajami, ale tak\u017ce dla wizerunku samego szefa pa\u0144stwa\" - ocenili dziennikarze gazety \"Sueddeutsche Zeitung\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-kancelarii-premiera-mocno-w-gore-tlumaczy-to-wieksza-liczba-zadan-6179458?source=rss", "title": "Bud\u017cet kancelarii premiera mocno w g\u00f3r\u0119. T\u0142umaczy to wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 zada\u0144", "date_published": "2022-10-25 13:57:25+00:00", "description": "<img alt=\"Bud\u017cet kancelarii premiera mocno w g\u00f3r\u0119. T\u0142umaczy to wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 zada\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4e8ef-shutterstock2180616157-6179509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydatki bud\u017cetowe na funkcjonowanie Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w stanowi\u0105 zaledwie 20 procent ca\u0142ego przysz\u0142orocznego bud\u017cetu - poinformowa\u0142o w o\u015bwiadczeniu Centrum Informacyjne Rz\u0105du. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 mi\u0119dzy innymi na nowe instytucje pod nadzorem kancelarii premiera oraz planowany wzrost p\u0142ac. W ten spos\u00f3b przedstawiciele rz\u0105du odnie\u015bli si\u0119 do planowanego bud\u017cetu KPRM w 2023 roku w wysoko\u015bci ponad 1,5 miliarda z\u0142otych, co stanowi wzrost o oko\u0142o 80 procent w por\u00f3wnaniu do bie\u017c\u0105cego roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-ekspert-rosyjskie-wojska-beda-bic-sie-o-cherson-do-ostatniego-zolnierza-6179376?source=rss", "title": "Ekspert: rosyjskie wojska b\u0119d\u0105 bi\u0107 si\u0119 o Cherso\u0144 do ostatniego \u017co\u0142nierza", "date_published": "2022-10-25 13:50:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ekspert: rosyjskie wojska b\u0119d\u0105 bi\u0107 si\u0119 o Cherso\u0144 do ostatniego \u017co\u0142nierza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cso685-ukrainscy-zolnierze-na-pozycjach-niedaleko-chersonia-zdjecie-z-21-pazdziernika-6176523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma mowy o wycofywaniu si\u0119 rosyjskich wojsk z zachodniego brzegu Dniepru w obwodzie cherso\u0144skim, na po\u0142udniu Ukrainy, przeciwnie - W\u0142adimir Putin nakaza\u0142 broni\u0107 Chersonia za wszelk\u0105 cen\u0119 - oceni\u0142 we wtorek ukrai\u0144ski ekspert wojskowy O\u0142eh \u017bdanow, cytowany przez agencj\u0119 UNIAN. Doda\u0142, \u017ce wr\u00f3g b\u0119dzie tam bi\u0142 si\u0119 do ostatniego \u017co\u0142nierza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-sylwester-odwolany-oswietlenie-bedzie-zmniejszone-koscioly-utona-w-mroku-to-plan-oszczednosciowy-miasta-6178731?source=rss", "title": "Zgasn\u0105 lampy uliczne i o\u015bwietlenie ko\u015bcio\u0142\u00f3w, a miejskiego sylwestra nie b\u0119dzie. Kielce zaciskaj\u0105 pasa", "date_published": "2022-10-25 13:47:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zgasn\u0105 lampy uliczne i o\u015bwietlenie ko\u015bcio\u0142\u00f3w, a miejskiego sylwestra nie b\u0119dzie. Kielce zaciskaj\u0105 pasa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gz0u7-kielce-rynek-shutterstock383781652-6179394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kielcach nocami wy\u0142\u0105czone b\u0119d\u0105 uliczne latarnie, o\u015bwietlenie ko\u015bcio\u0142\u00f3w i budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, miasto rezygnuje r\u00f3wnie\u017c z publicznej imprezy sylwestrowej. To plan oszcz\u0119dno\u015bciowy stolicy wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego na czas kryzysu. Dzi\u0119ki zaciskaniu pasa urz\u0105d chce ograniczy\u0107 wydatki do ko\u0144ca roku o oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/opalenica-wyprzedzala-na-trzeciego-za-32-latka-jechali-policjanci-6179356?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142a na trzeciego. Za 32-latk\u0105 jechali policjanci", "date_published": "2022-10-25 13:31:19+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142a na trzeciego. Za 32-latk\u0105 jechali policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-4xdnre-niebezpieczne-wyprzedzanie-6179355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowa\u0142a si\u0119 na wyprzedzanie ci\u0119\u017car\u00f3wki, mimo \u017ce z przeciwka jecha\u0142 inny samoch\u00f3d. Chwil\u0119 po niebezpiecznym manewrze zatrzyma\u0142a j\u0105 policja, kt\u00f3ra jecha\u0142a za kobiet\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-pogoda-na-5-dni-uderzenie-ciepla-na-horyzoncie-ponad-20-stopni-6179332?source=rss", "title": "Temperatura przekroczy 20 stopni. Kiedy spodziewa\u0107 si\u0119 uderzenia ciep\u0142a", "date_published": "2022-10-25 13:28:47+00:00", "description": "<img alt=\"Temperatura przekroczy 20 stopni. Kiedy spodziewa\u0107 si\u0119 uderzenia ciep\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-be9j38-bedzie-cieplo-6179426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach czeka nas uderzenie ciep\u0142a. W weekend temperatura wzro\u015bnie miejscami a\u017c do 23 stopni Celsjusza. Pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c przelotne opady deszczu. Nie zabraknie jednak region\u00f3w, kt\u00f3rym dopisze pogodna aura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/szczury-tresowane-do-poszukiwania-ludzi-zaprojektowano-im-plecaczki-z-kamerami-6177689?source=rss", "title": "Szczury b\u0119d\u0105 ratowa\u0107 ludzi spod gruz\u00f3w. Zaprojektowano im specjalne plecaczki z kamerami", "date_published": "2022-10-25 13:24:32+00:00", "description": "<img alt=\"Szczury b\u0119d\u0105 ratowa\u0107 ludzi spod gruz\u00f3w. Zaprojektowano im specjalne plecaczki z kamerami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0ma4b3-cat9173-rescue-rat-profile-6179076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Belgijska organizacja non-profit trenuje szczury do odnajdywania ofiar katastrof naturalnych - informuje w poniedzia\u0142ek portal CNN. Gryzonie maj\u0105 by\u0107 wykorzystywane do poszukiwania ludzi uwi\u0119zionych pod gruzami w strefach katastrof naturalnych. Podczas poszukiwa\u0144 zwierz\u0119ta b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w specjalnie zaprojektowane plecaczki posiadaj\u0105ce kamery, mikrofony i lokalizatory.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/czchow-szukali-zaginionej-86-latki-w-domku-letniskowym-znalezli-cialo-mezczyzny-6179239?source=rss", "title": "Szukali zaginionej 86-latki, w domku letniskowym znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-10-25 13:21:44+00:00", "description": "<img alt=\"Szukali zaginionej 86-latki, w domku letniskowym znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bgzxva-motolotnia-rozbila-sie-na-polu-zdjecie-ilustracyjne-6149996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas poszukiwa\u0144 zaginionej 86-latki stra\u017cacy natrafili na zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Cia\u0142o znajdowa\u0142o si\u0119 w domu letniskowym w Czchowie (woj. ma\u0142opolskie).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-70-letnia-kobieta-potracona-przez-tramwaj-przechodzila-po-wyznaczonym-przejsciu-dla-pieszych-6179360?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. 70-letnia kobieta potr\u0105cona przez tramwaj. Policja: przechodzi\u0142a po wyznaczonym przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2022-10-25 13:17:35+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. 70-letnia kobieta potr\u0105cona przez tramwaj. Policja: przechodzi\u0142a po wyznaczonym przej\u015bciu dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bdvls2-70-latka-potracona-przez-tramwaj-w-lodzi-6179362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letnia kobieta zosta\u0142a potr\u0105cona przez tramwaj na przej\u015bciu dla pieszych przy Rondzie Lotnik\u00f3w Lwowskich w \u0141odzi. Rann\u0105 piesz\u0105 przetransportowano do szpitala. Na miejscu wypadku pracuj\u0105 wszystkie s\u0142u\u017cby. Motorniczy - jak przekazuje policja - by\u0142 trze\u017awy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-rosja-kristalina-georgiewa-szefowa-mfw-o-miesiecznych-potrzebach-finansowych-ukrainy-6179343?source=rss", "title": "Obudowa Ukrainy. Szefowa MFW o miesi\u0119cznych potrzebach finansowych \"w najlepszych przypadku\"", "date_published": "2022-10-25 13:17:25+00:00", "description": "<img alt=\"Obudowa Ukrainy. Szefowa MFW o miesi\u0119cznych potrzebach finansowych \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-v9lqw5-mikolajow-ukraina-6179399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 rozmowy o odbudowie Ukrainy. Potrzeby kraju w zakresie finansowania zewn\u0119trznego w najlepszym przypadku b\u0119d\u0105 wynosi\u0107 oko\u0142o 3 miliardy dolar\u00f3w miesi\u0119cznie w 2023 roku - powiedzia\u0142a we wtorek szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego Kristalina Georgiewa. Zastrzeg\u0142a, \u017ce ta kwota mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 do nawet 5 miliard\u00f3w dolar\u00f3w, je\u015bli rosyjskie bombardowania stan\u0105 si\u0119 \"jeszcze bardziej dramatyczne\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznanskie-zoo-uratowalo-kolejne-zwierzeta-z-ukrainy-6178417?source=rss", "title": "Pozna\u0144skie zoo uratowa\u0142o kolejne zwierz\u0119ta z Ukrainy", "date_published": "2022-10-25 13:12:22+00:00", "description": "<img alt=\"Pozna\u0144skie zoo uratowa\u0142o kolejne zwierz\u0119ta z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-alnd0a-uratowane-lwiatka-6179282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny transport zwierz\u0105t ewakuowanych z ukrai\u0144skich ogrod\u00f3w zoologicznych dotar\u0142 do Poznania. - Tym razem to lwy doros\u0142e, lwi\u0105tka, jaguarz\u0105tko i nied\u017awied\u017a himalajski. Taka Arka Noego przyjecha\u0142a do nas ju\u017c po raz dziesi\u0105ty - m\u00f3wi Ewa Zgrabczy\u0144ska, dyrektor zoo w Poznaniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-expose-premier-giorgii-meloni-6179353?source=rss", "title": "O \"hamowaniu\" Unii, \"najni\u017cszym punkcie historii\" i \"demograficznym zlodowaceniu\". Expose w\u0142oskiej premier", "date_published": "2022-10-25 13:04:24+00:00", "description": "<img alt=\"O \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwl0go-giorgia-meloni-wyglosila-expose-w-izbie-deputowanych-6179333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier W\u0142och Giorgia Meloni w expose w Izbie Deputowanych o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce jej koalicja nie zamierza \"hamowa\u0107 lub sabotowa\u0107\" Unii Europejskiej, ale chce przyczyni\u0107 si\u0119 do tego, by by\u0142a bardziej skuteczna w odpowiadaniu na kryzysy. W przem\u00f3wieniu pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce w\u0105tki wok\u00f3\u0142 NATO, funduszy europejskich, migracji i pandemii. Jej wyst\u0105pienie poprzedzi\u0142o g\u0142osowanie nad wotum zaufania dla rz\u0105du centroprawicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-katastrofa-na-morzu-egejskim-michalis-protopsaltis-uhonorowany-za-ratowanie-zycia-tonacych-migrantow-6179285?source=rss", "title": "Pom\u00f3g\u0142 uratowa\u0107 \u017cycie 80 ton\u0105cym migrantom. Okrzykni\u0119to go bohaterem, teraz zosta\u0142 uhonorowany", "date_published": "2022-10-25 13:03:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pom\u00f3g\u0142 uratowa\u0107 \u017cycie 80 ton\u0105cym migrantom. Okrzykni\u0119to go bohaterem, teraz zosta\u0142 uhonorowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqoqdb-michalis-protopsaltis-6179055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek Michalis Protopsaltis, wraz z innymi mieszka\u0144cami wyspy Kithira, zosta\u0142 uhonorowany podczas ceremonii w greckim Ministerstwie Gospodarki Morskiej. Trzy tygodnie wcze\u015bniej pom\u00f3g\u0142 ratowa\u0107 \u017cycie 80 migrantom po tym, jak wioz\u0105ca ich \u0142\u00f3d\u017a zaton\u0119\u0142a w pobli\u017cu skalistego wybrze\u017ca wyspy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ceny-skipassow-na-nadchodzacy-sezon-zimowy-w-tatrach-6179334?source=rss", "title": "Zimowe szusowanie uderzy po kieszeniach. Ceny karnet\u00f3w mocno w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-25 13:02:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zimowe szusowanie uderzy po kieszeniach. Ceny karnet\u00f3w mocno w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvaki7-zima-gory-narty-alpy-gressoney-shutterstock2092884835s-5576367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O a\u017c 20 procent wzrosn\u0105 ceny skipass\u00f3w na nadchodz\u0105cy sezon narciarski w stosunku do ubieg\u0142ego sezonu. Za ca\u0142odzienn\u0105 jazd\u0119 w sezonie wysokim zap\u0142acimy 155 z\u0142otych, czyli o 30 z\u0142 wi\u0119cej. Cena za karnet siedmiodniowy wzros\u0142a z 680 z\u0142otych do 870 z\u0142otych \u2013 wynika z opublikowanego we wtorek cennika skipass\u00f3w Tatry Super Ski obejmuj\u0105cego 18 najwi\u0119kszych stacji narciarskich na Podhalu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/narada-w-bbn-z-udzialem-prezydenta-premiera-ministrow-i-dowodcow-wojskowych-6179342?source=rss", "title": "Narada w BBN z udzia\u0142em prezydenta, premiera, ministr\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych", "date_published": "2022-10-25 12:59:29+00:00", "description": "<img alt=\"Narada w BBN z udzia\u0142em prezydenta, premiera, ministr\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k7mzex-limuzyny-wiozace-czlonkow-rzadu-w-drodze-na-narade-w-biurze-bezpieczenstwa-narodowego-6180046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego odby\u0142a si\u0119 narada, w kt\u00f3rej uczestniczyli prezydent Andrzej Duda, premier Mateusz Morawiecki, wicepremier, szef resortu obrony Mariusz B\u0142aszczak, szef resortu spraw wewn\u0119trznych Mariusz Kami\u0144ski oraz dow\u00f3dcy wojskowi. Jak przekaza\u0142 szef BBN Jacek Siewiera, rozmawiano mi\u0119dzy innymi o kwestiach zwi\u0105zanych z odbudow\u0105 infrastruktury energetycznej i komunikacyjnej w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-zaprosil-premiera-ministrow-i-dowodcow-wojskowych-na-narade-6179342?source=rss", "title": "Prezydent zaprosi\u0142 premiera, ministr\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych na narad\u0119", "date_published": "2022-10-25 12:59:29+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent zaprosi\u0142 premiera, ministr\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych na narad\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jsen6c-andrzej-duda-6141793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem odb\u0119dzie si\u0119 narada, na kt\u00f3r\u0105\u00a0prezydent Andrzej Duda zaprosi\u0142 premiera Mateusza Morawieckiego, wicepremiera, szefa resortu obrony Mariusza B\u0142aszczaka, szefa resortu spraw wewn\u0119trznych Mariusza Kami\u0144skiego i dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych - przekaza\u0142 szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera. Tematem b\u0119dzie sytuacja bezpiecze\u0144stwa i dalsze wspieranie Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/dzierzkowice-mial-umyc-tapicerke-w-aucie-klienta-pojechal-po-alkohol-policja-dachowal-zniszczyl-ogrodzenie-6179202?source=rss", "title": "Mia\u0142 umy\u0107 tapicerk\u0119 w aucie klienta, pojecha\u0142 po alkohol. Policja: dachowa\u0142, zniszczy\u0142 ogrodzenie", "date_published": "2022-10-25 12:57:51+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 umy\u0107 tapicerk\u0119 w aucie klienta, pojecha\u0142 po alkohol. Policja: dachowa\u0142, zniszczy\u0142 ogrodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3crysu-uszkodzil-kilka-swierkow-betonowe-ogrodzenie-oraz-tunel-ogrodowy-6179296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-latek z gminy Dzierzkowice (woj. lubelskie) mia\u0142 tylko umy\u0107 tapicerk\u0119. Po pijanemu wybra\u0142 si\u0119 jednak powierzonym mu mercedesem do sklepu, bo jemu i koledze sko\u0144czy\u0142 si\u0119 alkohol. Po drodze zabra\u0142 jeszcze dw\u00f3ch znajomych. W pewnym momencie kierowca dachowa\u0142 pojazdem, a ten sam wezwa\u0142 na miejsce policjant\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rishi-sunak-premierem-wielka-radosc-w-indiach-jest-jednym-z-nas-6178252?source=rss", "title": "\"Jest jednym z nas\", \"syn Indii wznosi si\u0119 ponad imperium\". Euforia po wyborze Rishiego Sunaka", "date_published": "2022-10-25 12:49:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qck74v-sunak-2-6178763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyb\u00f3r Rishiego Sunaka na szefa brytyjskiego rz\u0105du odbi\u0142 si\u0119 szerokim echem w Indiach, kraju pochodzenia jego przodk\u00f3w. Indyjskie media nazywaj\u0105 go \"jednym z nas\", a politycy i celebryci sk\u0142adaj\u0105 gratulacje pisz\u0105c o \"przebiciu szklanego sufitu\". - Mieszka\u0144cy Indii celebruj\u0105 przej\u0119cie ster\u00f3w w\u0142adzy w by\u0142ym mocarstwie kolonialnym, kt\u00f3re kiedy\u015b rz\u0105dzi\u0142o ich krajem, przez polityka pochodzenia indyjskiego i praktykuj\u0105cego hinduist\u0119 - we wtorek pisze \"Washington Post\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/pomoc-dla-uchodzcow-z-ukrainy-projekt-nowelizacji-zmieniajacy-zasady-udzielania-pomocy-6179007?source=rss", "title": "Zmiany w pomocy uchod\u017acom z Ukrainy. Jest projekt nowelizacji", "date_published": "2022-10-25 12:42:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w pomocy uchod\u017acom z Ukrainy. Jest projekt nowelizacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yedin7-miejsce-zbiorowego-zakwaterowania-we-wroclawiu-6179198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rz\u0105dowym Centrum Legislacji pojawi\u0142 si\u0119 projekt nowelizacji, zmieniaj\u0105cy zasady udzielania pomocy uchod\u017acom z Ukrainy. Zgodnie z nowym pomys\u0142em b\u0119d\u0105 musieli partycypowa\u0107 w kosztach noclegu, w miejscach zbiorowego zakwaterowania. Zmieni\u0107 maj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zasady wyp\u0142acania \u015bwiadczenia 500+.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/w-morzu-czarnym-moglo-zginac-prawie-50-tysiecy-delfinow-absolutnie-straszne-6178796?source=rss", "title": "W Morzu Czarnym mog\u0142o zgin\u0105\u0107 prawie 50 tysi\u0119cy delfin\u00f3w. \"Absolutnie straszne\"", "date_published": "2022-10-25 12:37:21+00:00", "description": "<img alt=\"W Morzu Czarnym mog\u0142o zgin\u0105\u0107 prawie 50 tysi\u0119cy delfin\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-or58g3-delfiny-gina-6179005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie 50 tysi\u0119cy delfin\u00f3w mog\u0142o zgin\u0105\u0107 na Morzu Czarnym w wyniku dzia\u0142a\u0144 wojennych Rosji w Ukrainie. Eksperci z organizacji zajmuj\u0105cych si\u0119 ochron\u0105 zwierz\u0105t przekazali, \u017ce ssaki gin\u0105 przez p\u0142ywaj\u0105ce po akwenie statki i \u0142odzie podwodne oraz wykorzystywane przez nie sonary.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/jaroslaw-kaczynski-o-rzadach-tuska-40-miesiecy-wiezienia-za-kradziez-torby-z-plotna-sprawdzamy-6177353?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o rz\u0105dach Tuska: 40 miesi\u0119cy wi\u0119zienia za \"kradzie\u017c torby z p\u0142\u00f3tna\". Sprawdzamy", "date_published": "2022-10-25 12:34:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o rz\u0105dach Tuska: 40 miesi\u0119cy wi\u0119zienia za \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-qvthti-jaroslaw-kaczynski-w-przemyslu-6175794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS opowiada, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska aresztowano kogo\u015b na 40 miesi\u0119cy \"pod zarzutem kradzie\u017cy torby z p\u0142\u00f3tna\". Pytani przez nas eksperci i adwokaci nie pami\u0119taj\u0105 takiego przypadku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-premier-denys-szmyhal-o-niemieckim-systemie-iris-t-6179311?source=rss", "title": "\"IRIS-T broni naszego \u017cycia\". Premier Ukrainy: niemieckie systemy zestrzeliwuj\u0105 dziewi\u0119\u0107 na dziesi\u0119\u0107 rakiet wroga", "date_published": "2022-10-25 12:29:37+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8kena-system-obrony-przeciwlotniczej-iris-t-slm-6160406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Ukrainy Denys Szmyhal w trakcie berli\u0144skiej konferencji po\u015bwi\u0119conej wsparciu Kijowa w walce z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 m\u00f3wi\u0142 o niemieckim systemie obrony przeciwlotniczej IRIS-T. - Znakomicie sprawdzaj\u0105 si\u0119 na froncie - m\u00f3wi\u0142, podaj\u0105c, \u017ce przy wsparciu tego systemu armia ukrai\u0144ska jest w stanie neutralizowa\u0107 dziewi\u0119\u0107 spo\u015br\u00f3d dziesi\u0119ciu rosyjskich pocisk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-bild-putin-nie-wygral-wojny-energetycznej-ceny-gazu-w-europie-spadly-6179197?source=rss", "title": "\"Bild\" o kryzysie gazowym: Putin nie by\u0142 w stanie rzuci\u0107 Niemiec i Europy na kolana", "date_published": "2022-10-25 12:21:28+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rs8sg-gaz-gazociag-shutterstock138247598-6149023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez wojn\u0119 energetyczn\u0105 prezydent Rosji chcia\u0142 wyrz\u0105dzi\u0107 powa\u017cne szkody Europie, a przede wszystkim uzale\u017cnionym od rosyjskiego gazu Niemcom - to mia\u0142a by\u0107 demonstracja si\u0142y i perfidny plan W\u0142adimira Putina - wskaza\u0142 portal dziennika \"Bild\". Doda\u0142, \u017ce ceny gazu w Europie spad\u0142y do poziomu najni\u017cszego od czterech miesi\u0119cy. \"W tym roku kremlowski dyktator Putin nie by\u0142 w stanie rzuci\u0107 Niemiec i Europy na kolana\" - podsumowa\u0142 \"Bild\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-nowe-drony-kamikadze-meraj-521-moga-trafic-do-rosji-ukrainskie-sily-powietrzne-6178586?source=rss", "title": "Iran pokaza\u0142 nowe drony kamikadze Meraj-521. \"Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce dostanie je Moskwa\"", "date_published": "2022-10-25 12:15:07+00:00", "description": "<img alt=\"Iran pokaza\u0142 nowe drony kamikadze Meraj-521. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d92zp8-forum-0732062850-1-6178351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spodziewamy si\u0119, \u017ce Rosjanie otrzymaj\u0105 od Iranu nowy typ dron\u00f3w kamikadze - w poniedzia\u0142ek powiedzia\u0142 rzecznik ukrai\u0144skich si\u0142 powietrznych\u00a0Jurij Ignat. Rzecznik wypowiedzia\u0142 si\u0119 kilka dni po tym, jak ira\u0144skie si\u0142y zbrojne zaprezentowa\u0142y podczas \u0107wicze\u0144 nowe drony bojowe o nazwie Meraj-521.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wielka-brytania-kot-larry-drugoplanowym-bohaterem-relacji-z-downing-street-o-nowym-premierze-6179236?source=rss", "title": "\"Jest tu d\u0142u\u017cej ni\u017c kt\u00f3rykolwiek z premier\u00f3w Partii Konserwatywnej\". Larry drugoplanowym bohaterem relacji z Downing Street", "date_published": "2022-10-25 12:09:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5lda1-kot-6179171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premierzy odchodz\u0105, on zostaje. Znany lokator biura brytyjskiego premiera przy Downing Street pojawi\u0142 si\u0119 za plecami korespondenta \"Fakt\u00f3w\" TVN Macieja Worocha w trakcie jego relacji na temat nowego szefa rz\u0105du Rishiego Sunaka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rosyjskie-klamstwa-o-brudnej-bombie-litewski-minister-pokazuja-ze-moskwa-moze-bardziej-eskalowac-sytuacje-6179206?source=rss", "title": "Rosyjskie dezinformacje o \"brudnej bombie\". Litewski minister: pokazuj\u0105, \u017ce Moskwa mo\u017ce bardziej eskalowa\u0107 sytuacj\u0119", "date_published": "2022-10-25 12:06:12+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie dezinformacje o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvd14r-moskwa-6165371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    K\u0142amliwe oskar\u017cenia o planowanie u\u017cycia \"brudnej bomby\" przez Ukrain\u0119 pokazuj\u0105, \u017ce Rosja mo\u017ce jeszcze bardziej eskalowa\u0107 sytuacj\u0119 - stwierdzi\u0142 minister spraw zagranicznych Litwy Gabrielius Landsbergis. Szef ukrai\u0144skiego MSZ Dmytro Ku\u0142eba poinformowa\u0142, \u017ce wkr\u00f3tce do Ukrainy przyjad\u0105 eksperci Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej, kt\u00f3rzy \"dowiod\u0105,\u00a0\u017ce Ukraina nie ma \u017cadnych 'brudnych bomb' ani planu ich produkcji\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/puszcza-bialowieska-chca-zwiekszyc-obszar-w-ktorym-mozna-ciac-aktywisci-i-naukowcy-protestuja-6176285?source=rss", "title": "Chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 obszar Puszczy Bia\u0142owieskiej, w kt\u00f3rym mo\u017cna ci\u0105\u0107. Aktywi\u015bci i naukowcy protestuj\u0105", "date_published": "2022-10-25 12:04:47+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 obszar Puszczy Bia\u0142owieskiej, w kt\u00f3rym mo\u017cna ci\u0105\u0107. Aktywi\u015bci i naukowcy protestuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0mw0di-zdaniem-przyrodnikow-powstanie-ogrodzenia-moze-wywolac-nieodwracalne-skutki-dla-unikatowego-ekosystemu-puszczy-bialowieskiej-zdjecie-z-pazdziernika-2017-roku-5468232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Le\u015bnicy wys\u0142ali do Ministerstwa Klimatu i \u015arodowiska propozycj\u0119 zmian granic stref, na kt\u00f3re podzielona jest Puszcza Bia\u0142owieska. Argumentuj\u0105, \u017ce nale\u017cy uporz\u0105dkowa\u0107 przebieg stref, bo - ich zdaniem - jest ma\u0142o czytelny w terenie. Naukowcy i aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy si\u0119 temu sprzeciwiaj\u0105, twierdz\u0105 \u017ce zmiany b\u0119d\u0105 oznacza\u0142y zwi\u0119kszenie obszaru, na kt\u00f3rym mo\u017cna prowadzi\u0107 wycinki. Jak wyliczaj\u0105, chodzi\u0107 mo\u017ce o 10 procent ca\u0142ej polskiej cz\u0119\u015bci Puszczy Bia\u0142owieskiej - 60 kilometr\u00f3w kwadratowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-smog-po-diwali-zla-jakosc-powietrza-6178444?source=rss", "title": "Indie, Delhi. Szary smog po Diwali - \u015awi\u0119cie \u015awiate\u0142. \"Czuj\u0119, \u017ce brakuje mi tchu\"", "date_published": "2022-10-25 12:03:42+00:00", "description": "<img alt=\"Indie, Delhi. Szary smog po Diwali - \u015awi\u0119cie \u015awiate\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pld5nv-poniedzialkowy-smog-w-delhi-6178486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017cka zas\u0142ona smogu spowi\u0142a we wtorek Delhi, stolic\u0119 Indii. Zjawisko to jest zwi\u0105zane z  Diwali, hinduistycznym \u015bwi\u0119tem \u015bwiat\u0142a. Tradycyjnie u\u015bwietnia je odpalanie sztucznych ogni i petard. I chocia\u017c w\u0142adze miasta zakaza\u0142y tego, wielu mieszka\u0144c\u00f3w to zignorowa\u0142o. Efektem by\u0142o szybkie pogorszenie jako\u015bci powietrza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-konferencja-prasowa-organizacji-oswiatowych-6179120?source=rss", "title": "Lex Czarnek 2.0. \"Ta ustawa m\u00f3wi o braku zaufania, do nauczycieli do rodzic\u00f3w, do dzieci\"", "date_published": "2022-10-25 11:57:58+00:00", "description": "<img alt=\"Lex Czarnek 2.0. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a46atc-konferencja-prasowa-organizacji-oswiatowych-przed-sejmem-6179101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek do Sejmu trafi\u0142 projekt zmian ustawowych dotycz\u0105cych systemu edukacji, okre\u015blony ju\u017c jako lex Czarnek 2.0, przede wszystkim z powodu zbie\u017cno\u015bci z zawetowanym wcze\u015bniej przez prezydenta podobnym projektem firmowanym przez ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka. - Ta ustawa m\u00f3wi o braku zaufania do nauczycieli, do rodzic\u00f3w, do dzieci - oceni\u0142a Marianna K\u0142osi\u0144ska z Fundacji Dzieci Maj\u0105 G\u0142os oraz Fundacji Bullerbyn na konferencji przed Sejmem. Do propozycji zmian w ustawie o\u015bwiatowej odnie\u015bli si\u0119 tak\u017ce przedstawiciele innych organizacji o\u015bwiatowych", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/japonia-niedzwiedz-zaatakowal-mezczyzne-podczas-wspinaczki-6179209?source=rss", "title": "Schodzi\u0142 po \u015bcianie skalnej, gdy od g\u00f3ry zaatakowa\u0142 go nied\u017awied\u017a. Nagranie", "date_published": "2022-10-25 11:44:30+00:00", "description": "<img alt=\"Schodzi\u0142 po \u015bcianie skalnej, gdy od g\u00f3ry zaatakowa\u0142 go nied\u017awied\u017a. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0esq7k-azjatycki-niedzwiedz-czarny-6178916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna wspinaj\u0105cy si\u0119 w g\u00f3rach Japonii zosta\u0142 zaatakowany przez nied\u017awiedzia, gdy schodzi\u0142 po stromej \u015bcianie skalnej. Zwierz\u0119 naciera\u0142o kilka razy. Nagranie z incydentu zosta\u0142o opublikowane w Internecie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dawid-podsiadlo-zapowiada-apostazje-w-rozmowie-z-wojewodzkim-i-kedzierskim-6179039?source=rss", "title": "Dawid Podsiad\u0142o zapowiada apostazj\u0119. \"Mam problem z instytucj\u0105, a nie wiar\u0105\"", "date_published": "2022-10-25 11:42:10+00:00", "description": "<img alt=\"Dawid Podsiad\u0142o zapowiada apostazj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bb4rqy3elx-podsiadlo/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dawid Podsiad\u0142o, jeden z najpopularniejszych polskich wokalist\u00f3w, og\u0142osi\u0142 w rozmowie z Kub\u0105 Wojew\u00f3dzkim i Piotrem K\u0119dzierskim, \u017ce planuje odej\u015b\u0107 z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego i rozpocz\u0105\u0142 ju\u017c proces apostazji. - Nie chc\u0119 korzysta\u0107 z przywilej\u00f3w organizacji, z kt\u00f3r\u0105 niewiele mnie \u0142\u0105czy - zaznaczy\u0142 muzyk, kt\u00f3ry tematowi hipokryzji w Ko\u015bciele po\u015bwi\u0119ci\u0142 jeden z utwor\u00f3w na swojej nowej p\u0142ycie.", "favourite": true}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-legitymacja-posiadacza-psa-dbanie-o-dobrostan-zwierzat-6178249?source=rss", "title": "Legitymacja w\u0142a\u015bciciela psa. Aby j\u0105 dosta\u0107, trzeba zaliczy\u0107 kurs", "date_published": "2022-10-25 11:41:18+00:00", "description": "<img alt=\"Legitymacja w\u0142a\u015bciciela psa. Aby j\u0105 dosta\u0107, trzeba zaliczy\u0107 kurs\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-teck5r-pies-spacer-shutterstock2063644391-1-6057131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Legitymacja w\u0142a\u015bciciela psa zosta\u0142a wprowadzona we w\u0142oskim Livorno. Aby j\u0105 otrzyma\u0107, w\u0142a\u015bciciele ps\u00f3w musz\u0105 przej\u015b\u0107 kurs pod okiem behawioryst\u00f3w i weterynarzy. W\u0142adze miasta podkre\u015blaj\u0105, \u017ce projekt ma u\u015bwiadamia\u0107 mieszka\u0144com, w jaki spos\u00f3b prawid\u0142owo dba\u0107 o czworono\u017cnych przyjaci\u00f3\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-ponownie-wystrzelila-pociski-artyleryjskie-reakcja-usa-6179180?source=rss", "title": "\"Stany Zjednoczone do obrony swoich sojusznik\u00f3w przed Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105 u\u017cyj\u0105 wszystkich zdolno\u015bci bojowych\"", "date_published": "2022-10-25 11:32:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gwmlax-korea-polnocna-ponownie-wystrzelila-pociski-artyleryjskie-do-morza-informacje-o-tym-wyswietlono-miedzy-innymi-w-seulu-6179157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zast\u0119pczyni sekretarza stanu USA Wendy Sherman odnios\u0142a si\u0119 do napi\u0119\u0107 na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim i wystrzeliwania przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 pocisk\u00f3w artyleryjskich do morza. Dzia\u0142ania takie nazwa\u0142a \"niebezpiecznymi\" i \"destabilizuj\u0105cymi\". Zapowiedzia\u0142a przy tym, \u017ce Stany Zjednoczone do obrony swoich sojusznik\u00f3w przed Pjongjangiem u\u017cyj\u0105 wszystkich zdolno\u015bci bojowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-montowal-znak-stojac-w-lyzce-od-koparki-bez-kasku-i-zabezpieczenia-bhp-po-lodzku-6179090?source=rss", "title": "Montowa\u0142 znak, stoj\u0105c w \u0142y\u017cce od koparki, bez kasku i zabezpieczenia. \"BHP po \u0142\u00f3dzku\"", "date_published": "2022-10-25 11:31:57+00:00", "description": "<img alt=\"Montowa\u0142 znak, stoj\u0105c w \u0142y\u017cce od koparki, bez kasku i zabezpieczenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ciujq-stal-na-lyzce-od-koparki-i-montowal-znak-6179027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik jednej z firm budowalnych sta\u0142 na \u0142y\u017cce od koparki - bez kasku i zabezpieczenia - i montowa\u0142 znak drogowy. Tak\u0105 sytuacj\u0119 zauwa\u017cyli kierowcy na jednym z \u0142\u00f3dzkich skrzy\u017cowa\u0144. - Tego typu zachowanie jest niedopuszczalne - komentuje rzecznik Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Transportu w \u0141odzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-25-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-25 11:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvlzzd-covid-dzienny-bilans-6178538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 1476 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia minionej doby zmar\u0142o 21 os\u00f3b chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bielmo-cykl-reportazy-marcina-gutowskiego-o-pedofilii-w-kosciele-katolickim-do-obejrzenia-w-tvn24-go-6177684?source=rss", "title": "\"Bielmo\" - cykl reporta\u017cy Marcina Gutowskiego o pedofilii w Ko\u015bciele katolickim do obejrzenia w TVN24 GO", "date_published": "2022-10-25 11:23:51+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n26o2k-bielmo-6176802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Bielmo\" to cykl sze\u015bciu reporta\u017cy pokazuj\u0105cy mechanizmy tuszowania przest\u0119pstw seksualnych w Ko\u015bciele katolickim. O czym opowiadaj\u0105 kolejne odcinki? Do jakich \u015bwiadk\u00f3w uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 Marcinowi Gutowskiemu? Kto i dlaczego odm\u00f3wi\u0142 rozm\u00f3w? Jak du\u017co o pedofilii w Ko\u015bciele wiedzia\u0142 Jan Pawe\u0142 II i co zrobi\u0142, by pom\u00f3c ofiarom molestowania przez ksi\u0119\u017cy?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-targ-udawali-ze-dla-83-latka-maja-doplate-do-emerytury-zyczyli-zdrowia-i-szczescia-ukradli-piec-tysiecy-zlotych-6179033?source=rss", "title": "Udawali, \u017ce dla 83-latka maj\u0105 dop\u0142at\u0119 do emerytury, \"\u017cyczyli zdrowia i szcz\u0119\u015bcia\". Ukradli pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych", "date_published": "2022-10-25 11:23:09+00:00", "description": "<img alt=\"Udawali, \u017ce dla 83-latka maj\u0105 dop\u0142at\u0119 do emerytury, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1014f-adobestock35215616-5599361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W domu 83-latka z gminy Nowy Targ (woj. ma\u0142opolskie) zjawi\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, twierdz\u0105cych, \u017ce maj\u0105 dla niego 14. dop\u0142at\u0119 dla emerytury. Gdy wyszli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce z kurtki gospodarza znikn\u0119\u0142y pieni\u0105dze. Teraz szuka ich policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/fuzja-pkn-orlen-i-pgnig-dlaczego-skarb-panstwa-sprzedal-akcje-orlenu-6177746?source=rss", "title": "(Nie)bezpieczna fuzja, odcinek 2. Dlaczego Skarb Pa\u0144stwa sprzeda\u0142 akcje Orlenu?", "date_published": "2022-10-25 11:22:07+00:00", "description": "<img alt=\"(Nie)bezpieczna fuzja, odcinek 2. Dlaczego Skarb Pa\u0144stwa sprzeda\u0142 akcje Orlenu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncq079-ed313509-6178588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych przyznaje, \u017ce Skarb Pa\u0144stwa sprzeda\u0142 akcje Orlenu, \u017ceby nie og\u0142asza\u0107 wezwania na kupno blisko 50 procent akcji nale\u017c\u0105cych do innych udzia\u0142owc\u00f3w. W przeciwnym razie musia\u0142by wp\u0142aci\u0107 do depozytu maklerskiego ponad 18 miliard\u00f3w z\u0142otych. Jednak zdaniem ekspert\u00f3w prawa handlowego takie wezwanie musi by\u0107 og\u0142oszone. Wyja\u015bniamy dlaczego i jakie mog\u0105 by\u0107 konsekwencje braku wezwania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-16-latek-przyznal-sie-do-zabicia-w-strzelaninie-w-szkole-czworga-kolegow-bron-dostal-w-prezencie-na-swieta-6178717?source=rss", "title": "16-latek przyzna\u0142 si\u0119 do zabicia w szkole czworga koleg\u00f3w. Pistolet u\u017cyty w strzelaninie by\u0142 prezentem \u015bwi\u0105tecznym", "date_published": "2022-10-25 11:17:59+00:00", "description": "<img alt=\"16-latek przyzna\u0142 si\u0119 do zabicia w szkole czworga koleg\u00f3w. Pistolet u\u017cyty w strzelaninie by\u0142 prezentem \u015bwi\u0105tecznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-30313n-zastrzeleni-uczniowie-ze-szkoly-sredniej-w-oxford-w-stanie-michigan-5513435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek ze stanu Michigan przyzna\u0142 si\u0119 przed s\u0105dem do przeprowadzenia strzelaniny w liceum w okolicach Detroit w listopadzie ubieg\u0142ego roku. Zgin\u0119\u0142y w\u00f3wczas cztery osoby - koledzy ze szko\u0142y napastnika - a siedem zosta\u0142o rannych. Oskar\u017cony wyja\u015bni\u0142, \u017ce bro\u0144, z kt\u00f3rej strzela\u0142, otrzyma\u0142 od ojca jako \u015bwi\u0105teczny prezent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/tim-gough-nie-zyje-prezenter-radiowy-zmarl-podczas-prowadzenia-audycji-na-zywo-w-genx-radio-6178892?source=rss", "title": "Prezenter radiowy Tim Ghough zmar\u0142 podczas audycji na \u017cywo. Mia\u0142 55 lat", "date_published": "2022-10-25 11:10:42+00:00", "description": "<img alt=\"Prezenter radiowy Tim Ghough zmar\u0142 podczas audycji na \u017cywo. Mia\u0142 55 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-huaz7n-tim2-6179056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek 24 pa\u017adziernika 55-letni prezenter Tim Ghough zmar\u0142 podczas prowadzenia swojej porannej audycji w brytyjskim radiu GenX. Przyczyn\u0105 \u015bmierci mia\u0142 by\u0107 zawa\u0142 serca.\u00a0\"Spoczywaj w pokoju, kolego\" - \u017cegnaj\u0105 go poruszeni koledzy ze stacji. BBC pisze o nim: \"ciep\u0142y, opieku\u0144czy, zabawny facet, bardzo kochany przez tych, kt\u00f3rzy go znali\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sokolka-jeden-autobus-ukradl-z-parkingu-i-ugrzazl-nim-w-polu-pozniej-wrocil-po-drugi-6178493?source=rss", "title": "Jeden autobus ukrad\u0142 z parkingu i ugrz\u0105z\u0142 nim w polu. P\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142 po drugi", "date_published": "2022-10-25 11:08:33+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden autobus ukrad\u0142 z parkingu i ugrz\u0105z\u0142 nim w polu. P\u00f3\u017aniej wr\u00f3ci\u0142 po drugi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m23fm4-autobus-ugrzazl-w-polu-6178496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 19-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o kradzie\u017c autobusu z parkingu w Sok\u00f3\u0142ce (woj. podlaskie). Z ustale\u0144 mundurowych wynika, \u017ce gdy ugrz\u0105z\u0142 pojazdem w polu, chcia\u0142 go wyci\u0105gn\u0105\u0107 przy pomocy drugiego autobusu, kt\u00f3ry sta\u0142 na parkingu. Tego jednak nie uda\u0142o mu si\u0119 uruchomi\u0107. Teraz grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-w-tym-tygodniu-nowy-pociag-metra-zacznie-wozic-pasazerow-6178580?source=rss", "title": "Jeszcze w tym tygodniu nowy poci\u0105g metra zacznie wozi\u0107 pasa\u017cer\u00f3w. Stare, rosyjskie sk\u0142ady mog\u0105 trafi\u0107 do Kijowa", "date_published": "2022-10-25 11:07:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jeszcze w tym tygodniu nowy poci\u0105g metra zacznie wozi\u0107 pasa\u017cer\u00f3w. Stare, rosyjskie sk\u0142ady mog\u0105 trafi\u0107 do Kijowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h2c5bm-nowy-pociag-warszawskiego-metra-6179063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe poci\u0105gi Metra Warszawskiego, kt\u00f3re sp\u00f3\u0142ka zakupi\u0142a od czeskiej Skody, zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytkowania. Pierwszy zabierze pasa\u017cer\u00f3w jeszcze w tym tygodniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/spolki-skarbu-panstwa-i-rada-ds-bezpieczenstwa-strategicznego-ekonomistka-malgorzata-starczewska-krzysztoszek-o-projekcie-poslow-pis-6178844?source=rss", "title": "\"Tu nie ma \u017cadnego merytorycznego wymiaru\". Ekonomistka o propozycji pos\u0142\u00f3w PiS", "date_published": "2022-10-25 11:03:18+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjeciea7f29374340d355649d8f13d6d6ca473-pern-kupil-4-9-proc-akcji-pkn-orlen-3725851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest czysto polityczny projekt - tak o propozycji noweli ustawy pos\u0142\u00f3w PiS, kt\u00f3ra powo\u0142ywa\u0142aby mi\u0119dzy innymi Rad\u0119 do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego, m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 doktor Ma\u0142gorzata Starczewska-Krzysztoszek z Wydzia\u0142u Nauk Ekonomicznych Uniwersytetu Warszawskiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowsze-przeznaczy-12-milionow-zlotych-na-in-vitro-gdzie-sie-zglaszac-lista-klinik-6179008?source=rss", "title": "Mazowsze przeznaczy 12 milion\u00f3w z\u0142otych na in vitro. Gdzie si\u0119 zg\u0142asza\u0107?", "date_published": "2022-10-25 11:01:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mazowsze przeznaczy 12 milion\u00f3w z\u0142otych na in vitro. Gdzie si\u0119 zg\u0142asza\u0107? \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rdpveg-in-vitro-ma-byc-finansowane-z-budzetu-6158936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobra informacja dla par z Mazowsza staraj\u0105cych si\u0119 o dziecko. Zarz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wybra\u0142 11 klinik, kt\u00f3re do 2025 roku b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 program leczenia niep\u0142odno\u015bci metod\u0105 zap\u0142odnienia pozaustrojowego. Na ten cel w bud\u017cecie Mazowsza zarezerwowano blisko 12\u00a0milion\u00f3w z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-publicysta-stacji-rt-anton-krasowski-zawieszony-wzywal-do-topienia-i-palenia-ukrainskich-dzieci-6178187?source=rss", "title": "Rosyjski propagandysta Anton Krasowski wzywa\u0142 do \"topienia i palenia\" ukrai\u0144skich dzieci. \"Nie jest w Rosji osamotniony\"", "date_published": "2022-10-25 10:51:36+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski propagandysta Anton Krasowski wzywa\u0142 do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16i53b-przyczepa-transmisyjna-rt-w-moskwie-6178719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To, co Anton Krasowski m\u00f3wi, armia rosyjska robi - o\u015bwiadczy\u0142 wiceminister spraw zagranicznych Ukrainy, komentuj\u0105c wypowied\u017a rosyjskiego publicysty prokremlowskiego kana\u0142u telewizyjnego RT, kt\u00f3ry wzywa\u0142 do \"topienia\" i \"palenia\" ukrai\u0144skich dzieci. Krasowski za te s\u0142owa zosta\u0142 zawieszony i skrytykowany przez w\u0142adze stacji. \"Udaj\u0105, \u017ce s\u0105 bardzo ludzcy. Tymczasem przez ich wieloletnie k\u0142amstwa i propagand\u0119, ukrai\u0144skie dzieci zosta\u0142y zabite w Buczy i Mariupolu. Pa\u0144stwo kanibali\" - pisa\u0142 ukrai\u0144ski deputowany O\u0142eksij Honczarenko.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-drozsze-opony-i-drozsza-wymiana-ceny-w-punktach-wulkanizacyjnych-6178894?source=rss", "title": "Dro\u017csze opony i dro\u017csza wymiana. \"Na bezpiecze\u0144stwie oszcz\u0119dza\u0107 nie wolno\"", "date_published": "2022-10-25 10:51:03+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017csze opony i dro\u017csza wymiana. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n4g2gv-drozej-za-opony-drozej-za-ich-wymiane-6178899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O kilkadziesi\u0105t procent wi\u0119cej, ni\u017c sezon temu zap\u0142acimy za wymian\u0119 opon. \u017beby kupi\u0107 nowe, te\u017c trzeba b\u0119dzie wyda\u0107 wi\u0119cej. - Opony zdro\u017ca\u0142y o 20-40 procent. Za wymian\u0119 kompletu pobieramy o oko\u0142o 30 procent wi\u0119cej, ni\u017c sezon temu - m\u00f3wi w\u0142a\u015bciciel jednego z punkt\u00f3w wulkanizacyjnych w \u0141odzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zacmienie-slonca-2022-zacmienie-w-polsce-zdjecia-od-reporterow-kontakt-24-6178901?source=rss", "title": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca oczami Reporter\u00f3w 24", "date_published": "2022-10-25 10:47:40+00:00", "description": "<img alt=\"Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca oczami Reporter\u00f3w 24\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/cdn-zdjecie-7sqm5k-20221025-dsc0039jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0119\u015bciowe za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca trwa. Mimo niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w do obserwacji, uda\u0142o Wam si\u0119 uchwyci\u0107 to wyj\u0105tkowe zjawisko. Oto najpi\u0119kniejsze zdj\u0119cia wykonane przez Reporter\u00f3w 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/spolki-skarbu-panstwa-policzylismy-premie-wyplacane-czlonkom-zarzadow-6178385?source=rss", "title": "Czy za wykonywanie polece\u0144 politycznych trzeba tyle p\u0142aci\u0107? Premie w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach", "date_published": "2022-10-25 10:42:19+00:00", "description": "<img alt=\"Czy za wykonywanie polece\u0144 politycznych trzeba tyle p\u0142aci\u0107? Premie w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ecyew-policzylismy-premie-w-spolkach-skarbu-panstwa-6177725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Efekt mro\u017c\u0105cy wywo\u0142any zapowiedziami PiS o ograniczaniu premii w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa zwykle nie trwa d\u0142ugo - niekt\u00f3re firmy hojnie nagradzaj\u0105 cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du premiami. W ostatnich trzech latach \u0142\u0105czna kwota premii wyp\u0142acona w 17 takich sp\u00f3\u0142kach ros\u0142a z roku na rok.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/spolki-skarbu-panstwa-premie-dla-czlonkow-zarzadow-w-latach-2019-2021-kwoty-6178385?source=rss", "title": "Czy za wykonywanie polece\u0144 politycznych trzeba tyle p\u0142aci\u0107? Premie w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach", "date_published": "2022-10-25 10:42:19+00:00", "description": "<img alt=\"Czy za wykonywanie polece\u0144 politycznych trzeba tyle p\u0142aci\u0107? Premie w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ecyew-policzylismy-premie-w-spolkach-skarbu-panstwa-6177725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa efekt mro\u017c\u0105cy wywo\u0142any zapowiedziami PiS o ograniczaniu premii zwykle nie trwa d\u0142ugo - niekt\u00f3re firmy hojnie nagradzaj\u0105 cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du premiami. W ostatnich trzech latach \u0142\u0105czna kwota premii wyp\u0142acona w 17 takich sp\u00f3\u0142kach ros\u0142a z roku na rok.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-demokraci-pisza-do-prezydenta-joe-bidena-w-sprawie-ukrainy-chca-wspolpracy-z-rosja-w-celu-zakonczenia-wojny-6178879?source=rss", "title": "Demokraci pisz\u0105 do Bidena w sprawie Ukrainy. Chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 w celu zako\u0144czenia wojny", "date_published": "2022-10-25 10:30:41+00:00", "description": "<img alt=\"Demokraci pisz\u0105 do Bidena w sprawie Ukrainy. Chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 w celu zako\u0144czenia wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypzy8x-deputowane-progresywnego-skrzydla-partii-konserwatywnej-6178852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa cz\u0142onk\u00f3w Partii Demokratycznej w Kongresie wezwa\u0142a prezydenta Joe Biedna do dyplomatycznego zaanga\u017cowania i wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 w celu zako\u0144czenia wojny w Ukrainie. Demokraci zaznaczyli jednak, \u017ce r\u00f3wnocze\u015bnie nale\u017cy utrzymywa\u0107 wsparcie militarne i ekonomiczne dla Kijowa na obecnym poziomie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-list-czesci-demokratow-do-prezydenta-joe-bidena-w-sprawie-ukrainy-i-rosji-kongresmeni-wycofali-sie-z-niego-6178879?source=rss", "title": "Demokraci wycofuj\u0105 si\u0119 z listu w sprawie rozm\u00f3w z Rosj\u0105. Zosta\u0142 rozes\u0142any \"bez weryfikacji\"", "date_published": "2022-10-25 10:30:41+00:00", "description": "<img alt=\"Demokraci wycofuj\u0105 si\u0119 z listu w sprawie rozm\u00f3w z Rosj\u0105. Zosta\u0142 rozes\u0142any \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypzy8x-deputowane-progresywnego-skrzydla-partii-konserwatywnej-6178852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa 30 cz\u0142onk\u00f3w Izby Reprezentant\u00f3w z Partii Demokratycznej wystosowa\u0142a list do prezydenta USA Joe Bidena, w kt\u00f3rym wezwa\u0142a go do dyplomatycznego zaanga\u017cowania i wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 w celu zako\u0144czenia wojny w Ukrainie. Jednak nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej kongresmeni wycofali list, twierdz\u0105c, \u017ce zosta\u0142 wys\u0142any bez koniecznej weryfikacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/tyszowce-wjechal-w-maszyne-do-malowania-pasow-policja-prawdopodobnie-zasnal-za-kierownica-6178646?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 w maszyn\u0119 do malowania pas\u00f3w. Policja: prawdopodobnie zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105", "date_published": "2022-10-25 10:26:05+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w maszyn\u0119 do malowania pas\u00f3w. Policja: prawdopodobnie zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-in9glv-kierowca-auta-najechal-na-tyl-maszyny-do-malowania-pasow-6178641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    64-letni operator maszyny do malowania pas\u00f3w trafi\u0142 do szpitala. W ty\u0142 jego pojazdu uderzy\u0142 32-letni kierowca auta osobowego. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna prawdopodobnie zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/program-maluch-plus-15-miliarda-dla-samorzadow-6178337?source=rss", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany w rz\u0105dowym programie. Zapowied\u017a minister", "date_published": "2022-10-25 10:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 zmiany w rz\u0105dowym programie. Zapowied\u017a minister\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ay6g31-zlobek-shutterstock1419940547-4920338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za miesi\u0105c og\u0142oszone zostan\u0105 zasady nowego programu \"Maluch plus\". Przeznaczymy 1,5 miliarda z\u0142otych rocznie na to, aby samorz\u0105dy mog\u0142y tworzy\u0107 nowe miejsca opieki \u017c\u0142obkowej - powiedzia\u0142a we wtorek w Polskim Radiu 24 szefowa MRiPS Marlena\u00a0Mal\u0105g.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-drogowcy-naprawiaja-uszkodzona-nawierzchnie-na-autostradzie-a2-beda-utrudnienia-w-kierunku-warszawy-i-poznania-6178464?source=rss", "title": "Naprawiaj\u0105 uszkodzon\u0105 nawierzchni\u0119 na A2. Utrudnienia w kierunku Warszawy i Poznania", "date_published": "2022-10-25 10:15:59+00:00", "description": "<img alt=\"Naprawiaj\u0105 uszkodzon\u0105 nawierzchni\u0119 na A2. Utrudnienia w kierunku Warszawy i Poznania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gp8i7p-utrudnienia-na-autostradzie-a2-6178447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy jad\u0105cy autostrad\u0105 A2 z \u0141odzi do Warszawy musz\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 du\u017cych utrudnie\u0144 w ruchu. Na 26-kilometrowym odcinku autostrady za w\u0119z\u0142em \u0141owicz (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) w kierunku stolicy, drogowcy rozpocz\u0119li napraw\u0119 nawierzchni. Jak przekazuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, prace b\u0119d\u0105 prowadzone na pasie wolnym i potrwaj\u0105 dwa dni. P\u00f3\u017aniej przenios\u0105 si\u0119 na jezdni\u0119 w kierunku Poznania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bobrka-krosno-wypadek-podczas-wspinaczki-po-scianie-kamieniolomu-akcja-ratownikow-gopr-bieszczady-6178591?source=rss", "title": "Wspina\u0142 si\u0119 po \u015bcianie kamienio\u0142omu, spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-10-25 10:09:18+00:00", "description": "<img alt=\"Wspina\u0142 si\u0119 po \u015bcianie kamienio\u0142omu, spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-13syxx-akcja-ratunkowa-gopr-owcow-pod-krosnem-6178594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci podczas wspinania si\u0119 po nieczynnej \u015bcianie kamienio\u0142omu. Do wypadku dosz\u0142o w sobot\u0119 po po\u0142udniu w B\u00f3brce pod Krosnem (Podkarpacie). Pierwszej pomocy poszkodowanemu z obra\u017ceniami ko\u0144czyn i g\u0142owy udzielili ratownicy G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/grodek-tomaszow-lubelski-64-latek-udawal-policjanta-chcial-wylegitymowac-meza-swojej-bylej-znajomej-6178353?source=rss", "title": "Udawa\u0142 policjanta. Chcia\u0142 wylegitymowa\u0107 m\u0119\u017ca swojej by\u0142ej znajomej", "date_published": "2022-10-25 09:55:39+00:00", "description": "<img alt=\"Udawa\u0142 policjanta. Chcia\u0142 wylegitymowa\u0107 m\u0119\u017ca swojej by\u0142ej znajomej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y14l52-mial-w-aucie-i-mieszkaniu-czapke-kajdanki-i-inne-elementy-policyjnego-wyposazenia-6178350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twierdzi\u0142, \u017ce jest policjantem. Od m\u0119\u017ca swojej by\u0142ej znajomej za\u017c\u0105da\u0142 okazania dowodu osobistego. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze z Tomaszowa Lubelskiego, w aucie mia\u0142 czapk\u0119 policyjn\u0105, miotacz gazu i niebieski sygna\u0142 \u015bwietlny. 64-latkowi grozi teraz rok wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-dwie-osoby-zginely-w-pozarze-domu-6178635?source=rss", "title": "Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w po\u017carze domu", "date_published": "2022-10-25 09:55:21+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w po\u017carze domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9r9wr-pozar-wybuchl-w-domu-jednorodzinnym-6178824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego w skutkach po\u017caru dosz\u0142o w domu jednorodzinnym w Nowym Dworze Mazowieckim. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby. Policja wyja\u015bnia przyczyny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-kim-jest-akshata-murty-zona-rishiego-sunaka-pochodzenie-majatek-dzieci-6178349?source=rss", "title": "Bogatsza ni\u017c rodzina kr\u00f3lewska. Kim jest Akshata Murty, \u017cona nowego premiera Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-10-25 09:54:54+00:00", "description": "<img alt=\"Bogatsza ni\u017c rodzina kr\u00f3lewska. Kim jest Akshata Murty, \u017cona nowego premiera Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zn5vjl-krol-karol-iii-nowy-premier-wielkiej-brytanii-rishi-sunak-i-jego-zona-akshata-murty-6177066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rishi Sunak zosta\u0142 nowym premierem Wielkiej Brytanii. Na Downing Street zamieszka wraz z \u017con\u0105 Akshat\u0105 Murty i dw\u00f3jk\u0105 dzieci. Posta\u0107 Murty budzi szczeg\u00f3lne zainteresowanie, bo jest ona c\u00f3rk\u0105 znanego indyjskiego miliardera i ma udzia\u0142y w wielu firmach. Maj\u0105tek ma\u0142\u017ce\u0144stwa jest niemal dwukrotnie wi\u0119kszy, ni\u017c w momencie \u015bmierci mia\u0142a kr\u00f3lowa El\u017cbieta II.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-zlapali-komendanta-na-wykroczeniu-drogowym-zostal-tylko-pouczony-policja-publikuje-nagranie-6178419?source=rss", "title": "Jecha\u0142 pasem, kt\u00f3rym nie powinien. Komendant zosta\u0142 tylko pouczony za wykroczenie", "date_published": "2022-10-25 09:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 pasem, kt\u00f3rym nie powinien. Komendant zosta\u0142 tylko pouczony za wykroczenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3vd3u-policja-opublikowala-nagranie-z-kontroli-6179541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci gdy\u0144skiej drog\u00f3wki zatrzymali swojego szefa na kontrbuspasie. Nie otrzyma\u0142 mandatu ani punkt\u00f3w karnych. Funkcjonariusze uznali, \u017ce wystarczy pouczenie. Policja opublikowa\u0142a nagranie z kontroli. \"Jak wida\u0107 i s\u0142ycha\u0107 komendant nie t\u0142umaczy\u0142 kim jest, a policjanci nie mieli \u015bwiadomo\u015bci, \u017ce kierowca to funkcjonariusz\" - podkre\u015blono. Wewn\u0119trzne post\u0119powanie policji wykaza\u0142o, \u017ce ani funkcjonariusze, ani komendant nie zachowali si\u0119 nieprawid\u0142owo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-zlapali-komendanta-na-wykroczeniu-drogowym-zostal-tylko-pouczony-6178419?source=rss", "title": "Z\u0142apali komendanta na wykroczeniu drogowym. Zosta\u0142 tylko pouczony", "date_published": "2022-10-25 09:47:46+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142apali komendanta na wykroczeniu drogowym. Zosta\u0142 tylko pouczony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-47gxlf-gdynia-6178528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci gdy\u0144skiej drog\u00f3wki zatrzymali swojego szefa na kontrbuspasie. Nie otrzyma\u0142 mandatu ani punkt\u00f3w karnych. Funkcjonariusze uznali, \u017ce wystarczy pouczenie. Wewn\u0119trzne post\u0119powanie policji ju\u017c wykaza\u0142o, \u017ce ani funkcjonariusze, ani komendant nie zachowali si\u0119 nieprawid\u0142owo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/konojady-mezczyzna-utonal-w-przydomowym-stawie-sprawe-bada-prokuratura-6178415?source=rss", "title": "Uton\u0105\u0142 w przydomowym stawie. Spraw\u0119 bada prokuratura", "date_published": "2022-10-25 09:41:09+00:00", "description": "<img alt=\"Uton\u0105\u0142 w przydomowym stawie. Spraw\u0119 bada prokuratura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yjoh1m-konojady-mezczyzna-utonal-w-przydomowym-stawie-6178479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przydomowym stawie w miejscowo\u015bci Konojady (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) uton\u0105\u0142 75-letni m\u0119\u017cczyzna. Na cia\u0142o natkn\u0105\u0142 si\u0119 jeden z cz\u0142onk\u00f3w rodziny. Post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce w tej sprawie prowadzi policja pod nadzorem prokuratury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spolki-i-rady-nadzorcze-pis-chce-powolania-specjalnej-rady-zajmujacej-sie-strategicznymi-spolkami-ryszard-terlecki-komentuje-6178566?source=rss", "title": "PiS chce specjalnej rady zajmuj\u0105cej si\u0119 strategicznymi sp\u00f3\u0142kami. Po co? Ryszard Terlecki: nie wiem", "date_published": "2022-10-25 09:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chce specjalnej rady zajmuj\u0105cej si\u0119 strategicznymi sp\u00f3\u0142kami. Po co? Ryszard Terlecki: nie wiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96qm2s-25-0940-sejm-setki-0008-6178569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryszard Terlecki komentowa\u0142 w rozmowie z TVN24 projekt PiS, kt\u00f3ry zak\u0142ada, \u017ce odwo\u0142ania na szczytach sp\u00f3\u0142ek \"o strategicznym znaczeniu dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa i regionu\" b\u0119d\u0105 mog\u0142y odbywa\u0107 si\u0119 tylko po uzyskaniu zgody specjalnej rady. Wicemarsza\u0142ek Sejmu, szef klubu PiS pytany, po co potrzebna jest ta rada do spraw sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa, odpar\u0142, \u017ce \"nie wie\". - Ludzie dzisiaj maj\u0105 problem z dro\u017cyzn\u0105, z inflacj\u0105, z ratami kredyt\u00f3w, a oni chc\u0105 zabetonowa\u0107 sp\u00f3\u0142ki skarbu pa\u0144stwa, \u017ceby oni zarabiali te swoje miliony - oceni\u0142 pose\u0142 Lewicy Tomasz Trela.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-potracil-policjantow-wszystko-nagrala-kamera-nagranie-6178448?source=rss", "title": "Zielona G\u00f3ra. Potr\u0105ci\u0142 policjant\u00f3w, wszystko nagra\u0142a kamera na mundurze", "date_published": "2022-10-25 09:35:17+00:00", "description": "<img alt=\"Zielona G\u00f3ra. Potr\u0105ci\u0142 policjant\u00f3w, wszystko nagra\u0142a kamera na mundurze\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-rsttdx-kierowca-potracil-policjantow-6178510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10 lat wi\u0119zienia grozi kierowcy, kt\u00f3ry w pi\u0105tek nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli, ucieka\u0142 przed policj\u0105 i potr\u0105ci\u0142 dw\u00f3ch funkcjonariuszy. Lubuska policja pokazuje nagranie z kamery na mundurze. - Samo potr\u0105cenie funkcjonariuszy nie mia\u0142o dla nich powa\u017cnych skutk\u00f3w, ale sytuacja by\u0142a bardzo niebezpieczna - m\u00f3wi Ma\u0142gorzata Stanis\u0142awska z zielonog\u00f3rskiej policji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kosciol-katolicki-przestepstwa-seksualne-reportaz-strach-przed-prawda-z-cyklu-bielmo-teolog-prof-piotr-kosiak-komentuje-6178400?source=rss", "title": "Teolog i biblista profesor Piotr Kosiak: brak reakcji Jana Paw\u0142a II by\u0142 dla mnie bardzo przykry", "date_published": "2022-10-25 09:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Teolog i biblista profesor Piotr Kosiak: brak reakcji Jana Paw\u0142a II by\u0142 dla mnie bardzo przykry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bz37aa-jan-pawel-ii-6166405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pewno Jan Pawe\u0142 II wiedzia\u0142 o bardzo wielu nadu\u017cyciach - powiedzia\u0142 w TVN24 profesor Piotr Kosiak, teolog, biblista Collegium Civitas. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do reporta\u017cu \"Strach przed prawd\u0105\" z cyklu \"Bielmo\" magazynu \"Czarno na bia\u0142ym\" o przest\u0119pstwach seksualnych w Ko\u015bciele. Kosiak m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"jest w Ko\u015bciele katolickim jeszcze do tej pory jest taka tendencja do tego, \u017ceby o problemach nie m\u00f3wi\u0107 wobec os\u00f3b \u015bwieckich\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/lubliniec-bakteria-coli-w-wodociagu-woda-z-kranu-nie-nadaje-sie-do-spozycia-picia-mycia-zebow-mycia-owocow-warzyw-naczyn-6178458?source=rss", "title": "Po awarii do wodoci\u0105gu dosta\u0142y si\u0119 bakterie coli. Woda z kranu nie nadaje si\u0119 do picia, mycia z\u0119b\u00f3w, mycia owoc\u00f3w, warzyw, naczy\u0144", "date_published": "2022-10-25 09:00:56+00:00", "description": "<img alt=\"Po awarii do wodoci\u0105gu dosta\u0142y si\u0119 bakterie coli. Woda z kranu nie nadaje si\u0119 do picia, mycia z\u0119b\u00f3w, mycia owoc\u00f3w, warzyw, naczy\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2603h9-sanepid-ostrzega-o-skazeniu-wody-pod-plonskiem-zdj-ilustracyjne-6139856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bakteri\u0119 z grupy coli wykryto w wodoci\u0105gu, kt\u00f3ry zaopatruje Lubliniec w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Sanepid ostrzega mieszka\u0144c\u00f3w: woda z kranu nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia przez ludzi, przygotowywania napoj\u00f3w i potraw, mycia owoc\u00f3w i warzyw, mycia naczy\u0144 kuchennych, mycia z\u0119b\u00f3w. W poniedzia\u0142ek inspektorzy pobrali kolejn\u0105 pr\u00f3bk\u0119 do bada\u0144, czekaj\u0105 na wyniki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/lubliniec-bakteria-coli-w-wodociagu-woda-z-kranu-nie-nadawala-sie-do-spozycia-picia-mycia-zebow-mycia-owocow-warzyw-naczyn-6178458?source=rss", "title": "Po awarii do wodoci\u0105gu dosta\u0142y si\u0119 bakterie coli. Woda z kranu nie nadawa\u0142a si\u0119 do picia, mycia z\u0119b\u00f3w, mycia owoc\u00f3w, warzyw, naczy\u0144", "date_published": "2022-10-25 09:00:56+00:00", "description": "<img alt=\"Po awarii do wodoci\u0105gu dosta\u0142y si\u0119 bakterie coli. Woda z kranu nie nadawa\u0142a si\u0119 do picia, mycia z\u0119b\u00f3w, mycia owoc\u00f3w, warzyw, naczy\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2603h9-sanepid-ostrzega-o-skazeniu-wody-pod-plonskiem-zdj-ilustracyjne-6139856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bakteri\u0119 z grupy coli wykryto w wodoci\u0105gu, kt\u00f3ry zaopatruje Lubliniec w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Sanepid ostrzega\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w: woda z kranu nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia przez ludzi, przygotowywania napoj\u00f3w i potraw, mycia owoc\u00f3w i warzyw, mycia naczy\u0144 kuchennych, mycia z\u0119b\u00f3w. W poniedzia\u0142ek inspektorzy pobrali kolejn\u0105 pr\u00f3bk\u0119 do bada\u0144. S\u0105 wyniki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kolbiel-ruch-wahadlowy-na-trasie-s17-demontuja-linie-wysokiego-napiecia-6178543?source=rss", "title": "Ruch wahad\u0142owy na trasie S17. Demontuj\u0105 lini\u0119 wysokiego napi\u0119cia", "date_published": "2022-10-25 08:56:21+00:00", "description": "<img alt=\"Ruch wahad\u0142owy na trasie S17. Demontuj\u0105 lini\u0119 wysokiego napi\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixxs9a-utrudnienia-na-trasie-s17-zdjecie-ilustracyjne-6178577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cne utrudnienia na trasie S17. Jak poinformowa\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, powodem jest demonta\u017c linii wysokiego napi\u0119cia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/policja-ma-problemy-finansowe-policjanci-groza-ze-zorganizuja-protest-w-calym-kraju-moze-wrocic-psia-grypa-6176498?source=rss", "title": "Policja czeka na przelewy z ministerstwa, zwi\u0105zki szykuj\u0105 protest", "date_published": "2022-10-25 08:52:38+00:00", "description": "<img alt=\"Policja czeka na przelewy z ministerstwa, zwi\u0105zki szykuj\u0105 protest\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qxvm04-protest-sluzb-mundurowych-w-warszawie-w-2018-roku-6178476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zaczyna odczuwa\u0107 problemy finansowe, niekt\u00f3rzy funkcjonariusze nie dostaj\u0105 ju\u017c cz\u0119\u015bci \u015bwiadcze\u0144, kontrahenci policji zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce musz\u0105 d\u0142u\u017cej czeka\u0107 na nale\u017cno\u015bci za swoje us\u0142ugi i dostawy. Listopadowe przelewy z Ministerstwa Finans\u00f3w pozwol\u0105 wyr\u00f3wna\u0107 wszystkie zaleg\u0142o\u015bci - us\u0142yszeli\u015bmy w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji. Dzieje si\u0119 to w momencie, gdy funkcjonariusze gro\u017c\u0105 manifestacjami i og\u00f3lnokrajowym protestem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-boris-johnson-blagal-ludzi-o-glosy-w-ponizajacy-sposob-mowi-byly-przywodca-torysow-6178409?source=rss", "title": "Boris Johnson \"b\u0142aga\u0142 ludzi o g\u0142osy\" w \"poni\u017caj\u0105cy\" spos\u00f3b, m\u00f3wi by\u0142y przyw\u00f3dca torys\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 08:46:21+00:00", "description": "<img alt=\"Boris Johnson \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-703qbf-pap202209060dn-6178429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y lider Partii Konserwatywnej Iain Duncan Smith okre\u015bli\u0142 starania Borisa Johnsona o zdobycie koniecznego poparcia jako \"poni\u017caj\u0105ce\". Jego wypowied\u017a wyemitowano w prowadzonym na \u017cywo programie radia LBC w poniedzia\u0142ek 24 pa\u017adziernika. Nast\u0119pnego dnia szczeg\u00f3\u0142y rozmowy opisa\u0142 \"The Independent\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-jak-xi-jinping-podporzadkowal-sobie-kraj-i-stal-sie-przewodniczacym-wszystkiego-6178250?source=rss", "title": "\"Przewodnicz\u0105cy wszystkiego\". Jak Xi Jinping podporz\u0105dkowa\u0142 sobie Chiny?", "date_published": "2022-10-25 08:36:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlx88f-przemowienie-xi-wyswietlane-na-ulicy-hangzhou-6178262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez dziesi\u0119\u0107 lat rz\u0105d\u00f3w w Chinach Xi Jinping umocni\u0142 kontrol\u0119 nad strukturami partii, armi\u0105 oraz s\u0142u\u017cbami bezpiecze\u0144stwa. Kluczowe stanowiska w pa\u0144stwie obsadzi\u0142 swymi stronnikami. Obecnie nazywany jest \"przewodnicz\u0105cym wszystkiego\" i uznawany za najsilniejszego chi\u0144skiego przyw\u00f3dc\u0119 od czasu Mao Zedonga oraz jednego z najpot\u0119\u017cniejszych ludzi na \u015bwiecie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zabrze-na-autostradzie-a4-bmw-zderzylo-sie-z-tirem-ktory-uderzyl-w-bariery-i-splonal-nie-zyje-67-letni-kierowca-ciezarowki-6178331?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z tirem. Ci\u0119\u017car\u00f3wka stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach, znale\u017ali spalone cia\u0142o", "date_published": "2022-10-25 08:35:26+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z tirem. Ci\u0119\u017car\u00f3wka stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach, znale\u017ali spalone cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-8ay7yq-splonal-tir-na-a4-w-zabrzu-nie-zyje-kierowca-6178320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy na autostradzie A4 w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie) kierowca bmw zjecha\u0142 z lewego pasa na prawy, kt\u00f3rym jecha\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka z naczep\u0105. Pojazdy zderzy\u0142y si\u0119. Kierowca tira wjecha\u0142 do rowu, przebi\u0142 bariery energoch\u0142onne, a jego samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w ogniu. Stra\u017cacy znale\u017ali spalone cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny poza kabin\u0105. Nie wiadomo, czy wysiad\u0142, czy wypad\u0142. Mia\u0142 67 lat. 24-letniemu kierowcy bmw i jego pasa\u017cerce nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-konferencja-o-odbudowie-ukrainy-przemawial-wolodymyr-zelenski-olaf-scholz-i-ursula-von-der-leyen-6178391?source=rss", "title": "\"Celem jest stworzenie 'Planu Marshalla' na miar\u0119 XXI wieku\". Konferencja o odbudowie Ukrainy", "date_published": "2022-10-25 08:30:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-iiursg-olaf-scholz-i-ursula-von-der-leyen-6178404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina b\u0119dzie gwarantem, \u017ce rosyjski faszyzm nie z\u0142amie europejskich warto\u015bci - m\u00f3wi\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na konferencji po\u015bwi\u0119conej odbudowie Ukrainy. Kanclerz Niemiec Olaf Scholz zapowiedzia\u0142, \u017ce celem tego spotkania jest \"stworzenie Planu Marshalla na miar\u0119 XXI wieku\" i zapewni\u0142 o swoim wsparciu dla Kijowa. - Nale\u017cy powi\u0105za\u0107 wysi\u0142ki na rzecz powojennej rekonstrukcji tego kraju z procesem integracji Ukrainy z Uni\u0105 Europejsk\u0105 - stwierdzi\u0142a szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopa-bezrobocia-wrzesien-2022-dane-gus-6178443?source=rss", "title": "Stopa bezrobocia w Polsce. Nowe dane GUS", "date_published": "2022-10-25 08:21:40+00:00", "description": "<img alt=\"Stopa bezrobocia w Polsce. Nowe dane GUS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6q5hrp-warszawa-ludzie-ulica-5665411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopa bezrobocia we wrze\u015bniu 2022 roku wynios\u0142a 5,1 proc. wobec 5,2 proc. w sierpniu po korekcie - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Liczba bezrobotnych zarejestrowanych w urz\u0119dach pracy wynios\u0142a we wrze\u015bniu 801,7 tys. wobec 806,9 tys. os\u00f3b w sierpniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-zestrzeliwane-smiglowce-bojowe-ka-52-duze-straty-rosjan-brytyjski-resort-obrony-tlumaczy-6178441?source=rss", "title": "Du\u017ce straty Rosjan we flocie \u015bmig\u0142owc\u00f3w bojowych. Brytyjski resort obrony t\u0142umaczy", "date_published": "2022-10-25 08:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ce straty Rosjan we flocie \u015bmig\u0142owc\u00f3w bojowych. Brytyjski resort obrony t\u0142umaczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pqis89-ka-52-6178390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie w Ukrainie trac\u0105 du\u017c\u0105 liczb\u0119 \u015bmig\u0142owc\u00f3w szturmowych Ka-52 - napisa\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony. Jak dodano w aktualizacji danych wywiadowczych, wynika to z tego, \u017ce Rosja wci\u0105\u017c nie jest w stanie utrzyma\u0107 na Ukrainie odpowiedniej przewagi w powietrzu, by zapewni\u0107 efektywne bliskie wsparcie tym maszynom.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/whatsapp-awaria-problemy-z-wysylaniem-wiadomosci-polaczeniem-z-serwerem-6178412?source=rss", "title": "Globalna awaria aplikacji WhatsApp. \"Nie wysy\u0142a wiadomo\u015bci, nie przychodz\u0105 nowe\"", "date_published": "2022-10-25 08:09:24+00:00", "description": "<img alt=\"Globalna awaria aplikacji WhatsApp. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rxt7o-telefon-5591606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u017cytkownicy komunikatora WhatsApp mog\u0105 mie\u0107 problemy z dost\u0119pem do aplikacji, po\u0142\u0105czeniem z serwerem i wysy\u0142aniem wiadomo\u015bci - wynika z informacji podanych przez portal Downdetector.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/glogowko-krolewskie-kierowca-tira-najechal-na-tyl-auta-przepchnal-je-pod-naczepe-innej-ciezarowki-wsrod-rannych-dziecko-6178338?source=rss", "title": "Kierowca tira najecha\u0142 na ty\u0142 auta, przepchn\u0105\u0142 je pod naczep\u0119 innej ci\u0119\u017car\u00f3wki. W\u015br\u00f3d rannych dziecko", "date_published": "2022-10-25 07:54:17+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca tira najecha\u0142 na ty\u0142 auta, przepchn\u0105\u0142 je pod naczep\u0119 innej ci\u0119\u017car\u00f3wki. W\u015br\u00f3d rannych dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5qv53k-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-glogowko-krolewskie-6178309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cy wypadek w miejscowo\u015bci G\u0142og\u00f3wko Kr\u00f3lewskie (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, na samoch\u00f3d osobowy najecha\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka i wepchn\u0119\u0142a auto pod inny samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/robbie-coltrane-nie-zyje-podano-przyczyne-smierci-aktora-znanego-z-roli-hagrida-6177427?source=rss", "title": "Zas\u0142yn\u0105\u0142 rol\u0105 Hagrida. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci Robbiego Coltrane'a", "date_published": "2022-10-25 07:51:58+00:00", "description": "<img alt=\"Zas\u0142yn\u0105\u0142 rol\u0105 Hagrida. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci Robbiego Coltrane'a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yiew4-robbie-coltrane-na-festiwalu-filmowym-w-londynie-zdjecie-z-27-pazdziernika-2008-roku-6164290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robbie Coltrane, brytyjski aktor i komik znany przede wszystkim z r\u00f3l w filmach o Harrym Potterze oraz Jamesie Bondzie, zmar\u0142 14 pa\u017adziernika. W niedziel\u0119 brytyjskie media powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na akt zgonu przekaza\u0142y przyczyny \u015bmierci 72-latka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-pociag-zahaczyl-o-skrzynke-elektryczna-wczesniej-smiertelny-wypadek-utrudnienia-na-torach-6178327?source=rss", "title": "Poci\u0105g zahaczy\u0142 o skrzynk\u0119 elektryczn\u0105, wcze\u015bniej \u015bmiertelny wypadek na torach. Utrudnienia", "date_published": "2022-10-25 07:36:49+00:00", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g zahaczy\u0142 o skrzynk\u0119 elektryczn\u0105, wcze\u015bniej \u015bmiertelny wypadek na torach. Utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6iw3yu-utrudnienia-na-stacji-warszawa-zachodnia-6178361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano na warszawskim w\u0119\u017ale kolejowym dosz\u0142o do dw\u00f3ch zdarze\u0144, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142y op\u00f3\u017anienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w Kolei Mazowieckich oraz sk\u0142ad\u00f3w dalekobie\u017cnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/starzenie-sie-organizmu-osiem-nawykow-ktore-przyspieszaja-ten-proces-niektore-mozna-latwo-wyeliminowac-6177541?source=rss", "title": "Te nawyki przyspieszaj\u0105 proces starzenia si\u0119 organizmu. Niekt\u00f3re mo\u017cna \u0142atwo wyeliminowa\u0107", "date_published": "2022-10-25 07:34:36+00:00", "description": "<img alt=\"Te nawyki przyspieszaj\u0105 proces starzenia si\u0119 organizmu. Niekt\u00f3re mo\u017cna \u0142atwo wyeliminowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie6c196420824e1deeea9379543fee0685-koncowki-chromosomow-telomery-sa-w-duzym-stopniu-odpowiedzialne-za-starzenie-organizmu-2730256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 procesu starzenia si\u0119 organizmu nie mo\u017cna powstrzyma\u0107, mo\u017cna go spowolni\u0107. Wed\u0142ug naukowc\u00f3w nasz wygl\u0105d i kondycja fizyczna zale\u017cy nie tylko od daty urodzenia i gen\u00f3w. Wa\u017cn\u0105 rol\u0119 odgrywa te\u017c codzienny styl \u017cycia. Zmiana niekt\u00f3rych nawyk\u00f3w mo\u017ce pom\u00f3c w ograniczaniu ryzyka rozwoju przewlek\u0142ych chor\u00f3b, a tym samym w spowolnieniu procesu starzenia si\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-na-cmentarzu-plyta-nagrobna-przygniotla-pieciolatke-dziewczynka-trafila-do-szpitala-6178307?source=rss", "title": "S\u0142upsk. Na cmentarzu p\u0142yta nagrobna przygniot\u0142a pi\u0119ciolatk\u0119. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala", "date_published": "2022-10-25 07:32:26+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142upsk. Na cmentarzu p\u0142yta nagrobna przygniot\u0142a pi\u0119ciolatk\u0119. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wuu7wy-jedno-z-wejsc-na-cmentarz-w-slupsku-6178370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Starym Cmentarzu w S\u0142upsku (woj. pomorskie) dosz\u0142o do wypadku. P\u0142yta nagrobna przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na dziecko, kt\u00f3re na cmentarz przysz\u0142o z babci\u0105. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala, a szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/emmanuel-macron-spotkal-sie-z-papiezem-franciszkiem-podarowal-mu-ksiazke-z-pieczecia-z-polskiej-biblioteki-komentarz-msz-6178185?source=rss", "title": "Macron podarowa\u0142\u00a0papie\u017cowi ksi\u0105\u017ck\u0119 z piecz\u0119ci\u0105 polskiej biblioteki. MSZ \"zna ju\u017c spraw\u0119\"", "date_published": "2022-10-25 07:30:15+00:00", "description": "<img alt=\"Macron podarowa\u0142\u00a0papie\u017cowi ksi\u0105\u017ck\u0119 z piecz\u0119ci\u0105 polskiej biblioteki. MSZ \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n68is1-papa-6178356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Francji Emmanuel Macron podczas wizyty w Watykanie podarowa\u0142 papie\u017cowi Franciszkowi ksi\u0105\u017ck\u0119 z widoczn\u0105\u00a0piecz\u0119ci\u0105 \"Czytelnia Akademicka we Lwowie\". Pojawi\u0142y si\u0119 g\u0142osy, \u017ce ksi\u0105\u017cka mog\u0142a zosta\u0107 skradziona z Lwowa przez okupant\u00f3w w czasie II wojny \u015bwiatowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/joaquin-phoenix-i-rooney-mara-zagraja-w-filmie-pawla-pawlikowskiego-the-island-6178134?source=rss", "title": "Joaquin Phoenix i Rooney Mara zagraj\u0105 w filmie Paw\u0142a Pawlikowskiego\u00a0\"The Island\"", "date_published": "2022-10-25 07:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Joaquin Phoenix i Rooney Mara zagraj\u0105 w filmie Paw\u0142a Pawlikowskiego\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szlxkd-pawel-pawlikowski-nakreci-film-z-joaquinem-phoenixem-i-rooney-mara-6178083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci thriller \"The Island\" z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych - poinformowa\u0142y hollywoodzkie bran\u017cowe magazyny \"Variety\" i \"The Hollywood Reporter\". Zdj\u0119cia do filmu rozpoczn\u0105 si\u0119 w 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/the-island-pawel-pawlikowski-nakreci-nowy-film-rooney-mara-i-joaquin-phoenix-w-rolach-glownych-6178134?source=rss", "title": "Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci film z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych", "date_published": "2022-10-25 07:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci film z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szlxkd-pawel-pawlikowski-nakreci-film-z-joaquinem-phoenixem-i-rooney-mara-6178083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci thriller \"The Island\" z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych - poinformowa\u0142y hollywoodzkie bran\u017cowe magazyny \"Variety\" i \"The Hollywood Reporter\". Zdj\u0119cia do filmu rozpoczn\u0105 si\u0119 w 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-island-pawel-pawlikowski-nakreci-nowy-film-rooney-mara-i-joaquin-phoenix-w-rolach-glownych-6178134?source=rss", "title": "Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci film z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych", "date_published": "2022-10-25 07:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci film z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szlxkd-pawel-pawlikowski-nakreci-film-z-joaquinem-phoenixem-i-rooney-mara-6178083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pawe\u0142 Pawlikowski nakr\u0119ci thriller \"The Island\" z Rooney Mar\u0105 i Joaquinem Phoenixem w rolach g\u0142\u00f3wnych - poinformowa\u0142y hollywoodzkie bran\u017cowe magazyny \"Variety\" i \"The Hollywood Reporter\". Zdj\u0119cia do filmu rozpoczn\u0105 si\u0119 w 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/strategiczne-spolki-i-rada-ds-bezpieczenstwa-strategicznego-sekretarz-generalny-pis-krzysztof-sobolewski-o-projekcie-poslow-6178256?source=rss", "title": "\"Konsekwencje trudne do wyobra\u017cenia\". Sekretarz generalny PiS o nowym projekcie pos\u0142\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 07:03:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecieb94d3b12a761ace6dfe4fc93514994f3-forum-0614943232-jpeg-5356485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego b\u0119dzie mia\u0142a na celu zapewnienie stabilno\u015bci zarz\u0105dzania strategicznymi sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142 sekretarz generalny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Krzysztof Sobolewski. Z kolei szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej w Kancelarii Prezydenta RP Jakub Kumoch powiedzia\u0142 w TVN24, \u017ce bezpiecze\u0144stwo Polski zale\u017cy mi\u0119dzy innymi od tego, w jakim stopniu sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 zapewnia\u0107 bezpiecze\u0144stwo energetyczne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-dziennikarz-arshad-sharif-zastrzelony-w-nairobi-w-kenii-raport-policji-6178128?source=rss", "title": "Znany pakista\u0144ski dziennikarz Arshad Sharif zastrzelony przez policj\u0119 w Nairobi", "date_published": "2022-10-25 06:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Znany pakista\u0144ski dziennikarz Arshad Sharif zastrzelony przez policj\u0119 w Nairobi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gt8tn2-dziennikarski-protest-w-zwiazku-ze-smiercia-arshada-sharifa-6178129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znany pakista\u0144ski dziennikarz Arshad Sharif zosta\u0142 zastrzelony w Nairobi, kiedy policjanci otworzyli ogie\u0144 do pojazdu, kt\u00f3rym przeje\u017cd\u017ca\u0142 przez blokad\u0119 drogow\u0105 bez zatrzymywania si\u0119 - wynika z raportu kenijskiej policji. \u015amier\u0107 dziennikarza wywo\u0142a\u0142a protesty i liczne reakcje ze strony wysokich urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowych, tak\u017ce ze Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bulgaria-korupcja-w-policji-szef-msw-zwalnia-skorumpowanych-i-chroniacych-przestepcow-funkcjonariuszy-6178112?source=rss", "title": "\"Ca\u0142e struktury w resorcie tworzone by\u0142y po to, by ukrywa\u0107 sprawc\u00f3w\". Bu\u0142garski minister interweniuje", "date_published": "2022-10-25 06:54:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ctejeq-sofia-bulgaria-6178090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw wewn\u0119trznych Bu\u0142garii Iwan Demerd\u017cijew zwolni\u0142 w poniedzia\u0142ek podleg\u0142ych mu siedmiu z dziewi\u0119ciu szef\u00f3w sto\u0142ecznych urz\u0119d\u00f3w regionalnych. Zdymisjonowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c szefa dyrekcji okr\u0119gowej w P\u0142owdiwie oraz w zachodnim Kiustendile. Decyzje te - jak przekaza\u0142 minister - spowodowane by\u0142y korupcj\u0105 i powi\u0105zaniami funkcjonariuszy ze \u015brodowiskiem przest\u0119pczym.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-psycholozka-zginela-podczas-udzielania-porady-aresztowanemu-obserwacja-psychiatryczna-podejrzanego-6176851?source=rss", "title": "Psycholo\u017cka zgin\u0119\u0142a podczas udzielania porady aresztowanemu. Obserwacja psychiatryczna podejrzanego", "date_published": "2022-10-25 06:52:44+00:00", "description": "<img alt=\"Psycholo\u017cka zgin\u0119\u0142a podczas udzielania porady aresztowanemu. Obserwacja psychiatryczna podejrzanego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pr7e2u-wiezienie-5097578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    37-letni Artur R., kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem psycholo\u017cki z Zak\u0142adu Karnego w Rzeszowie, trafi we wtorek na czterotygodniow\u0105 zamkni\u0119t\u0105 obserwacj\u0119 psychiatryczn\u0105. Zesp\u00f3\u0142 bieg\u0142ych nie by\u0142 w stanie po jednorazowym badaniu stwierdzi\u0107, czy m\u0119\u017cczyzna jest poczytalny i mo\u017ce odpowiada\u0107 przed s\u0105dem za pope\u0142niony czyn.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielki-kanion-arizona-turysci-uwiezieni-w-podziemnej-jaskini-6178198?source=rss", "title": "Tury\u015bci utkn\u0119li w jaskiniach Wielkiego Kanionu. Zepsuta winda uwi\u0119zi\u0142a ich 21 pi\u0119ter pod ziemi\u0105", "date_published": "2022-10-25 06:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci utkn\u0119li w jaskiniach Wielkiego Kanionu. Zepsuta winda uwi\u0119zi\u0142a ich 21 pi\u0119ter pod ziemi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ow5z2-wielki-kanion-6178183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 60 metr\u00f3w pod ziemi\u0105 znale\u017ali si\u0119 tury\u015bci, kt\u00f3rzy w niedziel\u0119 nie mogli wydosta\u0107 si\u0119 z jaski\u0144 Wielkiego Kanionu (Grand Canyon Caverns) w wyniku awarii windy. Cz\u0119\u015b\u0107 wycieczkowicz\u00f3w zdecydowa\u0142a si\u0119 na wspinaczk\u0119 - ponad 20 pi\u0119ter - po stromych schodach, przypominaj\u0105cych przeciwpo\u017carowe. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b czeka\u0142o na ratunek ponad dob\u0119. Nikt nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-blad-na-plakatach-z-haslem-poznan-miastem-wielu-jezykow-6177727?source=rss", "title": "Mia\u0142o by\u0107 zdanie po hebrajsku. Wysz\u0142o \"w\u00f3kyz\u0119j uleiw metsaim \u0144anzoP\"", "date_published": "2022-10-25 06:49:11+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142o by\u0107 zdanie po hebrajsku. Wysz\u0142o \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-sl88a4-blad-na-plakacie-w-wersji-hebrajskiej-6177729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wpadk\u0119 mo\u017cna by\u0142o zauwa\u017cy\u0107 na ulicach Poznania. W mie\u015bcie pojawi\u0142y si\u0119 plakaty z has\u0142em \"Pozna\u0144 miastem wielu j\u0119zyk\u00f3w\" przet\u0142umaczonym na r\u00f3\u017cne j\u0119zyki. W hebrajskim jednak litery u\u0142o\u017cone by\u0142y na opak. - To typowy b\u0142\u0105d w programach graficznych - m\u00f3wi Leszek Kwiatkowski, t\u0142umacz hebrajskiego, wyk\u0142adowca w Zak\u0142adzie Hebraistyki, Arameistyki i Karaimoznawstwa UAM.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chiny-chinczycy-podejrzanych-w-usa-o-popelnienie-przestepstw-i-szpiegostwo-6178132?source=rss", "title": "Kilkunastu Chi\u0144czyk\u00f3w podejrzanych. Ameryka\u0144scy prokuratorzy stawiaj\u0105 zarzuty szpiegostwa", "date_published": "2022-10-25 06:45:59+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkunastu Chi\u0144czyk\u00f3w podejrzanych. Ameryka\u0144scy prokuratorzy stawiaj\u0105 zarzuty szpiegostwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ragh5x-waszyngton-5736671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty o udzia\u0142 w niezgodnych z prawem dzia\u0142aniach maj\u0105cych wspiera\u0107 interesy Pekinu i szpiegostwo na rzecz Chin us\u0142ysza\u0142o od ameryka\u0144skich prokurator\u00f3w 13 chi\u0144skich obywateli. Dwie z tych os\u00f3b zosta\u0142y oskar\u017cone o pr\u00f3b\u0119 utrudniania \u015bledztwa w sprawie chi\u0144skiej firmy telekomunikacyjnej. Reuters informuje, \u017ce osoba zaznajomiona ze spraw\u0105 przekaza\u0142a, i\u017c chodzi o Huawei.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gostyn-zweglone-cialo-odkryto-na-obrzezach-miasta-6178121?source=rss", "title": "Zw\u0119glone cia\u0142o odkryto na obrze\u017cach Gostynia", "date_published": "2022-10-25 06:45:10+00:00", "description": "<img alt=\"Zw\u0119glone cia\u0142o odkryto na obrze\u017cach Gostynia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-829b0z-zweglone-cialo-odkryto-na-obrzezach-gostynia-6178287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zw\u0119glone zw\u0142oki, prawdopodobnie kobiety, znaleziono na obrze\u017cach Gostynia (woj. wielkopolskie). Miejsce ujawnienia cia\u0142a ma zbada\u0107 bieg\u0142y z zakresu po\u017carnictwa.  - B\u0119dziemy ustala\u0107, co si\u0119 wydarzy\u0142o - przekaza\u0142a rzeczniczka gosty\u0144skiej policji aspirant sztabowy Monika Curyk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ostatni-dzien-urzedowania-premier-liz-truss-rishi-sunak-zostal-nowym-premierem-6178186?source=rss", "title": "\"Pope\u0142niono b\u0142\u0119dy. Zosta\u0142em premierem te\u017c po to, \u017ceby je naprawi\u0107\". Rishi Sunak przej\u0105\u0142 w\u0142adz\u0119", "date_published": "2022-10-25 06:32:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o171mc-forum-0733093369-6179024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rishi Sunak zosta\u0142 nowym premierem Wielkiej Brytanii. Misj\u0119 utworzenia rz\u0105du formalnie powierzy\u0142 mu podczas audiencji kr\u00f3l Karol III. Wcze\u015bniej Liz Truss opu\u015bci\u0142a gabinet przy Downing Street i z\u0142o\u017cy\u0142a oficjaln\u0105 rezygnacj\u0119 na r\u0119ce kr\u00f3la Karola III.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-ostatni-dzien-urzedowania-premier-liz-truss-rishi-sunak-zostanie-nowym-premierem-6178186?source=rss", "title": "Ostatni dzie\u0144 urz\u0119dowania ust\u0119puj\u0105cej premier. Rishi Sunak przejmie w\u0142adz\u0119", "date_published": "2022-10-25 06:32:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ostatni dzie\u0144 urz\u0119dowania ust\u0119puj\u0105cej premier. Rishi Sunak przejmie w\u0142adz\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nj10vg-rishi-sunak-6177549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rishi Sunak zostanie nowym premierem Wielkiej Brytanii we wtorek przed po\u0142udniem. Misj\u0119 utworzenia rz\u0105du formalnie powierzy mu podczas audiencji kr\u00f3l Karol III. W poniedzia\u0142ek by\u0142y minister finans\u00f3w przej\u0105\u0142 funkcj\u0119 lidera rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej. Liz Truss w miniony czwartek og\u0142osi\u0142a swoj\u0105 rezygnacj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-wegierski-premier-viktor-orban-o-inwazji-rosji-na-ukraine-ukraina-zostala-zaatakowana-6178147?source=rss", "title": "Orban: Ukraina zosta\u0142a zaatakowana. W takiej sytuacji ust\u0119puj\u0105 dawne k\u0142\u00f3tnie narodowe", "date_published": "2022-10-25 06:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Orban: Ukraina zosta\u0142a zaatakowana. W takiej sytuacji ust\u0119puj\u0105 dawne k\u0142\u00f3tnie narodowe\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xsdcds-viktor-orban-6178148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy broni\u0105 swojego kraju i jego suwerenno\u015bci - powiedzia\u0142\u00a0premier W\u0119gier Viktor Orban w wywiadzie dla \"Budapester Zeitung\". Zaznaczy\u0142, \u017ce z chwil\u0105 rosyjskiego ataku \"ust\u0119puj\u0105 dawne k\u0142\u00f3tnie narodowe\" mi\u0119dzy W\u0119grami i Ukrain\u0105. Orban odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do kwestii unijnych \u015brodk\u00f3w, zapewniaj\u0105c, \u017ce jego kraj d\u0105\u017cy do wsp\u00f3\u0142pracy. \"Je\u015bli Komisja Europejska poprosi nas o zrobienie czego\u015b, co nie jest sprzeczne z w\u0119gierskimi interesami, wdro\u017cymy to\" - m\u00f3wi\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-korki-na-wolskiej-autobusy-na-objazdach-podrozujacy-mercedesem-nie-chca-powiedziec-kto-kierowal-6178238?source=rss", "title": "Korki na Wolskiej, autobusy na objazdach. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy mercedesem nie chc\u0105 powiedzie\u0107, kto kierowa\u0142", "date_published": "2022-10-25 06:13:36+00:00", "description": "<img alt=\"Korki na Wolskiej, autobusy na objazdach. Podr\u00f3\u017cuj\u0105cy mercedesem nie chc\u0105 powiedzie\u0107, kto kierowa\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g7a39u-zderzenie-na-wolskiej-6178243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta zderzy\u0142y si\u0119 w okolicy Fortu Wola. Jednym z nich podr\u00f3\u017cowa\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, \u017caden nie przyznaje si\u0119 do prowadzenia. S\u0105 utrudnienia w ruchu, autobusy skierowano na objazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-atak-na-ukraine-premier-yair-lapid-izrael-bedzie-musial-zareagowac-na-niebezpieczne-zwiazki-rosji-i-iranu-6178056?source=rss", "title": "Premier Izraela: b\u0119dziemy musieli zareagowa\u0107 na niebezpieczne zwi\u0105zki Rosji i Iranu", "date_published": "2022-10-25 06:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Izraela: b\u0119dziemy musieli zareagowa\u0107 na niebezpieczne zwi\u0105zki Rosji i Iranu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8qj9sn-yair-lapid-6178060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelski premier Yair Lapid przyzna\u0142, \u017ce jego kraj jest zaniepokojony relacjami Rosji z Iranem, kt\u00f3re zbli\u017cy\u0142y si\u0119 ze sob\u0105. Doda\u0142, \u017ce Izrael przeprowadza codzienne oceny, aby zrewidowa\u0107 swoje stanowisko w sprawie konfliktu w Ukrainie. By\u0142 tak\u017ce pytany o to, co powstrzymuje Izrael przed dostarczeniem Ukrainie system\u00f3w obrony przeciwrakietowej. \"Zamierzamy by\u0107 aktywni we wspieraniu Ukrainy, a jednocze\u015bnie bra\u0107 pod uwag\u0119 interes bezpiecze\u0144stwa narodowego Izraela\" - przekaza\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rozmowa-prezydentow-polski-i-iranu-jakub-kumoch-prosil-o-nia-prezydent-zelenski-padla-konkretna-propozycja-6178212?source=rss", "title": "Rozmowa prezydent\u00f3w Polski i Iranu. Kumoch: Poprosi\u0142 o ni\u0105 prezydent Ze\u0142enski. Pad\u0142a konkretna propozycja", "date_published": "2022-10-25 06:08:15+00:00", "description": "<img alt=\"Rozmowa prezydent\u00f3w Polski i Iranu. Kumoch: Poprosi\u0142 o ni\u0105 prezydent Ze\u0142enski. Pad\u0142a konkretna propozycja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3sglm-piasecki-kumoch-6178219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O rozmow\u0119 prezydenta Andrzeja Dudy z prezydentem Iranu Ebrahimem Raisim poprosi\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Pytany by\u0142 o to w \"Rozmowie Piaseckiego\" prezydencki minister Jakub Kumoch, szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej. - Oczywi\u015bcie jednym telefonem nie da si\u0119 odwr\u00f3ci\u0107 los\u00f3w historii, ale podejmowa\u0107 pr\u00f3by takiego odwr\u00f3cenia nale\u017cy - powiedzia\u0142. - Rozmowa dotyczy\u0142a jednej bardzo konkretnej sytuacji - przekaza\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-isw-kucharz-putina-szef-grupy-wagnera-jewgienij-prigozynrosnie-w-sile-zwieksza-wladze-6178211?source=rss", "title": "Analitycy ISW: Jewgienij Prigo\u017cyn\u00a0ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla rosyjskiego prezydenta", "date_published": "2022-10-25 05:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Analitycy ISW: Jewgienij Prigo\u017cyn\u00a0ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla rosyjskiego prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1y0m7-jewgienij-prigozyn-6178222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jewgienij Prigo\u017cyn, stoj\u0105cy na czele tak zwanej grupy Wagnera, kt\u00f3ry nazywany jest \"kucharzem Putina\", ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla rz\u0105d\u00f3w rosyjskiego prezydenta - pisze ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). By wkupi\u0107 si\u0119 w \u0142aski skrajnych nacjonalist\u00f3w, Prigo\u017cyn ma wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z krytykiem posuni\u0119\u0107 rosyjskiej armii w Ukrainie Igorem Girkinem. Instytut zwr\u00f3ci\u0142 te\u017c uwag\u0119 na nasilaj\u0105cy si\u0119 w rosyjskiej armii rasizm i fanatyzm.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-strzelanina-w-liceum-w-missouri-zabici-i-ranni-napastnik-nie-zyje-zastrzelony-przez-policje-6178137?source=rss", "title": "Strzelanina w liceum w Missouri. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby, w tym napastnik", "date_published": "2022-10-25 05:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Strzelanina w liceum w Missouri. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby, w tym napastnik\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vvet1-strzelanina-w-szkole-w-missouri-6178139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Napastnik otworzy\u0142 w poniedzia\u0142ek ogie\u0144 w szko\u0142y \u015bredniej w St. Louis w stanie Missouri w USA, zabijaj\u0105c dwie osoby i rani\u0105c siedem innych. Zgin\u0105\u0142 w strzelaninie z interweniuj\u0105cymi funkcjonariuszami - przekaza\u0142 na konferencji komisarz lokalnej policji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowy-paszport-utrudnienia-w-listopadzie-2022-rejestr-dokumentow-paszportowych-rdp-kiedy-zostanie-uruchomiony-system-6178168?source=rss", "title": "Wkr\u00f3tce przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w. Nie z\u0142o\u017cymy te\u017c wniosku", "date_published": "2022-10-25 05:35:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wkr\u00f3tce przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w. Nie z\u0142o\u017cymy te\u017c wniosku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2pa6v8-2018-rok-byl-rekordowy-pod-wzgledem-liczby-wydanych-paszportow-4229287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z wej\u015bciem w \u017cycie nowej ustawy o dokumentach paszportowych i uruchomieniem Rejestru Dokument\u00f3w Paszportowych podr\u00f3\u017cni musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia - dowiadujemy si\u0119 z komunikatu opublikowanego na rz\u0105dowej stronie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-prymasa-tysiaclecia-w-korku-kierowca-wjechal-w-bariery-utrudnienia-6178194?source=rss", "title": "Prymasa Tysi\u0105clecia w korku. Kierowca wjecha\u0142 w bariery", "date_published": "2022-10-25 05:29:18+00:00", "description": "<img alt=\"Prymasa Tysi\u0105clecia w korku. Kierowca wjecha\u0142 w bariery \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x2a2y8-kolizja-w-prymasa-tysiaclecia-6178206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja w alei Prymasa Tysi\u0105clecia spowolni\u0142a ruch w porannym szczycie. Jak podaje policja, kierowca auta osobowego wjecha\u0142 tam w bariery.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wiceminister-infrastruktury-marek-grobarczyk-rozpoczela-sie-fizyczna-budowa-promow-dla-pzm-i-pzb-6178053?source=rss", "title": "\"Rozpocz\u0119to ci\u0119cie blach pod budow\u0119 prom\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-25 04:57:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkkgju-pap202210131ev-6178055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gda\u0144sku rozpocz\u0119to ci\u0119cie blach pod budow\u0119 prom\u00f3w dla Polskiej \u017beglugi Morskiej i Polskiej \u017beglugi Ba\u0142tyckiej - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce oznacza to, i\u017c ruszy\u0142o fizyczne rozpocz\u0119cie budowy jednostek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-odsniezanie-lotniska-chopina-6177439?source=rss", "title": "Na Lotnisku Chopina zima ju\u017c trwa. Sprz\u0119t i 200 pracownik\u00f3w w pe\u0142nej gotowo\u015bci", "date_published": "2022-10-25 04:39:41+00:00", "description": "<img alt=\"Na Lotnisku Chopina zima ju\u017c trwa. Sprz\u0119t i 200 pracownik\u00f3w w pe\u0142nej gotowo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9vnz9q-sprzet-do-odsniezania-na-paradzie-z-okazji-akcji-zima-6177506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon zimowy na lotnisku rozpoczyna si\u0119 w po\u0142owie pa\u017adziernika i trwa a\u017c do po\u0142owy kwietnia. W gotowo\u015bci do od\u015bnie\u017cania powierzchni lotniska s\u0105 oczyszczarki, p\u0142ugi oraz maszyny wsparcia. Wa\u017cny jest te\u017c sztab ludzi, kt\u00f3rzy dbaj\u0105 o bezpiecze\u0144stwo na p\u0142ytach lotniska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jak-dojechac-na-cmentarze-6178029?source=rss", "title": "Na cmentarze najlepiej autobusem lub tramwajem. \"Jak co roku zach\u0119camy, aby odstawi\u0107 samochody\"", "date_published": "2022-10-25 04:39:37+00:00", "description": "<img alt=\"Na cmentarze najlepiej autobusem lub tramwajem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7e58n1-zamkniete-ulice-we-wszystkich-swietych-6178064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek 1 listopada wyjad\u0105 dodatkowe 22 cmentarne linie autobusowe i trzy linie tramwajowe. - B\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c wzmocnione linie regularne pozwalaj\u0105ce na bezpieczne przemieszczanie si\u0119 mi\u0119dzy cmentarzami - powiedzia\u0142a dyrektorka Zarz\u0105du Transportu Miejskiego Katarzyna Strzegowska. Niekt\u00f3re z ulic zostan\u0105 zamkni\u0119te.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-odnaleziono-wrak-galeonu-jablko-sprzed-400-lat-siostrzanego-do-slynnego-okretu-waza-6178088?source=rss", "title": "Wrak galeonu sprzed 400 lat odnaleziony w Ba\u0142tyku. To siostrzana jednostka s\u0142ynnego okr\u0119tu \"Waza\"", "date_published": "2022-10-25 04:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wrak galeonu sprzed 400 lat odnaleziony w Ba\u0142tyku. To siostrzana jednostka s\u0142ynnego okr\u0119tu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-utpfkl-wrak-okretu-jablko-6178096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraku galeonu \"Jab\u0142ko\" z 1629 roku zosta\u0142 odnaleziony na dnie Morza Ba\u0142tyckiego - poinformowali w poniedzia\u0142ek szwedzcy archeolodzy. Wed\u0142ug naukowc\u00f3w jest to siostrzana jednostka s\u0142ynnego okr\u0119tu \"Waza\", kt\u00f3ry wydobyto w latach 60. i sta\u0142 si\u0119 atrakcj\u0105 Sztokholmu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mjanma-birma-atak-wojskowej-junty-na-lud-kaczinow-wielu-zabitych-6178124?source=rss", "title": "Atak wojskowej junty w Mjanmie. Doniesienia o \u015bmierci kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b", "date_published": "2022-10-25 04:22:15+00:00", "description": "<img alt=\"Atak wojskowej junty w Mjanmie. Doniesienia o \u015bmierci kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8kbgcw-wojsko-w-mjanmie-6178073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojsko w Mjanmie przypu\u015bci\u0142o atak lotniczy w tym rz\u0105dzonym przez junt\u0119 pa\u0144stwie. Zgin\u0119\u0142o ponad 60 os\u00f3b z ludu Kaczin\u00f3w mieszkaj\u0105cego na p\u00f3\u0142nocy kraju - poinformowa\u0142a AP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawicieli Kaczin\u00f3w. Do ataku dosz\u0142o na trzy dni przed specjalnym spotkaniem ministr\u00f3w spraw zagranicznych kraj\u00f3w Azji Po\u0142udniowo-Wschodniej dotycz\u0105cej narastaj\u0105cej fali przemocy w Mjanmie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/noc--ukraina-pies-dzek-zostal-uratowany-z-kupianska-teraz-zamieszka-z-rodzina-andrei-bocellego-6178115?source=rss", "title": "Pies D\u017cek zosta\u0142 ranny w czasie okupacji Kupia\u0144ska. Przygarn\u0105\u0142 go Andrea Bocelli", "date_published": "2022-10-25 03:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pies D\u017cek zosta\u0142 ranny w czasie okupacji Kupia\u0144ska. Przygarn\u0105\u0142 go Andrea Bocelli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9l0ds-pies-dzek-6178122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pies D\u017cek w czasie okupacji ukrai\u0144skiego Kupia\u0144ska przez rosyjskie si\u0142y zosta\u0142 ranny i niemal og\u0142uch\u0142. Zosta\u0142 uratowany po wyzwoleniu miasta i teraz zamieszka z rodzin\u0105 \u015bwiatowej s\u0142awy tenora Andrei Bocellego - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144skie media.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/leslie-jordan-nie-zyje-amerykanski-aktor-komediowy-znany-z-serialu-will-i-grace-zginal-w-wypadku-samochodowym-6178125?source=rss", "title": "Leslie Jordan nie \u017cyje. Aktor zgin\u0105\u0142 w drodze do pracy", "date_published": "2022-10-25 03:50:10+00:00", "description": "<img alt=\"Leslie Jordan nie \u017cyje. Aktor zgin\u0105\u0142 w drodze do pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wptct1-leslie-jordan-6178154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktor komediowy Leslie Jordan - zdobywca nagrody Emmy za rol\u0119 w serialu \"Will i Grace\", kt\u00f3ry zosta\u0142 gwiazd\u0105 medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych w czasie pandemii COVID-19 - zgin\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek w wypadku samochodowym, kiedy jecha\u0142 do pracy w Hollywood. Mia\u0142 67 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-25-pazdziernika-6178110?source=rss", "title": "Inspektorzy Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej odwiedz\u0105 dwa obiekty j\u0105drowe w Ukrainie", "date_published": "2022-10-25 03:30:23+00:00", "description": "<img alt=\"Inspektorzy Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej odwiedz\u0105 dwa obiekty j\u0105drowe w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vdgrym-zaporoska-elektrownia-jadrowa-6168154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 244. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.\u00a0Od pocz\u0105tku wojny na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 si\u0142y zbrojne Federacji Rosyjskiej przeprowadzi\u0142y 85 atak\u00f3w na obiekty energetyczne, z czego 51 w pa\u017adzierniku - przekaza\u0142 prokurator generalny Ukrainy Andrij Kostin. Na pro\u015bb\u0119 Ukrainy przedstawiciele Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej odwiedz\u0105 dwa obiekty j\u0105drowe, aby upewni\u0107 si\u0119, \u017ce nie ma tam niezg\u0142oszonych dzia\u0142a\u0144 i materia\u0142\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 dyrektor generalny MAEA Rafael Grossi. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-agresja-rosji-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-wtorek-25-pazdziernika-6178046?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-25 03:08:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tff6r9-cherson-ewakuacja-na-krym-24102022-6178109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 244 dni. W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do pierwszej od pi\u0119ciu miesi\u0119cy rozmowy najwy\u017cszych rang\u0105 genera\u0142\u00f3w Rosji i USA. Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 krytycznie do neutralnej postaw\u0119 w\u0142adz Izraela wobec rosyjskiej agresji . Rosyjskie si\u0142y okupacyjne chc\u0105 spowodowa\u0107 w Chersoniu kryzys humanitarny, do miasta zaprzestano dostaw produkt\u00f3w spo\u017cywczych i zamkni\u0119to supermarkety - poinformowa\u0142 za\u015b Serhij Ch\u0142a\u0144, lojalny wobec Kijowa deputowany do rady obwodu cherso\u0144skiego. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2510-popada-i-zagrzmi-temperatura-wzrosnie-do-19-stopni-6178063?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 25.10. Popada i zagrzmi, temperatura wzro\u015bnie do 19 stopni", "date_published": "2022-10-25 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 25.10. Popada i zagrzmi, temperatura wzro\u015bnie do 19 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgel7z-bedzie-padal-deszcz-6123948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 25.10 przyniesie du\u017ce zachmurzenie z przeja\u015bnieniami. Poza tym przelotnie popada deszcz, miejscami mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 14 do 19 stopni Celsjusza.", "favourite": false}]