[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-trzeci-dzien-w-gore-przed-wynikami-spolek-technologicznych-8428860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street trzeci dzie\u0144 w g\u00f3r\u0119 przed wynikami sp\u00f3\u0142ek technologicznych", "date_published": "2022-10-25 21:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/6c420247414769-948-568-40-90-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c trzecia z rz\u0119du wzrostowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach. Inwestorzy czekaj\u0105 na publikacj\u0119 wynik\u00f3w kwartalnych przez najwi\u0119ksze koncerny technologiczne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-Rosja-poinformowala-o-planach-cwiczen-nuklearnych-8428851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pentagon: Rosja poinformowa\u0142a o planach \u0107wicze\u0144 nuklearnych", "date_published": "2022-10-25 20:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/f7237fa69a2834-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja poinformowa\u0142a Stany Zjednoczone o planach przeprowadzenia \u0107wicze\u0144 si\u0142 nuklearnych - poinformowa\u0142 we wtorek Pentagon, odmawiaj\u0105c podania dalszych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w na temat test\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 obejmowa\u0107 m.in. pr\u00f3bne wystrzelenie pocisk\u00f3w balistycznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-MFW-Ukraina-potrzebuje-miesiecznie-od-3-do-5-mld-dolarow-wsparcia-8428829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szefowa MFW: Ukraina potrzebuje miesi\u0119cznie od 3 do 5 mld dolar\u00f3w wsparcia", "date_published": "2022-10-25 19:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/e4f0cd9aa4328b-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina b\u0119dzie potrzebowa\u0107 ok. 3 mld dolar\u00f3w miesi\u0119cznie zewn\u0119trznego wsparcia do 2023 roku w najlepszym scenariuszu, ale potrzeby te mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 nawet do 5 mld dolar\u00f3w, je\u015bli rosyjskie ataki stan\u0105 si\u0119 \"jeszcze bardziej dramatyczne\" - o\u015bwiadczy\u0142a we wtorek szefowa Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) Kristalina Georgiewa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwo-powinno-miec-wlasny-majatek-8428793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pa\u0144stwo powinno mie\u0107 w\u0142asny maj\u0105tek", "date_published": "2022-10-25 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/d78c2320c5eb73-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />60 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce powinny istnie\u0107 sp\u00f3\u0142ki, w kt\u00f3rych Skarb Pa\u0144stwa jest g\u0142\u00f3wnym udzia\u0142owcem lub wy\u0142\u0105cznym w\u0142a\u015bcicielem - poda\u0142 we wtorek portal Onet, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 badanie przeprowadzone przez Instytut Bada\u0144 Rynkowych i Spo\u0142ecznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enerhoatom-Rosjanie-prowadza-tajne-prace-w-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-8428782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Enerhoatom: Rosjanie prowadz\u0105 tajne prace w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej", "date_published": "2022-10-25 17:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/455173474b328d-948-568-108-139-2985-1791.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ski operator energetyki j\u0105drowej Enerhoatom o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek, \u017ce si\u0142y rosyjskie prowadz\u0105 tajne prace w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej, co mo\u017ce rzuca\u0107 dodatkowe \u015bwiat\u0142o na twierdzenia Rosji, jakoby to Kij\u00f3w przygotowywa\u0142 \"prowokacj\u0119\" z u\u017cyciem \"brudnej bomby\" - poda\u0142a agencja AP.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-na-GPW-Allegro-wraca-ze-spadkowego-rajdu-CD-Projekt-najslabszy-w-WIG20-8428770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sesja na GPW. Allegro wraca ze spadkowego rajdu, CD Projekt najs\u0142abszy w WIG20", "date_published": "2022-10-25 17:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/33a4c5330ba5c6-948-568-10-15-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />WIG20 pr\u00f3bowa\u0142 we wtorek pokona\u0107 op\u00f3r na poziomie \n1450 pkt. Pozytywny sentyment za granic\u0105 i pokonanie przez ameryka\u0144ski \nindeks S&amp;P500 poziomu 3800 pkt. jest dobrym prognostykiem na \nprzysz\u0142o\u015b\u0107 - poinformowa\u0142 PAP Biznes Mateusz Chrzanowski, m\u0142odszy \nanalityk Noble Securities. Polskiej gie\u0142dzie sprzyja obecnie krajowy \nrynek d\u0142ugu i notowania z\u0142otego, ale te\u017c otoczenie zagraniczne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-maksymalna-na-gaz-Minister-Moskwa-mowi-o-postepie-prac-w-UE-8428738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cena maksymalna na gaz? Minister Moskwa m\u00f3wi o post\u0119pie prac w UE", "date_published": "2022-10-25 16:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/e1bceb543827d3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pojawi\u0142 si\u0119 projekt rozporz\u0105dzenia w sprawie wprowadzenia ceny maksymalnej na gaz - poinformowa\u0142a we wtorek w Luksemburgu minister klimatu i \u015brodowiska RP Anna Moskwa.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-polskich-portach-przeladowano-we-wrzesniu-o-265-9-proc-wiecej-wegla-rdr-8428702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W polskich portach prze\u0142adowano we wrze\u015bniu o 265,9 proc. wi\u0119cej w\u0119gla rdr", "date_published": "2022-10-25 15:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/27301fd960e2be-948-568-7-112-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W polskich portach we wrze\u015bniu tego roku prze\u0142adowano o 265,9 proc. wi\u0119cej w\u0119gla i koksu w por\u00f3wnaniu do wrze\u015bnia 2021 r. - poda\u0142 we wtorek G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Dodano, \u017ce w okresie stycze\u0144\u2013wrzesie\u0144 prze\u0142adunki tych surowc\u00f3w wzros\u0142y o 99,6 proc. rdr.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Rosjanie-znalezli-kolejny-sposob-na-omijanie-unijnych-sankcji-8428690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Rosjanie znale\u017ali kolejny spos\u00f3b na omijanie unijnych sankcji", "date_published": "2022-10-25 15:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/d8581366011a15-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie poprzez p\u0142ywaj\u0105ce pod banderami innych pa\u0144stw tankowce sprzedaj\u0105 na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym rop\u0119 naftow\u0105, co s\u0142u\u017cy omijaniu unijnych sankcji na\u0142o\u017conych na Moskw\u0119 po jej inwazji na Ukrain\u0119 - napisa\u0142y we wtorek hiszpa\u0144skie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-da-zarobic-Polakom-Oprocentowanie-obligacji-ani-drgnie-8428671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d nie da tym razem zarobi\u0107 Polakom. Oprocentowanie obligacji ani drgnie", "date_published": "2022-10-25 15:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/83a6b1848aff56-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprocentowanie obligacji detalicznych utrzymali\u015bmy na poziomie z pa\u017adziernika \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w we wtorkowym komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogie-ogrzewnie-Prezes-URE-o-swojej-roli-w-procesie-zatwierdzania-cen-i-stawek-oplat-na-rynku-ciepla-8428657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Drogie ogrzewnie. Prezes URE o swojej roli w procesie zatwierdzania cen i stawek op\u0142at na rynku ciep\u0142a", "date_published": "2022-10-25 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/807719ed33e901-948-568-0-44-1796-1077.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od przedsi\u0119biorstw zale\u017cy, czy i kiedy z\u0142o\u017c\u0105 wnioski o zmian\u0119 taryf, a tak\u017ce przedstawiony w tych wnioskach poziom koszt\u00f3w przyjmowanych do kalkulacji taryf - zaznaczy\u0142 Prezes URE we wtorkowym komunikacie dot. roli regulatora w procesie zatwierdzania cen i stawek op\u0142at na rynku ciep\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RND-Europa-w-niebezpiecznej-zaleznosci-od-uranu-z-Rosji-Putin-zarabia-miliony-8428655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "RND: Europa w niebezpiecznej zale\u017cno\u015bci od uranu z Rosji, Putin zarabia miliony", "date_published": "2022-10-25 14:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6233874f7674d6-948-568-0-98-3924-2354.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja zarabia na Europie miliony, sprzedaj\u0105c uran i elementy paliwowe dla elektrowni j\u0105drowych. Ta zale\u017cno\u015b\u0107, to tykaj\u0105ca bomba zegarowa dla wielu kraj\u00f3w, poniewa\u017c uran mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kolejn\u0105 po gazie broni\u0105 Putina w walce z krajami Europy \u2013 analizuje we wtorek portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazek-czipowania-zwierzat-domowych-w-Portugalia-Wysokie-kary-za-niedostosowanie-sie-do-wymogow-8428638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obowi\u0105zek czipowania zwierz\u0105t domowych w Portugalii. Wysokie kary za niedostosowanie si\u0119 do wymog\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 14:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/1fd6d449b902d7-948-568-0-156-3238-1943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek w Portugalii wesz\u0142y w \u017cycie przepisy zobowi\u0105zuj\u0105ce posiadaczy zwierz\u0105t domowych do ich zaczipowania. Wed\u0142ug nowej ustawy obowi\u0105zek ten dotyczy ps\u00f3w, kot\u00f3w oraz fretek domowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FT-po-przedluzeniu-wladzy-Xi-Jinpinga-bogacze-aktywuja-plany-ucieczki-z-Chin-8428624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u201eFT\u201d: po przed\u0142u\u017ceniu w\u0142adzy Xi Jinpinga bogacze aktywuj\u0105 plany ucieczki z Chin", "date_published": "2022-10-25 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e1980f2d01e5a6-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamo\u017cni Chi\u0144czycy aktywuj\u0105 plany opuszczenia kraju razem ze swoimi pieni\u0119dzmi, gdy\u017c pesymistycznie oceniaj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 drugiej gospodarki \u015bwiata pod rz\u0105dami Xi Jinpinga, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie przed\u0142u\u017cy\u0142 swoj\u0105 w\u0142adz\u0119 \u2013 poda\u0142 we wtorek dziennik \u201eFinancial Times\u201d.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Nie-wykluczalbym-uzycia-broni-jadrowej-przez-Rosje-8428619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Nie wyklucza\u0142bym u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-25 14:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/83c13e08c1e080-948-568-0-160-2920-1751.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 u\u017cycia broni j\u0105drowej przez Rosj\u0119, bo znalaz\u0142a si\u0119 ona w po\u0142o\u017ceniu, w kt\u00f3rym nigdy nie spodziewa\u0142a si\u0119 znale\u017a\u0107 - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla ameryka\u0144skiego dziennika \"Washington Post\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kara-grzywny-dla-pilkarza-reprezentacji-Polski-Kamila-G-utrzymana-8428595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kara grzywny dla pi\u0142karza reprezentacji Polski Kamila G. utrzymana", "date_published": "2022-10-25 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/ea4cec0ad8b84a-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Olsztynie utrzyma\u0142 wyrok skazuj\u0105cy Kamila G. na 10 tys. z\u0142 grzywny za uderzenia w twarz i popchni\u0119cie pokrzywdzonego m\u0119\u017cczyzny, do czego dosz\u0142o przed dwoma laty na Mazurach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-podaktu-akcyzowym-Beda-uproszczenia-i-zwolnienia-z-daniny-8428542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w podaktu akcyzowym. B\u0119d\u0105 uproszczenia i zwolnienia z daniny", "date_published": "2022-10-25 12:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/e4d96b44119e4b-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt nowelizacji ustawy o akcyzie, kt\u00f3ry m.in. wprowadza uproszczenia dla podmiot\u00f3w produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) - wynika z wtorkowego komunikatu Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warunki-ugod-mBanku-ws-kredytow-CHF-beda-dla-klientow-korzystniejsze-niz-w-pilotazu-prezes-8428540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes mBanku: Warunki ug\u00f3d ws. kredyt\u00f3w frankowych b\u0119d\u0105 dla klient\u00f3w korzystniejsze ni\u017c w pilota\u017cu", "date_published": "2022-10-25 12:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/f420c8c23e19c0-945-560-0-2-1159-695.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank planuje wyj\u015b\u0107 z ofert\u0105 ug\u00f3d w sprawie kredyt\u00f3w CHF do szerokiego grona swoich klient\u00f3w, zaoferuje im warunki korzystniejsze, ni\u017c proponowa\u0142 w pilota\u017cu tego programu - poinformowa\u0142 prezes mBanku Cezary Stypu\u0142kowski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Pekao-Inflacja-bedzie-utrzymywala-sie-pewnie-przez-wiele-lat-8428527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes Pekao: Inflacja b\u0119dzie utrzymywa\u0142a si\u0119 pewnie przez wiele lat", "date_published": "2022-10-25 11:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/9f81b3631ee0ba-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deglobalizacja b\u0119dzie czynnikiem, kt\u00f3ry b\u0119dzie wzmacnia\u0142 polsk\u0105 gospodark\u0119 - oceni\u0142 we wtorek prezes Pekao Leszek Skiba podczas panelu towarzysz\u0105cemu kongresowi Banking and Insurance Forum.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-vstupu-Czechy-nie-wpuszcza-Rosjan-nawet-z-wizami-Schengen-8428489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zakaz vstupu\". Czechy nie wpuszcz\u0105 Rosjan nawet z wizami Schengen", "date_published": "2022-10-25 11:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/8d23d6e8b46c30-948-568-0-85-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy do Czech z wizami wydanymi przez dowolny kraj strefy Schengen w celach turystycznych, sportowych lub kulturalnych od wtorku nie mog\u0105 wjecha\u0107 do tego kraju. Praga do\u0142\u0105czy\u0142a tym samym do pa\u0144stw ba\u0142tyckich, Polski i Finlandii, kt\u00f3re ju\u017c wcze\u015bniej zamkn\u0119\u0142y swoje granice dla rosyjskich turyst\u00f3w w reakcji na inwazj\u0119 Moskwy na Ukrain\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PFR-Inflacja-bedzie-rosla-do-marca-potem-szybko-zacznie-spadac-8428477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PFR: Inflacja b\u0119dzie ros\u0142a do marca, potem szybko zacznie spada\u0107", "date_published": "2022-10-25 11:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/40c6fe9bc29263-948-568-0-41-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja b\u0119dzie ros\u0142a do marca przysz\u0142ego roku, a nast\u0119pnie zacznie szybko spada\u0107 - oceni\u0142 we wtorek prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys podczas panelu otwieraj\u0105cego Banking and Insurance Forum 2022.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-Orlenu-i-PGNiG-ze-zwiazkowcami-zaklada-4-l-gwarancji-zatrudnienia-2-l-obecnych-warunkow-8428456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Porozumienie Orlenu i PGNiG ze zwi\u0105zkowcami. Maj\u0105 m.in. 4-letni\u0105 gwarancj\u0119 zatrudnienia", "date_published": "2022-10-25 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5f5a60c7fe9451-948-568-48-57-3157-1894-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Porozumienie PKN Orlen i PGNiG ze zwi\u0105zkami zawodowymi zak\u0142ada 48-miesi\u0119czny okres obowi\u0105zywania gwarancji zatrudnienia dla pracownik\u00f3w PGNiG oraz 24-miesi\u0119czny okres niezmienno\u015bci dotychczasowych warunk\u00f3w pracy i p\u0142acy - poinformowano w komunikacie prasowym dostawcy gazu i pr\u0105du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-skontrolowal-sklady-wegla-Winne-czynniki-zewnetrzne-8428455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK skontrolowa\u0142 sk\u0142ady w\u0119gla. \"Winne czynniki zewn\u0119trzne\"", "date_published": "2022-10-25 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/9e991ef57c3db7-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utrata \u017ar\u00f3de\u0142 dostaw oraz wysokie koszty zakupu to g\u0142\u00f3wne przyczyny problem\u00f3w z zaopatrzeniem si\u0119 w opa\u0142 w sk\u0142adach w\u0119glowych \u2013 wynika z kontroli przeprowadzonej w sk\u0142adach przez Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UKNF-miazdzy-postulaty-deweloperow-Sa-nieuzasadnione-8428442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UKNF mia\u017cd\u017cy postulaty deweloper\u00f3w. \"S\u0105 nieuzasadnione\"", "date_published": "2022-10-25 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/fb6a8ff374562d-948-568-0-129-1987-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Postulaty deweloper\u00f3w ws. poluzowania ostro\u017cno\u015bciowej polityki s\u0105 nieuzasadnione; je\u015bli kieruj\u0105 si\u0119 realn\u0105 trosk\u0105 o dost\u0119pno\u015b\u0107 mieszka\u0144 dla m\u0142odych Polak\u00f3w, mog\u0105 dostosowa\u0107 w\u0142asn\u0105 polityk\u0119 mar\u017cow\u0105 - wynika z opublikowanego we wtorek o\u015bwiadczenia Urz\u0119du KNF.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-rosyjskie-sily-wystrzelily-iranskie-drony-z-Bialorusi-Alarm-przeciwlotniczy-w-Kijowie-8428438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: rosyjskie si\u0142y wystrzeli\u0142y ira\u0144skie drony z Bia\u0142orusi. Alarm przeciwlotniczy w Kijowie", "date_published": "2022-10-25 10:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/3ee3baf9c7741d-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie si\u0142y wystrzeli\u0142y ira\u0144skie drony bojowe z terytorium Bia\u0142orusi; w Kijowie i obwodzie kijowskim og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy - podaje we wtorek portal Ukrainska Prawda.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-epoki-frankowy-SARON-3M-juz-powyzej-zera-8428433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec epoki \u2013 frankowy SARON 3M ju\u017c powy\u017cej zera", "date_published": "2022-10-25 10:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/09bee23dd91131-948-568-0-94-1882-1129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od grudnia 2014 r. wska\u017anik wyznaczaj\u0105cy\noprocentowanie wi\u0119kszo\u015bci \u201efrankowych\u201d hipotek przekracza zero procent. Ko\u0144czy si\u0119\nepoka rekordowo niskich stawek, a kredytobiorcy odczuj\u0105 historyczn\u0105 zmian\u0119 w\nportfelach.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-w-gospodarczej-pulapce-Koniec-ery-reform-i-otwarcia-8428409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny w gospodarczej pu\u0142apce. Koniec ery \"reform i otwarcia\"", "date_published": "2022-10-25 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O rezultatach XX Zjazdu Komunistycznej Partii Chin oraz perspektywach \ngospodarczych Pa\u0144stwa \u015arodka m\u00f3wili w programie Bankier.pl dr Jakub \nJak\u00f3bowski z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich oraz dr Marcin Przychodniak z \nPolskiego Instytut Spraw Mi\u0119dzynarodowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-wzrosla-ale-spadla-8428429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stopa bezrobocia wzros\u0142a, ale spad\u0142a", "date_published": "2022-10-25 09:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/146aeda08f2619-948-568-504-327-3038-1822.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wrze\u015bniowa stopa bezrobocia rejestrowanego okaza\u0142a si\u0119\nznacznie wy\u017csza od oczekiwa\u0144 ekonomist\u00f3w, ale zarazem ni\u017csza ni\u017c przed\nmiesi\u0105cem. Jak to mo\u017cliwe?</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejecie-terminalu-nie-po-mysli-Chinczykow-Niemcy-podpisaly-ugode-z-firma-8428419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przej\u0119cie terminalu nie po my\u015bli Chi\u0144czyk\u00f3w. Niemcy podpisa\u0142y ugod\u0119 z firm\u0105", "date_published": "2022-10-25 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4251109957702a-948-568-0-27-1837-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek wieczorem zawarto porozumienie w sporze, dotycz\u0105cym umowy chi\u0144skiej firmy \u017ceglugowej Cosco z portem w Hamburgu. Niemieckie ministerstwa wyrazi\u0142y zgod\u0119 na przej\u0119cie przez Cosco 24,9 proc. terminalu Tollerort. Wed\u0142ug pierwotnego planu mia\u0142o by\u0107 to 35 proc. \u2013 opisuje  portal \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d (SZ).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reanimacja-ochrony-zdrowia-czy-dobicie-Rzecznik-MZ-o-nocnej-i-swiatecznej-pomocy-8428418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reanimacja ochrony zdrowia czy dobicie? Rzecznik MZ o nocnej i \u015bwi\u0105tecznej pomocy", "date_published": "2022-10-25 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/6cbaef4354dc61-948-568-8-53-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od nowego roku przy ka\u017cdym SOR-ze i w ka\u017cdym szpitalu b\u0119dzie nocna i \u015bwi\u0105teczna opieka medyczna, co powinno s\u0142u\u017cy\u0107 integracji tych dw\u00f3ch podmiot\u00f3w \u2013 przekierowaniu pacjent\u00f3w z SOR-u na nocn\u0105 i \u015bwi\u0105teczn\u0105 opiek\u0119 medyczn\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik MZ Wojciech Andrusiewicz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Globalna-awaria-WhatsAppa-Brak-dostepu-do-komunikatora-8428404.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Globalna awaria WhatsAppa. \"Brak dost\u0119pu do komunikatora\"", "date_published": "2022-10-25 09:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/4e528c7b21c4fc-945-560-577-1032-1811-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ca\u0142ym \u015bwiecie u\u017cytkownicy WhatsAppa zg\u0142aszaj\u0105 problemy z dost\u0119pem do us\u0142ug komunikatora - poinformowa\u0142a we wtorek hiszpa\u0144ska agencja EFE.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Epopeja-zamku-w-Stobnicy-trwa-Tym-razem-chodzi-o-oskarzenie-inwestorow-8428389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Epopeja zamku w Stobnicy trwa. Tym razem chodzi o oskar\u017cenie inwestor\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/18d1ced1bd7bc6-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />17 listopada S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu ma rozpozna\u0107 za\u017calenie prokuratury na postanowienie s\u0105du w Obornikach, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o umorzeniu post\u0119powania karnego prowadzonego przeciwko trzem m\u0119\u017cczyznom oskar\u017conym w zwi\u0105zku z budow\u0105 tzw. zamku w Stobnicy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadek-kursu-euro-zostal-zatrzymany-8428368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadek kursu euro zosta\u0142 zatrzymany. Frank i dolar wci\u0105\u017c s\u0142abn\u0105", "date_published": "2022-10-25 08:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b2a8497b8eb098-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro zatrzyma\u0142\nsi\u0119 par\u0119 gorszy poni\u017cej linii 4,80 z\u0142. Globalnie trwa spadkowa korekta notowa\u0144\ndolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-ING-Bank-Slaski-ostrzega-Wyludzaja-dane-i-placa-cudza-karta-8428351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Oszust zap\u0142aci twoj\u0105 kart\u0105\". Ostrzega ING", "date_published": "2022-10-25 08:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/f2bafcb5cc3a90-948-568-0-0-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasach inflacji oszu\u015bci znale\u017ali \"spos\u00f3b\" na rosn\u0105ce ceny. Przest\u0119pcy wy\u0142udzaj\u0105 dane karty debetowej. \"Oszust p\u0142aci za swoje zakupy Twoj\u0105 kart\u0105, a Ty tracisz swoje pieni\u0105dze\" - ostrzega ING Bank \u015al\u0105ski. Najbardziej nara\u017cone, na ten model kradzie\u017cy, s\u0105 osoby sprzedaj\u0105ce produkty w sieci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-na-zakup-wegla-Bank-Pekao-zaktualizowal-oferte-8428343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyt na zakup w\u0119gla? Bank Pekao zaktualizowa\u0142 ofert\u0119", "date_published": "2022-10-25 08:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/1d91929a35faf2-948-568-13-66-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o umo\u017cliwieniu finansowania zakupu w\u0119gla na najbli\u017cszy sezon grzewczy i zaktualizowali\u015bmy nasz\u0105 polityk\u0119 kredytow\u0105, wykre\u015blaj\u0105c z niej zakaz finansowania handlu w\u0119glem. Nie oznacza to, \u017ce wracamy do w\u0119gla. To jest odpowied\u017a na sytuacj\u0119 nadzwyczajn\u0105 i potrzeby naszych klient\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 Pawe\u0142 Str\u0105czy\u0144ski, wiceprezes zarz\u0105du Banku Pekao S.A. podczas drugiego dnia kongresu Krynica Forum.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-to-juz-czas-stawiac-krzyzyk-na-aukcjach-OZE-8428322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy to ju\u017c czas stawia\u0107 krzy\u017cyk na aukcjach OZE?", "date_published": "2022-10-25 07:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/7fe759de75e4a3-948-568-0-0-3077-1846.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bij\u0105ce rekordy gie\u0142dowe ceny energii oraz dynamicznie rozwijaj\u0105cy si\u0119 rynek um\u00f3w PPA sprawi\u0142y,\n\u017ce atrakcyjno\u015b\u0107 aukcji OZE zacz\u0119\u0142a by\u0107 postrzegana ni\u017cej ni\u017c kiedy\u015b. Czy faktycznie tak jest?\nZw\u0142aszcza wobec tak niestabilnego w ostatnim czasie otoczenia prawnego energetyki?\n</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-rozwaza-przekazanie-Ukrainie-systemow-przeciwlotniczych-Hawk-8428311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bia\u0142y Dom rozwa\u017ca przekazanie Ukrainie system\u00f3w przeciwlotniczych Hawk", "date_published": "2022-10-25 07:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/4dcc47c220ea63-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone rozwa\u017caj\u0105 przekazanie Ukrainie starszych ameryka\u0144skich system\u00f3w przeciwlotniczych Mim-23 Hawk, aby pom\u00f3c jej w obronie przed rosyjskimi atakami przy u\u017cyciu dron\u00f3w i pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych - przekaza\u0142y anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142a w Bia\u0142ym Domu, cytowane przez agencj\u0119 Reutera.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-nie-zapewnial-prywatnosci-w-trybie-incognito-8428299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tryb incognito nie zapewnia\u0142 prywatno\u015bci. Google ma problemy", "date_published": "2022-10-25 07:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/3638d121adec6d-948-568-0-172-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Google nie zapewnia\u0142 pe\u0142nej prywatno\u015bci w trybie incognito. Ameryka\u0144ski gigant mia\u0142 tego \u015bwiadomo\u015b\u0107 i nie poinformowa\u0142 u\u017cytkownik\u00f3w. Ponad milion internaut\u00f3w z USA domaga si\u0119 odszkodowania za brak anonimowo\u015bci.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maluch-Plus-i-Rodzinny-Kapital-Opiekunczy-z-wiekszymi-budzetami-Minister-Malag-oglosimy-nowe-zasady-8428290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Maluch Plus\" i \"Rodzinny Kapita\u0142 Opieku\u0144czy\" z wi\u0119kszymi bud\u017cetami. Minister Mal\u0105g: og\u0142osimy nowe zasady", "date_published": "2022-10-25 07:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/36153b7fda9af1-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za miesi\u0105c og\u0142oszone zostan\u0105 zasady nowego programu \"Maluch plus\". Przeznaczymy 1,5 mld rocznie na to, aby samorz\u0105dy mog\u0142y tworzy\u0107 nowe miejsca opieki \u017c\u0142obkowej \u2013 powiedzia\u0142a we wtorek w Polskim Radiu 24 szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-cene-docelowa-PKN-Orlen-do-100-zl-podtrzymuje-kupuj-8428288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 cen\u0119 docelow\u0105 PKN Orlen do 100 z\u0142, podtrzymuje \"kupuj\"", "date_published": "2022-10-25 07:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/05a14ffe83922c-945-567-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 17 pa\u017adziernika, obni\u017cyli cen\u0119 akcji PKN Orlen do 100 z\u0142 z 106,5 z\u0142, podtrzymuj\u0105c zalecenie \"kupuj''.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ISW-Kucharz-Putina-rosnie-w-sile-i-moze-stanowic-zagrozenie-dla-rosyjskiego-prezydenta-8428270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "ISW: \"Kucharz Putina\" ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla rosyjskiego prezydenta", "date_published": "2022-10-25 06:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/0d0a7526d27d3a-763-457-0-408-763-457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jewgienij Prigo\u017cyn, nazywany \"kucharzem Putina\", ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla rz\u0105d\u00f3w W\u0142adimira Putina - pisze ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Zwraca te\u017c uwag\u0119 na nasilaj\u0105cy si\u0119 w rosyjskiej armii rasizm i fanatyzm.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Nic-nie-wskazuje-by-byla-nizsza-sciezka-inflacji-8428268.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz (RPP): Nic nie wskazuje, by by\u0142a ni\u017csza \u015bcie\u017cka inflacji", "date_published": "2022-10-25 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/62c5cd9768c4c1-948-568-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja nie wr\u00f3ci do celu bez dodatniego poziomu realnej stopy procentowej  \u2013 powiedzia\u0142a w wywiadzie dla Rzeczpospolitej cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-doktorantow-spada-z-kazdym-rokiem-Stypendia-sa-niskie-sytuacje-ratuja-wynagrodzenia-z-grantow-8428256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba doktorant\u00f3w spada z ka\u017cdym rokiem. \"Stypendia s\u0105 niskie, sytuacj\u0119 ratuj\u0105 wynagrodzenia z grant\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-25 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/94ce9dee01d12c-948-568-0-49-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stypendia doktoranckie s\u0105 niskie; sytuacj\u0119 ratuj\u0105 wynagrodzenia, kt\u00f3re cz\u0119\u015b\u0107 z doktorant\u00f3w otrzymuje w ramach grant\u00f3w badawczych. Przepisy ograniczaj\u0105 jednak dochody ambitnych i zdolnych \u2013 wskaza\u0142 w rozmowie z PAP przewodnicz\u0105cy Krajowej Reprezentacji Doktorant\u00f3w Jaros\u0142aw Olszewski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czystki-i-mania-kontroli-W-ciagu-dekady-Xi-Jinping-stal-sie-przewodniczacym-wszystkiego-8428253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czystki i mania kontroli. W ci\u0105gu dekady Xi Jinping sta\u0142 si\u0119 \"przewodnicz\u0105cym wszystkiego\"", "date_published": "2022-10-25 05:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/7cbf3e424146f5-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu dekady Xi Jinping zacie\u015bni\u0142 swoj\u0105 kontrol\u0119 nad armi\u0105 i obsadzi\u0142 kluczowe komitety swoimi stronnikami. Obecnie nazywany jest \u201eprzewodnicz\u0105cym wszystkiego\u201d i uznawany za najsilniejszego chi\u0144skiego przyw\u00f3dc\u0119 od czasu Mao Zedonga oraz jednego z najpot\u0119\u017cniejszych ludzi na \u015bwiecie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkanie-na-wynajem-coraz-bardziej-oplacalna-inwestycja-Na-rynku-konczy-sie-jednak-pewna-era-8428244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszkanie na wynajem coraz bardziej op\u0142acaln\u0105 inwestycj\u0105. Na rynku ko\u0144czy si\u0119 jednak pewna era", "date_published": "2022-10-25 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/c4b7585cb159dc-948-568-0-19-1991-1194.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cki st\u00f3p procentowych spowodowa\u0142y, \u017ce dost\u0119pno\u015b\u0107 kredyt\u00f3w hipotecznych zdecydowanie si\u0119 pogorszy\u0142a. Wielu Polak\u00f3w straci\u0142o zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105 i\u00a0pozostaje im jedynie wynajem. To powoduje,...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-w-Zakopanem-wciaz-popularny-Hotele-wstrzymuja-rezerwacje-8428241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sylwester w Zakopanem wci\u0105\u017c popularny. Hotele wstrzymuj\u0105 rezerwacje", "date_published": "2022-10-25 05:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/976590881d200d-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Okres sylwestrowy w Zakopanem cieszy si\u0119 nies\u0142abn\u0105cym zainteresowaniem w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w chc\u0105cych powita\u0107 2023 rok pod Giewontem. Pojawiaj\u0105ce si\u0119 oferty hoteli s\u0105 szybko rezerwowane, ale wiele obiekt\u00f3w wstrzyma\u0142o si\u0119 z publikacj\u0105 swoich propozycji \u2013 powiedzia\u0142 PAP Karol Wagner z Tatrza\u0144skiej Izby Gospodarczej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczatek-kariery-w-IT-Programista-Python-znajdzie-prace-najszybciej-8422482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pocz\u0105tek kariery w IT? Ci programi\u015bci znajd\u0105 prac\u0119 najszybciej, padaj\u0105 rekordy zarobk\u00f3w", "date_published": "2022-10-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/cebf4fc2f69fa6-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podstawowe pytanie, kt\u00f3re stawiaj\u0105 sobie osoby zainteresowane rozpocz\u0119ciem kariery w bran\u017cy IT, dotyczy wyboru technologii. Coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy si\u0119 j\u0119zyk Python. Programista \u2013 nawet bez wi\u0119kszego do\u015bwiadczenia \u2013 mo\u017ce liczy\u0107 na atrakcyjne zarobki i ciekawe projekty.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-pazdziernik-2022-Ranking-Bankier-pl-8427942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat rocznych. Maksymalna stawka ro\u015bnie do 8,20 proc. rocznie", "date_published": "2022-10-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/72dcf745024c61-948-568-67-87-2632-1579.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamra\u017caj\u0105c \u015brodki na 12-miesi\u0119cznej lokacie, mo\u017cna obecnie zyska\u0107 do 8,20 proc. w skali roku. Tyle mo\u017cna otrzyma\u0107 na lokacie na nowe \u015brodki dla posiadaczy rachunku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wywoz-smieci-wyczysci-portfele-Odbior-smieci-coraz-drozszy-8427935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wyw\u00f3z \u015bmieci wyczy\u015bci portfele. Odbi\u00f3r \u015bmieci coraz dro\u017cszy", "date_published": "2022-10-25 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/73d4f3e42c50c4-948-568-0-69-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Festiwal podwy\u017cek, kt\u00f3ry od tygodni odbywa si\u0119 w Polsce, nie ominie tak\u017ce wywozu \u015bmieci. Kolejne miasta podnosz\u0105 op\u0142aty. W najwi\u0119kszych wci\u0105\u017c trwaj\u0105 przetargi, jednak wp\u0142ywaj\u0105ce oferty wskazuj\u0105, \u017ce wzrostu koszt\u00f3w, a tym samym podwy\u017cek, nie da si\u0119 unikn\u0105\u0107.</p>", "favourite": false}]