[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kondukt-zalobny-kto-szedl-za-trumna-krolowej-elzbiety-ii,nId,6295104", "title": "Kondukt \u017ca\u0142obny. Kto szed\u0142 za trumn\u0105 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II?", "date_published": "2022-09-19 10:27:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kondukt-zalobny-kto-szedl-za-trumna-krolowej-elzbiety-ii,nId,6295104\"><img align=\"left\" alt=\"Kondukt \u017ca\u0142obny. Kto szed\u0142 za trumn\u0105 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II?\" src=\"https://i.iplsc.com/kondukt-zalobny-kto-szedl-za-trumna-krolowej-elzbiety-ii/000G36PO2WD6Q6OW-C321.jpg\" /></a>Kondukt pogrzebowy z trumn\u0105 z cia\u0142em El\u017cbiety II dotar\u0142 z Pa\u0142acu Westminsterskiego do Opactwa Westminsterskiego, gdzie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne. Tu\u017c za trumn\u0105 sz\u0142a c"}]