[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pracownicy-gazpromu-maja-zrzucic-sie-na-leczenie-rannych-zol,nId,6295648", "title": "Pracownicy Gazpromu maj\u0105 \"zrzuci\u0107 si\u0119\" na leczenie rannych \u017co\u0142nierzy", "date_published": "2022-09-19 21:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pracownicy-gazpromu-maja-zrzucic-sie-na-leczenie-rannych-zol,nId,6295648\"><img align=\"left\" alt=\"Pracownicy Gazpromu maj\u0105 &quot;zrzuci\u0107 si\u0119&quot; na leczenie rannych \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/pracownicy-gazpromu-maja-zrzucic-sie-na-leczenie-rannych-zol/000FEOYTSI59R5DH-C321.jpg\" /></a>W Jakucji pracownicy jednego z oddzia\u0142\u00f3w koncernu Gazprom zostali zobowi\u0105zani do udzia\u0142u w zbi\u00f3rce na pomoc rannym \u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kosztowna-internetowa-znajomosc-mezczyzna-stracil-ponad-100-,nId,6295656", "title": "Kosztowna internetowa znajomo\u015b\u0107. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 ponad 100 tys. z\u0142otych", "date_published": "2022-09-19 20:51:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-kosztowna-internetowa-znajomosc-mezczyzna-stracil-ponad-100-,nId,6295656\"><img align=\"left\" alt=\"Kosztowna internetowa znajomo\u015b\u0107. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 ponad 100 tys. z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/kosztowna-internetowa-znajomosc-mezczyzna-stracil-ponad-100/000EKI4ZPO87B15O-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna uwierzy\u0142 poznanej przez internet &quot;Jennifer&quot;, \u017ce ta s\u0142u\u017cy w ameryka\u0144skiej armii i przebywa na misji w Syrii. 44-latek z gminy Wohy\u0144 (w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemiecki-dziennik-przekop-mierzei-wislanej-jest-strategiczn,nId,6295644", "title": "Niemiecki dziennik: Przekop Mierzei Wi\u015blanej jest \"strategicznie wa\u017cny\"", "date_published": "2022-09-19 20:10:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niemiecki-dziennik-przekop-mierzei-wislanej-jest-strategiczn,nId,6295644\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik: Przekop Mierzei Wi\u015blanej jest &quot;strategicznie wa\u017cny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-przekop-mierzei-wislanej-jest-strategiczn/000G3A8ZIVWWUI2P-C321.jpg\" /></a>O otwarciu Mierzi Wi\u015blanej pisze niemiecki dziennik &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;, kt\u00f3ry stwierdza, \u017ce &quot;to, co zaplanowa\u0142 Fryderyk "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silne-trzesienie-ziemi-w-meksyku-jest-ostrzezenie-przed-tsun,nId,6295629", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Meksyku. Jest ostrze\u017cenie przed tsunami", "date_published": "2022-09-19 19:59:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silne-trzesienie-ziemi-w-meksyku-jest-ostrzezenie-przed-tsun,nId,6295629\"><img align=\"left\" alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w Meksyku. Jest ostrze\u017cenie przed tsunami\" src=\"https://i.iplsc.com/silne-trzesienie-ziemi-w-meksyku-jest-ostrzezenie-przed-tsun/000G3A3IJC3ESTRE-C321.jpg\" /></a>Stan Michoac\u00e1n w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Meksyku nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 7,6. W stolicy kraju, Mexico City, odczuwalne by\u0142y ruchy budynk\u00f3w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystarczylo-jedno-zdanie-250-pasazerow-samolotu-zamarlo,nId,6295637", "title": "Wystarczy\u0142o jedno zdanie. 250 pasa\u017cer\u00f3w samolotu zamar\u0142o", "date_published": "2022-09-19 19:43:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystarczylo-jedno-zdanie-250-pasazerow-samolotu-zamarlo,nId,6295637\"><img align=\"left\" alt=\"Wystarczy\u0142o jedno zdanie. 250 pasa\u017cer\u00f3w samolotu zamar\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/wystarczylo-jedno-zdanie-250-pasazerow-samolotu-zamarlo/000E5COMJLE7TJ9O-C321.jpg\" /></a>Chwile konsternacji prze\u017cy\u0142o 250 pasa\u017cer\u00f3w samolotu linii Wizz Air z Gruzji do Gda\u0144ska. Jak si\u0119 okaza\u0142o, przewo\u017anik zgubi\u0142 baga\u017ce wszystkich podr\u00f3\u017cnych. Samolot d Gda\u0144ska dotar\u0142 ze zna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-studenci-ze-sri-lanki-w-rosyjskiej-niewoli-byli-torturowani-,nId,6295584", "title": "Studenci ze Sri Lanki w rosyjskiej niewoli. Byli torturowani, jedli dwa razy w tygodniu", "date_published": "2022-09-19 19:12:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-studenci-ze-sri-lanki-w-rosyjskiej-niewoli-byli-torturowani-,nId,6295584\"><img align=\"left\" alt=\"Studenci ze Sri Lanki w rosyjskiej niewoli. Byli torturowani, jedli dwa razy w tygodniu\" src=\"https://i.iplsc.com/studenci-ze-sri-lanki-w-rosyjskiej-niewoli-byli-torturowani/000G39UL5KFFV3V5-C321.jpg\" /></a>Siedmioro obywateli Sri Lanki - sze\u015bciu m\u0119\u017cczyzn i jedna kobieta - trafi\u0142o do rosyjskiej niewoli. Od marca b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-joe-biden-o-covid-19-pandemia-sie-skonczyla,nId,6295619", "title": "Joe Biden o COVID-19. \"Pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a\"", "date_published": "2022-09-19 19:08:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-joe-biden-o-covid-19-pandemia-sie-skonczyla,nId,6295619\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden o COVID-19. &quot;Pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-o-covid-19-pandemia-sie-skonczyla/000ECEZ714JAWNIO-C321.jpg\" /></a>Wci\u0105\u017c mamy problem z COVID-19. Wci\u0105\u017c jest z tym wiele pracy, ale pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a - m\u00f3wi\u0142 prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden, cytowany przez CBS. Stacja stw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poszedl-na-grzyby-znalazl-olbrzyma-kania-nie-miescila-sie-do,nId,6295601", "title": "Poszed\u0142 na grzyby, znalaz\u0142 olbrzyma. Kania \"nie mie\u015bci\u0142a si\u0119 do auta\"", "date_published": "2022-09-19 18:39:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poszedl-na-grzyby-znalazl-olbrzyma-kania-nie-miescila-sie-do,nId,6295601\"><img align=\"left\" alt=\"Poszed\u0142 na grzyby, znalaz\u0142 olbrzyma. Kania &quot;nie mie\u015bci\u0142a si\u0119 do auta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poszedl-na-grzyby-znalazl-olbrzyma-kania-nie-miescila-sie-do/000G39UZNUB04LMC-C321.jpg\" /></a>Wyprawa na grzyby potrafi czasem nie\u017ale zaskoczy\u0107. Na olbrzymi\u0105 kani\u0119 natkn\u0105\u0142 si\u0119 pracownik Nadle\u015bnictwa Sierak\u00f3w. Kapelusz grzyba mia\u0142 52 cen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-najwiekszy-bank-w-kraju-konczy-korzystanie-z-rosyjski,nId,6295588", "title": "Turcja. Najwi\u0119kszy bank w kraju ko\u0144czy korzystanie z rosyjskiego systemu", "date_published": "2022-09-19 18:07:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-najwiekszy-bank-w-kraju-konczy-korzystanie-z-rosyjski,nId,6295588\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja. Najwi\u0119kszy bank w kraju ko\u0144czy korzystanie z rosyjskiego systemu\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-najwiekszy-bank-w-kraju-konczy-korzystanie-z-rosyjski/000G39Q11QO83PCJ-C321.jpg\" /></a>Isbank, turecki bank zako\u0144czy\u0142 korzystanie z rosyjskiego systemu p\u0142atniczego Mir. Jak przekaza\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat banku, to sk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seria-omdlen-na-pogrzebie-krolowej-kilkadziesiat-osob-w-szpi,nId,6295581", "title": "Seria omdle\u0144 na pogrzebie kr\u00f3lowej. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b w szpitalach", "date_published": "2022-09-19 17:58:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seria-omdlen-na-pogrzebie-krolowej-kilkadziesiat-osob-w-szpi,nId,6295581\"><img align=\"left\" alt=\"Seria omdle\u0144 na pogrzebie kr\u00f3lowej. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b w szpitalach\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-omdlen-na-pogrzebie-krolowej-kilkadziesiat-osob-w-szpi/000G39Q6KNNDT2SV-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 brytyjskie media, w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II udzia\u0142 bra\u0142y tysi\u0105ce policjant\u00f3w oraz wojskowych. Z doniesie\u0144 wynika, \u017ce przynajmniej cz\u0119\u015b\u0107 z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-krytykuja-przekop-mierzei-wislanej-mowia-o-ekologii,nId,6295558", "title": "Rosjanie krytykuj\u0105 przekop Mierzei Wi\u015blanej. M\u00f3wi\u0105 o ekologii", "date_published": "2022-09-19 17:37:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-krytykuja-przekop-mierzei-wislanej-mowia-o-ekologii,nId,6295558\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie krytykuj\u0105 przekop Mierzei Wi\u015blanej. M\u00f3wi\u0105 o ekologii \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-krytykuja-przekop-mierzei-wislanej-mowia-o-ekologii/000G1CRQCKR8R7Q4-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Kaliningradu obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce otwarcie przez Polsk\u0119 kana\u0142u \u017ceglugowego przez Mierzej\u0119 Wi\u015blan\u0105 jest zagro\u017ceniem z punktu widzenia ekologii - wynika z wypowie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-elzbiety-ii-tak-zegnano-krolowa-wielkiej-brytanii,nId,6295564", "title": "Pogrzeb El\u017cbiety II. Tak \u017cegnano kr\u00f3low\u0105 Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-09-19 17:15:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-elzbiety-ii-tak-zegnano-krolowa-wielkiej-brytanii,nId,6295564\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb El\u017cbiety II. Tak \u017cegnano kr\u00f3low\u0105 Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-elzbiety-ii-tak-zegnano-krolowa-wielkiej-brytanii/000G39LNAXWPT1N9-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek odby\u0142a si\u0119 ceremonia pogrzebowa kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Rano zako\u0144czy\u0142o si\u0119 wystawienie na widok publiczny trumny z cia\u0142em monarchini, a wej\u015bcie do Westminster "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizy-dla-rosjan-w-dzienniku-ustaw-przepisy-zaostrzajace,nId,6295560", "title": "Wizy dla Rosjan. W Dzienniku Ustaw przepisy zaostrzaj\u0105ce", "date_published": "2022-09-19 17:10:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wizy-dla-rosjan-w-dzienniku-ustaw-przepisy-zaostrzajace,nId,6295560\"><img align=\"left\" alt=\"Wizy dla Rosjan. W Dzienniku Ustaw przepisy zaostrzaj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/wizy-dla-rosjan-w-dzienniku-ustaw-przepisy-zaostrzajace/000FZS7WCG9VPWEC-C321.jpg\" /></a>W Dzienniku Ustaw opublikowano nowelizacj\u0119 ustawy ws. wjazdu Rosjan na teren Polski. Decyzja ma zwi\u0105zek z agresj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119. Wcze\u015bniej podobn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolonialne-zbrodnie-rodzina-krolewska-nigdy-nie-przeprosila,nId,6295553", "title": "Kolonialne zbrodnie. Rodzina kr\u00f3lewska nigdy nie przeprosi\u0142a", "date_published": "2022-09-19 16:58:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolonialne-zbrodnie-rodzina-krolewska-nigdy-nie-przeprosila,nId,6295553\"><img align=\"left\" alt=\"Kolonialne zbrodnie. Rodzina kr\u00f3lewska nigdy nie przeprosi\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/kolonialne-zbrodnie-rodzina-krolewska-nigdy-nie-przeprosila/000G39K28Y4O6RFR-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie p\u0142aka\u0142em po El\u017cbiecie II&quot; - taki komunikat po \u015bmierci kr\u00f3lowej zacz\u0105\u0142 pojawia\u0107 si\u0119 w sieci obok pochwalnych pean\u00f3w, ciep\u0142ych wspomnie\u0144 i naj\u0142adniejszych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekologiczna-hipokryzja-rodziny-krolewskiej,nId,6295541", "title": "Ekologiczna hipokryzja rodziny kr\u00f3lewskiej", "date_published": "2022-09-19 16:48:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekologiczna-hipokryzja-rodziny-krolewskiej,nId,6295541\"><img align=\"left\" alt=\"Ekologiczna hipokryzja rodziny kr\u00f3lewskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/ekologiczna-hipokryzja-rodziny-krolewskiej/000G39H2VSB752V8-C321.jpg\" /></a>Brytyjska rodzina kr\u00f3lewska ch\u0119tnie anga\u017cuje si\u0119 w inicjatywy ekologiczne i wspiera ochron\u0119 \u015brodowiska, a tak\u017ce promuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re korzystnie wp\u0142ywaj\u0105 na planet\u0119. G\u0142\u00f3wnym or\u0119downikiem aktywizmu przyrodniczego jest"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkrycie-ipn-na-litwie-szczatki-moga-miec-ponad-100-lat,nId,6295547", "title": "Odkrycie IPN na Litwie. Szcz\u0105tki mog\u0105 mie\u0107 ponad 100 lat", "date_published": "2022-09-19 16:45:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkrycie-ipn-na-litwie-szczatki-moga-miec-ponad-100-lat,nId,6295547\"><img align=\"left\" alt=\"Odkrycie IPN na Litwie. Szcz\u0105tki mog\u0105 mie\u0107 ponad 100 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/odkrycie-ipn-na-litwie-szczatki-moga-miec-ponad-100-lat/000G39H6SJAVIYDW-C321.jpg\" /></a>Wa\u017cne odkrycie Instytutu Pami\u0119ci Narodowej. W miejscowo\u015bci Zawiasy na Litwie odnaleziono - najprawdopodobniej - szcz\u0105tki 14 polskich i litewskich \u017co\u0142nierzy. Ci mieli polec w czasi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragiczny-wypadek-pod-wyszkowem-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6295542", "title": "Tragiczny wypadek pod Wyszkowem. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-09-19 16:44:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragiczny-wypadek-pod-wyszkowem-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6295542\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod Wyszkowem. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-wyszkowem-nie-zyje-jedna-osoba/000G39H35B72QKME-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a druga zosta\u0142a ranna w zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w na drodze krajowej nr 62 w Kamie\u0144czyku ko\u0142o Wyszkowa (woj. mazowieckie). </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-slupsk-katarzyna-r-zawieszona-w-czynnosciach-zawodowych-mial,nId,6295531", "title": "S\u0142upsk: Katarzyna R. zawieszona w czynno\u015bciach zawodowych. Mia\u0142a rani\u0107 no\u017cem dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "date_published": "2022-09-19 16:37:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-slupsk-katarzyna-r-zawieszona-w-czynnosciach-zawodowych-mial,nId,6295531\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142upsk: Katarzyna R. zawieszona w czynno\u015bciach zawodowych. Mia\u0142a rani\u0107 no\u017cem dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://i.iplsc.com/slupsk-katarzyna-r-zawieszona-w-czynnosciach-zawodowych-mial/000G39G9LY5QBBPL-C321.jpg\" /></a>- S\u0142upska adwokat Katarzyna R. decyzj\u0105 s\u0105du dyscyplinarnego zosta\u0142a zawieszona w czynno\u015bciach zawodowych - powiedzia\u0142 rzeczni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pomysly-na-krotkie-wycieczki-we-wrzesniu-gdzie-najlepiej-wyk,nId,6260313", "title": "Pomys\u0142y na kr\u00f3tkie wycieczki we wrze\u015bniu. Gdzie najlepiej wykorzysta\u0107 bon turystyczny?", "date_published": "2022-09-19 16:28:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-pomysly-na-krotkie-wycieczki-we-wrzesniu-gdzie-najlepiej-wyk,nId,6260313\"><img align=\"left\" alt=\"Pomys\u0142y na kr\u00f3tkie wycieczki we wrze\u015bniu. Gdzie najlepiej wykorzysta\u0107 bon turystyczny? \" src=\"https://i.iplsc.com/pomysly-na-krotkie-wycieczki-we-wrzesniu-gdzie-najlepiej-wyk/000C9BXMD7X2HAYY-C321.jpg\" /></a>Wakacje za nami, a wy nie zd\u0105\u017cyli\u015bcie wykorzysta\u0107 bonu turystycznego? Na szcz\u0119\u015bcie zako\u0144czenie sezonu urlopowego nie musi oznacza\u0107 ko\u0144ca"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-wyplata-dodatku-weglowego-minister-powiedziala-ze,nId,6295317", "title": "Problemy z wyp\u0142at\u0105 dodatku w\u0119glowego. \"Minister powiedzia\u0142a, \u017ce pieni\u0105dze ju\u017c id\u0105\"", "date_published": "2022-09-19 16:21:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-problemy-z-wyplata-dodatku-weglowego-minister-powiedziala-ze,nId,6295317\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy z wyp\u0142at\u0105 dodatku w\u0119glowego. &quot;Minister powiedzia\u0142a, \u017ce pieni\u0105dze ju\u017c id\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-z-wyplata-dodatku-weglowego-minister-powiedziala-ze/000G38QTTKD5NT8L-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami, to dzi\u015b pierwsi szcz\u0119\u015bliwcy mieli otrzyma\u0107 3 tys. z\u0142 dodatku w\u0119glowego. Pieni\u0119dzy nie ma, jest za to zniecierpliwie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-kolejne-samobiezne-haubice,nId,6295379", "title": "Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie kolejne samobie\u017cne haubice", "date_published": "2022-09-19 16:19:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-kolejne-samobiezne-haubice,nId,6295379\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie kolejne samobie\u017cne haubice\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-dostarcza-ukrainie-kolejne-samobiezne-haubice/000G39DKBJTJ7GMR-C321.jpg\" /></a>Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie cztery kolejne samobie\u017cne haubice. Jak poinformowa\u0142o niemieckie ministerstwo obrony, dostawa zostanie zrealizowana natychmiast. \n</p>"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wnuczka-lukaszenki-w-roli-surowego-sedziego-show-na-bialorus,nId,6295418", "title": "Wnuczka \u0141ukaszenki w roli surowego s\u0119dziego. Show na Bia\u0142orusi", "date_published": "2022-09-19 16:02:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wnuczka-lukaszenki-w-roli-surowego-sedziego-show-na-bialorus,nId,6295418\"><img align=\"left\" alt=\"Wnuczka \u0141ukaszenki w roli surowego s\u0119dziego. Show na Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/wnuczka-lukaszenki-w-roli-surowego-sedziego-show-na-bialorus/000G394IX1AE4EN5-C321.jpg\" /></a>Wnuczka Alaksandra \u0141ukaszenki - Daria - dosta\u0142a prac\u0119 w pa\u0144stwowej telewizji na Bia\u0142orusi. 18-latka poprowadzi teleturniej, w kt\u00f3rym b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142a rol\u0119 surowego s"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zuchwala-kradziez-rasowego-psa-wlascicielka-pobita,nId,6295356", "title": "USA: Zuchwa\u0142a kradzie\u017c rasowego psa. W\u0142a\u015bcicielka pobita", "date_published": "2022-09-19 15:49:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zuchwala-kradziez-rasowego-psa-wlascicielka-pobita,nId,6295356\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zuchwa\u0142a kradzie\u017c rasowego psa. W\u0142a\u015bcicielka pobita\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zuchwala-kradziez-rasowego-psa-wlascicielka-pobita/000G38Y9RW9J0F5G-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch uzbrojonych z\u0142odziei wesz\u0142o do po\u0142o\u017conego w kalifornijskim mie\u015bcie Hollister domu Amandy Hightower i ukradli jej psa, ci\u0119\u017carn\u0105 samic\u0119 buldoga francuskiego. W\u0142a\u015bcicielka czworo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wymiana-wiezniow-z-talibami-amerykanski-inzynier-wroci-d,nId,6295371", "title": "USA: Wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w z talibami. Ameryka\u0144ski in\u017cynier wr\u00f3ci do domu po 10 latach", "date_published": "2022-09-19 15:42:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wymiana-wiezniow-z-talibami-amerykanski-inzynier-wroci-d,nId,6295371\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wymiana wi\u0119\u017ani\u00f3w z talibami. Ameryka\u0144ski in\u017cynier wr\u00f3ci do domu po 10 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wymiana-wiezniow-z-talibami-amerykanski-inzynier-wroci-d/000G38ZPC4MQTX8B-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142y Dom potwierdzi\u0142 uwolnienie ameryka\u0144skiego in\u017cyniera i weterana Marka Frerichsa. Amerykanin opu\u015bci afga\u0144skie wi\u0119zienie w zamian za powr\u00f3t d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-dzis-uderzaja-w-wegry-jutro-w-polske,nId,6295295", "title": "Janusz Kowalski: Dzi\u015b uderzaj\u0105 w W\u0119gry, jutro w Polsk\u0119", "date_published": "2022-09-19 15:32:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-kowalski-dzis-uderzaja-w-wegry-jutro-w-polske,nId,6295295\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Kowalski: Dzi\u015b uderzaj\u0105 w W\u0119gry, jutro w Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-kowalski-dzis-uderzaja-w-wegry-jutro-w-polske/000G37PJDADXME1Y-C321.jpg\" /></a>- Uderzenie w suwerenne pa\u0144stwo, jakim s\u0105 W\u0119gry i bezprawne wstrzymywanie \u015brodk\u00f3w z podstawowego bud\u017cetu UE jest tym, przed czym ostrzegali\u015bmy. Istnieje ogromne ryzyko, \u017ce w roku wyborczym eur"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a4-w-niemczech-ciezarowka-,nId,6295368", "title": "Tragiczny wypadek na autostradzie A4 w Niemczech. Ci\u0119\u017car\u00f3wka w p\u0142omieniach", "date_published": "2022-09-19 15:31:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a4-w-niemczech-ciezarowka-,nId,6295368\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na autostradzie A4 w Niemczech. Ci\u0119\u017car\u00f3wka w p\u0142omieniach\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a4-w-niemczech-ciezarowka/000G38YQM9D5LJX3-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek na autostradzie A4 w Niemczech. Jak informuj\u0105 zagraniczne media, w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 kierowan\u0105 przez Polaka wjecha\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Oba po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-unia-tnie-fundusze-dla-wegier-minister-nastepni-w-kolejce-je,nId,6295288", "title": "Unia tnie fundusze dla W\u0119gier. Minister: Nast\u0119pni w kolejce jeste\u015bmy my", "date_published": "2022-09-19 15:03:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-unia-tnie-fundusze-dla-wegier-minister-nastepni-w-kolejce-je,nId,6295288\"><img align=\"left\" alt=\"Unia tnie fundusze dla W\u0119gier. Minister: Nast\u0119pni w kolejce jeste\u015bmy my\" src=\"https://i.iplsc.com/unia-tnie-fundusze-dla-wegier-minister-nastepni-w-kolejce-je/0007771OPAAM9D4H-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 Komisja Europejska jednog\u0142o\u015bnie popar\u0142a wniosek o zablokowanie wyp\u0142aty 7,5 mld euro z unijnych program\u00f3w operacyjnych dla W\u0119gier. Pow\u00f3d? Naruszenie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzby-zabezpieczyly-jodek-potasu-dla-kazdego-obywatela-to-s,nId,6295341", "title": "S\u0142u\u017cby zabezpieczy\u0142y jodek potasu dla ka\u017cdego obywatela. \"To standardowa procedura\"", "date_published": "2022-09-19 14:44:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzby-zabezpieczyly-jodek-potasu-dla-kazdego-obywatela-to-s,nId,6295341\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby zabezpieczy\u0142y jodek potasu dla ka\u017cdego obywatela. &quot;To standardowa procedura&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-zabezpieczyly-jodek-potasu-dla-kazdego-obywatela-to-s/000G38V3II0F7NSY-C321.jpg\" /></a>Odpowiednia ilo\u015b\u0107 jodku potasu jest zabezpieczona dla ka\u017cdego obywatela - zapewni\u0142o MSWiA. Jak poda\u0142o, ze wzgl\u0119du na walki w rejonie elek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-nowym-ministrem-media-wskazuja-resort,nId,6295334", "title": "Jacek Kurski nowym ministrem? Media wskazuj\u0105 resort", "date_published": "2022-09-19 14:38:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-kurski-nowym-ministrem-media-wskazuja-resort,nId,6295334\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Kurski nowym ministrem? Media wskazuj\u0105 resort\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-kurski-nowym-ministrem-media-wskazuja-resort/000E2OK2DRQG1RRJ-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ustale\u0144 medi\u00f3w Jacek Kurski - do niedawna prezes TVP - przy najbli\u017cszej rekonstrukcji rz\u0105du mia\u0142by obj\u0105\u0107 tek\u0119 ministra. Wcze\u015bniejsze doniesienia wskazywa\u0142y na resort Piotra Gli\u0144skiego - Minist"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-w-elektrowni-jadrowej-w-bawarii-wykryto-wyciek,nId,6295330", "title": "Niemcy: W elektrowni j\u0105drowej w Bawarii wykryto wyciek", "date_published": "2022-09-19 14:29:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-w-elektrowni-jadrowej-w-bawarii-wykryto-wyciek,nId,6295330\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: W elektrowni j\u0105drowej w Bawarii wykryto wyciek \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-w-elektrowni-jadrowej-w-bawarii-wykryto-wyciek/000G38RXUHTSJAR3-C321.jpg\" /></a>Niemieckie ministerstwo \u015brodowiska poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek o wycieku w zlokalizowanej w Bawarii elektrowni j\u0105drowej Isar 2. Jest to jedna z trzech dzia\u0142aj\u0105cych elektrowni atomowyc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wypadek-polskiego-busa-dziewiec-osob-jest-rannych,nId,6295318", "title": "Niemcy: Wypadek polskiego busa. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b jest rannych", "date_published": "2022-09-19 14:04:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wypadek-polskiego-busa-dziewiec-osob-jest-rannych,nId,6295318\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Wypadek polskiego busa. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b jest rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wypadek-polskiego-busa-dziewiec-osob-jest-rannych/000G38HWYF8Y4O3E-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wypadku polskiego busa, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 rano. Dwie z nich maj\u0105 ci\u0119\u017ckie obra\u017cenia. Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Wed\u0142ug policji, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bronislaw-komorowski-o-radykalnym-zwrocie-donalda-tuska,nId,6295270", "title": "Bronis\u0142aw Komorowski o \"radykalnym zwrocie\" Donalda Tuska", "date_published": "2022-09-19 14:03:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bronislaw-komorowski-o-radykalnym-zwrocie-donalda-tuska,nId,6295270\"><img align=\"left\" alt=\"Bronis\u0142aw Komorowski o &quot;radykalnym zwrocie&quot; Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/bronislaw-komorowski-o-radykalnym-zwrocie-donalda-tuska/000G37IUT7J531U6-C321.jpg\" /></a>- Dziwi mnie brak jakiejkolwiek reakcji wewn\u0119trznej w PO (na deklaracj\u0119 o usuni\u0119ciu z list przeciwnik\u00f3w liberalizacji aborcji - red.) - m\u00f3wi Interii Bronis\u0142aw Komorowski. - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-szczedzili-nawet-dzieci-ukraina-potwierdza,nId,6295314", "title": "Rosjanie nie szcz\u0119dzili nawet dzieci. Ukraina potwierdza", "date_published": "2022-09-19 14:01:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-szczedzili-nawet-dzieci-ukraina-potwierdza,nId,6295314\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie nie szcz\u0119dzili nawet dzieci. Ukraina potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nie-szczedzili-nawet-dzieci-ukraina-potwierdza/000EQQ3KEPDQN02A-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z ustale\u0144 prokuratorii generalnej Ukrainy, Rosjanie mieli dopu\u015bci\u0107 si\u0119 przynajmniej pi\u0119ciu przypadk\u00f3w wykorzystywania seksualnego dzieci "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zima-2022-juz-przyszla-tam-spadl-pierwszy-snieg-w-internecie,nId,6295282", "title": "Zima 2022 ju\u017c przysz\u0142a? Tam spad\u0142 pierwszy \u015bnieg. W internecie zaroi\u0142o si\u0119 od zdj\u0119\u0107", "date_published": "2022-09-19 14:00:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zima-2022-juz-przyszla-tam-spadl-pierwszy-snieg-w-internecie,nId,6295282\"><img align=\"left\" alt=\"Zima 2022 ju\u017c przysz\u0142a? Tam spad\u0142 pierwszy \u015bnieg. W internecie zaroi\u0142o si\u0119 od zdj\u0119\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zima-2022-juz-przyszla-tam-spadl-pierwszy-snieg-w-internecie/000G38GW295YD10X-C321.jpg\" /></a>Pierwszy w tym roku \u015bnieg spad\u0142 w Tatrach i Karkonoszach. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142y zdj\u0119cia o\u015bnie\u017conych g\u00f3rskich szczyt\u00f3w. Bia\u0142o zrobi\u0142o"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-elzbiety-ii-andrzej-duda-przed-joe-bidenem,nId,6295269", "title": "Pogrzeb El\u017cbiety II. Andrzej Duda przed Joe Bidenem", "date_published": "2022-09-19 13:53:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-elzbiety-ii-andrzej-duda-przed-joe-bidenem,nId,6295269\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb El\u017cbiety II. Andrzej Duda przed Joe Bidenem\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-elzbiety-ii-andrzej-duda-przed-joe-bidenem/000G38HDBRUYAK1E-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda wraz z ma\u0142\u017conk\u0105 Agat\u0105 Kornhauser-Dud\u0105 bior\u0105 udzia\u0142 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. W ceremonii, kt\u00f3ra odbywa\u0142a si\u0119 w Opactwie Westminsterskim, polska para prezydencka si"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rachunki-za-prad-mocno-w-gore-nawet-o-kilkaset-procent-polsk,nId,6295031", "title": "Rachunki za pr\u0105d mocno w g\u00f3r\u0119. Nawet o kilkaset procent. Polskie miasta pogr\u0105\u017c\u0105 si\u0119 w ciemno\u015bciach?", "date_published": "2022-09-19 13:46:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rachunki-za-prad-mocno-w-gore-nawet-o-kilkaset-procent-polsk,nId,6295031\"><img align=\"left\" alt=\"Rachunki za pr\u0105d mocno w g\u00f3r\u0119. Nawet o kilkaset procent. Polskie miasta pogr\u0105\u017c\u0105 si\u0119 w ciemno\u015bciach?\" src=\"https://i.iplsc.com/rachunki-za-prad-mocno-w-gore-nawet-o-kilkaset-procent-polsk/000G3665DJMIOU8L-C321.jpg\" /></a>Z powodu wzrostu cen energii samorz\u0105dy szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci. Podwy\u017cki mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 nawet kilkuset procent, a to z pewno\u015bci\u0105 odbije "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozne-tornada-nad-rosja-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6295228", "title": "Gro\u017ane tornada nad Rosj\u0105. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-09-19 13:18:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozne-tornada-nad-rosja-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6295228\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ane tornada nad Rosj\u0105. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/grozne-tornada-nad-rosja-nie-zyja-dwie-osoby/000G3757KBVIW3O5-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wieczorem nad obwodem kurskim w Rosji przesz\u0142y cztery gro\u017ane tornada. Zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby. \u017bywio\u0142 zniszczy\u0142 budynki i drzewa.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-karol-iii-przylapany-na-ocieran,nId,6295281", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Karol III przy\u0142apany na ocieraniu \u0142ez", "date_published": "2022-09-19 13:18:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-karol-iii-przylapany-na-ocieran,nId,6295281\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Karol III przy\u0142apany na ocieraniu \u0142ez\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-karol-iii-przylapany-na-ocieran/000G37HEIKFDN6W3-C321.jpg\" /></a>W Wielkiej Brytanii trwaj\u0105 uroczysto\u015bci pogrzebowe kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Te podzielone s\u0105 na dwa etapy: msza po\u017cegnalna odby\u0142a si\u0119 w Londynie w Opactwie Westm"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-mieszkaniec-napotkal-zmije-syczala-ale-nie-atakowal,nId,6295280", "title": "Warszawa: Mieszkaniec napotka\u0142 \u017cmij\u0119. \"Sycza\u0142a, ale nie atakowa\u0142a\"", "date_published": "2022-09-19 13:16:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-mieszkaniec-napotkal-zmije-syczala-ale-nie-atakowal,nId,6295280\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Mieszkaniec napotka\u0142 \u017cmij\u0119. &quot;Sycza\u0142a, ale nie atakowa\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-mieszkaniec-napotkal-zmije-syczala-ale-nie-atakowal/000G37J4DEWCYTB2-C321.jpg\" /></a>\u017bmija zygzakowata wpad\u0142a w odwiedziny do jednego z mieszka\u0144c\u00f3w warszawskiej Falenicy. Zwierz\u0119 wygrzewa\u0142o si\u0119 na stercie kamieni i ani my\u015bla\u0142o przej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-w-azowstalu-rosjanie-przetrzymuja-kobiety-d,nId,6295254", "title": "Wojna w Ukrainie. W Azowstalu Rosjanie przetrzymuj\u0105 kobiety. Dwie s\u0105 w ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-19 12:59:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-w-azowstalu-rosjanie-przetrzymuja-kobiety-d,nId,6295254\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. W Azowstalu Rosjanie przetrzymuj\u0105 kobiety. Dwie s\u0105 w ci\u0105\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-w-azowstalu-rosjanie-przetrzymuja-kobiety-d/000G37B1978ME6P0-C321.jpg\" /></a>W Azowstalu Rosjanie wci\u0105\u017c przetrzymuj\u0105 w niewoli oko\u0142o 2 tys. ludzi. W\u015br\u00f3d nich jest 50 kobiet. Dwie s\u0105 w ci\u0105\u017cy - pow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-podczas-pogrzebu-krolowej-mezczyzne-wyniesiono-na-n,nId,6295232", "title": "Incydent podczas pogrzebu kr\u00f3lowej. M\u0119\u017cczyzn\u0119 wyniesiono na noszach", "date_published": "2022-09-19 12:40:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-incydent-podczas-pogrzebu-krolowej-mezczyzne-wyniesiono-na-n,nId,6295232\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent podczas pogrzebu kr\u00f3lowej. M\u0119\u017cczyzn\u0119 wyniesiono na noszach\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-podczas-pogrzebu-krolowej-mezczyzne-wyniesiono-na-n/000G375TW8ECJORV-C321.jpg\" /></a>Podczas pogrzebu kr\u00f3lowej El\u017cbiety II oko\u0142o po\u0142udnia dosz\u0142o do incydentu. Funkcjonariusz policji pe\u0142ni\u0105cy wart\u0119 przy Opactwie Westminsterskim nagle zemdla\u0142. M"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-ukradl-samochod-i-probowal-potracic-policjanta-padly-strzaly,nId,6295224", "title": "Ukrad\u0142 samoch\u00f3d i pr\u00f3bowa\u0142 potr\u0105ci\u0107 policjanta. Pad\u0142y strza\u0142y", "date_published": "2022-09-19 12:36:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-ukradl-samochod-i-probowal-potracic-policjanta-padly-strzaly,nId,6295224\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrad\u0142 samoch\u00f3d i pr\u00f3bowa\u0142 potr\u0105ci\u0107 policjanta. Pad\u0142y strza\u0142y \" src=\"https://i.iplsc.com/ukradl-samochod-i-probowal-potracic-policjanta-padly-strzaly/000G37DYUGMVGP7U-C321.jpg\" /></a>26-latek z Gda\u0144ska w nocy ukrad\u0142 samoch\u00f3d, a nast\u0119pnie podczas pr\u00f3by zatrzymania go przez policjant\u00f3w, chcia\u0142 potr\u0105ci\u0107 jednego z funkcjonariuszy. Potem zacz\u0105\u0142 ucie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-a-gaz-z-rosji-w-tle-nord-stream-1-i-nietypowe-zamowie,nId,6295234", "title": "Niemcy a gaz z Rosji. W tle Nord Stream 1 i nietypowe zam\u00f3wienie", "date_published": "2022-09-19 12:15:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-a-gaz-z-rosji-w-tle-nord-stream-1-i-nietypowe-zamowie,nId,6295234\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy a gaz z Rosji. W tle Nord Stream 1 i nietypowe zam\u00f3wienie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-a-gaz-z-rosji-w-tle-nord-stream-1-i-nietypowe-zamowie/000FVQB6UMM8AQU3-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a agencja Reutera, Niemcy zarezerwowa\u0142y przepustowo\u015b\u0107 do odbioru gazu z Rosji przez ruroci\u0105g Nord Stream 1. Nie wiadomo, sk\u0105d ten zabieg, poniewa\u017c gaz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-trumnie-krolowej-pojawil-sie-pajak-przyciagnal-uwage-widz,nId,6295226", "title": "Na trumnie kr\u00f3lowej pojawi\u0142 si\u0119 paj\u0105k. Przyci\u0105gn\u0105\u0142 uwag\u0119 widz\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 12:10:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-trumnie-krolowej-pojawil-sie-pajak-przyciagnal-uwage-widz,nId,6295226\"><img align=\"left\" alt=\"Na trumnie kr\u00f3lowej pojawi\u0142 si\u0119 paj\u0105k. Przyci\u0105gn\u0105\u0142 uwag\u0119 widz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/na-trumnie-krolowej-pojawil-sie-pajak-przyciagnal-uwage-widz/000G374UD81G6J6B-C321.jpg\" /></a>&quot;Czy kto\u015b jeszcze zauwa\u017cy\u0142 paj\u0105ka \u0142api\u0105cego okazj\u0119 na trumnie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II?&quot; - zapyta\u0142 u\u017cytkownik Twittera, pokazuj\u0105c fragment z transmisji pogr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzby-bialoruskie-pomagaja-migrantom-przejsc-na-polska-stro,nId,6295185", "title": "S\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie pomagaj\u0105 migrantom przej\u015b\u0107 na polsk\u0105 stron\u0119. SG pokaza\u0142a wideo", "date_published": "2022-09-19 12:00:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sluzby-bialoruskie-pomagaja-migrantom-przejsc-na-polska-stro,nId,6295185\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie pomagaj\u0105 migrantom przej\u015b\u0107 na polsk\u0105 stron\u0119. SG pokaza\u0142a wideo \" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-bialoruskie-pomagaja-migrantom-przejsc-na-polska-stro/000G3762BJTHXCU9-C321.jpg\" /></a>&quot;S\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie nie ustaj\u0105 w organizowaniu nielegalnego przekroczenia granicy&quot; - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek na Twitterze Stra\u017c Graniczn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-to-trudny-wladca-probuje-byc-bardziej-krolewski-ni,nId,6295075", "title": "Karol III to trudny w\u0142adca. \"Pr\u00f3buje by\u0107 bardziej kr\u00f3lewski ni\u017c w\u0142asna matka\"", "date_published": "2022-09-19 11:43:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-to-trudny-wladca-probuje-byc-bardziej-krolewski-ni,nId,6295075\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III to trudny w\u0142adca. &quot;Pr\u00f3buje by\u0107 bardziej kr\u00f3lewski ni\u017c w\u0142asna matka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-to-trudny-wladca-probuje-byc-bardziej-krolewski-ni/000G36HZUJ7C6SI8-C321.jpg\" /></a>- Karol zosta\u0142 wychowany do tego, \u017ce kiedy\u015b b\u0119dzie kr\u00f3lem. Od zawsze by\u0142 bardzo wa\u017cn\u0105 osob\u0105 - ksi\u0119ciem Walii, nast\u0119pc\u0105 tronu, najbardziej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-znalazlo-sie-na-trumnie-krolowej-elzbiety-ii-specjalne-zy,nId,6295142", "title": "Co znalaz\u0142o si\u0119 na trumnie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II? Specjalne \u017cyczenie nowego kr\u00f3la", "date_published": "2022-09-19 11:40:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-znalazlo-sie-na-trumnie-krolowej-elzbiety-ii-specjalne-zy,nId,6295142\"><img align=\"left\" alt=\"Co znalaz\u0142o si\u0119 na trumnie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II? Specjalne \u017cyczenie nowego kr\u00f3la\" src=\"https://i.iplsc.com/co-znalazlo-sie-na-trumnie-krolowej-elzbiety-ii-specjalne-zy/000G36T8CF5EN2AD-C321.jpg\" /></a>Na specjalne \u017cyczenie nowego kr\u00f3la Karola III trumn\u0119 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II przyozdobiono wie\u0144cem wykonanym z kwiat\u00f3w pochodz\u0105cych z kr\u00f3lewskich og"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-ktos-zastrzelil-mlodego-rysia-policja-szuka-sprawcy,nId,6295141", "title": "Kto\u015b zastrzeli\u0142 m\u0142odego rysia. Policja szuka sprawcy", "date_published": "2022-09-19 11:20:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-ktos-zastrzelil-mlodego-rysia-policja-szuka-sprawcy,nId,6295141\"><img align=\"left\" alt=\"Kto\u015b zastrzeli\u0142 m\u0142odego rysia. Policja szuka sprawcy \" src=\"https://i.iplsc.com/ktos-zastrzelil-mlodego-rysia-policja-szuka-sprawcy/000G36WVMQU2PG5A-C321.jpg\" /></a>Truch\u0142o m\u0142odego rysia zosta\u0142o odnalezione niedaleko Suchania. Niespe\u0142na czteromiesi\u0119czne koci\u0119 zosta\u0142o postrzelone. By\u0142o jednym z trzech z miotu. Przyrodnicy oceniaj\u0105, \u017ce pozosta\u0142e "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-gdzie-wyrzucic-zuzyty-olej-i-potluczone-szklo-najczestsze-pu,nId,6289559", "title": "Gdzie wyrzuci\u0107 zu\u017cyty olej i pot\u0142uczone szk\u0142o? Najcz\u0119stsze pu\u0142apki przy segregowaniu \u015bmieci", "date_published": "2022-09-19 10:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-czlowiek-na-ziemi/aktualnosci/news-gdzie-wyrzucic-zuzyty-olej-i-potluczone-szklo-najczestsze-pu,nId,6289559\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie wyrzuci\u0107 zu\u017cyty olej i pot\u0142uczone szk\u0142o? Najcz\u0119stsze pu\u0142apki przy segregowaniu \u015bmieci\" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-wyrzucic-zuzyty-olej-i-potluczone-szklo-najczestsze-pu/000G2RG4BIMNE10X-C321.jpg\" /></a>Plastik i metal do \u017c\u00f3\u0142tego, papier do niebieskiego. Zielony jest na szk\u0142o, czarny na zmieszane, a b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emmanuel-i-brigitte-macronowie-incoginto-w-londynie-chcieli-,nId,6295118", "title": "Emmanuel i Brigitte Macronowie incoginto w Londynie. \"Chcieli zbada\u0107 opinie\"", "date_published": "2022-09-19 10:40:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emmanuel-i-brigitte-macronowie-incoginto-w-londynie-chcieli-,nId,6295118\"><img align=\"left\" alt=\"Emmanuel i Brigitte Macronowie incoginto w Londynie. &quot;Chcieli zbada\u0107 opinie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/emmanuel-i-brigitte-macronowie-incoginto-w-londynie-chcieli/000G36NOEO71GB4Q-C321.jpg\" /></a>Prezydent Emmanuel Macron wraz z pierwsz\u0105 dam\u0105 Francji przybyli do Londynu, by uczestniczy\u0107 w pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Poza pe\u0142nienie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyplaty-dodatku-weglowego-opoznione-kiedy-dostaniesz-3-tys-z,nId,6295109", "title": "Wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego op\u00f3\u017anione. Kiedy dostaniesz 3 tys. z\u0142?", "date_published": "2022-09-19 10:29:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyplaty-dodatku-weglowego-opoznione-kiedy-dostaniesz-3-tys-z,nId,6295109\"><img align=\"left\" alt=\"Wyp\u0142aty dodatku w\u0119glowego op\u00f3\u017anione. Kiedy dostaniesz 3 tys. z\u0142?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyplaty-dodatku-weglowego-opoznione-kiedy-dostaniesz-3-tys-z/000G36RQ51SV1JMH-C321.jpg\" /></a>Min\u0119\u0142o 30 dni od czasu, gdy pierwsze osoby z\u0142o\u017cy\u0142y wnioski o dodatek w\u0119glowy. Zgodnie z ustaw\u0105 gminy powinny ju\u017c otrzyma\u0107 pieni\u0105dze, by przekaza\u0107 je p\u00f3\u017aniej wnioskoda"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kondukt-z-cialem-elzbiety-ii-kto-szedl-za-trumna-krolowej,nId,6295104", "title": "Kondukt z cia\u0142em El\u017cbiety II. Kto szed\u0142 za trumn\u0105 kr\u00f3lowej?", "date_published": "2022-09-19 10:27:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kondukt-z-cialem-elzbiety-ii-kto-szedl-za-trumna-krolowej,nId,6295104\"><img align=\"left\" alt=\"Kondukt z cia\u0142em El\u017cbiety II. Kto szed\u0142 za trumn\u0105 kr\u00f3lowej?\" src=\"https://i.iplsc.com/kondukt-z-cialem-elzbiety-ii-kto-szedl-za-trumna-krolowej/000G36PO2WD6Q6OW-C321.jpg\" /></a>Kondukt pogrzebowy z trumn\u0105 z cia\u0142em El\u017cbiety II dotar\u0142 z Pa\u0142acu Westminsterskiego do Opactwa Westminsterskiego, gdzie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne. Tu\u017c za trumn\u0105 sz\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-29-punktow-karnych-w-18-sekund-nowe-przepisy-zbieraja-zniwo,nId,6295103", "title": "29 punkt\u00f3w karnych w 18 sekund. Nowe przepisy zbieraj\u0105 \u017cniwo", "date_published": "2022-09-19 10:26:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-29-punktow-karnych-w-18-sekund-nowe-przepisy-zbieraja-zniwo,nId,6295103\"><img align=\"left\" alt=\"29 punkt\u00f3w karnych w 18 sekund. Nowe przepisy zbieraj\u0105 \u017cniwo \" src=\"https://i.iplsc.com/29-punktow-karnych-w-18-sekund-nowe-przepisy-zbieraja-zniwo/000G36L0KGLNIKC0-C321.jpg\" /></a>18 sekund potrzebowa\u0142 32-letni kierowca z woj. lubelskiego, by &quot;zebra\u0107&quot; 29 punkt\u00f3w karnych. Kierowca wyprzedza\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych i przekroczy\u0142 dozw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-tatrach-zapanowala-zima-warunki-dla-turystow-sa-bardzo-zle,nId,6295064", "title": "W Tatrach zapanowa\u0142a zima. \"Warunki dla turyst\u00f3w s\u0105 bardzo z\u0142e\"", "date_published": "2022-09-19 10:20:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-tatrach-zapanowala-zima-warunki-dla-turystow-sa-bardzo-zle,nId,6295064\"><img align=\"left\" alt=\"W Tatrach zapanowa\u0142a zima. &quot;Warunki dla turyst\u00f3w s\u0105 bardzo z\u0142e&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tatrach-zapanowala-zima-warunki-dla-turystow-sa-bardzo-zle/000G36DLB6X78J3T-C321.jpg\" /></a>W Tatrach panuj\u0105 zimowe warunki. Na Kasprowym Wierchu w poniedzia\u0142ek rano le\u017ca\u0142o 17 cm \u015bniegu - pokrywy ca\u0142y czas przybywa, za\u015b termometry wskazuj\u0105 tr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-barbara-socha-wydluzamy-urlopy-dla-rodzin-zastepczy,nId,6295074", "title": "Minister Barbara Socha: Wyd\u0142u\u017camy urlopy dla rodzin zast\u0119pczych", "date_published": "2022-09-19 09:57:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-barbara-socha-wydluzamy-urlopy-dla-rodzin-zastepczy,nId,6295074\"><img align=\"left\" alt=\"Minister Barbara Socha: Wyd\u0142u\u017camy urlopy dla rodzin zast\u0119pczych\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-barbara-socha-wydluzamy-urlopy-dla-rodzin-zastepczy/000G36IOV0DVC3DO-C321.jpg\" /></a>W ramach zmiany w ustawie o wspieraniu rodzin i pieczy zast\u0119pczej wyd\u0142u\u017camy urlopy dla rodzic\u00f3w zast\u0119pczych i podwy\u017cszamy ich wynagrodzenia - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142e"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-swidnik-pijany-14-latek-wspial-sie-na-wagon-porazil-go-prad-,nId,6295063", "title": "\u015awidnik: Pijany 14-latek wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon. Porazi\u0142 go pr\u0105d z trakcji", "date_published": "2022-09-19 09:44:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-swidnik-pijany-14-latek-wspial-sie-na-wagon-porazil-go-prad-,nId,6295063\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awidnik: Pijany 14-latek wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon. Porazi\u0142 go pr\u0105d z trakcji \" src=\"https://i.iplsc.com/swidnik-pijany-14-latek-wspial-sie-na-wagon-porazil-go-prad/000G36IIK657K8HP-C321.jpg\" /></a>14-latek z obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142 do szpitala po tym jak zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem. Nastolatek wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon kolejowy i dotkn\u0105\u0142 zawieszonej "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-biskupa-tarnowski-o-dobrobycie-moze-prowadzic-do-wynaturzen,nId,6295044", "title": "Biskupa tarnowski o dobrobycie. \"Mo\u017ce prowadzi\u0107 do wynaturze\u0144\"", "date_published": "2022-09-19 09:26:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-biskupa-tarnowski-o-dobrobycie-moze-prowadzic-do-wynaturzen,nId,6295044\"><img align=\"left\" alt=\"Biskupa tarnowski o dobrobycie. &quot;Mo\u017ce prowadzi\u0107 do wynaturze\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biskupa-tarnowski-o-dobrobycie-moze-prowadzic-do-wynaturzen/000G36AD9R36MNE0-C321.jpg\" /></a>Wskutek dobrobytu cz\u0142owiek mo\u017ce pr\u00f3bowa\u0107 swojego szcz\u0119\u015bcia na drodze zwi\u0105zk\u00f3w homoseksualnych - twierdzi biskup tarnowski Leszek Leszkiewicz. S\u0142owa pad\u0142y"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-supertajfun-nanmadol-szaleje-nad-japonia-podano-informacje-o,nId,6295038", "title": "Supertajfun Nanmadol szaleje nad Japoni\u0105. Podano informacje o ofiarach", "date_published": "2022-09-19 09:22:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-supertajfun-nanmadol-szaleje-nad-japonia-podano-informacje-o,nId,6295038\"><img align=\"left\" alt=\"Supertajfun Nanmadol szaleje nad Japoni\u0105. Podano informacje o ofiarach\" src=\"https://i.iplsc.com/supertajfun-nanmadol-szaleje-nad-japonia-podano-informacje-o/000G36756GUUR8XY-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a co najmniej 69 zosta\u0142o rannych w wyniku uderzenia pot\u0119\u017cnego tajfunu Nanmadol w po\u0142udniowo-zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Japonii. G\u0142\u00f3wne niszczenia "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tatry-czeskich-turystow-zastala-zima-do-akcji-musieli-wkrocz,nId,6295020", "title": "Tatry: Czeskich turyst\u00f3w zasta\u0142a zima. Do akcji musieli wkroczy\u0107 Polacy", "date_published": "2022-09-19 09:12:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tatry-czeskich-turystow-zastala-zima-do-akcji-musieli-wkrocz,nId,6295020\"><img align=\"left\" alt=\"Tatry: Czeskich turyst\u00f3w zasta\u0142a zima. Do akcji musieli wkroczy\u0107 Polacy \" src=\"https://i.iplsc.com/tatry-czeskich-turystow-zastala-zima-do-akcji-musieli-wkrocz/000G367CLL6435FQ-C321.jpg\" /></a>Uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 par\u0119 czeskich taternik\u00f3w. Polscy ratownicy TOPR pomogli s\u0105siednim s\u0142u\u017cbom w sprowadzeniu z najwy\u017cszego szczytu Tatr - Gerlacha - dw\u00f3ch os\u00f3b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-wielka-brytania-wezwana-do-zwrotu-brylantu-to-kr,nId,6294983", "title": "El\u017cbieta II. Wielka Brytania wezwana do zwrotu brylantu. \"To krwawy diament\"", "date_published": "2022-09-19 09:02:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-wielka-brytania-wezwana-do-zwrotu-brylantu-to-kr,nId,6294983\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II. Wielka Brytania wezwana do zwrotu brylantu. &quot;To krwawy diament&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-wielka-brytania-wezwana-do-zwrotu-brylantu-to-kr/000G35ZS20T7GQDM-C321.jpg\" /></a>W RPA narastaj\u0105 wezwania do oddania przez brytyjsk\u0105 rodzin\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105 najwi\u0119kszego na \u015bwiecie znanego oszlifowanego diamentu. 500-karatowa "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-graniczna-deportowala-z-polski-770-osob-wsrod-nich-naj,nId,6295023", "title": "Stra\u017c Graniczna deportowa\u0142a z Polski 770 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d nich najwi\u0119cej Gruzin\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 08:53:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-graniczna-deportowala-z-polski-770-osob-wsrod-nich-naj,nId,6295023\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna deportowa\u0142a z Polski 770 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d nich najwi\u0119cej Gruzin\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-deportowala-z-polski-770-osob-wsrod-nich-naj/000DZDLZXGEO70E0-C321.jpg\" /></a>Od zesz\u0142ego roku Stra\u017c Graniczna deportowa\u0142a 770 cudzoziemc\u00f3w, kt\u00f3rzy w Polsce przebywali nielegalnie - poinformowa\u0142a rzeczniczka SG por. Anna Michalska. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przechwycili-rosyjski-czolg-to-supernowoczesna-masz,nId,6294999", "title": "Ukrai\u0144cy przechwycili rosyjski czo\u0142g. To supernowoczesna maszyna", "date_published": "2022-09-19 08:37:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przechwycili-rosyjski-czolg-to-supernowoczesna-masz,nId,6294999\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy przechwycili rosyjski czo\u0142g. To supernowoczesna maszyna\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-przechwycili-rosyjski-czolg-to-supernowoczesna-masz/000G35V0OT0LXWTD-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy w trakcie trwania wojny Ukrai\u0144cy zdobyli supernowoczesny rosyjski czo\u0142g T-90M. Wcze\u015bniej armia ukrai\u0144ska zdo\u0142a\u0142a z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-gdzie-ogladac-transmisje,nId,6294980", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Gdzie ogl\u0105da\u0107 transmisj\u0119?", "date_published": "2022-09-19 08:35:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-gdzie-ogladac-transmisje,nId,6294980\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Gdzie ogl\u0105da\u0107 transmisj\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-gdzie-ogladac-transmisje/000G35HJTLJY869Q-C321.jpg\" /></a>19 wrze\u015bnia 2022 roku odb\u0119dzie si\u0119 pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Pocz\u0105tek nabo\u017ce\u0144stwa zaplanowany jest na godzin\u0119 12.00 czasu polskiego, jednak specjalne programy informacyjne rozpoczn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stroj-zgodny-z-protokolem-czyli-jaki-dress-code-na-pogrzebie,nId,6294929", "title": "Str\u00f3j zgodny z protoko\u0142em, czyli jaki? Dress code na pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 08:29:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stroj-zgodny-z-protokolem-czyli-jaki-dress-code-na-pogrzebie,nId,6294929\"><img align=\"left\" alt=\"Str\u00f3j zgodny z protoko\u0142em, czyli jaki? Dress code na pogrzebie kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/stroj-zgodny-z-protokolem-czyli-jaki-dress-code-na-pogrzebie/000G34MN5FPACWIT-C321.jpg\" /></a>Mundur dla pracuj\u0105cych cz\u0142onk\u00f3w rodziny kr\u00f3lewskiej, czarne kreacje, kapelusze i \u017ca\u0142obne welony -  tak w skr\u00f3cie mo\u017cna opisa\u0107 dress code, kt\u00f3r"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-williama-i-harry-ego-od-dawna-przykuwa-uwage-opinii-pub,nId,6294968", "title": "Sp\u00f3r Williama i Harry'ego od dawna przykuwa uwag\u0119 opinii publicznej. Oto prawdziwa przyczyna konfliktu", "date_published": "2022-09-19 08:24:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-williama-i-harry-ego-od-dawna-przykuwa-uwage-opinii-pub,nId,6294968\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r Williama i Harry'ego od dawna przykuwa uwag\u0119 opinii publicznej. Oto prawdziwa przyczyna konfliktu\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-williama-i-harry-ego-od-dawna-przykuwa-uwage-opinii-pub/000G35BEIJ56DCLY-C321.jpg\" /></a>Brytyjczycy \u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105. Mieszka\u0144cy Wielkiej Brytanii chcieliby, aby pogrzeb kr\u00f3lowej przebieg\u0142 w spokoju, a rodzina kr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sluzba-terytorialna-i-potajemne-zareczyny-zaskakujaca-mlodos,nId,6294944", "title": "S\u0142u\u017cba terytorialna i potajemne zar\u0119czyny. Zaskakuj\u0105ca m\u0142odo\u015b\u0107 El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 08:19:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sluzba-terytorialna-i-potajemne-zareczyny-zaskakujaca-mlodos,nId,6294944\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cba terytorialna i potajemne zar\u0119czyny. Zaskakuj\u0105ca m\u0142odo\u015b\u0107 El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzba-terytorialna-i-potajemne-zareczyny-zaskakujaca-mlodos/000G34LX2H8QYOHF-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II zmar\u0142a 8 wrze\u015bnia 2022 roku. Podczas 70 lat jej panowania nast\u0105pi\u0142y znacz\u0105ce przemiany polityczne, gospodarcze i spo\u0142eczne, w Wielk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosyjskie-wojska-ostrzelaly-elektrownie-ato,nId,6294991", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosyjskie wojska ostrzela\u0142y elektrowni\u0119 atomow\u0105", "date_published": "2022-09-19 08:10:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-rosyjskie-wojska-ostrzelaly-elektrownie-ato,nId,6294991\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Rosyjskie wojska ostrzela\u0142y elektrowni\u0119 atomow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-rosyjskie-wojska-ostrzelaly-elektrownie-ato/000G35N4GP961N74-C321.jpg\" /></a>Wojska rosyjskie ostrzela\u0142y w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek Po\u0142udniowoukrai\u0144sk\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105 w obwodzie miko\u0142ajowskim. "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-zrobi-porzadki-w-rodzinie-krolewskiej-szykuja-sie-,nId,6293516", "title": "Karol III zrobi porz\u0105dki w rodzinie kr\u00f3lewskiej. Szykuj\u0105 si\u0119 \"ci\u0119cia\"", "date_published": "2022-09-19 07:49:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karol-iii-zrobi-porzadki-w-rodzinie-krolewskiej-szykuja-sie-,nId,6293516\"><img align=\"left\" alt=\"Karol III zrobi porz\u0105dki w rodzinie kr\u00f3lewskiej. Szykuj\u0105 si\u0119 &quot;ci\u0119cia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/karol-iii-zrobi-porzadki-w-rodzinie-krolewskiej-szykuja-sie/000G3320EKNL2IFL-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3l Karol III w wieku 73 lat zasiada na tronie Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa. Uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne z udzia\u0142em rodziny Windsor\u00f3w s\u0105 okazj\u0105 do zadumy, ale"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-doradca-putina-o-wojnie-i-rosji-nie-badzmy-slepi,nId,6294976", "title": "By\u0142y doradca Putina o wojnie i Rosji: Nie b\u0105d\u017amy \u015blepi", "date_published": "2022-09-19 07:48:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-doradca-putina-o-wojnie-i-rosji-nie-badzmy-slepi,nId,6294976\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y doradca Putina o wojnie i Rosji: Nie b\u0105d\u017amy \u015blepi \" src=\"https://i.iplsc.com/byly-doradca-putina-o-wojnie-i-rosji-nie-badzmy-slepi/000G2IXCUJ4XGEMX-C321.jpg\" /></a>\u2013 Rosja jest silna, nie wolno jej nie docenia\u0107. Nie b\u0105d\u017amy \u015blepi \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z Deutsche Welle Andriej I\u0142\u0142arionow - by\u0142y doradca, a teraz krytyk Put"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-twierdzi-ze-w-wojnie-w-ukrainie-biora-ud,nId,6294970", "title": "Rosyjska propaganda twierdzi, \u017ce w wojnie w Ukrainie bior\u0105 udzia\u0142 \u017co\u0142nierze NATO", "date_published": "2022-09-19 07:36:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-twierdzi-ze-w-wojnie-w-ukrainie-biora-ud,nId,6294970\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda twierdzi, \u017ce w wojnie w Ukrainie bior\u0105 udzia\u0142 \u017co\u0142nierze NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-twierdzi-ze-w-wojnie-w-ukrainie-biora-ud/000G355SKCYS7J3V-C321.jpg\" /></a>W Ukrainie s\u0142u\u017c\u0105 umundurowani &quot;oficerowie NATO&quot; - to jedna z ostatnich tez, kt\u00f3ra jest promowana i rozpo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wallis-simpson-kobieta-ktora-doprowadzila-do-koronacji-elzbi,nId,6287524", "title": "Wallis Simpson. Kobieta, kt\u00f3ra doprowadzi\u0142a do koronacji El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 07:32:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wallis-simpson-kobieta-ktora-doprowadzila-do-koronacji-elzbi,nId,6287524\"><img align=\"left\" alt=\"Wallis Simpson. Kobieta, kt\u00f3ra doprowadzi\u0142a do koronacji El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/wallis-simpson-kobieta-ktora-doprowadzila-do-koronacji-elzbi/000G2MAHRFW8FFU4-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II sprawowa\u0142a rz\u0105dy nieprzerwanie od 1952 roku. Oznacza to, \u017ce by\u0142a najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cym ze wszystkich brytyjskich monarch\u00f3w, a tak\u017ce najd\u0142u\u017c"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dalsze-losy-folwarku-elzbiety-ii-co-stanie-sie-ze-zwierzetam,nId,6293494", "title": "Dalsze losy folwarku El\u017cbiety II. Co stanie si\u0119 ze zwierz\u0119tami kr\u00f3lowej?", "date_published": "2022-09-19 07:24:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dalsze-losy-folwarku-elzbiety-ii-co-stanie-sie-ze-zwierzetam,nId,6293494\"><img align=\"left\" alt=\"Dalsze losy folwarku El\u017cbiety II. Co stanie si\u0119 ze zwierz\u0119tami kr\u00f3lowej? \" src=\"https://i.iplsc.com/dalsze-losy-folwarku-elzbiety-ii-co-stanie-sie-ze-zwierzetam/000G32T6JOWISI7G-C321.jpg\" /></a>Brytyjczycy m\u00f3wili o kr\u00f3lowej \u017cartobliwie, \u017ce gdyby ustawi\u0107 jej pasje w kolejno\u015bci, to by\u0142yby to: konie, psy, m\u0105\u017c i dzieci. Konie, &quot;biegaj\u0105cy dywan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-william-i-kate-z-nowymi-funkcjami-po-smierci-elzbiety-ii-doj,nId,6287523", "title": "William i Kate z nowymi funkcjami po \u015bmierci El\u017cbiety II. Dojd\u0105 im nowe obowi\u0105zki", "date_published": "2022-09-19 07:17:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-william-i-kate-z-nowymi-funkcjami-po-smierci-elzbiety-ii-doj,nId,6287523\"><img align=\"left\" alt=\"William i Kate z nowymi funkcjami po \u015bmierci El\u017cbiety II. Dojd\u0105 im nowe obowi\u0105zki\" src=\"https://i.iplsc.com/william-i-kate-z-nowymi-funkcjami-po-smierci-elzbiety-ii-doj/000G2M9VI0F906W1-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3l Karol III nada\u0142 Williamowi i Kate nowe tytu\u0142y ksi\u0105\u017c\u0119ce. Po \u015bmierci El\u017cbiety II ksi\u0105\u017c\u0119 jest pierwszy w kolejce do brytyjskiego tronu. Jak\u0105 f"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smutny-los-kuzynek-elzbiety-ii-swiat-mial-sie-o-nich-nigdy-n,nId,6293440", "title": "Smutny los kuzynek El\u017cbiety II. \u015awiat mia\u0142 si\u0119 o nich nigdy nie dowiedzie\u0107", "date_published": "2022-09-19 07:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smutny-los-kuzynek-elzbiety-ii-swiat-mial-sie-o-nich-nigdy-n,nId,6293440\"><img align=\"left\" alt=\"Smutny los kuzynek El\u017cbiety II. \u015awiat mia\u0142 si\u0119 o nich nigdy nie dowiedzie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/smutny-los-kuzynek-elzbiety-ii-swiat-mial-sie-o-nich-nigdy-n/000G33ICOAD24GXD-C321.jpg\" /></a>Choroba psychiczna Nerissy i Katherine Bowes-Lyon stanowi\u0142a skaz\u0119 na idealnym wizerunku brytyjskiej korony. Prawda o kuzynkach El\u017cbiety II wysz\u0142a jedna"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczne-zwiazki-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-o-tym-,nId,6293418", "title": "Niebezpieczne zwi\u0105zki brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. O tym nie chc\u0105 m\u00f3wi\u0107", "date_published": "2022-09-19 06:59:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczne-zwiazki-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-o-tym-,nId,6293418\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczne zwi\u0105zki brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. O tym nie chc\u0105 m\u00f3wi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczne-zwiazki-brytyjskiej-rodziny-krolewskiej-o-tym/000G31EUA5SLMD0X-C321.jpg\" /></a>Brytyjska rodzina kr\u00f3lewska ma w swojej historii wiele mrocznych kart. Informacje o owianych tajemnic\u0105 zwi\u0105zkach Windsor\u00f3w z nazistami co jaki\u015b czas ob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wywozono-ich-z-miasta-na-kwarantanne-w-wypadku-zginelo,nId,6294927", "title": "Chiny: Wywo\u017cono ich z miasta na kwarantann\u0119. W wypadku zgin\u0119\u0142o 27 os\u00f3b", "date_published": "2022-09-19 06:50:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-wywozono-ich-z-miasta-na-kwarantanne-w-wypadku-zginelo,nId,6294927\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Wywo\u017cono ich z miasta na kwarantann\u0119. W wypadku zgin\u0119\u0142o 27 os\u00f3b \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-wywozono-ich-z-miasta-na-kwarantanne-w-wypadku-zginelo/000G34JKDM198EA9-C321.jpg\" /></a>27 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 20 zosta\u0142o rannych w nocnym wypadku autobusu przewo\u017c\u0105cego dziesi\u0105tki os\u00f3b do miejsca kwarantanny w po\u0142udniowo-zachodniej prowincji Guiz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-moze-obejrzec-nawet-polowa-swia,nId,6294943", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II mo\u017ce obejrze\u0107 nawet po\u0142owa \u015bwiatowej populacji", "date_published": "2022-09-19 06:49:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-moze-obejrzec-nawet-polowa-swia,nId,6294943\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II mo\u017ce obejrze\u0107 nawet po\u0142owa \u015bwiatowej populacji\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-moze-obejrzec-nawet-polowa-swia/000G34PUHJD6Q8Y4-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety b\u0119dzie wielkim wydarzeniem telewizyjnym. Na ca\u0142ym \u015bwiecie mo\u017ce je \u015bledzi\u0107 nawet cztery miliardy os\u00f3b, czyli po\u0142owa globalnej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-nie-tylko-krolowa-lecz-takze-ikona-popkultury,nId,6293390", "title": "El\u017cbieta II - nie tylko kr\u00f3lowa, lecz tak\u017ce ikona popkultury", "date_published": "2022-09-19 06:40:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-elzbieta-ii-nie-tylko-krolowa-lecz-takze-ikona-popkultury,nId,6293390\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta II - nie tylko kr\u00f3lowa, lecz tak\u017ce ikona popkultury\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-ii-nie-tylko-krolowa-lecz-takze-ikona-popkultury/000G315D94TRGXE5-C321.jpg\" /></a>\u015amier\u0107 El\u017cbiety II - najd\u0142u\u017cej panuj\u0105cego monarchy Wielkiej Brytanii - oznacza koniec pewnej epoki. Kr\u00f3lowa istnia\u0142a w \u015bwiadomo\u015bci wielu ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie od najwcze\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-sie-zmieni-w-wielkiej-brytanii-po-smierci-elzbiety-ii-lis,nId,6287392", "title": "Co si\u0119 zmieni w Wielkiej Brytanii po \u015bmierci El\u017cbiety II? Lista jest bardzo d\u0142uga", "date_published": "2022-09-19 06:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-sie-zmieni-w-wielkiej-brytanii-po-smierci-elzbiety-ii-lis,nId,6287392\"><img align=\"left\" alt=\"Co si\u0119 zmieni w Wielkiej Brytanii po \u015bmierci El\u017cbiety II? Lista jest bardzo d\u0142uga\" src=\"https://i.iplsc.com/co-sie-zmieni-w-wielkiej-brytanii-po-smierci-elzbiety-ii-lis/000G2LQ9RRNWK8D7-C321.jpg\" /></a>\u015amier\u0107 kr\u00f3lowej El\u017cbiety II poruszy\u0142a nie tylko Brytyjczyk\u00f3w. Gdy 8 wrze\u015bnia \u015bwiat obieg\u0142a ta smutna wiadomo\u015b\u0107, rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 od dawna przygoto"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-joe-biden-nadal-mamy-problemy-ale-pandemia-sie-skonczyla,nId,6294921", "title": "Joe Biden: Nadal mamy problemy, ale pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a", "date_published": "2022-09-19 06:20:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-joe-biden-nadal-mamy-problemy-ale-pandemia-sie-skonczyla,nId,6294921\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden: Nadal mamy problemy, ale pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a \" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-nadal-mamy-problemy-ale-pandemia-sie-skonczyla/000G14TVHC99L62T-C321.jpg\" /></a>Prezydent Joe Biden zadeklarowa\u0142, \u017ce cho\u0107 USA nadal zmagaj\u0105 si\u0119 problemami wygenerowanymi przez koronawirusa, to &quot;pandemia si\u0119 sko\u0144czy"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-budowa-trwala-14-lat-i-kosztowala-520-mln-euro-niemcy-koncza,nId,6294922", "title": "Budowa trwa\u0142a 14 lat i kosztowa\u0142a 520 mln euro. Niemcy ko\u0144cz\u0105 prace nad podno\u015bni\u0105", "date_published": "2022-09-19 06:18:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-budowa-trwala-14-lat-i-kosztowala-520-mln-euro-niemcy-koncza,nId,6294922\"><img align=\"left\" alt=\"Budowa trwa\u0142a 14 lat i kosztowa\u0142a 520 mln euro. Niemcy ko\u0144cz\u0105 prace nad podno\u015bni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/budowa-trwala-14-lat-i-kosztowala-520-mln-euro-niemcy-koncza/000G34I7335GTTMP-C321.jpg\" /></a>Po 14 latach budowy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 rozpoczyna podno\u015bnia statk\u00f3w w Niederfinow w Niemczech. Kosztuj\u0105ca ok. 520 mln euro gigantyczna budowla je"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosja-bazuje-na-werbowaniu-ochotnikow-do-doraznie-utworz,nId,6294896", "title": "ISW: Rosja bazuje na werbowaniu ochotnik\u00f3w do dora\u017anie utworzonych jednostek", "date_published": "2022-09-19 05:50:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosja-bazuje-na-werbowaniu-ochotnikow-do-doraznie-utworz,nId,6294896\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosja bazuje na werbowaniu ochotnik\u00f3w do dora\u017anie utworzonych jednostek\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosja-bazuje-na-werbowaniu-ochotnikow-do-doraznie-utworz/000FYEKOII3V7AXR-C321.jpg\" /></a>Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 udost\u0119pni\u0142 najnowszy raport na temat sytuacji w Ukrainie. Jak oceni\u0142 ameryka\u0144ski think tank, "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skuteczne-uderzenie-ukraincow-w-swatowie-setki-okupantow-zgi,nId,6294904", "title": "Skuteczne uderzenie Ukrai\u0144c\u00f3w w Swatowie. \"Setki okupant\u00f3w zgin\u0119\u0142o\"", "date_published": "2022-09-19 05:42:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skuteczne-uderzenie-ukraincow-w-swatowie-setki-okupantow-zgi,nId,6294904\"><img align=\"left\" alt=\"Skuteczne uderzenie Ukrai\u0144c\u00f3w w Swatowie. &quot;Setki okupant\u00f3w zgin\u0119\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/skuteczne-uderzenie-ukraincow-w-swatowie-setki-okupantow-zgi/000FV7G8U1LVPU7F-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 200 Rosjan zgin\u0119\u0142o w ukrai\u0144skim ataku na dawny dworzec autobusowy w miejscowo\u015bci Swatowo, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191438", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 05:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191438\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii/000G34EVTSGXBQSU-C321.jpg\" /></a>Rodzina kr\u00f3lewska, na czele z nowym kr\u00f3lem Karolem III, kilkadziesi\u0105t przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw oraz miliony Brytyjczyk\u00f3w i ludzi z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych monarchini.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191540", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 05:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191540\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii/000G34EVTSGXBQSU-C321.jpg\" /></a>Rodzina kr\u00f3lewska, na czele z nowym kr\u00f3lem Karolem III, kilkadziesi\u0105t przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw oraz miliony Brytyjczyk\u00f3w i ludzi z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych monarchini.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191630", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 05:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191630\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii/000G34EVTSGXBQSU-C321.jpg\" /></a>Rodzina kr\u00f3lewska, na czele z nowym kr\u00f3lem Karolem III, kilkadziesi\u0105t przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw oraz miliony Brytyjczyk\u00f3w i ludzi z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych monarchini.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191724", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 05:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191724\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii/000G34EVTSGXBQSU-C321.jpg\" /></a>Rodzina kr\u00f3lewska, na czele z nowym kr\u00f3lem Karolem III, kilkadziesi\u0105t przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw oraz miliony Brytyjczyk\u00f3w i ludzi z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych monarchini.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191749", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 05:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191749\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii/000G34EVTSGXBQSU-C321.jpg\" /></a>Rodzina kr\u00f3lewska, na czele z nowym kr\u00f3lem Karolem III, kilkadziesi\u0105t przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw oraz miliony Brytyjczyk\u00f3w i ludzi z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych monarchini.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191903", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 05:34:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii,nzId,3039,akt,191903\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii/000G34EVTSGXBQSU-C321.jpg\" /></a>Rodzina kr\u00f3lewska, na czele z nowym kr\u00f3lem Karolem III, kilkadziesi\u0105t przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw oraz miliony Brytyjczyk\u00f3w i ludzi z ca\u0142ego \u015bwiata \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II podczas uroczysto\u015bci pogrzebowych monarchini.\n\nSzczeg\u00f3\u0142owy harmonogram"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-lody-o-smaku-przekopu-mierzei-firmy-zaskakuja,nId,6293449", "title": "Lody o smaku przekopu mierzei. Firmy zaskakuj\u0105", "date_published": "2022-09-19 05:12:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-lody-o-smaku-przekopu-mierzei-firmy-zaskakuja,nId,6293449\"><img align=\"left\" alt=\"Lody o smaku przekopu mierzei. Firmy zaskakuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/lody-o-smaku-przekopu-mierzei-firmy-zaskakuja/000G32AJLY5Q962T-C321.jpg\" /></a>Wycieczki meleksem na przekop Mierzei Wi\u015blanej, a tak\u017ce lody o smaku tej rz\u0105dowej inwestycji - to pomys\u0142y firm z Krynicy Morskiej, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 zarobi\u0107 na sztandarowym przedsi\u0119wzi\u0119ciu w\u0142adz. O chc\u0105cych pod"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-na-a4-zderzyly-sie-cztery-samochody-i-dwa-busy-p,nId,6294887", "title": "Ma\u0142opolskie: Na A4 zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody i dwa busy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-09-19 05:01:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolskie-na-a4-zderzyly-sie-cztery-samochody-i-dwa-busy-p,nId,6294887\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolskie: Na A4 zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody i dwa busy. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolskie-na-a4-zderzyly-sie-cztery-samochody-i-dwa-busy-p/000DQFU0IUPYRWAN-C321.jpg\" /></a>Odblokowano lewy pas jezdni autostrady A4 po zderzeniu czterech samochod\u00f3w osobowych i dw\u00f3ch bus\u00f3w pomi\u0119dzy Brzeskiem a Tarnowem Mo\u015bcice (woj. ma"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-fiona-przeszedl-nad-portoryko-szkody-sa-katastrofaln,nId,6294883", "title": "Huragan Fiona przeszed\u0142 nad Portoryko. \"Szkody s\u0105 katastrofalne\"", "date_published": "2022-09-19 04:42:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-fiona-przeszedl-nad-portoryko-szkody-sa-katastrofaln,nId,6294883\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan Fiona przeszed\u0142 nad Portoryko. &quot;Szkody s\u0105 katastrofalne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-fiona-przeszedl-nad-portoryko-szkody-sa-katastrofaln/000G34C015KHP6Q8-C321.jpg\" /></a>Katastrofalne powodzie, osuni\u0119cia ziemi i lawiny b\u0142otne - to skutek niedzielnego ataku huraganu Fiona na Portoryko. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 terytorium, licz\u0105cego sob"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-usa-deklaruje-w-razie-chinskiej-inwazji-sily-usa-b,nId,6294880", "title": "Prezydent USA deklaruje: W razie chi\u0144skiej inwazji si\u0142y USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 Tajwanu", "date_published": "2022-09-19 04:20:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-usa-deklaruje-w-razie-chinskiej-inwazji-sily-usa-b,nId,6294880\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent USA deklaruje: W razie chi\u0144skiej inwazji si\u0142y USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 Tajwanu \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-usa-deklaruje-w-razie-chinskiej-inwazji-sily-usa-b/000G34BU71IJ8FKK-C321.jpg\" /></a>W przypadku &quot;bezprecedensowego ataku Chin&quot; na Tajwan wojska USA b\u0119d\u0105 go broni\u0107 - zadeklarowa\u0142 stanowczo prezydent USA Joe Biden w wywia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-harmonogram-uroczystosci-pogrze,nId,6285474", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Harmonogram uroczysto\u015bci pogrzebowych", "date_published": "2022-09-19 03:55:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-harmonogram-uroczystosci-pogrze,nId,6285474\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Harmonogram uroczysto\u015bci pogrzebowych \" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-harmonogram-uroczystosci-pogrze/000G2G4SW1EWE8Y9-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia b\u0119dzie wydarzeniem na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Do Londynu, by po\u017cegna\u0107 zmar\u0142\u0105 monarchini\u0119, przyjad\u0105 dziesi\u0105tki"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3038,akt,190543", "title": "Wojna w Ukrainie. 208. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-19 03:40:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3038,akt,190543\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 208. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G34AJB852T1L1-C321.jpg\" /></a>208. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3038,akt,190616", "title": "Wojna w Ukrainie. 208. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-19 03:40:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3038,akt,190616\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 208. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G34AJB852T1L1-C321.jpg\" /></a>208. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3038,akt,190735", "title": "Wojna w Ukrainie. 208. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-19 03:40:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3038,akt,190735\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 208. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-208-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G34AJB852T1L1-C321.jpg\" /></a>208. dzie\u0144 inwazji Rosji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />"}]