[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-czlonkowie-komisji-parlamentu-europejskiego-w-sprawie-inwigilacji-z-wizyta-w-polsce-spotkali-sie-z-senacka-komisja-6120751?source=rss", "title": "Cz\u0142onkowie komisji PE w sprawie inwigilacji Pegasusem: reakcja polskiego rz\u0105du jest bardzo zastanawiaj\u0105ca", "date_published": "2022-09-19 20:57:04+00:00", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onkowie komisji PE w sprawie inwigilacji Pegasusem: reakcja polskiego rz\u0105du jest bardzo zastanawiaj\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubc9sf-spotkanie-z-polska-senacka-komisja-ds-nielegalnej-inwigilacji-6120756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0142onkowie komisji \u015bledczej Parlamentu Europejskiego do spraw Pegasusa i innych program\u00f3w szpieguj\u0105cych spotkali si\u0119 w poniedzia\u0142ek z polsk\u0105 senack\u0105 komisj\u0105. Europos\u0142anka z Holandii Sophie in \u2019t Veld m\u00f3wi\u0142a, \u017ce \"ca\u0142kowita odmowa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-radio-swoboda-rannym-zolnierzom-katastrofalnie-brakuje-lekow-pracownicy-gazpromu-musza-siegnac-do-kieszeni-6120775?source=rss", "title": "W szpitalach \"katastrofalnie\" brakuje lek\u00f3w dla \u017co\u0142nierzy, pracownicy Gazpromu musz\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 do kieszeni", "date_published": "2022-09-19 20:47:22+00:00", "description": "<img alt=\"W szpitalach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7lkqr-gazprom-shutterstock1877525002-6120759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy oddzia\u0142u koncernu paliwowego Gazprom w Jakucji musieli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w zbi\u00f3rce na pomoc rannym \u017co\u0142nierzom, walcz\u0105cym w Ukrainie - poda\u0142a rosyjska sekcja Radio Swoboda. W  szpitalach wojskowych \"katastrofalnie brakuje lek\u00f3w\" \u2013 doda\u0142a rozg\u0142o\u015bnia, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na korespondencj\u0119 ze s\u0142u\u017cbowych czat\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-pulk-azow-rosjanie-przetrzymuja-50-kobiet-z-azowstalu-dwie-sa-w-ciazy-6120126?source=rss", "title": "Pu\u0142k Azow: Rosjanie przetrzymuj\u0105 50 kobiet z Azowstalu, dwie s\u0105 w ci\u0105\u017cy", "date_published": "2022-09-19 20:13:03+00:00", "description": "<img alt=\"Pu\u0142k Azow: Rosjanie przetrzymuj\u0105 50 kobiet z Azowstalu, dwie s\u0105 w ci\u0105\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdk8xs-zniszczenia-w-zakladach-azowstal-5719364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawicielka pu\u0142ku Azow O\u0142ena To\u0142kaczowa przekaza\u0142a, \u017ce Rosjanie przetrzymuj\u0105 w niewoli 50 kobiet. S\u0105 one w grupie oko\u0142o dw\u00f3ch tysi\u0119cy os\u00f3b wyprowadzonych z zak\u0142ad\u00f3w Azowstal."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-pogrzeb-insygnia-krolewskiej-wladzy-zdjete-z-trumny-dlaczego-zostala-pozbawiona-korony-berla-i-jablka-6120562?source=rss", "title": "Insygnia w\u0142adzy zdj\u0119te z trumny. El\u017cbieta II nie zosta\u0142a pochowana jako kr\u00f3lowa", "date_published": "2022-09-19 20:09:52+00:00", "description": "<img alt=\"Insygnia w\u0142adzy zdj\u0119te z trumny. El\u017cbieta II nie zosta\u0142a pochowana jako kr\u00f3lowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-29i7p0-korona-6120575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0142onkowie rodziny kr\u00f3lewskiej oraz zaproszeni na zamek w Windsorze go\u015bcie byli \u015bwiadkami jednego z najbardziej donios\u0142ych moment\u00f3w w historii wsp\u00f3\u0142czesnej monarchii brytyjskiej. Pod koniec nabo\u017ce\u0144stwa w kaplicy \u015bwi\u0119tego Jerzego z trumny kr\u00f3lowej zdj\u0119to insygnia w\u0142adzy: brytyjsk\u0105 koron\u0119 pa\u0144stwow\u0105, ber\u0142o i kr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-radio-swoboda-mieszkanka-obwodu-leningradzkiego-jelena-lekkojewa-przez-trzy-miesiace-szukala-swojego-brata-zolnierza-6120605?source=rss", "title": "Le\u017ca\u0142 nieprzytomny w szpitalu, dow\u00f3dcy zapewniali, \u017ce \"ma si\u0119 dobrze i jest w delegacji s\u0142u\u017cbowej w Ukrainie\"", "date_published": "2022-09-19 19:45:09+00:00", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142 nieprzytomny w szpitalu, dow\u00f3dcy zapewniali, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ggre2h-rosyjski-zolnierz-6120585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka obwodu leningradzkiego Jelena Lekkojewa przez trzy miesi\u0105ce szuka\u0142a swojego brata, \u017co\u0142nierza.\u00a0W\u0142adimir przesta\u0142 si\u0119 komunikowa\u0107 po wys\u0142aniu na wojn\u0119 w Ukrainie. Po tym, jak zosta\u0142 ranny, trafi\u0142 na oddzia\u0142 intensywnej terapii szpitala w Moskwie. W tym czasie jego dow\u00f3dcy zapewniali, \u017ce \"ma si\u0119 dobrze i jest w de"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pogrzeb-elzbiety-ii-jolanta-kwasniewska-wspomina-spotkanie-z-krolowa-i-sytuacje-kiedy-uczyla-ja-wymawiac-swoje-nazwisko-6120633?source=rss", "title": "Jolanta Kwa\u015bniewska o tym, jak uczy\u0142a kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II wymawia\u0107 swoje nazwisko", "date_published": "2022-09-19 19:31:59+00:00", "description": "<img alt=\"Jolanta Kwa\u015bniewska o tym, jak uczy\u0142a kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II wymawia\u0107 swoje nazwisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1a6zi8-19-2000-kropka-gosc-0004-6120641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmienia\u0142y si\u0119 rz\u0105dy, zmienia\u0142 si\u0119 ca\u0142y \u015bwiat na naszych oczach, wszystko si\u0119 zmieni\u0142o, a ona trwa\u0142a - m\u00f3wi\u0142a w \"Kropce nad i\" w TVN24 by\u0142a pierwsza dama Jolanta Kwa\u015bniewska w dniu uroczysto\u015bci pogrzebowych El\u017cbiety II. Wspomina\u0142a spotkanie z kr\u00f3low\u0105 i sytuacj\u0119, kiedy uczy\u0142a j\u0105 wymawia\u0107  s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mswia-odpowiednia-ilosc-jodku-potasu-jest-zabezpieczona-dla-kazdego-obywatela-resort-zapewnia-o-braku-zagrozenia-radiacyjnego-6120670?source=rss", "title": "MSWiA o dostawach tabletek z jodkiem potasu. \"Zagro\u017cenie radiacyjne nie wyst\u0119puje\"", "date_published": "2022-09-19 19:20:09+00:00", "description": "<img alt=\"MSWiA o dostawach tabletek z jodkiem potasu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5tt7k-pap201811080n9-6120710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji opublikowa\u0142o komunikat na temat dystrybucji jodku potasu, zaznaczaj\u0105c, \u017ce to \"standardowa procedura\" i zapewniaj\u0105c, \u017ce w naszym kraju nie wyst\u0119puje zagro\u017cenie radiacyjne. Dane wskazuj\u0105ce na brak takiego zagro\u017cenia podaje tak\u017ce Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-szykuja-nowy-pakiet-ustaw-by-nie-odebrano-im-srodkow-z-ue-6120688?source=rss", "title": "W\u0119gry reaguj\u0105 na zapowied\u017a blokady \u015brodk\u00f3w z UE. Szykuj\u0105 pakiet ustaw", "date_published": "2022-09-19 19:13:45+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0119gry reaguj\u0105 na zapowied\u017a blokady \u015brodk\u00f3w z UE. Szykuj\u0105 pakiet ustaw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1kfy4-orban-5537687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d W\u0119gier w odpowiedzi na rekomendacj\u0119 Komisji Europejskiej o zawieszeniu wyp\u0142aty 7,5 miliarda euro, z\u0142o\u017cy\u0142 w parlamencie szereg ustaw w celu odblokowania tych \u015brodk\u00f3w - poinformowa\u0142a minister sprawiedliwo\u015bci Judit Varga na Facebooku. Doda\u0142a, \u017ce ustawy zmieniaj\u0105 przepisy dotycz\u0105ce m.in wsp\u00f3\u0142pracy W\u0119gier z unijn\u0105 inst"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/milionerzy-tomasz-orzechowski-wygral-milion-zlotych-kim-jest-zwyciezca-milionerow-6120363?source=rss", "title": "Tomasz Orzechowski wygra\u0142 milion z\u0142otych. Kim jest pi\u0105ty w historii zwyci\u0119zca \"Milioner\u00f3w\"?", "date_published": "2022-09-19 19:06:47+00:00", "description": "<img alt=\"Tomasz Orzechowski wygra\u0142 milion z\u0142otych. Kim jest pi\u0105ty w historii zwyci\u0119zca \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfgahl-tomasz-orzechowski-piatym-w-historii-zwyciezca-milionerow-6120401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Orzechowski zosta\u0142 pi\u0105tym w historii zwyci\u0119zc\u0105 polskiej edycji \"Milioner\u00f3w\". Do fina\u0142u doszed\u0142 bez k\u00f3\u0142 ratunkowych, ale te i tak przy ostatnim pytaniu nie by\u0142yby mu potrzebne bo, jak przyzna\u0142, odpowied\u017a zna\u0142. Jak brzmia\u0142o pytanie warte milion z\u0142otych?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/modlitwa-dziewicy-kto-ja-skomponowal-pytanie-za-milion-w-milionerach-sprawdz-odpowiedz-6120658?source=rss", "title": "\"Modlitwa dziewicy - kto j\u0105 skomponowa\u0142\" - pytanie za milion w \"Milionerach\". Sprawd\u017a odpowied\u017a", "date_published": "2022-09-19 19:02:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpztna-kto-skomponowal-modlitwe-dziewicy-pytanie-za-milion-6120666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto w po\u0142owie XIX wieku skomponowa\u0142 s\u0142ynn\u0105 \"Modlitw\u0119 dziewicy\", utw\u00f3r grany w Europie, w Stanach Zjednoczonych, ale najbardziej i do dzi\u015b popularny w Japonii? To pytanie za milion us\u0142usza\u0142 w \"Milionerach\" Tomasz Orzechowski z \u0141odzi. Jaka jest prawid\u0142owa odpowied\u017a?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/meksyk-silne-trzesienie-ziemi-o-magnitudzie-75-6120667?source=rss", "title": "Silne wstrz\u0105sy w Meksyku. W rocznic\u0119 dw\u00f3ch \u015bmierciono\u015bnych trz\u0119sie\u0144 ziemi", "date_published": "2022-09-19 18:51:22+00:00", "description": "<img alt=\"Silne wstrz\u0105sy w Meksyku. W rocznic\u0119 dw\u00f3ch \u015bmierciono\u015bnych trz\u0119sie\u0144 ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h9ryrg-silne-wstrzasy-w-meksyku-6120723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu czasu lokalnego dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi w Meksyku. Epicentrum zdarzenia zlokalizowane by\u0142o na zachodnim wybrze\u017cu, ale wstrz\u0105sy odczuli r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy stolicy kraju, Mexico City."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/meksyk-silne-trzesienie-ziemi-o-magnitudzie-76-ludzie-wybiegli-na-ulice-ofiara-smiertelna-6120667?source=rss", "title": "W rocznic\u0119 dw\u00f3ch \u015bmierciono\u015bnych trz\u0119sie\u0144 ziemi zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba", "date_published": "2022-09-19 18:51:22+00:00", "description": "<img alt=\"W rocznic\u0119 dw\u00f3ch \u015bmierciono\u015bnych trz\u0119sie\u0144 ziemi zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h9ryrg-silne-wstrzasy-w-meksyku-6120723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pot\u0119\u017cne trz\u0119sienie ziemi nawiedzi\u0142o w poniedzia\u0142kowe popo\u0142udnie zachodni Meksyk. Mia\u0142o magnitud\u0119 7,6. Zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba, a wstrz\u0105sy odczuwalne by\u0142y r\u00f3wnie\u017c prawie 500 kilometr\u00f3w od epicentrum. Ludzie w panice wybiegali na ulice."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dwie-nowe-szkolne-ulice-w-dni-nauki-beda-czasowo-zamkniete-dla-aut-6120150?source=rss", "title": "Kolejne dwie ulice sta\u0142y si\u0119 \"szkolne\". W dni nauki b\u0119d\u0105 czasowo zamkni\u0119te dla aut", "date_published": "2022-09-19 18:37:53+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne dwie ulice sta\u0142y si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ptd59u-kolejne-placowki-dolaczyly-do-programu-szkolna-ulica-6120385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy nie podjad\u0105 pod wej\u015bcia kolejnych dw\u00f3ch sto\u0142ecznych podstaw\u00f3wek. Drogowcy obj\u0119li programem \"Szkolna ulica\" plac\u00f3wki na Pradze Po\u0142udnie i w Ursusie. O poranku b\u0119dzie przed nimi obowi\u0105zywa\u0142 czasowy zakaz ruchu ko\u0142owego. Uczniowie b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki temu mogli bezpiecznie dotrze\u0107 pieszo na lekcje."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatkowe-pieniadze-dla-samorzadow-opublikowano-ustawe-6120659?source=rss", "title": "Dodatkowe \u015brodki dla samorz\u0105d\u00f3w. Opublikowano ustaw\u0119", "date_published": "2022-09-19 18:35:30+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatkowe \u015brodki dla samorz\u0105d\u00f3w. Opublikowano ustaw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mkmvy3-gdansk-shutterstock2175345091-6076903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa pozwalaj\u0105c\u0105 na przekazanie samorz\u0105dom oko\u0142o 13,7 miliarda z\u0142otych zosta\u0142a opublikowana w Dzienniku ustaw. Pieni\u0105dze maj\u0105 trafi\u0107 do jednostek samorz\u0105du terytorialnego (JST) jeszcze w tym roku. Ustawa zacznie obowi\u0105zywa\u0107 od wtorku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/komisja-europejska-chce-zawieszenia-wyplaty-czesci-unijnych-srodkow-dla-wegier-radoslaw-sikorski-komentuje-6120636?source=rss", "title": "\"W\u0119grom si\u0119 po prostu nazbiera\u0142o. Wszyscy zadaj\u0105 pytanie, czy chcemy finansowa\u0107 coraz wi\u0119kszy autorytaryzm\"", "date_published": "2022-09-19 18:24:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f83tof-viktor-orban-6118838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszyscy zadaj\u0105 sobie pytanie, czy chcemy finansowa\u0107 coraz wi\u0119kszy autorytaryzm i rozkradanie naszych pieni\u0119dzy, tak\u017ce naszych polskich pieni\u0119dzy - tak rekomendacj\u0119 Komisji Europejskiej, aby odebra\u0107 W\u0119grom cz\u0119\u015b\u0107 unijnych funduszy za korupcj\u0119 komentowa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" by\u0142y szef MSZ Rados\u0142aw Sikorski. W programie pytany by\u0142 tak\u017ce o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskiego rz\u0105du z rz\u0105dem Viktora"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-wybory-prezydenckie-reuters-bolsonaro-moze-nie-chciec-sie-pogodzic-z-utrata-wladzy-6119978?source=rss", "title": "Reuters: Bolsonaro mo\u017ce nie chcie\u0107 pogodzi\u0107 si\u0119 z utrat\u0105 w\u0142adzy", "date_published": "2022-09-19 18:14:54+00:00", "description": "<img alt=\"Reuters: Bolsonaro mo\u017ce nie chcie\u0107 pogodzi\u0107 si\u0119 z utrat\u0105 w\u0142adzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qrlito-jair-bolsonaro-5749475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brazyli\u0119 w pa\u017adzierniku czeka niew\u0105tpliwie emocjonuj\u0105ca walka o fotel prezydenta. Jak pisze Reuters, wielu komentator\u00f3w spodziewa si\u0119, \u017ce urz\u0119duj\u0105cy prezydent Jair Bolsonaro podwa\u017cy wynik wybor\u00f3w je\u015bli oka\u017c\u0119 si\u0119, \u017ce poni\u00f3s\u0142 pora\u017ck\u0119 w walce z by\u0142ym prezydentem, Luizem Inacio Lul\u0105 da Silva, a taki wynik sugeruj\u0105 przed"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dodatek-do-ciepla-dla-ogrzewajacych-piecem-na-pellet-biomase-drewno-kawalkowe-i-gaz-lpg-wchodzi-w-zycie-od-wtorku-20-wrzesnia-6120586?source=rss", "title": "Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a wejdzie od jutra w \u017cycie", "date_published": "2022-09-19 18:03:33+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a wejdzie od jutra w \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mci27b-piec-ogrzewanie-zima-grzanie-6083831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa o wsparciu odbiorc\u00f3w ciep\u0142a zosta\u0142a w poniedzia\u0142ek opublikowana w Dzienniku Ustaw. Przewiduje ograniczenie cen ciep\u0142a sieciowego oraz dodatki dla gospodarstw domowych u\u017cywaj\u0105cych do ogrzewania drewna, pelletu, LPG lub oleju opa\u0142owego. Ustawa wejdzie w \u017cycie we wtorek. System rekompensat b\u0119dzie dzia\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/analityk-conflict-intelligence-team-kirill-michajlow-rosyjska-armia-nie-jest-gotowa-do-zimy-6120362?source=rss", "title": "\"Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce Rosja ju\u017c przegra\u0142a t\u0119 wojn\u0119 na wyczerpanie\"", "date_published": "2022-09-19 17:48:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqcfsz-rosyjscy-zolnierze-w-obwodzie-chersonskim-9-wrzesnia-6105765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja przegra\u0142a wojn\u0119 na wyczerpanie, cele W\u0142adimira Putina sta\u0142y si\u0119 nieosi\u0105galne, a rosyjska armia nie jest gotowa do zimy - stwierdzi\u0142 w rozmowie z ukrai\u0144skim Radiem NV analityk\u00a0grupy Conflict Intelligence Team Kiri\u0142\u0142 Michaj\u0142ow."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-szoste-masowe-wymieranie-za-niecale-30-lat-naukowcy-bija-na-alarm-6119347?source=rss", "title": "Kolejne masowe wymieranie za nieca\u0142e 30 lat? Naukowcy bij\u0105 na alarm", "date_published": "2022-09-19 17:37:30+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne masowe wymieranie za nieca\u0142e 30 lat? Naukowcy bij\u0105 na alarm\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kecabk-orangutan-sumatrzanski-pongo-abelii-6119890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ca\u0142ej historii \u015bwiata dosz\u0142o do ju\u017c pi\u0119ciu masowych wymiera\u0144, podczas kt\u00f3rych z powierzchni Ziemi znikn\u0119\u0142o mn\u00f3stwo gatunk\u00f3w zwierz\u0105t. Wielu mi\u0119dzynarodowych ekspert\u00f3w ostrzega, \u017ce ju\u017c w najbli\u017cszych latach to drastyczne zjawisko mo\u017ce kolejny raz si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107. Niekt\u00f3rzy naukowcy sugeruj\u0105 n"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rosja-sankcje-ograniczenie-mozliwosci-podrozowania-i-wjazdu-rosjan-do-polski-jest-projekt-6120542?source=rss", "title": "Zaostrzenie ograniczenia wjazdu dla Rosjan. Jest projekt", "date_published": "2022-09-19 17:16:59+00:00", "description": "<img alt=\"Zaostrzenie ograniczenia wjazdu dla Rosjan. Jest projekt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmpn79-lasy-granica-polska1814115227-5073487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji zaostrza ograniczenia wjazdu Rosjan do Polski. Chodzi tu o wszystkie przej\u015bcia graniczne, tak\u017ce lotnicze i morskie - wynika z projektu noweli rozporz\u0105dzenia. W Dzienniku Ustaw opublikowano nowel\u0119 zaostrzaj\u0105c\u0105 ograniczenie mo\u017cliwo\u015bci wjazdu na terytorium RP obyw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/general-mark-milley-najwyzszy-ranga-amerykanski-dowodca-w-rozmowie-z-tvn24-bis-usa-beda-bronic-polski-i-kazdego-cala-terytorium-nato-6120293?source=rss", "title": "Genera\u0142 Mark Milley: USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 Polski i ka\u017cdego cala terytorium NATO", "date_published": "2022-09-19 17:15:37+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Mark Milley: USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 Polski i ka\u017cdego cala terytorium NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iru4md-general-mark-milley-w-rozmowie-z-janem-niedzialkiem-6120273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak prezydent Joe Biden m\u00f3wi\u0142 wielokrotnie, Stany Zjednoczone b\u0119d\u0105 broni\u0107 ka\u017cdego cala terytorium NATO. Polska jest krajem obj\u0119tym przez artyku\u0142 pi\u0105ty - podkre\u015bli\u0142 genera\u0142 Mark Milley, najwy\u017cszy rang\u0105 ameryka\u0144ski dow\u00f3dca, przewodnicz\u0105cy Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Szta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-petersburg-systemy-s-300-przerzucane-na-poludnie-6120453?source=rss", "title": "S-300 znikn\u0119\u0142y z okolic Petersburga, mia\u0142y trafi\u0107 na Ukrain\u0119. Analitycy: wi\u0119ksze zniszczenia i zagro\u017cenie dla cywil\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 17:03:23+00:00", "description": "<img alt=\"S-300 znikn\u0119\u0142y z okolic Petersburga, mia\u0142y trafi\u0107 na Ukrain\u0119. Analitycy: wi\u0119ksze zniszczenia i zagro\u017cenie dla cywil\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ge8jdy-system-rakietowej-obrony-przeciwlotniczej-s-300-6120502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fi\u0144ski portal Yle twierdzi, \u017ce Rosja przerzuci\u0142a systemy obrony rakietowej spod Petersburga na po\u0142udnie, prawdopodobnie do Ukrainy. Chodzi o rakietowe systemy przeciwlotnicze S-300, kt\u00f3rych rosyjskie wojska u\u017cywaj\u0105\u00a0do atakowania c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-2009-noca-lokalnie-popada-za-dnia-zagrzmi-na-wybrzezu-6120295?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 20.09. Noc\u0105 lokalnie popada, za dnia zagrzmi na Wybrze\u017cu", "date_published": "2022-09-19 16:54:24+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 20.09. Noc\u0105 lokalnie popada, za dnia zagrzmi na Wybrze\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-30crgu-noca-popada-miejscami-deszcz-6120410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli we wtorek 20.09 przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 z przeja\u015bnieniami i przelotnymi opadami deszczu. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 12 do 15 stopni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/rzasnik-pod-wyszkowem-w-pozarze-bloku-splonely-dwa-mieszkania-i-elewacja-6120524?source=rss", "title": "\"Ogie\u0144 rozprzestrzenia\u0142 si\u0119 w mgnieniu oka\". Sp\u0142on\u0119\u0142y dwa mieszkania i elewacja", "date_published": "2022-09-19 16:53:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xqayub-pozar-bloku-w-rzasniku-pod-wyszkowem-6120549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car budynku wielorodzinnego pod Wyszkowem. Stra\u017c po\u017carna podaje, \u017ce spaleniu uleg\u0142y dwa mieszkania oraz elewacja. Kilkana\u015bcie os\u00f3b ewakuowa\u0142o si\u0119 z p\u0142on\u0105cego bloku jeszcze przed przyjazdem s\u0142u\u017cb, a dwie wymaga\u0142y pomocy medycznej. Z relacji \u015bwiadk\u00f3w wynika, \u017ce ogie\u0144 rozprzestrzenia\u0142 si\u0119 w mgnieniu oka. Policja wyja\u015bnia, co by\u0142o przyczyn\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-olbrzymia-oferta-w-przetargu-na-dostawy-pradu-prezydent-podwyzka-moze-doprowadzic-do-zamkniecia-miasta-6120265?source=rss", "title": "\"Kosmiczna\" oferta na dostawy pr\u0105du. \"To wyrok dla radomskiego samorz\u0105du\"", "date_published": "2022-09-19 16:50:09+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ga22kr-urzad-miejski-w-radomiu-6120257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radom mo\u017ce w przysz\u0142ym roku zap\u0142aci\u0107 dziewi\u0119\u0107 razy wi\u0119cej za pr\u0105d. Miasto dosta\u0142o tylko jedn\u0105 ofert\u0119 na dostaw\u0119 energii elektrycznej i nie ukrywa, \u017ce jest ona jak \"wyrok dla radomskiego samorz\u0105du\". - To olbrzymie prawdopodobie\u0144stwo zwolnie\u0144 grupowych, zamkni\u0119cia domu kultury czy pozbawienie finansowania sportu - wylicza\u0142 w rozmowie z TVN24 prezydent Radomia"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-w-2023-zamrozone-rachunki-6120412?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Projekt w najbli\u017cszych dniach ma rozpatrze\u0107 rz\u0105d", "date_published": "2022-09-19 16:39:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Projekt w najbli\u017cszych dniach ma rozpatrze\u0107 rz\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmb625-prad-listwa-zasilanie-wlacznik-wylacznik-przedluzacz-wtyczka-shutterstock566836174-5412254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u015b funkcjonuje mechanizm gazowy, wkr\u00f3tce ma funkcjonowa\u0107 mechanizm dla ciep\u0142a - zapewnia Ministerstwo \u015arodowiska i Klimatu. Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 w czwartek brak podwy\u017cek cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych, kt\u00f3re w ca\u0142ym 2023 roku nie zu\u017cyj\u0105 wi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/portoryko-huragan-fiona-fala-powodziowa-porywa-most-wideo-6120490?source=rss", "title": "Fala powodziowa porywa most. Zobacz nagranie", "date_published": "2022-09-19 16:29:35+00:00", "description": "<img alt=\"Fala powodziowa porywa most. Zobacz nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ra9vko-wezbrana-rzeka-porywa-most-w-portoryko-6120491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w wybrze\u017ca Portoryko uderzy\u0142 huragan Fiona, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 ze sob\u0105 ulewny deszcz i silne podmuchy wiatru. \u017bywio\u0142 spowodowa\u0142 liczne szkody, niszcz\u0105c drogi i infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105. W mie\u015bcie Utuado wezbrane wody rzeki w okamgnieniu porwa\u0142y ze sob\u0105 most."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-corgi-krolowej-czekaly-na-zamku-w-windsorze-6120518?source=rss", "title": "Corgi kr\u00f3lowej czeka\u0142y na zamku w Windsorze", "date_published": "2022-09-19 16:20:14+00:00", "description": "<img alt=\"Corgi kr\u00f3lowej czeka\u0142y na zamku w Windsorze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8w1om9-2022-09-19t151920z1lwd649119092022rp1rtrwnevc6491-britain-royals-queen-pony-corgis-0002-6120465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa corgi kr\u00f3lowej - Muick i Sandy - oczekiwa\u0142y, gdy trumna z cia\u0142em zmar\u0142ej monarchini zbli\u017ca\u0142a si\u0119 do zamku w Windsorze. Psy tej rasy towarzyszy\u0142y jej przez ca\u0142e doros\u0142e \u017cycie. Zmar\u0142a w wieku 96 lat El\u017cbieta mia\u0142a ich ponad 30."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-ksiaze-george-zaczyna-rozumiec-jak-wazna-byla-jego-prababcia-ksiezna-kate-6119911?source=rss", "title": "Ksi\u0105\u017c\u0119 George \"zaczyna rozumie\u0107, co si\u0119 sta\u0142o i jak wa\u017cna by\u0142a jego prababcia\"", "date_published": "2022-09-19 16:13:43+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105\u017c\u0119 George \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mk9qmq-ksiaze-george-podczas-uroczystosci-pogrzebowych-krolowej-6120499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzie\u0144 przed pogrzebem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II ksi\u0119\u017cna Kate opowiedzia\u0142a o tym, jak jej dzieci prze\u017cywaj\u0105 \u015bmier\u0107 swojej prababci - poinformowa\u0142 australijski gubernator generalny, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 bra\u0142 udzia\u0142 w przyj\u0119ciu z rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105. Wed\u0142ug niego ksi\u0119\u017cna przyzna\u0142a, \u017ce dziewi\u0119cioletni ksi\u0105\u017c\u0119 George zaczyna ju\u017c rozumie\u0107,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kamienczyk-pod-wyszkowem-kierowca-auta-dostawczego-zginal-zderzeniu-z-osobowka-na-dk62-6120471?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek pod Wyszkowem. Auto rozerwane, kierowca nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-09-19 16:05:08+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod Wyszkowem. Auto rozerwane, kierowca nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ptj53-wypadek-na-drodze-krajowej-numer-62-6120476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca samochodu osobowego zgin\u0105\u0142 w wypadku na drodze krajowej numer 62 pod Wyszkowem. Na miejscu policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia. Droga jest zablokowana."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budowa-elektrowni-atomowej-w-polsce-firmy-podpisaly-list-intencyjny-6120429?source=rss", "title": "\"Polska jest gotowa sta\u0107 si\u0119 ameryka\u0144skim partnerem\". Podpisano list intencyjny w sprawie atomu", "date_published": "2022-09-19 16:02:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fxsvy-elektrownia-atomowa-niemcy-shutterstock439435060-6099051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek podpisano listy intencyjnych mi\u0119dzy Westinghouse a 22 polskimi firmami, kt\u00f3re maj\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 w budowie elektrowni atomowej w Polsce.\u00a0To kolejny krok na drodze do powstania ameryka\u0144skich reaktor\u00f3w j\u0105drowych nad Wis\u0142\u0105. Tydzie\u0144 temu strona ameryka\u0144ska przekaza\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Annie Moskwie \"Raport koncepcyjno-wykon"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zmiany-klimatu-nowy-podatek-na-pokrycie-strat-zaproponuje-grupa-panstw-w-onz-guardian-6119563?source=rss", "title": "\"Guardian\": grupa pa\u0144stw chce nowego podatku. Ma pokry\u0107 ich straty powodowane przez zmiany klimatu", "date_published": "2022-09-19 15:13:02+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ci9rla-zmiany-klimatu-5168934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa pa\u0144stw b\u0119dzie w Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych domaga\u0107 si\u0119 wprowadzenia globalnego podatku, kt\u00f3ry pokry\u0142by ich straty powodowane przez zmiany klimatu i nasilaj\u0105ce si\u0119 katastrofy naturalne - w poniedzia\u0142ek informuje \"Guardian\". Propozycje w tej sprawie maj\u0105 w najbli\u017cszym czasie zosta\u0107 przedstawione w ONZ. Pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c tak\u017ce pomys\u0142y co mia\u0142oby zosta\u0107 obj\u0119te nowym pod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-wieniec-pogrzebowy-kartka-od-karola-iii-kwiaty-rosliny-symbolika-kwiatow-w-wiencu-6120324?source=rss", "title": "Mirt wyhodowany ze \u015blubnego bukietu kr\u00f3lowej i kartka od syna. Mn\u00f3stwo symboliki w wie\u0144cu dla El\u017cbiety II", "date_published": "2022-09-19 15:04:06+00:00", "description": "<img alt=\"Mirt wyhodowany ze \u015blubnego bukietu kr\u00f3lowej i kartka od syna. Mn\u00f3stwo symboliki w wie\u0144cu dla El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5wh6g-pap202209192at-6120242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kwiaty w kolorze r\u00f3\u017cu, burgundu i z\u0142ota w towarzystwie li\u015bci d\u0119bu, rozmarynu i mirtu wyhodowanego z ga\u0142\u0105zki ze \u015blubnego bukietu El\u017cbiety\u00a0zdobi\u0105 trumn\u0119 zmar\u0142ej kr\u00f3lowej w trakcie jej pa\u0144stwowego pogrzebu. Wszystkie te ro\u015bliny maj\u0105 swoje znaczenie, a w\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142a si\u0119 od"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajwan-seria-trzesien-ziemi-w-weekend-prawie-150-rannych-jedna-ofiara-smiertelna-6119974?source=rss", "title": "Zawalone budynki, zniszczony 600-metrowy most. Seria trz\u0119sie\u0144 ziemi na Tajwanie", "date_published": "2022-09-19 15:04:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zawalone budynki, zniszczony 600-metrowy most. Seria trz\u0119sie\u0144 ziemi na Tajwanie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tajlhm-po-trzesieniu-ziemi-w-tajwanie-6120123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend Tajwan nawiedzi\u0142a seria powa\u017cnych trz\u0119sie\u0144 ziemi. Chocia\u017c ich epicentrum znajdowa\u0142o si\u0119 oko\u0142o 200 kilometr\u00f3w od stolicy kraju, Tajpej, sto\u0142eczne budynki wielokrotnie si\u0119 zako\u0142ysa\u0142y. W wyniku \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a prawie 150 zosta\u0142o rannych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zielone-torowiska-w-centrum-posadza-rozchodniki-w-alejach-jerozolimskich-i-alei-jana-pawla-ii-6120033?source=rss", "title": "Rozchodnikiem zazieleni\u0105 dwa torowiska w centrum Warszawy", "date_published": "2022-09-19 14:37:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rozchodnikiem zazieleni\u0105 dwa torowiska w centrum Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-524frr-tramwajarze-zazielenia-torowiska-w-centrum-wizualizacja-6120040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwajarze inwestuj\u0105 w zielone torowiska. Kolejne odcinki sieci tramwajowej zostan\u0105 pokryte rozchodnikiem. Tym razem ro\u015bliny pojawi\u0105 si\u0119 na dw\u00f3ch centralnych arteriach - w Alejach Jerozolimskich i alei Jana Paw\u0142a II. \u0141\u0105cznie w stolicy b\u0119dzie 28 kilometr\u00f3w zielonych tor"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/cba-zatrzymalo-wojta-kolobrzegu-mial-wziac-300-tysiecy-zlotych-lapowki-6120249?source=rss", "title": "CBA zatrzyma\u0142o w\u00f3jta Ko\u0142obrzegu. Mia\u0142 wzi\u0105\u0107 300 tysi\u0119cy z\u0142otych \u0142ap\u00f3wki", "date_published": "2022-09-19 14:36:17+00:00", "description": "<img alt=\"CBA zatrzyma\u0142o w\u00f3jta Ko\u0142obrzegu. Mia\u0142 wzi\u0105\u0107 300 tysi\u0119cy z\u0142otych \u0142ap\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pbt8hd-cba-zatrzymalo-trzy-osoby-6102467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centralne Biuro Antykorupcyjne powiadomi\u0142o o zatrzymaniu i postawieniu zarzut\u00f3w trzem osobom \u2013 w tym w\u00f3jtowi gminy Ko\u0142obrzeg (Pomorze Zachodnie). S\u0105d zgodzi\u0142 si\u0119 na areszt dw\u00f3ch podejrzanych. Funkcjonariusze mieli ich zatrzyma\u0107 na gor\u0105cym uczynku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tuz-po-wyjsciu-z-portu-zauwazono-ze-zniknal-czlonek-zalogi-trwaja-poszukiwania-6120289?source=rss", "title": "Tu\u017c po wyj\u015bciu z portu zauwa\u017cono, \u017ce znikn\u0105\u0142 cz\u0142onek za\u0142ogi. Trwaj\u0105 poszukiwania", "date_published": "2022-09-19 14:32:53+00:00", "description": "<img alt=\"Tu\u017c po wyj\u015bciu z portu zauwa\u017cono, \u017ce znikn\u0105\u0142 cz\u0142onek za\u0142ogi. Trwaj\u0105 poszukiwania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e2fv0t-stena-spirit-6120321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi promu Stena Spirit prawdopodobnie wpad\u0142 do Ba\u0142tyku. Trwaj\u0105 jego poszukiwania zar\u00f3wno w wodzie jak i na l\u0105dzie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/warszawa-zmija-na-posesji-w-falenicy-interweniowal-ekopatrol-6120178?source=rss", "title": "Zauwa\u017cy\u0142 ko\u0142o domu jadowit\u0105 \u017cmij\u0119. \"Ostrzegawczo sycza\u0142a\"", "date_published": "2022-09-19 14:32:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cy\u0142 ko\u0142o domu jadowit\u0105 \u017cmij\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-taacei-zmija-zygzakowata-znaleziona-na-posesji-w-falenicy-6120184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Wawra znalaz\u0142 na swojej posesji jadowit\u0105 \u017cmij\u0119 zygzakowat\u0105. Wezwa\u0142 na miejsce stra\u017cnik\u00f3w miejskich z ekopatrolu, kt\u00f3rzy schwytali gada i wypu\u015bcili go na le\u015bnej polanie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/nord-stream-2-nie-bedzie-uruchomiony-premier-dolnej-saksonii-stephan-weil-o-utracie-zaufania-i-braku-wspolpracy-z-rosja-6120266?source=rss", "title": "\"Nord Stream 2 nigdy nie zostanie uruchomiony\"", "date_published": "2022-09-19 14:31:10+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-d82e50-tlocznia-gazu-miedzynarodowego-gazociagu-wysokiego-cisnienia-polska-slowacja-w-miejscowosci-strachocina-6085073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Dolnej Saksonii Stephan Weil powiedzia\u0142, \u017ce \"gazoci\u0105g Nord Stream 2 nigdy nie zostanie uruchomiony\", nawet po zako\u0144czeniu ery Putina. - Utrata zaufania jest tak fundamentalna, \u017ce ju\u017c nigdy nie b\u0119dzie sytuacji, w kt\u00f3rej niemiecki rz\u0105d mo\u017ce polega\u0107 na energii z Rosji - wyja\u015bni\u0142"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-ipn-znalazl-szczatki-kilkunastu-osob-na-cmentarzu-rakowickim-to-szczatki-ofiar-niemieckiej-represji-6120214?source=rss", "title": "Szcz\u0105tki kilkunastu os\u00f3b na krakowskim cmentarzu. IPN zleca badania genetyczne", "date_published": "2022-09-19 14:29:00+00:00", "description": "<img alt=\"Szcz\u0105tki kilkunastu os\u00f3b na krakowskim cmentarzu. IPN zleca badania genetyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ieqanf-na-cmentarzu-rakowickim-znaleziono-szczatki-kilkunastu-osob-6120216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szcz\u0105tki kilkunastu os\u00f3b znale\u017ali pracownicy Instytutu Pami\u0119ci Narodowej na Cmentarzu Rakowickim w Krakowie. To efekt poszukiwa\u0144, prowadzonych w ramach \u015bledztw prokuratorskich Oddzia\u0142owej Komisji \u015acigania Zbrodni przeciwko Narodowi Polskiemu krakowskiego od"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/milionerzy-pytanie-za-milion-uslyszy-tomasz-orzechowski-6120194?source=rss", "title": "Zero k\u00f3\u0142 ratunkowych i ostatnie pytanie. Czy dzi\u015b w \"Milionerach\" zostanie wygrany milion z\u0142otych?", "date_published": "2022-09-19 14:26:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zero k\u00f3\u0142 ratunkowych i ostatnie pytanie. Czy dzi\u015b w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3o65g5-milionerzy-padlo-pytanie-za-pol-miliona-zlotych-6120226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Milionerach\" dzi\u015b wieczorem przekonamy si\u0119, czy padnie g\u0142\u00f3wna wygrana. Do tej pory uda\u0142o si\u0119 to jedynie czterem uczestnikom programu. Dzi\u015b pytanie za milion us\u0142yszy uczestnik Tomasz Orzechowski - jak wygl\u0105da\u0142a jego dotychczasowa droga w \"Milionerach\"?"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-pogoda-na-5-dni-na-ocieplenie-nie-ma-co-liczyc-lokalnie-pojawia-sie-burze-6120080?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni: na ocieplenie nie ma co liczy\u0107. Lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze", "date_published": "2022-09-19 14:24:18+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni: na ocieplenie nie ma co liczy\u0107. Lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-shpo38-bedzie-padal-deszcz-6120277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nachodz\u0105cych dniach pogod\u0119 w Polsce b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 pochmurny ni\u017c, kt\u00f3ry przyniesie w cz\u0119\u015bci kraju opady deszczu. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze. Dopiero pod koniec tygodnia mo\u017cemy liczy\u0107 na wi\u0119ksze rozpogodzenia, ale nie ocieplenie. Temperatura maksymalna nie przekroczy 16 stopni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/stary-widzim-mezczyzna-poruszajacy-sie-na-wozku-zostal-potracony-na-pasach-ma-zlamane-zebra-i-noge-6120232?source=rss", "title": "Porusza\u0142 si\u0119 na w\u00f3zku, zosta\u0142 potr\u0105cony na pasach. Ma \"liczne z\u0142amania \u017ceber, z\u0142amanie ko\u015bci udowej\"", "date_published": "2022-09-19 14:11:36+00:00", "description": "<img alt=\"Porusza\u0142 si\u0119 na w\u00f3zku, zosta\u0142 potr\u0105cony na pasach. Ma \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mv2dcl-potracenie-na-pasach-w-starym-widzimie-6120172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    71-letni kierowca volkswagena potr\u0105ci\u0142 na pasach w miejscowo\u015bci Stary Widzim 68-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry porusza\u0142 si\u0119 na w\u00f3zku inwalidzkim. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji, pieszy \"przekroczy\u0142 ju\u017c o\u015b jezdni\", by\u0142 na drugiej po\u0142owie pas\u00f3w. Trafi\u0142 do szpitala, ma po\u0142amane \u017cebra i nog\u0119. Kierowca by\u0142 trze\u017awy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-lider-prawicy-ulf-kristersson-otrzymal-misje-utworzenia-rzadu-6120129?source=rss", "title": "Lider prawicy otrzyma\u0142 misj\u0119 utworzenia rz\u0105du. \"To by\u0142a ca\u0142kiem prosta decyzja\"", "date_published": "2022-09-19 14:00:22+00:00", "description": "<img alt=\"Lider prawicy otrzyma\u0142 misj\u0119 utworzenia rz\u0105du. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9h23ef-ulf-kristersson-z-lewej-i-anders-norlen-6120147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider liberalno-konserwatywnej Umiarkowanej Partii Koalicyjnej Ulf Kristersson otrzyma\u0142 w poniedzia\u0142ek misj\u0119 utworzenia nowego rz\u0105du - poinformowa\u0142 przewodnicz\u0105cy szwedzkiego parlamentu. W ostatnich wyborach w Szwecji blok partii prawicowych zdoby\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142os\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-osobisty-dudziarz-pozegna-monarchinie-na-zamku-w-windsorze-6120144?source=rss", "title": "Co rano gra\u0142 pod oknem El\u017cbiety II, dzi\u015b kr\u00f3lewski dudziarz gra dla niej po raz ostatni", "date_published": "2022-09-19 14:00:15+00:00", "description": "<img alt=\"Co rano gra\u0142 pod oknem El\u017cbiety II, dzi\u015b kr\u00f3lewski dudziarz gra dla niej po raz ostatni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64x357-dudy-instrument-muzyczny-6120208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 70-letniego panowania, El\u017cbiet\u0119 II co rano budzi\u0142 ten sam d\u017awi\u0119k - stoj\u0105cy pod jej oknami dudziarz. Jak podaje CNN, codzienne wyst\u0119py trwa\u0142y zwykle ok. 15 minut. Dzi\u015b oficjalny kr\u00f3lewski dudziarz \u017cegna monarchini\u0119 po raz ostatni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowy-targ-malopolska-wypadek-motocyklisty-15-latek-nie-zyje-nie-mial-uprawnien-6120143?source=rss", "title": "15-latek na motocyklu zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z samochodem. Nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-09-19 13:59:46+00:00", "description": "<img alt=\"15-latek na motocyklu zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z samochodem. Nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x147z7-15-letni-motocyklista-zginal-po-zderzeniu-z-samochodem-6120139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 15-letni motocyklista, kt\u00f3ry w sobot\u0119 wieczorem zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z samochodem. Osobowy citroen zgodnie z przepisami wyprzedza\u0142 inne pojazdy, podczas gdy crossowy jedno\u015blad by\u0142 nieo\u015bwietlony. Okoliczno\u015bci tragedii bada policja pod nadzorem prokuratora."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-awaria-w-elektrowni-atomowej-wyciek-w-isar-ii-6120229?source=rss", "title": "Awaria w niemieckiej elektrowni atomowej", "date_published": "2022-09-19 13:53:33+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria w niemieckiej elektrowni atomowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hawkju-elektrownia-isar-ii-shutterstock1613788987-6120231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operator elektrowni atomowej Isar 2 w po\u0142udniowych Niemczech poinformowa\u0142 Ministerstwo \u015arodowiska o wycieku - przekaza\u0142 resort, cytowany przez Agencj\u0119 Reutera. Niemieckie ministerstwo doda\u0142o, \u017ce nie by\u0142o niebezpiecze\u0144stwa, ale mo\u017cliwe, \u017ce konieczne b\u0119d\u0105 prace naprawcze."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czy-dojdzie-do-strajku-nauczycieli-na-razie-calodobowe-miasteczko-protestacyjne-i-demonstracja-6120128?source=rss", "title": "ZNP zapowiada miasteczko nauczycielskie oraz demonstracj\u0119", "date_published": "2022-09-19 13:45:37+00:00", "description": "<img alt=\"ZNP zapowiada miasteczko nauczycielskie oraz demonstracj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wb1zyo-mid-22919207-6120146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych w ca\u0142ej Polsce od 1 wrze\u015bnia trwa akcja protestacyjna nauczycieli zrzeszonych w Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego - dot\u0105d przede wszystkim symboliczna, zwi\u0105zana z oflagowaniem szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Teraz zwi\u0105zkowcy przechodz\u0105 do kolejnej ods\u0142ony - zapowiadaj\u0105 og\u00f3lnopolsk\u0105 manifestacj\u0119 na 15 pa\u017adzierni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dofinansowanie-dla-rodzinnych-ogrodow-dzialkowych-rod-ma-byc-przedluzone-6120035?source=rss", "title": "Program dla dzia\u0142kowc\u00f3w o warto\u015bci 50 milion\u00f3w z\u0142otych ma by\u0107 przed\u0142u\u017cony", "date_published": "2022-09-19 13:36:45+00:00", "description": "<img alt=\"Program dla dzia\u0142kowc\u00f3w o warto\u015bci 50 milion\u00f3w z\u0142otych ma by\u0107 przed\u0142u\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wox3lw-pap202012231s5-6120195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest decyzja o kontynuowaniu pilota\u017cowego programu wsparcia dzia\u0142kowc\u00f3w, kt\u00f3rego warto\u015b\u0107 wynosi 50 milion\u00f3w z\u0142otych. Ogrody dzia\u0142kowe mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o \u015brodki m.in. na rozw\u00f3j zielonej infrastruktury czy dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce retencji wody \u2013 zapowiedzia\u0142 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pinczow-swietokrzyskie-utoniecie-20-latka-w-pokopalnianym-zalewie-w-gackach-ratownicy-znalezli-cialo-6120075?source=rss", "title": "Skoczy\u0142 do zalewu ze skarpy i nie wyp\u0142yn\u0105\u0142. Cia\u0142o 20-latka znaleziono nast\u0119pnego dnia", "date_published": "2022-09-19 13:26:36+00:00", "description": "<img alt=\"Skoczy\u0142 do zalewu ze skarpy i nie wyp\u0142yn\u0105\u0142. Cia\u0142o 20-latka znaleziono nast\u0119pnego dnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ovigmh-zakonczyla-sie-akcja-poszukiwawcza-na-zbiorniku-wodnym-w-gackach-6120061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o 20-latka, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w zbiorniku wodnym w Gackach (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) odnale\u017ali w poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem nurkowie. M\u0119\u017cczyzna razem z dw\u00f3jk\u0105 znajomych skoczy\u0142 w niedziel\u0119 po po\u0142udniu do wody i nie wyp\u0142yn\u0105\u0142. Okoliczno\u015bci \u015bm"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ipo-porsche-producent-aut-wchodzi-na-gielde-akcje-volkswagena-ida-w-gore-6120056?source=rss", "title": "Porsche wchodzi na gie\u0142d\u0119. Akcje giganta id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-09-19 13:12:06+00:00", "description": "<img alt=\"Porsche wchodzi na gie\u0142d\u0119. Akcje giganta id\u0105 w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecieb22b803d733a72aab07a3fb7ae3a122c-w-zeszlym-roku-modele-samochodow-porsche-z-silnikami-wysokopreznymi-stanowily-12-proc-globalnej-sprzedazy-marki-4692179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcje Volkswagen rosn\u0105 w poniedzia\u0142ek. Producent samochod\u00f3w przekaza\u0142, \u017ce celuje w 75 miliard\u00f3w euro w pierwszej ofercie publicznej (IPO) marki sportowej Porsche. To mo\u017ce by\u0107 trzecia najwi\u0119ksza IPO w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-elzbiety-ii-zemdlal-policjant-zabezpieczajacy-trase-konduktu-zalobnego-6120071?source=rss", "title": "Zemdla\u0142 policjant zabezpieczaj\u0105cy tras\u0119 konduktu \u017ca\u0142obnego El\u017cbiety II. Wyniesiono go na noszach", "date_published": "2022-09-19 13:03:13+00:00", "description": "<img alt=\"Zemdla\u0142 policjant zabezpieczaj\u0105cy tras\u0119 konduktu \u017ca\u0142obnego El\u017cbiety II. Wyniesiono go na noszach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-262gds-policjant-zemdlal-w-trakcie-uroczystosci-pogrzebowych-elzbiety-ii-6119989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z policjant\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych tras\u0119 przejazdu konduktu \u017ca\u0142obnego z trumn\u0105 El\u017cbiety II straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i upad\u0142 na ziemi\u0119. Pomocy natychmiast udzielili mu inni funkcjonariusze, a m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wyniesiony na noszach. Nie "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-zagubiony-pies-biegal-po-obwodnicy-trojmiejskiej-na-pomoc-przybyli-mu-policjanci-z-drogowki-6119668?source=rss", "title": "Pies b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy Obwodnicy Tr\u00f3jmiejskiej, stwarza\u0142 zagro\u017cenie w ruchu drogowym. Interwencja patrolu drog\u00f3wki", "date_published": "2022-09-19 12:53:25+00:00", "description": "<img alt=\"Pies b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy Obwodnicy Tr\u00f3jmiejskiej, stwarza\u0142 zagro\u017cenie w ruchu drogowym. Interwencja patrolu drog\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-qryilb-zagubiony-pies-blakal-sie-przy-obwodnicy-trojmiejskiej-na-pomoc-przybyli-mu-policjanci-z-drogowki-6119675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z gdy\u0144skiej drog\u00f3wki otrzymali sygna\u0142, \u017ce w rejonie obwodnicy Tr\u00f3jmiasta biega pies. Wygl\u0105da\u0142, jakby si\u0119 zgubi\u0142. Stwarza\u0142 zagro\u017cenie nie tylko dla siebie, ale i dla kierowc\u00f3w. "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-elzbiety-ii-uroczystosci-w-londynie-kondukt-z-trumna-z-westminster-hall-nabozenstwo-w-opactwie-westminsterskim-zlozenie-do-grobu-w-windsorze-6119836?source=rss", "title": "Uroczysto\u015bci pogrzebowe El\u017cbiety II. \"Niewielu przyw\u00f3dc\u00f3w otrzymuje tyle wyraz\u00f3w mi\u0142o\u015bci\"", "date_published": "2022-09-19 12:46:45+00:00", "description": "<img alt=\"Uroczysto\u015bci pogrzebowe El\u017cbiety II. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zymw8j-czlonkowie-duchowienstwa-przybywaja-na-panstwowy-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-ktory-odbywa-sie-w-opactwie-westminsterskim-w-londynie-6119789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiat, a przede wszystkim Wielka Brytania, \u017cegna w poniedzia\u0142ek kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. - Ludzie kochaj\u0105cy s\u0142u\u017cb\u0119 s\u0105 rzadko\u015bci\u0105 w ka\u017cdej dziedzinie \u017cycia. Przyw\u00f3dcy kochaj\u0105cy s\u0142u\u017cb\u0119 s\u0105 jeszcze rzadsi - m\u00f3wi\u0142 w czasie nabo\u017ce\u0144stwa"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-na-s8-auto-na-barierkach-policja-w-srodku-dwie-pijane-osoby-zadna-nie-przyznaje-sie-do-kierowania-6119934?source=rss", "title": "Auto na barierkach, w \u015brodku dwie pijane osoby. \u017badna nie przyznaje si\u0119 do kierowania", "date_published": "2022-09-19 12:44:48+00:00", "description": "<img alt=\"Auto na barierkach, w \u015brodku dwie pijane osoby. \u017badna nie przyznaje si\u0119 do kierowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w0dmnc-samochod-osobowy-uderzyl-w-barierki-na-s8-6119961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 pomi\u0119dzy G\u0142\u0119bock\u0105 a \u0141abiszy\u0144sk\u0105 samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w barierki. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, jednak \u017cadna z obecnych w poje\u017adzie os\u00f3b nie przyznaje si\u0119 do kierowania. Obie by\u0142y pijane. Zablokowano jeden pas ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/brad-pitt-zostal-rzezbiarzem-jego-dziela-mozna-ogladac-w-finskim-muzeum-6119811?source=rss", "title": "Brad Pitt zosta\u0142 rze\u017abiarzem. Wraz z innymi znanymi artystami wystawi\u0142 swoje dzie\u0142a w fi\u0144skim muzeum", "date_published": "2022-09-19 12:39:47+00:00", "description": "<img alt=\"Brad Pitt zosta\u0142 rze\u017abiarzem. Wraz z innymi znanymi artystami wystawi\u0142 swoje dzie\u0142a w fi\u0144skim muzeum \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-brad-pitt-w-ad-astra-gra-astronaute-4948031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odtw\u00f3rca ponad 60 r\u00f3l, a od 2006 roku r\u00f3wnie\u017c producent filmowy, ameryka\u0144ski aktor Brad Pitt postanowi\u0142 rozszerzy\u0107 sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. W ramach wsp\u00f3\u0142pracy z artyst\u0105 wizualnym Thomasem Houseago oraz popularnym muzykiem Nickie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-drastyczne-podwyzki-cen-pradu-uderzaja-w-transport-kolejowy-aktualna-sytuacja-jest-krytyczna-6119843?source=rss", "title": "Drastyczne podwy\u017cki cen pr\u0105du uderzaj\u0105 w transport kolejowy. \"Aktualna sytuacja jest krytyczna\"", "date_published": "2022-09-19 12:38:54+00:00", "description": "<img alt=\"Drastyczne podwy\u017cki cen pr\u0105du uderzaj\u0105 w transport kolejowy. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie45830bf222ba94dab3dd8f7909e160a0-kolej-stawia-na-pociagi-na-prad-3827481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drastycznie rosn\u0105ce ceny energii mog\u0105 powa\u017cnie zaszkodzi\u0107 rynkowi przewoz\u00f3w towarowych - alarmuje Zwi\u0105zek Niezale\u017cnych Przewo\u017anik\u00f3w Kolejowych. ZNPK, kt\u00f3ry jest cz\u0119\u015bci\u0105 Europejskiego Zrzeszenia Przewo\u017anik\u00f3w Towarowych (ERFA), apeluje do Komisji Europejskiej o podj\u0119cie d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/trawniki-14-latek-wspial-sie-na-wagon-i-dotknal-trakcji-kolejowej-porazil-go-prad-6119938?source=rss", "title": "Wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon i dotkn\u0105\u0142 trakcji kolejowej. 14-latka porazi\u0142 pr\u0105d", "date_published": "2022-09-19 12:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon i dotkn\u0105\u0142 trakcji kolejowej. 14-latka porazi\u0142 pr\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tiq9f3-trawniki-14-latek-porazony-pradem-wspial-sie-na-wagon-i-dotknal-trakcji-kolejowej-6119933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do szpitala z obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142 14-latek, kt\u00f3ry zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem, po tym jak wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon i dotkn\u0105\u0142 trakcji kolejowej. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 (18 wrze\u015bnia) w miejscowo\u015bci T"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-izium-rosjanie-wykopywali-ciala-i-zwozili-do-lasu-tam-nadawali-grobom-tylko-numery-6119762?source=rss", "title": "Media: Rosjanie wykopywali pochowanych i wywozili do lasu. Potem dawali tylko numery grob\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 12:24:39+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Rosjanie wykopywali pochowanych i wywozili do lasu. Potem dawali tylko numery grob\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imrzmd-pod-iziumem-odkryto-masowe-groby-6116013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie wywie\u017ali cia\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w zabitych w ostrza\u0142ach Iziumu wydobyte z poch\u00f3wk\u00f3w na terenie miasta do lasu w obwodzie charkowskim. Rodzinom ofiar zakazano tam pojecha\u0107, przekazano im tylko numery grob\u00f3w - informuje w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ska agencja UNIAN."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-plyty-z-nielegalnym-oprogramowaniem-na-bazarze-sprzedawcy-odpowiedza-przed-sadem-za-paserstwo-6119769?source=rss", "title": "Cztery tysi\u0105ce p\u0142yt z pirackimi programami. Bracia sprzedawali je na bazarze", "date_published": "2022-09-19 12:12:46+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery tysi\u0105ce p\u0142yt z pirackimi programami. Bracia sprzedawali je na bazarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xb1gda-krakow-policja-dwoch-braci-handlowalo-nielegalnym-oprogramowaniem-na-bazarze-6119757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieli sprzedawa\u0107 na bazarze p\u0142yty z nielegalnym oprogramowaniem, straty oszacowano wst\u0119pnie na 135 tysi\u0119cy z\u0142otych. Dwaj bracia w wieku 50 i 60 lat odpowiedz\u0105 przed s\u0105dem za paserstwo. Krakowscy policjanci znale\u017ali w ich samochodzie cztery ty"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zorganizowala-obozjej-pies-pogryzl-8-letnia-dziewczynke-bezposrednio-nie-odpowiadala-za-jej-bezpieczenstwo-6119706?source=rss", "title": "Zorganizowa\u0142a ob\u00f3z,\u00a0jej pies pogryz\u0142 8-letni\u0105 dziewczynk\u0119. \"Bezpo\u015brednio nie odpowiada\u0142a za jej bezpiecze\u0144stwo\"", "date_published": "2022-09-19 12:10:58+00:00", "description": "<img alt=\"Zorganizowa\u0142a ob\u00f3z,\u00a0jej pies pogryz\u0142 8-letni\u0105 dziewczynk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3cp3h-pies-w-typie-owczarka-pogryzl-8-latke-zdjecie-ilustracyjne-5990560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bcicielka gospodarstwa agroturystycznego wyrokiem s\u0105du pierwszej instancji mia\u0142a zap\u0142aci\u0107 pogryzionej przez jej psa dziewczynce 8 tysi\u0119cy z\u0142otych nawi\u0105zki. Chce uniewinnienia, wskazuj\u0105c, \u017ce to nie ona mia\u0142a obwi\u0105zek opieki nad o\u015bmiolatk\u0105. Zorganizowa\u0142a dzieciom ob\u00f3z, ale za"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-media-opublikowaly-jej-list-do-prezydenta-usa-z-przepisem-na-nalesniki-6119123?source=rss", "title": "List El\u017cbiety II do prezydenta USA z przepisem na nale\u015bniki. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce uzna je pan za udane\"", "date_published": "2022-09-19 11:58:31+00:00", "description": "<img alt=\"List El\u017cbiety II do prezydenta USA z przepisem na nale\u015bniki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvofaw-pap201802201l1-6119158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdoby\u0142 po \u015bmierci El\u017cbiety II list kr\u00f3lowej z do\u0142\u0105czonym do niego przepisem na szkockie nale\u015bniki. Kr\u00f3lowa wys\u0142a\u0142a go osobi\u015bcie prezydentowi USA Dwightowi Eisenhowerowi. Teraz jest on dost\u0119pny w ameryka\u0144skich archiwach."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/te-telewizory-moga-wkrotce-zniknac-ze-sklepow-trzesienie-ziemi-przezyje-caly-rynek-6119888?source=rss", "title": "Te telewizory mog\u0105 wkr\u00f3tce znikn\u0105\u0107 ze sklep\u00f3w. \"Trz\u0119sienie ziemi prze\u017cyje ca\u0142y rynek\"", "date_published": "2022-09-19 11:58:11+00:00", "description": "<img alt=\"Te telewizory mog\u0105 wkr\u00f3tce znikn\u0105\u0107 ze sklep\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dcq1y-shutterstock1120234361-6119941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zek Cyfrowa Polska ostrzega, \u017ce zagro\u017cona jest dalsza produkcja telewizor\u00f3w 8k. Powodem s\u0105 nowe unijne przepisy zawieraj\u0105ce limity zu\u017cycia energii dla wy\u015bwietlaczy, kt\u00f3re - w ocenie organizacji - \"s\u0105 nieadekwatne do sytuacji rynkowej\". Bran\u017ca zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do ministra rozwoju i technologii Waldemara Budy o inter"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-elzbiety-ii-tak-brytyjczycy-zegnaja-swoja-krolowa-6119754?source=rss", "title": "\"Jedyna w swoim rodzaju okazja, by sta\u0107 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 historii\". Tak Brytyjczycy \u017cegnaj\u0105 swoj\u0105 kr\u00f3low\u0105", "date_published": "2022-09-19 11:53:29+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ge12qd-brytyjczycy-zegnaja-krolowa-elzbiete-ii-6119902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy trumna z cia\u0142em kr\u00f3lowej El\u017cbiety mija\u0142a londy\u0144ski Hyde Park, w okolicy zapad\u0142a cisza. Tysi\u0105ce ludzi zgromadzonych tam od wielu godzin w milczeniu patrzy\u0142o na przejazd konwoju zmierzaj\u0105cego do Opactwa Westministerskiego. Miliony Brytyjczyk\u00f3w i miliardy ludzi na ca\u0142ym \u015bwiecie sp\u0119dzaj\u0105 poniedzia\u0142ek przed ekranami telewizor\u00f3w, \u015bledz\u0105c uroczysto\u015bci pogr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-juan-carlos-byly-krol-hiszpanii-na-pogrzebie-krolowej-wielkiej-brytanii-6119549?source=rss", "title": "Juan Carlos na pogrzebie El\u017cbiety II. Krytyka po zaproszeniu \"uciekaj\u0105cego przest\u0119pcy\"", "date_published": "2022-09-19 11:52:05+00:00", "description": "<img alt=\"Juan Carlos na pogrzebie El\u017cbiety II. Krytyka po zaproszeniu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pbzuq4-juan-carlos-przybyl-do-londynu-na-pogrzeb-krolowej-6119806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obecno\u015b\u0107 zha\u0144bionego by\u0142ego kr\u00f3la Hiszpanii Juana Carlosa na pogrzebie El\u017cbiety II wywo\u0142a\u0142a krytyk\u0119 w jego kraju - pisze Reuters. By\u0142y w\u0142adca, kt\u00f3ry abdykowa\u0142 przed laty w atmosferze serii skandali, jest spokrewniony ze zmar\u0142\u0105 kr\u00f3low\u0105 Wielkiej Brytanii. Agencja - powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/krd-zadluzenie-konsumentow-i-firm-wobec-gmin-najnowsze-dane-6119145?source=rss", "title": "Miliardowe d\u0142ugi Polak\u00f3w wobec gmin", "date_published": "2022-09-19 11:38:21+00:00", "description": "<img alt=\"Miliardowe d\u0142ugi Polak\u00f3w wobec gmin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33o36l-urzad-4561321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    A\u017c 12,4 miliarda z\u0142otych wynosz\u0105 zaleg\u0142o\u015bci konsument\u00f3w i firm wobec gmin - wynika z danych z Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Przyt\u0142aczaj\u0105c\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 zad\u0142u\u017conych konsument\u00f3w to m\u0119\u017cczy\u017ani, a najwi\u0119cej d\u0142u\u017cnik\u00f3w gminnych zamieszkuje wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie. Najmniej rzetelne w regulowaniu d\u0142ug\u00f3w bran\u017ce to natomiast handel i budownictwo."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/elzbieta-ii-70-panowania-krolowej-w-liczbach-6118740?source=rss", "title": "Wys\u0142a\u0142a 300 tysi\u0119cy \u017cycze\u0144 dla stulatk\u00f3w i trzy razy wi\u0119cej do \"diamentowych\" ma\u0142\u017ce\u0144stw", "date_published": "2022-09-19 11:20:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wys\u0142a\u0142a 300 tysi\u0119cy \u017cycze\u0144 dla stulatk\u00f3w i trzy razy wi\u0119cej do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ve4bbi-elzbieta-ii-z-aparatem-i-psami-na-royal-windsor-horse-show-w-zamku-windsor-w-wielkiej-brytanii-14-maja-1973-r-6105425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowej El\u017cbiecie II pozazdro\u015bci\u0107 mo\u017ce niejeden podr\u00f3\u017cnik - zwiedzi\u0142a ponad sto kraj\u00f3w. Podr\u00f3\u017cowa\u0142a tyle, \u017ce mog\u0142aby okr\u0105\u017cy\u0107 Ziemi\u0119 42 razy. Co najmniej cztery razy dotar\u0142aby tak\u017ce na Ksi\u0119\u017cyc. Pozna\u0142a 13 prezydent\u00f3w Stan\u00f3"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/24-latkowie-z-zarzutami-kradziezy-90-litrow-piwa-po-dozynkach-6119663?source=rss", "title": "24-latkowie z zarzutami kradzie\u017cy 90 litr\u00f3w piwa po do\u017cynkach", "date_published": "2022-09-19 11:16:51+00:00", "description": "<img alt=\"24-latkowie z zarzutami kradzie\u017cy 90 litr\u00f3w piwa po do\u017cynkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m8wakn-piwo-5711866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch 24-latk\u00f3w us\u0142ysza\u0142o zarzut kradzie\u017cy piwa, kt\u00f3re zosta\u0142o po miejscowych do\u017cynkach. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli przyw\u0142aszczy\u0107 sobie alkohol wart prawie dwa tysi\u0105ce z\u0142otych. Grozi im po pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowy-sacz-ciezarowka-utknela-pod-wiaduktem-niszczac-dach-naczepy-kierowca-ukarany-mandatem-6119443?source=rss", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka zahaczy\u0142a o wiadukt. \"Kierowca zignorowa\u0142 znak\"", "date_published": "2022-09-19 11:15:20+00:00", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka zahaczy\u0142a o wiadukt. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9radw7-nowy-sacz-ciezarowka-zablokowala-sie-pod-wiaduktem-6119427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017car\u00f3wka wbi\u0142a si\u0119 w wiadukt nad ulic\u0105 W\u0119giersk\u0105 w Nowym S\u0105czu. Kierowca zignorowa\u0142 znak okre\u015blaj\u0105cy maksymaln\u0105 wysoko\u015b\u0107 pojazdu. Kolizja zablokowa\u0142a ruch na d\u0142ugie godziny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pogrzeb-elzbiety-ii-tecza-nad-big-benem-pojawila-sie-dzien-przed-uroczystoscia-6119570?source=rss", "title": "\"Niebo zdawa\u0142o si\u0119 \u017cegna\u0107 kr\u00f3low\u0105 po raz ostatni\". T\u0119cza pojawi\u0142a si\u0119 nad Big Benem", "date_published": "2022-09-19 11:14:24+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ihap7k-tecza-przy-palacu-westminsterskim-6119581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Dzie\u0144 przed uroczysto\u015bciami pogrzebowymi monarchini na niebie ukaza\u0142a si\u0119 t\u0119cza. Za\u015bwieci\u0142a nad Pa\u0142acem Westminsterskim, kt\u00f3rego cz\u0119\u015bci\u0105 jest Elizabeth Tower - wie\u017ca zegarowa popularnie nazywana Big Benem. Podobne zjawisko mo\u017cna by\u0142o dostrzec kr\u00f3tko po og\u0142oszeniu informacji o \u015bmierci kr\u00f3lowej."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tydzienprofilaktyki-nowotworow-glowy-i-szyi-jakie-obawy-sa-niepokojace-dlaczego-warto-sie-badac-6119417?source=rss", "title": "Nowotwory g\u0142owy i szyi diagnozowane na wczesnym etapie s\u0105 wyleczalne w 90 procentach przypadk\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 11:12:54+00:00", "description": "<img alt=\"Nowotwory g\u0142owy i szyi diagnozowane na wczesnym etapie s\u0105 wyleczalne w 90 procentach przypadk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b07649-nieczyszczony-klimatyzator-moze-doprowadzic-nawet-do-zapalenia-pluc-5716971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142 Europejski Tydzie\u0144 Profilaktyki Nowotwor\u00f3w G\u0142owy i Szyi. W r\u00f3\u017cnych miastach Polski zaplanowano na ten czas mi\u0119dzy innymi bezp\u0142atne badania, wyk\u0142ady i rajd rowerowy. Wszystko po to, aby edukowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo w zakresie tego t"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-piekarnia-cukiernia-czyz-z-pszowa-zakonczyla-dzialalnosc-po-50-latach-6119704?source=rss", "title": "Zako\u0144czyli dzia\u0142alno\u015b\u0107 po 50 latach. \"Dramatyczny wzrost koszt\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-19 11:12:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zako\u0144czyli dzia\u0142alno\u015b\u0107 po 50 latach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7fhswv-pieczywo-chleb-shutterstock2193621179-6119827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piekarnia Cukiernia Czy\u017c poinformowa\u0142a o zako\u0144czeniu dzia\u0142alno\u015bci. Firma by\u0142a obecna na rynku przez 50 lat. \"Jedyn\u0105 i wy\u0142\u0105czn\u0105 przyczyn\u0105, dla kt\u00f3rej nasz zak\u0142ad ko\u0144czy dzia\u0142alno\u015b\u0107, jest nieustaj\u0105cy i dramatyczny wzrost koszt\u00f3w, z jakim mamy do czynienia w ostatnim czasie\" - przekazali przedstawiciele firmy we wpisie w "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/elzbieta-ii-nie-zyje-70-lat-pisala-listy-z-kobieta-urodzona-tego-samego-dnia-co-ona-6119414?source=rss", "title": "Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II przez 70 lat pisa\u0142a do niej listy, wymienia\u0142y si\u0119 przepisami. Obie urodzi\u0142y si\u0119 tego samego dnia", "date_published": "2022-09-19 11:11:05+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II przez 70 lat pisa\u0142a do niej listy, wymienia\u0142y si\u0119 przepisami. Obie urodzi\u0142y si\u0119 tego samego dnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr3t9t-krolowa-elzbieta-ii-6104066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa El\u017cbieta II przez 70 lat wymienia\u0142a listy z przypadkowo poznan\u0105 Amerykank\u0105, kt\u00f3ra urodzi\u0142a si\u0119 dok\u0142adnie tego samego dnia co ona - informuj\u0105 lokalne ameryka\u0144skie media. Kobiety sk\u0142ada\u0142y sobie nawzajem urodzinowe \u017cyczenia, pisa\u0142y te\u017c o sprawach codzien"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kondradowo-wiozla-dziecko-do-przedszkola-majac-prawie-25-promila-6119426?source=rss", "title": "Mia\u0142a prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie, wioz\u0142a dziecko do przedszkola", "date_published": "2022-09-19 11:00:47+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie, wioz\u0142a dziecko do przedszkola\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-n1usvp-konradowo-wiozla-dziecko-majac-prawie-25-promila-6119513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie mia\u0142a 33-latka, kt\u00f3r\u0105 do kontroli drogowej zatrzymali policjanci w powiecie wschowskim (wojew\u00f3dztwo lubuskie). W samochodzie by\u0142 jej czteroletni syn, kt\u00f3rego - jak o\u015bwiadczy\u0142a funkcjonariuszom kieruj\u0105ca -  w\u0142a\u015bnie wioz\u0142a do przedsz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/swietokrzyskie-55-punktow-karnych-jednego-dnia-kierowca-stracil-prawo-jazdy-po-uderzeniu-w-radiowoz-6119625?source=rss", "title": "Uzbiera\u0142 55 punkt\u00f3w karnych, ucieczk\u0119 zako\u0144czy\u0142 na drzwiach radiowozu", "date_published": "2022-09-19 10:53:49+00:00", "description": "<img alt=\"Uzbiera\u0142 55 punkt\u00f3w karnych, ucieczk\u0119 zako\u0144czy\u0142 na drzwiach radiowozu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4115wi-poscig-za-kierowca-bmw-rozpoczal-sie-w-rudnikach-wojewodztwo-swietokrzyskie-6119626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55 punkt\u00f3w karnych uzbiera\u0142 w niedziel\u0119 kierowca bmw, kt\u00f3ry w Rudnikach (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) ucieka\u0142 przed policj\u0105. M\u0119\u017cczyzna zako\u0144czy\u0142 sw\u00f3j rajd na drzwiach radiowozu - wcze\u015bniej mi\u0119dzy innymi wyprzedza\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych i jecha\u0142 12"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/gddkia-tablice-stop-zly-kierunek-ich-liczba-przy-polskich-drogach-rosnie-6119553?source=rss", "title": "Coraz wi\u0119cej \u017c\u00f3\u0142tych tablic przy polskich drogach", "date_published": "2022-09-19 10:53:19+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz wi\u0119cej \u017c\u00f3\u0142tych tablic przy polskich drogach \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-w1g0l7-droga-tablica-stop-zly-kierunek-6119630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych (GDDKiA) do ko\u0144ca wrze\u015bnia zamontuje 33 nowe tablice ostrzegaj\u0105ce przed jazd\u0105 pod pr\u0105d. Ich \u0142\u0105czna liczba wzro\u015bnie do blisko p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca. Drogowcy przekazali jednak, \u017ce wci\u0105\u017c zdarzaj\u0105 si\u0119 przypadki poruszania si\u0119 po drogach szybkiego ruchu pod pr\u0105d."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/post-malone-upadl-na-scenie-w-czasie-koncertu-wideo-6119374?source=rss", "title": "Raper Post Malone upad\u0142 na scenie w czasie koncertu. \"Na jego twarzy wida\u0107 by\u0142o, jak bardzo cierpi\"", "date_published": "2022-09-19 10:52:54+00:00", "description": "<img alt=\"Raper Post Malone upad\u0142 na scenie w czasie koncertu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-246jvm-post-malone-6119396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Post Malone przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na scenie i na kr\u00f3tko przerwa\u0142 sobotni koncert w Saint Louis. Mia\u0142 wpa\u015b\u0107 w otw\u00f3r przeznaczony do opuszczania gitary. Muzyk trafi\u0142 na badania do szpitala. - Naprawd\u0119 nie znam drugiego takiego artysty - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Dre London, mened\u017cer rapera dzie\u0144 po incydencie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/panama-byli-prezydenci-ricardo-martinelli-i-juan-carlos-varela-oskarzeni-o-korupcje-6119013?source=rss", "title": "Byli prezydenci Panamy oskar\u017ceni o przyjmowanie wielomilionowych \u0142ap\u00f3wek", "date_published": "2022-09-19 10:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Byli prezydenci Panamy oskar\u017ceni o przyjmowanie wielomilionowych \u0142ap\u00f3wek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kl9yc2-ricardo-martinelli-6119055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w Panamie zapowiedzia\u0142a wszcz\u0119cie post\u0119powania wobec dw\u00f3ch by\u0142ych prezydent\u00f3w kraju - Ricardo Martinellego i Juana Carlosa Vareli. Politycy s\u0105 oskar\u017cani o przyjmowanie korzy\u015bci maj\u0105tkowych i pranie brudnych pieni\u0119dzy pochodz\u0105cych od brazylijskiego giganta budowlanego Odebrecht."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-przywodcy-z-calego-swiata-w-opactwie-westminsterskim-6119412?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dcy z ca\u0142ego \u015bwiata w Opactwie Westminsterskim", "date_published": "2022-09-19 10:44:45+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy z ca\u0142ego \u015bwiata w Opactwie Westminsterskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xdjo6d-joe-biden-jill-biden-andrzej-duda-agata-kornhauser-duda-w-westminster-hall-6119441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nabo\u017ce\u0144stwo \u017ca\u0142obne kr\u00f3lowej El\u017cbiety II przyby\u0142o kilkuset zagranicznych go\u015bci. Jest w\u015br\u00f3d nich wielu przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw: monarchowie, prezydenci, premierzy. Polsk\u0119 reprezentuje prezydent Andrzej Duda i pierwsza dama Agata Kornhauser-Duda."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-warunki-w-gorach-zimowa-aura-w-tatrach-spadl-snieg-kilkanascie-centymetrow-sniegu-na-kasprowym-wierchu-6119516?source=rss", "title": "W tym miejscu w Polsce nasta\u0142a zima. Pada \u015bnieg, a o poranku \u015bciska\u0142 mr\u00f3z", "date_published": "2022-09-19 10:34:34+00:00", "description": "<img alt=\"W tym miejscu w Polsce nasta\u0142a zima. Pada \u015bnieg, a o poranku \u015bciska\u0142 mr\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cs7wiv-na-tatrzanskich-szlakach-lezy-snieg-zdjecie-z-niedzieli-18092022-6119488/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Typowo zimowe warunki turystyczne zapanowa\u0142y w Tatrach. W poniedzia\u0142ek rano na Kasprowym Wierchu le\u017ca\u0142o 17 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Ca\u0142y czas go przybywa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wyszkow-samochod-uderzyl-w-bariery-utrudnienia-na-drodze-ekspresowej-6119534?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w bariery, utrudnienia na drodze ekspresowej", "date_published": "2022-09-19 10:28:39+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w bariery, utrudnienia na drodze ekspresowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yai115-samochod-wjechal-w-bariery-na-s8-6119554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 pod Wyszkowem auto uderzy\u0142o w bariery. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych, ale s\u0105 du\u017ce utrudnienia w ruchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zamrozenie-cen-waldemar-buda-o-szczegolach-6119371?source=rss", "title": "Rachunki za pr\u0105d zamro\u017cone. Minister o tym, ile gospodarstw domowych skorzysta", "date_published": "2022-09-19 10:21:28+00:00", "description": "<img alt=\"Rachunki za pr\u0105d zamro\u017cone. Minister o tym, ile gospodarstw domowych skorzysta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eqf20v-prad-gniazdko-2220917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny pr\u0105du w 2023 roku maj\u0105 zosta\u0107 zamro\u017cone, ale tylko do pewnego limitu. Jak poinformowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda, z rozwi\u0105zania b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 2/3 gospodarstw domowych. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu w sprawie ceny gwarantowanej pr\u0105du ma zosta\u0107 przedstawiona w ci\u0105gu kilku-"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbludowice-swietokrzyskie-policja-nietrzezwy-kierowca-wjechal-do-rowu-jedna-osoba-zostala-ranna-6119382?source=rss", "title": "Samoch\u00f3d le\u017ca\u0142 na dachu, obok sta\u0142y cztery nietrze\u017awe osoby", "date_published": "2022-09-19 10:10:10+00:00", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d le\u017ca\u0142 na dachu, obok sta\u0142y cztery nietrze\u017awe osoby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5cg4rp-do-wypadku-doszlo-na-ulicy-korczynskiej-w-zbludowicach-6119372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kara wi\u0119zienia grozi kierowcy, kt\u00f3ry w nocy z soboty na niedziel\u0119 w Zbludowicach (wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie) wjecha\u0142 samochodem do rowu. 22-latek mia\u0142 w organizmie 0,7 promila alkoholu. Gdy przyjechali policjanci, auto le\u017ca\u0142o na dachu, a obok niego sta\u0142y cztery nietrze\u017awe osoby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/bedkow-kierowca-ciezarowki-przewozacej-baloty-slomy-zginal-w-wypadku-6119375?source=rss", "title": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki przewo\u017c\u0105cej baloty s\u0142omy wjecha\u0142 do rowu. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-09-19 10:07:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki przewo\u017c\u0105cej baloty s\u0142omy wjecha\u0142 do rowu. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rcpx6o-60-letni-kierowca-zginal-w-wypadku-ciezarowki-pod-pajecznem-6119348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    60-letni kierowca zgin\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek rano na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 483 w miejscowo\u015bci B\u0119dk\u00f3w (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Kierowany przez niego samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy z nieznanych przyczyn wjecha\u0142 do rowu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-elzbiety-ii-karol-iii-w-westminster-hall-krola-wielkiej-brytanii-powitaly-wiwatujace-tlumy-6119407?source=rss", "title": "Kr\u00f3l Karol III w Westminster Hall. Powita\u0142y go wiwatuj\u0105ce t\u0142umy", "date_published": "2022-09-19 10:05:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3l Karol III w Westminster Hall. Powita\u0142y go wiwatuj\u0105ce t\u0142umy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-db62uy-krol-karol-iii-przybyl-do-westminster-hall-6119476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiwatuj\u0105ce t\u0142umy powita\u0142y Karola III, kiedy kr\u00f3l przyby\u0142 do Westminster Hall. Kamera uchwyci\u0142a, jak brytyjski monarcha w aucie unosi r\u0119k\u0119 w ge\u015bcie pozdrowienia. Syn El\u017cbiety II przeszed\u0142 stamt\u0105d w kondukcie pogrzebowym do Opactwa Westminsterskiego za trumn\u0105 swojej matki, El\u017cbiety II."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-proba-potracenia-funkcjonariusza-i-strzaly-poscig-za-skradzionym-samochodem-26-latek-zatrzymany-6119313?source=rss", "title": "Ucieka\u0142 kradzionym autem, pr\u00f3bowa\u0142 potr\u0105ci\u0107 policjanta. W czasie po\u015bcigu pad\u0142y strza\u0142y, 26-latek zatrzymany", "date_published": "2022-09-19 09:49:58+00:00", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 kradzionym autem, pr\u00f3bowa\u0142 potr\u0105ci\u0107 policjanta. W czasie po\u015bcigu pad\u0142y strza\u0142y, 26-latek zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fxrcbu-zatrzymany-sprawca-rozboju-6119309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatel Bia\u0142orusi zabra\u0142 26-latka \"na stopa\". Ten zagrozi\u0142 mu no\u017cem, kaza\u0142 kierowcy wysi\u0105\u015b\u0107 i ukrad\u0142 mu auto. P\u00f3\u017aniej, podczas policyjnego po\u015bcigu, pr\u00f3bowa\u0142 potr\u0105ci\u0107 funkcjonariusza. Policjanci oddali kilka strza\u0142\u00f3w w kierunku samochodu. 26-latek zosta\u0142 zatrzy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-topr-taternicy-z-czech-opuszcza-szpital-kobieta-poczatkowo-byla-w-bardzo-ciezkim-stanie-6119365?source=rss", "title": "Taternicy z Czech opuszcz\u0105 szpital w Zakopanem. \"Temperatura cia\u0142a kobiety wynosi\u0142a 29 stopni\"", "date_published": "2022-09-19 09:49:39+00:00", "description": "<img alt=\"Taternicy z Czech opuszcz\u0105 szpital w Zakopanem. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hbbofp-dwojka-czeskich-turystow-utknela-na-noc-w-tatrach-6118615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wspinacze z Czech, kt\u00f3rzy zostali sprowadzeni w niedziel\u0119 przez ratownik\u00f3w TOPR z najwy\u017cszego szczytu w Tatrach, Gerlacha, wyjd\u0105 w poniedzia\u0142ek ze szpitala. Trafili do plac\u00f3wki medycznej w g\u0142\u0119bokiej hipotermii i z odmro\u017ceniami ko\u0144czyn. - Ich stan zdrowia jest dobry - poinformowa\u0142a Ma\u0142gor"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-protest-przed-aresztem-sledczym-na-bialolece-policja-uzyla-gazu-trzy-osoby-zatrzymane-6119357?source=rss", "title": "Awantura przed aresztem \u015bledczym na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Policja u\u017cy\u0142a gazu, trzy osoby zatrzymane", "date_published": "2022-09-19 09:35:13+00:00", "description": "<img alt=\"Awantura przed aresztem \u015bledczym na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Policja u\u017cy\u0142a gazu, trzy osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pe0s4c-areszt-sledczy-warszawa-bialoleka-4779995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 grupa os\u00f3b zebra\u0142a si\u0119 przed bram\u0105 aresztu \u015bledczego na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, byli to pseudokibice wznosz\u0105cy okrzyki. U\u017cyli te\u017c  petard. Gdy na miejscu pojawia\u0142a si\u0119 policja, uczestnicy zacz\u0119li ucieka\u0107, porzucaj\u0105c swoje samochody."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/malpia-ospa-chiny-urzednik-zalecil-obywatelom-by-unikali-kontaktu-z-obcokrajowcami-6119318?source=rss", "title": "Chi\u0144ski urz\u0119dnik zaleci\u0142 obywatelom, by unikali kontaktu z obcokrajowcami \"w ramach zdrowego stylu \u017cycia\"", "date_published": "2022-09-19 09:32:51+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144ski urz\u0119dnik zaleci\u0142 obywatelom, by unikali kontaktu z obcokrajowcami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ccpkm0-chiny-5163618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciel chi\u0144skich w\u0142adz ochrony zdrowia zaleci\u0142 obywatelom, by unikali kontaktu fizycznego z obcokrajowcami. Ma to zwi\u0105zek z wykryciem pierwszego przypadku zaka\u017cenia ma\u0142pi\u0105 osp\u0105 w Chinach kontynentalnych. Jego wpis, zamieszczony w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, wzbudzi\u0142 spore emocje."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/czaniec-w-nocy-splonal-drewniany-dom-mieszkalny-6119185?source=rss", "title": "Nocny po\u017car w Cza\u0144cu. Drewniany dom mieszkalny sp\u0142on\u0105\u0142, lokator zd\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 ewakuowa\u0107", "date_published": "2022-09-19 09:30:27+00:00", "description": "<img alt=\"Nocny po\u017car w Cza\u0144cu. Drewniany dom mieszkalny sp\u0142on\u0105\u0142, lokator zd\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 ewakuowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2q8i77-drewniany-dom-mieszkalny-splonal-w-czancu-kolo-bielska-bialej-6119169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy gasili w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek po\u017car drewnianego domu w Cza\u0144cu ko\u0142o Bielska-Bia\u0142ej (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie). Mieszkaniec zdo\u0142a\u0142 go opu\u015bci\u0107 o w\u0142asnych si\u0142ach \u2013 podali bielscy stra\u017cacy. Budynek sp\u0142on\u0105\u0142. Lokator zosta\u0142 umieszczony w lo"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/poczta-polska-cennik-zmiany-od-1-pazdziernika-2022-bedzie-drozej-6119341?source=rss", "title": "Dro\u017cej na poczcie. Wkr\u00f3tce zacznie obowi\u0105zywa\u0107 nowy cennik", "date_published": "2022-09-19 09:26:59+00:00", "description": "<img alt=\"Dro\u017cej na poczcie. Wkr\u00f3tce zacznie obowi\u0105zywa\u0107 nowy cennik\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4rs26-poczta-polska-4920256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poczta Polska podwy\u017csza op\u0142aty za us\u0142ugi. Wi\u0119cej zap\u0142acimy mi\u0119dzy innymi za wysy\u0142k\u0119 list\u00f3w nierejestrowanych i poleconych oraz paczek pocztowych w gabarycie A. Zmiany w cenniku wejd\u0105 w \u017cycie od 1 pa\u017adziernika 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/pogrzeb-elzbiety-ii-jaki-dress-code-obowiazuje-na-krolewskich-pogrzebach-6119011?source=rss", "title": "\"Wp\u0142yw XIX wieku wci\u0105\u017c jest silny\". Jaki dress code obowi\u0105zuje na kr\u00f3lewskich pogrzebach", "date_published": "2022-09-19 09:22:05+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fwsct1-06091997-pogrzeb-ksieznej-diany-6112320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygl\u0105d \u017ca\u0142obnych stroj\u00f3w cz\u0142onk\u00f3w brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej zmienia\u0142 si\u0119 przez lata. Zdaniem historyczki mody Kate Strasdin, szczeg\u00f3lny wp\u0142yw na \u017ca\u0142obn\u0105 garderob\u0119 mia\u0142a kr\u00f3lowa Wiktoria, kt\u00f3ra przez cztery dekady po \u015bmierci swojego m\u0119\u017ca pojawia\u0142a si\u0119 publicznie wy\u0142\u0105cznie w czerni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/targowek-pozar-pustostanu-trzy-osoby-zabrane-do-szpitala-jedna-w-stanie-ciezkim-6119299?source=rss", "title": "Po\u017car pustostanu na Targ\u00f3wku. Trzy osoby zabrane do szpitala, jedna w stanie ci\u0119\u017ckim", "date_published": "2022-09-19 09:08:41+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car pustostanu na Targ\u00f3wku. Trzy osoby zabrane do szpitala, jedna w stanie ci\u0119\u017ckim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-idhe8x-pozar-pustostanu-na-targowku-6119307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano, na parterze opuszczonego budynku biurowego wybuch\u0142 po\u017car. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala, jedna w stanie ci\u0119\u017ckim. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/zalozenie-firmy-tylko-online-projekt-ustawy-trafil-do-konsultacji-6119206?source=rss", "title": "Szykuje si\u0119 du\u017ca zmiana w zak\u0142adaniu firmy. \"Planowane jest roz\u0142o\u017cenie procesu w czasie\"", "date_published": "2022-09-19 09:00:11+00:00", "description": "<img alt=\"Szykuje si\u0119 du\u017ca zmiana w zak\u0142adaniu firmy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o94pus-komputer-5007066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142o\u017cenie firmy b\u0119dzie mo\u017cliwe tylko przez internet. Tak zak\u0142ada projekt ustawy, przygotowany przez Ministerstwo Rozwoju i Technologii. \"Rozwi\u0105zanie to jest oczekiwanym nast\u0119pstwem post\u0119puj\u0105cej elektronizacji us\u0142ug publicznych\" - wskazano."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ostrzal-elektrowni-atomowej-pod-mikolajowem-zelenski-rosja-zagraza-calemu-swiatu-6119295?source=rss", "title": "Rosjanie ostrzelali elektrowni\u0119 atomow\u0105 pod Miko\u0142ajowem. Ze\u0142enski: Rosja zagra\u017ca ca\u0142emu \u015bwiatu", "date_published": "2022-09-19 08:55:51+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie ostrzelali elektrowni\u0119 atomow\u0105 pod Miko\u0142ajowem. Ze\u0142enski: Rosja zagra\u017ca ca\u0142emu \u015bwiatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nxgk13-rosjanie-ostrzelali-elektrownie-atomowa-pod-mikolajowem-6119290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operator ukrai\u0144skich elektrowni j\u0105drowych Enerhoatom\u00a0przekaza\u0142, \u017ce rosyjskie wojska uderzy\u0142y w Po\u0142udniowoukrai\u0144sk\u0105 Elektrowni\u0119 J\u0105drow\u0105 w obwodzie miko\u0142ajowskim. \"Rosja zagra\u017ca ca\u0142emu \u015bwiatu, trzeba zatrzyma\u0107 j\u0105, p\u00f3ki nie jest za p\u00f3\u017ano\" - o\u015bwiadc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-19-wrzesnia-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-09-19 08:53:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bht5in-1909-covid-dzienny-bilans-6119305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 720 nowych, potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug danych resortu zdrowia, nie zmar\u0142 \u017caden pacjent z COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-grozili-nozem-14-letniemu-chlopcu-ukradli-mu-pieniadze-i-telefon-6119124?source=rss", "title": "Mieli grozi\u0107 no\u017cem 14-letniemu ch\u0142opcu, ukra\u015b\u0107 mu pieni\u0105dze i telefon. Areszt dla podejrzanych nastolatk\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 08:35:20+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli grozi\u0107 no\u017cem 14-letniemu ch\u0142opcu, ukra\u015b\u0107 mu pieni\u0105dze i telefon. Areszt dla podejrzanych nastolatk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ea7sv4-grozili-nozem-14-letniemu-chlopcu-ukradli-mu-pieniadze-i-telefon-6119077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katowiccy policjanci zatrzymali 18-latka i 17-latka, podejrzanych o rozb\u00f3j z u\u017cyciem no\u017ca oraz kradzie\u017c telefonu i pieni\u0119dzy 14-latkowi. S\u0105d zdecydowa\u0142 o tymczasowym, trzymiesi\u0119cznym areszcie dla obu zatrzymanych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-dentysta-leczyl-bez-uprawnien-akt-oskarzenia-6116975?source=rss", "title": "Zatrzymali go na gor\u0105cym uczynku, ale nie przesta\u0142 przyjmowa\u0107 pacjent\u00f3w. Dentysta bez uprawnie\u0144 zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2022-09-19 08:19:55+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymali go na gor\u0105cym uczynku, ale nie przesta\u0142 przyjmowa\u0107 pacjent\u00f3w. Dentysta bez uprawnie\u0144 zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkkxjp-akt-oskarzenia-dla-stomatologa-6117103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ponad pi\u0119ciu latach \u015bledztwa do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia w sprawie stomatologa, kt\u00f3ry - mimo braku uprawnie\u0144 - przyjmowa\u0142 pacjent\u00f3w. To nie b\u0119dzie pierwszy proces dentysty. Jak pisali\u015bmy wcze\u015bniej, jeden z jego pacjent\u00f3w ma sparali\u017cowan\u0105 tw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-na-froncie-general-waldemar-skrzypczak-analizuje-ukrainska-kontrofensywe-6119102?source=rss", "title": "Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak o aktualnej sytuacji na froncie w Ukrainie", "date_published": "2022-09-19 07:51:16+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak o aktualnej sytuacji na froncie w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8757p-skrzypczak-6119086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skorygowany plan W\u0142adimira Putina w tej chwili po raz kolejny jest zagro\u017cony - uwa\u017ca genera\u0142 Waldemar Skrzypczak, analizuj\u0105c w TVN24 ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119 w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Doda\u0142, \u017ce \"Ukrai\u0144cy na rzece Osk\u00f3\u0142 chwycili dwa przycz\u00f3\u0142ki, z kt\u00f3rych maj\u0105 nadziej\u0119 rozwija\u0107 pozycje w kierunku granicy na \u0141uga\u0144sk\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-smierc-mahsy-amini-po-zatrzymaniu-przez-policje-religijna-sluzby-wydaly-oswiadczenie-6119126?source=rss", "title": "22-latka zmar\u0142a po zatrzymaniu przez ira\u0144sk\u0105 policj\u0119. \"Niefortunny wypadek\"", "date_published": "2022-09-19 07:47:53+00:00", "description": "<img alt=\"22-latka zmar\u0142a po zatrzymaniu przez ira\u0144sk\u0105 policj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7qtxg-iranskie-media-informuja-o-smierci-mahsy-amini-6119125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amier\u0107 22-letniej Mahsy Amini zatrzymanej przez policj\u0119 religijn\u0105 by\u0142a \"niefortunnym wypadkiem\", kt\u00f3ry nie powinien si\u0119 wi\u0119cej powt\u00f3rzy\u0107 - o\u015bwiadczy\u0142a ira\u0144ska policja. Komunikat s\u0142u\u017cb cytuje w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u0142oficjalna ira\u0144ska agencja informacyjna Fars."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/majorka-cztery-traby-wodne-wirowaly-u-wybrzeza-wyspy-6119122?source=rss", "title": "Cztery tr\u0105by wodne wirowa\u0142y u wybrze\u017ca Majorki", "date_published": "2022-09-19 07:41:04+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery tr\u0105by wodne wirowa\u0142y u wybrze\u017ca Majorki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nf0obz-traby-wodne-u-wybrzezy-majorki-6119076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Majorce doskwieraj\u0105 ostatnio bardzo gwa\u0142towne zjawiska. Od kilku dni nad wysp\u0105 przechodz\u0105 silne burze. W pi\u0105tek w okolicach wyspy pojawi\u0142y si\u0119 a\u017c cztery tr\u0105by wodne."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dodatki-weglowe-problemy-z-wyplata-samorzady-czekaja-na-przekazanie-srodkow-gdansk-gdynia-6119034?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy i samorz\u0105dy czekaj\u0105 na dodatki w\u0119glowe. \"Miasta nie mog\u0105 przekazywa\u0107 \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3rych nie dosta\u0142y\"", "date_published": "2022-09-19 07:20:45+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy i samorz\u0105dy czekaj\u0105 na dodatki w\u0119glowe. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mk1pqk-wegiel-6119032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wnioski o wyp\u0142at\u0119 jednorazowego dodatku w\u0119glowego mieszka\u0144cy mog\u0105 ju\u017c sk\u0142ada\u0107 od ponad miesi\u0105ca. Kolejne samorz\u0105dy zg\u0142aszaj\u0105 jednak, \u017ce nadal czekaj\u0105 na formaln\u0105 decyzj\u0119 wojewod\u00f3w i na wp\u0142yni\u0119cie \u015brodk\u00f3w. Bez tego nie mog\u0105 wyp\u0142aca\u0107 pieni\u0119dzy. Problem dotyczy mi\u0119dzy innymi Gda\u0144ska i Gdyni."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zamrozenie-cen-dla-ogrzewajacych-mieszkania-energia-elektryczna-polski-alarm-smogowy-proponuje-wyzszy-limit-apel-do-premiera-6119027?source=rss", "title": "Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Jest propozycja wy\u017cszego limitu", "date_published": "2022-09-19 07:18:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zamro\u017cenie cen pr\u0105du. Jest propozycja wy\u017cszego limitu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-umqvaj-dom-wies-mieszkania-5758874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 zamro\u017cenie cen pr\u0105du dla gospodarstw domowych do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia. Polski Alarm Smogowy (PAS) proponuje zwi\u0119kszenie tego progu dla tych, kt\u00f3rzy wykorzystuj\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105 do ogrzewania o dodatkowe 4000 kilowatogodzin (kWh) rocznie. Organizacja zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z apelem w tej sprawie do prem"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spotkanie-liderow-opozycji-aleksander-kwasniewski-im-szybciej-opozycja-zacznie-rozmawiac-o-tym-co-po-wyborach-tym-lepiej-6119046?source=rss", "title": "Kwa\u015bniewski: Prawdziwe schody zaczn\u0105 si\u0119 po wyborach. Im szybciej opozycja zacznie o tym rozmawia\u0107, tym lepiej", "date_published": "2022-09-19 07:14:22+00:00", "description": "<img alt=\"Kwa\u015bniewski: Prawdziwe schody zaczn\u0105 si\u0119 po wyborach. Im szybciej opozycja zacznie o tym rozmawia\u0107, tym lepiej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-risx20-piasecki-kwasniewski-6118923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzyjam po\u0142\u0105czeniu opozycji i bardzo chcia\u0142bym, \u017ceby tak si\u0119\u00a0sta\u0142o. Ale nie wierz\u0119 w rol\u0119 akuszer\u00f3w, albo oni to zrobi\u0105, albo nie - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Aleksander Kwa\u015bniewski, by\u0142y prezydent, na kt\u00f3rego zaproszenie maj\u0105 si\u0119 we wtorek spotka\u0107 liderzy opozycji. - Nie ma"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/elzbieta-ii-szczerze-wierzaca-obronczyni-wiary-6116112?source=rss", "title": "\"Prawdziwa przyjaci\u00f3\u0142ka wiary chrze\u015bcija\u0144skiej\". Jakim zarz\u0105dc\u0105 Ko\u015bcio\u0142a Anglii b\u0119dzie Karol III?", "date_published": "2022-09-19 06:59:44+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dmu8ca-8th-may-1982-pope-john-paul-ii-karol-jozef-wojtyla-with-queen-elizabeth-ii-of-great-britain-at-buckingham-palace-6116110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II, jak ka\u017cdy brytyjski monarcha, od momentu wst\u0105pienia na tron nosi\u0142a tytu\u0142 nie tylko \"najwy\u017cszego zarz\u0105dcy\" Ko\u015bcio\u0142a Anglii, ale i \"obro\u0144cy wiary\". Akurat w jej przypadku tytu\u0142y \u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 ze szczer\u0105, osobist\u0105 wiar\u0105. Chrze\u015bcija\u0144ska wiara by\u0142a dla niej tak\u017ce inspiracj\u0105 d"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-chiny-prezydent-usa-joe-biden-o-obronie-tajwanu-w-razie-chinskiej-inwazji-6118983?source=rss", "title": "Joe Biden o tym, czy si\u0142y USA b\u0119d\u0105 broni\u0107\u00a0Tajwanu w razie chi\u0144skiej inwazji", "date_published": "2022-09-19 06:58:01+00:00", "description": "<img alt=\"Joe Biden o tym, czy si\u0142y USA b\u0119d\u0105 broni\u0107\u00a0Tajwanu w razie chi\u0144skiej inwazji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bunu2w-manewry-wojskowe-na-tajwanie-6100540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przypadku \"bezprecedensowego ataku\" Chin na\u00a0Tajwan wojska USA b\u0119d\u0105 go broni\u0107 - przekaza\u0142 prezydent USA Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142 w wywiadzie dla CBS. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do pytania o start w kolejnych wyborach prezydenckich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajfun-nanmadol-przechodzi-wzdluz-japonii-miejscami-spadlo-juz-dwa-razy-wiecej-deszczu-niz-w-ciagu-calego-miesiaca-6118940?source=rss", "title": "Nanmadol w\u0119druje wzd\u0142u\u017c Japonii. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 we w\u0142asnym samochodzie", "date_published": "2022-09-19 06:50:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nanmadol w\u0119druje wzd\u0142u\u017c Japonii. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 we w\u0142asnym samochodzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ajgemz-skutki-burzy-tropikalnej-nanmadol-6118959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia zmaga si\u0119 ze skutkami w\u0119dr\u00f3wki tajfunu Nanmadol. Miejscami odnotowywane s\u0105 bardzo silne porywy wiatru oraz bezprecedensowe opady deszczu. Prognozy na najbli\u017cszy czas nie napawaj\u0105 optymizmem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-protest-rowerzystow-na-moscie-poniatowskiego-utrudnienia-6119012?source=rss", "title": "Protest rowerzyst\u00f3w na Mo\u015bcie Poniatowskiego. Je\u017adzili zgodnie z przepisami", "date_published": "2022-09-19 06:50:05+00:00", "description": "<img alt=\"Protest rowerzyst\u00f3w na Mo\u015bcie Poniatowskiego. Je\u017adzili zgodnie z przepisami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vklj0w-protestujacy-rowerzysci-przejechali-mostem-poniatowskiego-6119024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach Mostu Poniatowskiego odby\u0142 si\u0119 protest rowerzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy po raz kolejny zwracali uwag\u0119 na brak drogi rowerowej na tej wa\u017cnej przeprawie. Protest polega\u0142 na je\u017adzie zgodniej z przepisami, a wi\u0119c tym samym pasem, co auta. - Jazda rowerzys"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/elzbieta-ii-nie-zyje-uroczystosci-pogrzebowe-aleksander-kwasniewski-zegnamy-osobe-ktora-juz-sie-w-historii-nie-powtorzy-6118954?source=rss", "title": "\"Potrafi\u0142a by\u0107 bezpo\u015brednia. Pomimo protoko\u0142u lubi\u0142a m\u00f3wi\u0107 o polityce\"", "date_published": "2022-09-19 06:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8a7ney-elzbieta-ii-aleksander-kwasniewski-warszawa-1996-rok-6119016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta II utrzymywa\u0142a pewien dystans, ale potrafi\u0142a te\u017c by\u0107 bezpo\u015brednia, ujmuj\u0105ca. Okaza\u0142o si\u0119, mimo przestr\u00f3g protoko\u0142u dyplomatycznego, \u017ce bardzo lubi\u0142a m\u00f3wi\u0107 o polityce - wspomina\u0142 w TVN24 by\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski, kt\u00f3ry kilkukrotnie mia\u0142 okazj\u0119\u00a0spotka\u0107 si\u0119 z brytyjsk\u0105 monarchini\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/walki-na-granicy-kirgistanu-i-tadzykistanu-rosnie-liczba-ofiar-6118993?source=rss", "title": "Walki na pograniczu Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Wzros\u0142a liczba zabitych", "date_published": "2022-09-19 06:30:03+00:00", "description": "<img alt=\"Walki na pograniczu Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Wzros\u0142a liczba zabitych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h85q8-kirgiska-kobieta-stoi-w-ruinach-budynku-zniszczonego-w-wyniku-starc-granicznych-miedzy-kirgistanem-a-tadzykistanem-6119014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie bilans ofiar zesz\u0142otygodniowych star\u0107 na pograniczu Kirgistanu i Tad\u017cykistanu. Liczba zabitych wzros\u0142a do 94. Kirgistan poinformowa\u0142 o 59, Tad\u017cykistan - o 35 zabitych. Walki na niestabilnej od lat granic"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-i-inflacja-czlonek-rpp-henryk-wnorowski-komentuje-6118928?source=rss", "title": "Jaki b\u0119dzie szczyt podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w\u00a0Polsce? G\u0142os z RPP", "date_published": "2022-09-19 06:29:18+00:00", "description": "<img alt=\"Jaki b\u0119dzie szczyt podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w\u00a0Polsce? G\u0142os z RPP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tb5p0d-ludzie-ulica-krakow-shutterstock289616486-4709818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wna stopa procentowa nie powinna wzrosn\u0105\u0107 powy\u017cej 7 procent - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Henryk\u00a0Wnorowski. Zastrzeg\u0142 jednak, \u017ce jest to ocena \"przy obecnym stanie wiedzy\", a jego prognoza mo\u017ce si\u0119 jeszcze zmieni\u0107.  Kolejna decyzja do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/nie-zyje-ilona-kusmierska-kocylak-aktorka-znana-z-roli-jadzki-w-samych-swoich-6118903?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Ilona Ku\u015bmierska-Kocy\u0142ak, aktorka znana z roli Jad\u017aki w filmie \"Sami swoi\"", "date_published": "2022-09-19 06:19:10+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Ilona Ku\u015bmierska-Kocy\u0142ak, aktorka znana z roli Jad\u017aki w filmie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myfton-ilona-kus-6118907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilona Ku\u015bmierska-Kocy\u0142ak, aktorka i re\u017cyserka dubbingu, znana widzom z roli Jad\u017aki w trylogii filmowej \"Sami swoi\", zmar\u0142a w niedziel\u0119 w wieku 74 lat - poinformowa\u0142a rodzina w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ilona-kusmierska-kocylak-nie-zyje-aktorka-znana-z-roli-jadzki-w-samych-swoich-6118903?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Ilona Ku\u015bmierska-Kocy\u0142ak, aktorka znana z roli Jad\u017aki w filmie \"Sami swoi\"", "date_published": "2022-09-19 06:19:10+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Ilona Ku\u015bmierska-Kocy\u0142ak, aktorka znana z roli Jad\u017aki w filmie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wutdkt-ilona-kusmierska-kocylak-znana-widzom-z-roli-jadzki-w-trylogii-filmowej-sami-swoi-nie-zyje-6119058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilona Ku\u015bmierska-Kocy\u0142ak, aktorka i re\u017cyserka dubbingu, znana widzom z roli Jad\u017aki w trylogii filmowej \"Sami swoi\", zmar\u0142a w niedziel\u0119 w wieku 74 lat - poinformowa\u0142a rodzina w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-dziedzictwo-monarchini-jacek-stawiski-komentuje-6118671?source=rss", "title": "\"Aliancka kr\u00f3lowa\". Widzia\u0142a powik\u0142ane polskie losy", "date_published": "2022-09-19 06:13:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p7a2nw-british-prime-minister-winston-churchill-with-queen-elizabeth-king-george-vi-princess-elizabeth-and-princess-margaret-rose-waving-from-the-balcony-of-buckingham-palace-during-ve-day-celebrations-6118992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypowiedziano ju\u017c miliony s\u0142\u00f3w i tysi\u0105ce opinii o \u015bmierci kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, o nowym brytyjskim kr\u00f3lu Karolu, o tradycji pogrzeb\u00f3w kr\u00f3lewskich, o tradycji przekazania tronu\u00a0nast\u0119pcy, o niepasuj\u0105cyc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sytuacja-na-froncie-analiza-instytutu-studiow-nad-wojna-19-wrzesnia-6118902?source=rss", "title": "ISW: Rosja wci\u0105\u017c opiera si\u0119 na ochotnikach w uzupe\u0142nianiu swych wojsk w Ukrainie", "date_published": "2022-09-19 06:03:19+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Rosja wci\u0105\u017c opiera si\u0119 na ochotnikach w uzupe\u0142nianiu swych wojsk w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opgz6b-kwatera-rosyjskich-zolnierzy-zdobyta-przez-ukraincow-w-jednej-z-miejscowosci-obwodu-charkowskiego-6118968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) oceni\u0142, \u017ce w procesie uzupe\u0142niania oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich na Ukrainie Kreml w coraz wi\u0119kszym stopniu opiera si\u0119 na werbowaniu ochotnik\u00f3w do utworzonych do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-zaprosil-brytyjskiego-krola-karola-iii-do-polski-6118897?source=rss", "title": "Prezydent Andrzej Duda: zaprosi\u0142em Karola III do Polski", "date_published": "2022-09-19 05:48:31+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda: zaprosi\u0142em Karola III do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-mgxw09-andrzej-duda-6118898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry przyjecha\u0142 do Londynu w zwi\u0105zku z pogrzebem El\u017cbiety II, zaprosi\u0142 do Polski brytyjskiego kr\u00f3la Karola III i jego \u017con\u0119 Kamil\u0119. -  Powiedzia\u0142em, \u017ce b\u0119dziemy ogromnie zaszczyceni, gdyby\u015bmy mogli go\u015bci\u0107 par\u0119 kr\u00f3lewsk\u0105 w naszym kraju - m\u00f3wi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/pozar-na-balkonie-w-bloku-nie-zyje-jedna-osoba-6118893?source=rss", "title": "Po\u017car na balkonie w bloku. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-09-19 05:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car na balkonie w bloku. Nie \u017cyje jedna osoba \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-06otl5-na-balkonie-na-brodnie-doszlo-do-pozaru-6118912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek na balkonie jednego z br\u00f3dnowskich mieszka\u0144 wybuch\u0142 po\u017car. Zgin\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna przebywaj\u0105cy w mieszkaniu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/recep-tayyip-erdogan-chce-zeby-turcja-dolaczyla-do-szanghajskiej-organizacji-wspolpracy-6118842?source=rss", "title": "Erdogan przyznaje: Turcja chce do\u0142\u0105czy\u0107 do Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy", "date_published": "2022-09-19 05:45:46+00:00", "description": "<img alt=\"Erdogan przyznaje: Turcja chce do\u0142\u0105czy\u0107 do Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6i0ho5-recep-tayyip-erdogan-spotkal-sie-w-uzbekistanie-z-wladimirem-putinem-6118941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Recep Tayyip Erdogan o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce jego celem jest cz\u0142onkostwo Turcji w Szanghajskiej Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy (SOW). - Nasze stosunki z tymi krajami zostan\u0105 podniesione na znacznie wy\u017cszy poziom - podkre\u015bli\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-relacja-na-zywo-z-wielkiej-brytanii-transmisja-6118905?source=rss", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Drzwi Opactwa Westminsterskiego otwarte dla go\u015bci nabo\u017ce\u0144stwa", "date_published": "2022-09-19 05:32:27+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Drzwi Opactwa Westminsterskiego otwarte dla go\u015bci nabo\u017ce\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byyawu-opactwo-westminsterskie-6119144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 uroczysto\u015bci pogrzebowe kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Drzwi londy\u0144skiego Opactwa Westminsterskiego zosta\u0142y otwarte dla go\u015bci nabo\u017ce\u0144stwa \u017ca\u0142obnego. W najbli\u017cszych godzinach pojawi\u0105 si\u0119 tam najwy\u017csi brytyjscy urz\u0119dnicy oraz \u015bwiatowi przyw\u00f3dcy. Wcze\u015bniej ostatnie osoby odda\u0142y cze\u015b\u0107 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-relacja-na-zywo-z-wielkiej-brytanii-6118905?source=rss", "title": "Uroczysto\u015bci pogrzebowe El\u017cbiety II. Ostatni \u017ca\u0142obnicy oddali ho\u0142d przy trumnie kr\u00f3lowej w Westminster Hall", "date_published": "2022-09-19 05:32:27+00:00", "description": "<img alt=\"Uroczysto\u015bci pogrzebowe El\u017cbiety II. Ostatni \u017ca\u0142obnicy oddali ho\u0142d przy trumnie kr\u00f3lowej w Westminster Hall\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-404yn1-trumna-z-cialem-krolowej-elzbiety-ii-w-westminster-hall-6118909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wielkiej Brytanii trwaj\u0105 uroczysto\u015bci pogrzebowe kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Po godzinie 7 ostatnie osoby odda\u0142y cze\u015b\u0107 przy trumnie monarchini w Westminster Hall. Za kilka godzin trumna z cia\u0142em El\u017cbiety II zostanie przeniesiona do Opac"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/premier-czech-petr-fiala-zaapelowal-o-oszczedzanie-energii-6118832?source=rss", "title": "Nadzwyczajne wyst\u0105pienie premiera Czech. Zaapelowa\u0142 o oszcz\u0119dzanie energii", "date_published": "2022-09-19 05:28:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nadzwyczajne wyst\u0105pienie premiera Czech. Zaapelowa\u0142 o oszcz\u0119dzanie energii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5pm8o-premier-czech-petr-fiala-6100729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Czech Petr Fiala zaapelowa\u0142 w nadzwyczajnym wyst\u0105pieniu telewizyjnym i radiowym o oszcz\u0119dzanie energii. Zapewni\u0142, \u017ce urz\u0119dy pa\u0144stwowe zaczn\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci od siebie. Zapewni\u0142, \u017ce dzi\u0119ki wprowadzeniu g\u00f3rnej granicy cen energii kraj poradzi sobie z zim\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mychajlo-podolak-zaatakowal-viktora-orbana-6118834?source=rss", "title": "Orban \"nienawidzi Ukrainy i marzy o ruskim mirze w Europie\"", "date_published": "2022-09-19 05:23:58+00:00", "description": "<img alt=\"Orban \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ql8j0-viktor-orban-w-piatek-otrzymal-odznaczenie-od-innego-stronnika-rosji-w-europie-prezydenta-serbii-aleksandra-vucicia-6118900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Nienawidzi Ukrainy i marzy o ruskim mirze w Europie\" - napisa\u0142 o Viktorze Orbanie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do\u00a0doniesie\u0144, z\u00a0kt\u00f3rych wynika, \u017ce\u00a0premier W\u0119gier nie chce przed\u0142u\u017cania sankcji na\u00a0Rosj\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/badanie-techniczne-pojazdu-cena-branza-domaga-sie-podniesienia-oplaty-szykuje-sie-do-protestu-6118888?source=rss", "title": "Zmiany w badaniach technicznych aut budz\u0105 obawy. \"I bez tego stacje ledwie zipi\u0105\"", "date_published": "2022-09-19 05:16:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w badaniach technicznych aut budz\u0105 obawy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i76zu2-badanie-techniczne-4727580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stacje kontroli pojazd\u00f3w apeluj\u0105 o podniesienie op\u0142at za badania techniczne. W tym roku w Polsce znikn\u0119\u0142o 152 stacje kontroli pojazd\u00f3w i zamyka\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 kolejne, je\u015bli rz\u0105d nie podwy\u017cszy niezmienianej od 18 lat, op\u0142aty - powiedzia\u0142 Andrzej Bogdanowicz ze Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Stacji Kontroli Pojazd\u00f3w. Jak zauwa\u017cy\u0142, obecnie sta"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plonsk-od-poniedzialku-utrudnienia-na-trasie-s7-6117113?source=rss", "title": "Od poniedzia\u0142ku utrudnienia na trasie S7 pod P\u0142o\u0144skiem. B\u0119d\u0105 wymienia\u0107 nawierzchni\u0119", "date_published": "2022-09-19 05:14:36+00:00", "description": "<img alt=\"Od poniedzia\u0142ku utrudnienia na trasie S7 pod P\u0142o\u0144skiem. B\u0119d\u0105 wymienia\u0107 nawierzchni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f7hogp-zmiany-w-organizacji-ruchu-na-obwodnicy-plonska-6117116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \nSzykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia dla kierowc\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych tras\u0105 S7. W poniedzia\u0142ek zamkni\u0119ta zostanie \u0142\u0105cznica w\u0119z\u0142a Ciechan\u00f3w na obwodnicy P\u0142o\u0144ska."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/arcybiskup-marek-jedraszewski-przesluchany-w-sledztwie-dotyczacym-ksiedza-molestujacego-umierajaca-kobiete-6117655?source=rss", "title": "Arcybiskup J\u0119draszewski przes\u0142uchany w \u015bledztwie dotycz\u0105cym ksi\u0119dza molestuj\u0105cego umieraj\u0105c\u0105 kobiet\u0119", "date_published": "2022-09-19 05:06:50+00:00", "description": "<img alt=\"Arcybiskup J\u0119draszewski przes\u0142uchany w \u015bledztwie dotycz\u0105cym ksi\u0119dza molestuj\u0105cego umieraj\u0105c\u0105 kobiet\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qbt2ss-arcybiskup-marek-jedraszewski-5162730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator przes\u0142ucha\u0142 arcybiskupa Marka J\u0119draszewskiego w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 ksi\u0119dza, kt\u00f3ry mia\u0142 molestowa\u0107 pacjentk\u0119 oddzia\u0142u paliatywnego - dowiedzia\u0142 si\u0119 tvn24.pl. Krakowska kuria przez cztery lata ukrywa\u0142a informacje o zachowaniu duchownego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-fiona-zaatakowal-portoryko-mieszkancy-bez-pradu-6118885?source=rss", "title": "Huragan Fiona natar\u0142 na Portoryko. \"Szkody s\u0105 katastrofalne\"", "date_published": "2022-09-19 05:05:05+00:00", "description": "<img alt=\"Huragan Fiona natar\u0142 na Portoryko. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzq8sd-huragan-uderzyl-w-portoryko-6118866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w wyspy Portoryko by\u0142a w niedziel\u0119 pozbawiona pr\u0105du po tym, jak huragan Fiona uderzy\u0142 w l\u0105d. \u017bywio\u0142 spowodowa\u0142 powa\u017cne powodzie i osuni\u0119cia ziemi, zanim ruszy\u0142 w kierunku Dominikany."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-fiona-dotarl-do-portoryko-i-dominikany-mieszkancy-bez-pradu-ofiara-smiertelna-ewakuacje-6118885?source=rss", "title": "Huragan Fiona przechodzi przez Karaiby. Jest jedna ofiara \u015bmiertelna", "date_published": "2022-09-19 05:05:05+00:00", "description": "<img alt=\"Huragan Fiona przechodzi przez Karaiby. Jest jedna ofiara \u015bmiertelna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8j44hr-fiona-przechodzi-przez-dominikane-6120721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Fiona przechodzi przez Dominikan\u0119, powoduj\u0105c powa\u017cne straty materialne. Wcze\u015bniej \u017cywio\u0142 uderzy\u0142 w Portoryko, gdzie w wyniku przerw w dostawie pr\u0105du, jakie wywo\u0142a\u0142, zgin\u0119\u0142a jedna osoba."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-nie-zyje-karol-iii-dziekuje-za-otrzymane-wyrazy-wsparcia-6118850?source=rss", "title": "Karol III dzi\u0119kuje za wsparcie. \"Byli\u015bmy g\u0142\u0119boko poruszeni\"", "date_published": "2022-09-19 04:59:04+00:00", "description": "<img alt=\"Karol III dzi\u0119kuje za wsparcie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vk8r7x-karol-iii-6118851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III podzi\u0119kowa\u0142 za wsparcie i kondolencje, kt\u00f3re po \u015bmierci El\u017cbiety II, p\u0142yn\u0119\u0142y z ca\u0142ego \u015bwiata. \"Chcia\u0142em skorzysta\u0107 z tej okazji, aby powiedzie\u0107 'dzi\u0119kuj\u0119' wszystkim tym niezliczonym osobom, kt\u00f3re by\u0142y takim wsparciem i pociech\u0105 dla mojej rodziny i mnie w tym czasie \u017ca\u0142oby\" - napisa\u0142 monarcha."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-pogoda-na-poniedzialek-1909-6118875?source=rss", "title": "Alerty IMGW. W tych miejscach mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 gro\u017ane burze z gradem", "date_published": "2022-09-19 04:49:41+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. W tych miejscach mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 gro\u017ane burze z gradem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kjirzq-burzowy-dzien-5768258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. Zagro\u017ceniem maj\u0105 by\u0107 burze z gradem. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych regionach aura da nam si\u0119 we znaki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-27-osob-zginelo-w-wypadku-autobusu-ktory-wiozl-je-na-kwarantanne-6118847?source=rss", "title": "Chiny. 27 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku autobusu, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 je na kwarantann\u0119", "date_published": "2022-09-19 04:28:35+00:00", "description": "<img alt=\"Chiny. 27 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku autobusu, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 je na kwarantann\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-820j68-kuejczou-chiny-6118881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 20 zosta\u0142o rannych w niedziel\u0119 w wypadku autobusu w g\u00f3rzystej prowincji Kuejczou w po\u0142udniowo-zachodnich Chinach. Jechali do\u00a0miejsca kwarantanny z\u00a0powodu zaka\u017cenia koronawirusem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-poniedzialek-19-wrzesnia-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-6118878?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Od rana s\u0142ycha\u0107 grzmoty", "date_published": "2022-09-19 04:25:16+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Od rana s\u0142ycha\u0107 grzmoty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cxdzae-burze-5440824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W poniedzia\u0142ek rano nad Polsk\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu oraz silne porywy wiatru. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dlaczego-rosja-nie-zdominowala-nieba-analiza-6118813?source=rss", "title": "Dlaczego Rosja nie zdominowa\u0142a nieba nad Ukrain\u0105? \"Jedna z najwi\u0119kszych nieprzewidzianych s\u0142abo\u015bci\"", "date_published": "2022-09-19 04:23:49+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego Rosja nie zdominowa\u0142a nieba nad Ukrain\u0105? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvo0xm-rosyjskie-su-25-6102082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okresie poprzedzaj\u0105cym rosyjsk\u0105 inwazj\u0119 analitycy si\u0142 powietrznych niekorzystnie oceniali zdolno\u015b\u0107 Ukrainy do obrony swojej przestrzeni powietrznej. Tymczasem jak napisa\u0142 w niedziel\u0119 \"The Spectator\", mimo \u017ce grad pocisk\u00f3w samosteruj\u0105cych i balistycznych uderza\u0142 w ukrai\u0144skie bazy lotnicze, sk\u0142ady amunicji, pozycje artylerii pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/elzbieta-ii-palac-buckingham-opublikowal-nie-widziane-dotad-zdjecie-krolowej-6118853?source=rss", "title": "El\u017cbieta II. Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 nie widziane dot\u0105d zdj\u0119cie kr\u00f3lowej", "date_published": "2022-09-19 03:53:07+00:00", "description": "<img alt=\"El\u017cbieta II. Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 nie widziane dot\u0105d zdj\u0119cie kr\u00f3lowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lddjm9-kolejka-do-westminster-hall-zamknieta-6118854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0142ac Buckingham opublikowa\u0142 nieznane dot\u0105d zdj\u0119cie El\u017cbiety II. Zosta\u0142o wykonane w maju, a kr\u00f3lowa jest na nim szeroko u\u015bmiechni\u0119ta. W\u0142adze poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 kolejka os\u00f3b chc\u0105cych przej\u015b\u0107 obok trumny kr\u00f3lowej w Westminster Hall zosta\u0142a ju\u017c zamkni\u0119ta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-o-ktorej-godzinie-harmonogram-uroczystosci-i-wydarzen-6118783?source=rss", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Harmonogram godzina po godzinie", "date_published": "2022-09-19 03:40:15+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Harmonogram godzina po godzinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ci43gj-w-poniedzialek-pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-6118767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogrzeb El\u017cbiety drugiej b\u0119dzie przejmuj\u0105cym dniem dla mieszka\u0144c\u00f3w Wielkiej Brytanii. Dwa tysi\u0105ce go\u015bci, w tym kilkuset prezydent\u00f3w, g\u0142\u00f3w pa\u0144stw i monarch\u00f3w, we\u017amie w poniedzia\u0142ek udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach w Opactwie Westminsterskim w Londynie. Wieczorem trumna z cia\u0142em zmar\u0142ej 8 wrze\u015bnia m"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-19-wrzesnia-2022-6118870?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: To nie jest cisza. To przygotowanie do nast\u0119pnej serii", "date_published": "2022-09-19 03:20:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: To nie jest cisza. To przygotowanie do nast\u0119pnej serii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aoe2lg-wojna-w-ukrainie-trwa-juz-ponad-200-dni-6118820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 208 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem, \u017ce kontrofensywa wojsk ukrai\u0144skich przeciwko armii rosyjskiej b\u0119dzie kontynuowana, \"a wra\u017cenie, \u017ce na froncie, po serii zwyci\u0119stw ukrai\u0144skich, zapanowa\u0142a cisza, jest mylne\". W"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6118868?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-19 03:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xckrnf-rosyjska-agresja-trwa-juz-ponad-200-dni-6118867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 208 dni temu.\u00a0Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a trzy zosta\u0142y ranne w rosyjskim ostrzale okolic Nikopola w obwodzie dniepropietrowskim. Armia rosyjska wystrzeli\u0142a w niedziel\u0119 ponad 60 pocisk\u00f3w. Za zbrodnie wojenne pope\u0142nione przez Rosj\u0119 w Iziumie na Ukrainie musi by\u0107 wymierz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-1909-deszczowo-w-calym-kraju-miejscami-zagrzmi-6118749?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 19.09. Deszczowo w ca\u0142ym kraju, miejscami zagrzmi", "date_published": "2022-09-19 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 19.09. Deszczowo w ca\u0142ym kraju, miejscami zagrzmi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ooepr6-deszcz-6081282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 19.09 przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 z opadami deszczu na obszarze ca\u0142ej Polski. W p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe s\u0105 burze. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od 12 do 16 stopni Celsjusza."}]