[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28930887,szef-mswia-podpisal-rozporzadzenie-ws-ograniczenia-wjazdu-rosjan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szef MSWiA podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie ws. ograniczenia wjazdu Rosjan do Polski. S\u0105 wyj\u0105tki", "date_published": "2022-09-19 17:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/97/1b/z28930934M,Polsko---rosyjskie-drogowe-przejscie-graniczne-Gro.jpg\" vspace=\"2\" />Minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie zaostrzaj\u0105ce ograniczenie wjazdu do Polski dla obywateli Rosji. \"To efekt wsp\u00f3lnych uzgodnie\u0144 Polski, Estonii, Litwy i \u0141otwy\" - poinformowa\u0142 szef resortu."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28930661,przewodniczacy-jan-duda-o-smogu-organizm-tez-potrzebuje-pewnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Przewodnicz\u0105cy Jan Duda o smogu: Organizm te\u017c potrzebuje pewnych bod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2022-09-19 17:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/97/1b/z28930813M,Jan-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- W Krakowie ludzie \u017cyli najd\u0142u\u017cej w Polsce, mimo \u017ce by\u0142 smog, jak to m\u00f3wili, najwi\u0119kszy w Polsce. Ja si\u0119 wychowa\u0142em w miasteczku, kt\u00f3re [...] po prostu by\u0142o zasmrodzone nie gorzej ni\u017c Krak\u00f3w. Wyros\u0142em na zdrowego cz\u0142owieka - powiedzia\u0142 przewodnicz\u0105cy sejmiku Jan Duda podczas obrad Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego. Jak doda\u0142 ojciec prezydenta Andrzeja Dudy, \"organizm te\u017c potrzebuje pewnych bod"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28930392,trwa-akcja-poszukiwawcza-w-okolicy-gdynskiego-portu-za-burte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Poszukiwania na Ba\u0142tyku w okolicy Gdyni. Za burt\u0119 promu wypad\u0142 cz\u0142owiek", "date_published": "2022-09-19 15:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/97/1b/z28930520M,Port-Gdynia---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa akcja poszukiwawcza w pobli\u017cu wej\u015bcia do portu Gdynia. Z promu kursuj\u0105cego stamt\u0105d do szwedzkiej Karlskrony wypad\u0142 cz\u0142owiek."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28930037,lodz-byla-bita-zwiazywana-i-wieziona-w-pojemniku-na-posciel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. By\u0142a bita, zwi\u0105zywana i wi\u0119ziona w pojemniku na po\u015bciel. Ruszy\u0142 proces ws. zn\u0119cania si\u0119 nad Zuzi\u0105", "date_published": "2022-09-19 14:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/97/1b/z28930323M,Ruszyl-proces-ws--malej-Zuzi.jpg\" vspace=\"2\" />W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w \u0141odzi ruszy\u0142 proces w sprawie pi\u0119cioletniej Zuzi. Rodzice ma\u0142ej dziewczynki zgotowali jej prawdziwe piek\u0142o. Ma\u0142a Zuzia by\u0142a bita, zwi\u0105zywana i zamykana w pojemniku na po\u015bciel. Przez wiele dni nie by\u0142a r\u00f3wnie\u017c karmiona. Matce dziewczynki oraz jej partnerowi grozi do 10 lat wi\u0119zienia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28929647,najwyzsza-izba-kontroli-zapowiedziala-kontrole-dzialan-rzadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Najwy\u017csza Izba Kontroli zapowiedzia\u0142a kontrol\u0119 dzia\u0142a\u0144 rz\u0105du po katastrofie na Odrze", "date_published": "2022-09-19 13:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/96/1b/z28929900M,Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b zapowiedzia\u0142 kontrol\u0119 dzia\u0142a\u0144 pa\u0144stwa w zwi\u0105zku z katastrof\u0105 ekologiczn\u0105 na Odrze. Jak informuje Wirtualna Polska, NIK prowadzi \"intensywne prace analityczne\"."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28928688,lubelskie-pijany-14-nastolatek-jezdzil-traktorem-po-boisku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Pijany 14-nastolatek wszed\u0142 na wagon i dotkn\u0105\u0142 trakcji. Porazi\u0142 go pr\u0105d", "date_published": "2022-09-19 12:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/7d/1b/z28825308M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />14-letni ch\u0142opiec z miejscowo\u015bci Trawniki (woj. lubelskie) trafi\u0142 do szpitala. Wspi\u0105\u0142 si\u0119 na wagon i dotkn\u0105\u0142 trakcji kolejowej. Porazi\u0142 go pr\u0105d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 14-latek by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, a jego wyczyny obserwowali znajomi."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28928632,13-i-14-letni-uczniowie-pytani-o-przygodny-seks-i-polityke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "13- i 14-letni uczniowie pytani o przygodny seks i polityk\u0119 w ankiecie kuratorium. MEiN: Nie ingerujemy", "date_published": "2022-09-19 11:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/2d/1b/z28496973M.jpg\" vspace=\"2\" />Na stronach kuratori\u00f3w o\u015bwiaty pojawi\u0142a si\u0119 ankieta, do kt\u00f3rej wype\u0142nienia zach\u0119cani byli uczniowie w wieku 13 i 14 lat. Nastolatkowie pytani w niej byli m.in. o praktyki seksualne czy podej\u015bcie do homoseksualizmu. Co na to MEiN? Resort podkre\u015bli\u0142, \u017ce przyznaje \u015brodki \"na dzia\u0142ania badawczo-rozwojowe w zakresie bada\u0144 naukowych\", ale \"nie ingeruje w metodologi\u0119 przeprowadzania bada\u0144 ani nie zatwierdza, c"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28927415,pogoda-gdzie-jest-burza-dzis-zagrzmi-na-polnocy-polski-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Gdzie jest burza? Dzi\u015b zagrzmi na p\u00f3\u0142nocy Polski. S\u0105 \"\u017c\u00f3\u0142te\" ostrze\u017cenia IMGW", "date_published": "2022-09-19 09:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/3a/1b/z28552719M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia mo\u017ce zagrzmie\u0107 w ca\u0142ej Polsce. Najwi\u0119ksze prawdopodobie\u0144stwo burzy jest na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie kraju. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28927674,mierzeja-wislana-jak-kanal-sueski-wedlug-tvp-nie-ma-roznicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mierzeja Wi\u015blana jak Kana\u0142 Sueski? Dla TVP nie ma r\u00f3\u017cnicy. Fragment \"Panoramy\" robi furor\u0119", "date_published": "2022-09-19 07:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/96/1b/z28927769M,Mierzeja-Wislana-jak-Kanal-Sueski--Tak-twierdzi-TV.jpg\" vspace=\"2\" />- Ruch jak na Kanale Sueskim - m\u00f3wi\u0142 prowadz\u0105cy \"Panoram\u0119\" w TVP2 o Mierzei Wi\u015blanej. Przekop pod Elbl\u0105giem por\u00f3wna\u0142 do jednego z najwa\u017cniejszych szlak\u00f3w wodnych na \u015bwiecie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28927280,ksiadz-mial-molestowac-umierajaca-pacjentke-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz mia\u0142 molestowa\u0107 umieraj\u0105c\u0105 pacjentk\u0119. Nieoficjalnie: Przes\u0142uchano abp. J\u0119draszewskiego", "date_published": "2022-09-19 06:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/45/1b/z28596408M,Abp--Marek-Jedraszewski---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator przes\u0142ucha\u0142 abp. Marka J\u0119draszewskiego w sprawie ksi\u0119dza, kt\u00f3ry mia\u0142 molestowa\u0107 pacjentk\u0119 oddzia\u0142u paliatywnego - podaje tvn24.pl. Do przes\u0142uchania mia\u0142o doj\u015b\u0107 w siedzibie metropolity w Krakowie."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28927225,kolizja-z-udzialem-auta-sop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolizja z udzia\u0142em auta SOP. \"SE\": Zbigniew Ziobro pojecha\u0142 do szpitala", "date_published": "2022-09-19 06:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/96/1b/z28927253M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro po kolizji z udzia\u0142em pojazdu SOP pojawi\u0142 si\u0119 w szpitalu. Jak podaje \"Super Express\", minister skar\u017cy\u0142 si\u0119 na b\u00f3l. Do zderzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28927222,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-europosel-po-radoslaw-sikorski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Poranna Rozmowa Gazeta.pl. Go\u015bciem europose\u0142 PO Rados\u0142aw Sikorski [NA \u017bYWO]", "date_published": "2022-09-19 06:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/96/1b/z28927341M,Poranna-Rozmowa-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem poniedzia\u0142kowego wydania Porannej Rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie europose\u0142 Platformy Obywatelskiej, by\u0142y marsza\u0142ek Sejmu Rados\u0142aw Sikorski. Program prowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka. Pocz\u0105tek o godz. 8.30."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28926257,pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-transmisja-z-uroczystosci-gdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Transmisja z uroczysto\u015bci - gdzie ogl\u0105da\u0107 ceremoni\u0119?", "date_published": "2022-09-19 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/96/1b/z28926312M,Trumna-krolowej-Elzbiety-II--udrapowanej-w-Royal-S.jpg\" vspace=\"2\" />Pogrzeb kr\u00f3lowej El\u017cbiety II odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek 19 wrze\u015bnia. Jego przebieg transmitowa\u0107 b\u0119dzie kilka polskich stacji. Gdzie i od kt\u00f3rej ogl\u0105da\u0107 ceremoni\u0119?"}]