[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-obwodzie-donieckim-trwaja-zaciekle-walki,nId,6372410", "title": "Ze\u0142enski: W obwodzie donieckim trwaj\u0105 zaciek\u0142e walki", "date_published": "2022-10-26 20:54:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-w-obwodzie-donieckim-trwaja-zaciekle-walki,nId,6372410\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: W obwodzie donieckim trwaj\u0105 zaciek\u0142e walki\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-w-obwodzie-donieckim-trwaja-zaciekle-walki/000ERO1GH5B73RLP-C321.jpg\" /></a>W obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy trwaj\u0105 zaciek\u0142e walki z si\u0142ami rosyjskimi - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim wieczornym przem\u00f3wieniu. Wed\u0142ug g\u0142owy pa\u0144stwa, w tej cz\u0119\u015bci kraju &quot;teraz najbardziej wida\u0107 ob\u0142\u0119d rosyjskiego dow\u00f3dztwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-biden-rozmawial-z-prezydentem-izraela-tematem-m-in-irans,nId,6372412", "title": "USA. Biden rozmawia\u0142 z prezydentem Izraela. Tematem m.in. ira\u0144skie drony", "date_published": "2022-10-26 20:51:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-biden-rozmawial-z-prezydentem-izraela-tematem-m-in-irans,nId,6372412\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Biden rozmawia\u0142 z prezydentem Izraela. Tematem m.in. ira\u0144skie drony\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-biden-rozmawial-z-prezydentem-izraela-tematem-m-in-irans/000G9AASE0T6DCL0-C321.jpg\" /></a>Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 w Bia\u0142ym Domu z prezydentem Izraela Izaakiem Herzogiem. Obaj liderzy mieli om\u00f3wi\u0107 m.in. kwestie Iranu, w tym u\u017cycia ira\u0144skich dron\u00f3w przez Rosj\u0119 na Ukrainie. Wcze\u015bniej Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce si\u0142y agresora wystrzeli\u0142y ich ju\u017c oko\u0142o 400.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musk-juz-przejal-twittera-sugeruje-to-na-swoim-koncie,nId,6372401", "title": "Musk ju\u017c przej\u0105\u0142 Twittera? Sugeruje to na swoim koncie", "date_published": "2022-10-26 20:37:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-musk-juz-przejal-twittera-sugeruje-to-na-swoim-koncie,nId,6372401\"><img align=\"left\" alt=\"Musk ju\u017c przej\u0105\u0142 Twittera? Sugeruje to na swoim koncie \" src=\"https://i.iplsc.com/musk-juz-przejal-twittera-sugeruje-to-na-swoim-koncie/000G77JZG1OEYL5U-C321.jpg\" /></a>Elon Musk zasugerowa\u0142, \u017ce przej\u0119cie przez niego popularnej platformy spo\u0142eczno\u015bciowej Twitter, po licznych perturbacjach, mog\u0142o sta\u0107 si\u0119 faktem. Na swoim profilu zacz\u0105\u0142 przedstawia\u0107 si\u0119 jako &quot;szef Twittera&quot; i zamie\u015bci\u0142  nagranie obrazuj\u0105ce go wchodz\u0105cego do siedziby sp\u00f3\u0142ki z...umywalk\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-rozprowadzajac-tani-gaz-putin-byl-jak-diler-narko,nId,6372390", "title": "Morawiecki: Rozprowadzaj\u0105c tani gaz Putin by\u0142 jak diler narkotykowy", "date_published": "2022-10-26 20:03:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-rozprowadzajac-tani-gaz-putin-byl-jak-diler-narko,nId,6372390\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Rozprowadzaj\u0105c tani gaz Putin by\u0142 jak diler narkotykowy\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-rozprowadzajac-tani-gaz-putin-byl-jak-diler-narko/000FYHGQ2TYE228Y-C321.jpg\" /></a>- System, kt\u00f3ry Rosja zbudowa\u0142a z dostawami gazu, przynosi efekty.  Rozprowadzaj\u0105c tani gaz, Putin by\u0142 jak diler narkotykowy. Wielu krajom trudno si\u0119 bez niego obej\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w rozmowie z &quot;Bildem&quot; i &quot;Faktem&quot; premier Mateusz Morawiecki. Odpowiada\u0142 tak\u017ce na pytania na temat Niemiec i wojny w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blinken-chiny-nie-akceptuja-juz-statusu-quo-w-kwestii-tajwan,nId,6372388", "title": "Blinken: Chiny nie akceptuj\u0105 ju\u017c statusu quo w kwestii Tajwanu", "date_published": "2022-10-26 19:46:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blinken-chiny-nie-akceptuja-juz-statusu-quo-w-kwestii-tajwan,nId,6372388\"><img align=\"left\" alt=\"Blinken: Chiny nie akceptuj\u0105 ju\u017c statusu quo w kwestii Tajwanu\" src=\"https://i.iplsc.com/blinken-chiny-nie-akceptuja-juz-statusu-quo-w-kwestii-tajwan/000ETFZ9BWNINSXF-C321.jpg\" /></a>Status quo w sprawie Tajwanu nie jest ju\u017c akceptowalny dla Chin - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla agencji Bloomberga Antony Blinken. Sekretarz stanu USA m\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o zamiarze przyspieszenia przez nie procesu reunifikacji. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-atak-na-biuro-miedwiediewa-koktajl-molotowa-wlecial-pr,nId,6372391", "title": "Rosja: Atak na biuro Miedwiediewa. Koktajl Mo\u0142otowa wlecia\u0142 przez okno", "date_published": "2022-10-26 19:38:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-atak-na-biuro-miedwiediewa-koktajl-molotowa-wlecial-pr,nId,6372391\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Atak na biuro Miedwiediewa. Koktajl Mo\u0142otowa wlecia\u0142 przez okno\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-atak-na-biuro-miedwiediewa-koktajl-molotowa-wlecial-pr/000G99XYBKWUKAR0-C321.jpg\" /></a>W Moskwie podpalono biuro by\u0142ego prezydenta Rosji Dmitrija Miedwiediewa - poinformowa\u0142a agencja Unian. Po\u017car zosta\u0142 ugaszony, jednak nie uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 sprawcy. Ogie\u0144 wzniecono przy u\u017cyciu koktajlu Mo\u0142otowa. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponad-100-tysiecy-rosjan-przybylo-w-tym-roku-do-gruzji-msw-p,nId,6372384", "title": "Ponad 100 tysi\u0119cy Rosjan przyby\u0142o w tym roku do Gruzji. MSW poda\u0142o dane", "date_published": "2022-10-26 19:19:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ponad-100-tysiecy-rosjan-przybylo-w-tym-roku-do-gruzji-msw-p,nId,6372384\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 100 tysi\u0119cy Rosjan przyby\u0142o w tym roku do Gruzji. MSW poda\u0142o dane\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-100-tysiecy-rosjan-przybylo-w-tym-roku-do-gruzji-msw-p/000G99VT8J51PKPT-C321.jpg\" /></a>Gruzi\u0144skie Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych przekaza\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce liczby Rosjan, kt\u00f3rzy przybyli do tego kraju od stycznia do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2022 roku. Okazuje si\u0119, \u017ce stanowi\u0105 oni obecnie ok. 3 proc. tamtejszej ludno\u015bci.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-krasnystaw-akcja-saperow-w-cukrowni-pracownicy-zakladu-znale,nId,6372343", "title": "Krasnystaw. Akcja saper\u00f3w w cukrowni. Pracownicy zak\u0142adu znale\u017ali pocisk", "date_published": "2022-10-26 19:03:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-krasnystaw-akcja-saperow-w-cukrowni-pracownicy-zakladu-znale,nId,6372343\"><img align=\"left\" alt=\"Krasnystaw. Akcja saper\u00f3w w cukrowni. Pracownicy zak\u0142adu znale\u017ali pocisk\" src=\"https://i.iplsc.com/krasnystaw-akcja-saperow-w-cukrowni-pracownicy-zakladu-znale/000G99OZ09BT7GSL-C321.jpg\" /></a>Na terenie cukrowni w Krasnystawie znaleziono pocisk artyleryjski pochodz\u0105cy prawdopodobnie z czas\u00f3w II Wojny \u015awiatowej. Niewybuch przyjecha\u0142 do zak\u0142adu schowany w jednym z transport\u00f3w burak\u00f3w. Policja zabezpieczy\u0142a miejsce zdarzenia do czasu przyjazdu wojskowych saper\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nieprzytomna-17-latka-pod-mostem-poniatowskiego-ladowal-smig,nId,6372346", "title": "Nieprzytomna 17-latka pod Mostem Poniatowskiego. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "date_published": "2022-10-26 19:02:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nieprzytomna-17-latka-pod-mostem-poniatowskiego-ladowal-smig,nId,6372346\"><img align=\"left\" alt=\"Nieprzytomna 17-latka pod Mostem Poniatowskiego. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/nieprzytomna-17-latka-pod-mostem-poniatowskiego-ladowal-smig/000F89YOL2JLCWL9-C321.jpg\" /></a>Pod Mostem Poniatowskiego w Warszawie zaleziono nieprzytomn\u0105 17-latk\u0119. Stra\u017cacy przetransportowali j\u0105 \u0142odzi\u0105 z wysepki na pla\u017c\u0119, gdzie czeka\u0142 ju\u017c \u015bmig\u0142owiec LPR. Okoliczno\u015bci zdarzenia bada policja.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-cialo-nastolatka-na-sciezce-rowerowej-mozliwe-porach,nId,6372334", "title": "Szwecja: Cia\u0142o nastolatka na \u015bcie\u017cce rowerowej. \"Mo\u017cliwe porachunki gang\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 18:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-cialo-nastolatka-na-sciezce-rowerowej-mozliwe-porach,nId,6372334\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Cia\u0142o nastolatka na \u015bcie\u017cce rowerowej. &quot;Mo\u017cliwe porachunki gang\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-cialo-nastolatka-na-sciezce-rowerowej-mozliwe-porach/000G99NM57ORTTMR-C321.jpg\" /></a>Na \u015bcie\u017cce rowerowej w miejscowo\u015bci Sandviken znaleziono postrzelonego 16-latka. Medykom nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. Policja informuje, \u017ce to ma\u0142o prawdopodobne, by zosta\u0142 zastrzelony przypadkowo. Jedn\u0105 z hipotez s\u0105 porachunki grup przest\u0119pczych.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-sklepowi-ochroniarze-zatrzymali-komendanta-str,nId,6372320", "title": "Bielsko-Bia\u0142a. Sklepowi ochroniarze zatrzymali komendanta Stra\u017cy Granicznej", "date_published": "2022-10-26 18:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bielsko-biala-sklepowi-ochroniarze-zatrzymali-komendanta-str,nId,6372320\"><img align=\"left\" alt=\"Bielsko-Bia\u0142a. Sklepowi ochroniarze zatrzymali komendanta Stra\u017cy Granicznej\" src=\"https://i.iplsc.com/bielsko-biala-sklepowi-ochroniarze-zatrzymali-komendanta-str/000G99L5KUMM9E7S-C321.jpg\" /></a>Komendant Stra\u017cy Granicznej w Bielsku-Bia\u0142ej zosta\u0142 przy\u0142apany przez ochroniarzy jednego z miejscowych supermarket\u00f3w na pr\u00f3bie oszustwa. Klient podczas kasowania swoich zakup\u00f3w celowo nabija\u0142 ta\u0144sze towary. Do sklepu zosta\u0142a wezwana policja. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanego mu czynu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podpalil-kobiete-spedzi-cztery-lata-w-wiezieniu,nId,6372315", "title": "Podpali\u0142 kobiet\u0119. Sp\u0119dzi cztery lata w wi\u0119zieniu", "date_published": "2022-10-26 18:42:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podpalil-kobiete-spedzi-cztery-lata-w-wiezieniu,nId,6372315\"><img align=\"left\" alt=\"Podpali\u0142 kobiet\u0119. Sp\u0119dzi cztery lata w wi\u0119zieniu\" src=\"https://i.iplsc.com/podpalil-kobiete-spedzi-cztery-lata-w-wiezieniu/000FYTQ3WJ2MXVNM-C321.jpg\" /></a>Cztery lata wi\u0119zienia za oblanie kobiety denaturatem i jej podpalenie - taki wyrok us\u0142ysza\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry ponad trzy lata temu doprowadzi\u0142 do oparze\u0144 II i III stopnia g\u0142owy, twarzy, szyi i tu\u0142owia u swojej znajomej. Oparzenia obejmowa\u0142y ponad jedn\u0105 czwart\u0105 powierzchni cia\u0142a. Wyrok jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-suski-niemcy-zazdroszcza-polakom-heroizmu-jestesmy-narodem-i,nId,6372327", "title": "Suski: Niemcy zazdroszcz\u0105 Polakom heroizmu, jeste\u015bmy narodem inteligent\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 18:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-suski-niemcy-zazdroszcza-polakom-heroizmu-jestesmy-narodem-i,nId,6372327\"><img align=\"left\" alt=\"Suski: Niemcy zazdroszcz\u0105 Polakom heroizmu, jeste\u015bmy narodem inteligent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/suski-niemcy-zazdroszcza-polakom-heroizmu-jestesmy-narodem-i/000G99LCXQV9MBQR-C321.jpg\" /></a>Gospodarzem \u015brodowego spotkania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z mieszka\u0144cami Radomia by\u0142 wywodz\u0105cy si\u0119 z tego okr\u0119gu wyborczego Marek Suski. Pose\u0142 PiS przytoczy\u0142 fragment swojej rozmowy z niemieckim ambasadorem. - Powiedzia\u0142 mi: &quot;Polacy s\u0105 heroiczni, a my Niemcy ju\u017c nie&quot;. Niemcy nam tego po prostu zazdroszcz\u0105, tego heroizmu oraz mi\u0142o\u015bci do Polski i swego rodzaju inteligencji, bo my jeste\u015bmy na \u015bwiecie uwa\u017cani za nar\u00f3d inteligent\u00f3w - opowiada\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zostawili-po-sobie-tysiace-dokumentow-ukazuja-wycze,nId,6372335", "title": "Rosjanie zostawili po sobie tysi\u0105ce dokument\u00f3w. \"Ukazuj\u0105 wyczerpanie armii\"", "date_published": "2022-10-26 18:24:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zostawili-po-sobie-tysiace-dokumentow-ukazuja-wycze,nId,6372335\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zostawili po sobie tysi\u0105ce dokument\u00f3w. &quot;Ukazuj\u0105 wyczerpanie armii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zostawili-po-sobie-tysiace-dokumentow-ukazuja-wycze/000G99MQ26O0WMCW-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce dokument\u00f3w opisuj\u0105cych detale pracy rosyjskiej machiny wojennej zostawi\u0142y si\u0142y rosyjskie podczas ewakuacji z Ba\u0142akliji w obwodzie charkowskim - przekaza\u0142a agencja Reutera. Dziennikarze, kt\u00f3rzy dotarli do zapis\u00f3w informuj\u0105, \u017ce ukazuj\u0105 one one niesprawno\u015b\u0107, wyczerpanie i niskie morale rosyjskich \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-jest-zgoda-na-mobilizacje-skazanych-za-ciezkie-przeste,nId,6372306", "title": "Rosja: Jest zgoda na mobilizacj\u0119 skazanych za ci\u0119\u017ckie przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-10-26 17:46:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-jest-zgoda-na-mobilizacje-skazanych-za-ciezkie-przeste,nId,6372306\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Jest zgoda na mobilizacj\u0119 skazanych za ci\u0119\u017ckie przest\u0119pstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-jest-zgoda-na-mobilizacje-skazanych-za-ciezkie-przeste/000G99FZ0SXE6P0X-C321.jpg\" /></a>Duma Pa\u0144stwowa przyj\u0119\u0142a poprawki do ustawy o mobilizacji, zgodnie z kt\u00f3rymi mo\u017cliwy b\u0119dzie pob\u00f3r do wojska os\u00f3b skazanych za pope\u0142nienie ci\u0119\u017ckich przest\u0119pstw - poda\u0142 niezale\u017cny portal Meduza. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zapominasz-o-podlewaniu-kwiatkow-w-domu-te-rosliny-doniczkow,nId,6372015", "title": "Zapominasz o podlewaniu kwiatk\u00f3w w domu? Te ro\u015bliny doniczkowe s\u0105 dla ciebie", "date_published": "2022-10-26 17:36:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zapominasz-o-podlewaniu-kwiatkow-w-domu-te-rosliny-doniczkow,nId,6372015\"><img align=\"left\" alt=\"Zapominasz o podlewaniu kwiatk\u00f3w w domu? Te ro\u015bliny doniczkowe s\u0105 dla ciebie\" src=\"https://i.iplsc.com/zapominasz-o-podlewaniu-kwiatkow-w-domu-te-rosliny-doniczkow/000E8A3QXFCGA2H8-C321.jpg\" /></a>Chcesz doda\u0107 \u017cycia w swoim domu i stworzy\u0107 zielony parapet, ale ka\u017cda pr\u00f3ba opieki nad kwiatami ko\u0144czy si\u0119 niepowodzeniem? Nie martw si\u0119, jest na to spos\u00f3b. Nie wszystkie gatunki wymagaj\u0105 szczeg\u00f3lnej uwagi. Dzi\u015b prezentujemy cztery ro\u015bliny doniczkowe, kt\u00f3re s\u0105 wygodne w uprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zwrocili-cialo-amerykanina-nastapilo-zawieszenie-br,nId,6372290", "title": "Rosjanie zwr\u00f3cili cia\u0142o Amerykanina. Nast\u0105pi\u0142o zawieszenie broni", "date_published": "2022-10-26 17:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zwrocili-cialo-amerykanina-nastapilo-zawieszenie-br,nId,6372290\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zwr\u00f3cili cia\u0142o Amerykanina. Nast\u0105pi\u0142o zawieszenie broni\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zwrocili-cialo-amerykanina-nastapilo-zawieszenie-br/000G99EI0PM19644-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojsko zwr\u00f3ci\u0142o cia\u0142o ameryka\u0144skiego ochotnika, 24-letniego Joshuy Jonesa, zabitego w sierpniu podczas walk w Ukrainie. Przekazanie cia\u0142a mia\u0142o miejsce w obwodzie zaporoskim, na p\u00f3\u0142noc od Wasyl\u00f3wki. W tym czasie obie strony - rosyjska i ukrai\u0144ska - zdecydowa\u0142y si\u0119 na dwugodzinne zawieszenie broni.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-pan-mlody-zabity-w-dniu-slubu-suknia-wybranki-zalana-,nId,6372296", "title": "Meksyk: Pan m\u0142ody zabity w dniu \u015blubu. Suknia wybranki zalana krwi\u0105", "date_published": "2022-10-26 17:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-pan-mlody-zabity-w-dniu-slubu-suknia-wybranki-zalana-,nId,6372296\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Pan m\u0142ody zabity w dniu \u015blubu. Suknia wybranki zalana krwi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-pan-mlody-zabity-w-dniu-slubu-suknia-wybranki-zalana/000G99CNI9R2YQU2-C321.jpg\" /></a>To mia\u0142 by\u0107 najwa\u017cniejszy dzie\u0144 w \u017cyciu 32-letniego Meksykanina Antonio Rosalesa Contrerasa, kt\u00f3ry wzi\u0105\u0142 \u015blub ze swoj\u0105 \u017cyciow\u0105 wybrank\u0105. M\u0119\u017cczy\u017anie nie by\u0142o dane nacieszy\u0107 wst\u0105pieniem na now\u0105 drog\u0119 \u017cycia, zosta\u0142 zastrzelony zaledwie kilka minut po tym, jak powiedzia\u0142 sakramentalne &quot;tak&quot;. Policja poszukuje sprawcy brutalnego morderstwa. Ze \u015bledztwa prokuratury wynika, \u017ce pan m\u0142ody m\u00f3g\u0142 zgin\u0105\u0107 wskutek pomy\u0142ki.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silnik-boeinga-737-zapalil-sie-w-locie-awaryjne-ladowanie,nId,6372277", "title": "Silnik Boeinga 737 zapali\u0142 si\u0119 w locie. Awaryjne l\u0105dowanie", "date_published": "2022-10-26 16:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-silnik-boeinga-737-zapalil-sie-w-locie-awaryjne-ladowanie,nId,6372277\"><img align=\"left\" alt=\"Silnik Boeinga 737 zapali\u0142 si\u0119 w locie. Awaryjne l\u0105dowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/silnik-boeinga-737-zapalil-sie-w-locie-awaryjne-ladowanie/000G999V7BYVK8GK-C321.jpg\" /></a>Boeing 737 nale\u017c\u0105cy do indonezyjskich tanich linii Lion Air, lec\u0105cy z D\u017cakarty do Palembang, zapali\u0142 si\u0119 w trakcie lotu - informuj\u0105 lokalne media. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia, na kt\u00f3rych wida\u0107 p\u0142on\u0105cy lewy silnik maszyny.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-zbrojeniach-chcesz-pokoju-szykuj-wojne,nId,6371996", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o zbrojeniach: Chcesz pokoju, szykuj wojn\u0119", "date_published": "2022-10-26 16:53:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-zbrojeniach-chcesz-pokoju-szykuj-wojne,nId,6371996\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o zbrojeniach: Chcesz pokoju, szykuj wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-o-zbrojeniach-chcesz-pokoju-szykuj-wojne/000G996PFBBM62QI-C321.jpg\" /></a>- Trzeba przypomnie\u0107 star\u0105 zasad\u0119 - &quot;chcesz pokoju, szykuj wojn\u0119&quot;. Musimy si\u0119 zbroi\u0107, \u017ceby mie\u0107 si\u0142y wystarczaj\u0105ce, aby odstraszy\u0107 przeciwnika - m\u00f3wi\u0142 w kontek\u015bcie rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania z wyborcami w Radomiu. Prezes PiS wypowiedzia\u0142 si\u0119 krytycznie o polityce zagranicznej rz\u0105du PO-PSL. - Niemcy chcia\u0142y dobrze \u017cy\u0107 z Rosj\u0105, wi\u0119c Polska te\u017c musia\u0142a - stwierdzi\u0142. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o &quot;motywacjach indywidualnych&quot;. - Tusk chcia\u0142 by\u0107 &quot;du\u017cym misiem&quot; w UE - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-statek-z-nawozami-utknal-w-zatoce-ryskiej-wszystko-przez-san,nId,6372109", "title": "Statek z nawozami utkn\u0105\u0142 w Zatoce Ryskiej. Wszystko przez sankcje na Rosj\u0119", "date_published": "2022-10-26 16:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-statek-z-nawozami-utknal-w-zatoce-ryskiej-wszystko-przez-san,nId,6372109\"><img align=\"left\" alt=\"Statek z nawozami utkn\u0105\u0142 w Zatoce Ryskiej. Wszystko przez sankcje na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/statek-z-nawozami-utknal-w-zatoce-ryskiej-wszystko-przez-san/000G991UJC2ABPM2-C321.jpg\" /></a>Jednostka przewo\u017c\u0105ca 55 tys. ton nawoz\u00f3w o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 17 mln dolar\u00f3w utkn\u0119\u0142a w Zatoce Ryskiej w marcu. W\u0142adze \u0141otwy szukaj\u0105 odpowiedniego wyj\u015bcia z sytuacji. \u0141adunek na statku nale\u017cy do firmy zwi\u0105zanej ze znanym rosyjskim oligarch\u0105, kt\u00f3rego syn by\u0142 kierowc\u0105 Formu\u0142y 1. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-lomza-kupil-telefon-przez-internet-w-paczce-byla-sol,nId,6372078", "title": "\u0141om\u017ca: Kupi\u0142 telefon przez internet. W paczce by\u0142a s\u00f3l", "date_published": "2022-10-26 15:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-lomza-kupil-telefon-przez-internet-w-paczce-byla-sol,nId,6372078\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141om\u017ca: Kupi\u0142 telefon przez internet. W paczce by\u0142a s\u00f3l\" src=\"https://i.iplsc.com/lomza-kupil-telefon-przez-internet-w-paczce-byla-sol/000G98PUCVC4LL77-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec \u0141om\u017cy pad\u0142 ofiar\u0105 oszustwa w internecie. M\u0119\u017cczyzna zap\u0142aci\u0142 za markowy telefon, kt\u00f3ry na jednym z portali og\u0142oszeniowych, zam\u00f3wi\u0142 jego syn. Gdy przesy\u0142ka dotar\u0142a do domu, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wewn\u0105trz znajduje si\u0119 koperta z sol\u0105. Policja prosi o ostro\u017cno\u015b\u0107 podczas zakup\u00f3w w sieci. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-indii-ostrzegl-siergieja-szojgu,nId,6372106", "title": "Minister obrony Indii ostrzeg\u0142 Siergieja Szojgu", "date_published": "2022-10-26 15:45:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-indii-ostrzegl-siergieja-szojgu,nId,6372106\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Indii ostrzeg\u0142 Siergieja Szojgu\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-indii-ostrzegl-siergieja-szojgu/000768XFRDII0HHW-C321.jpg\" /></a>Si\u0119gni\u0119cie po ten rodzaj uzbrojenia jest sprzeczne z podstawowymi zasadami ludzko\u015bci - powiedzia\u0142 minister obrony Indii Rajnath Singh odnosz\u0105c si\u0119 do rosyjskich gr\u00f3\u017ab u\u017cycia broni j\u0105drowej lub radiologicznej. S\u0142owa te skierowa\u0142 do swojego odpowiednika w Moskwie Siergieja Szojgu. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sluzby-wywiadowcze-byly-na-nie-scholz-oddaje-chinczykom-dost,nId,6372097", "title": "S\u0142u\u017cby wywiadowcze by\u0142y na \"nie\". Scholz oddaje Chi\u0144czykom dost\u0119p do portu", "date_published": "2022-10-26 15:28:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sluzby-wywiadowcze-byly-na-nie-scholz-oddaje-chinczykom-dost,nId,6372097\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby wywiadowcze by\u0142y na &quot;nie&quot;. Scholz oddaje Chi\u0144czykom dost\u0119p do portu\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-wywiadowcze-byly-na-nie-scholz-oddaje-chinczykom-dost/000FTL779EA742YQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Kanclerz Olaf Scholz przyznaje chi\u0144skim komunistom dost\u0119p do infrastruktury krytycznej w Niemczech&quot; - podaje w \u015brodowym wydaniu dziennik &quot;Bild&quot;. Jest to nast\u0119pstwem zatwierdzonego przez niemiecki rz\u0105d kompromisu w sporze o wej\u015bcie chi\u0144skiego pa\u0144stwowego przedsi\u0119biorstwa \u017ceglugowego Cosco do portu w Hamburgu. Przeciwko tej decyzji by\u0142o m.in. sze\u015b\u0107 ministerstw i s\u0142u\u017cby wywiadowcze. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-wojsko-testuje-wozy-as21-z-korei-50-letni-skok-w-tec,nId,6372079", "title": "Polskie wojsko testuje wozy AS21 z Korei. \"50-letni skok w technologii\"", "date_published": "2022-10-26 15:09:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-wojsko-testuje-wozy-as21-z-korei-50-letni-skok-w-tec,nId,6372079\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie wojsko testuje wozy AS21 z Korei. &quot;50-letni skok w technologii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-wojsko-testuje-wozy-as21-z-korei-50-letni-skok-w-tec/000G98PX0VD7X3MW-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze 18. Dywizji Zmechanizowanej testuj\u0105 od kilku dni korea\u0144ski Bojowy W\u00f3z Piechoty (BWP) AS21 Redback. \u0106wiczenia odbywaj\u0105 si\u0119 na poligonie w Nowej D\u0119bie na Podkarpaciu. Zakup tego wozu dla polskiego wojska jest rozwa\u017cany przez Ministerstwo Obrony Narodowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-zmiescic-sie-w-2000-kwh-na-tej-zmianie-zaoszczedzisz-naw,nId,6367511", "title": "Jak zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w 2000 kWh? Na tej zmianie zaoszcz\u0119dzisz nawet kilkadziesi\u0105t z\u0142 miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-10-26 15:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-zmiescic-sie-w-2000-kwh-na-tej-zmianie-zaoszczedzisz-naw,nId,6367511\"><img align=\"left\" alt=\"Jak zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w 2000 kWh? Na tej zmianie zaoszcz\u0119dzisz nawet kilkadziesi\u0105t z\u0142 miesi\u0119cznie\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-zmiescic-sie-w-2000-kwh-na-tej-zmianie-zaoszczedzisz-naw/000EKLYZ0QQF0RSO-C321.jpg\" /></a>Jak zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w limicie zu\u017cycia pr\u0105du do 2000 kWh rocznie? To pytanie coraz cz\u0119\u015bciej pojawia si\u0119 w g\u0142owie Polak\u00f3w. Rosn\u0105ce ceny pr\u0105du sprawiaj\u0105, \u017ce dok\u0142adniej sprawdzamy nasze rachunki oraz przyk\u0142adamy wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 do tego, ile energii po\u017ceraj\u0105 sprz\u0119ty AGD w domu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rachunek-za-prad-przyprawia-cie-o-bol-glowy-na-tych-zmianach,nId,6367511", "title": "Rachunek za pr\u0105d przyprawia ci\u0119 o b\u00f3l g\u0142owy? Na tych zmianach zaoszcz\u0119dzisz najwi\u0119cej", "date_published": "2022-10-26 15:04:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rachunek-za-prad-przyprawia-cie-o-bol-glowy-na-tych-zmianach,nId,6367511\"><img align=\"left\" alt=\"Rachunek za pr\u0105d przyprawia ci\u0119 o b\u00f3l g\u0142owy? Na tych zmianach zaoszcz\u0119dzisz najwi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/rachunek-za-prad-przyprawia-cie-o-bol-glowy-na-tych-zmianach/000EKLYZ0QQF0RSO-C321.jpg\" /></a>Jak zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w limicie zu\u017cycia pr\u0105du do 2000 kWh rocznie? To pytanie coraz cz\u0119\u015bciej pojawia si\u0119 w g\u0142owie Polak\u00f3w. Rosn\u0105ce ceny pr\u0105du sprawiaj\u0105, \u017ce dok\u0142adniej sprawdzamy nasze rachunki oraz przyk\u0142adamy wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 do tego, ile energii po\u017ceraj\u0105 sprz\u0119ty AGD w domu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-betoniarka-spadla-z-wiaduktu-na-tory-jedna-osoba-nie-,nId,6372068", "title": "Gda\u0144sk: Betoniarka spad\u0142a z wiaduktu na tory. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-26 14:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-betoniarka-spadla-z-wiaduktu-na-tory-jedna-osoba-nie-,nId,6372068\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Betoniarka spad\u0142a z wiaduktu na tory. Jedna osoba nie \u017cyje \" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-betoniarka-spadla-z-wiaduktu-na-tory-jedna-osoba-nie/000G98O38Q1XNE5G-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu na zje\u017adzie z ul. Sucharskiego na ul. Elbl\u0105sk\u0105 w Gda\u0144sku ci\u0119\u017car\u00f3wka z betonomieszark\u0105 spad\u0142a z wiaduktu na tory kolejowe. Nie \u017cyje jedna osoba - kierowca pojazdu. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sluzby-otworzyly-ogien-w-kierunku-osob-zgromadzonych-pr,nId,6372025", "title": "Iran: S\u0142u\u017cby otworzy\u0142y ogie\u0144 w kierunku os\u00f3b zgromadzonych przy grobie Mahsy Amini", "date_published": "2022-10-26 14:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-sluzby-otworzyly-ogien-w-kierunku-osob-zgromadzonych-pr,nId,6372025\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: S\u0142u\u017cby otworzy\u0142y ogie\u0144 w kierunku os\u00f3b zgromadzonych przy grobie Mahsy Amini\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-sluzby-otworzyly-ogien-w-kierunku-osob-zgromadzonych-pr/000G98J0SI56J41Q-C321.jpg\" /></a>Ira\u0144ska policja otworzy\u0142a ogie\u0144 w kierunku os\u00f3b zgromadzonych przy grobie Mahsy Amini w \u015brod\u0119, r\u00f3wno 40 dni od jej \u015bmierci po zatrzymaniu przez policj\u0119 religijn\u0105 za nieodpowiednie nakrycie g\u0142owy - poinformowa\u0142 \u015bwiadek zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-oskarzenia-wobec-ukrainy-rzad-slowenii-demaskuje-i,nId,6372057", "title": "Rosyjskie oskar\u017cenia wobec Ukrainy. Rz\u0105d S\u0142owenii demaskuje intryg\u0119 Kremla", "date_published": "2022-10-26 14:30:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-oskarzenia-wobec-ukrainy-rzad-slowenii-demaskuje-i,nId,6372057\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie oskar\u017cenia wobec Ukrainy. Rz\u0105d S\u0142owenii demaskuje intryg\u0119 Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-oskarzenia-wobec-ukrainy-rzad-slowenii-demaskuje-i/000G98KTA5W79OOE-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie MSZ pr\u00f3bowa\u0142o zaatakowa\u0107 Ukrain\u0119 i oskar\u017cy\u0107 j\u0105 o pr\u00f3b\u0119 budowy brudnej bomby. Na zamieszczonego tweeta zareagowa\u0142 s\u0142owe\u0144ski rz\u0105d, kt\u00f3ry ujawni\u0142, \u017ce jedno ze zdj\u0119\u0107 do\u0142\u0105czone przez Rosjan do wpisu zosta\u0142o zrobione przed laty i jest w\u0142asno\u015bci\u0105 s\u0142owe\u0144skiej firmy.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-o-apostazji-podsiadly-im-mniej-bylejakich-katolikow-t,nId,6372040", "title": "Ksi\u0105dz o apostazji Podsiad\u0142y. \"Im mniej bylejakich katolik\u00f3w, tym lepiej\"", "date_published": "2022-10-26 14:28:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-o-apostazji-podsiadly-im-mniej-bylejakich-katolikow-t,nId,6372040\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz o apostazji Podsiad\u0142y. &quot;Im mniej bylejakich katolik\u00f3w, tym lepiej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-o-apostazji-podsiadly-im-mniej-bylejakich-katolikow-t/000G98GV0HHXBPOB-C321.jpg\" /></a>Dawid Podsiad\u0142o w rozmowie z Kub\u0105 Wojew\u00f3dzkim i Piotrem K\u0119dzierskim poinformowa\u0142, \u017ce jest w trakcie procesu apostazji, czyli odej\u015bcia z Ko\u015bcio\u0142a Katolickiego. Jego decyzja spotka\u0142a si\u0119 z fal\u0105 komentarzy w sieci. &quot;Nie oceniam go, ale oceniam rozg\u0142os jego apostazji. Moda na bezrozumne traktowanie swojego chrztu&quot; - napisa\u0142 na Twitterze ks. Daniel Wachowiak, kt\u00f3rego obserwuje ponad 35,5 tys. u\u017cytkownik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwierzeta-padaja-w-agonii-nagranie-z-fermy-kurczakow-dostawc,nId,6372014", "title": "Zwierz\u0119ta padaj\u0105 w agonii. Nagranie z fermy kurczak\u00f3w dostawcy Lidla", "date_published": "2022-10-26 14:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwierzeta-padaja-w-agonii-nagranie-z-fermy-kurczakow-dostawc,nId,6372014\"><img align=\"left\" alt=\"Zwierz\u0119ta padaj\u0105 w agonii. Nagranie z fermy kurczak\u00f3w dostawcy Lidla\" src=\"https://i.iplsc.com/zwierzeta-padaja-w-agonii-nagranie-z-fermy-kurczakow-dostawc/000G97O4NWK8D6Q9-C321.jpg\" /></a>Przero\u015bni\u0119te, ze zdeformowanymi ko\u015b\u0107mi, maj\u0105 problemy z poruszaniem, cz\u0119sto padaj\u0105 z powodu niewydolno\u015bci serca - mowa o losie kurcz\u0105t w jednej z niemieckich hodowli, kt\u00f3ra - wed\u0142ug witryny Fundacji Alberta Schweitzera - ma by\u0107 dostawc\u0105 Lidla. Organizacje zajmuj\u0105ce si\u0119 ochron\u0105 praw zwierz\u0105t zacz\u0119\u0142y udost\u0119pnia\u0107 w sieci nagranie, kt\u00f3re ukazuje gehenn\u0119 kurczak\u00f3w. Grupa Lidl wyda\u0142a komunikat w tej sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowane-uderzenia-jadrowe-wszystko-pod-okiem-putina,nId,6372038", "title": "\"Zmasowane\" uderzenia j\u0105drowe. Wszystko pod okiem Putina", "date_published": "2022-10-26 14:06:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowane-uderzenia-jadrowe-wszystko-pod-okiem-putina,nId,6372038\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zmasowane&quot; uderzenia j\u0105drowe. Wszystko pod okiem Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowane-uderzenia-jadrowe-wszystko-pod-okiem-putina/000G98FYNQN6TOVF-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojska prze\u0107wiczy\u0142y &quot;zmasowane&quot; uderzenia j\u0105drowe na poligonie Kura na Kamczatce - przekaza\u0142y rosyjskie media. Wed\u0142ug propagandy Kremla \u0107wiczeniami dowodzi\u0142 sam W\u0142adimir Putin. &quot;Wszystkie rakiety dosi\u0119gn\u0119\u0142y cel\u00f3w&quot; - dodano.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramat-47-letniej-brytyjki-jej-choroba-jest-tak-rzadka-ze-ni,nId,6372011", "title": "Dramat 47-letniej Brytyjki. Jej choroba jest tak rzadka, \u017ce nie ma nazwy", "date_published": "2022-10-26 13:50:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramat-47-letniej-brytyjki-jej-choroba-jest-tak-rzadka-ze-ni,nId,6372011\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat 47-letniej Brytyjki. Jej choroba jest tak rzadka, \u017ce nie ma nazwy\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-47-letniej-brytyjki-jej-choroba-jest-tak-rzadka-ze-ni/000G97Q7USHYGCEY-C321.jpg\" /></a>47-letnia by\u0142a nauczycielka od 35 lat walczy nie tylko o zdrowie, ale i o diagnoz\u0119. Pomimo setek bada\u0144 i konsultacji, nadal nie nazwano choroby, kt\u00f3ra j\u0105 dotkn\u0119\u0142a. Walijka zosta\u0142a jedn\u0105 z pierwszych pacjentek nowo utworzonej kliniki SWAN - syndrom\u00f3w bez nazwy. Kobieta liczy na to, \u017ce wkr\u00f3tce dowie si\u0119, na co tak w\u0142a\u015bciwie choruje.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeszukanie-rezydencji-kseni-sobczak-corka-mentora-putina-u,nId,6371945", "title": "Przeszukanie rezydencji Kseni Sobczak. C\u00f3rka mentora Putina uciek\u0142a z Rosji", "date_published": "2022-10-26 13:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeszukanie-rezydencji-kseni-sobczak-corka-mentora-putina-u,nId,6371945\"><img align=\"left\" alt=\"Przeszukanie rezydencji Kseni Sobczak. C\u00f3rka mentora Putina uciek\u0142a z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/przeszukanie-rezydencji-kseni-sobczak-corka-mentora-putina-u/000G976ICL2EU68L-C321.jpg\" /></a>elebrytka Ksenia Sobczak, w kt\u00f3rej rezydencji w\u0142adze przeprowadzi\u0142y w \u015brod\u0119 przeszukanie, uciek\u0142a przez Bia\u0142oru\u015b na Litw\u0119 - poinformowa\u0142 niezale\u017cny portal Meduza. 40-latka to znana dziennikarka i polityk, c\u00f3rka by\u0142ego mera Petersburga Anatolija Sobczaka, dawnego mentora W\u0142adimira Putina. W 2018 r. startowa\u0142a przeciwko Putinowi w wyborach prezydenckich, otwarcie sprzeciwiaj\u0105c si\u0119 aneksji Krymu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-przeszukanie-rezydencji-kseni-sobczak-to-corka-mentora,nId,6371945", "title": "Rosja: Przeszukanie rezydencji Kseni Sobczak. To c\u00f3rka mentora Putina", "date_published": "2022-10-26 13:33:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-przeszukanie-rezydencji-kseni-sobczak-to-corka-mentora,nId,6371945\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Przeszukanie rezydencji Kseni Sobczak. To c\u00f3rka mentora Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przeszukanie-rezydencji-kseni-sobczak-to-corka-mentora/000G976ICL2EU68L-C321.jpg\" /></a>Trwa przeszukanie podmoskiewskiej rezydencji rosyjskiej celebrytki Kseni Sobczak - przekazuj\u0105 media niezale\u017cne. 40-latka to znana dziennikarka i polityk, c\u00f3rka by\u0142ego mera Petersburga Anatolija Sobczaka, dawnego mentora W\u0142adimira Putina. W 2018 r. startowa\u0142a przeciwko Putinowi w wyborach prezydenckich, otwarcie sprzeciwiaj\u0105c si\u0119 aneksji Krymu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-bylismy-tam-gdzie-zmarl-mickiewicz-musielismy-isc-przez-slum,nId,6371769", "title": "Byli\u015bmy tam, gdzie zmar\u0142 Mickiewicz. Musieli\u015bmy i\u015b\u0107 przez slumsy", "date_published": "2022-10-26 13:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-bylismy-tam-gdzie-zmarl-mickiewicz-musielismy-isc-przez-slum,nId,6371769\"><img align=\"left\" alt=\"Byli\u015bmy tam, gdzie zmar\u0142 Mickiewicz. Musieli\u015bmy i\u015b\u0107 przez slumsy\" src=\"https://i.iplsc.com/bylismy-tam-gdzie-zmarl-mickiewicz-musielismy-isc-przez-slum/000G977Q8HTP13DM-C321.jpg\" /></a>Muzeum Mickiewicza w Stambule poznaje si\u0119 jak cmentarn\u0105 kaplic\u0119 z &quot;Dziad\u00f3w&quot;. Aby do niego wej\u015b\u0107, tak jak ducha wywo\u0142a\u0142em ochroniarza, kt\u00f3ry p\u00f3\u017aniej udawa\u0142 milcz\u0105ce widmo. Budynek postawiono w miejscu, gdzie wieszcz po\u017cegna\u0142 si\u0119 z tym \u015bwiatem, a symboliczny gr\u00f3b w podziemiach upami\u0119tnia miejsce pierwszego poch\u00f3wku poety. W innych ciemnych pomieszczeniach pe\u0142no zagadkowych sprz\u0119t\u00f3w o nieoczywistym przeznaczeniu. Mickiewicz wszystkiego dogl\u0105da, nieustannie zerkaj\u0105c na turyst\u00f3w z rze\u017ab i obraz\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-gdansk-zaginela-17-letnia-oliwia-burzak-nie-wrocila-ze-szkol,nId,6371975", "title": "Gda\u0144sk: Zagin\u0119\u0142a 17-letnia Oliwia Burzak. Nie wr\u00f3ci\u0142a ze szko\u0142y", "date_published": "2022-10-26 13:22:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-gdansk-zaginela-17-letnia-oliwia-burzak-nie-wrocila-ze-szkol,nId,6371975\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Zagin\u0119\u0142a 17-letnia Oliwia Burzak. Nie wr\u00f3ci\u0142a ze szko\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-zaginela-17-letnia-oliwia-burzak-nie-wrocila-ze-szkol/000G97JQCQN2BF6L-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska poszukuj\u0105 17-letniej Oliwii Burzak. Zg\u0142oszenie o jej zagini\u0119ciu wp\u0142yn\u0119\u0142o we wtorek. Funkcjonariusze zamie\u015bcili w sieci zdj\u0119cie zaginionej. Ka\u017cdy, kto rozpoznaje 17-latk\u0119 proszony jest o niezw\u0142oczny kontakt z policj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utkneli-60-metrow-pod-ziemia-sceny-grozy-w-wielkim-kanionie,nId,6371973", "title": "Utkn\u0119li 60 metr\u00f3w pod ziemi\u0105. Sceny grozy w Wielkim Kanionie", "date_published": "2022-10-26 13:02:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utkneli-60-metrow-pod-ziemia-sceny-grozy-w-wielkim-kanionie,nId,6371973\"><img align=\"left\" alt=\"Utkn\u0119li 60 metr\u00f3w pod ziemi\u0105. Sceny grozy w Wielkim Kanionie\" src=\"https://i.iplsc.com/utkneli-60-metrow-pod-ziemia-sceny-grozy-w-wielkim-kanionie/000G979ZSW3RNXPQ-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioro turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o 64 metry pod ziemi\u0105 w wyniku awarii windy w jaskiniach Wielkiego Kanionu w Arizonie. Na ratunek czekali ponad dob\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiktokowe-wyzwanie-przyczyna-smierci-czterech-osob-nowe-usta,nId,6371940", "title": "Tiktokowe wyzwanie przyczyn\u0105 \u015bmierci czterech os\u00f3b? Nowe ustalenia", "date_published": "2022-10-26 12:59:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiktokowe-wyzwanie-przyczyna-smierci-czterech-osob-nowe-usta,nId,6371940\"><img align=\"left\" alt=\"Tiktokowe wyzwanie przyczyn\u0105 \u015bmierci czterech os\u00f3b? Nowe ustalenia\" src=\"https://i.iplsc.com/tiktokowe-wyzwanie-przyczyna-smierci-czterech-osob-nowe-usta/000G97A56FP8YAHK-C321.jpg\" /></a>Wypadek samochodowy z udzia\u0142em nastolatk\u00f3w pocz\u0105tkowo wygl\u0105da\u0142 na niefortunn\u0105 tragedi\u0119. \u015aledczy wskazuj\u0105 jednak, \u017ce \u015bmier\u0107 czterech m\u0142odych os\u00f3b mo\u017ce by\u0107 powi\u0105zana z internetowym wyzwaniem, kt\u00f3re zyska\u0142o ostatnio du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 w sieci.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-odsunac-harryego-i-andrzeja-od-tronu-spisek-w-wielkiej-,nId,6371974", "title": "Chc\u0105 odsun\u0105\u0107 Harry\u2019ego i Andrzeja od tronu. Spisek w Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-10-26 12:53:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chca-odsunac-harryego-i-andrzeja-od-tronu-spisek-w-wielkiej-,nId,6371974\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 odsun\u0105\u0107 Harry\u2019ego i Andrzeja od tronu. Spisek w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-odsunac-harryego-i-andrzeja-od-tronu-spisek-w-wielkiej/000G97AKYINRYGFT-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c ksi\u0105\u017c\u0119 Harry, tak jak i Andrzej - syn kr\u00f3lowej El\u017cbiety II - s\u0105 daleko w linii sukcesji do tronu, wci\u0105\u017c mog\u0105 by\u0107 wybrani na stanowisko regenta. To nie podoba si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 brytyjskiego establishmentu. Jak donosz\u0105 brytyjskie media, pomi\u0119dzy izb\u0105 Lord\u00f3w a pos\u0142ami Partii Pracy dosz\u0142o do korespondencji, kt\u00f3re mog\u0105 wskazywa\u0107 na ruch kr\u00f3la Karola III. \n </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-korwin-mikke-ukarany-przez-komisje-etyki-zada-przepro,nId,6371951", "title": "Janusz Korwin-Mikke ukarany przez komisj\u0119 etyki. \u017b\u0105da przeprosin", "date_published": "2022-10-26 12:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-korwin-mikke-ukarany-przez-komisje-etyki-zada-przepro,nId,6371951\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Korwin-Mikke ukarany przez komisj\u0119 etyki. \u017b\u0105da przeprosin\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-korwin-mikke-ukarany-przez-komisje-etyki-zada-przepro/00075RQRG34BAHI7-C321.jpg\" /></a>Sejmowa Komisja Etyki Poselskiej ukara\u0142a w \u015brod\u0119 upomnieniem pos\u0142a Konfederacji Janusza Korwin-Mikkego za obel\u017cywe wpisy na Twitterze - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 przewodnicz\u0105ca komisji Monika Falej (Lewica). Sam polityk na posiedzeniu komisji by\u0142 oburzony i oczekiwa\u0142 przeprosin. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;nag\u0142o\u015bni spraw\u0119 w UE za to, \u017ce jest szykanowany&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-deklaracja-kep-kosciol-otwiera-sie-na-kobiety,nId,6371958", "title": "Wa\u017cna deklaracja KEP. Ko\u015bci\u00f3\u0142 otwiera si\u0119 na kobiety", "date_published": "2022-10-26 12:41:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazna-deklaracja-kep-kosciol-otwiera-sie-na-kobiety,nId,6371958\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cna deklaracja KEP. Ko\u015bci\u00f3\u0142 otwiera si\u0119 na kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/wazna-deklaracja-kep-kosciol-otwiera-sie-na-kobiety/0003GOQTU8LAMCU7-C321.jpg\" /></a>Otwieramy przestrze\u0144 przygotowania do pos\u0142ug  lektora, akolity, katechisty i nadzwyczajnego szafarza dla kobiet - tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119to na Konferencji Episkopatu Polski, o czym poinformowa\u0142  w \u015brod\u0119 metropolita \u0142\u00f3dzki abp Grzegorz Ry\u015b. Doda\u0142, \u017ce nie ma \u017cadnych uzasadnie\u0144 ku temu, by kobieta nie pe\u0142ni\u0142a tych pos\u0142ug, poza kulturowymi.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-matka-skazana-na-25-lat-wiezienia-za-zabojstwo-dwumiesieczne,nId,6371931", "title": "Matka skazana na 25 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo dwumiesi\u0119cznej c\u00f3rki", "date_published": "2022-10-26 12:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-matka-skazana-na-25-lat-wiezienia-za-zabojstwo-dwumiesieczne,nId,6371931\"><img align=\"left\" alt=\"Matka skazana na 25 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo dwumiesi\u0119cznej c\u00f3rki\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-skazana-na-25-lat-wiezienia-za-zabojstwo-dwumiesieczne/000G970SLS7ML3LQ-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny w Katowicach nie uwzgl\u0119dni\u0142 apelacji zwi\u0105zanej w sprawie zab\u00f3jstwa dwumiesi\u0119cznej dziewczynki i podtrzyma\u0142 kar\u0119 25 lat pozbawienia wolno\u015bci dla Agnieszki P. z D\u0105browy G\u00f3rniczej. We wrze\u015bniu 2020 roku w mieszkaniu P. znaleziono dziewczynk\u0119, kt\u00f3ra nie dawa\u0142a oznak \u017cycia. Matka zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad noworodkiem i podawa\u0142a mu mleko z narkotykami. Wyrok jest prawomocny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nikt-nie-wie-kim-byl-zmarly-20-lat-temu-mezczyzna-tak-mogl-w,nId,6371886", "title": "Nikt nie wie, kim by\u0142 zmar\u0142y 20 lat temu m\u0119\u017cczyzna. Tak m\u00f3g\u0142 wygl\u0105da\u0107", "date_published": "2022-10-26 12:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nikt-nie-wie-kim-byl-zmarly-20-lat-temu-mezczyzna-tak-mogl-w,nId,6371886\"><img align=\"left\" alt=\"Nikt nie wie, kim by\u0142 zmar\u0142y 20 lat temu m\u0119\u017cczyzna. Tak m\u00f3g\u0142 wygl\u0105da\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nikt-nie-wie-kim-byl-zmarly-20-lat-temu-mezczyzna-tak-mogl-w/000G96WAAJWVR8R7-C321.jpg\" /></a>Komputerowa rekonstrukcja pokazuje jak wygl\u0105da\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego szkielet znaleziono w czerwcu na pozna\u0144skich Je\u017cycach. Policjanci przekazali, \u017ce cz\u0142owiek ten zmar\u0142 10 lub nawet 20 lat temu. Funkcjonariusze z Archiwum X prosz\u0105 o pomoc w ustaleniu to\u017csamo\u015bci i okoliczno\u015bci \u015bmierci tajemniczego m\u0119\u017cczyzny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-kopertowe-skazany-wojt-chce-ulaskawienia-od-dudy,nId,6371922", "title": "Wybory kopertowe. Skazany w\u00f3jt chce u\u0142askawienia od Dudy", "date_published": "2022-10-26 12:21:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-kopertowe-skazany-wojt-chce-ulaskawienia-od-dudy,nId,6371922\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory kopertowe. Skazany w\u00f3jt chce u\u0142askawienia od Dudy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-kopertowe-skazany-wojt-chce-ulaskawienia-od-dudy/00075J28AWSA2F1V-C321.jpg\" /></a>W\u00f3jt gminy Wapno, Maciej K\u0119dzierski chce u\u0142askawienia po tym, jak przekaza\u0142 dane swoich mieszka\u0144c\u00f3w Poczcie Polskiej - poda\u0142o Radio Zet. - Pretensje mam do by\u0142ego wojewody i premiera. Instytucje pa\u0144stwowe twierdzi\u0142y, \u017ce jest podstawa prawna. Za co pieni\u0105dze bior\u0105 ludzie z biura legislacyjnego jednej czy drugiej instytucji? - komentuje dla Interii samorz\u0105dowiec.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rishi-sunak-nie-otrzymal-gratulacji-od-wladimira-putin,nId,6371899", "title": "Rosja: Rishi Sunak nie otrzyma\u0142 gratulacji od W\u0142adimira Putina", "date_published": "2022-10-26 12:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rishi-sunak-nie-otrzymal-gratulacji-od-wladimira-putin,nId,6371899\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Rishi Sunak nie otrzyma\u0142 gratulacji od W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rishi-sunak-nie-otrzymal-gratulacji-od-wladimira-putin/0007JYIG1XQU41T1-C321.jpg\" /></a>Rishi Sunak nie otrzyma\u0142 gratulacji od W\u0142adimira Putina - powiadomi\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow, cytowany przez propagandowe rosyjskie media. Wed\u0142ug Pieskowa, gratulacje nie zosta\u0142y przekazane, poniewa\u017c &quot;Wielka Brytania nale\u017cy obecnie do nieprzyjaznych pa\u0144stw&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecka-prasa-steinmeier-nie-wykorzystal-okazji-by-przepro,nId,6371868", "title": "Niemiecka prasa: Steinmeier nie wykorzysta\u0142 okazji, by przeprosi\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 12:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecka-prasa-steinmeier-nie-wykorzystal-okazji-by-przepro,nId,6371868\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa: Steinmeier nie wykorzysta\u0142 okazji, by przeprosi\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-steinmeier-nie-wykorzystal-okazji-by-przepro/000G96QIJFG31VED-C321.jpg\" /></a>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier m\u00f3g\u0142 w Ukrainie przyzna\u0107 si\u0119 do b\u0142\u0119d\u00f3w i przeprosi\u0107, ale tego nie zrobi\u0142 - ocenia w komentarzu dziennik &quot;Bild&quot;. &quot;Steinmeier zawsze sta\u0142 po stronie politycznej Putina i jego przyjaci\u00f3\u0142, nigdy po stronie ofiar&quot; - napisano w niemieckiej gazecie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-dzis-wyglada-papiez-benedykt-xvi-niepokojace-zdjecie,nId,6371883", "title": "Tak dzi\u015b wygl\u0105da papie\u017c Benedykt XVI. Niepokoj\u0105ce zdj\u0119cie", "date_published": "2022-10-26 11:34:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-dzis-wyglada-papiez-benedykt-xvi-niepokojace-zdjecie,nId,6371883\"><img align=\"left\" alt=\"Tak dzi\u015b wygl\u0105da papie\u017c Benedykt XVI. Niepokoj\u0105ce zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-dzis-wyglada-papiez-benedykt-xvi-niepokojace-zdjecie/000G96SY6C81JMIP-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o najnowsze zdj\u0119cie Benedykta XVI. Wida\u0107 na nich, \u017ce up\u0142yw czasu nie by\u0142 \u0142askawy dla emerytowanego papie\u017ca. Nic jednak dziwnego, Benedykt XVI ma ju\u017c 95 lat. Internauci zwracaj\u0105 jednak uwag\u0119 na jeden szczeg\u00f3\u0142, kt\u00f3ry mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 o chorobie Ojca \u015awi\u0119tego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-toksyczny-zwiazek-w-popularnych-kosmetykach-moze-powodowac-r,nId,6371836", "title": "Toksyczny zwi\u0105zek w popularnych kosmetykach. Mo\u017ce powodowa\u0107 raka", "date_published": "2022-10-26 11:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-toksyczny-zwiazek-w-popularnych-kosmetykach-moze-powodowac-r,nId,6371836\"><img align=\"left\" alt=\"Toksyczny zwi\u0105zek w popularnych kosmetykach. Mo\u017ce powodowa\u0107 raka\" src=\"https://i.iplsc.com/toksyczny-zwiazek-w-popularnych-kosmetykach-moze-powodowac-r/000G96RJ3G30T2V9-C321.jpg\" /></a>Niekt\u00f3re produkty takich firm jak Dove czy Nexxus zosta\u0142y wycofane z ameryka\u0144skiego rynku. Wszystko przez mo\u017cliw\u0105 obecno\u015b\u0107 w nich toksycznego benzenu. Pojawiaj\u0105 si\u0119 przypadki kobiet, u kt\u00f3rych po wieloletnim stosowaniu tych produkt\u00f3w zdiagnozowano nowotw\u00f3r macicy. Sprawa dotyczy przede wszystkim suchych szampon\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-przedstawiono-plan-legalizacji-marihuany,nId,6371837", "title": "Niemcy: Przedstawiono plan legalizacji marihuany", "date_published": "2022-10-26 10:54:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-przedstawiono-plan-legalizacji-marihuany,nId,6371837\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Przedstawiono plan legalizacji marihuany\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-przedstawiono-plan-legalizacji-marihuany/0005XR3XS6J69QYN-C321.jpg\" /></a>Niemcy przedstawi\u0142y plan legalizacji marihuany, kt\u00f3ry sprawi, \u017ce b\u0119dzie to jeden z pierwszych kraj\u00f3w w Europie, w kt\u00f3rym kupno, posiadanie i u\u017cywanie marihuany b\u0119dzie legalne - podaje AFP. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-obowiazek-dla-czesci-przedsiebiorcow-za-brak-wpisu-15-,nId,6371807", "title": "Wa\u017cny obowi\u0105zek dla cz\u0119\u015bci przedsi\u0119biorc\u00f3w. Za brak wpisu 15 tys. z\u0142 kary", "date_published": "2022-10-26 10:47:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-obowiazek-dla-czesci-przedsiebiorcow-za-brak-wpisu-15-,nId,6371807\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cny obowi\u0105zek dla cz\u0119\u015bci przedsi\u0119biorc\u00f3w. Za brak wpisu 15 tys. z\u0142 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-obowiazek-dla-czesci-przedsiebiorcow-za-brak-wpisu-15/000G96KBV0EXJWVS-C321.jpg\" /></a>W my\u015bl niedawno wprowadzonych przepis\u00f3w przedsi\u0119biorcy sprzedaj\u0105cy w\u0119giel s\u0105 zobowi\u0105zani do zarejestrowania swojej dzia\u0142alno\u015bci w specjalnym narz\u0119dziu rz\u0105dowym. Za brak wpisu na list\u0119 grozi do nawet 15 tys. z\u0142 kary. Narz\u0119dzie, o kt\u00f3rym mowa, pozwala sprawdzi\u0107 u\u017cytkownikom, gdzie s\u0105 najkorzystniejsze ceny w\u0119gla. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-widziales-tego-grzyba-nie-zrywaj-go-grozi-za-to-potezna-kara,nId,6371824", "title": "Widzia\u0142e\u015b tego grzyba? Nie zrywaj go. Grozi za to pot\u0119\u017cna kara", "date_published": "2022-10-26 10:39:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-widziales-tego-grzyba-nie-zrywaj-go-grozi-za-to-potezna-kara,nId,6371824\"><img align=\"left\" alt=\"Widzia\u0142e\u015b tego grzyba? Nie zrywaj go. Grozi za to pot\u0119\u017cna kara\" src=\"https://i.iplsc.com/widziales-tego-grzyba-nie-zrywaj-go-grozi-za-to-potezna-kara/000G96JR9K4TUSGU-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzyby trwa, a grzybobranie uchodzi niemal za sport narodowy. Wprawni grzybiarze wiedz\u0105, \u017ce w Polsce nie wszystkie grzyby mo\u017cna zrywa\u0107. I nie chodzi wcale o te truj\u0105ce. Cz\u0119\u015b\u0107 grzyb\u00f3w w Polsce znajduje sie pod \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105, a za niedostosowanie si\u0119 do przepis\u00f3w mo\u017cna... sporo zap\u0142aci\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-widziales-tego-grzyba-nie-zrywaj-go-grozi-za-to-potezna-kata,nId,6371824", "title": "Widzia\u0142e\u015b tego grzyba? Nie zrywaj go. Grozi za to pot\u0119\u017cna kata", "date_published": "2022-10-26 10:39:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-widziales-tego-grzyba-nie-zrywaj-go-grozi-za-to-potezna-kata,nId,6371824\"><img align=\"left\" alt=\"Widzia\u0142e\u015b tego grzyba? Nie zrywaj go. Grozi za to pot\u0119\u017cna kata\" src=\"https://i.iplsc.com/widziales-tego-grzyba-nie-zrywaj-go-grozi-za-to-potezna-kata/000G96JR9K4TUSGU-C321.jpg\" /></a>Sezon na grzyby trwa, a grzybobranie uchodzi niemal za sport narodowy. Wprawni grzybiarze wiedz\u0105, \u017ce w Polsce nie wszystkie grzyby mo\u017cna zrywa\u0107. I nie chodzi wcale o te truj\u0105ce. Cz\u0119\u015b\u0107 grzyb\u00f3w w Polsce znajduje sie pod \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105, a za niedostosowanie si\u0119 do przepis\u00f3w mo\u017cna... sporo zap\u0142aci\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-turysta-zaginal-w-tatrach-ratownicy-opublikowali-jego,nId,6371813", "title": "Polski turysta zagin\u0105\u0142 w Tatrach. Ratownicy opublikowali jego zdj\u0119cie", "date_published": "2022-10-26 10:31:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-turysta-zaginal-w-tatrach-ratownicy-opublikowali-jego,nId,6371813\"><img align=\"left\" alt=\"Polski turysta zagin\u0105\u0142 w Tatrach. Ratownicy opublikowali jego zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-turysta-zaginal-w-tatrach-ratownicy-opublikowali-jego/000G96F9DLXUI1LV-C321.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy od soboty poszukuj\u0105 54-letniego Polaka, kt\u00f3ry nie wr\u00f3ci\u0142 z samotnej w\u0119dr\u00f3wki w Tatry. W \u015brod\u0119 ratownicy opublikowali jego zdj\u0119cie prosz\u0105c o kontakt osoby, kt\u00f3re mog\u0142y widzie\u0107 poszukiwanego.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-prace-nad-projektem-odroczone-msz-reagu,nId,6371799", "title": "Reparacje od Niemiec. Prace nad projektem odroczone, MSZ reaguje", "date_published": "2022-10-26 10:16:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-niemiec-prace-nad-projektem-odroczone-msz-reagu,nId,6371799\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Niemiec. Prace nad projektem odroczone, MSZ reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-niemiec-prace-nad-projektem-odroczone-msz-reagu/000G96B7TTNUDADX-C321.jpg\" /></a>Senacka komisja spraw zagranicznych i UE odroczy\u0142a prace nad z\u0142o\u017conym przez PiS projektem uchwa\u0142y w sprawie dochodzenia przez Polsk\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia za szkody spowodowane przez Niemcy w czasie II wojny \u015bwiatowej. Do decyzji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0105c o senatorach PO stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;ci ludzie zrobi\u0105 wszystko, aby Niemcy unikn\u0119\u0142y odpowiedzialno\u015bci za swoje zbrodnie w czasie II wojny \u015bwiatowej&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejmowa-komisja-za-uchwala-senatu-opozycja-wygrala-glosowani,nId,6371798", "title": "Sejmowa komisja za uchwa\u0142\u0105 Senatu. Opozycja wygra\u0142a g\u0142osowanie", "date_published": "2022-10-26 10:14:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejmowa-komisja-za-uchwala-senatu-opozycja-wygrala-glosowani,nId,6371798\"><img align=\"left\" alt=\"Sejmowa komisja za uchwa\u0142\u0105 Senatu. Opozycja wygra\u0142a g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/sejmowa-komisja-za-uchwala-senatu-opozycja-wygrala-glosowani/000G96AZYE7Q4EO6-C321.jpg\" /></a>Sejmowa Komisja Infrastruktury przychyli\u0142a si\u0119 do stanowiska Senatu, kt\u00f3ry chce odrzucenia ustawy ws. odszkodowa\u0144 za wyw\u0142aszczenia nieruchomo\u015bci m.in. pod Centralny Port Komunikacyjny (CPK) i inwestycje kolejowe, jakie s\u0105 zwi\u0105zane z projektem. Decyzj\u0119 podj\u0119to g\u0142osami opozycji. Ostatecznie o przyj\u0119ciu ustawy zadecyduje czwartkowy blok g\u0142osowa\u0144 sejmowych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-4000-euro-kary-za-uzycie-symbolu-z,nId,6371783", "title": "Niemcy: 4000 euro kary za u\u017cycie symbolu \"Z\"", "date_published": "2022-10-26 10:06:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-4000-euro-kary-za-uzycie-symbolu-z,nId,6371783\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: 4000 euro kary za u\u017cycie symbolu &quot;Z&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-4000-euro-kary-za-uzycie-symbolu-z/000G967T8OSV3QIC-C321.jpg\" /></a>4000 euro b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 62-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry na tylnej szybie samochodu umie\u015bci\u0142 symbol &quot;Z&quot; - zadecydowa\u0142 s\u0105d w Hamburgu. Wed\u0142ug s\u0105du, to zachowanie \u015bwiadcz\u0105ce o poparciu dla wojny w Ukrainie i solidarno\u015bci z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": true}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-zwloki-ciemnoskorego-mezczyzny-w-rzece,nId,6371793", "title": "Podlaskie: Zw\u0142oki ciemnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny w rzece", "date_published": "2022-10-26 10:05:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-zwloki-ciemnoskorego-mezczyzny-w-rzece,nId,6371793\"><img align=\"left\" alt=\"Podlaskie: Zw\u0142oki ciemnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny w rzece\" src=\"https://i.iplsc.com/podlaskie-zwloki-ciemnoskorego-mezczyzny-w-rzece/000G968TJUNPMXXV-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny o ciemnej karnacji wy\u0142owiono z rzeki \u015awis\u0142ocz, w okolicach miejscowo\u015bci \u0141osiniany, przy polsko-bia\u0142oruskiej granicy - poda\u0142a w \u015brod\u0119 podlaska policja. Jak powiedzia\u0142 rzecznik Tomasz Krupa, to m\u0119\u017cczyzna o nieustalonej to\u017csamo\u015bci.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-polacy-ocenili-morawieckiego-tak-zle-jeszcz,nId,6371784", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Polacy ocenili Morawieckiego. Tak \u017ale jeszcze nie by\u0142o", "date_published": "2022-10-26 09:58:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-polacy-ocenili-morawieckiego-tak-zle-jeszcz,nId,6371784\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c. Polacy ocenili Morawieckiego. Tak \u017ale jeszcze nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-polacy-ocenili-morawieckiego-tak-zle-jeszcz/000G9681L640QPBI-C321.jpg\" /></a>Tak \u017ale Polacy rz\u0105du premiera Mateusza Morawieckiego jeszcze nie ocenili. Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu pracowni CBOS, dobrze polityk\u0119 szefa rz\u0105du ocenia 26 proc. Przeciwko dzia\u0142aniom Morawieckiego opowiada si\u0119 z kolei niemal 50 proc. badanych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-byla-minister-zdrowia-oskarza-macrona-chodzi-o-pande,nId,6371751", "title": "Francja: By\u0142a minister zdrowia oskar\u017ca Macrona. Chodzi o pandemi\u0119", "date_published": "2022-10-26 09:23:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-byla-minister-zdrowia-oskarza-macrona-chodzi-o-pande,nId,6371751\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: By\u0142a minister zdrowia oskar\u017ca Macrona. Chodzi o pandemi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-byla-minister-zdrowia-oskarza-macrona-chodzi-o-pande/000982IE7DADWIUO-C321.jpg\" /></a>By\u0142a minister zdrowia Agnes Buzyn Francji oskar\u017cy\u0142a prezydenta Emmanuela Macrona oraz by\u0142ego premiera Edouarda Philippe'a o ignorowanie jej ostrze\u017ce\u0144 w sprawie zagro\u017cenia pandemicznego w styczniu 2020 roku. - By\u0142am najbardziej czujnym ministrem w Europie, ale nikogo to nie obchodzi\u0142o - przekonywa\u0142a Buzyn na \u0142amach dziennika &quot;Le Monde&quot;</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzielo-kanta-z-polska-pieczatka-glinski-nie-jest-strata-woje,nId,6371748", "title": "Dzie\u0142o Kanta z polsk\u0105 piecz\u0105tk\u0105. Gli\u0144ski: Nie jest strat\u0105 wojenn\u0105", "date_published": "2022-10-26 09:18:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dzielo-kanta-z-polska-pieczatka-glinski-nie-jest-strata-woje,nId,6371748\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0142o Kanta z polsk\u0105 piecz\u0105tk\u0105. Gli\u0144ski: Nie jest strat\u0105 wojenn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dzielo-kanta-z-polska-pieczatka-glinski-nie-jest-strata-woje/000G9644PIJ4XFBC-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105\u017cka Immanuela Kanta &quot;Projet de Paix Perepetuelle&quot;, kt\u00f3r\u0105 ofiarowa\u0142 Emmanuel Macron papie\u017cowi Franciszkowi, nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105 - stwierdzi\u0142 szef MKiDN Piotr Gli\u0144ski. Prezydent Francji podarowa\u0142 dzie\u0142o Kanta papie\u017cowi w poniedzia\u0142ek podczas audiencji w Watykanie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czechy-radziecki-zolnierz-na-pralce-odpowiada-wspolczesnym-r,nId,6371732", "title": "Czechy: Radziecki \u017co\u0142nierz na pralce. \"Odpowiada wsp\u00f3\u0142czesnym realiom\"", "date_published": "2022-10-26 09:16:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czechy-radziecki-zolnierz-na-pralce-odpowiada-wspolczesnym-r,nId,6371732\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Radziecki \u017co\u0142nierz na pralce. &quot;Odpowiada wsp\u00f3\u0142czesnym realiom&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-radziecki-zolnierz-na-pralce-odpowiada-wspolczesnym-r/000G95XRFSSMOKTH-C321.jpg\" /></a>W czeskim mie\u015bcie Litomierzyce namalowano pralk\u0119 na cokole pomnika radzieckich \u017co\u0142nierzy. Nieznani sprawcy przypominaj\u0105 w ten spos\u00f3b grabie\u017ce, kt\u00f3rych dokonuj\u0105 Rosjanie podczas wojny w Ukrainie. Lokalne w\u0142adze zapowiedzia\u0142y, \u017ce farba zostanie zmyta, a przed pomnikiem pojawi si\u0119 tabliczka informuj\u0105ca, dlaczego posta\u0107 radzieckiego \u017co\u0142nierza zostanie na miejscu.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-w-powietrzu-trzy-metry-dzielily-ich-od-tragedii,nId,6371742", "title": "Chwile grozy w powietrzu. Trzy metry dzieli\u0142y ich od tragedii", "date_published": "2022-10-26 09:13:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-w-powietrzu-trzy-metry-dzielily-ich-od-tragedii,nId,6371742\"><img align=\"left\" alt=\"Chwile grozy w powietrzu. Trzy metry dzieli\u0142y ich od tragedii\" src=\"https://i.iplsc.com/chwile-grozy-w-powietrzu-trzy-metry-dzielily-ich-od-tragedii/000G95YSYUEIB3FX-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy prze\u017cyli piloci samolotu EasyJet, kt\u00f3ry wylecia\u0142 z lotniska Gatwick w kierunku Grecji. Trzy metry obok maszyny przelecia\u0142 dron. Sta\u0142o si\u0119 to na wysoko\u015bci oko\u0142o 5 tys. metr\u00f3w - ponad 40 razy wy\u017cszej od dopuszczalnej dla tego typu urz\u0105dze\u0144. Eksperci ocenili, \u017ce istnia\u0142o bardzo powa\u017cne ryzyko kolizji i nadali zdarzeniu kategori\u0119 &quot;A&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-puste-polki-w-niemczech-brakuje-m-in-kawy-slodyczy-i-ryzu,nId,6371692", "title": "Puste p\u00f3\u0142ki w Niemczech. Brakuje m.in. kawy, s\u0142odyczy i ry\u017cu", "date_published": "2022-10-26 08:50:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-puste-polki-w-niemczech-brakuje-m-in-kawy-slodyczy-i-ryzu,nId,6371692\"><img align=\"left\" alt=\"Puste p\u00f3\u0142ki w Niemczech. Brakuje m.in. kawy, s\u0142odyczy i ry\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/puste-polki-w-niemczech-brakuje-m-in-kawy-slodyczy-i-ryzu/000G95QJXOM5SKJ0-C321.jpg\" /></a>Wojny handlowe w Niemczech doprowadzi\u0142y do sytuacji, \u017ce w najwi\u0119kszych supermarketach w kraju brakuje najch\u0119tniej kupowanych przez naszych s\u0105siad\u00f3w produkt\u00f3w. P\u00f3\u0142ki \u015bwiec\u0105 pustkami. Trudno dosta\u0107 batony Mars czy Snickers, Coca-Col\u0119, kaw\u0119, p\u0142atki \u015bniadaniowe i ry\u017c. A to jeszcze nie wszystko.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-myszkow-kontrterrorysci-odbili-z-rak-45-latka-przetrzymywana,nId,6371712", "title": "Myszk\u00f3w: Kontrterrory\u015bci odbili z r\u0105k 45-latka przetrzymywan\u0105 22-latk\u0119", "date_published": "2022-10-26 08:45:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-myszkow-kontrterrorysci-odbili-z-rak-45-latka-przetrzymywana,nId,6371712\"><img align=\"left\" alt=\"Myszk\u00f3w: Kontrterrory\u015bci odbili z r\u0105k 45-latka przetrzymywan\u0105 22-latk\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/myszkow-kontrterrorysci-odbili-z-rak-45-latka-przetrzymywana/000G9629CL1EU68N-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze z Myszkowa (woj. \u015bl\u0105skie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o przetrzymywanie i zgwa\u0142cenie 22-letniej kobiety. 45-latek by\u0142 dobrze znany policji. Akcja odbijania ofiary z r\u0105k sprawcy trwa\u0142a ca\u0142\u0105 noc, w dzia\u0142ania musia\u0142y zaanga\u017cowa\u0107 si\u0119 nawet jednostki kontrterrorystyczne. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwa-debata-w-sejmie-klotnia-o-projekt-o-spolkach-i-unij,nId,6371705", "title": "Burzliwa debata w Sejmie. K\u0142\u00f3tnia o projekt o sp\u00f3\u0142kach i unijne pieni\u0105dze", "date_published": "2022-10-26 08:37:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwa-debata-w-sejmie-klotnia-o-projekt-o-spolkach-i-unij,nId,6371705\"><img align=\"left\" alt=\"Burzliwa debata w Sejmie. K\u0142\u00f3tnia o projekt o sp\u00f3\u0142kach i unijne pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/burzliwa-debata-w-sejmie-klotnia-o-projekt-o-spolkach-i-unij/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>\u015arodowe posiedzenie Sejmu pos\u0142owie rozpocz\u0119li od burzliwej debaty nad nowym projektem PiS dotycz\u0105cym zmiany w sp\u00f3\u0142kach skarbu pa\u0144stwa oraz nad wyp\u0142at\u0105 \u015brodk\u00f3w unijnych dla Polski. Wed\u0142ug pos\u0142\u00f3w opozycji propozycja PiS dot. utworzenia rady ds. bezpiecze\u0144stwa strategicznego ma na celu &quot;tworzy\u0107 z\u0142ote tratwy dla nominat\u00f3w PiS&quot;. Ostatecznie partia rz\u0105dz\u0105ca wycofa\u0142a si\u0119 z projektu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia,nId,6371603", "title": "Koronawirus w Polsce. Tygodniowy raport Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-10-26 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia,nId,6371603\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Tygodniowy raport Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-tygodniowy-raport-ministerstwa-zdrowia/0009YZUZ05RFRN0Y-C321.jpg\" /></a>Jest najnowszy raport Ministerstwa Zdrowia w sprawie epidemii COVID-1 9. Jak wynika z danych, w tygodniu 20-26 pa\u017adziernika odnotowano 6 656 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. W zwi\u0105zku z wirusem SARS-CoV-2 zmar\u0142o 100 os\u00f3b. Tydzie\u0144 wcze\u015bniej stwierdzono 9 711 nowych infekcji, w tym 1 793 ponownych.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-bezpieczenstwa-ds-spolek-strategicznych-pis-wycofuje-pr,nId,6371691", "title": "Rada bezpiecze\u0144stwa ds. sp\u00f3\u0142ek strategicznych. PiS wycofuje projekt", "date_published": "2022-10-26 08:29:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rada-bezpieczenstwa-ds-spolek-strategicznych-pis-wycofuje-pr,nId,6371691\"><img align=\"left\" alt=\"Rada bezpiecze\u0144stwa ds. sp\u00f3\u0142ek strategicznych. PiS wycofuje projekt\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-bezpieczenstwa-ds-spolek-strategicznych-pis-wycofuje-pr/000798FHCRSQ81EY-C321.jpg\" /></a>Jak przekaza\u0142 rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wycofuje z Sejmu projekt dotycz\u0105cy m.in. utworzenia Rady ds. bezpiecze\u0144stwa strategicznego. Powodem decyzji partii rz\u0105dz\u0105cej maj\u0105 by\u0107 &quot;w\u0105tpliwo\u015bci konstytucyjne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-mowil-o-zaciskaniu-zebow-a-budzet-rosnie-plan-wydatkow-,nId,6371622", "title": "Duda m\u00f3wi\u0142 o \"zaciskaniu z\u0119b\u00f3w\", a bud\u017cet ro\u015bnie. Plan wydatk\u00f3w Kancelarii", "date_published": "2022-10-26 08:24:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-mowil-o-zaciskaniu-zebow-a-budzet-rosnie-plan-wydatkow-,nId,6371622\"><img align=\"left\" alt=\"Duda m\u00f3wi\u0142 o &quot;zaciskaniu z\u0119b\u00f3w&quot;, a bud\u017cet ro\u015bnie. Plan wydatk\u00f3w Kancelarii\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-mowil-o-zaciskaniu-zebow-a-budzet-rosnie-plan-wydatkow/000F82TKHSLL9ECF-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z ustale\u0144 medi\u00f3w, rosn\u0105 koszty utrzymania Kancelarii Prezydenta. W 2023 roku ma pa\u015b\u0107 absolutny rekord. Wst\u0119pny plan wydatk\u00f3w Kancelarii ma przekroczy\u0107 250 milion\u00f3w z\u0142otych, co stanowi wzrost o oko\u0142o 20 proc. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-zeznania-ojciec-zabil-50-70-kobiet-kazal-mi-pozbyw,nId,6371683", "title": "Szokuj\u0105ce zeznania: Ojciec zabi\u0142 50-70 kobiet, kaza\u0142 mi pozbywa\u0107 si\u0119 cia\u0142", "date_published": "2022-10-26 08:15:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-zeznania-ojciec-zabil-50-70-kobiet-kazal-mi-pozbyw,nId,6371683\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce zeznania: Ojciec zabi\u0142 50-70 kobiet, kaza\u0142 mi pozbywa\u0107 si\u0119 cia\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-zeznania-ojciec-zabil-50-70-kobiet-kazal-mi-pozbyw/000G95KA8LAQSTRD-C321.jpg\" /></a>Ta sprawa zszokowa\u0142a \u015bledczych ze stanu Iowa. Kobieta zezna\u0142a, \u017ce jej ojciec zabi\u0142 od 50 do 70 kobiet i werbowa\u0142 swoje dzieci do pozbywania si\u0119 zw\u0142ok. C\u00f3rka domniemanego zab\u00f3jcy wskaza\u0142a, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 cia\u0142a. Policyjne psy podj\u0119\u0142y trop.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-20-tys-zl-dofinansowania-dla-wlascicieli-budynkow-masz,nId,6367529", "title": "Nawet 20 tys. z\u0142 dofinansowania dla w\u0142a\u015bcicieli budynk\u00f3w. Masz czas do 15 listopada", "date_published": "2022-10-26 08:05:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nawet-20-tys-zl-dofinansowania-dla-wlascicieli-budynkow-masz,nId,6367529\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet 20 tys. z\u0142 dofinansowania dla w\u0142a\u015bcicieli budynk\u00f3w. Masz czas do 15 listopada\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-20-tys-zl-dofinansowania-dla-wlascicieli-budynkow-masz/000G95I8GCDU6D98-C321.jpg\" /></a>Trwa nab\u00f3r wniosk\u00f3w o przyznanie dofinansowania do wymiany dachu z azbestem, kt\u00f3re pokrywaj\u0105 budynki w gospodarstwie rolnym. Trwaj\u0105cy nab\u00f3r to a\u017c 65 milion\u00f3w z\u0142otych, a warto wiedzie\u0107, \u017ce tych \u0142\u0105cznie b\u0119dzie a\u017c sze\u015b\u0107. Sprawdzamy wi\u0119c, jak i kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dofinansowanie wymiany dachu z azbestem. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-garwolin-znaleziono-zakopane-cialo-4-5-letniego-chlopca,nId,6371676", "title": "Garwolin: Znaleziono zakopane cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca", "date_published": "2022-10-26 08:03:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-garwolin-znaleziono-zakopane-cialo-4-5-letniego-chlopca,nId,6371676\"><img align=\"left\" alt=\"Garwolin: Znaleziono zakopane cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca\" src=\"https://i.iplsc.com/garwolin-znaleziono-zakopane-cialo-4-5-letniego-chlopca/000D96DKF8UKD5NU-C321.jpg\" /></a>Zawini\u0119te w koc i zakopane w p\u0142ytkim dole cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca - takiego makabrycznego odkrycia dokonali w \u015brod\u0119 policjanci w miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina (woj. mazowieckie). Jak podaj\u0105 media, zatrzymano matk\u0119 dziecka i jej partnera. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-przed-siedziba-pis-muller-apeluje-do-donalda-tuska,nId,6371670", "title": "Incydent przed siedzib\u0105 PiS. M\u00fcller: Apeluj\u0119 do Donalda Tuska", "date_published": "2022-10-26 07:57:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-przed-siedziba-pis-muller-apeluje-do-donalda-tuska,nId,6371670\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent przed siedzib\u0105 PiS. M\u00fcller: Apeluj\u0119 do Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-przed-siedziba-pis-muller-apeluje-do-donalda-tuska/000G95GARO4I9OQO-C321.jpg\" /></a>Rados\u0142aw Fogiel i Piotr M\u00fcller poruszyli kwesti\u0119 ustawy bud\u017cetowej na 2023 rok. - To przede wszystkim liczby, ale te\u017c decyzje, kt\u00f3re za nimi stoj\u0105 - podkre\u015bla\u0142 rzecznik rz\u0105du. Politycy odnie\u015bli si\u0119 tak\u017ce do incydentu, jaki mia\u0142 miejsce przed biurem Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Warszawie. M\u00fcller zaapelowa\u0142 do Donalda Tuska o &quot;wzi\u0119cie odpowiedzialno\u015bci za s\u0142owa&quot;. - Niekt\u00f3rzy mog\u0105 wzi\u0105\u0107 je do siebie bardzo dos\u0142ownie - zaznaczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rp-przy-nato-widze-racjonalnosc-w-dzialaniach-i-re,nId,6370157", "title": "Ambasador RP przy NATO: Widz\u0119 racjonalno\u015b\u0107 w dzia\u0142aniach i reakcjach Kremla", "date_published": "2022-10-26 07:55:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-rp-przy-nato-widze-racjonalnosc-w-dzialaniach-i-re,nId,6370157\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador RP przy NATO: Widz\u0119 racjonalno\u015b\u0107 w dzia\u0142aniach i reakcjach Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rp-przy-nato-widze-racjonalnosc-w-dzialaniach-i-re/000G95FBUDDODRTQ-C321.jpg\" /></a>- W przypadku Putina przewa\u017ca pewnego rodzaju racjonalno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 widzimy cho\u0107by w tym, \u017ce podczas wojny w Ukrainie Rosja nie odwa\u017cy\u0142a si\u0119 bezpo\u015brednio rzuci\u0107 wyzwania Sojuszowi - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Tomasz Szatkowski, sta\u0142y przedstawiciel Polski przy NATO. I podkre\u015bla: - Pomimo niepokoj\u0105cej retoryki Rosji nie dostrzegli\u015bmy rzeczywistych i czytelnych sygna\u0142\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych o gotowo\u015bci u\u017cycia broni nuklearnej przez Kreml. W tym sensie i odstraszanie, i spokojna retoryka NATO zadzia\u0142a\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przerwa-w-wydawaniu-paszportow-szykuja-sie-nowe-przepisy,nId,6371662", "title": "Przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w. Szykuj\u0105 si\u0119 nowe przepisy", "date_published": "2022-10-26 07:48:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przerwa-w-wydawaniu-paszportow-szykuja-sie-nowe-przepisy,nId,6371662\"><img align=\"left\" alt=\"Przerwa w wydawaniu paszport\u00f3w. Szykuj\u0105 si\u0119 nowe przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/przerwa-w-wydawaniu-paszportow-szykuja-sie-nowe-przepisy/000G95D4S7KCXR0Q-C321.jpg\" /></a>Przez niemal tydzie\u0144 biura paszportowe b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te. Od 8 do 14 listopada nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci z\u0142o\u017cenia wniosku ani odebranie dokumentu. Utrudnienia b\u0119d\u0105 spowodowane zmianami w przepisach i uruchomieniem Rejestru Dokument\u00f3w Paszportowych. &quot;Prosimy o uwzgl\u0119dnienie powy\u017cszych okoliczno\u015bci w swoich planach wyjazdowych&quot; - czytamy na rz\u0105dowej stronie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dawid-podsiadlo-zapowiedzial-apostazje-jaka-jest-skala-zjawi,nId,6369849", "title": "Dawid Podsiad\u0142o zapowiedzia\u0142 apostazj\u0119. Jaka jest skala zjawiska w Polsce?", "date_published": "2022-10-26 07:26:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dawid-podsiadlo-zapowiedzial-apostazje-jaka-jest-skala-zjawi,nId,6369849\"><img align=\"left\" alt=\"Dawid Podsiad\u0142o zapowiedzia\u0142 apostazj\u0119. Jaka jest skala zjawiska w Polsce?\" src=\"https://i.iplsc.com/dawid-podsiadlo-zapowiedzial-apostazje-jaka-jest-skala-zjawi/000FPHI3YCU9QXGH-C321.jpg\" /></a>Dawid Podsiad\u0142o, jeden z najpopularniejszych polskich wokalist\u00f3w, og\u0142osi\u0142 w rozmowie z Kub\u0105 Wojew\u00f3dzkim i Piotrem K\u0119dzierskim, \u017ce planuje odej\u015b\u0107 z Ko\u015bcio\u0142a katolickiego i jest ju\u017c w trakcie procesu apostazji. Nie jest tajemnic\u0105, \u017ce na ten krok decyduje si\u0119 coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w. Dla wielu z nich jest to spos\u00f3b na wyra\u017cenie sprzeciwu dotycz\u0105cego dzia\u0142a\u0144 instytucji ko\u015bcielnych. Ile os\u00f3b w Polsce dokona\u0142o ju\u017c apostazji?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdzie-jest-linda-zginela-bo-sprawca-nienawidzi-kobiet,nId,6371640", "title": "Gdzie jest Linda? Zgin\u0119\u0142a, bo sprawca \"nienawidzi kobiet\"", "date_published": "2022-10-26 07:19:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gdzie-jest-linda-zginela-bo-sprawca-nienawidzi-kobiet,nId,6371640\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie jest Linda? Zgin\u0119\u0142a, bo sprawca &quot;nienawidzi kobiet&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gdzie-jest-linda-zginela-bo-sprawca-nienawidzi-kobiet/000G958F42WGH6CA-C321.jpg\" /></a>Linda Little znikn\u0119\u0142a bez \u015bladu w 1991 roku. Policja nigdy nie odnalaz\u0142a cia\u0142a ani sprawcy. Ten zg\u0142osi\u0142 si\u0119 sam, 30 lat p\u00f3\u017aniej. To m\u0119\u017cczyzna odsiaduj\u0105cy obecnie kar\u0119 do\u017cywocia za dokonanie innego morderstwa. \u015aledczym wyjawi\u0142, \u017ce zabija\u0142, bo nienawidzi kobiet. Wszystko przez traumatyczne prze\u017cycia z dzieci\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wzmozona-aktywnosc-smiglowcow-nad-podkarpaciem-to-manewry,nId,6371633", "title": "Wzmo\u017cona aktywno\u015b\u0107 \u015bmig\u0142owc\u00f3w nad Podkarpaciem. To manewry", "date_published": "2022-10-26 07:11:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-wzmozona-aktywnosc-smiglowcow-nad-podkarpaciem-to-manewry,nId,6371633\"><img align=\"left\" alt=\"Wzmo\u017cona aktywno\u015b\u0107 \u015bmig\u0142owc\u00f3w nad Podkarpaciem. To manewry\" src=\"https://i.iplsc.com/wzmozona-aktywnosc-smiglowcow-nad-podkarpaciem-to-manewry/000G9570SV3PEWBT-C321.jpg\" /></a>Policja informuje, \u017ce w Huwnikach na Podkarpaciu trwaj\u0105 czterodniowe manewry s\u0142u\u017cb, podczas kt\u00f3rych \u0107wiczone jest wykorzystywanie \u015bmig\u0142owc\u00f3w do dzia\u0142a\u0144 ratowniczych i ratowniczo-ga\u015bniczych. Na miejscu pojawi\u0142 si\u0119 m.in. policyjny S-70i Black Hawk.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-schrony-w-krakowie-nie-pomiescilyby-wszystkich-mieszkancow,nId,6371625", "title": "Schrony w Krakowie. \"Nie pomie\u015bci\u0142yby wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 07:02:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-schrony-w-krakowie-nie-pomiescilyby-wszystkich-mieszkancow,nId,6371625\"><img align=\"left\" alt=\"Schrony w Krakowie. &quot;Nie pomie\u015bci\u0142yby wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/schrony-w-krakowie-nie-pomiescilyby-wszystkich-mieszkancow/000G95446Q7Q7SCB-C321.jpg\" /></a>- W Krakowie jest 700-800 schron\u00f3w, w tym ok. 260 w Nowej Hucie. Obiekty te w przypadku najczarniejszego scenariusza nie pomie\u015bci\u0142yby wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w - oceni\u0142 Dariusz Krzyszta\u0142owski, prezes Ma\u0142opolskiego Stowarzyszenia Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Historii Rawelin. Obecnie \u017caden podmiot nie jest zobowi\u0105zany do prowadzenia ewidencji. Jak doda\u0142 historyk, &quot;destrukcja zapomnianych schron\u00f3w ca\u0142y czas przebiega bez nadzoru pa\u0144stwowego&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rekrutuje-afganskich-komandosow-to-zmieniloby-sytuacje,nId,6371620", "title": "Rosja rekrutuje afga\u0144skich komandos\u00f3w. \"To zmieni\u0142oby sytuacj\u0119 na froncie\"", "date_published": "2022-10-26 06:52:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rekrutuje-afganskich-komandosow-to-zmieniloby-sytuacje,nId,6371620\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja rekrutuje afga\u0144skich komandos\u00f3w. &quot;To zmieni\u0142oby sytuacj\u0119 na froncie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rekrutuje-afganskich-komandosow-to-zmieniloby-sytuacje/0007FLEKN9D3DKR4-C321.jpg\" /></a>Wyszkoleni przez Stany Zjednoczone wojskowi z elitarnego Korpusu Armii Narodowej Afganistanu mog\u0105 trafi\u0107 na front w Ukrainie, by walczy\u0107 po stronie Rosji - informuje portal Foreign Policy. Niekt\u00f3rzy komandosi informowali, \u017ce otrzymali propozycje do\u0142\u0105czenia do &quot;zagranicznego legionu&quot;. Zdaniem jednego z tamtejszych urz\u0119dnik\u00f3w, &quot;to mog\u0142oby odwr\u00f3ci\u0107 sytuacj\u0119 na froncie&quot;. \u0179r\u00f3d\u0142a z afga\u0144skiego wojska podaj\u0105, \u017ce zwerbowanie komandos\u00f3w &quot;nie b\u0119dzie trudne, bo to ludzie, kt\u00f3rzy nie maj\u0105 nic do stracenia&quot;. Wyrazi\u0142 te\u017c przekonanie, \u017ce za rekrutacj\u0105 stoi...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-wezwal-zmobilizowanych-by-nie-plakali-przez-s,nId,6371598", "title": "Ramzan Kadyrow wezwa\u0142 zmobilizowanych, by \"nie p\u0142akali\" przez star\u0105 bro\u0144", "date_published": "2022-10-26 06:43:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-wezwal-zmobilizowanych-by-nie-plakali-przez-s,nId,6371598\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow wezwa\u0142 zmobilizowanych, by &quot;nie p\u0142akali&quot; przez star\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-wezwal-zmobilizowanych-by-nie-plakali-przez-s/000G5IGNR5H0L05R-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow skrytykowa\u0142 rosyjskich \u017co\u0142nierzy zmobilizowanych na wojn\u0119 w Ukrainie, kt\u00f3rzy skar\u017c\u0105 si\u0119 na z\u0142e zaopatrzenie i warunki - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. - Nie powinni\u015bmy p\u0142aka\u0107, je\u015bli pa\u0144stwo i prezydent nas potrzebuj\u0105 - powiedzia\u0142 Kadyrow.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-chiny-byly-prezydent-wyprowadzony-z-obrad-kluczowa-rola-czer,nId,6371600", "title": "Chiny: By\u0142y prezydent wyprowadzony z obrad. Kluczowa rola \"czerwonej teczki\"", "date_published": "2022-10-26 06:24:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-chiny-byly-prezydent-wyprowadzony-z-obrad-kluczowa-rola-czer,nId,6371600\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: By\u0142y prezydent wyprowadzony z obrad. Kluczowa rola &quot;czerwonej teczki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-byly-prezydent-wyprowadzony-z-obrad-kluczowa-rola-czer/000G952L9EA9E80A-C321.jpg\" /></a>By\u0142ego prezydent Chin - Hu Jintao - wyprowadzono z ostatnich obrad partii przed przem\u00f3wieniem obecnego przyw\u00f3dcy Xi Jinpinga. W mediach pojawi\u0142o si\u0119 nowe nagranie, kt\u00f3re pokazuje, co dzia\u0142o si\u0119 chwil\u0119 przed wyproszeniem polityka z sali. Rzuca ono nowe \u015bwiat\u0142o na incydent. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nieoficjalnie-dzisiaj-przesluchanie-jerzego-stuhra,nId,6371586", "title": "Nieoficjalnie: Dzisiaj przes\u0142uchanie Jerzego Stuhra", "date_published": "2022-10-26 06:05:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nieoficjalnie-dzisiaj-przesluchanie-jerzego-stuhra,nId,6371586\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Dzisiaj przes\u0142uchanie Jerzego Stuhra\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-dzisiaj-przesluchanie-jerzego-stuhra/000G7WSDFDKR6KAR-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, w \u015brod\u0119 w Krakowie ma by\u0107 przes\u0142uchany Jerzy Stuhr w zwi\u0105zku z kolizj\u0105 z motocyklist\u0105 i prowadzeniem samochodu w stanie nietrze\u017awo\u015bci. &quot;Bardzo \u017ca\u0142uj\u0119 i przepraszam (...) podj\u0105\u0142em najgorsz\u0105 decyzj\u0119 w moim \u017cyciu&quot; - napisa\u0142 aktor dzie\u0144 po zdarzeniu.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wielka-akcja-policji-w-warszawie-szokujace-efekty,nId,6371581", "title": "Wielka akcja policji w Warszawie. Szokuj\u0105ce efekty", "date_published": "2022-10-26 05:58:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wielka-akcja-policji-w-warszawie-szokujace-efekty,nId,6371581\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka akcja policji w Warszawie. Szokuj\u0105ce efekty\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-akcja-policji-w-warszawie-szokujace-efekty/000G94WJVBUFLQU3-C321.jpg\" /></a>Fa\u0142szywe dokumenty, kierowcy pod wp\u0142ywem alkoholu, \u015brodki odurzaj\u0105ce w autach - to tylko niekt\u00f3re z przewinie\u0144 kierowc\u00f3w przewoz\u00f3w &quot;na aplikacje&quot; odkrytych przez policj\u0119 podczas wielkiej akcji w Warszawie. Funkcjonariusze wylegitymowali prawie 200 os\u00f3b, a za pope\u0142nione przest\u0119pstwa zatrzymano 12 kierowc\u00f3w. Jak przekaza\u0142 rzecznik Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji, mandaty wystawiono na kwot\u0119 blisko o\u015bmiu tysi\u0119cy z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dachowanie-na-a1-w-samochodzie-gen-roman-polko,nId,6371543", "title": "Dachowanie na A1. W samochodzie gen. Roman Polko", "date_published": "2022-10-26 05:55:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dachowanie-na-a1-w-samochodzie-gen-roman-polko,nId,6371543\"><img align=\"left\" alt=\"Dachowanie na A1. W samochodzie gen. Roman Polko\" src=\"https://i.iplsc.com/dachowanie-na-a1-w-samochodzie-gen-roman-polko/000G94K5IHXAMBNE-C321.jpg\" /></a>Niebezpiecznie zdarzenie na autostradzie A1 w kierunku Katowic. Jak wynika z informacji s\u0142u\u017cb, samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w ty\u0142 naczepy ci\u0119\u017car\u00f3wki. Okazuje si\u0119, \u017ce pojazdem osobowym kierowa\u0142 gen. Roman Polko. Emerytowany wojskowy zabra\u0142 g\u0142os w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-isw-silowicy-krytykuja-postepy-rosyjskiej-wojny,nId,6371547", "title": "Ukraina. ISW: \"Si\u0142owicy\" krytykuj\u0105 post\u0119py rosyjskiej wojny", "date_published": "2022-10-26 05:34:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-isw-silowicy-krytykuja-postepy-rosyjskiej-wojny,nId,6371547\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. ISW: &quot;Si\u0142owicy&quot; krytykuj\u0105 post\u0119py rosyjskiej wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-isw-silowicy-krytykuja-postepy-rosyjskiej-wojny/0007AVZPKX1CNAGH-C321.jpg\" /></a>&quot;Si\u0142owicy&quot;, czyli przedstawiciele struktur si\u0142owych, znale\u017ali si\u0119 w konfrontacji z Putinem w sprawie post\u0119p\u00f3w rosyjskiej wojny w Ukrainie, co unaocznia ich znaczenie w strukturach w\u0142adzy rosyjskiej - przekaza\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). W najnowszej analizie eksperci ostrzegaj\u0105 tak\u017ce przed kolejnym pogwa\u0142ceniem prawa mi\u0119dzynarodowego przez Rosjan. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-gang-przebierancow-wzial-ponad-3-miliony-lapowek-jest-akt-os,nId,6371555", "title": "Gang przebiera\u0144c\u00f3w wzi\u0105\u0142 ponad 3 miliony \u0142ap\u00f3wek. Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-10-26 05:28:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-gang-przebierancow-wzial-ponad-3-miliony-lapowek-jest-akt-os,nId,6371555\"><img align=\"left\" alt=\"Gang przebiera\u0144c\u00f3w wzi\u0105\u0142 ponad 3 miliony \u0142ap\u00f3wek. Jest akt oskar\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/gang-przebierancow-wzial-ponad-3-miliony-lapowek-jest-akt-os/0005U6IY1CM6YAM7-C321.jpg\" /></a>Akt oskar\u017cenia przeciwko 26 osobom w \u015bledztwie dotycz\u0105cym &quot;gangu przebiera\u0144c\u00f3w&quot; trafi\u0142 do s\u0105du. Oskar\u017ceni powo\u0142ywali si\u0119 na wp\u0142ywy m.in. w instytucjach pa\u0144stwowych, za co mieli przyj\u0105\u0107 3,3 miliona z\u0142otych \u0142ap\u00f3wek. Proponowali m.in. uzyskanie dotacji z jednego z funduszy, unikni\u0119cie odpowiedzialno\u015bci karnej czy nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z ze sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-w-rosji-plonal-magazyn-w-petersburgu,nId,6371535", "title": "Ogromny po\u017car w Rosji. P\u0142on\u0105\u0142 magazyn w Petersburgu", "date_published": "2022-10-26 05:19:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-w-rosji-plonal-magazyn-w-petersburgu,nId,6371535\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car w Rosji. P\u0142on\u0105\u0142 magazyn w Petersburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-w-rosji-plonal-magazyn-w-petersburgu/000G94JYIFLR1VC3-C321.jpg\" /></a>W magazynie w Petersburgu dosz\u0142o do po\u017caru, z ogniem walczy\u0142o 15 jednostek - poinformowa\u0142o Ministerstwo Sytuacji Nadzwyczajnych Federacji Rosyjskiej. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji w trakcie po\u017caru nikt nie zosta\u0142 ranny.  </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kryzys-relacji-francusko-niemieckich-to-najgorszy-z-mozliwyc,nId,6371545", "title": "Kryzys relacji francusko-niemieckich. \"To najgorszy z mo\u017cliwych moment\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 05:19:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kryzys-relacji-francusko-niemieckich-to-najgorszy-z-mozliwyc,nId,6371545\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys relacji francusko-niemieckich. &quot;To najgorszy z mo\u017cliwych moment\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-relacji-francusko-niemieckich-to-najgorszy-z-mozliwyc/000FHL4ER1T1QLTD-C321.jpg\" /></a>Niemcy i Francja po raz pierwszy od niemal 60 lat przenios\u0142y termin wsp\u00f3lnego posiedzenia francusko-niemieckiej Rady Ministr\u00f3w - donosi Deutsche Welle. Dotychczas to w\u0142a\u015bnie te dwa pa\u0144stwa by\u0142y odpowiedzialne za nadawanie kierunku rozwojowego UE, jednak obecnie zar\u00f3wno Berlin, jak i Pary\u017c wol\u0105 dzia\u0142a\u0107 w pojedynk\u0119. Ma to zwi\u0105zek z odmiennymi wizjami wobec przysz\u0142o\u015bci Unii Europejskiej, kt\u00f3re coraz bardziej si\u0119 od siebie oddalaj\u0105. Kryzys we wzajemnych relacjach pojawia si\u0119 w najgorszym z mo\u017cliwych moment\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wszystkich-swietych-splata-figla-czegos-takiego-da,nId,6369568", "title": "Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych sp\u0142ata figla. Czego\u015b takiego dawno nie by\u0142o", "date_published": "2022-10-26 05:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-wszystkich-swietych-splata-figla-czegos-takiego-da,nId,6369568\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych sp\u0142ata figla. Czego\u015b takiego dawno nie by\u0142o \" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-wszystkich-swietych-splata-figla-czegos-takiego-da/000G8ZNXU9TA2ET1-C321.jpg\" /></a>Pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych to prawdziwe babie lato. Mi\u0142o zaskoczy nas spora ilo\u015b\u0107 s\u0142o\u0144ca. Opady deszczu pojawi\u0105 si\u0119 tylko lokalnie. Odwiedzanie grob\u00f3w bliskich b\u0119dzie o tyle przyjemne, \u017ce pocz\u0105tek listopada to wysokie temperatury. Jaka b\u0119dzie pogoda na Wszystkich \u015awi\u0119tych i gdzie b\u0119dzie najcieplej? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-naukowcy-odkryli-wisiorki-w-dzieciecym-grobie-pochodz,nId,6371530", "title": "W\u0142ochy: Naukowcy odkryli wisiorki w dzieci\u0119cym grobie. Pochodz\u0105 sprzed 10 tys. lat", "date_published": "2022-10-26 04:35:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-naukowcy-odkryli-wisiorki-w-dzieciecym-grobie-pochodz,nId,6371530\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Naukowcy odkryli wisiorki w dzieci\u0119cym grobie. Pochodz\u0105 sprzed 10 tys. lat\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-naukowcy-odkryli-wisiorki-w-dzieciecym-grobie-pochodz/000G94IENE25JBVJ-C321.jpg\" /></a>W jednym z grob\u00f3w we W\u0142oszech odkryto koraliki i wisiorki, kt\u00f3re pochodz\u0105 sprzed 10 tys. lat. Jak pisz\u0105 naukowcy w periodyku &quot;Journal of Archaeological Method and Theory&quot;, stanowi\u0142y one cz\u0119\u015b\u0107 dzieci\u0119cego noside\u0142ka - wed\u0142ug ekspert\u00f3w, mia\u0142y chroni\u0107 zmar\u0142e dziecko przed z\u0142ymi mocami.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-rosja-oskarza-innych-o-to-co-sama-zamierza-zrobic,nId,6371528", "title": "Szef NATO: Rosja oskar\u017ca innych o to, co sama zamierza zrobi\u0107", "date_published": "2022-10-26 04:23:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-rosja-oskarza-innych-o-to-co-sama-zamierza-zrobic,nId,6371528\"><img align=\"left\" alt=\"Szef NATO: Rosja oskar\u017ca innych o to, co sama zamierza zrobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-nato-rosja-oskarza-innych-o-to-co-sama-zamierza-zrobic/000G94I7PIEIB181-C321.jpg\" /></a>Rosja oskar\u017cy\u0142a Ukrain\u0119 o plany u\u017cycia tzw. brudnej bomby. Informacje te skomentowa\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. - Rosja nie mo\u017ce u\u017cywa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji konfliktu na Ukrainie - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-prawa-oswiatowego-komisja-sejmowa-przyjela-popra,nId,6371526", "title": "Nowelizacja prawa o\u015bwiatowego. Komisja sejmowa przyj\u0119\u0142a poprawki", "date_published": "2022-10-26 04:21:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-prawa-oswiatowego-komisja-sejmowa-przyjela-popra,nId,6371526\"><img align=\"left\" alt=\"Nowelizacja prawa o\u015bwiatowego. Komisja sejmowa przyj\u0119\u0142a poprawki\" src=\"https://i.iplsc.com/nowelizacja-prawa-oswiatowego-komisja-sejmowa-przyjela-popra/000G94HYVLD3CF4C-C321.jpg\" /></a>Sejmowa Komisja Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy wprowadzi\u0142a poprawki do projektu nowelizacji ustawy Prawa o\u015bwiatowego, zwanego &quot;lex Czarnek 2.0&quot;, przygotowanego przez pos\u0142\u00f3w PiS. Podczas posiedzenia odrzucono poprawki zg\u0142oszone przez pos\u0142\u00f3w opozycji. Jak si\u0119 jednak okaza\u0142o, wcze\u015bniej jednak g\u0142osami opozycji komisja mog\u0142a zablokowa\u0107 projekt. Zabrak\u0142o jednak g\u0142os\u00f3w czworga pos\u0142\u00f3w KO i Lewicy, kt\u00f3rzy nie wzi\u0119li udzia\u0142u w posiedzeniu. Jak t\u0142umaczy\u0142 jeden z pos\u0142\u00f3w, to wina zorganizowanych w tym samym czasie posiedze\u0144 innych komisji.  W trakcie pracy...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabraklo-poslow-na-sali-lexczarnek-2-0-przeglosowane-przez-p,nId,6371526", "title": "Zabrak\u0142o pos\u0142\u00f3w na sali. LexCzarnek 2.0 przeg\u0142osowane przez PiS", "date_published": "2022-10-26 04:21:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabraklo-poslow-na-sali-lexczarnek-2-0-przeglosowane-przez-p,nId,6371526\"><img align=\"left\" alt=\"Zabrak\u0142o pos\u0142\u00f3w na sali. LexCzarnek 2.0 przeg\u0142osowane przez PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/zabraklo-poslow-na-sali-lexczarnek-2-0-przeglosowane-przez-p/000G94KT8D5OXQTX-C321.jpg\" /></a>Sejmowa Komisja Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy wprowadzi\u0142a poprawki do projektu nowelizacji ustawy Prawa o\u015bwiatowego - tzw. LexCzarnek 2.0, kt\u00f3ry zosta\u0142 przygotowany przez pos\u0142\u00f3w PiS. Podczas posiedzenia odrzucono poprawki zg\u0142oszone przez pos\u0142\u00f3w opozycji. Co ciekawe, opozycja mog\u0142a zablokowa\u0107 projekt ustawy. Zabrak\u0142o jednak g\u0142os\u00f3w czworga pos\u0142\u00f3w KO i Lewicy, kt\u00f3rzy nie wzi\u0119li udzia\u0142u w posiedzeniu. Pow\u00f3d? Jak t\u0142umaczy\u0142 jeden z pos\u0142\u00f3w, to wina zorganizowanych w tym samym czasie posiedze\u0144 innych komisji. W trakcie pracy przed Sejmem trwa\u0142a...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drogie-wszystkich-swietych-ceny-galopuja,nId,6369704", "title": "Drogie Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ceny galopuj\u0105", "date_published": "2022-10-26 03:51:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drogie-wszystkich-swietych-ceny-galopuja,nId,6369704\"><img align=\"left\" alt=\"Drogie Wszystkich \u015awi\u0119tych. Ceny galopuj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/drogie-wszystkich-swietych-ceny-galopuja/000G906SJ2M182O9-C321.jpg\" /></a>W tym roku, kupuj\u0105c znicze i kwiaty na Wszystkich \u015awi\u0119tych, wydamy co najmniej o 20 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok temu. Na podstawie danych GUS przygotowali\u015bmy skromny koszyk, w kt\u00f3rym znalaz\u0142y si\u0119 dwie wi\u0105zanki \u017cywych chryzantem, 10 zniczy i bak benzyny. Koszt? Oko\u0142o 600 z\u0142. A przecie\u017c wielu Polak\u00f3w kupi znacznie wi\u0119cej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-cmentarna-drozyzna-jak-wydac-mniej-sa-na-to-sposoby,nId,6362208", "title": "Cmentarna dro\u017cyzna. Jak wyda\u0107 mniej? S\u0105 na to sposoby", "date_published": "2022-10-26 03:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-cmentarna-drozyzna-jak-wydac-mniej-sa-na-to-sposoby,nId,6362208\"><img align=\"left\" alt=\"Cmentarna dro\u017cyzna. Jak wyda\u0107 mniej? S\u0105 na to sposoby\" src=\"https://i.iplsc.com/cmentarna-drozyzna-jak-wydac-mniej-sa-na-to-sposoby/000G8FVZF21XMAND-C321.jpg\" /></a>Znicze dro\u017csze o 28 proc., kwiaty - o 16 proc. Cmentarna dro\u017cyzna przed Wszystkich \u015awi\u0119tych mocno daje si\u0119 we znaki Polakom. S\u0105 jednak sposoby, aby te wydatki ograniczy\u0107. Jednym z nich s\u0105 wypo\u017cyczalnie znicz\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3238,akt,260545", "title": "Wojna w Ukrainie. 245. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-26 03:36:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3238,akt,260545\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 245. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G94FXB72ODPJK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3238,akt,260630", "title": "Wojna w Ukrainie. 245. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-26 03:36:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3238,akt,260630\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 245. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G94FXB72ODPJK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3238,akt,260744", "title": "Wojna w Ukrainie. 245. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-10-26 03:36:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3238,akt,260744\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 245. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-245-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G94FXB72ODPJK-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]