[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-wesprze-faraonski-projekt-podmorskiej-infrastruktury-energetycznej-laczacej-Plw-Iberyjski-z-reszta-Europy-8429550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE wesprze \u201efarao\u0144ski\u201d projekt podmorskiej infrastruktury energetycznej \u0142\u0105cz\u0105cej P\u0142w. Iberyjski z reszt\u0105 Europy", "date_published": "2022-10-26 19:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/ab1025c3537835-948-568-190-280-1758-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KE popar\u0142a porozumienie mi\u0119dzy Madrytem, Pary\u017cem i Lizbon\u0105 w sprawie zbudowania \u201ezielonego korytarza\u201d BarMar - podmorskiej infrastruktury mi\u0119dzy Barcelon\u0105 i Marsyli\u0105 i \u0142\u0105cz\u0105cej si\u0119 z sieci\u0105 energetyczn\u0105 UE, w tym Belgii i Niemiec - poinformowa\u0142 elDiario.es.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-zawiesi-obrot-akcjami-spolki-PGNiG-Znamy-date-8429537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "GPW zawiesi obr\u00f3t akcjami sp\u00f3\u0142ki PGNiG. Znamy dat\u0119", "date_published": "2022-10-26 18:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/32625b09fccc4e-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych postanowi\u0142 zawiesi\u0107 obr\u00f3t akcjami PGNiG od 31 pa\u017adziernika do dnia wykluczenia tych akcji z obrotu na rynku g\u0142\u00f3wnym - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Polskie G\u00f3rnictwo Naftowe i Gazownictwo (PGNiG).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Nie-wywrocimy-sie-na-zimie-Polska-poradzi-sobie-w-warunkach-kryzysu-8429520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes PiS: Nie wywr\u00f3cimy si\u0119 na zimie. Polska poradzi sobie w warunkach kryzysu", "date_published": "2022-10-26 18:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/6bc9a1085d9857-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydaje si\u0119, \u017ce opozycja dosz\u0142a do wniosku, \u017ce my si\u0119 na zimie wywr\u00f3cimy; ot\u00f3\u017c nie wywr\u00f3cimy si\u0119. Odmowa cz\u0119\u015bci samorz\u0105d\u00f3w uczestnictwa w dystrybucji w\u0119gla b\u0119dzie utrudnieniem, ale sytuacje problem\u00f3w z kupnem w\u0119gla to b\u0119d\u0105 incydenty - powiedzia\u0142 w Radomiu prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-drewna-trafi-do-sprzedazy-w-2023-r-Znamy-cene-minimalna-8429505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mniej drewna trafi do sprzeda\u017cy w 2023 r. Znamy cen\u0119 minimaln\u0105", "date_published": "2022-10-26 17:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/1f146e6168b599-948-568-7-20-975-585.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pula drewna do sprzeda\u017cy w 2023 roku b\u0119dzie mniejsza o 302 tys. m sze\u015bc. ni\u017c w tym roku - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Edward Siarka. W sumie Lasy Pa\u0144stwowe planuj\u0105 sprzeda\u0107 ok. 40,1 mln m sze\u015bc. tego surowca.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-zmobilizuje-do-wojska-skazanych-za-ciezkie-przestepstwa-8429500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja zmobilizuje do wojska skazanych za ci\u0119\u017ckie przest\u0119pstwa", "date_published": "2022-10-26 17:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/12c7a27ecad259-948-568-0-0-3950-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Duma Pa\u0144stwowa, izba ni\u017csza parlamentu Rosji, uchwali\u0142a poprawki do ustawy o mobilizacji, pozwalaj\u0105ce na pob\u00f3r do wojska os\u00f3b skazanych za pope\u0142nienie ci\u0119\u017ckich przest\u0119pstw - informuje w \u015brod\u0119 niezale\u017cny portal Meduza.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Biedronki-chwali-sie-zyskiem-Jeronimo-Martins-odporny-na-zawirowania-8429498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142a\u015bciciel Biedronki chwali si\u0119 zyskiem. Jeronimo Martins odporny na zawirowania", "date_published": "2022-10-26 17:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/b0ce748f0ee154-948-568-38-0-3773-2263.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto portugalskiego koncernu Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciela m.in. polskiej Biedronki, wzr\u00f3s\u0142 po dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach 2022 roku o 29,3 proc., do 419 mln euro - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Sprzeda\u017c por\u00f3wnywalna Biedronki w tym okresie wzros\u0142a o 19,5 proc. w walucie lokalnej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-sie-rozpedza-Indeks-jest-najwyzej-od-wrzesnia-8429448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "WIG20 si\u0119 rozp\u0119dza. Indeks jest najwy\u017cej od wrze\u015bnia", "date_published": "2022-10-26 16:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-945-560-8-222-3544-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na WIG20 w tym tygodniu p\u00f3ki co tylko wzrosty. Indeks korzysta z lepszego sentymentu na rynkach akcji, wspinaj\u0105c si\u0119 najwy\u017cej od wrze\u015bnia. Gwiazd\u0105 sesji zosta\u0142 Mercator, kt\u00f3ry pokaza\u0142 szacunki wynik\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-mial-w-III-kwartale-236-2-mln-zl-zysku-netto-powyzej-oczekiwan-8429436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk XTB w III kwartale powy\u017cej oczekiwa\u0144. Pomog\u0142a wysoka zmienno\u015b\u0107 na rynkach finansowych", "date_published": "2022-10-26 16:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c967c94ae8b559-948-568-753-1091-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dom Maklerski XTB wst\u0119pnie szacuje, \u017ce zanotowa\u0142 w trzecim kwartale 2022 roku 236,2 mln z\u0142 zysku netto i 258,7 mln z\u0142 zysku operacyjnego - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Wyniki s\u0105 odpowiednio o 23 proc. i 24 proc. wy\u017csze od konsensusu PAP Biznes.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-zapowiedzial-remake-pierwszej-czesci-Wiedzmina-opis-8429384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CD Projekt wsp\u00f3\u0142pracuje z 11bit Studio. Efektem ma by\u0107 remake \"Wied\u017amina\"", "date_published": "2022-10-26 15:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/d1cfae922262a9-945-560-0-118-4724-2834.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt zapowiedzia\u0142 remake pierwszej cz\u0119\u015bci Wied\u017amina, kt\u00f3ry powstanie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studiem Fool's Theory - napisano w komunikacie prasowym tw\u00f3rc\u00f3w serii.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-cen-paliw-z-hurtu-przeniosly-sie-na-detal-8429327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki cen paliw z hurtu przenios\u0142y si\u0119 na detal", "date_published": "2022-10-26 14:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/72a7704e66d2de-948-568-11-0-4596-2757.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadki cen paliw w sprzeda\u017cy hurtowej przenios\u0142y si\u0119 na segment detaliczny. Najwi\u0119ksza przecena dotyczy \u015bredniej, og\u00f3lnopolskiej ceny benzyny 95-oktanowej, kt\u00f3ra potania\u0142a o 11 gr, do 6,84 z\u0142 za litr - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 e-petrol.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-BFG-obnizyla-poziom-systemu-gwarantowania-depozytow-do-1-6-proc-lokat-w-bankach-8429321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rada BFG obni\u017cy\u0142a poziom systemu gwarantowania depozyt\u00f3w do 1,6 proc. lokat w bankach", "date_published": "2022-10-26 14:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/3922e4d9627383-945-560-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Bankowego Funduszu Gwarancyjnego obni\u017cy\u0142a docelowy poziom \u015brodk\u00f3w systemu gwarantowania depozyt\u00f3w w bankach do 1,6 proc. kwoty \u015brodk\u00f3w gwarantowanych w bankach \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 BFG.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanye-West-sie-doigral-za-antysemickie-wypowiedzi-Nie-jest-juz-miliarderem-8429264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanye West si\u0119 doigra\u0142 za antysemickie wypowiedzi. Nie jest ju\u017c miliarderem", "date_published": "2022-10-26 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/45375fe897f263-948-568-0-1001-1993-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wznie\u015b\u0107 si\u0119 na szczyt i z niego spa\u015b\u0107 w ekspresowym tempie - tylko Kanye West m\u00f3g\u0142 tego dokona\u0107. Raper i by\u0142y m\u0105\u017c celebrytki Kim Kardashian w\u0142a\u015bnie straci\u0142 miejsce na li\u015bcie miliarder\u00f3w \"Forbesa\" po tym, jak jego lukratywna umowa z Adidasem dobieg\u0142a ko\u0144ca (eufemistycznie pisz\u0105c). Kolejne koncerny wycofuj\u0105 si\u0119 ze wsp\u00f3\u0142prac.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-spolki-beda-sprzedawaly-wegiel-samorzadom-w-ramach-preferencyjnej-ceny-8429318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Te sp\u00f3\u0142ki b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0142y w\u0119giel samorz\u0105dom w ramach preferencyjnej ceny", "date_published": "2022-10-26 14:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/d2bf4d5d71a643-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE, PGE Paliwa, W\u0119glokoks, W\u0119glokoks Kraj, Tauron Wydobycie, a tak\u017ce Bogdanka b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0107 w\u0119giel samorz\u0105dom w ramach ustawy o preferencyjnym zakupie tego paliwa - wynika z projektu rozporz\u0105dzenia przygotowanego przez resort aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sily-strategiczne-Rosji-pod-okiem-Putina-przecwiczyly-zmasowany-atak-jadrowy-8429297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Si\u0142y strategiczne Rosji pod okiem Putina prze\u0107wiczy\u0142y \"zmasowany\" atak j\u0105drowy", "date_published": "2022-10-26 14:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/14d662c6649fea-948-568-10-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na poligonie Kura, znajduj\u0105cym si\u0119 na po\u0142o\u017conym na rosyjskim Dalekim Wschodzie p\u00f3\u0142wyspie Kamczatka, prze\u0107wiczono \"zmasowane\" uderzenie j\u0105drowe. Poinformowa\u0142y o tym w \u015brod\u0119 rosyjskie, a za nimi - zachodnie media.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zeskanuj-zaplac-i-zapomnij-Nowa-usluga-w-IKO-od-PKO-BP-8429284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKO BP u\u0142atwi op\u0142acanie rachunk\u00f3w. Nowa us\u0142uga w aplikacji IKO", "date_published": "2022-10-26 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/bb781d3cb7d8f9-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki wdra\u017caj\u0105 do swoich aplikacji mobilnych coraz to nowsze funkcje u\u0142atwiaj\u0105ce zarz\u0105dzanie pieni\u0119dzmi i dokonywanie p\u0142atno\u015bci. W nowej aktualizacji PKO BP usprawni\u0142 modu\u0142 op\u0142acania rachunk\u00f3w. \u201eZeskanuj, zap\u0142a\u0107 i zapomnij\u201d \u2013 zach\u0119ca najwi\u0119kszy bank w Polsce.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-przyjal-uchwale-o-uznaniu-wladz-Federacji-Rosyjskiej-za-rezim-terrorystyczny-8429274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Senat przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny", "date_published": "2022-10-26 13:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/1246e1e30ffdbe-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny. Uchwa\u0142a wzywa tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105 do udzielenia wsparcia Mi\u0119dzynarodowemu Trybuna\u0142owi Karnemu prowadz\u0105cemu dochodzenia wobec os\u00f3b odpowiedzialnych za zbrodnie na Ukrainie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/opaliwa-powstana-w-80-proc-z-polskich-surowcow-PiS-proponuje-przedluzenie-przepisow-8429247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biopaliwa powstan\u0105 w 80 proc. z polskich surowc\u00f3w. PiS proponuje przed\u0142u\u017cenie przepis\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 12:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/abeca511957d22-948-568-2-35-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zawi\u0105zku ze z\u0142o\u017conymi poprawkami m.in. przez PiS, NCW w biopaliwach ma pozosta\u0107 na dotychczasowym poziomie, czyli 80 proc. Z procedowanego projektu ustawy o biopaliwach ma znikn\u0105\u0107 te\u017c przepis dotycz\u0105cy niekarania tych, kt\u00f3rzy w tym roku nie osi\u0105gn\u0105 NCW.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dabrowski-RPP-o-inflacji-w-2023-i-2024-roku-8429243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0105browski (RPP): Rok 2023 r. b\u0119dzie rokiem spadku inflacji", "date_published": "2022-10-26 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/1ba15608d2747a-948-568-10-215-4090-2454.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pesymistycznym scenariuszu wzrost inflacji powy\u017cej 20 proc. w Polsce jest mo\u017cliwy, a CPI ustabilizuje si\u0119 w okolicy celu w 2024 r. - powiedzia\u0142 \"Super Expressowi\" cz\u0142onek RPP Ireneusz D\u0105browski. Doda\u0142, \u017ce tendencje \u015bwiatowe, spadki cen energii i spodziewane umocnienie z\u0142otego mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 antyinflacyjnie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-ktory-daje-zycie-Pacjenci-wentylowani-mechanicznie-chca-wyzszych-limitow-8429237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pr\u0105d, kt\u00f3ry daje \u017cycie. Pacjenci wentylowani mechanicznie chc\u0105 wy\u017cszych limit\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/a5d3c4c43cfbe6-948-569-0-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaniepokojeni cenami pr\u0105du pacjenci wentylowani mechanicznie apeluj\u0105 o zwi\u0119kszenie dla nich limit\u00f3w kilowatogodzin z zamro\u017con\u0105 cen\u0105 lub o specjalne dodatki. Wymagaj\u0105 oni dost\u0119pu do energoch\u0142onnego sprz\u0119tu utrzymuj\u0105cego im oddech.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Janusz-Korwin-Mikke-upomniany-przez-Komisje-Etyki-za-obelzywe-wpisy-na-Twitterze-8429229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Janusz Korwin-Mikke upomniany przez Komisj\u0119 Etyki za obel\u017cywe wpisy na Twitterze", "date_published": "2022-10-26 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/ed7063132798bd-948-568-7-339-2822-1693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa Komisja Etyki Poselskiej ukara\u0142a w \u015brod\u0119 upomnieniem pos\u0142a Konfederacji Janusza Korwin-Mikkego za obel\u017cywe wpisy na Twitterze - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 PAP przewodnicz\u0105ca komisji Monika Falej (Lewica).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nietypowe-i-dobrze-platne-zawody-Kto-moze-zarobic-kilkaset-zlotych-brutto-w-godzine-8429223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nietypowe i dobrze p\u0142atne zawody. Kto mo\u017ce zarobi\u0107 kilkaset z\u0142otych brutto w godzin\u0119?", "date_published": "2022-10-26 12:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/7b44c13c8d0587-948-568-8-32-3192-1915.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senselier, perfumiarz, tester to zawody, dzi\u0119ki kt\u00f3rym w Polsce mo\u017cna zarobi\u0107 kilkaset z\u0142otych brutto przez godzin\u0119 - wynika z przeprowadzonego przez ekspert\u00f3w Personnel Service badania p\u0142ac os\u00f3b wykonuj\u0105cych nietypowe zawody.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-sklania-sie-do-pokrywania-strat-zakladom-azotowym-Kowalczyk-MRiRW-8429202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kowalczyk: Rz\u0105d rozwa\u017ca pokrycie strat zak\u0142adom azotowym, by nawozy by\u0142y ta\u0144sze", "date_published": "2022-10-26 11:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/1473b5f485d078-948-568-60-290-3940-2363.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d sk\u0142ania si\u0119 do pokrywania strat zak\u0142adom azotowym, tak aby oferowa\u0142y one rolnikom stabilne ceny nawoz\u00f3w - powiedzia\u0142 na briefingu minister rolnictwa Henryk Kowalczyk</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezes-chinskiego-panstwowego-banku-aresztowany-8429176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "By\u0142y prezes chi\u0144skiego pa\u0144stwowego banku aresztowany", "date_published": "2022-10-26 11:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezes pa\u0144stwowego chi\u0144skiego Merchants Banku Tian Huiyu zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem przyjmowania \u0142ap\u00f3wek i nadu\u017cywania swojej pozycji \u2013 poda\u0142y w \u015brod\u0119 pa\u0144stwowe chi\u0144skie media. Wcze\u015bniej Tian zosta\u0142 wydalony z Komunistycznej Partii Chin (KPCh).</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Zdradzil-nazwe-prawdopodobnego-partnera-elektrowni-jadrowej-8429173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Zdradzi\u0142 nazw\u0119 prawdopodobnego partnera elektrowni j\u0105drowej", "date_published": "2022-10-26 11:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/439858e3c99d5a-948-568-0-42-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele wskazuje, \u017ce partnerem strategicznym dla rz\u0105dowej elektrowni j\u0105drowej b\u0119dzie Westnighouse - stwierdzi\u0142 wicepremier Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d szuka te\u017c mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami z Korei Po\u0142udniowej - prawdopodobnie dojdzie do sfinalizowania biznesowego projektu, r\u00f3wnoleg\u0142ego do rz\u0105dowego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lista-ostrzezen-publicznych-KNF-4-nowe-podmioty-8429157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "4 nowe podmioty na li\u015bcie ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "date_published": "2022-10-26 11:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowe podmioty: Incandecent Consulting LLC, Alcon Pro LLC, Vantage Global Limited - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 KNF.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-wybudowal-farme-wiatrowa-Piotrkow-instalacja-ma-moc-30-MW-8429153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron wybudowa\u0142 farm\u0119 wiatrow\u0105 Piotrk\u00f3w. Instalacja ma moc 30 MW", "date_published": "2022-10-26 10:58:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/c51529c52656b0-948-568-115-0-2550-1529.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron zako\u0144czy\u0142 prace budowlane na terenie farmy wiatrowej Piotrk\u00f3w. Instalacja ma \u0142\u0105czn\u0105 moc 30 MW i zaspokoi zapotrzebowanie na energi\u0119 35 tys. gospodarstw domowych  - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-nie-wyklucza-masowych-przerw-w-dostawach-pradu-8429141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mo\u0142dawia nie wyklucza masowych przerw w dostawach pr\u0105du", "date_published": "2022-10-26 10:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/3cb22226ac5935-948-567-0-10-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Mo\u0142dawii nie wyklucza, \u017ce rozpocznie masowe wstrzymywanie dostaw energii elektrycznej do gospodarstw domowych z powodu deficytu nap\u0142ywaj\u0105cego do kraju pr\u0105du oraz gazu ziemnego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polaczenie-ArcelorMittal-Poland-i-Moris-UOKiK-ma-zastrzezenia-8429131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po\u0142\u0105czenie ArcelorMittal Poland i Moris? UOKiK ma zastrze\u017cenia", "date_published": "2022-10-26 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/cc611f49635982-945-567-0-0-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny wystosowa\u0142 zastrze\u017cenia dotycz\u0105ce koncentracji polegaj\u0105cej na utworzeniu wsp\u00f3lnego przedsi\u0119biorcy przez sp\u00f3\u0142ki ArcelorMittal Poland oraz Moris \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-otworzyl-10-nowych-stacji-na-Slowacji-8429129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen otworzy\u0142 10 nowych stacji na S\u0142owacji", "date_published": "2022-10-26 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/7df209156f1ed6-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen otworzy\u0142 10 nowych stacji paliw na S\u0142owacji, a nowe obiekty samoobs\u0142ugowe zosta\u0142y uruchomione m.in. w Bratys\u0142awie i Koszycach - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryci-moga-dorobic-w-tych-zawodach-ale-musza-pamietac-o-limitach-8429101.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Emeryci mog\u0105 dorobi\u0107 w tych zawodach, ale musz\u0105 pami\u0119ta\u0107 o limitach", "date_published": "2022-10-26 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/af1124b4cea3ad-948-568-0-84-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korepetytorzy, opiekunowie dzieci czy tzw. z\u0142ote r\u0105czki \u2013 to trzy najbardziej dochodowe zawody dla emeryt\u00f3w, kt\u00f3rzy chcieliby dorobi\u0107 \u2013 tak wynika z raportu Personnel Service. Emeryci chc\u0105cy powi\u0119kszy\u0107 swoje przychody musz\u0105 jednak pami\u0119ta\u0107 o ograniczaj\u0105cych ich limitach, by nie straci\u0107 cz\u0119\u015bci lub ca\u0142ej emerytury za dany miesi\u0105c.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Ukrainy-przyznaja-ze-kontrofensywa-na-poludniu-spowolnila-8429106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W\u0142adze Ukrainy przyznaj\u0105, \u017ce kontrofensywa na po\u0142udniu spowolni\u0142a", "date_published": "2022-10-26 10:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/d6fb088ae990a4-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow powiedzia\u0142, \u017ce kontrofensywa si\u0142 ukrai\u0144skich na po\u0142udniu kraju, w obwodzie cherso\u0144skim, spowolni\u0142a; jako pow\u00f3d poda\u0142 deszczow\u0105 pogod\u0119 i fakt, \u017ce wojska rosyjskie wykorzystuj\u0105 kana\u0142y irygacyjne jako okopy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-dyskont-wchodzi-do-Polski-Pepco-Tedi-i-Action-beda-miec-konkurencje-8429078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowy dyskont wchodzi do Polski. Pepco, Tedi i Action b\u0119d\u0105 mie\u0107 konkurencj\u0119", "date_published": "2022-10-26 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/49081baf49b37f-948-568-0-159-3042-1825.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa sie\u0107 dyskont\u00f3w wchodzi na Polski rynek. Pierwszy sklep Woolworth powstanie w Krakowie. Niemiecka firma w ofercie ma artyku\u0142y dekoracyjne, zabawki, akcesoria do kuchni i \u0142azienki oraz produkty pasmanteryjne. B\u0119dzie bezpo\u015bredni\u0105 konkurencj\u0105 m.in. dla Pepco, Tedi i Action.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glinski-Ksiazka-Kanta-ktora-Macron-ofiarowal-papiezowi-nie-jest-polska-strata-wojenna-8429093.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gli\u0144ski: Ksi\u0105\u017cka Kanta, kt\u00f3r\u0105 Macron ofiarowa\u0142 papie\u017cowi nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105", "date_published": "2022-10-26 09:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/1ee3f2495484fc-948-568-0-341-1499-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wicepremier, szef MKiDN Piotr Gli\u0144ski poinformowa\u0142, \u017ce ksi\u0105\u017cka \"Projet de Paix Perepetuelle\", kt\u00f3r\u0105 prezydent Francji Emmanuel Macron podarowa\u0142 papie\u017cowi Franciszkowi nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105. Dzie\u0142o z piecz\u0105tk\u0105 \"Czytelnia Akademicka we Lwowie\"  pochodzi z paryskiego antykwariatu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najnizej-od-wrzesnia-8429051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Euro zn\u00f3w dro\u017csze od dolara. Kurs euro najni\u017cej od wrze\u015bnia", "date_published": "2022-10-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poprawa nastroj\u00f3w na \u015bwiatowych rynkach walutowych\nprze\u0142o\u017cy\u0142a si\u0119 na os\u0142abienie dolara ameryka\u0144skiego i umocnienie polskiego\nz\u0142otego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-i-prezydent-sobie-nie-zaluja-Wydaja-rekordowe-sumy-na-kancelarie-8428984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS i prezydent sobie nie \u017ca\u0142uj\u0105. Wydaj\u0105 rekordowe sumy na kancelarie", "date_published": "2022-10-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/a95f760d8e0c06-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bud\u017cety Kancelarii Premiera i Prezydenta robi\u0105 wra\u017cenie. Andrzej Duda i jego otoczenie dostanie skromnie, bo tylko o 20 proc. wi\u0119cej m.in. na ordery. Za to premier rozbi\u0142 bank - kancelaria chce wyda\u0107 w przysz\u0142ym roku o 80 proc. wi\u0119cej ni\u017c w obecnym. Najwyra\u017aniej apel prezydenta o \"zaci\u015bni\u0119ciu z\u0119b\u00f3w\" w czasach kryzysu nie dotyczy\u0142o jego samego, ani partii rz\u0105dz\u0105cej.\u00a0\n\u00a0</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-siec-sklepow-skraca-godziny-otwarcia-Powodem-wysokie-ceny-pradu-8429035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza sie\u0107 sklep\u00f3w skraca godziny otwarcia. Powodem wysokie ceny pr\u0105du", "date_published": "2022-10-26 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/f47c109a416b91-948-568-0-0-3150-1889.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netto skr\u00f3ci godziny otwarcia cz\u0119\u015bci swoich sklep\u00f3w. Decyzja sieci market\u00f3w spo\u017cywczych spowodowana jest wysokimi cenami pr\u0105du i ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na obni\u017ck\u0119 rachunk\u00f3w za energi\u0119 elektryczn\u0105 \u2013 podaje serwis wiadomoscihandlowe.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-przejsc-na-emeryture-Miesiac-ma-znaczenie-Mozna-zyskac-kilkaset-zlotych-8428994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miesi\u0105c przej\u015bcia na emerytur\u0119 ma znaczenie. Pozwala zyska\u0107 nawet kilkaset z\u0142otych", "date_published": "2022-10-26 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/fbc9940308c7a5-948-568-0-0-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoko\u015b\u0107 emerytury uzale\u017cniona jest od kilku czynnik\u00f3w. Znaczenie ma w pierwszej kolejno\u015bci kwota zgromadzonego kapita\u0142u na koncie w ZUS, ale to nie wszystko. Wp\u0142yw na wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia ma r\u00f3wnie\u017c miesi\u0105c przej\u015bcia na emerytur\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-Immunitety-to-patologia-powinno-sie-je-wyeliminowac-8429031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ziobro: Immunitety to patologia, powinno si\u0119 je wyeliminowa\u0107", "date_published": "2022-10-26 08:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/da46c04a276a80-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Immunitety s\u0105 patologi\u0105, kt\u00f3r\u0105 na ile si\u0119 da, powinno si\u0119 wyeliminowa\u0107 z polskiego \u017cycia publicznego; niewa\u017cne, czy dotyczy to s\u0119dzi\u00f3w, pos\u0142\u00f3w czy prokurator\u00f3w - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 w Polsat News minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apokalipsa-na-hipotekach-Dno-prawdopodobnie-nie-jest-jeszcze-widoczne-8429017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apokalipsa na hipotekach. \"Dno prawdopodobnie nie jest jeszcze widoczne\"", "date_published": "2022-10-26 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/a7577518770e6b-948-568-277-307-2722-1633.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu br. w por\u00f3wnaniu z wrze\u015bniem 2021 r., rynek kredyt\u00f3w mieszkaniowych odnotowa\u0142 ogromny spadek liczby (-70,6 proc.) i warto\u015bci (-71,3 proc.) udzielonych kredyt\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Biuro Informacji Kredytowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Inflacja-w-przyszlym-roku-bedzie-wyraznie-nizsza-8428993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sobo\u0144: Inflacja w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie wyra\u017anie ni\u017csza", "date_published": "2022-10-26 07:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/edd5247c648eb8-948-568-0-45-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli nie wydarzy si\u0119 nic nadzwyczajnego, to inflacja w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie ju\u017c wyra\u017anie ni\u017csza - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Mamy dzisiaj presj\u0119 inflacyjn\u0105 na ca\u0142ym \u015bwiecie, tak\u017ce w ca\u0142ej Europie - doda\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Santander-Bank-Polska-w-III-kw-wyniosl-279-4-mln-zl-ponizej-oczekiwan-8428986.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Santander Bank Polska pokaza\u0142 wyniki za III kw. Zysk sporo poni\u017cej oczekiwa\u0144", "date_published": "2022-10-26 07:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/bea96f0eb44c3e-948-568-0-0-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Santander Bank Polska w trzecim kwartale 2022 roku spad\u0142 do 279,4 mln z\u0142 z 543,8 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku okaza\u0142 si\u0119 8 proc. poni\u017cej oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy spodziewali si\u0119, \u017ce wyniesie on 303,8  mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-powola-Rade-ktora-zdecyduje-o-odwolaniu-prezesow-spolek-skarbu-panstwa-8428901.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lex Obajtek. PiS t\u0142umaczy si\u0119 z przyspawania do sp\u00f3\u0142ek \"swoich prezes\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/8b2354c50b7e2d-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko za zgod\u0105 specjalnej rady, w kt\u00f3rej oczywi\u015bcie PiS b\u0119dzie mia\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 i to na sze\u015b\u0107 lat od jej powo\u0142ania - tak ma wygl\u0105da\u0107 zmodyfikowana procedura wybory prezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ek o znaczeniu strategicznym dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa. To jeszcze nic. PiS wyja\u015bnia, \u017ce takie rozwi\u0105zanie gwarantuje ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 w\u0142adzy w sp\u00f3\u0142kach jako zalet\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mialy-byc-rekordy-ale-na-przeszkodzie-stanely-wladze-Wakacje-kredytowe-i-wysokie-procenty-na-lokatach-mocno-uszczuplily-zyski-bankow-8428313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mia\u0142y by\u0107 rekordy, ale na przeszkodzie stan\u0119\u0142y w\u0142adze. Wakacje kredytowe i wysokie procenty na lokatach mocno uszczupli\u0142y zyski bank\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/1627725d5f9fb1-948-568-47-0-1843-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sezon wynikowy polskich bank\u00f3w notowanych na GPW rozpocz\u0119ty.\nNa pocz\u0105tku roku wszyscy oczekiwali rekord\u00f3w, ale rzeczywisto\u015b\u0107\nokaza\u0142a si\u0119 mocno skomplikowana. Sektor owszem poprawi\u0142 wynik po stronie\nprzychod\u00f3w, ale gigantycznie wzros\u0142y tak\u017ce koszty. Nierozwi\u0105zane zostaj\u0105\nr\u00f3wnie\u017c stare problemy, na kt\u00f3re zn\u00f3w kieruje si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 uwag\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raiffeisen-Digital-Bank-wprowadzi-konta-osobiste-8428973.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny bank zaoferuje konta osobiste", "date_published": "2022-10-26 06:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d0b88f5024c338-948-568-0-0-2835-1701.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W po\u0142owie ubieg\u0142ego roku na polskim rynku ponownie pojawi\u0142a si\u0119 marka Raiffeisen z ofert\u0105 dla klient\u00f3w detalicznych. Cyfrowy Raiffeisen Digital Bank dzia\u0142a w smartfonach i oferuje po\u017cyczki got\u00f3wkowe. Wkr\u00f3tce rozszerzy portfolio produkt\u00f3w o karty i konta osobiste.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konflikt-w-NBP-Czlonkowie-RPP-chca-dluzszych-posiedzen-Rady-8428961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Konflikt w NBP.  Cz\u0142onkowie RPP chc\u0105 d\u0142u\u017cszych posiedze\u0144 Rady", "date_published": "2022-10-26 06:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/6337d364ec2c76-948-568-0-9-3868-2320.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0142onkowie RPP L. Kotecki, J. Tyrowicz i  P. Litwiniuk wnioskuj\u0105 o zwo\u0142anie dodatkowego niedecyzyjnego posiedzenia RPP w listopadzie celem om\u00f3wienia regulaminu RPP i opinii ws. bud\u017cetu pa\u0144stwa - napisa\u0142 na Twitterze cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Grupy-Zywiec-w-III-kw-spadl-do-19-4-mln-zl-8428954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Grupy \u017bywiec odnotowa\u0142a spadek zysku netto w III kw.", "date_published": "2022-10-26 06:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/196ede64dcea48-945-567-324-409-2175-1305.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto Grupy \u017bywiec przypadaj\u0105cy akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w trzecim kwartale 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 19,4 mln z\u0142. W analogicznym okresie przed rokiem zysk wynosi\u0142 107,5 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Przychody ze sprzeda\u017cy wzros\u0142y do 1.102 mln z\u0142 z 989,9 mln z\u0142 przed rokiem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skons-zysk-netto-Budimeksu-w-III-kwartale-wyniosl-159-6-mln-zl-zgodnie-z-szacunkami-8428949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skons. zysk netto Budimeksu w III kwartale wyni\u00f3s\u0142 159,6 mln z\u0142; zgodnie z szacunkami", "date_published": "2022-10-26 06:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0d2ffb20959cc7-948-568-196-46-4149-2489.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skonsolidowany zysk netto Budimeksu w trzecim kwartale 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 159,6 mln z\u0142, co stanowi wzrost o 53 proc. w stosunku do por\u00f3wnywalnego okresu roku poprzedniego - poda\u0142 Budimex w raporcie. Wynik jest zgodny z wcze\u015bniejszymi szacunkami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-CCC-bedzie-prowadzic-rozmowy-z-bankami-ws-przedluzenia-terminow-finansowania-8428936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CCC tonie w d\u0142ugach. Chce przed\u0142u\u017cy\u0107 terminy finansowania w bankach", "date_published": "2022-10-26 06:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/cf8eb4dfb15eea-948-568-0-0-2301-1380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CCC b\u0119dzie w czwartym kwartale 2022 r. oraz w pierwszym kwartale 2023 r. prowadzi\u0107 rozmowy z bankami w sprawie przed\u0142u\u017cenia termin\u00f3w finansowania dla finansowania z terminem wymagalno\u015bci w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KAS-skontrolowala-cztery-firmy-podejrzewane-o-uzywanie-fikcyjnych-faktur-na-23-mln-zl-8428929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KAS skontrolowa\u0142a cztery firmy podejrzewane o u\u017cywanie fikcyjnych faktur na 23 mln z\u0142", "date_published": "2022-10-26 06:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/972703e0f2bd6f-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze \u0142\u00f3dzkiej KAS skontrolowali cztery firmy z bran\u017cy tekstylnej podejrzewane o pos\u0142ugiwanie si\u0119 fikcyjnymi fakturami na prawie 23 mln z\u0142 i podawanie nieprawdy w deklaracjach podatkowych - poinformowa\u0142a rzeczniczka szefa Krajowej Administracji Skarbowej Justyna Pasieczy\u0144ska. KAS zablokowa\u0142a prawie 1,1 mln z\u0142 na rachunkach bankowych tych firm.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raport-antylichwa-3-0-odetnie-Polakow-od-legalnych-pozyczek-Pieniedzy-beda-szukac-w-szarej-strefie-8428919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Raport: antylichwa 3.0 odetnie Polak\u00f3w od legalnych po\u017cyczek. Pieni\u0119dzy b\u0119d\u0105 szuka\u0107 w szarej strefie", "date_published": "2022-10-26 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/a92b58c6d37edb-945-560-105-187-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby nowe regulacje dla\u00a0kredyt\u00f3w konsumenckich obowi\u0105zywa\u0142y w\u00a0sierpniu 2022 roku, to a\u017c\u00a0trzech na czterech konsument\u00f3w, kt\u00f3rym udzielono w\u00f3wczas po\u017cyczki, nie\u00a0otrzyma\u0142oby...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ida-zmiany-w-ordynacji-wyborczej-Poslowie-Kukiz-15-i-PiS-chca-rewolucji-8428918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Id\u0105 zmiany w ordynacji wyborczej. Pos\u0142owie Kukiz'15 i PiS chc\u0105 rewolucji", "date_published": "2022-10-26 05:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt zmian w systemie wyborczym jest ju\u017c gotowy i zdaniem autor\u00f3w mo\u017ce liczy\u0107 na ponadpolityczne poparcie \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-milion-Polakow-na-wakacjach-kredytowych-8428916.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad milion Polak\u00f3w na wakacjach... kredytowych", "date_published": "2022-10-26 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/dddaa54e6a94de-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wszyscy uprawnieni kredytodawcy skorzystali do tej pory z ulgi w sp\u0142acie raty. Dla bank\u00f3w to dobra informacja, ale sytuacja mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107 wraz ze wzrostem koszt\u00f3w kredytu \u2013 informuje \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-zwalniaja-z-zakupami-Powodem-m-in-drozyzna-i-braki-towarow-8428895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Firmy zwalniaj\u0105 z zakupami. Powodem m.in. dro\u017cyzna i braki towar\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4ea3d211b3eeef-945-560-18-112-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie ceny i braki w magazynach hamuj\u0105 apetyt zakupowy przedsi\u0119biorc\u00f3w - wynika z badania \u201eZakupy firmowe\u201d.  1/3 w\u0142a\u015bcicieli firm skar\u017cy si\u0119 te\u017c na s\u0142ab\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 asortymentu oraz d\u0142ugi czas realizacji zam\u00f3wie\u0144.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-rzucili-sie-na-drewno-opalowe-i-piece-Oszusci-korzystaja-z-okazji-8428894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy rzucili si\u0119 na drewno opa\u0142owe i piece. Oszu\u015bci korzystaj\u0105 z okazji", "date_published": "2022-10-26 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/ed09e2d0367644-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny drewna opa\u0142owego w ci\u0105gu ostatnich kilku miesi\u0119cy prawie si\u0119 podwoi\u0142y. Ogromnie wzros\u0142o r\u00f3wnie\u017c zapotrzebowanie na piece do palenia drewnem. Media przestrzegaj\u0105 przed fal\u0105 oszust\u00f3w, udaj\u0105cych istniej\u0105ce sklepy, dzia\u0142aj\u0105cych g\u0142\u00f3wnie w internecie \u2013 opisuje portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-pazdziernik-2022-najlepsze-kredyty-hipoteczne-8428617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyty hipoteczne dalej dro\u017cej\u0105. Powr\u00f3t dwucyfrowych stawek", "date_published": "2022-10-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/f191568264d5c1-948-568-0-17-1723-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w pa\u017adzierniku nie oznacza\nodwr\u00f3cenia trendu \u2013 oprocentowanie hipotek wci\u0105\u017c ro\u015bnie. Wida\u0107 jednak zr\u00f3\u017cnicowanie\nw bankowych propozycjach. Cz\u0119\u015b\u0107 instytucji stara si\u0119 przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w promocjami.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-pazdziernik-2022-Raport-Bankier-pl-8428541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najem mieszka\u0144 wci\u0105\u017c coraz dro\u017cszy. Ceny nie chc\u0105 przesta\u0107 i\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-10-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/5ef0840ad5d3f2-948-568-0-0-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie ceny ofertowe na rynku najmu mieszka\u0144 z ka\u017cdym miesi\u0105cem wyznaczaj\u0105 nowe szczyty. Nie inaczej by\u0142o we wrze\u015bniu 2022 \u2013 tak wynika z danych Bankier.pl udost\u0119pnionych przez serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Tym razem jednak, w przeciwie\u0144stwie do poprzednich miesi\u0119cy, relatywnie stabilnie kszta\u0142towa\u0142y si\u0119 przeci\u0119tne oczekiwania wynajmuj\u0105cych kawalerki.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-groza-firmom-wyciekiem-danych-i-zadaja-okupu-w-bitcoinach-8428035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszu\u015bci gro\u017c\u0105 firmom wyciekiem danych i \u017c\u0105daj\u0105 okupu w bitcoinach", "date_published": "2022-10-26 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/0a52a239349e28-948-568-230-60-3650-2190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzega przed kolejn\u0105 form\u0105 oszustwa, tym razem ukierunkowan\u0105 na przedsi\u0119biorc\u00f3w. Hakerzy \u017c\u0105daj\u0105 okupu w bitcoinach w zamian za nieupublicznianie firmowej bazy danych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-PiS-kontra-projekt-Dudy-Lex-Czarnek-2-0-poprawiony-przez-sejmowa-komisje-8428883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Projekt PiS kontra projekt Dudy. Lex Czarnek 2.0 \"poprawiony\" przez sejmow\u0105 komisj\u0119", "date_published": "2022-10-26 02:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/292ef2d1cef627-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa Komisja Edukacji, Nauki i M\u0142odzie\u017cy wprowadzi\u0142a poprawki do projektu nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe, autorstwa pos\u0142\u00f3w PiS, dotycz\u0105cego m.in. dzia\u0142alno\u015bci organizacji i stowarzysze\u0144 w szko\u0142ach i przedszkolach. Wszystkie wprowadzone do projektu poprawki dotycz\u0105 edukacji domowej.</p>", "favourite": false}]