[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-joe-biden-i-izaaki-herzog-prezydenci-usa-i-izraela-rozmawiali-o-iranskich-dronach-uzywanych-przez-rosje-do-atakow-6181798?source=rss", "title": "Prezydenci USA i Izraela rozmawiali o \"ira\u0144skich dostawach broni, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy do zabijania niewinnych ukrai\u0144skich cywil\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 20:21:56+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydenci USA i Izraela rozmawiali o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mx1zdv-joe-biden-i-izaak-herzog-6181819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 w Bia\u0142ym Domu z Izaakiem Herzogiem. Prezydenci Stan\u00f3w Zjednoczonych i Izraela m\u00f3wili mi\u0119dzy innymi na temat Iranu, w tym u\u017cycia ira\u0144skich dron\u00f3w przez Rosj\u0119 w Ukrainie. Liderzy mieli tak\u017ce om\u00f3wi\u0107 porozumienie izraelsko-liba\u0144skie na temat granicy morskiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kolumbia-powodzie-w-dwoch-prowincjach-tysiace-osob-bez-dachu-nad-glowa-6181761?source=rss", "title": "Leje od tygodnia. Zgin\u0119\u0142o dziecko", "date_published": "2022-10-26 19:58:12+00:00", "description": "<img alt=\"Leje od tygodnia. Zgin\u0119\u0142o dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x784pk-powodzie-w-bosconii-kolumbia-6181768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewne deszcze od ponad tygodnia nawiedzaj\u0105 Kolumbi\u0119, powoduj\u0105c szkody w dw\u00f3ch prowincjach. W gminie Bosconia powodzie pozbawi\u0142y dachu nad g\u0142ow\u0105 co najmniej 15 tysi\u0119cy os\u00f3b. W powodzi zgin\u0119\u0142o dziecko.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-buspas-na-pulawskiej-drogowcy-liczba-pojazdow-spadla-o-jedna-trzecia-6181752?source=rss", "title": "\"Korki na Pu\u0142awskiej nawet w sobot\u0119\". Drogowcy: po uruchomieniu buspasa o jedn\u0105 trzeci\u0105 mniej aut", "date_published": "2022-10-26 19:51:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wxmrun-na-pulawskiej-wytyczono-buspas-6145374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy szacuj\u0105, \u017ce liczba aut na Pu\u0142awskiej po otwarciu buspasa spad\u0142a o jedn\u0105 trzeci\u0105. Z kolei Zarz\u0105d Transportu Miejskiego obliczy\u0142, \u017ce skr\u00f3ci\u0142 si\u0119 czas dojazdu autobus\u00f3w na odcinku od granicy miasta do ulicy Poleczki. Jest te\u017c wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w. Mimo to niezadowolenie mieszka\u0144c\u00f3w Ursynowa i podwarszawskich miejscowo\u015bci na po\u0142udnie od stolicy ro\u015bnie. Ich zdaniem konieczne jest ograniczenie dzia\u0142alno\u015bci pasa przeznaczonego wy\u0142\u0105cznie dla komunikacji miejskiej, bo od pocz\u0105tku pa\u017adziernika tkwi\u0105 w korkach nawet w weekendy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/jeronimo-martins-wyniki-finansowe-sieci-biedronka-6181598?source=rss", "title": "Zysk w\u0142a\u015bciciela Biedronki mocno w g\u00f3r\u0119. Jeronimo Martins podaje wyniki", "date_published": "2022-10-26 19:14:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zysk w\u0142a\u015bciciela Biedronki mocno w g\u00f3r\u0119. Jeronimo Martins podaje wyniki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c28xcw-sklep-sieci-biedronka-4725386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zysk netto portugalskiego koncernu Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciela mi\u0119dzy innymi sieci Biedronka, wzr\u00f3s\u0142 po dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach 2022 roku o 29,3 procent, do 419 milion\u00f3w euro - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Sprzeda\u017c por\u00f3wnywalna Biedronki w tym okresie wzros\u0142a o 19,5 procent w walucie lokalnej. Wcze\u015bniej wyniki finansowe za pierwsze p\u00f3\u0142rocze og\u0142osi\u0142o Dino Polska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-kpo-kiedy-trafia-do-polski-joanna-kluzik-rostkowska-i-tomasz-trela-komentuja-6181758?source=rss", "title": "Trela: Kaczy\u0144ski wyda\u0142 dyspozycj\u0119: nie chcemy pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej", "date_published": "2022-10-26 19:12:32+00:00", "description": "<img alt=\"Trela: Kaczy\u0144ski wyda\u0142 dyspozycj\u0119: nie chcemy pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2kp0o-26-2000-kropka-cl-0018-6181690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wpad\u0142 w jaki\u015b stupor, \u017ce Unia Europejska nie b\u0119dzie mu m\u00f3wi\u0107, co ma robi\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w \"Kropce nad i\" w TVN24 pos\u0142anka PO Joanna Kluzik-Rostkowska, by\u0142a minister edukacji. Zdaniem Tomasza Treli z Nowej Lewicy prezes PiS \"wyda\u0142 dyspozycj\u0119: nie chcemy pieni\u0119dzy z Unii Europejskiej\". Jak doda\u0142, Kaczy\u0144ski \"chce gra\u0107 na tym, \u017ce Platforma i Lewica to Niemcy, \u017ce Unia to Niemcy, \u017ce oni nie chc\u0105 da\u0107 nam tych pieni\u0119dzy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bieg-po-nowe-zycie-ma-swoj-teledysk-o-ludziach-ktorzy-dzieki-transplantacji-dostali-drugie-zycie-6181418?source=rss", "title": "Specjalny teledysk dla Biegu po Nowe \u017bycie. Piosenka \"o ludziach, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki transplantacji dostali drugie \u017cycie\"", "date_published": "2022-10-26 19:01:10+00:00", "description": "<img alt=\"Specjalny teledysk dla Biegu po Nowe \u017bycie. Piosenka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v7zh8h-bieg-po-nowe-zycie-6181473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 26 pa\u017adziernika, obchodzony jest \u015awiatowy Dzie\u0144 Donacji i Transplantologii. Z tej okazji Bieg po Nowe \u017bycie - inicjatywa, kt\u00f3ra propaguje wiedz\u0119 na temat transplantologii - poinformowa\u0142 o premierze teledysku do utworu skomponowanego specjalnie dla niego przez zesp\u00f3\u0142 \u0141zy. \"Piosenka jest troch\u0119 o nas, troch\u0119 o idei, kt\u00f3ra nam przy\u015bwieca, a g\u0142\u00f3wnie o ludziach, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki transplantacji dostali drugie \u017cycie i ciesz\u0105 si\u0119 nim codziennie\" - napisano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lotto-szostka-zwycieski-kupon-wyslano-przez-interenet-wysoka-wygrana-w-warszawie-w-eurojackpot-6181740?source=rss", "title": "Pad\u0142a sz\u00f3stka w Lotto. Podano informacje o zwyci\u0119skim kuponie", "date_published": "2022-10-26 19:00:49+00:00", "description": "<img alt=\"Pad\u0142a sz\u00f3stka w Lotto. Podano informacje o zwyci\u0119skim kuponie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nfbhva-lotto-s-shutterstock275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana w Lotto w wysoko\u015bci ponad 3,8\u00a0miliona z\u0142otych. Sz\u00f3stka pad\u0142a dzi\u0119ki zak\u0142adowi zawartemu przez internet - poinformowa\u0142 Totalizator Sportowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/misja-lucy-zdjecia-wykonane-przez-sonde-ziemia-z-kosmosu-6181674?source=rss", "title": "Nowe zdj\u0119cia Ziemi i Ksi\u0119\u017cyca. Sonda Lucy zrobi\u0142a je w drodze do troja\u0144czyk\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 18:55:54+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe zdj\u0119cia Ziemi i Ksi\u0119\u017cyca. Sonda Lucy zrobi\u0142a je w drodze do troja\u0144czyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u00xzw-ziemia-w-obiektywie-sondy-lucy-6181657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sonda Lucy wykona\u0142a zdj\u0119cia Ziemi i Ksi\u0119\u017cyca podczas przygotowa\u0144 do pa\u017adziernikowego manewru asysty grawitacyjnej i tu\u017c po nim. Opublikowane przez NASA fotografie prezentuj\u0105 si\u0119 bardzo efektownie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jak-opozycja-pojdzie-do-wyborow-tomasz-grodzki-o-pracach-nad-paktem-senackim-6181564?source=rss", "title": "Jak opozycja p\u00f3jdzie do wybor\u00f3w? Tomasz Grodzki o pracach nad paktem senackim", "date_published": "2022-10-26 18:28:20+00:00", "description": "<img alt=\"Jak opozycja p\u00f3jdzie do wybor\u00f3w? Tomasz Grodzki o pracach nad paktem senackim \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2gqhv3-26-1925-fpf-cl-0005-6181647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wierz\u0119 w m\u0105dro\u015b\u0107 lider\u00f3w partyjnych - tak marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" o perspektywie wsp\u00f3lnego startu opozycji w wyborach. Przekaza\u0142, \u017ce \"je\u015bli idzie o Senat, prace na temat tak zwanego paktu senackiego s\u0105 ju\u017c nieco bardziej zaawansowane\". Przyzna\u0142 przy tym, \u017ce wierzy, i\u017c \"powa\u017cne rozmowy lider\u00f3w doprowadz\u0105 do tego, \u017ce skonstruujemy czy jedn\u0105, czy dwie zwyci\u0119skie listy\" do Sejmu. Grodzki odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do najnowszego sonda\u017cu partyjnego, w kt\u00f3rym Koalicja Obywatelska wygrywa z PiS.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tomasz-grodzki-o-wycofanym-projekcie-poslow-pis-koryto-na-wieki-zmienilo-sie-w-wieko-6181564?source=rss", "title": "Tomasz Grodzki: koryto na wieki zmieni\u0142o si\u0119 w wieko", "date_published": "2022-10-26 18:28:20+00:00", "description": "<img alt=\"Tomasz Grodzki: koryto na wieki zmieni\u0142o si\u0119 w wieko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2gqhv3-26-1925-fpf-cl-0005-6181647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zastanawia\u0142o mnie, w czyjej chorej w g\u0142owie taki pomys\u0142 w og\u00f3le si\u0119 pocz\u0105\u0142 - komentowa\u0142 w \"Faktach po Faktach\" projekt pos\u0142\u00f3w PiS w sprawie rady do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki. Opozycja zarzuca\u0142a, \u017ce pomys\u0142 ma na celu \"betonowanie\" kierownictwa pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek. W \u015brod\u0119 projekt zosta\u0142 wycofany. - Dobrze si\u0119 sta\u0142o, \u017ce to koryto na wieki zmieni\u0142o si\u0119 w wieko, kt\u00f3re nad tym korytem si\u0119 zamkn\u0119\u0142o - oceni\u0142 Grodzki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-w-radomiu-trzeba-sie-zastanowic-nad-mechanizmami-ktore-beda-pozwalaly-na-konsolidacje-wladzy-6181652?source=rss", "title": "Prezes PiS: trzeba si\u0119 zastanowi\u0107 nad mechanizmami, kt\u00f3re w momentach kryzysowych pozwol\u0105 na konsolidacj\u0119 w\u0142adzy", "date_published": "2022-10-26 18:12:25+00:00", "description": "<img alt=\"Prezes PiS: trzeba si\u0119 zastanowi\u0107 nad mechanizmami, kt\u00f3re w momentach kryzysowych pozwol\u0105 na konsolidacj\u0119 w\u0142adzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bg0ws1-prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-w-radomiu-6181670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odmowa uczestnictwa przez samorz\u0105dy w dystrybucji w\u0119gla jest pewnym utrudnieniem. To bardzo martwi i ka\u017ce si\u0119 zastanowi\u0107 nad r\u00f3\u017cnego rodzaju mechanizmami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pozwala\u0142y w jakich\u015b momentach kryzysowych na pewnego rodzaju konsolidacj\u0119 w\u0142adzy, by te zagro\u017cenia odpiera\u0107 - powiedzia\u0142 w Radomiu prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Jednocze\u015bnie podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"nikomu rozs\u0105dnemu nie mo\u017ce przyj\u015b\u0107 do g\u0142owy, \u017ceby podwa\u017ca\u0107 istnienie samorz\u0105du\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jak-dlugie-powinny-byc-posiedzenia-rpp-komentuja-jakub-borowski-i-anna-popiolek-w-faktach-po-faktach-w-tvn24-6181611?source=rss", "title": "\"Tam jest R\u00f3w Maria\u0144ski pomi\u0119dzy cz\u0119\u015bci\u0105 cz\u0142onk\u00f3w Rady\"", "date_published": "2022-10-26 18:09:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3cvp63-26-1925-fpf-cl-0016-6181689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tam nie ma zgody w tej chwili. My ju\u017c wiemy, \u017ce tam jest R\u00f3w Maria\u0144ski pomi\u0119dzy cz\u0119\u015bci\u0105 cz\u0142onk\u00f3w Rady, przede wszystkim tymi senackimi, a pozosta\u0142ymi - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 doktor Jakub Borowski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Credit Agricole. Z kolei ekonomistka doktor Anna Popio\u0142ek z \"Gazety Wyborczej\" podkre\u015bli\u0142a, \u017ce cz\u0142onkowie RPP \"znale\u017ali si\u0119 w dziwnej sytuacji, bo regulamin, zgodnie z kt\u00f3rym dzia\u0142aj\u0105, przygotowa\u0142a poprzednia Rada\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wjechal-bmw-na-plaze-sam-nie-wiedzial-dlaczego-6181213?source=rss", "title": "Wjecha\u0142 samochodem na pla\u017c\u0119, zakopa\u0142 si\u0119 w piasku", "date_published": "2022-10-26 17:56:13+00:00", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 samochodem na pla\u017c\u0119, zakopa\u0142 si\u0119 w piasku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nbe4g7-22-latek-wjechal-samochodem-na-plaze-przy-wale-miedzeszynskim-6181223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody obywatel Tad\u017cykistanu wjecha\u0142 na pla\u017c\u0119 swoim bmw. Kiedy na miejsce przyby\u0142a stra\u017c miejska, nie potrafi\u0142 wyja\u015bni\u0107 funkcjonariuszom dlaczego do tego dosz\u0142o. Dodatkowo 22-latek nie mia\u0142 przy sobie wymaganych dokument\u00f3w. Przyjecha\u0142a policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/rynek-zaskoczony-golebia-decyzja-kanadyjskiego-banku-nieoczekiwany-ruch-6181518?source=rss", "title": "Rynek zaskoczony \"go\u0142\u0119bi\u0105 decyzj\u0105\" kanadyjskiego banku. \"Nieoczekiwany ruch\"", "date_published": "2022-10-26 17:22:39+00:00", "description": "<img alt=\"Rynek zaskoczony \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0d9bf-shutterstock2107119431-6181600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank Kanady w \u015brod\u0119 og\u0142osi\u0142 mniejsz\u0105 ni\u017c oczekiwa\u0142 rynek podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych. Posz\u0142y one w g\u00f3r\u0119 o 50 punkt\u00f3w bazowych, g\u0142\u00f3wna stopa wzros\u0142a do 3,75 procent. To najwy\u017cszy poziom od 14 lat. Analitycy oczekiwali wzrostu o 75 punkt\u00f3w bazowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2710-po-mglistej-nocy-przyjdzie-dzien-w-ktorym-aura-nam-dopisze-6181566?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 27.10. Po mglistej nocy przyjdzie dzie\u0144, w kt\u00f3rym aura nam dopisze", "date_published": "2022-10-26 17:10:09+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 27.10. Po mglistej nocy przyjdzie dzie\u0144, w kt\u00f3rym aura nam dopisze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o12eok-mgly-5439311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli czwartek 27.10. Zar\u00f3wno noc, jak i poranek up\u0142yn\u0105 pod znakiem chmur i zamgle\u0144, ale w ci\u0105gu dnia prognozowane s\u0105 przeja\u015bnienia. Termometry poka\u017c\u0105 od 14 do nawet 20 stopni Celsjusza. W ca\u0142ej Polsce zapanuj\u0105 korzystne warunki biometeorologiczne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-akcja-sluzb-na-wisle-smiglowiec-ratunkowy-ladowal-na-poniatowce-6181488?source=rss", "title": "\u015amig\u0142owiec ratunkowy l\u0105dowa\u0142 na pla\u017cy nad Wis\u0142\u0105", "date_published": "2022-10-26 17:08:22+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amig\u0142owiec ratunkowy l\u0105dowa\u0142 na pla\u017cy nad Wis\u0142\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6hv7vc-akcja-sluzb-nad-wisla-6181569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pla\u017cy Poniat\u00f3wce l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec ratunkowy. Stra\u017c po\u017carna podaje, \u017ce na jednej z wysepek na Wi\u015ble odnaleziono poszkodowan\u0105 osob\u0119. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci sprawy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/raper-ye-znany-jako-kanye-west-przestal-byc-uwazany-za-miliardera-przez-forbesa-6181490?source=rss", "title": "Znany raper wyrzucony z grona miliarder\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 16:46:10+00:00", "description": "<img alt=\"Znany raper wyrzucony z grona miliarder\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vev3zp-kanye-west-podczas-paris-fashion-week-6181541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak poda\u0142 \"Forbes\", raper Ye rozsta\u0142 si\u0119 z partnerami biznesowymi, co kosztowa\u0142o go status miliardera. W ostatnich kilku tygodniach z Ye, znanym te\u017c jako Kanye West, ze wsp\u00f3\u0142pracy zrezygnowa\u0142y takie marki jak luksusowy dom mody Balenciaga, Gap czy Adidas. Powodem s\u0105 antysemickie komentarze rapera i noszenie koszulki z has\u0142em zwi\u0105zanym z Ku Klux Klanem - podaje portal stacji CNN.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mackowaty-robot-do-podnoszenia-delikatnych-przedmiotow-badanie-naukowe-6181447?source=rss", "title": "Ten robot jest naprawd\u0119 dziwny. Ma macki, kt\u00f3re potrafi\u0105 chwyta\u0107 delikatne obiekty", "date_published": "2022-10-26 16:38:35+00:00", "description": "<img alt=\"Ten robot jest naprawd\u0119 dziwny. Ma macki, kt\u00f3re potrafi\u0105 chwyta\u0107 delikatne obiekty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-764qtp-mackowaty-robot-do-podnoszenia-delikatnych-obiektow-6181427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robot, kt\u00f3ry potrafi delikatnie chwyta\u0107 kruche przedmioty mackami, zosta\u0142 skonstruowany przez ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w. Jego w\u0142\u00f3kna oplataj\u0105 si\u0119 dooko\u0142a obiekt\u00f3w z precyzj\u0105 i bez wywierania du\u017cego nacisku. W\u0142a\u015bnie dlatego mo\u017ce on znale\u017a\u0107 zastosowanie w dyscyplinach naukowych, w kt\u00f3rych liczy si\u0119 delikatno\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-brudna-bomba-rosja-wykorzystala-stare-zdjecie-slowenskiej-firmy-do-oskarzenia-ukrainy-przekazal-rzad-slowenii-6181314?source=rss", "title": "Rosja wykorzysta\u0142a stare zdj\u0119cie s\u0142owe\u0144skiej firmy do oskar\u017cenia Ukrainy o konstrukcj\u0119 brudnej bomby", "date_published": "2022-10-26 16:28:30+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja wykorzysta\u0142a stare zdj\u0119cie s\u0142owe\u0144skiej firmy do oskar\u017cenia Ukrainy o konstrukcj\u0119 brudnej bomby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unacvi-untitled-1-6181358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedno ze zdj\u0119\u0107, kt\u00f3re MSZ Rosji wykorzysta\u0142o w poniedzia\u0142kowym tweecie do oskar\u017cenia Ukrainy o konstruowanie brudnej bomby, zosta\u0142o zrobione przed laty i jest w\u0142asno\u015bci\u0105 s\u0142owe\u0144skiej organizacji odpowiedzialnej za gospodarowanie odpadami promieniotw\u00f3rczymi - przekaza\u0142 rz\u0105d S\u0142owenii. Fotografi\u0119 wykonano w 2010 roku i wykorzystano bez zgody.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przewozy-na-aplikacje-kilkunastu-kierowcow-zatrzymanych-po-akcji-policji-oswiadczenia-przewoznikow-6181356?source=rss", "title": "Firmy przewozowe zabieraj\u0105 g\u0142os po akcji policji", "date_published": "2022-10-26 16:00:46+00:00", "description": "<img alt=\"Firmy przewozowe zabieraj\u0105 g\u0142os po akcji policji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wd39ep-przewozy-na-aplikacje-zdj-ilustracyjne-6181462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele firm zajmuj\u0105cych si\u0119 przewozami na aplikacj\u0119 jednym g\u0142osem m\u00f3wi\u0105, \u017ce popieraj\u0105 akcje kontrolne wobec kierowc\u00f3w prowadzone przez policj\u0119. W o\u015bwiadczeniach zapewniaj\u0105 o priorytetowym traktowaniu kwestii zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem i komfortem pasa\u017cer\u00f3w. W weekendowej akcji w stolicy zatrzymanych zosta\u0142o kilkunastu kierowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansku-betoniarka-spadla-z-wiaduktu-jedna-osoba-nie-zyje-6181376?source=rss", "title": "Gda\u0144sk. Betoniarka spad\u0142a z wiaduktu na tory, jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-10-26 15:59:45+00:00", "description": "<img alt=\"Gda\u0144sk. Betoniarka spad\u0142a z wiaduktu na tory, jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34hjd2-betoniarka-spadla-z-wiaduktu-6181496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy przewo\u017c\u0105cy beton spad\u0142 z wiaduktu w Gda\u0144sku. W wyniku wypadku jedna osoba ponios\u0142a \u015bmier\u0107. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby ratunkowe, policja ustala przyczyny zdarzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-atak-terrorystyczny-na-meczet-shah-cheragh-w-sziraz-sa-ofiary-i-ranni-6181465?source=rss", "title": "\"Atak terrorystyczny\" na s\u0142ynny meczet w Iranie. Nie \u017cyje co najmniej 15 os\u00f3b", "date_published": "2022-10-26 15:57:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c33qwe-shahcheragh-holy-shrine-6181453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mie\u015bcie Sziraz w po\u0142udniowym Iranie dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do ataku terrorystycznego na meczet Shah Cheragh - poinformowa\u0142a ira\u0144ska pa\u0144stwowa agencja informacyjna IRNA. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych, zgin\u0119\u0142o co najmniej 15 os\u00f3b, a 10 zosta\u0142o rannych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-zloty-sie-umacnia-notowania-zlotego-261022-6181416?source=rss", "title": "Euro dro\u017csze ni\u017c dolar. Ekonomista o przyczynach umocnienia z\u0142otego", "date_published": "2022-10-26 15:41:15+00:00", "description": "<img alt=\"Euro dro\u017csze ni\u017c dolar. Ekonomista o przyczynach umocnienia z\u0142otego\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-6gm9ah-zloty-sie-oslabia-4522344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty w \u015brod\u0119 umacnia si\u0119 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Wyra\u017anie tanieje dolar ameryka\u0144ski, za kt\u00f3rego trzeba zap\u0142aci\u0107 o blisko 7 groszy mniej ni\u017c jeszcze we wtorek. Ameryka\u0144ska waluta jest ta\u0144sza ni\u017c euro. Zdaniem stratega rynkowego PKO BP Miros\u0142awa Budzickiego polskiej walucie pomaga mi\u0119dzy innymi poprawa globalnych nastroj\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-sankcje-wlasciciel-sieci-zara-inditex-wycofuje-sie-z-rosyjskiego-rynku-6181319?source=rss", "title": "W\u0142a\u015bciciel sieci Zara sprzedaje sklepy w Rosji", "date_published": "2022-10-26 15:31:57+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142a\u015bciciel sieci Zara sprzedaje sklepy w Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hd20lx-zamkniety-sklep-zara-w-centrum-handlowym-w-moskwie-zdjecie-z-marca-2022-r-6181250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel Zary - Inditex - sprzedaje swoje sklepy w Rosji firmie Daher Group ze Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat hiszpa\u0144skiej firmy odzie\u017cowej. Inditex doda\u0142, \u017ce nie wyklucza powrotu na rosyjski rynek, je\u015bli zmieni\u0105 si\u0119 okoliczno\u015bci. Dla Inditexu Rosja by\u0142a drugim po Hiszpanii rynkiem, kt\u00f3ry generowa\u0142 8,5 proc. zysku operacyjnego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/dziura-ozonowa-sie-zmniejsza-badania-naukowe-6181315?source=rss", "title": "Dziura ozonowa si\u0119 zmniejszy\u0142a. \"Obserwujemy sta\u0142y post\u0119p\"", "date_published": "2022-10-26 15:25:33+00:00", "description": "<img alt=\"Dziura ozonowa si\u0119 zmniejszy\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bln449-dziura-ozonowa-shutterstock1958830795-6181367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziura ozonowa zmniejszy\u0142a si\u0119 w stosunku do ubieg\u0142ego roku - podali naukowcy z ameryka\u0144skiej Narodowej Administracji Oceanicznej i Atmosferycznej. Chocia\u017c od wielu lat obserwowany jest wyra\u017any trend spadkowy, ubytek ozonu nad Antarktyd\u0105 wci\u0105\u017c obejmuje ogromn\u0105 powierzchni\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-zespol-nasa-do-badania-ufo-rozpoczal-prace-w-jego-skladzie-byly-astronauta-6179193?source=rss", "title": "Zesp\u00f3\u0142 NASA do badania UFO rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 prac\u0119. W jego sk\u0142adzie emerytowany astronauta", "date_published": "2022-10-26 15:20:45+00:00", "description": "<img alt=\"Zesp\u00f3\u0142 NASA do badania UFO rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 prac\u0119. W jego sk\u0142adzie emerytowany astronauta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8cvke-nasa-2-6179217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utworzony przez NASA zesp\u00f3\u0142 do badania niezidentyfikowanych zjawisk powietrznych, nazywanych UAP, lub - cz\u0119\u015bciej - UFO, w poniedzia\u0142ek rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119. W sk\u0142ad zespo\u0142u weszli przedstawiciele wielu dyscyplin naukowych, a tak\u017ce emerytowany astronauta i by\u0142y pilot my\u015bliwca. - Odkrywanie nieznanego w kosmosie i atmosferze jest podstaw\u0105 tego, kim jeste\u015bmy w NASA - powiedzia\u0142 Thomas Zurbuchen, jeden z cz\u0142onk\u00f3w w\u0142adz agencji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-cwiczenia-nuklearne-kreml-przecwiczono-zmasowany-atak-jadrowy-6181229?source=rss", "title": "Rosyjskie si\u0142y strategiczne \u0107wiczy\u0142y pod okiem Putina", "date_published": "2022-10-26 15:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie si\u0142y strategiczne \u0107wiczy\u0142y pod okiem Putina \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qekta9-rosyjskie-cwiczenia-nuklearne-na-poligonie-kura-na-polwyspie-kamczatka-6181311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin obserwowa\u0142 w \u015brod\u0119 \u0107wiczenia rosyjskich strategicznych si\u0142 nuklearnych na p\u00f3\u0142wyspie Kamczatka - poinformowa\u0142 Kreml.\u00a0Jak poda\u0142y rosyjskie media podczas manewr\u00f3w prze\u0107wiczono \"zmasowane\" uderzenie j\u0105drowe. Rzecznik si\u0142 powietrznych USA podkre\u015bli\u0142, \u017ce to \"rutynowe coroczne \u0107wiczenia Rosji\", a USA zosta\u0142y o nich uprzedzone. Zdaniem szefa Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa Christopha Heusgena Putin swoimi gro\u017abami nuklearnymi w wojnie na Ukrainie chce wywrze\u0107 wp\u0142yw na Niemcy", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/spolki-skarbu-panstwa-posel-sobolewski-ustawe-o-betonowaniu-porownuje-do-sytuacji-we-francji-czy-niemczech-6180923?source=rss", "title": "Sobolewski o \"betonowaniu\" pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek: jak we Francji czy Niemczech. Nieprawda", "date_published": "2022-10-26 15:13:50+00:00", "description": "<img alt=\"Sobolewski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5of0bh-krzysztof-sobolewski-tlumaczy-pomysl-zabetonowania-kierownictw-panstwowych-spolek-6181244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug Krzysztofa Sobolewskiego ustawa \"betonuj\u0105ca\" kierownictwa sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa \"to nie jest \u017cadna nowo\u015b\u0107\", bo w zagranicznych koncernach przez lata s\u0105 ci sami mened\u017cerowie. Jako przyk\u0142ad poda\u0142 Niemcy i Francj\u0119. T\u0142umaczymy, dlaczego nie mo\u017cna robi\u0107 takich analogii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-oprocentowanie-depozytow-hamuje-analitycy-hre-investments-wskazali-kilka-powodow-6181280?source=rss", "title": "Oprocentowanie depozyt\u00f3w hamuje. Analitycy wskazali kilka powod\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 15:13:36+00:00", "description": "<img alt=\"Oprocentowanie depozyt\u00f3w hamuje. Analitycy wskazali kilka powod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g34yo3-bank-raty-kredyt-pieniadze-stopy-5697598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119ksze wzrosty oprocentowania lokat i rachunk\u00f3w oszcz\u0119dno\u015bciowych mog\u0105 by\u0107 ju\u017c za nami - poinformowali analitycy HRE Investments. Z zebranych przez nich danych wynika, \u017ce cho\u0107 w pa\u017adzierniku banki wci\u0105\u017c jeszcze poprawia\u0142y ofert\u0119 depozytow\u0105, to wzrost oprocentowania by\u0142 najni\u017cszy od listopada 2021 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-ladunki-wybuchowe-rosji-w-kachowskiej-elektrowni-wodnej-nie-wystarcza-do-zniszczenia-obiektu-6181242?source=rss", "title": "Wywiad wojskowy Ukrainy: rosyjskie \u0142adunki nie wystarcz\u0105 do zniszczenia kachowskiej elektrowni wodnej", "date_published": "2022-10-26 15:00:43+00:00", "description": "<img alt=\"Wywiad wojskowy Ukrainy: rosyjskie \u0142adunki nie wystarcz\u0105 do zniszczenia kachowskiej elektrowni wodnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1j8z73-kachowska-elektrownia-wodna-6175397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141adunki wybuchowe umieszczone przez Rosjan w kachowskiej elektrowni wodnej nie s\u0105 wystarczaj\u0105ce do wysadzenia tego obiektu - oceni\u0142 w \u015brod\u0119 przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow. Zastrzeg\u0142 jednak, \u017ce mo\u017cliwe s\u0105 \"r\u00f3\u017cne prowokacje\" ze strony agresora.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-budowa-wicepremier-jacek-sasin-o-prawdopodobnym-partnerze-strategicznym-amerykanskim-westinghouse-6181341?source=rss", "title": "Budowa elektrowni j\u0105drowej w Polsce. Wicepremier Sasin o prawdopodobnym partnerze strategicznym", "date_published": "2022-10-26 14:52:09+00:00", "description": "<img alt=\"Budowa elektrowni j\u0105drowej w Polsce. Wicepremier Sasin o prawdopodobnym partnerze strategicznym\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2543b5-jacek-sasin-6181360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin poinformowa\u0142, \u017ce wiele wskazuje, i\u017c partnerem strategicznym dla rz\u0105dowej elektrowni j\u0105drowej b\u0119dzie ameryka\u0144ski Westinghouse. Szef MAP doda\u0142, \u017ce rz\u0105d szuka te\u017c mo\u017cliwo\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami z Korei Po\u0142udniowej. Prawdopodobnie dojdzie do sfinalizowania biznesowego projektu, r\u00f3wnoleg\u0142ego do rz\u0105dowego - przekaza\u0142 wicepremier, dodaj\u0105c, \u017ce rozmowy w tej sprawie maj\u0105 mie\u0107 miejsce w najbli\u017cszym czasie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowy-wiadukt-na-marywilskiej-za-trzy-miesiace-miasto-zacheca-do-korzystania-z-kolei-6180727?source=rss", "title": "Nowy wiadukt na Marywilskiej trzy miesi\u0105ce po rozbi\u00f3rce starego. Miasto zach\u0119ca do korzystania z kolei", "date_published": "2022-10-26 14:49:54+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy wiadukt na Marywilskiej trzy miesi\u0105ce po rozbi\u00f3rce starego. Miasto zach\u0119ca do korzystania z kolei   \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-421kye-wiadukt-przy-marywilskiej-zostanie-wyburzony-6181020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wykonawca nowego wiaduktu nad bocznic\u0105 kolejow\u0105 na Marywilskiej zapowiedzia\u0142, \u017ce zostanie on odbudowany w ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy od wyburzenia istniej\u0105cego obiektu. Wzd\u0142u\u017c placu budowy wytyczono chodnik, kt\u00f3ry ma u\u0142atwi\u0107 mieszka\u0144com p\u00f3\u0142nocnej Bia\u0142o\u0142\u0119ki doj\u015bcie do przystank\u00f3w autobusowych oraz komunikacj\u0119 z reszt\u0105 dzielnicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-minister-obrony-rajnath-singh-ostrzegl-rosje-przed-uzyciem-broni-jadrowej-na-ukrainie-6181248?source=rss", "title": "Minister obrony Indii ostrzeg\u0142 Kreml przed u\u017cyciem broni j\u0105drowej w Ukrainie", "date_published": "2022-10-26 14:41:43+00:00", "description": "<img alt=\"Minister obrony Indii ostrzeg\u0142 Kreml przed u\u017cyciem broni j\u0105drowej w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1u0ww-rosyjskie-cwiczenia-6181296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Indii Rajnath Singh ostrzeg\u0142 swojego rosyjskiego odpowiednika Siergieja Szojgu przed u\u017cyciem broni j\u0105drowej lub radiologicznej w czasie wojny w Ukrainie. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cycia kt\u00f3rego\u015b z tych rodzaj\u00f3w broni okre\u015bli\u0142 jako perspektyw\u0119 \"sprzeczn\u0105 z podstawowymi zasadami ludzko\u015bci\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-praga-polnoc-policyjny-poscig-za-pijanym-kierowca-jazde-zakonczyl-na-scianie-budynku-6181219?source=rss", "title": "Po\u015bcig za pijanym kierowc\u0105, jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na \u015bcianie budynku", "date_published": "2022-10-26 14:34:45+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u015bcig za pijanym kierowc\u0105, jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na \u015bcianie budynku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kj0ixe-poscig-na-pradze-polnoc-6181293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali po po\u015bcigu pijanego kierowc\u0119 auta osobowego. M\u0119\u017cczyzna zako\u0144czy\u0142 jazd\u0119 po uderzeniu w \u015bcian\u0119 budynku. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce mia\u0142 ponad promil alkoholu w wydychanym powietrzu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-sankcje-mercedes-benz-wycofuje-sie-z-rosyjskiego-rynku-6181239?source=rss", "title": "Mercedes-Benz wycofuje si\u0119 z Rosji", "date_published": "2022-10-26 14:29:26+00:00", "description": "<img alt=\"Mercedes-Benz wycofuje si\u0119 z Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjhmol-mercedes-benz-shutterstock1617612136-6181237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mercedes to kolejna zachodnia firma, kt\u00f3ra wycofuje si\u0119 z Rosji w wyniku inwazji na Ukrain\u0119. Niemiecka firma zaprzesta\u0142a produkcji i eksportu do kraju na pocz\u0105tku marca, a teraz zapowiada, \u017ce \u200b\u200bwycofa si\u0119 z rynku rosyjskiego i sprzeda udzia\u0142y w swoich sp\u00f3\u0142kach lokalnemu inwestorowi - poda\u0142 portal stacji BBC.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-wulgarnym-teledyskiem-w-oskarzonego-ktory-obciazyl-kolegow-autorom-grozi-do-trzech-lat-wiezienia-6181073?source=rss", "title": "Wulgarnym teledyskiem w oskar\u017conego, kt\u00f3ry obci\u0105\u017cy\u0142 koleg\u00f3w. Autorom grozi do trzech lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-10-26 14:02:09+00:00", "description": "<img alt=\"Wulgarnym teledyskiem w oskar\u017conego, kt\u00f3ry obci\u0105\u017cy\u0142 koleg\u00f3w. Autorom grozi do trzech lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bbaxxh-policja-podejrzani-w-tej-sprawie-sa-powiazani-ze-srodowiskiem-kibicowskim-zdjecie-ilustracyjne-6181144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura przedstawi\u0142a zarzuty czterem m\u0119\u017cczyznom za nagranie teledysku, w kt\u00f3rym nawo\u0142ywali do pobicia, zgwa\u0142cenia i pozbawienia \u017cycia by\u0142ego cz\u0142onka grupy przest\u0119pczej, kt\u00f3ry zdecydowa\u0142 si\u0119 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z wymiarem sprawiedliwo\u015bci. Ka\u017cdemu z czterech podejrzanych grozi do trzech lat wi\u0119zienia. Policja przekazuje, \u017ce wszyscy s\u0105 powi\u0105zani ze \u015brodowiskiem kibicowskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/bedzie-nawet-25-stopni-celsjusza-goraco-przybedzie-znad-afryki-6181211?source=rss", "title": "B\u0119dzie nawet 25 stopni Celsjusza. Gor\u0105co przyb\u0119dzie znad Afryki", "date_published": "2022-10-26 14:01:20+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie nawet 25 stopni Celsjusza. Gor\u0105co przyb\u0119dzie znad Afryki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8r2hau-cieply-jesienny-dzien-6149148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aura w kolejnych dniach b\u0119dzie nam sprzyja\u0107. Rozleg\u0142y uk\u0142ad wy\u017cowy, kt\u00f3ry uk\u0142ada si\u0119 nad Europ\u0105, zaci\u0105gnie nad Polsk\u0119 ciep\u0142e masy powietrza. Dzi\u0119ki niemu pod koniec miesi\u0105ca w cz\u0119\u015bci kraju spodziewane s\u0105 wysokie jak na t\u0119 por\u0119 roku temperatury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2022-netto-skroci-godziny-otwarcia-czesci-sklepow-od-listopada-i-wygasi-oswietlenie-6181169?source=rss", "title": "Kr\u00f3tsze godziny otwarcia sklep\u00f3w i wygaszone o\u015bwietlenie. Jest decyzja du\u017cej sieci", "date_published": "2022-10-26 14:01:18+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3tsze godziny otwarcia sklep\u00f3w i wygaszone o\u015bwietlenie. Jest decyzja du\u017cej sieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivjuew-netto-wydluza-godziny-otwarcia-sklepow-4733709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Netto od listopada skr\u00f3ci godziny otwarcia kilkudziesi\u0119ciu sklep\u00f3w. \"Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z wcze\u015bniejszym zamkni\u0119ciem b\u0105d\u017a z p\u00f3\u017aniejszym otwarciem w zale\u017cno\u015bci od sklepu\" - przekaza\u0142a TVN24 Biznes Patrycja Kami\u0144ska ze sp\u00f3\u0142ki Netto. Inne sieci r\u00f3wnie\u017c przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 aktualnej sytuacji i nie wykluczaj\u0105 podobnych decyzji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/netto-skroci-godziny-otwarcia-czesci-sklepow-od-listopada-i-wygasi-oswietlenie-6181169?source=rss", "title": "Kr\u00f3tsze godziny otwarcia sklep\u00f3w i wygaszone o\u015bwietlenie. Jest decyzja du\u017cej sieci", "date_published": "2022-10-26 14:01:18+00:00", "description": "<img alt=\"Kr\u00f3tsze godziny otwarcia sklep\u00f3w i wygaszone o\u015bwietlenie. Jest decyzja du\u017cej sieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivjuew-netto-wydluza-godziny-otwarcia-sklepow-4733709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Netto od listopada skr\u00f3ci godziny otwarcia kilkudziesi\u0119ciu sklep\u00f3w. \"Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z wcze\u015bniejszym zamkni\u0119ciem b\u0105d\u017a z p\u00f3\u017aniejszym otwarciem w zale\u017cno\u015bci od sklepu\" - przekaza\u0142a TVN24 Biznes Patrycja Kami\u0144ska ze sp\u00f3\u0142ki Netto. Inne sieci r\u00f3wnie\u017c przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 aktualnej sytuacji i nie wykluczaj\u0105 podobnych decyzji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/atak-rosji-na-ukraine-polski-senat-przyjal-uchwale-o-uznaniu-wladz-federacji-rosyjskiej-za-rezim-terrorystyczny-6181167?source=rss", "title": "Senat jednog\u0142o\u015bnie wzywa do uznania w\u0142adz Rosji za \"re\u017cim terrorystyczny\"", "date_published": "2022-10-26 13:56:27+00:00", "description": "<img alt=\"Senat jednog\u0142o\u015bnie wzywa do uznania w\u0142adz Rosji za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-npgpm2-rosyjscy-zolnierze-6156734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy senatorowie przyj\u0119li jednog\u0142o\u015bnie uchwa\u0142\u0119 o uznaniu w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny. Wezwali tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105 do udzielenia wsparcia Mi\u0119dzynarodowemu Trybuna\u0142owi Karnemu prowadz\u0105cemu dochodzenia wobec os\u00f3b odpowiedzialnych za zbrodnie w Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/atak-rosji-na-ukraine-polski-senat-przyjal-uchwale-wzywajaca-do-uznania-wladz-federacji-rosyjskiej-za-rezim-terrorystyczny-zelenski-to-skomentowal-6181167?source=rss", "title": "Senat wezwa\u0142 do uznania w\u0142adz Rosji za \"re\u017cim terrorystyczny\". Ze\u0142e\u0144ski: jestem wdzi\u0119czny", "date_published": "2022-10-26 13:56:27+00:00", "description": "<img alt=\"Senat wezwa\u0142 do uznania w\u0142adz Rosji za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5j4gd-wolodymyr-zelenski-6181827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy senatorowie przyj\u0119li jednog\u0142o\u015bnie uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej wzywaj\u0105 do uznania w\u0142adz Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny. Wezwali tak\u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105 do udzielenia wsparcia Mi\u0119dzynarodowemu Trybuna\u0142owi Karnemu prowadz\u0105cemu dochodzenia wobec os\u00f3b odpowiedzialnych za zbrodnie w Ukrainie. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w nagraniu opublikowanym w \u015brod\u0119 wieczorem podzi\u0119kowa\u0142 Senatowi RP za przyj\u0119cie uchwa\u0142y.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-swiatowy-dzien-donacji-i-transplantacji-chca-promowac-swiadome-dawstwo-narzadow-6181102?source=rss", "title": "Coraz mniej os\u00f3b deklaruje ch\u0119\u0107 oddania organ\u00f3w. \"Przekona\u0107 mo\u017cemy wy\u0142\u0105cznie swoim przyk\u0142adem\"", "date_published": "2022-10-26 13:46:04+00:00", "description": "<img alt=\"Coraz mniej os\u00f3b deklaruje ch\u0119\u0107 oddania organ\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jijdqn-operacja-szpital-lekarz-lekarze-shutterstock741434737-5786562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz mniej os\u00f3b decyduje si\u0119 na bycie dawcami organ\u00f3w - alarmuj\u0105 lekarze. Dlatego w Poznaniu medycy spotykaj\u0105 si\u0119 z uczniami, by przypomnie\u0107 im, jak cenna jest taka deklaracja. 26 pa\u017adziernika to \u015awiatowy Dzie\u0144 Donacji i Transplantacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-niemowle-zmarlo-po-wypiciu-mleka-z-amfetamina-mialo-urazy-glowy-matka-skazana-prawomocnie-na-25-lat-wiezienia-6181057?source=rss", "title": "\"Musi pani \u017cy\u0107 ze \u015bwiadomo\u015bci\u0105, \u017ce pozbawi\u0142a pani c\u00f3rk\u0119 \u017cycia\". Niemowl\u0119 zmar\u0142o po wypiciu mleka z amfetamin\u0105", "date_published": "2022-10-26 13:29:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d3a89d-oskarzona-agnieszka-p-przed-sadem-6181179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kr\u00f3tko przed \u015bmierci\u0105 dwumiesi\u0119cznej dziewczynki pomi\u0119dzy jej rodzicami dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z domu. Kiedy wr\u00f3ci\u0142, zasta\u0142 kobiet\u0119 le\u017c\u0105c\u0105 na \u0142\u00f3\u017cku na wznak. W r\u0119ku trzyma\u0142a butelk\u0119 z mlekiem, koniec butelki by\u0142 w ustach dziecka. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w mleku by\u0142a amfetamina. Matka zosta\u0142a w \u015brod\u0119 prawomocnie skazana na 25 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo i zn\u0119canie si\u0119 nad c\u00f3rk\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/konstancin-oddzial-psychiatryczny-dla-najmlodszych-wznawia-dzialalnosc-przyjecia-ruszaja-od-1-listopada-6181078?source=rss", "title": "Oddzia\u0142 psychiatryczny dla najm\u0142odszych w\u00a0Konstancinie wznawia przyj\u0119cia", "date_published": "2022-10-26 13:28:45+00:00", "description": "<img alt=\"Oddzia\u0142 psychiatryczny dla najm\u0142odszych w\u00a0Konstancinie wznawia przyj\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zp2zqk-27-6086925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oddzia\u0142 psychiatryczny dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Konstancinie-Jeziornie wznowi wkr\u00f3tce dzia\u0142alno\u015b\u0107. Ministerstwo Zdrowia zapowiada, \u017ce pacjenci b\u0119d\u0105 ponownie przyjmowani pocz\u0105wszy od 1 listopada tego roku. Na pocz\u0105tku wrze\u015bnia leczenie zosta\u0142o wstrzymane z powodu braku lekarzy specjalist\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-w-jakim-stanie-sa-podziemne-schrony-6180947?source=rss", "title": "Schrony w Krakowie. Jest ich 700, ale \"nie pomie\u015bci\u0142yby wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 13:19:32+00:00", "description": "<img alt=\"Schrony w Krakowie. Jest ich 700, ale \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ljeymw-pap201806210ze-6180901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby zasz\u0142a konieczno\u015b\u0107 wykorzystania krakowskich schron\u00f3w, to nie pomie\u015bci\u0142yby one wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w - wskazuje stowarzyszenie historyczne. Niepokoi te\u017c stan niekt\u00f3rych pomieszcze\u0144. W Krakowie jest ponad 700 schron\u00f3w, 260 z nich znajduje si\u0119 w Nowej Hucie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bielsko-biala-komendant-strazy-granicznej-mial-oszukiwac-w-sklepie-przyznal-sie-zlozyl-wniosek-o-przejscie-na-emeryture-6181074?source=rss", "title": "Komendant Stra\u017cy Granicznej w Bielsku-Bia\u0142ej mia\u0142 oszukiwa\u0107 na wadze w sklepie. Przyzna\u0142 si\u0119, \"by\u0142o mu przykro\"", "date_published": "2022-10-26 13:16:30+00:00", "description": "<img alt=\"Komendant Stra\u017cy Granicznej w Bielsku-Bia\u0142ej mia\u0142 oszukiwa\u0107 na wadze w sklepie. Przyzna\u0142 si\u0119, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-21g7p4-policjanci-pomogli-w-resuscytacji-zdjecie-ilustracyjne-6156381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komendant stra\u017cy granicznej w Bielsku-Bia\u0142ej (woj. \u015bl\u0105skie) mia\u0142 na samoobs\u0142ugowej wadze po\u0142o\u017cy\u0107 dro\u017cszy towar i zwa\u017cy\u0107 go jako ta\u0144szy. Ochrona sklepu o zaj\u015bciu powiadomi\u0142a policj\u0119, kt\u00f3ra teraz sprawdza, czy dopu\u015bci\u0142 si\u0119 oszustwa. M\u0119\u017cczyzna z\u0142o\u017cy\u0142 pro\u015bb\u0119 o\u00a0przej\u015bcie na emerytur\u0119 w\u00a0trybie pilnym, kt\u00f3ra\u00a0zosta\u0142a przyj\u0119ta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/australia-nagrody-za-siedzenie-na-srodkowym-miejscu-w-samolocie-oferuja-linie-virgin-australia-6181090?source=rss", "title": "Na tych miejscach nikt nie chce siedzie\u0107. Linie lotnicze oferuj\u0105 nagrody za ich wybranie", "date_published": "2022-10-26 13:07:46+00:00", "description": "<img alt=\"Na tych miejscach nikt nie chce siedzie\u0107. Linie lotnicze oferuj\u0105 nagrody za ich wybranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfac1o-srodkowe-miejsce-w-samolocie-jest-tym-najmniej-lubianym-przez-pasazerow-6180734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Linie lotnicze Virgin Australia chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 pasa\u017cer\u00f3w do latania na nielubianych, \u015brodkowych fotelach w samolocie. Ka\u017cda osoba, kt\u00f3ra odb\u0119dzie podr\u00f3\u017c na takim miejscu, b\u0119dzie mog\u0142a wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w loterii z nagrodami. Pula nagr\u00f3d wynosi 230 tysi\u0119cy dolar\u00f3w australijskich, a do wygrania jest mi\u0119dzy innymi przelot helikopterem oraz wycieczka nad Wielk\u0105 Raf\u0119 Koralow\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpt-marian-markiewicz-ps-maryl-nie-zyje-byl-zolnierzem-ak-i-dziadkiem-aktora-macieja-musiala-6181128?source=rss", "title": "Nie \u017cyje kpt. Marian Markiewicz ps. Maryl. O \u015bmierci poinformowa\u0142 jego wnuk, aktor Maciej Musia\u0142", "date_published": "2022-10-26 13:06:08+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kpt. Marian Markiewicz ps. Maryl. O \u015bmierci poinformowa\u0142 jego wnuk, aktor Maciej Musia\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-czwrkn-nie-zyje-marian-markiewicz-dziadek-macieja-musiala-6181138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 kapitan Marian Markiewicz ps. Maryl, \u017co\u0142nierz Armii Krajowej, po wojnie pracownik s\u0142u\u017cby zdrowia prze\u015bladowany przez Urz\u0105d Bezpiecze\u0144stwa. Mia\u0142 98 lat. W opublikowanym wspomnieniu premier Mateusz Morawiecki podzi\u0119kowa\u0142 mu \"za pi\u0119kne \u015bwiadectwo \u017cycia\". O \u015bmierci Markiewicza poinformowa\u0142 jego wnuk, aktor Maciej Musia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-nawozow-minister-rolnictwa-henryk-kowalczyk-rzad-przymierza-sie-do-ustabilizowania-cen-nawozow-6181131?source=rss", "title": "Kowalczyk: rz\u0105d przymierza si\u0119 do stabilizacji cen nawoz\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 13:01:19+00:00", "description": "<img alt=\"Kowalczyk: rz\u0105d przymierza si\u0119 do stabilizacji cen nawoz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yrablg-henryk-kowalczyk-6058128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier i minister rolnictwa Henryk Kowalczyk przekaza\u0142, \u017ce rz\u0105d przymierza si\u0119 do stabilizacji cen nawoz\u00f3w. Doda\u0142, \u017ce ma to polega\u0107 na pokrywaniu strat zak\u0142adom nawozowym, by mog\u0142y oferowa\u0107 nawozy w sta\u0142ych cenach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-atak-nozem-wszpitalu-napastnik-niezyje-sledczy-brak-przeslanek-ze-do-smierci-pacjenta-przyczynily-sie-osoby-trzecie-6181092?source=rss", "title": "Atak no\u017cem w\u00a0szpitalu, napastnik nie\u00a0\u017cyje. \u015aledczy: brak przes\u0142anek, \u017ce do \u015bmierci pacjenta przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie", "date_published": "2022-10-26 12:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Atak no\u017cem w\u00a0szpitalu, napastnik nie\u00a0\u017cyje. \u015aledczy: brak przes\u0142anek, \u017ce do \u015bmierci pacjenta przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h2iiea-agresywny-pacjent-zaatakowal-personel-szpitala-lekarz-zostal-ugodzony-nozem-6165962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Szczecinie poinformowa\u0142a, \u017ce ze wst\u0119pnych ustale\u0144 w sprawie \u015bmierci agresywnego pacjenta w szpitalu w szczeci\u0144skim Zdunowie wynika, \u017ce nie przyczyni\u0142 si\u0119 do tego personel szpitala i osoby pomagaj\u0105ce obezw\u0142adni\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Pacjent przed \u015bmierci\u0105 no\u017cem zaatakowa\u0142 lekarza, a inn\u0105 osob\u0119 poturbowa\u0142. Nied\u0142ugo potem dosz\u0142o u niego do zatrzymania akcji serca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-protesty-po-smierci-mahsy-amini-policja-otworzyla-ogien-do-zalobnikow-na-cmentarzu-6180969?source=rss", "title": "40 dni od \u015bmierci Mahsy Amini. Policja u\u017cy\u0142a si\u0142y wobec \u017ca\u0142obnik\u00f3w na cmentarzu", "date_published": "2022-10-26 12:47:37+00:00", "description": "<img alt=\"40 dni od \u015bmierci Mahsy Amini. Policja u\u017cy\u0142a si\u0142y wobec \u017ca\u0142obnik\u00f3w na cmentarzu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hzrlhv-forum-0731022863-6181100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug \u015bwiadk\u00f3w s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa rozp\u0119dzi\u0142y \u017ca\u0142obnik\u00f3w, kt\u00f3rzy przyszli na cmentarz w 40. dzie\u0144 po \u015bmierci Mahsy Amini. 22-letnia Iranka zgin\u0119\u0142a po zatrzymaniu przez policj\u0119\u00a0moralno\u015bci. Nie ma doniesie\u0144 o ofiarach, kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zosta\u0142o aresztowanych. W mie\u015bcie, gdzie pochowano Amini, protestowa\u0142o oko\u0142o 10 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indonezja-pyton-polknal-kobiete-zaatakowal-gdy-wracala-z-pracy-6180655?source=rss", "title": "Wysz\u0142a do pracy i zagin\u0119\u0142a, rozpocz\u0119to poszukiwania. Cia\u0142o kobiety by\u0142o w brzuchu olbrzymiego w\u0119\u017ca", "date_published": "2022-10-26 12:32:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142a do pracy i zagin\u0119\u0142a, rozpocz\u0119to poszukiwania. Cia\u0142o kobiety by\u0142o w brzuchu olbrzymiego w\u0119\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unrdf0-pyton-zdjecie-ulistracyjne-5140664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    54-letnia kobieta o imieniu Jahrah w niedziel\u0119 wysz\u0142a do pracy i zagin\u0119\u0142a. Nast\u0119pnego dnia jej cia\u0142o znaleziono w brzuchu olbrzymiego pytona - informuje indonezyjskie wydanie CNN. Wed\u0142ug niekt\u00f3rych doniesie\u0144 w\u0105\u017c by\u0142 d\u0142ugi na niemal siedem metr\u00f3w. Zdarzenie mia\u0142o miejsce w Indonezji, jak podkre\u015bla CNN to nie pierwszy tego typu atak w tym kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-dwoch-samochodow-na-banacha-dwie-osoby-w-szpitalu-6181032?source=rss", "title": "Zderzenie na Banacha, dwie osoby w szpitalu", "date_published": "2022-10-26 12:29:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie na Banacha, dwie osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v5fmft-zderzenie-dwoch-samochodow-na-ulicy-banacha-6181035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Banacha zderzy\u0142y si\u0119 ford oraz bmw. Dwie osoby zosta\u0142y przewiezione do szpitala. Policja ko\u0144czy prowadzone czynno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tarnow-zostawil-auto-na-parkingu-przez-cala-noc-nie-wylaczyl-silnika-moze-miec-klopoty-6180777?source=rss", "title": "Zostawi\u0142 auto na parkingu, przez ca\u0142\u0105 noc nie wy\u0142\u0105czy\u0142 silnika. Mo\u017ce mie\u0107 k\u0142opoty", "date_published": "2022-10-26 12:25:08+00:00", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142 auto na parkingu, przez ca\u0142\u0105 noc nie wy\u0142\u0105czy\u0142 silnika. Mo\u017ce mie\u0107 k\u0142opoty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cwl9nx-samochod-stal-na-parkingu-w-tarnowie-z-wlaczonym-silnikiem-6180798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamkni\u0119ty samoch\u00f3d z w\u0142\u0105czonym silnikiem przez d\u0142u\u017cszy czas sta\u0142 na parkingu w Tarnowie. Wezwani na miejsce funkcjonariusze nie mogli znale\u017a\u0107 jego w\u0142a\u015bciciela. Dopiero nast\u0119pnego dnia do mundurowych zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jego znajomy, kt\u00f3ry wy\u0142\u0105czy\u0142 silnik bmw. - Skierowali\u015bmy wniosek do s\u0105du o ukaranie m\u0119\u017cczyzny - informuj\u0105 funkcjonariusze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bytom-bez-gazu-po-awarii-na-budowie-gazociagu-zakrecono-kurki-na-prawie-20-ulicach-6180938?source=rss", "title": "Bytom bez gazu. Po awarii na budowie gazoci\u0105gu zakr\u0119cono kurki na prawie 20 ulicach", "date_published": "2022-10-26 12:24:29+00:00", "description": "<img alt=\"Bytom bez gazu. Po awarii na budowie gazoci\u0105gu zakr\u0119cono kurki na prawie 20 ulicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjzxu-gaz-kuchenka-palnik-5792470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odebra\u0142em chyba ze sto telefon\u00f3w od ludzi zmartwionych brakiem gazu. Z rurek leci powietrze - poinformowa\u0142 serwisant kot\u0142\u00f3w w Bytomiu (woj. \u015bl\u0105skie). Powodem jest awaria gazoci\u0105gu na rynku. W poniedzia\u0142ek rano pracownicy gazowni zakr\u0119cili kurki na prawie 20 ulicach. Zanim je odkr\u0119c\u0105 po usuni\u0119ciu usterki, b\u0119d\u0105 musieli wej\u015b\u0107 do ka\u017cdego mieszkania i sprawdzi\u0107 kuchenki gazowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-para-zaginionych-4-miesiace-temu-influencerow-jest-wolna-6180682?source=rss", "title": "Para influencer\u00f3w znikn\u0119\u0142a cztery miesi\u0105ce temu w Iranie. Ministerstwo przekaza\u0142o w\u0142a\u015bnie dobre informacje", "date_published": "2022-10-26 12:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Para influencer\u00f3w znikn\u0119\u0142a cztery miesi\u0105ce temu w Iranie. Ministerstwo przekaza\u0142o w\u0142a\u015bnie dobre informacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7wb0np-expeditionearthlive-6180770/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery miesi\u0105ce temu, podczas podr\u00f3\u017cy przez Iran, ma\u0142\u017ce\u0144stwo influencer\u00f3w przerwa\u0142o aktywno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i straci\u0142o \u0142\u0105czno\u015b\u0107 ze \u015bwiatem. W \u015brod\u0119, 26 pa\u017adziernika, w\u0142adze Nowej Zelandii poinformowa\u0142y, \u017ce parze uda\u0142o si\u0119 opu\u015bci\u0107 Iran. Jednocze\u015bnie przestrzeg\u0142y innych obywateli przed podr\u00f3\u017cami w te rejony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-obwod-chersonski-rosjanie-wywiezli-pomnik-grigorija-potiomkina-6180939?source=rss", "title": "Rosjanie wywie\u017ali kolejny pomnik. Tym razem ksi\u0119cia Potiomkina", "date_published": "2022-10-26 11:54:37+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie wywie\u017ali kolejny pomnik. Tym razem ksi\u0119cia Potiomkina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o352zx-rosyjscy-pomnik-sklej-6180991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie wywie\u017ali kolejny pomnik z okupowanego Chersonia na po\u0142udniu Ukrainy. Jak poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski urz\u0119dnik Serhij Ch\u0142a\u0144 z w\u0142adz regionu, tym razem znikn\u0119\u0142a statua Grigorija Potiomkina, rosyjskiego dow\u00f3dcy i faworyta carycy Katarzyny II.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-weszli-do-mieszkania-i-zazadali-splaty-dlugu-zaatakowany-47-latek-byl-poszukiwany-przez-policje-6180893?source=rss", "title": "Weszli do mieszkania i za\u017c\u0105dali sp\u0142aty d\u0142ugu. Zaatakowany 47-latek by\u0142 poszukiwany przez policj\u0119", "date_published": "2022-10-26 11:53:49+00:00", "description": "<img alt=\"Weszli do mieszkania i za\u017c\u0105dali sp\u0142aty d\u0142ugu. Zaatakowany 47-latek by\u0142 poszukiwany przez policj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8neilx-za-rozboj-z-uzyciem-niebezpiecznego-narzedzia-sprawcom-grozi-do-15-lat-wiezienia-6180897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-letnia kobieta z dw\u00f3jk\u0105 znajomych mia\u0142a zaatakowa\u0107 i okra\u015b\u0107 swojego by\u0142ego partnera. Powodem mia\u0142 by\u0107 niesp\u0142acony przez 47-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 d\u0142ug. Podczas b\u00f3jki jeden z agresor\u00f3w ugodzi\u0142 47-latka no\u017cem. Sprawcy us\u0142yszeli zarzut rozboju z u\u017cyciem niebezpiecznego narz\u0119dzia, za co grozi im do 15 lat wi\u0119zienia. Zarzuty us\u0142ysza\u0142 te\u017c 47-latek. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142 okrada\u0107 swojego pracodawc\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zwezenia-ulic-i-ruch-wahadlowy-na-ulicach-targowka-i-wloch-6179981?source=rss", "title": "Zw\u0119\u017cenia ulic i ruch wahad\u0142owy na ulicach Targ\u00f3wka i W\u0142och", "date_published": "2022-10-26 11:49:37+00:00", "description": "<img alt=\"Zw\u0119\u017cenia ulic i ruch wahad\u0142owy na ulicach Targ\u00f3wka i W\u0142och\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iiwyzm-prace-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-5450365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z frezowaniem zachodniej jezdni ulicy Radzymi\u0144skiej odcinek pomi\u0119dzy ul. J\u00f3rskiego a Trock\u0105 b\u0119dzie zw\u0119\u017cany do jednego pasa nocami i dw\u00f3ch w ci\u0105gu dnia. Z kolei budowa ekranu d\u017awi\u0119koch\u0142onnego na ulicy \u015awierszcza spowoduje zw\u0119\u017cenie jezdni do jednego pasa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mgly-w-polsce-w-nocy-ze-srody-na-czwartek-gdzie-wydano-ostrzezenia-6180935?source=rss", "title": "Pogoda trudna dla kierowc\u00f3w. IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami", "date_published": "2022-10-26 11:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda trudna dla kierowc\u00f3w. IMGW ostrzega przed g\u0119stymi mg\u0142ami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y80h0e-nad-ranem-pojawia-sie-mgly-5409885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed mg\u0142ami dla po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski. Najbli\u017cszej nocy oraz w czwartek rano widzialno\u015b\u0107 ma by\u0107 ograniczona miejscami do 100-200 metr\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/prawo-drogowe-od-listopada-grozi-mandat-za-brak-plynu-do-spryskiwaczy-wyjasniamy-6179225?source=rss", "title": "Od listopada trzeba \"wozi\u0107 w baga\u017cniku p\u0142yn do spryskiwaczy\"? Nie, obowi\u0105zku nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-10-26 11:36:25+00:00", "description": "<img alt=\"Od listopada trzeba \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8s4w6-fake-news-o-nowym-obowiazku-wozenia-plynu-do-spryskiwaczy-falsz-6179529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacja, jakoby wkr\u00f3tce za brak p\u0142ynu do spryskiwaczy w samochodzie mia\u0142 grozi\u0107 mandat, wywo\u0142a\u0142a w internecie burz\u0119 komentarzy. Nie jest jednak prawdziwa - ale brak p\u0142ynu mo\u017ce w szczeg\u00f3lnej sytuacji skutkowa\u0107 mandatem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/prawo-drogowe-mandat-za-brak-plynu-do-spryskiwaczy-wyjasniamy-6179225?source=rss", "title": "Od listopada trzeba \"wozi\u0107 w baga\u017cniku p\u0142yn do spryskiwaczy\"? Nie, obowi\u0105zku nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-10-26 11:36:25+00:00", "description": "<img alt=\"Od listopada trzeba \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8s4w6-fake-news-o-nowym-obowiazku-wozenia-plynu-do-spryskiwaczy-falsz-6179529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacja, jakoby wkr\u00f3tce za brak p\u0142ynu do spryskiwaczy w samochodzie mia\u0142 grozi\u0107 mandat, wywo\u0142a\u0142a w internecie burz\u0119 komentarzy. Nie jest jednak prawdziwa - ale brak p\u0142ynu mo\u017ce w szczeg\u00f3lnej sytuacji skutkowa\u0107 mandatem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/waloryzacja-emerytur-2023-komisja-pozytywnie-o-projekcie-dotyczacym-waloryzacji-emerytur-i-rent-6180895?source=rss", "title": "Waloryzacja rent i emerytur. Jest zielone \u015bwiat\u0142o dla rz\u0105dowej propozycji", "date_published": "2022-10-26 11:35:11+00:00", "description": "<img alt=\"Waloryzacja rent i emerytur. Jest zielone \u015bwiat\u0142o dla rz\u0105dowej propozycji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7or8c-emeryci-4726965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt nowelizacji ustawy o emeryturach i rentach z Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych uzyska\u0142 jednomy\u015bln\u0105, pozytywn\u0105 opini\u0119 od sejmowej Komisji Polityki Spo\u0142ecznej i Rodziny. Rz\u0105dowa propozycja zak\u0142ada, \u017ce od marca 2023 roku emerytury i renty wzrosn\u0105 o 13,8 procent, jednak nie mniej ni\u017c o 250 z\u0142otych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-rzad-zapowiada-legalizacje-marihuany-do-celow-rekreacyjnych-6180861?source=rss", "title": "Niemiecki rz\u0105d zapowiada legalizacj\u0119 marihuany do cel\u00f3w rekreacyjnych", "date_published": "2022-10-26 11:29:23+00:00", "description": "<img alt=\"Niemiecki rz\u0105d zapowiada legalizacj\u0119 marihuany do cel\u00f3w rekreacyjnych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-896wr0-marihuana-5528151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki minister zdrowia Karl Lauterbach przedstawi\u0142 w \u015brod\u0119 plany legalizacji marihuany do cel\u00f3w rekreacyjnych, zgodnie z obietnicami rz\u0105du kanclerza Olafa Scholza. Decyzja uczyni\u0142aby Niemcy jednym z pierwszych kraj\u00f3w w Europie, kt\u00f3ry zalegalizuje marihuan\u0119 - podaje Reuters.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowacja-tatry-zaginal-polski-turysta-na-samotnej-wycieczce-6180917?source=rss", "title": "W s\u0142owackich Tatrach zagin\u0105\u0142 polski turysta. Trwaj\u0105 poszukiwania, s\u0142u\u017cby publikuj\u0105 zdj\u0119cie zaginionego", "date_published": "2022-10-26 11:25:09+00:00", "description": "<img alt=\"W s\u0142owackich Tatrach zagin\u0105\u0142 polski turysta. Trwaj\u0105 poszukiwania, s\u0142u\u017cby publikuj\u0105 zdj\u0119cie zaginionego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sldil1-slowaccy-ratownicy-poszukuja-polaka-ktory-zaginal-w-tatrach-publikuja-jego-zdjecie-6180928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy od soboty poszukuj\u0105 54-letniego Polaka, kt\u00f3ry nie wr\u00f3ci\u0142 z samotnej w\u0119dr\u00f3wki w Tatry. W \u015brod\u0119 ratownicy opublikowali jego zdj\u0119cie, prosz\u0105c o kontakt osoby, kt\u00f3re mog\u0142y wiedzie\u0107 turyst\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-na-ogrodkach-dzialkowych-znalezli-ludzki-szkielet-wciaz-nie-wiedza-kim-byl-zmarly-zrekonstruowali-wizerunek-i-prosza-o-pomoc-6180766?source=rss", "title": "Na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych znale\u017ali ludzki szkielet. Wci\u0105\u017c nie wiedz\u0105, kim by\u0142 zmar\u0142y", "date_published": "2022-10-26 11:23:37+00:00", "description": "<img alt=\"Na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych znale\u017ali ludzki szkielet. Wci\u0105\u017c nie wiedz\u0105, kim by\u0142 zmar\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b4n6wq-poznan-znaleziono-ludzki-szkielet-policja-ustala-tozsamosc-6180757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W chwili \u015bmierci mia\u0142 od 45 do 55 lat, mierzy\u0142 oko\u0142o 170 centymetr\u00f3w wzrostu i mia\u0142 liczne braki w uz\u0119bieniu. Policjanci z Archiwum X Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Poznaniu ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 oraz okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego szcz\u0105tki znaleziono w czerwcu na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych. By wyja\u015bni\u0107 spraw\u0119 stworzono rekonstrukcj\u0119 tego, jak m\u00f3g\u0142 wygl\u0105da\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/arynow-kolo-nowego-dworu-mazowieckiego-auto-w-rowie-kierowcy-nic-sie-nie-stalo-pasazerka-zmarla-6180700?source=rss", "title": "Po wypadku wysz\u0142a z auta, czeka\u0142a na s\u0142u\u017cby. Nagle zas\u0142ab\u0142a. Reanimacja nie przynios\u0142a skutku", "date_published": "2022-10-26 11:19:32+00:00", "description": "<img alt=\"Po wypadku wysz\u0142a z auta, czeka\u0142a na s\u0142u\u017cby. Nagle zas\u0142ab\u0142a. Reanimacja nie przynios\u0142a skutku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qh52y2-w-wypadku-w-miejscowosci-arynow-zginela-kobieta-6180726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 dosz\u0142o do wypadku na drodze numer 50. Kierowca samochodu osobowego zjecha\u0142 z jezdni, uderzy\u0142 w bariery i wpad\u0142 do rowu. Z auta wyszed\u0142 wraz z pasa\u017cerk\u0105. Ju\u017c po przyje\u017adzie s\u0142u\u017cb kobieta zemdla\u0142a. Prowadzona na miejscu reanimacja nie przynios\u0142a skutku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rok-akademicki-202223-ruszyly-73-nowe-kierunki-studiow-6165084?source=rss", "title": "Zielona chemia, e-historia, sztuczna inteligencja i in\u017cynieria kosmiczna. Na uczelniach ruszy\u0142y 73 nowe kierunki", "date_published": "2022-10-26 11:15:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zielona chemia, e-historia, sztuczna inteligencja i in\u017cynieria kosmiczna. Na uczelniach ruszy\u0142y 73 nowe kierunki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yh8huv-studie-studenci-nauka-shutterstock506137015-6170966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraz z rozpocz\u0119ciem roku akademickiego 2022/2023 na polskich uczelniach wy\u017cszych uruchomione zosta\u0142y 73 nowe kierunki studi\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142y si\u0119 zar\u00f3wno kierunki z nauk \u015bcis\u0142ych, takie jak chemia zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju czy sztuczna inteligencja, jak te\u017c kierunki humanistyczne, mi\u0119dzy innymi kreatywne pisanie oraz studia o Polsce dla cudzoziemc\u00f3w. 16 z nowych kierunk\u00f3w prowadzonych jest w j\u0119zyku angielskim.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-wycofal-sie-z-projektu-ws-betonowania-spolek-czy-slusznie-sasin-mozna-na-ten-temat-dyskutowac-6180715?source=rss", "title": "PiS wycofa\u0142 si\u0119 z pomys\u0142u \"betonowania\" sp\u00f3\u0142ek. S\u0142usznie? Sasin: mo\u017cna na ten temat dyskutowa\u0107", "date_published": "2022-10-26 11:14:25+00:00", "description": "<img alt=\"PiS wycofa\u0142 si\u0119 z pomys\u0142u \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sasz2n-sasin-6180848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin przyzna\u0142, \u017ce \"mo\u017cna dyskutowa\u0107\" na temat s\u0142uszno\u015bci decyzji PiS o wycofaniu projektu w sprawie rady do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego. Opozycja krytykowa\u0142a ten projekt, zarzucaj\u0105c, \u017ce mia\u0142 na celu \"betonowanie\" kierownictwa pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek. - To, \u017ce wycofuj\u0105\u00a0ten projekt, nie oznacza, \u017ce zmienili my\u015blenie - skomentowa\u0142 Krzysztof Gawkowski z Lewicy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-wycofal-sie-z-projektu-ws-betonowania-spolek-jacek-sasin-i-zbigniew-girzynski-komentuja-6180715?source=rss", "title": "PiS wycofa\u0142 si\u0119 z pomys\u0142u \"betonowania\" sp\u00f3\u0142ek. S\u0142usznie? Sasin: mo\u017cna na ten temat dyskutowa\u0107", "date_published": "2022-10-26 11:14:25+00:00", "description": "<img alt=\"PiS wycofa\u0142 si\u0119 z pomys\u0142u \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3pn9a-sejm-sala-obrad-plenarnych-6174473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin przyzna\u0142, \u017ce \"mo\u017cna dyskutowa\u0107\" na temat s\u0142uszno\u015bci decyzji PiS o wycofaniu projektu w sprawie rady do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego. Opozycja krytykowa\u0142a ten projekt, zarzucaj\u0105c, \u017ce mia\u0142 na celu \"betonowanie\" kierownictwa pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek. - To, \u017ce wycofuj\u0105\u00a0ten projekt, nie oznacza, \u017ce zmienili my\u015blenie - skomentowa\u0142 Krzysztof Gawkowski z Lewicy. Zbigniew Girzy\u0144ski z ko\u0142a Polskie Sprawy - kt\u00f3re podpisa\u0142o porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy z rz\u0105dz\u0105cymi - przyzna\u0142 , \u017ce g\u0142osowa\u0142by przeciwko i zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce \"drugie wspieraj\u0105ce rz\u0105d ko\u0142o, czyli ko\u0142o pana pos\u0142a Kukiza, od pewnego czasu nie g\u0142osuje z rz\u0105dem\". - Stara\u0142em si\u0119 rozmawia\u0107 z kolegami z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, sygnalizowa\u0107 ten problem. Tam te\u017c nie by\u0142o na szcz\u0119\u015bcie entuzjazmu do tej ustawy - doda\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-niemcy-w-relacjach-emmanuela-macrona-i-olafa-scholza-brakuje-chemii-jest-rywalizacja-o-pozycje-w-europie-6180843?source=rss", "title": "Brakuje \"chemii\", jest \"rywalizacja\". Nie\u0142atwe stosunki Macrona i Scholza", "date_published": "2022-10-26 11:11:08+00:00", "description": "<img alt=\"Brakuje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yyuwj-emmanuel-macron-i-olaf-scholz-6180741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy planuj\u0105 utworzenie funduszu ratunkowego o warto\u015bci 200 miliard\u00f3w euro, kt\u00f3rego celem jest ochrona przemys\u0142u i indywidualnych konsument\u00f3w przez konsekwencjami galopuj\u0105cych cen energii. Jak poda\u0142a agencja Reutera, Berlin nie powiadomi\u0142 jednak o swym planie Pary\u017ca, co wywo\u0142a\u0142o w\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 prezydenta Emmanuela Macrona. Jest to kolejny przyk\u0142ad rosn\u0105cych napi\u0119\u0107 na linii Niemcy - Francja, kt\u00f3rych przyw\u00f3dcy nie odczuwaj\u0105 wzajemnie \"osobistej chemii\", za to \"rywalizuj\u0105 o pierwsze\u0144stwo\" w Europie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-wyprzedzal-na-podwojnej-ciaglej-i-na-przejsciu-prawie-potracil-piesza-nagranie-6180457?source=rss", "title": "Wyprzedza\u0142 na podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i na przej\u015bciu dla pieszych. Na kolejnym omal nie potr\u0105ci\u0142 kobiety", "date_published": "2022-10-26 11:03:39+00:00", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142 na podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i na przej\u015bciu dla pieszych. Na kolejnym omal nie potr\u0105ci\u0142 kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ihuqfu-prawie-potracil-nastolatke-zostal-nagrany-6180453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyprzedza\u0142 sznur samochod\u00f3w na linii podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej, przej\u015bciu dla pieszych i niemal potr\u0105ci\u0142 przechodz\u0105c\u0105 przez kolejne pasy kobiet\u0119. - Za swoje zachowanie dosta\u0142by \u0142\u0105cznie 3200 z\u0142otych mandatu i 32 punkty karne. Straci\u0142by prawo jazdy - komentuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myszkow-45-latek-mial-wiezic-i-zgwalcic-22-letnia-kobiete-akcja-kontrterrorystow-w-osrodku-wypoczynkowym-6180641?source=rss", "title": "22-latka wys\u0142a\u0142a znajomemu lokalizacj\u0119, gdzie jest wi\u0119ziona. Nocna akcja policji w o\u015brodku wypoczynkowym", "date_published": "2022-10-26 11:00:34+00:00", "description": "<img alt=\"22-latka wys\u0142a\u0142a znajomemu lokalizacj\u0119, gdzie jest wi\u0119ziona. Nocna akcja policji w o\u015brodku wypoczynkowym \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-5pzoq9-45-latek-z-zarzutami-wiezienia-i-zgwalcenia-22-latki-6180819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja odbicia kobiety i zatrzymania podejrzanego o jej uwi\u0119zienie m\u0119\u017cczyzny trwa\u0142a ca\u0142\u0105 noc. Wed\u0142ug \u015bledztwa, 22-latka mia\u0142a by\u0107 przetrzymywana, odurzana narkotykami i zgwa\u0142cona na terenie o\u015brodka wypoczynkowego. 45-latek, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty, by\u0142 wielokrotnie karany za przest\u0119pstwa przeciwko \u017cyciu, zdrowiu i mieniu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/piotr-glinski-ksiazka-immanuela-kanta-ofiarowana-przez-emmanuela-macrona-papiezowi-franciszkowi-nie-jest-polska-strata-wojenna-6180782?source=rss", "title": "Gli\u0144ski: ksi\u0105\u017cka Kanta ofiarowana papie\u017cowi przez Macrona nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105", "date_published": "2022-10-26 10:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"Gli\u0144ski: ksi\u0105\u017cka Kanta ofiarowana papie\u017cowi przez Macrona nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eyx0d3-spotkanie-emmanuela-macrona-i-papieza-franciszka-6180847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Gli\u0144ski, wicepremier, minister kultury i dziedzictwa narodowego przekaza\u0142, \u017ce ksi\u0105\u017cka \"Projekt wiecznego pokoju\", kt\u00f3r\u0105 prezydent Francji Emmanuel Macron podarowa\u0142 papie\u017cowi Franciszkowi nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105. Dzie\u0142o z piecz\u0105tk\u0105 \"Czytelnia Akademicka we Lwowie\" pochodzi z paryskiego antykwariatu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-uciekal-przed-policja-uderzyl-w-zaparkowane-auta-19-latek-zginal-na-miejscu-6180789?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Ucieka\u0142 przed policj\u0105, uderzy\u0142 w zaparkowane auta. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-10-26 10:54:01+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a. Ucieka\u0142 przed policj\u0105, uderzy\u0142 w zaparkowane auta. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8blnmf-policja-interweniowala-na-bemowie-zdjecie-ilustracyjne-6156330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letni kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. Na jednej z ulic w \u0141odzi uderzy\u0142 w trzy zaparkowane samochody. - W wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu - informuje policja. Spraw\u0119 wyja\u015bnia prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/matthew-perry-dlaczego-zerwal-z-julia-roberts-aktor-przyznal-sie-do-tego-w-swojej-autobiografii-6180656?source=rss", "title": "Dlaczego Matthew Perry zerwa\u0142 z Juli\u0105 Roberts? Aktor przyzna\u0142 si\u0119 do tego w swojej autobiografii", "date_published": "2022-10-26 10:49:28+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego Matthew Perry zerwa\u0142 z Juli\u0105 Roberts? Aktor przyzna\u0142 si\u0119 do tego w swojej autobiografii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5lsifx-gettyimages-747630-6180653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ksi\u0105\u017cce zatytu\u0142owanej \"Friends, Lovers and the Big Terrible Thing\" (\"Przyjaciele, kochanki i ta Wielka Straszna Rzecz\"), Matthew Perry wspomina sw\u00f3j zwi\u0105zek - a tak\u017ce rozstanie - z Juli\u0105 Roberts. Oficjalna premiera ksi\u0105\u017cki zaplanowana jest na 1 listopada. Ale jej liczne w\u0105tki ju\u017c teraz ciesz\u0105 si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem medi\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/rak-piersi-u-mezczyzn-objawy-historie-pacjentow-6178981?source=rss", "title": "\"W m\u0119skim wydaniu ten rak nie przechodzi przez gard\u0142o\". Bracia od cycka", "date_published": "2022-10-26 10:39:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lbzsqj-rak-piersi-u-mezczyzn-6179064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 wytatuowa\u0142 sobie na klatce piersiowej g\u0142ow\u0119 swojego ukochanego owczarka niemieckiego. Tatua\u017c mia\u0142 przykry\u0107 blizn\u0119 po mastektomii. O tym, \u017ce choruje na raka piersi,\u00a0dowiedzia\u0142 si\u0119 w Mi\u0119dzynarodowym Dniu Kobiet, 8 marca 2011 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/roje-pszczol-moga-zmieniac-pogode-badania-naukowcow-z-wielkiej-brytanii-6179450?source=rss", "title": "Roje pszcz\u00f3\u0142 mog\u0105 zmienia\u0107 pogod\u0119? Badania naukowc\u00f3w z Wielkiej Brytanii", "date_published": "2022-10-26 10:38:00+00:00", "description": "<img alt=\"Roje pszcz\u00f3\u0142 mog\u0105 zmienia\u0107 pogod\u0119? Badania naukowc\u00f3w z Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-txuc7t-tworzaca-sie-wokol-roju-pszczol-energia-elektryczna-moze-wplywac-na-pogode-6179542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    R\u00f3j pszcz\u00f3\u0142 wytwarza wok\u00f3\u0142 siebie tak du\u017co energii elektrycznej, \u017ce ma potencja\u0142 wp\u0142ywania na lokaln\u0105 pogod\u0119 - twierdz\u0105 brytyjscy naukowcy. Ustalili oni, \u017ce r\u00f3j mo\u017ce stworzy\u0107 w powietrzu napi\u0119cie elektryczne osiem razy wi\u0119ksze ni\u017c chmura burzowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/losiniany-z-rzeki-swislocz-wylowiono-cialo-nieznanego-mezczyzny-sprawe-wyjasnia-policja-i-prokuratura-6180675?source=rss", "title": "Z przygranicznej rzeki \u015awis\u0142ocz wy\u0142owiono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Trwa ustalanie to\u017csamo\u015bci zmar\u0142ego", "date_published": "2022-10-26 10:37:18+00:00", "description": "<img alt=\"Z przygranicznej rzeki \u015awis\u0142ocz wy\u0142owiono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Trwa ustalanie to\u017csamo\u015bci zmar\u0142ego\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-poas16-shutterstock1743910664-6180061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny o ciemnej karnacji wy\u0142owiono we wtorek z rzeki \u015awis\u0142ocz, w okolicach miejscowo\u015bci \u0141osiniany (woj. podlaskie), przy polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Policja ustala to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego. Prokuratorskie \u015bledztwo toczy si\u0119 pod k\u0105tem nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-2022-kiedy-przestawiamy-zegarki-o-godzine-6180527?source=rss", "title": "Zmiana czasu na\u00a0zimowy coraz bli\u017cej. Kiedy przestawiamy zegarki?", "date_published": "2022-10-26 10:24:23+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiana czasu na\u00a0zimowy coraz bli\u017cej. Kiedy przestawiamy zegarki?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojqurd-shutterstock310310351-6180574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana czasu z letniego na zimowy nast\u0105pi w nocy z 29 na 30 pa\u017adziernika. O godzinie 3.00 nale\u017cy przestawi\u0107 wskaz\u00f3wki zegara na godzin\u0119 2.00. Oznacza to, \u017ce b\u0119dziemy mogli pospa\u0107 o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej. Kolejna zmiana czasu czeka nas pod koniec marca 2023 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzegom-ciezarowka-przewozaca-buraki-dachowala-w-rzece-6180709?source=rss", "title": "Wi\u00f3z\u0142 buraki, jecha\u0142 za szybko i dachowa\u0142 w rzece", "date_published": "2022-10-26 10:22:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 buraki, jecha\u0142 za szybko i dachowa\u0142 w rzece\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzs7gd-buraki-rozsypaly-sie-po-korycie-rzeki-6180772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca buraki cukrowe wpad\u0142a do rzeki w miejscowo\u015bci Strzegom (Dolno\u015bl\u0105skie). Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce kierowca nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do panuj\u0105cych warunk\u00f3w. Mia\u0142 szcz\u0119\u015bcie, \u017ce nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cniejszych obra\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afganistan-rosja-i-iran-probuja-werbowac-bylych-komandosow-6180685?source=rss", "title": "Rosja z pomoc\u0105 Iranu \"pr\u00f3buje werbowa\u0107 by\u0142ych afga\u0144skich komandos\u00f3w\"", "date_published": "2022-10-26 10:18:52+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja z pomoc\u0105 Iranu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xkfh9r-gettyimages-1234065923-6180759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Byli komandosi z armii Afganistanu stali si\u0119 celem werbunku Rosji i Iranu. Niegdy\u015b wyszkoleni przez jednostki specjalne USA i Wielkiej Brytanii Afga\u0144czycy mog\u0105 trafi\u0107 na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 - pisze ameryka\u0144ski magazyn \"Foreign Policy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dziennikarka-relacjonowala-strzelanine-w-szkole-w-st-louis-kiedy-dowiedziala-sie-ze-w-budynku-jest-jej-corka-6180385?source=rss", "title": "Dziennikarka relacjonowa\u0142a na \u017cywo strzelanin\u0119 w szkole, czytaj\u0105c wiadomo\u015bci od c\u00f3rki. \"W budynku jest napastnik\"", "date_published": "2022-10-26 10:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dziennikarka relacjonowa\u0142a na \u017cywo strzelanin\u0119 w szkole, czytaj\u0105c wiadomo\u015bci od c\u00f3rki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-br52vr-strzelanina-w-stanie-missouri-6180452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarka radiowa Debbie Monterrey by\u0142a w\u0142a\u015bnie na antenie, kiedy otrzyma\u0142a od c\u00f3rki wiadomo\u015b\u0107 o \"napastniku\" na terenie szko\u0142y. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce w budynku, w kt\u00f3rym przebywa nastolatka, dosz\u0142o do strzelaniny. Monterrey relacjonowa\u0142a przebieg tragicznych zdarze\u0144, informuj\u0105c na bie\u017c\u0105co o wiadomo\u015bciach od c\u00f3rki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/cieplo-w-europie-ponad-30-stopni-w-hiszpanii-i-we-francji-plynie-gorace-powietrze-znad-afryki-6180420?source=rss", "title": "\"Bardzo nietypowa\" fala gor\u0105ca. Na po\u0142udniu Europy temperatura przekracza 30 stopni", "date_published": "2022-10-26 09:59:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ppettl-tlumy-na-plazy-w-alicante-6180501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyj\u0105tkowo ciep\u0142e powietrze p\u0142ynie znad Afryki do Europy. Najcieplej jest i do ko\u0144ca tygodnia b\u0119dzie w Hiszpanii i we Francji. Ju\u017c teraz temperatura tam przekracza miejscami 30 stopni Celsjusza w cieniu. Jak t\u0142umaczy synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, nap\u0142yw takich mas powietrza pod koniec pa\u017adziernika jest wynikiem \"wsp\u00f3\u0142pracy\" uk\u0142ad\u00f3w barycznych. W Polsce w weekend tak\u017ce spodziewamy si\u0119 letnich - cho\u0107 w naszym przypadku upa\u0142y to nie b\u0119d\u0105 - warto\u015bci na termometrach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sanok-pacjent-zlamal-pielegniarce-reke-wyzywal-ratownikow-i-lekarzy-uslyszal-zarzuty-przyznal-sie-6180362?source=rss", "title": "Pacjent z\u0142ama\u0142 piel\u0119gniarce r\u0119k\u0119, wyzywa\u0142 ratownik\u00f3w i lekarzy", "date_published": "2022-10-26 09:57:54+00:00", "description": "<img alt=\"Pacjent z\u0142ama\u0142 piel\u0119gniarce r\u0119k\u0119, wyzywa\u0142 ratownik\u00f3w i lekarzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-estxbs-sanok-6180671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pacjent wyswobodzi\u0142 si\u0119 z pas\u00f3w i zaatakowa\u0142 piel\u0119gniarki na szpitalnym oddziale ratunkowym\u00a0w Sanoku (Podkarpacie). Jedn\u0105 z nich kopn\u0105\u0142 w g\u0142ow\u0119 i klatk\u0119 piersiow\u0105. Z\u0142ama\u0142 jej te\u017c r\u0119k\u0119. Mia\u0142 te\u017c wyzywa\u0107 i grozi\u0107 ratownikom medycznym oraz dy\u017curuj\u0105cym na SOR lekarzom, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali udzieli\u0107 mu pomocy. Jak informuje prokuratura, 38-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty, przyzna\u0142 si\u0119 do wszystkiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-26-pazdziernika-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-10-26 09:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0fg30j-mapa-zakazen-6180559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 20 do 26 pa\u017adziernika odnotowano 6656 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 1285 ponownych. Zmar\u0142o 100 os\u00f3b z COVID-19 - przekaza\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Zdrowia. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-piotr-schab-wzywa-malgorzate-gersdorf-do-zlozenia-wyjasnien-chodzi-o-uchwale-ze-stycznia-2020-roku-6180349?source=rss", "title": "S\u0119dzia Piotr Schab wzywa Ma\u0142gorzat\u0119 Gersdorf do z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Chodzi o uchwa\u0142\u0119 ze stycznia 2020 roku", "date_published": "2022-10-26 09:43:55+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia Piotr Schab wzywa Ma\u0142gorzat\u0119 Gersdorf do z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Chodzi o uchwa\u0142\u0119 ze stycznia 2020 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmxdaj-gersdorf-sklej-6180450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik dyscyplinarny s\u0119dzi\u00f3w Piotr Schab wezwa\u0142 by\u0142\u0105 pierwsz\u0105\u00a0prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzat\u0119\u00a0Gersdorf do z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144. Chodzi o spraw\u0119 ze stycznia 2020 roku, kiedy trzy izby SN wyda\u0142y wsp\u00f3ln\u0105 uchwa\u0142\u0119 dotycz\u0105c\u0105 s\u0119dzi\u00f3w powo\u0142anych na wniosek upolitycznionej KRS. Schab zarzuca Gersdorf \"oczywiste i ra\u017c\u0105ce\" uchybienie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wodzislaw-slaski-sklad-wegla-mial-kupowac-wegiel-w-e-sklepie-pgg-na-skradzione-dane-swoich-bylych-klientow-6180443?source=rss", "title": "Mieli kupowa\u0107 w\u0119giel w e-sklepie na skradzione dane swoich by\u0142ych klient\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 09:34:14+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli kupowa\u0107 w\u0119giel w e-sklepie na skradzione dane swoich by\u0142ych klient\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1ot1m-wegiel-shutterstock1900403056-6169379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sk\u0142ad w\u0119gla z Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego mia\u0142 nielegalnie kupowa\u0107 w\u0119giel od Polskiej Grupy G\u00f3rniczej. Wed\u0142ug \u015bledztwa, firma zak\u0142ada\u0142a fa\u0142szywe konta w sklepie internetowym sp\u00f3\u0142ki, wykorzystuj\u0105c dane swoich by\u0142ych klient\u00f3w. Sprawa wysz\u0142a na jaw, gdy do PGG zg\u0142osi\u0142a si\u0119 osoba, kt\u00f3ra dosta\u0142a potwierdzenie transakcji, chocia\u017c nie kupowa\u0142a w ten spos\u00f3b opa\u0142u.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-media-propagandowe-chwala-olafa-scholza-i-jego-polityke-wobec-chin-6180534?source=rss", "title": "Chi\u0144skie media propagandowe chwal\u0105 Olafa Scholza. Napi\u0119cia wewn\u0105trz niemieckiej koalicji rz\u0105dz\u0105cej w sprawie polityki wobec Chin", "date_published": "2022-10-26 09:32:07+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie media propagandowe chwal\u0105 Olafa Scholza. Napi\u0119cia wewn\u0105trz niemieckiej koalicji rz\u0105dz\u0105cej w sprawie polityki wobec Chin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdho6h-annalena-baerbock-i-olaf-scholz-6175675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ski dziennik \"Global Times\", tuba propagandowa chi\u0144skiego re\u017cimu, chwali relacje niemiecko-chi\u0144skie i broni kanclerza Olafa Scholza przed krytyk\u0105. Wszystko to przed planowan\u0105 wizyt\u0105 przyw\u00f3dcy Niemiec w Pekinie. Dziennik przestrzega te\u017c USA, \u017ce powinny zmieni\u0107 swoje stanowisko wobec Chin.", "favourite": true}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/premie-w-panstwowych-spolkach-ponad-160-milionow-zlotych-premii-w-trzy-lata-6180454?source=rss", "title": "Ponad 160 milion\u00f3w z\u0142otych premii w trzy lata. \"Systemowe dojenie pa\u0144stwa\"", "date_published": "2022-10-26 09:27:47+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 160 milion\u00f3w z\u0142otych premii w trzy lata. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e84mn5-mateusz-morawiecki-daniel-obajtek-6180609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w ostatnich trzech latach zarz\u0105dzaj\u0105cy sp\u00f3\u0142kami Skarbu Pa\u0144stwa dostali premie w \u0142\u0105cznej kwocie ponad 160 milion\u00f3w z\u0142otych - wyliczy\u0142 Konkret24. Mi\u0142osz Motyka z PSL twierdzi, \u017ce \"to ju\u017c jest systemowe dojenie pa\u0144stwa\". Prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski obiecuje, \u017ce \"zabroni w tym roku ludziom ze sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa brania premii\". Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-omijal-slupek-na-drodze-doprowadzil-do-czolowego-zderzenia-6180430?source=rss", "title": "Gda\u0144sk. Omija\u0142 s\u0142upek na drodze, doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia", "date_published": "2022-10-26 09:22:33+00:00", "description": "<img alt=\"Gda\u0144sk. Omija\u0142 s\u0142upek na drodze, doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-hy44es-doprowadzil-do-czolowego-zderzenia-omijajac-slupek-6180462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w Gda\u0144sku. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry chcia\u0142 omin\u0105\u0107 s\u0142upek na drodze, doprowadzi\u0142 do czo\u0142owego zderzenia z innym pojazdem. Jedna osoba zosta\u0142a zakleszczona w aucie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zadluzenie-polakow-rosnie-windykatorka-o-tzw-chwilowkach-6179089?source=rss", "title": "Polacy w p\u0119tli zad\u0142u\u017cenia. \"Nie wiedzia\u0142 ju\u017c nawet, ile pieni\u0119dzy jest winien i komu\"", "date_published": "2022-10-26 08:59:25+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy w p\u0119tli zad\u0142u\u017cenia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3he6eb-pieniadze-pozyczka-chwilowka-zloty-pln-shutterstock1970016640-6173482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W chwil\u00f3wkach zad\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 na ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych. Zanim zmierzy\u0142 si\u0119 z problemem i stan\u0105\u0142 do sp\u0142aty zad\u0142u\u017cenia, to przyp\u0142aci\u0142 to chorobami serca, depresj\u0105. A pocz\u0105tkowo wzi\u0105\u0142 pieni\u0105dze na to, aby pomalowa\u0107 mieszkanie, kupi\u0107 komputer dla syna. P\u00f3\u017aniej nie wiedzia\u0142 ju\u017c nawet, ile pieni\u0119dzy jest winien i komu\u00a0- o tym jak niebezpieczne s\u0105 takie po\u017cyczki, w rozmowie z TVN24 Biznes, opowiada\u0142a windykatorka Anna G\u0105siorowska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/sobienie-biskupie-wypadek-zderzenie-dwoch-aut-lpr-zabral-ranna-osobe-6180388?source=rss", "title": "Zderzenie auta osobowego z busem. Rann\u0105 kobiet\u0119 zabrano do szpitala \u015bmig\u0142owcem", "date_published": "2022-10-26 08:56:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta osobowego z busem. Rann\u0105 kobiet\u0119 zabrano do szpitala \u015bmig\u0142owcem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yi3i3m-wypadek-na-trasie-801-w-okolicach-miejscowosci-sobienie-biskupie-6180397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 801 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Sobienie Biskupie dosz\u0142o do wypadku. W \u015brod\u0119 radno zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody. \u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego zabra\u0142 do szpitala jedn\u0105 z pasa\u017cerek. Ruch w obu kierunkach jest zablokowany, policjanci wytyczyli objazdy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/dieta-na-zdrowe-serce-czego-nie-jesc-kardiolog-wymienia-piec-nieoczywistych-produktow-6179990?source=rss", "title": "Czego nie je\u015b\u0107, aby mie\u0107 zdrowe serce? Kardiolog wymienia pi\u0119\u0107 nieoczywistych produkt\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 08:50:44+00:00", "description": "<img alt=\"Czego nie je\u015b\u0107, aby mie\u0107 zdrowe serce? Kardiolog wymienia pi\u0119\u0107 nieoczywistych produkt\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iciymc-zakupy-sklep-market-shutterstock270805166-5731783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Istniej\u0105 produkty, co do kt\u00f3rych nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce ich nadmierne spo\u017cycie mo\u017ce by\u0107 szkodliwe dla zdrowia. To s\u0142odycze, fast-foody czy inne t\u0142uste potrawy. Jest te\u017c jednak grupa produkt\u00f3w, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 odgrywa\u0107 pozytywn\u0105 rol\u0119 w diecie, a tak naprawd\u0119 nale\u017cy ich unika\u0107. Szczeg\u00f3lnie w trosce o zdrowe serce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nagroda-nobla-medycyna-watpliwosci-dotyczace-publikacji-laureata-z-2019-roku-6180399?source=rss", "title": "W\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce publikacji laureata Nagrody Nobla z medycyny", "date_published": "2022-10-26 08:48:46+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce publikacji laureata Nagrody Nobla z medycyny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h2rae5-gregg-semenza-6180372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Istniej\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce 17 artyku\u0142\u00f3w naukowych, kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142autorem jest laureat Nagrody Nobla w dziedzinie medycyny z 2019 roku genetyk Gregg Semenza. O sprawie donosi czasopismo \"Nature\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zbiczno-ciche-wojskowa-cysterna-z-paliwem-przewrocila-sie-na-drodze-szukaja-kierowcy-ktory-mial-doprowadzic-do-kolizji-6180347?source=rss", "title": "Wojskowa cysterna z paliwem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze. Szukaj\u0105 kierowcy, kt\u00f3ry mia\u0142 doprowadzi\u0107 do kolizji", "date_published": "2022-10-26 08:45:54+00:00", "description": "<img alt=\"Wojskowa cysterna z paliwem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze. Szukaj\u0105 kierowcy, kt\u00f3ry mia\u0142 doprowadzi\u0107 do kolizji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awkvqp-wojskowa-cysterna-wywrocila-sie-na-trasie-zbiczno-ciche-6180323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze na trasie pomi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Zbiczno a Ciche (woj. kujawsko-pomorskie) przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 wojskowa cysterna, kt\u00f3ra przewozi\u0142a paliwo. Nikt nie zosta\u0142 ranny. - Ustalamy to\u017csamo\u015b\u0107 kierowcy, kt\u00f3ry wyprzedza\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 i doprowadzi\u0142 do zdarzenia. Oddali\u0142 z miejsca zdarzenia - informuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-mial-zakopac-6-letnia-corke-na-podworku-i-zostawic-na-noc-6180184?source=rss", "title": "6-latka \"zakopana w dole za kar\u0119 i zostawiona na noc\". Prokurator stawia zarzuty ojcu i m\u00f3wi o barbarzy\u0144stwie", "date_published": "2022-10-26 08:40:25+00:00", "description": "<img alt=\"6-latka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tqjmp5-usa-zatrzymana-20-latka-siedziala-w-radiowozie-uderzyl-w-niego-jadacy-pociag-6122194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Waynesburga w stanie Pensylwania jest podejrzany o brutalne zn\u0119canie si\u0119 nad swoj\u0105 6-letni\u0105 c\u00f3rk\u0105. Dziewczynka mia\u0142a powiedzie\u0107 \u015bledczym, \u017ce ojciec bi\u0142 j\u0105 paskiem oraz zakopa\u0142 w dole na podw\u00f3rku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/garwolin-gorki-ruda-talubska-cialo-czteroletniego-dziecka-zakopane-w-plytkim-dole-dwie-osoby-zatrzymane-6180433?source=rss", "title": "Cia\u0142o czterolatka w lesie. Zatrzymana matka i jej partner. \u0179r\u00f3d\u0142o: przyzna\u0142 si\u0119 do zakopania zw\u0142ok", "date_published": "2022-10-26 08:38:32+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o czterolatka w lesie. Zatrzymana matka i jej partner. \u0179r\u00f3d\u0142o: przyzna\u0142 si\u0119 do zakopania zw\u0142ok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b67cc2-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicy miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina (Mazowieckie) policjanci znale\u017ali zakopane w lesie cia\u0142o czteroletniego dziecka. Jak informuj\u0105 \u015bledczy, do sprawy zatrzymano 19-letni\u0105 matk\u0119 ch\u0142opca oraz jej partnera, kt\u00f3ry mia\u0142 przyzna\u0107 si\u0119 do zakopania zw\u0142ok.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/garwolingorki-cialo-czteroletniego-dziecka-zakopane-w-plytkim-dole-dwie-osoby-zatrzymane-6180433?source=rss", "title": "Cia\u0142o czteroletniego ch\u0142opca zakopane w lesie. Dwie osoby zatrzymane", "date_published": "2022-10-26 08:38:32+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o czteroletniego ch\u0142opca zakopane w lesie. Dwie osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b67cc2-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina policjanci znale\u017ali zakopane w lesie cia\u0142o czteroletniego dziecka. Jak informuj\u0105 \u015bledczy, do sprawy zatrzymano dwie osoby.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/garwolin-gorki-ruda-talubska-cialo-czteroletniego-dziecka-zakopane-w-plytkim-dole-dwie-osoby-z-zarzutami-6180433?source=rss", "title": "Zakopane cia\u0142o czterolatka. Matka i jej partner z zarzutami zab\u00f3jstwa, wnioski o areszt", "date_published": "2022-10-26 08:38:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zakopane cia\u0142o czterolatka. Matka i jej partner z zarzutami zab\u00f3jstwa, wnioski o areszt\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m7svz9-policja-wyprowadza-19-latka-6180974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicy miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina (Mazowieckie) policjanci znale\u017ali zakopane w lesie cia\u0142o czteroletniego dziecka. Jak informuj\u0105 \u015bledczy, do sprawy zatrzymano 19-letni\u0105 matk\u0119 ch\u0142opca oraz jej partnera, kt\u00f3ry mia\u0142 przyzna\u0107 si\u0119 do zakopania zw\u0142ok. Oboje us\u0142yszeli zarzuty zab\u00f3jstwa. Prokuratura zamierza wnioskowa\u0107 do s\u0105du, by trafili do tymczasowego aresztu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/krasnystaw-w-transporcie-burakow-znalezli-pocisk-policja-prawdopodobnie-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-6180466?source=rss", "title": "W transporcie burak\u00f3w znale\u017ali pocisk. Policja: prawdopodobnie z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-10-26 08:36:15+00:00", "description": "<img alt=\"W transporcie burak\u00f3w znale\u017ali pocisk. Policja: prawdopodobnie z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t3qxzs-pocisk-przyjechal-na-teren-cukrowni-schowany-w-jednym-z-transportow-burakow-6180467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocisk artyleryjski prawdopodobnie z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej zosta\u0142 znaleziony na terenie cukrowni w Krasnymstawie (Lubelskie). Niewybuch przyjecha\u0142 na teren zak\u0142adu schowany w jednym z transport\u00f3w burak\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-chcial-betonowac-kierownictwo-spolek-fogiel-wycofujemy-projekt-6180503?source=rss", "title": "PiS chcia\u0142 \"betonowa\u0107\" kierownictwo sp\u00f3\u0142ek. Fogiel: wycofujemy projekt", "date_published": "2022-10-26 08:33:19+00:00", "description": "<img alt=\"PiS chcia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wycofujemy poselski projekt dotycz\u0105cy mi\u0119dzy innymi utworzenia rady do spraw bezpiecze\u0144stwa strategicznego - poinformowa\u0142 rzecznik PiS Rados\u0142aw Fogiel.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-minister-obrony-jestem-przekonany-ze-w-koncu-otrzymamy-zachodnie-mysliwce-i-czolgi-6180446?source=rss", "title": "Minister obrony Ukrainy: jestem przekonany, \u017ce w ko\u0144cu otrzymamy zachodnie my\u015bliwce i czo\u0142gi", "date_published": "2022-10-26 08:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"Minister obrony Ukrainy: jestem przekonany, \u017ce w ko\u0144cu otrzymamy zachodnie my\u015bliwce i czo\u0142gi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzk1hf-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-charkowskim-25102022-6180445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow przyzna\u0142, i\u017c nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce ukrai\u0144ska armia w ko\u0144cu otrzyma zachodnie my\u015bliwce i czo\u0142gi, w tym mi\u0119dzy innymi ameryka\u0144skie F-16 i Abramsy. Je\u015bli s\u0142yszysz, \u017ce co\u015b jest niemo\u017cliwe, to oznacza, \u017ce stanie si\u0119 mo\u017cliwe w przysz\u0142o\u015bci - stwierdzi\u0142 szef ukrai\u0144skiego resortu obrony w rozmowie z portalem Politico.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-odpowiedzialny-za-przesladowania-w-sinciangu-i-tybecie-nie-znalazl-sie-we-wladzach-partii-6180346?source=rss", "title": "Odpowiada\u0142 za prze\u015bladowania w Sinciangu i Tybecie. Nieoczekiwanie \"wypad\u0142\" z w\u0142adz partii", "date_published": "2022-10-26 08:23:18+00:00", "description": "<img alt=\"Odpowiada\u0142 za prze\u015bladowania w Sinciangu i Tybecie. Nieoczekiwanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xv9nxf-protest-ujgurow-tlumiony-przez-policje-5057525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Komitecie Centralnym Komunistycznej Partii Chin nieoczekiwanie zabrak\u0142o miejsca dla Chen Quanguo, by\u0142ego sekretarza Komunistycznej Partii Chin (KPCh) w Tybecie i Sinciangu. Chen, kt\u00f3remu przypisuje si\u0119 budow\u0119 systemu inwigilacji i sieci oboz\u00f3w reedukacji dla Ujgur\u00f3w, nie b\u0119dzie ju\u017c tak\u017ce zajmowa\u0142 wa\u017cnych stanowisk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kolo-cztery-tysiace-zlotych-mandatu-i-41-punktow-karnych-w-kilkadziesiat-sekund-pospiech-jest-zlym-doradca-6179490?source=rss", "title": "Cztery tysi\u0105ce z\u0142otych mandatu i 41 punkt\u00f3w karnych w kilkadziesi\u0105t sekund. \"Po\u015bpiech jest z\u0142ym doradc\u0105\"", "date_published": "2022-10-26 08:13:17+00:00", "description": "<img alt=\"Cztery tysi\u0105ce z\u0142otych mandatu i 41 punkt\u00f3w karnych w kilkadziesi\u0105t sekund. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-umctq1-cztery-tysiace-zlotych-mandatu-i-41-punktow-karnych-w-kilkadziesiat-sekund-6180444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyprzedzanie na podw\u00f3jnej ci\u0105g\u0142ej i na przej\u015bciu dla pieszych oraz znaczne przekroczenie pr\u0119dko\u015bci - w taki spos\u00f3b jecha\u0142 kierowca, kt\u00f3rego policjanci zatrzymali na terenie powiatu kolskiego (Wielkopolska). Kierowca dosta\u0142 mandat w wysoko\u015bci czterech tysi\u0119cy z\u0142otych i 41 punkt\u00f3w karnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przewozy-na-aplikacje-policja-o-kulisach-dzialania-kierowcow-6180371?source=rss", "title": "\"Kobiety bardzo cz\u0119sto nie wiedzia\u0142y, jak si\u0119 tam znalaz\u0142y\". Policja o metodach dzia\u0142ania kierowc\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 08:00:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p8zbei-policjanci-zatrzymali-12-kierowcow-przewozu-osob-6180294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Kierowcy podje\u017cd\u017cali i nachalnie namawiali je, \u017ceby korzysta\u0142y z ich us\u0142ug. Kiedy my\u00a0zatrzymywali\u015bmy taki pojazd do kontroli, te kobiety bardzo cz\u0119sto nie wiedzia\u0142y, jak si\u0119 tam znalaz\u0142y, poniewa\u017c nawet nie zamawia\u0142y przewozu - opowiada o kulisach du\u017cej akcji rzecznik Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji Mariusz Ciarka. W wyniku dzia\u0142a\u0144 policji zatrzymanych zosta\u0142o 12 kierowc\u00f3w przewozu os\u00f3b na aplikacj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-ksiadz-tomasz-f-byl-oskarzony-o-molestowanie-dwoch-chlopcow-sad-zmienil-wyrok-6179487?source=rss", "title": "Ksi\u0105dz by\u0142 oskar\u017cony o molestowanie dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w. S\u0105d zmieni\u0142 wyrok", "date_published": "2022-10-26 07:33:12+00:00", "description": "<img alt=\"Ksi\u0105dz by\u0142 oskar\u017cony o molestowanie dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w. S\u0105d zmieni\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d7qc76-byly-proboszcz-oskarzony-o-podszywanie-sie-pod-biskupa-5412700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10, dziewi\u0119\u0107, a ostatecznie siedem lat pozbawienia wolno\u015bci - takie wyroki s\u0105dy wydawa\u0142y wobec ksi\u0119dza Tomasza F., kt\u00f3remu prokuratura zarzuci\u0142a molestowanie dw\u00f3ch ch\u0142opc\u00f3w w wieku 12 i 13 lat. Wyrok S\u0105du Apelacyjnego w Lublinie jest prawomocny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polregio-zmiany-w-rozkladzie-przez-kryzys-energetyczny-6180292?source=rss", "title": "Najwi\u0119kszy przewo\u017anik w Polsce zawiesza cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144. Pierwsze\u0144stwo ma w\u0119giel", "date_published": "2022-10-26 07:27:45+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy przewo\u017anik w Polsce zawiesza cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144. Pierwsze\u0144stwo ma w\u0119giel\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-akltrf-shutterstock2147895103-6180307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polregio, najwi\u0119kszy pasa\u017cerski przewo\u017anik w Polsce, zawiesza cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim - wynika z komunikatu sp\u00f3\u0142ki. Pierwsze\u0144stwo maj\u0105 mie\u0107 poci\u0105gi przewo\u017c\u0105ce w\u0119giel. Utrudnienia maj\u0105 potrwa\u0107 kilka tygodni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-pozar-w-kopalni-staszic-wycofano-zaloge-6180275?source=rss", "title": "Po\u017car w kopalni Staszic. Wycofano za\u0142og\u0119", "date_published": "2022-10-26 07:03:46+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w kopalni Staszic. Wycofano za\u0142og\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft6vbq-kopalnia-staszic-6180311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O 4.30 nad ranem w \u015brod\u0119 w kopalni Staszic w Katowicach 900 metr\u00f3w pod ziemi\u0105 czujniki odnotowa\u0142y wzrost st\u0119\u017cenia tlenku w\u0119gla. 18 g\u00f3rnik\u00f3w, kt\u00f3rzy byli w tamtym rejonie, zosta\u0142o wycofanych. Jak przekazuje rzecznik Polskiej Grupy G\u00f3rniczej, nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. By\u0142 to po\u017car endogeniczny - samozagrzewanie w\u0119gla w miejscach po eksploatacji, naturalne i cz\u0119ste zjawisko.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-mezczyzna-uciekal-przed-policja-jego-plecak-eksplodowal-po-strzale-z-paralizatora-6180218?source=rss", "title": "Gonili go policjanci, jego plecak eksplodowa\u0142 po postrzale z paralizatora", "date_published": "2022-10-26 07:02:55+00:00", "description": "<img alt=\"Gonili go policjanci, jego plecak eksplodowa\u0142 po postrzale z paralizatora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xc7zs7-gonili-go-policjanci-jego-plecak-eksplodowal-po-postrzale-z-paralizatora-6180283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Plecak m\u0119\u017cczyzny, za kt\u00f3rym w po\u015bcig udali si\u0119 ameryka\u0144scy policjanci w stanie Arkansas, eksplodowa\u0142 po strzale z paralizatora. Powodem eksplozji by\u0142a umieszczona w nim benzyna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-amou-haji-nie-zyje-najbrudniejszy-czlowiek-swiata-zmarl-w-wieku-94-lat-w-wiosce-dezhgah-6180142?source=rss", "title": "Nie \u017cyje s\u0142ynny pustelnik, zwany \"najbrudniejszym cz\u0142owiekiem \u015bwiata\". Amou Haji mia\u0142 94 lata", "date_published": "2022-10-26 06:57:09+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje s\u0142ynny pustelnik, zwany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kz7pul-en015432030001-1-6180194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142ynny ira\u0144ski pustelnik Amou Haji, nazwany przez media \"najbrudniejszym cz\u0142owiekiem \u015bwiata\", zmar\u0142 w niedziel\u0119 23 pa\u017adziernika. Haji przez kilkadziesi\u0105t lat odmawia\u0142 mycia si\u0119. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci przekaza\u0142a ira\u0144ska agencja prasowa IRNA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-wang-yi-awans-ministra-spraw-zagranicznych-zwiastuje-kontynuacje-wilczej-dyplomacji-pekinu-6180257?source=rss", "title": "Awans ministra spraw zagranicznych Chin zwiastuje kontynuacj\u0119 \"wilczej dyplomacji\" Pekinu", "date_published": "2022-10-26 06:57:01+00:00", "description": "<img alt=\"Awans ministra spraw zagranicznych Chin zwiastuje kontynuacj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39r40u-wang-yi-6180291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku zjazdu Komunistycznej Partii Chin dotychczasowy szef dyplomacji Wang Yi trafi\u0142 do Biura Politycznego Komitetu Centralnego partii. Awans \"srebrnego lisa\", jak okre\u015blany jest Wang ze wzgl\u0119du na stanowcz\u0105 obron\u0119 interes\u00f3w Chin na arenie mi\u0119dzynarodowej, zwiastuje dalszy ci\u0105g bezpardonowej, cz\u0119sto agresywnej \"wilczej dyplomacji\" Pekinu \u2013 oceniaj\u0105 eksperci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wozniki-slask-dachowanie-na-a1-za-kierownica-siedzial-general-roman-polko-6180090?source=rss", "title": "Dachowanie na A1. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 genera\u0142 Roman Polko", "date_published": "2022-10-26 06:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowanie na A1. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 genera\u0142 Roman Polko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpq4gu-kolizja-na-autostradzie-a1-6180207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d kierowany przez genera\u0142a Romana Polko zderzy\u0142 si\u0119 we wtorek wieczorem na autostradzie A1 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. - Prawdopodobnie straci\u0142em koncentracj\u0119 z powodu zm\u0119czenia. Na szcz\u0119\u015bcie, ze zdarzenia wyszed\u0142em bez wi\u0119kszych konsekwencji i, co istotniejsze, nikomu nie zrobi\u0142em krzywdy - m\u00f3wi tvn24.pl by\u0142y szef jednostki specjalnej GROM.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dachowanie-na-a1-general-roman-polko-za-kierownica-6180090?source=rss", "title": "Dachowanie na A1. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 genera\u0142 Roman Polko", "date_published": "2022-10-26 06:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowanie na A1. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 genera\u0142 Roman Polko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hpq4gu-kolizja-na-autostradzie-a1-6180207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d kierowany przez genera\u0142a Romana Polko zderzy\u0142 si\u0119 we wtorek wieczorem na autostradzie A1 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. - Prawdopodobnie straci\u0142em koncentracj\u0119 z powodu zm\u0119czenia. Na szcz\u0119\u015bcie, ze zdarzenia wyszed\u0142em bez wi\u0119kszych konsekwencji i, co istotniejsze, nikomu nie zrobi\u0142em krzywdy - m\u00f3wi tvn24.pl by\u0142y szef jednostki specjalnej GROM.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-w-cenzurowanym-internecie-dozwolone-tylko-pozytywne-komentarze-o-xi-i-zjezdzie-partii-6180074?source=rss", "title": "W Chinach w internecie dozwolone tylko pozytywne komentarze o Xi i zje\u017adzie partii", "date_published": "2022-10-26 06:36:17+00:00", "description": "<img alt=\"W Chinach w internecie dozwolone tylko pozytywne komentarze o Xi i zje\u017adzie partii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ks24ff-zjazd-komunistycznej-partii-chin-6174877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed\u0142u\u017cenie w\u0142adzy przez Xi Jinpinga w Chinach spotka\u0142o si\u0119 z negatywnymi reakcjami rynk\u00f3w finansowych. Chocia\u017c wielu Chi\u0144czyk\u00f3w ma do\u015b\u0107 surowych ogranicze\u0144 covidowych, w \u015bci\u015ble kontrolowanym chi\u0144skim internecie dozwolona jest tylko pe\u0142na aprobata partii i przewodnicz\u0105cego.", "favourite": true}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-obawy-przed-kolejna-proba-nuklearna-pjongjangu-wiceszefowa-departamentu-stanu-przyjechala-do-japonii-6180127?source=rss", "title": "Obawy przed kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0105 nuklearn\u0105 Pjongjangu. Wiceszefowa Departamentu Stanu przyjecha\u0142a do Japonii", "date_published": "2022-10-26 06:27:11+00:00", "description": "<img alt=\"Obawy przed kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0105 nuklearn\u0105 Pjongjangu. Wiceszefowa Departamentu Stanu przyjecha\u0142a do Japonii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rt3mi9-kim-dzong-un-w-czasie-proby-rakietowej-6162598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyplomaci z USA, Korei Po\u0142udniowej i Japonii spotkali si\u0119 w Tokio i rozmawiali o bezpiecze\u0144stwie regionu w obliczu przewidywanej p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiej pr\u00f3by nuklearnej. Wed\u0142ug w\u0142adz w Seulu Pjongjang \"zako\u0144czy\u0142 ju\u017c przygotowania\" do pierwszej takiej pr\u00f3by od 2017 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/troje-czlonkow-rpp-chce-dodatkowego-posiedzenia-jest-pismo-do-glapinskiego-6180186?source=rss", "title": "Troje cz\u0142onk\u00f3w RPP chce dodatkowego posiedzenia. Jest pismo do Glapi\u0144skiego", "date_published": "2022-10-26 06:24:50+00:00", "description": "<img alt=\"Troje cz\u0142onk\u00f3w RPP chce dodatkowego posiedzenia. Jest pismo do Glapi\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryo3xu-nbp-shutterstock1659784768-6148819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Troje senackich cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, Ludwik Kotecki, Joanna Tyrowicz i Przemys\u0142aw Litwiniuk, wnioskuj\u0105 o zwo\u0142anie dodatkowego niedecyzyjnego posiedzenia\u00a0RPP\u00a0w listopadzie. Rada w przysz\u0142ym miesi\u0105cu b\u0119dzie omawia\u0107 projekt inflacji i PKB oraz przyjmie opini\u0119 w sprawie projektu ustawy bud\u017cetowej na 2023 rok. - To s\u0105 ogromne rzeczy, ka\u017cda z nich powinna zaj\u0105\u0107 dwa dni - m\u00f3wi\u0142a w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 Joanna Tyrowicz.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-zatoka-san-francisco-dolina-krzemowa-najwieksze-wstrzasy-od-15-lat-6180114?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Dolinie Krzemowej. \"Najwi\u0119ksze w regionie od 15 lat\"", "date_published": "2022-10-26 06:19:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Dolinie Krzemowej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3fp7e-trzesienie-ziemi-w-bay-area-25102022-6180146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 5,1 zdarzy\u0142o si\u0119 we wtorek wieczorem polskiego czasu w Kalifornii - poinformowa\u0142a S\u0142u\u017cba Geologiczna Stan\u00f3w Zjednoczonych (USGS). Trz\u0119sienie, kt\u00f3re obj\u0119\u0142o rejon Zatoki San Francisco (Bay Area), w tym miasto San Jose i Dolin\u0119 Krzemow\u0105, wyst\u0105pi\u0142o na g\u0142\u0119boko\u015bci 6,9 km. Dosz\u0142o po nim do dw\u00f3ch wstrz\u0105s\u00f3w wt\u00f3rnych. Nie ma doniesie\u0144 o poszkodowanych ani o powa\u017cnych stratach materialnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wewnetrzna-krytyka-postepow-inwazji-na-ukraine-6180141?source=rss", "title": "Wewn\u0119trzna krytyka przebiegu inwazji na Ukrain\u0119. \"Znale\u017ali si\u0119 w konfrontacji z Putinem\"", "date_published": "2022-10-26 06:15:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wewn\u0119trzna krytyka przebiegu inwazji na Ukrain\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72udz7-przywodca-czeczenii-ramzan-kadyrow-6143326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w swojej najnowszej analizie opisuje krytyk\u0119 frakcji \"si\u0142owik\u00f3w\" (przedstawicieli struktur si\u0142owych) wobec rosyjskiego resortu obrony. Kreml w d\u0142u\u017cszej perspektywie b\u0119dzie stara\u0142 si\u0119 zadowoli\u0107 t\u0119 grup\u0119 - ocenia ISW.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krajowy-plan-odbudowy-polska-nadal-nie-dostala-pieniedzy-joanna-tyrowicz-z-rpp-komentuje-6180131?source=rss", "title": "\"Mamy dwie opcje. Albo wyt\u0142umaczy\u0107, dlaczego jeste\u015bmy wariatami, albo przesta\u0107 gra\u0107 wariata\"", "date_published": "2022-10-26 06:14:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqoqi9-jnj02-6180166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie umiemy zakomunikowa\u0107 nikomu, dlaczego nasze wariactwo w sprawie KPO jest takie wa\u017cne - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 Joanna Tyrowicz, cz\u0142onkini Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Jej zdaniem \"mamy dwie opcje\". - Albo wyt\u0142umaczy\u0107, dlaczego jeste\u015bmy takimi wariatami. Jest taka opcja zawsze na stole. Albo przesta\u0107 gra\u0107 wariata - stwierdzi\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pentagon-rosja-poinformowala-o-planach-przeprowadzenia-cwiczen-nuklearnych-6180068?source=rss", "title": "Pentagon: Rosja poinformowa\u0142a o planach przeprowadzenia \u0107wicze\u0144 j\u0105drowych", "date_published": "2022-10-26 06:07:18+00:00", "description": "<img alt=\"Pentagon: Rosja poinformowa\u0142a o planach przeprowadzenia \u0107wicze\u0144 j\u0105drowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-753hql-miedzykontynentalny-pocisk-balistyczny-topol-m-wystawiony-na-corocznej-probie-generalnej-parady-zwyciestwa-w-dniu-6-maja-2012-r-w-moskwie-6152996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja powiadomi\u0142a Stany Zjednoczone o planach przeprowadzenia corocznych \u0107wicze\u0144 si\u0142 j\u0105drowych. Bia\u0142y Dom przekaza\u0142 we wtorek, \u017ce posuni\u0119cie Kremla zmniejsza ryzyko b\u0142\u0119dnej kalkulacji w czasie, gdy Moskwa prowadzi \"lekkomy\u015bln\u0105\" retoryk\u0119 nuklearn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-duza-akcja-stolecznych-policjantow-zatrzymano-12-kierowcow-przewozu-osob-6180132?source=rss", "title": "Du\u017ca akcja sto\u0142ecznej policji. Zatrzymano 12 kierowc\u00f3w, odholowano 13 aut", "date_published": "2022-10-26 05:58:02+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca akcja sto\u0142ecznej policji. Zatrzymano 12 kierowc\u00f3w, odholowano 13 aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cljbya-policjanci-zatrzymali-12-kierowcow-przewozu-osob-6180247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy policjanci przeprowadzili du\u017c\u0105 akcj\u0119 uderzaj\u0105c\u0105 w przewozy na aplikacj\u0119. Zatrzymanych zosta\u0142o 12 kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy - jak podaje policja - mieli podrobione prawa jazdy i inne dokumenty. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu lub narkotyk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-zatrzymala-12-kierowcow-taksowek-na-aplikacje-6180132?source=rss", "title": "Du\u017ca akcja sto\u0142ecznej policji. Zatrzymano 12 kierowc\u00f3w, odholowano 13 aut", "date_published": "2022-10-26 05:58:02+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca akcja sto\u0142ecznej policji. Zatrzymano 12 kierowc\u00f3w, odholowano 13 aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cljbya-policjanci-zatrzymali-12-kierowcow-przewozu-osob-6180247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy policjanci przeprowadzili du\u017c\u0105 akcj\u0119 uderzaj\u0105c\u0105 w przewozy na aplikacj\u0119. Zatrzymanych zosta\u0142o 12 kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy - jak podaje policja - mieli podrobione prawa jazdy i inne dokumenty. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu lub narkotyk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-suella-braverman-ministrem-spraw-wewnetrznych-kim-jest-6180165?source=rss", "title": "Zwolenniczka brexitu i twardej polityki antyimigracyjnej. Kim jest Suella Braverman?", "date_published": "2022-10-26 05:56:48+00:00", "description": "<img alt=\"Zwolenniczka brexitu i twardej polityki antyimigracyjnej. Kim jest Suella Braverman?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8sudw-suella-braverman-6180161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Now\u0105 minister spraw wewn\u0119trznych Wielkiej Brytanii w gabinecie Rishiego Sunaka zosta\u0142a Suella Braverman, kt\u00f3ra na stanowisko to powr\u00f3ci\u0142a niespe\u0142na tydzie\u0144 po rezygnacji zwi\u0105zanej z naruszeniem rz\u0105dowych zasad bezpiecze\u0144stwa. Braverman, by\u0142a prokurator generalna Anglii i Walii, by\u0142a tward\u0105 zwolenniczk\u0105 brexitu. Mimo migracyjnego pochodzenia postuluje walk\u0119 z nielegaln\u0105 migracj\u0105, popieraj\u0105c budz\u0105ce kontrowersje na Wyspach loty deportacyjne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-usa-w-polsce-bezpieczenstwo-nasze-i-naszych-sojusznikow-jest-priorytetem-6180081?source=rss", "title": "Ambasador USA w Polsce: bezpiecze\u0144stwo nasze i naszych sojusznik\u00f3w jest priorytetem", "date_published": "2022-10-26 05:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador USA w Polsce: bezpiecze\u0144stwo nasze i naszych sojusznik\u00f3w jest priorytetem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dcigdo-ambasador-mark-brzezinski-podczas-spotkania-z-szefem-bbn-jackiem-siewiera-6180080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera spotka\u0142 si\u0119 we wtorek z ambasadorem USA w Polsce Markiem Brzezinskim. BBN poda\u0142o, \u017ce rozmowa dotyczy\u0142a polsko-ameryka\u0144skiej wsp\u00f3\u0142pracy we wspieraniu Ukrainy, polityce NATO i relacjach dwustronnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wakacje-kredytowe-2022-ile-osob-skorzystalo-z-wakacji-kredytowych-6180123?source=rss", "title": "Ile os\u00f3b skorzysta\u0142o z wakacji kredytowych? S\u0105 nowe dane", "date_published": "2022-10-26 05:48:59+00:00", "description": "<img alt=\"Ile os\u00f3b skorzysta\u0142o z wakacji kredytowych? S\u0105 nowe dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4vgv7t-rachunki-kalkulator-raty-kredytow-5779877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dzie\u0144 16 pa\u017adziernika banki zaraportowa\u0142y ponad milion rachunk\u00f3w obj\u0119tych wakacjami kredytowymi o warto\u015bci 258,1 mld z\u0142otych - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-jens-stoltenberg-rosja-nie-moze-stosowac-falszywych-pretekstow-do-dalszej-eskalacji-6180098?source=rss", "title": "Szef NATO: Rosja nie mo\u017ce stosowa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji", "date_published": "2022-10-26 05:46:32+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NATO: Rosja nie mo\u017ce stosowa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1v7fz-jens-stoltenberg-na-uss-george-hw-bush-6180097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, odnosz\u0105c si\u0119 do oskar\u017cenia, jakoby Ukraina planowa\u0142a u\u017cycie \"brudnej bomby\", powiedzia\u0142 \u017ce Rosja nie mo\u017ce u\u017cywa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji konfliktu na Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/mgly-w-srode-2610-pogoda-w-polsce-6180137?source=rss", "title": "G\u0119ste mg\u0142y. W niekt\u00f3rych miejscach wida\u0107 tylko na 50 metr\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 05:44:35+00:00", "description": "<img alt=\"G\u0119ste mg\u0142y. W niekt\u00f3rych miejscach wida\u0107 tylko na 50 metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54zqqs-droga-mgla-shutterstock169093664-5428286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczne mg\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 w Polsce w \u015brod\u0119 rano. Widzialno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach jest znacznie ograniczona. Mg\u0142y mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 do godziny 11.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mgly-w-srode-2610-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6180137?source=rss", "title": "Poranne mg\u0142y w Polsce. Alerty IMGW na po\u0142udniu kraju", "date_published": "2022-10-26 05:44:35+00:00", "description": "<img alt=\"Poranne mg\u0142y w Polsce. Alerty IMGW na po\u0142udniu kraju \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xcp5pa-mgly-5409859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczne mg\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 w Polsce w \u015brod\u0119 rano. Widzialno\u015b\u0107 jest ograniczona w wielu miejscach. IMGW wyda\u0142 alerty przed g\u0119stymi mg\u0142ami dla cz\u0119\u015bci Podkarpacia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-kilku-aut-na-s2-duze-utrudnienia-6180154?source=rss", "title": "Kolizja kilku aut na S2. Du\u017ce utrudnienia", "date_published": "2022-10-26 05:41:01+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja kilku aut na S2. Du\u017ce utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lz1ghi-kolizja-na-s2-6180143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S2 dosz\u0142o do zderzenia kilku samochod\u00f3w osobowych - informuje reporter tvnwarszawa.pl. S\u0105 du\u017ce utrudnienia w ruchu. Trzy pasy s\u0105 zablokowane.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dwaj-rosjanie-uciekli-przed-mobilizacja-na-alaske-senator-usa-to-obywatele-mniejszosci-etnicznych-6180085?source=rss", "title": "Dwaj Rosjanie uciekli przed mobilizacj\u0105 na Alask\u0119. Senator USA: to przedstawiciele mniejszo\u015bci etnicznych", "date_published": "2022-10-26 05:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Dwaj Rosjanie uciekli przed mobilizacj\u0105 na Alask\u0119. Senator USA: to przedstawiciele mniejszo\u015bci etnicznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lae6ev-osada-gambell-na-wyspie-st-lawrence-alaska-6151372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska senator Lisa Murkowski poinformowa\u0142a, \u017ce dwie osoby, kt\u00f3re uciek\u0142y z Rosji przed mobilizacj\u0105 i zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 o azyl w Stanach Zjednoczonych, s\u0105 rdzennymi mieszka\u0144cami Syberii.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-wyz-wplynie-na-pogode-w-polsce-w-weekend-ponad-20-stopni-naplynie-powietrze-z-afryki-6180102?source=rss", "title": "Wy\u017c \"rozwinie si\u0119 na dobre\" i \"zaci\u0105gnie powietrze z Afryki\"", "date_published": "2022-10-26 05:33:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x13gsl-klin-wyzowy-sklejka2-6180120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda zacz\u0119\u0142a si\u0119 mglisto. W niekt\u00f3rych rejonach kraju wyst\u0119puj\u0105 opady deszczu, kt\u00f3rych nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w ci\u0105gu dnia, cho\u0107 b\u0119dzie te\u017c sporo przeja\u015bnie\u0144. A co potem? Za spraw\u0105 wy\u017cu w drugiej po\u0142owie tygodnia czeka nas wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca i sta\u0142y wzrost temperatury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/norwegia-zatrzymano-mezczyzne-podejrzanego-o-szpiegostwo-dla-rosji-6180079?source=rss", "title": "Norweska policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o szpiegostwo dla Rosji", "date_published": "2022-10-26 05:32:47+00:00", "description": "<img alt=\"Norweska policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o szpiegostwo dla Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yy4ea4-norweska-policja-6180078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek norweska policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o szpiegowanie na rzecz Rosji. S\u0142u\u017cby specjalne poda\u0142y, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest tzw. nielega\u0142em, czyli osob\u0105, kt\u00f3ra wyrobi\u0142a sobie fa\u0142szyw\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 zwyk\u0142ego obywatela, a w rzeczywisto\u015bci pracuje dla obcego wywiadu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6180093?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-10-26 05:27:54+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0hywy-prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-6180092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 245 dni. Nowy premier Wielkiej Brytanii rozmawia\u0142 z prezydentem Ukrainy, aby zapewni\u0107 go o tym, \u017ce brytyjskie wsparcie jest niezachwiane - przekazano w komunikacie Downing Street. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce podczas rozmowy telefonicznej z Rishim Sunakiem zaprosi\u0142 go do z\u0142o\u017cenia wizyty w Kijowie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-rishim-sunakiem-zaprosil-nowego-premiera-wielkiej-brytanii-do-kijowa-6180108?source=rss", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Rishim Sunakiem. Zaprosi\u0142 nowego premiera Wielkiej Brytanii do Ukrainy", "date_published": "2022-10-26 05:26:35+00:00", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Rishim Sunakiem. Zaprosi\u0142 nowego premiera Wielkiej Brytanii do Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nsbzn3-rishi-sunak-w-rozmowie-z-wolodymyrem-zelenskim-6180138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaprosi\u0142 do Ukrainy nowego premiera Wielkiej Brytanii Rishiego Sunaka. Ukrai\u0144ski prezydent poinformowa\u0142 o tym w wieczornym wyst\u0105pieniu, dodaj\u0105c, \u017ce liczy na pog\u0142\u0119bienie wzajemnych stosunk\u00f3w mi\u0119dzy Londynem i Kijowem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nieruchomosci-usuwanie-azbestu-z-domow-trwa-zbyt-wolno-6180121?source=rss", "title": "Polska azbestem stoi. \"Nie mo\u017cemy si\u0119 pochwali\u0107 \u017cadnymi dobrymi informacjami\"", "date_published": "2022-10-26 05:26:14+00:00", "description": "<img alt=\"Polska azbestem stoi. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q4q93i-wymiana-pokryc-dachowych-z-materialow-cementowo-azbestowych-zdjecie-ilustracyjne-6080991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za 10 lat azbest ma zupe\u0142nie znikn\u0105\u0107 z polskich dach\u00f3w. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu stoi jednak pod du\u017cym znakiem zapytania. Prace id\u0105 zdecydowanie zbyt wolno. Przyk\u0142adowo, \u017ceby usun\u0105\u0107 azbest z Fromborka - je\u015bli prace b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 w obecnym tempie - potrzeba a\u017c 149 lat. Materia\u0142 Macieja Zalewskiego z magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wyciek-gazu-na-stacji-paliw-przy-sokratesa-6180107?source=rss", "title": "Wyciek gazu na stacji paliw. Ewakuowano czterech pracownik\u00f3w", "date_published": "2022-10-26 05:01:57+00:00", "description": "<img alt=\"Wyciek gazu na stacji paliw. Ewakuowano czterech pracownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-79g53o-wyciek-gazu-na-stacji-paliw-6180110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stacji paliw przy ulicy Sokratesa w Warszawie ulatnia\u0142 si\u0119 gaz. Na miejsce zadysponowano pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Ewakuowano czterech pracownik\u00f3w stacji. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-festiwal-jazz-jamboree-2022-program-gwiazdy-6179723?source=rss", "title": "Programowa wolta i burzenie mur\u00f3w. Tak raperzy robi\u0105 jazz", "date_published": "2022-10-26 04:50:08+00:00", "description": "<img alt=\"Programowa wolta i burzenie mur\u00f3w. Tak raperzy robi\u0105 jazz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cty844-jazz-jamboree-2022-6179847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tenderlonious, Ben LaMar Gay, Kassa Overall - arty\u015bci, kt\u00f3rzy burz\u0105 mur mi\u0119dzy jazzem a hip hopem, zagraj\u0105 na tegorocznym Jazz Jamboree. - Robimy wolt\u0119, trzeba szuka\u0107 rzeczy nowych ciekawych, dziwnych - t\u0142umaczy organizator festiwalu. Ale tradycjonalist\u00f3w uspokajamy - b\u0119d\u0105 te\u017c brzmienia bli\u017csze jazzowemu mainstreamowi. Impreza rozpoczyna si\u0119 w czwartek i potrwa do niedzieli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tarnow-ustalenia-w-sprawie-rodzinnej-tragedii-kobieta-zglaszala-ze-maz-stosowal-przemoc-6180066?source=rss", "title": "Tragedia w Tarnowie. Kobieta zg\u0142asza\u0142a, \u017ce m\u0105\u017c stosowa\u0142 przemoc", "date_published": "2022-10-26 04:48:21+00:00", "description": "<img alt=\"Tragedia w Tarnowie. Kobieta zg\u0142asza\u0142a, \u017ce m\u0105\u017c stosowa\u0142 przemoc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hshz1t-cztery-osoby-nie-zyja-policja-przed-jednym-z-domow-w-tarnowie-6174339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek zosta\u0142a przeprowadzona sekcja zw\u0142ok 40-letnich rodzic\u00f3w oraz dw\u00f3jki ich dzieci, kt\u00f3rych zw\u0142oki zosta\u0142y znalezione w pi\u0105tek w jednym z dom\u00f3w w Tarnowie. Wszyscy mieli rany ci\u0119te i k\u0142ute. Prokuratura wyklucza udzia\u0142 os\u00f3b trzecich. Okazuje si\u0119, \u017ce w zesz\u0142ym miesi\u0105cu kobieta wnioskowa\u0142a o niebiesk\u0105 kart\u0119. O psychicznym zn\u0119caniu si\u0119 nad ni\u0105 wiedzia\u0142y policja i prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wicepremier-iryna-wereszczuk-do-uchodzcow-bede-prosic-byscie-nie-wracali-musimy-przezyc-zime-6180084?source=rss", "title": "Wicepremier Ukrainy do uchod\u017ac\u00f3w: b\u0119d\u0119 prosi\u0107, by\u015bcie nie wracali do kraju na zim\u0119", "date_published": "2022-10-26 04:04:08+00:00", "description": "<img alt=\"Wicepremier Ukrainy do uchod\u017ac\u00f3w: b\u0119d\u0119 prosi\u0107, by\u015bcie nie wracali do kraju na zim\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9bhe5-zniszczenia-po-rosyjskim-ataku-rakietowym-6180083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Ukrainy maj\u0105 prosi\u0107 uchod\u017ac\u00f3w, \u017ceby nie wracali do kraju przed zim\u0105. \"Je\u017celi macie mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ceby zosta\u0107, to lepiej p\u00f3ki co przezimowa\u0107 za granic\u0105\" - powiedzia\u0142a w wywiadzie telewizyjnym wicepremier Iryna Wereszczuk.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-w-rzadzie-sunaka-duzo-kontynuacji-powrotow-i-frakcyjnego-zroznicowania-6180073?source=rss", "title": "Rishi Sunak przedstawi\u0142 sk\u0142ad rz\u0105du. Du\u017co kontynuacji, powrot\u00f3w i frakcyjnego zr\u00f3\u017cnicowania", "date_published": "2022-10-26 03:46:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rishi Sunak przedstawi\u0142 sk\u0142ad rz\u0105du. Du\u017co kontynuacji, powrot\u00f3w i frakcyjnego zr\u00f3\u017cnicowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ldjvq3-rishi-sunak-6180072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy premier Wielkiej Brytanii, zgodnie ze swoimi obietnicami zjednoczenia Partii Konserwatywnej, obsadzi\u0142 stanowiska ministerialne politykami ze wszystkich jej frakcji. W rz\u0105dzie Rishiego Sunaka praktycznie nie ma nowych twarzy, niemal wszyscy ministrowie albo byli w gabinecie jego poprzedniczki Liz Truss, albo wcze\u015bniej u Borisa Johnsona.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-washington-post-prigozyn-otwarcie-skrytykowal-resort-obrony-rosji-6180075?source=rss", "title": "\"Washington Post\": Prigo\u017cyn otwarcie skrytykowa\u0142 resort obrony Rosji", "date_published": "2022-10-26 03:39:48+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1y0m7-jewgienij-prigozyn-6178222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennik \"Washington Post\" ujawni\u0142 we wtorek, \u017ce bliskim wsp\u00f3\u0142pracownikiem W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 sobie na otwart\u0105 krytyk\u0119 sposobu prowadzenia wojny na Ukrainie, by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. Nazywany \"kucharzem Putina\", ro\u015bnie w si\u0142\u0119 i mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie - oceni\u0142 w jednym z ostatnich raport\u00f3w ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-26-pazdziernika-6180094?source=rss", "title": "Szef NATO: Rosja nie mo\u017ce stosowa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji", "date_published": "2022-10-26 03:30:08+00:00", "description": "<img alt=\"Szef NATO: Rosja nie mo\u017ce stosowa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kw4dpm-rosyjski-atak-na-kijow-17102022-6167038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda jest 245. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.\u00a0Rosja nie mo\u017ce u\u017cywa\u0107 fa\u0142szywych pretekst\u00f3w do dalszej eskalacji konfliktu na Ukrainie - powiedzia\u0142 we wtorek sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, odnosz\u0105c si\u0119 do oskar\u017cenia, jakoby to Ukraina \"planowa\u0142a u\u017cycie brudnej bomby\".\u00a0W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-2610-miejscami-popada-6179748?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 26.10. Miejscami popada", "date_published": "2022-10-26 00:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 26.10. Miejscami popada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjeciedebcbce5fe69ad39fa523c6795d5a3e8-moze-popadac-5137782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 26.10 w cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0105 niewielkie opady deszczu. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 18 stopni Celsjusza. Powieje na og\u00f3\u0142 s\u0142aby i umiarkowany wiatr.", "favourite": false}]