[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29073574,sad-najwyzszy-sprawdzi-czy-mozna-usunac-z-urzedu-tych-ktorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy sprawdzi, czy mo\u017cna usun\u0105\u0107 z urz\u0119du tych, kt\u00f3rzy nie chc\u0105 orzeka\u0107 z \"nowymi\" s\u0119dziami", "date_published": "2022-10-26 18:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/ba/1b/z29074187M,Sad-Najwyzszy.jpg\" vspace=\"2\" />Portal wpolityce.pl ujawnia, \u017ce podczas posiedzenia po\u0142\u0105czonych Izb Kontroli Nadzwyczajnej i Cywilnej S\u0105du Najwy\u017cszego zosta\u0142 przeg\u0142osowany wniosek s\u0119dziego Paw\u0142a Czubika, kt\u00f3ry domaga\u0142 si\u0119 zbadania, czy tzw. starzy s\u0119dziowie, podpisuj\u0105c o\u015bwiadczenie, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce nie chc\u0105 oni orzeka\u0107 z \"nowymi\" s\u0119dziami, tym samym nie zrzekli si\u0119 urz\u0119du.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29073425,zaginiecie-iwony-wieczorek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz ukrywa\u0142 nastolatki, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 \u015bwiadkami k\u0142\u00f3tni Iwony Wieczorek z biznesmenem", "date_published": "2022-10-26 17:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/96/15/z22635645M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Wikary ma\u0142ej parafii pod Gda\u0144skiem kilka miesi\u0119cy temu pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo. Ksi\u0105dz od kilku lat mocno anga\u017cowa\u0142 si\u0119 w pomoc ofiarom afery pedofilskiej w Sopocie. Jak wynika z informacji \"Dziennika Ba\u0142tyckiego\", kap\u0142an pomaga\u0142 dw\u00f3m pokrzywdzonym dziewczynom. Nastolatki mia\u0142y by\u0107 \u015bwiadkami k\u0142\u00f3tni Iwony Wieczorek ze znanym biznesmenem.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29073292,zabojstwo-4-5-letniego-leosia-sasiedzi-sa-w-szoku-no-bo-kto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo 4,5-letniego Leosia. S\u0105siedzi s\u0105 w szoku: No bo kto zakopuje dziecko w lesie?", "date_published": "2022-10-26 17:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/b9/1b/z29073079M,Tereny-na-pograniczu-wsi-Gorki-i-Ruda-Talubska-na-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 19-letnia matka us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa 4,5-letniego synka. Podobnie jej partner, kt\u00f3ry mia\u0142 zakopa\u0107 zw\u0142oki dziecka w lesie. Do sprawy w rozmowie z Onetem odnie\u015bli si\u0119 s\u0105siedzi pary. - Spotyka\u0142am cz\u0119sto t\u0119 kobiet\u0119 na spacerze z dzie\u0107mi. Mi\u0142a, u\u015bmiechni\u0119ta, maluchy czyste, zadbane, wida\u0107 by\u0142o, \u017ce matka je kocha. Bo\u017ce, nie rozumiem, jak mog\u0142o doj\u015b\u0107 do takiej strasznej tragedii - m\u00f3wi pani Katarzyna.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29073188,warszawa-mezczyzna-probowal-dostac-sie-do-siedziby-pis-rp-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Pr\u00f3bowa\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do siedziby PiS. Rp.pl: Trafi\u0142 do szpitala psychiatrycznego", "date_published": "2022-10-26 16:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/b8/1b/z29068172M,Siedziba-PiS--ul--Nowogrodzka-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek dosz\u0142o do incydentu w warszawskim biurze Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. 20-letni m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do \u015brodka, by spotka\u0107 si\u0119 z prezesem Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Wed\u0142ug informacji, na jakie powo\u0142uje si\u0119 rp.pl, w zwi\u0105zku z brakiem \"logicznego kontaktu\", zatrzymany trafi\u0142 na obserwacj\u0119 psychiatryczn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29072782,antycyklon-zachariasz-przyniesie-nam-przyjemny-powiew-jesieni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Lato w pa\u017adzierniku - afryka\u0144skie powietrze dotrze do Polski, b\u0119dzie nawet 25 stopni", "date_published": "2022-10-26 16:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/79/1a/z27760895M,Polska-zlota-jesien--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Najbli\u017csze dni w Polsce zapowiadaj\u0105 si\u0119 wyj\u0105tkowo ciep\u0142o jak na t\u0119 por\u0119 roku. Co najmniej przez kilka dni temperatura przekracza\u0107 b\u0119dzie 20 stopni w cieniu. Okazuje si\u0119 tak\u017ce, \u017ce na kilkunastostopniowe warto\u015bci mo\u017cemy liczy\u0107 tak\u017ce jeszcze w listopadzie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29073010,tragiczny-wypadek-w-gdansku-kierowca-betoniarki-przebil-barierki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragiczny wypadek w Gda\u0144sku. Kierowca betoniarki przebi\u0142 barierki i spad\u0142 na tory", "date_published": "2022-10-26 16:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/b9/1b/z29073105M,Tragiczny-wypadek-w-Gdansku--Nie-zyje-kierowca-bet.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek w Gda\u0144sku. Kierowca betoniarki przebi\u0142 si\u0119 autem przez barierki wiaduktu i spad\u0142 na tory kolejowe. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29072622,prezent-dla-papieza-od-macrona-gt-dzielo-kanta-z-polska-pieczatka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Macron podarowa\u0142 papie\u017cowi dzie\u0142o Kanta z polsk\u0105 piecz\u0105tk\u0105. MKiDN wyja\u015bnia", "date_published": "2022-10-26 15:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/b9/1b/z29072957M,Ksiazka-ofiarowana-papiezowi-nie-pochodzi-ze-strat.jpg\" vspace=\"2\" />Emmanuel Macron podarowa\u0142 papie\u017cowi Franciszkowi ksi\u0105\u017ck\u0119 Immanuela Kanta. Zdobi j\u0105 polska piecz\u0105tka z napisem \"Czytelnia Akademicka we Lwowie\". Piotr Gli\u0144ski zapewnia, \u017ce mimo licznych spekulacji, ksi\u0105\u017cka nie jest polsk\u0105 strat\u0105 wojenn\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29072536,katowice-sad-apelacyjny-utrzymal-wyrok-dla-agnieszki-p-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. Poda\u0142a dwumiesi\u0119cznej c\u00f3rce amfetamin\u0119. S\u0105d utrzyma\u0142 wyrok dla Agnieszki P.", "date_published": "2022-10-26 15:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/74/1a/z27738802M,Ogloszenie-wyroku--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Katowicach utrzyma\u0142 wyrok dla Agnieszki P. 36-letnia kobieta zosta\u0142a skazana na 25 lata pozbawienia wolno\u015bci za zab\u00f3jstwo i zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem. W 2020 roku jej dwumiesi\u0119czna c\u00f3rka zmar\u0142a po przyj\u0119ciu amfetaminy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29072372,senat-przyjal-uchwale-o-uznaniu-rzadu-federacji-rosyjskiej-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Senat przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o uznaniu rz\u0105du Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny", "date_published": "2022-10-26 14:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/b9/1b/z29072628M,Senat-w-uchwale-uznal-Rosje-za-rezim-terrorystyczn.jpg\" vspace=\"2\" />Senat jednomy\u015blnie przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o uznaniu rz\u0105du Federacji Rosyjskiej za re\u017cim terrorystyczny. Izba jednocze\u015bnie zaapelowa\u0142a, by wszystkie kraje, opowiadaj\u0105ce si\u0119 za pokojem, demokracj\u0105 i prawami cz\u0142owieka, zaj\u0119\u0142y identyczne stanowisko wobec rz\u0105du Rosji.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29071869,poznan-szkielet-mezczyzny-znaleziony-na-ogrodkach-dzialkowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Szkielet na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, kim by\u0142 zmar\u0142y m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2022-10-26 13:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/b9/1b/z29072077M,Rekonstrukcja-przyblizonego-wizerunku-mezczyzny.jpg\" vspace=\"2\" />W czerwcu w Poznaniu znaleziono szkielet m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zmar\u0142 oko\u0142o 10-20 lat temu. Polcjanci z Archiwum X Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Poznaniu pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzny. Poszukuj\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0105 pom\u00f3c w rozwik\u0142aniu tej zagadki.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29071858,jerzy-owsiak-musi-przeprosic-autorke-animacji-dla-tvp-cala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Owsiak musi przeprosi\u0107 autork\u0119 animacji dla TVP. \"Ca\u0142a rozprawa jak z powie\u015bci Kafki\"", "date_published": "2022-10-26 13:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/b9/1b/z29072150M,Barbara-Piela-i-Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Owsiak musi przeprosi\u0107 Barbar\u0119 Piel\u0119, autork\u0119 animacji \"Plastusie\", w kt\u00f3rej zosta\u0142 przedstawiony jako z\u0142odziej, za znies\u0142awienie. \"Autorka filmu czuje si\u0119 obra\u017cona moj\u0105 obron\u0105 na jej atak\" - pisze Owsiak i dodaje: \"Moje serce powoli umiera. Kolejny kawa\u0142ek odpada i ju\u017c nic go nie podniesie\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29071431,tatry-slowacy-ratownicy-opublikowali-zdjecie-poszukiwanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tatry. Trwaj\u0105 poszukiwania turysty z Polski. S\u0142owaccy ratownicy opublikowali jego zdj\u0119cie", "date_published": "2022-10-26 13:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/b9/1b/z29072176M,Slowaccy-ratownicy-publikuja-zdjecie-zaginionego-P.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142owacka Horska Zachranna Sluzba opublikowa\u0142a zdj\u0119cie Polaka, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w Tatrach. Od pi\u0119ciu dni trwa akcja poszukiwawcza. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 natrafi\u0107 na \u015blad m\u0119\u017cczyzny. W g\u00f3rach panuj\u0105 trudne warunki pogodowe.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29071968,nowe-informacje-ws-smierci-czterolatka-prokurator-matka-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe informacje ws. \u015bmierci czterolatka. Prokurator: Matka i jej partner z zarzutami zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-10-26 13:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Matka oraz jej partner zostali zatrzymani w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem czterolatka. Cia\u0142o ch\u0142opca znaleziono w lesie w okolicach Garwolina na Mazowszu. Prokuratura przekaza\u0142a, \u017ce obojgu zatrzymanym przedstawiono zarzuty zab\u00f3jstwa czterolatka. Nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29071679,myszkow-akcja-kontrterrorystow-odbili-z-rak-gwalciciela-przetrzymywana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Myszk\u00f3w. 22-latka wys\u0142a\u0142a znajomemu swoj\u0105 lokalizacj\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest wi\u0119ziona w o\u015brodku wypoczynkowym", "date_published": "2022-10-26 12:53:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/b9/1b/z29071804M,Myszkow--Mezczyzna-uprowadzil-22-latke--Zostal-zat.jpg\" vspace=\"2\" />Sukcesem zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wsp\u00f3lna akcja policji z Myszkowa i kontrterroryst\u00f3w z Katowic. S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y 45-latka podejrzanego o przetrzymywanie kobiety. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany r\u00f3wnie\u017c o zgwa\u0142cenie 22-latki, a tak\u017ce posiadanie narkotyk\u00f3w i odurzanie nimi kobiety. 45-latkowi grozi 12 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29070002,znalazles-tego-grzyba-pozwol-mu-rosnac-za-zerwanie-okazu-grozi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Znalaz\u0142e\u015b tego grzyba? Pozw\u00f3l mu rosn\u0105\u0107. Za zerwanie okazu grozi 5 tys. z\u0142 kary", "date_published": "2022-10-26 10:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/b9/1b/z29070142M,Borowik-krolewski---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sezon na grzyby trwa, a mi\u0142o\u015bnicy tej formy sp\u0119dzania czasu ch\u0119tnie chwal\u0105 si\u0119 swoimi zbiorami w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Przed wyj\u015bciem do lasu trzeba zadba\u0107 o odpowiednie przygotowanie. Chodzi nie tylko o to, kt\u00f3re grzyby s\u0105 jadalne, ale te\u017c o to, kt\u00f3re z nich mo\u017cemy zrywa\u0107, a kt\u00f3re s\u0105 chronione.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29070155,jerzy-stuhr-prowadzil-pod-wplywem-alkoholu-biegli-sprawdzaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jerzy Stuhr prowadzi\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Biegli sprawdzaj\u0105, czy motocyklista odni\u00f3s\u0142 obra\u017cenia", "date_published": "2022-10-26 09:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/b9/1b/z29070376M,Jerzy-Stuhr.jpg\" vspace=\"2\" />Wci\u0105\u017c nie jest pewne, czy zdarzenie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu z udzia\u0142em aktora Jerzego Stuhra, zostanie zakwalifikowane jako kolizja, czy raczej wypadek. Prokuratura sprawdza, czy motocyklista potr\u0105cony przez Stuhra odni\u00f3s\u0142 jakiekolwiek powa\u017cniejsze obra\u017cenia. Na razie nie wiadomo, kiedy dojdzie do przes\u0142uchania artysty.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069865,granica-polsko-bialoruska-sluzby-znalazly-w-rzece-cialo-ciemnoskorego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kolejna \u015bmier\u0107 na pograniczu. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y w rzece cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny", "date_published": "2022-10-26 08:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/a7/1b/z28996983M,Granica-polsko-bialoruska.jpg\" vspace=\"2\" />Na polsko-bia\u0142oruskim pograniczu w rzece \u015awis\u0142ocz znaleziono cia\u0142o ciemnosk\u00f3rego m\u0119\u017cczyzny. Jeszcze nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 jego to\u017csamo\u015bci. Spraw\u0119 wyja\u015bnia Prokuratura Okr\u0119gowa w Suwa\u0142kach.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069778,tragiczne-odkrycie-pod-garwolinem-cialo-4-5-letniego-chlopca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragiczne odkrycie pod Garwolinem. Cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca zakopane w dole. Wcze\u015bniej zagin\u0105\u0142", "date_published": "2022-10-26 08:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/59/1b/z28677018M,Policyjna-tasma---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci G\u00f3rki ko\u0142o Garwolina znaleziono cia\u0142o 4,5-letniego ch\u0142opca - by\u0142o zakopane w p\u0142ytkim dole.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069322,masowa-akcja-sluzb-w-warszawie-wymierzona-w-przewoz-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Zatrzymania kierowc\u00f3w przewoz\u00f3w na aplikacj\u0119. Policja o \"polowaniu\" na pijane kobiety", "date_published": "2022-10-26 07:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/b9/1b/z29069461M,Duza-akcja-luzb-w-Warszawie---zatrzymania-kierowco.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie 200 kierowc\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi przewozu os\u00f3b zamawianych przez aplikacj\u0119 skontrolowali minionej nocy policjanci i stra\u017cnicy graniczni. S\u0142u\u017cby przeprowadzi\u0142y akcj\u0119 w Warszawie, a jej celem by\u0142o zwalczanie przest\u0119pczo\u015bci pope\u0142nianej przez kierowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069203,tomasz-lis-ma-dziure-w-sercu-dziennikarz-podzielil-sie-diagnoza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tomasz Lis wci\u0105\u017c w szpitalu. Dziennikarz podzieli\u0142 si\u0119 diagnoz\u0105. \"Mam dziur\u0119 w sercu\"", "date_published": "2022-10-26 07:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/b8/1b/z29069250M,Tomasz-Lis.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Lis po udarze wci\u0105\u017c przebywa w szpitalu. Dziennikarz podzieli\u0142 si\u0119 Twitterze diagnoz\u0105. - Pozdrawiam z ca\u0142ego serca, prawie z ca\u0142ego, z jego wi\u0119kszo\u015bci - napisa\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069199,zaginiecie-iwony-wieczorek-wdowa-po-szostaku-uwazam-ze-kryminalni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek. Wdowa po Szostaku: Uwa\u017cam, \u017ce kryminalni znaj\u0105 ju\u017c sprawc\u0119", "date_published": "2022-10-26 06:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ea/18/z26127239M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Zagini\u0119cie Iwony Wieczorek badaj\u0105 \u015bledczy z Archiwum X w Krakowie. Niedawno dosz\u0142o do rewizji domu Paw\u0142a P. - Uwa\u017cam, \u017ce wkr\u00f3tce b\u0119d\u0105 mia\u0142y miejsce kolejne przeszukania, a w nied\u0142ugim czasie mo\u017ce doj\u015b\u0107 do zatrzymania sprawcy - twierdzi Aldona B\u0142aszczyk-Szostak.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069392,karambol-na-s2.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Karambol na S2. Zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w. Trzy pasy ruchu zablokowane", "date_published": "2022-10-26 06:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/b9/1b/z29069408M,Trasa-S2-pod-Warszawa--Miejsce--w-ktorym-wydarzyl-.jpg\" vspace=\"2\" />Na trasie S2 zderzy\u0142o si\u0119 pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w osobowych. S\u0105 du\u017ce utrudnienia w ruchu - poda\u0142 serwis TVN Warszawa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069246,aktor-jerzy-stuhr-prowadzil-pod-wplywem-alkoholu-dzis-przesluchanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Aktor Jerzy Stuhr prowadzi\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Dzi\u015b przes\u0142uchanie", "date_published": "2022-10-26 06:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/b2/1b/z29042990M,Jerzy-Stuhr.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 przes\u0142uchanie Jerzego Stuhra - podaje PAP. Aktor w ubieg\u0142ym tygodniu, jad\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu, mia\u0142 zahaczy\u0107 swoim autem o rami\u0119 motocyklisty. Kierowca jedno\u015bladu nie dozna\u0142 obra\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069230,gen-polko-dachowal-na-autostradzie-a1-na-slasku-po-zderzeniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Genera\u0142 Roman Polko uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 na A1. \"Mia\u0142em du\u017co szcz\u0119\u015bcia, bo si\u0119 z tego pozbiera\u0142em\"", "date_published": "2022-10-26 06:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/b9/1b/z29069314M,Gen--Polko-dachowal-na-autostradzie-A1-na-Slasku-p.jpg\" vspace=\"2\" />Gen. Roman Polko by\u0142 jednym z uczestnik\u00f3w gro\u017anego zdarzenia na autostradzie A1 w pobli\u017cu K\u0142obucka, w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Samoch\u00f3d osobowy, kt\u00f3rym kierowa\u0142 wojskowy, zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wka i dachowa\u0142. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, a policja zakwalifikowa\u0142a zdarzenie jako kolizj\u0119 drogow\u0105, nie wypadek.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29069003,oborniki-smierc-16-letniego-filipa-nowe-szczegoly-chlopiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Oborniki. \u015amier\u0107 16-letniego Filipa - nowe szczeg\u00f3\u0142y. Ch\u0142opiec mia\u0142 by\u0107 n\u0119kany od pierwszej klasy", "date_published": "2022-10-26 04:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/3a/1b/z28551916M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura wyja\u015bnia, jakie by\u0142y przyczyny \u015bmierci 16-letniego Filipa z Obornik. Nastolatek zagin\u0105\u0142 w \u015brod\u0119, a dwa dni p\u00f3\u017aniej policja znalaz\u0142a jego zw\u0142oki. Jak si\u0119 okazuje, nastolatek mia\u0142 by\u0107 n\u0119kany przez r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w.", "favourite": false}]