[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przedstawiciel-rosji-w-onz-przypomina-tweet-sikorskiego-otwa,nId,6319302", "title": "Przedstawiciel Rosji w ONZ przypomina tweet Sikorskiego. \"Otwarcie podzi\u0119kowa\u0142 USA za sabota\u017c\"", "date_published": "2022-09-30 21:57:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przedstawiciel-rosji-w-onz-przypomina-tweet-sikorskiego-otwa,nId,6319302\"><img align=\"left\" alt=\"Przedstawiciel Rosji w ONZ przypomina tweet Sikorskiego. &quot;Otwarcie podzi\u0119kowa\u0142 USA za sabota\u017c&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przedstawiciel-rosji-w-onz-przypomina-tweet-sikorskiego-otwa/000G54Q7IJ8IX60K-C321.jpg\" /></a>Niedawny tweet Rados\u0142awa Sikorskiego, w kt\u00f3rym dzi\u0119kuje Stanom Zjednoczonym, po raz kolejny w centrum uwagi. Tym razem wp"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-na-placu-czerwonym-o-anektowanych-obwodach-ludzie-sami,nId,6319277", "title": "Putin na Placu Czerwonym o anektowanych obwodach: Ludzie sami dokonali wyboru", "date_published": "2022-09-30 20:20:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-na-placu-czerwonym-o-anektowanych-obwodach-ludzie-sami,nId,6319277\"><img align=\"left\" alt=\"Putin na Placu Czerwonym o anektowanych obwodach: Ludzie sami dokonali wyboru\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-na-placu-czerwonym-o-anektowanych-obwodach-ludzie-sami/000G54H413DM04KL-C321.jpg\" /></a>Rosja odniesie zwyci\u0119stwo w swojej siedmiomiesi\u0119cznej kampanii wojskowej z Ukrain\u0105 - m\u00f3wi\u0142 do zgromadzonych na Placu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-bombowce-strategiczne-przeniesione-do-bazy-w-poblizu-f,nId,6319275", "title": "Rosja: Bombowce strategiczne przeniesione do bazy w pobli\u017cu Finlandii", "date_published": "2022-09-30 20:08:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-bombowce-strategiczne-przeniesione-do-bazy-w-poblizu-f,nId,6319275\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Bombowce strategiczne przeniesione do bazy w pobli\u017cu Finlandii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-bombowce-strategiczne-przeniesione-do-bazy-w-poblizu-f/000G54FI94TQA8BU-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie bombowce zdolne do przenoszenia pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych i strategicznej broni j\u0105drowej zosta\u0142y zaobserwowane w bazie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-rada-bezpieczenstwa-odrzucila-projekt-rezolucji-potepiaj,nId,6319276", "title": "ONZ: Rada Bezpiecze\u0144stwa odrzuci\u0142a projekt rezolucji pot\u0119piaj\u0105cej Rosj\u0119", "date_published": "2022-09-30 19:59:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-rada-bezpieczenstwa-odrzucila-projekt-rezolucji-potepiaj,nId,6319276\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ: Rada Bezpiecze\u0144stwa odrzuci\u0142a projekt rezolucji pot\u0119piaj\u0105cej Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-rada-bezpieczenstwa-odrzucila-projekt-rezolucji-potepiaj/000G54EIO5MR0PKO-C321.jpg\" /></a>Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ odrzuci\u0142a zg\u0142oszony przez USA i Albani\u0119 projekt rezolucji pot\u0119piaj\u0105cej Rosj\u0119 za jej pr\u00f3b\u0119 aneksji t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochrona-norweskiej-infrastruktury-gazowej-i-naftowej-pomoga-,nId,6319231", "title": "Ochrona norweskiej infrastruktury gazowej i naftowej. Pomog\u0105 trzy kraje", "date_published": "2022-09-30 19:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochrona-norweskiej-infrastruktury-gazowej-i-naftowej-pomoga-,nId,6319231\"><img align=\"left\" alt=\"Ochrona norweskiej infrastruktury gazowej i naftowej. Pomog\u0105 trzy kraje\" src=\"https://i.iplsc.com/ochrona-norweskiej-infrastruktury-gazowej-i-naftowej-pomoga/000G545VFFU0IJ57-C321.jpg\" /></a>Norwegia przyjmie pomoc Francji, Niemiec i Wielkiej Brytanii - informuje premier Jonas Gahr Store. Chodzi o ochron\u0119 wra\u017cliwej infrastruktury gazowej i naft"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-do-putina-usa-beda-bronic-kazdego-centymetra-teryt,nId,6319239", "title": "Joe Biden do Putina: USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 ka\u017cdego centymetra terytorium NATO", "date_published": "2022-09-30 18:59:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-do-putina-usa-beda-bronic-kazdego-centymetra-teryt,nId,6319239\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden do Putina: USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 ka\u017cdego centymetra terytorium NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-do-putina-usa-beda-bronic-kazdego-centymetra-teryt/000G542H0GA3MUDD-C321.jpg\" /></a>Joe Biden podczas pi\u0105tkowego wyst\u0105pienia w Bia\u0142ym Domu zabra\u0142 g\u0142os w sprawie aktualnej sytuacji w Ukrainie. Prezydent USA podkre\u015bli\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlasciciele-psa-zgineli-w-rosyjskim-ataku-zwierze-nie-chcial,nId,6319219", "title": "W\u0142a\u015bciciele psa zgin\u0119li w rosyjskim ataku. Zwierz\u0119 nie chcia\u0142o opu\u015bci\u0107 domu", "date_published": "2022-09-30 18:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wlasciciele-psa-zgineli-w-rosyjskim-ataku-zwierze-nie-chcial,nId,6319219\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142a\u015bciciele psa zgin\u0119li w rosyjskim ataku. Zwierz\u0119 nie chcia\u0142o opu\u015bci\u0107 domu\" src=\"https://i.iplsc.com/wlasciciele-psa-zgineli-w-rosyjskim-ataku-zwierze-nie-chcial/000G5409E24DJKAQ-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie psa siedz\u0105cego na gruzach domu zniszczonego przez Rosjan. W wyniku ataku agresora zgin\u0119\u0142a "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-zelenski-wrecz-blaga-o-przyspieszenie-ii,nId,6319207", "title": "Dmitrij Miedwiediew: Ze\u0142enski wr\u0119cz b\u0142aga o przyspieszenie III wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2022-09-30 18:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-zelenski-wrecz-blaga-o-przyspieszenie-ii,nId,6319207\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew: Ze\u0142enski wr\u0119cz b\u0142aga o przyspieszenie III wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-zelenski-wrecz-blaga-o-przyspieszenie-ii/0007BX655A1CM4NX-C321.jpg\" /></a>&quot;Ze\u0142enski wr\u0119cz b\u0142aga o przyspieszenie trzeciej wojny \u015bwiatowej&quot; - stwierdzi\u0142 we wpisie na Telegramie Dmit"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bitwa-o-lyman-tak-ukrainscy-zolnierze-okrazyli-rosjan-pokaza,nId,6319187", "title": "Bitwa o \u0141yman. Tak ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze okr\u0105\u017cyli Rosjan. Pokazano mapy", "date_published": "2022-09-30 17:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bitwa-o-lyman-tak-ukrainscy-zolnierze-okrazyli-rosjan-pokaza,nId,6319187\"><img align=\"left\" alt=\"Bitwa o \u0141yman. Tak ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze okr\u0105\u017cyli Rosjan. Pokazano mapy\" src=\"https://i.iplsc.com/bitwa-o-lyman-tak-ukrainscy-zolnierze-okrazyli-rosjan-pokaza/000G53UIYS1T0KTE-C321.jpg\" /></a>Trwa bitwa o \u0141yman. Ukrai\u0144ska armia opanowa\u0142a ju\u017c wszystkie trasy logistyczne agresora i zdaniem ekspert\u00f3w jest niezwykle bli"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-dluga-kolumna-wojskowych-pojazdow-zmierza-na-krym,nId,6319174", "title": "Media: D\u0142uga kolumna wojskowych pojazd\u00f3w zmierza na Krym", "date_published": "2022-09-30 17:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-dluga-kolumna-wojskowych-pojazdow-zmierza-na-krym,nId,6319174\"><img align=\"left\" alt=\"Media: D\u0142uga kolumna wojskowych pojazd\u00f3w zmierza na Krym\" src=\"https://i.iplsc.com/media-dluga-kolumna-wojskowych-pojazdow-zmierza-na-krym/000G53SAPOAD28VS-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie d\u0142ugiej kolumny pojazd\u00f3w wojskowych zmierzaj\u0105cych w stron\u0119 okupowanego przez Rosj\u0119 P\u00f3\u0142wyspu Krymskiego. Transport zare"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-nord-stream-zbigniew-ziobro-polecil-wszczecie-sledztwa,nId,6319192", "title": "Nord Stream. Zbigniew Ziobro poleci\u0142 wszcz\u0119cie \u015bledztwa", "date_published": "2022-09-30 17:28:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-nord-stream-zbigniew-ziobro-polecil-wszczecie-sledztwa,nId,6319192\"><img align=\"left\" alt=\"Nord Stream. Zbigniew Ziobro poleci\u0142 wszcz\u0119cie \u015bledztwa\" src=\"https://i.iplsc.com/nord-stream-zbigniew-ziobro-polecil-wszczecie-sledztwa/000G53UT1CL1DSV1-C321.jpg\" /></a>Prokurator generalny Zbigniew Ziobro poleci\u0142 wszcz\u0119cie \u015bledztwa w sprawie uszkodze\u0144 ruroci\u0105g\u00f3w i wyciek\u00f3w gazu na dnie Morza Ba\u0142tyckiego - poinfo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-chca-pracy-z-domu-ich-pracodawcy-wprost-przeciwnie,nId,6319164", "title": "Polacy chc\u0105 pracy z domu. Ich pracodawcy wprost przeciwnie", "date_published": "2022-09-30 17:27:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-chca-pracy-z-domu-ich-pracodawcy-wprost-przeciwnie,nId,6319164\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy chc\u0105 pracy z domu. Ich pracodawcy wprost przeciwnie\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-chca-pracy-z-domu-ich-pracodawcy-wprost-przeciwnie/000DCRDC7SFO978J-C321.jpg\" /></a>Pracownicy s\u0105 sk\u0142onni po\u015bwi\u0119ci\u0107 \u015brednio 5 proc. wynagrodzenia dla mo\u017cliwo\u015bci pracy z domu. Pracodawcy w takiej sytuacji oczekuj\u0105 obni\u017cki wynagrodzenia o 41 proc. - wynika z bada\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-wsrod-nich-moga-byc-agen,nId,6319182", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. W\u015br\u00f3d nich mog\u0105 by\u0107 agenci s\u0142u\u017cb", "date_published": "2022-09-30 17:18:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-wsrod-nich-moga-byc-agen,nId,6319182\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 przed mobilizacj\u0105. W\u015br\u00f3d nich mog\u0105 by\u0107 agenci s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-przed-mobilizacja-wsrod-nich-moga-byc-agen/000G53T1NL0AD0WL-C321.jpg\" /></a>Obywatele Rosji uciekaj\u0105cy przed cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0105 stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stw zachodnich - ostrzega sz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-nowy-orzechow-45-latek-wjechal-samochodem-w-drzewo-zginal-na,nId,6318974", "title": "Nowy Orzech\u00f3w: 45-latek wjecha\u0142 samochodem w drzewo. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-09-30 16:12:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-nowy-orzechow-45-latek-wjechal-samochodem-w-drzewo-zginal-na,nId,6318974\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Orzech\u00f3w: 45-latek wjecha\u0142 samochodem w drzewo. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-orzechow-45-latek-wjechal-samochodem-w-drzewo-zginal-na/000G539YKR6I56EK-C321.jpg\" /></a>45-letni kierowca opla z niewyja\u015bnionych przyczyn zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu i uderzy\u0142 w drzewo. W wyniku wypadku poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu. Ze zmar"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-to-najpowazniejsza-eskalacja-od-poczatku-tej-wojny,nId,6318935", "title": "Szef NATO: To najpowa\u017cniejsza eskalacja od pocz\u0105tku tej wojny", "date_published": "2022-09-30 16:04:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-nato-to-najpowazniejsza-eskalacja-od-poczatku-tej-wojny,nId,6318935\"><img align=\"left\" alt=\"Szef NATO: To najpowa\u017cniejsza eskalacja od pocz\u0105tku tej wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-nato-to-najpowazniejsza-eskalacja-od-poczatku-tej-wojny/000790M3TQ6MM9HM-C321.jpg\" /></a>- Ostatnie wydarzenia to najpowa\u017cniejsza eskalacja od pocz\u0105tku wojny - powiedzia\u0142 szef Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-40-latka-okradla-partnera-i-wziela-slub-z-innym-grozi-j,nId,6318949", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: 40-latka okrad\u0142a partnera i wzi\u0119\u0142a \u015blub z innym. Grozi jej wi\u0119zienie", "date_published": "2022-09-30 15:48:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-40-latka-okradla-partnera-i-wziela-slub-z-innym-grozi-j,nId,6318949\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: 40-latka okrad\u0142a partnera i wzi\u0119\u0142a \u015blub z innym. Grozi jej wi\u0119zienie\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-40-latka-okradla-partnera-i-wziela-slub-z-innym-grozi-j/000G538Q48VNPMXW-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a 40-latk\u0119, kt\u00f3ra okrad\u0142a swojego partnera i postanowi\u0142a zamieszka\u0107 z m\u0119\u017cczyzn\u0105 poznanym w sieci. W trakcie interwencji okaza\u0142o si\u0119, \u017ce "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-potepil-rosje-nowe-sankcje-od-usa,nId,6318920", "title": "Joe Biden pot\u0119pi\u0142 Rosj\u0119. Nowe sankcje od USA", "date_published": "2022-09-30 15:18:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-potepil-rosje-nowe-sankcje-od-usa,nId,6318920\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden pot\u0119pi\u0142 Rosj\u0119. Nowe sankcje od USA\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-potepil-rosje-nowe-sankcje-od-usa/000G538F9EA5XBS0-C321.jpg\" /></a>Rosja depcze Kart\u0119 Narod\u00f3w Zjednoczonych i okazuje pogard\u0119 do pokojowo nastawionych narod\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie - oznajmi\u0142 w o\u015bwiadczeniu Joe Biden, odnosz\u0105c si\u0119 do rosyjskiej pr\u00f3by aneks"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-na-krymie-w-czasie-przemowienia-putina,nId,6318911", "title": "Wybuchy na Krymie. W czasie przem\u00f3wienia Putina", "date_published": "2022-09-30 15:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wybuchy-na-krymie-w-czasie-przemowienia-putina,nId,6318911\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuchy na Krymie. W czasie przem\u00f3wienia Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-na-krymie-w-czasie-przemowienia-putina/000EM56TMK1DRSMR-C321.jpg\" /></a>Na Krymie dosz\u0142o do eksplozji. Mia\u0142y one miejsce podczas wyst\u0105pienia na Kremlu W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142 aneksj\u0119 okupowanych przez Rosj\u0119 terytori\u00f3w po\u0142udniowo-wschodniej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-gruszewnia-zabojstwo-48-latki-i-jej-matki-policja-zatrzymala,nId,6318832", "title": "Gruszewnia: Zab\u00f3jstwo 48-latki i jej matki. Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u0119", "date_published": "2022-09-30 14:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-gruszewnia-zabojstwo-48-latki-i-jej-matki-policja-zatrzymala,nId,6318832\"><img align=\"left\" alt=\"Gruszewnia: Zab\u00f3jstwo 48-latki i jej matki. Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/gruszewnia-zabojstwo-48-latki-i-jej-matki-policja-zatrzymala/000G52PD7C5QBCT1-C321.jpg\" /></a>\u015al\u0105ska policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o zamordowanie 48-letniej kobiety i jej 70-letniej matki. Cia\u0142a kobiet odnaleziono w sierpniu na terenie jed"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zaginiecie-jakuba-bochenskiego-policja-ma-nowy-trop,nId,6318884", "title": "Zagini\u0119cie Jakuba Boche\u0144skiego. Policja ma nowy trop", "date_published": "2022-09-30 14:45:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zaginiecie-jakuba-bochenskiego-policja-ma-nowy-trop,nId,6318884\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Jakuba Boche\u0144skiego. Policja ma nowy trop\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-jakuba-bochenskiego-policja-ma-nowy-trop/000G4JLHN84V658R-C321.jpg\" /></a>Policja odnalaz\u0142a w Krakowie samoch\u00f3d nale\u017c\u0105cy do zaginionego Jakuba Boche\u0144skiego - polityka Lewicy z Nowego S\u0105cza (woj. ma\u0142opolskie). Ostatnio m\u0119\u017cczyzna widziany by\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu w "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-powolana-do-organu-doradczego-papieza,nId,6318865", "title": "Polka powo\u0142ana do organu doradczego papie\u017ca", "date_published": "2022-09-30 14:26:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polka-powolana-do-organu-doradczego-papieza,nId,6318865\"><img align=\"left\" alt=\"Polka powo\u0142ana do organu doradczego papie\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-powolana-do-organu-doradczego-papieza/000G52W2T41VD80E-C321.jpg\" /></a>Wiceszefowa krakowskiego Centrum Ochrony Dziecka Ewa Kusz zosta\u0142a powo\u0142ana przez papie\u017ca Franciszka na pi\u0119cioletni\u0105 kadencj\u0119 w sk\u0142ad Papieskiej Komisji ds. Ochrony Ma\u0142oletnich.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-skladamy-wniosek-o-dolaczenie-do-nato-w-trybie-przy,nId,6318848", "title": "Ze\u0142enski: Sk\u0142adamy wniosek o do\u0142\u0105czenie do NATO w trybie przyspieszonym", "date_published": "2022-09-30 14:10:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-skladamy-wniosek-o-dolaczenie-do-nato-w-trybie-przy,nId,6318848\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Sk\u0142adamy wniosek o do\u0142\u0105czenie do NATO w trybie przyspieszonym\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-skladamy-wniosek-o-dolaczenie-do-nato-w-trybie-przy/000G52UQ2961M3KL-C321.jpg\" /></a>Sk\u0142adamy wniosek o do\u0142\u0105czenie do NATO w trybie przyspieszonym - przekaza\u0142 w pi\u0105tek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-nord-stream-dania-i-szwecja-pisza-o-setkach-kilogramow-mater,nId,6318840", "title": "Nord Stream. Dania i Szwecja pisz\u0105 o \"setkach kilogram\u00f3w materia\u0142\u00f3w wybuchowych\"", "date_published": "2022-09-30 14:02:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-nord-stream-dania-i-szwecja-pisza-o-setkach-kilogramow-mater,nId,6318840\"><img align=\"left\" alt=\"Nord Stream. Dania i Szwecja pisz\u0105 o &quot;setkach kilogram\u00f3w materia\u0142\u00f3w wybuchowych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nord-stream-dania-i-szwecja-pisza-o-setkach-kilogramow-mater/000G52RZHNS1SV1J-C321.jpg\" /></a>Do wywo\u0142ania eksplozji, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do wyciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream, mog\u0142y zosta\u0107 u\u017cyt"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-agresywny-pacjent-grozil-nozem-na-oddziale-policja,nId,6318790", "title": "Sosnowiec: Agresywny pacjent grozi\u0142 no\u017cem na oddziale. Policja u\u017cy\u0142a tasera", "date_published": "2022-09-30 13:50:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-agresywny-pacjent-grozil-nozem-na-oddziale-policja,nId,6318790\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Agresywny pacjent grozi\u0142 no\u017cem na oddziale. Policja u\u017cy\u0142a tasera\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-agresywny-pacjent-grozil-nozem-na-oddziale-policja/000G51WHBM77C7YB-C321.jpg\" /></a>Sosnowieccy policjanci obezw\u0142adnili pacjenta jednego z miejskich szpitali po tym, jak stwarza\u0142 on zagro\u017cenie na oddziale. 33-latek grozi\u0142 personelowi no"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pracownicy-gazpromu-zostali-zmobilizowani-sila-jako-ochotnic,nId,6318823", "title": "Pracownicy Gazpromu zostali zmobilizowani si\u0142\u0105. Jako \"ochotnicy\"", "date_published": "2022-09-30 13:46:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pracownicy-gazpromu-zostali-zmobilizowani-sila-jako-ochotnic,nId,6318823\"><img align=\"left\" alt=\"Pracownicy Gazpromu zostali zmobilizowani si\u0142\u0105. Jako &quot;ochotnicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pracownicy-gazpromu-zostali-zmobilizowani-sila-jako-ochotnic/000G52NR8X2G5B72-C321.jpg\" /></a>Ponad 80 pracownik\u00f3w Gazpromu zosta\u0142o podst\u0119pem zabranych na komisj\u0119 poborow\u0105 i zapisanych jako &quot;ochotnicy&quot; - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-kontrowersyjne-slowa-merkel-o-rosji-mowila-o-archite,nId,6318822", "title": "Kolejne kontrowersyjne s\u0142owa Merkel o Rosji. M\u00f3wi\u0142a o \"architekturze bezpiecze\u0144stwa\"", "date_published": "2022-09-30 13:46:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-kontrowersyjne-slowa-merkel-o-rosji-mowila-o-archite,nId,6318822\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne kontrowersyjne s\u0142owa Merkel o Rosji. M\u00f3wi\u0142a o &quot;architekturze bezpiecze\u0144stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-kontrowersyjne-slowa-merkel-o-rosji-mowila-o-archite/000G526HRU0DWFGY-C321.jpg\" /></a>Angela Merkel po raz drugi w tym tygodniu m\u00f3wi\u0142a o pomy\u015ble nawi\u0105zania nowych relacji dyplomatycznych z Rosj\u0105 przez Niemcy. By\u0142a kan"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-ekologiczna-na-odrze-niemieccy-eksperci-opublikow,nId,6318787", "title": "Katastrofa ekologiczna na Odrze. Niemieccy eksperci opublikowali raport", "date_published": "2022-09-30 13:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-ekologiczna-na-odrze-niemieccy-eksperci-opublikow,nId,6318787\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa ekologiczna na Odrze. Niemieccy eksperci opublikowali raport\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-ekologiczna-na-odrze-niemieccy-eksperci-opublikow/000FXLQUW8GI8MGE-C321.jpg\" /></a>Nag\u0142y wzrost zasolenia wody by\u0142 najbardziej prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 masowej \u015bmierci ryb w Odrze - wynika z najnowszego raportu niemieckiego rz\u0105du. Eksperc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-integralnosc-i-suwerennosc-ukrainy-nie-podlegaja-dyskusji-re,nId,6318792", "title": "\"Integralno\u015b\u0107 i suwerenno\u015b\u0107 Ukrainy nie podlegaj\u0105 dyskusji\". Reakcje na aneksj\u0119", "date_published": "2022-09-30 13:17:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-integralnosc-i-suwerennosc-ukrainy-nie-podlegaja-dyskusji-re,nId,6318792\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Integralno\u015b\u0107 i suwerenno\u015b\u0107 Ukrainy nie podlegaj\u0105 dyskusji&quot;. Reakcje na aneksj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/integralnosc-i-suwerennosc-ukrainy-nie-podlegaja-dyskusji-re/000G51ZULJX5UUP0-C321.jpg\" /></a>Okupowane terytoria ukrai\u0144skie zawsze b\u0119d\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 tego suwerennego pa\u0144stwa - stwierdzi\u0142a szefowa Komisji"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przywodcy-ue-stanowczo-odrzucamy-i-jednoznacznie-potepiamy-b,nId,6318792", "title": "Przyw\u00f3dcy UE: Stanowczo odrzucamy i jednoznacznie pot\u0119piamy bezprawn\u0105 rosyjsk\u0105 aneksj\u0119", "date_published": "2022-09-30 13:17:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przywodcy-ue-stanowczo-odrzucamy-i-jednoznacznie-potepiamy-b,nId,6318792\"><img align=\"left\" alt=\"Przyw\u00f3dcy UE: Stanowczo odrzucamy i jednoznacznie pot\u0119piamy bezprawn\u0105 rosyjsk\u0105 aneksj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przywodcy-ue-stanowczo-odrzucamy-i-jednoznacznie-potepiamy-b/000AREF9RRJGO028-C321.jpg\" /></a>Stanowczo odrzucamy i jednoznacznie pot\u0119piamy bezprawn\u0105 aneksj\u0119 przez Rosj\u0119 obwod\u00f3w donieckiego, \u0142uga\u0144skiego"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-te-chorobe-dziecko-moze-przyniesc-z-przedszkola-jakie-objawy,nId,6309563", "title": "T\u0119 chorob\u0119 dziecko mo\u017ce przynie\u015b\u0107 z przedszkola. Jakie objawy ma bostonka?", "date_published": "2022-09-30 13:09:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-te-chorobe-dziecko-moze-przyniesc-z-przedszkola-jakie-objawy,nId,6309563\"><img align=\"left\" alt=\"T\u0119 chorob\u0119 dziecko mo\u017ce przynie\u015b\u0107 z przedszkola. Jakie objawy ma bostonka?\" src=\"https://i.iplsc.com/te-chorobe-dziecko-moze-przyniesc-z-przedszkola-jakie-objawy/000G4CBVUAUGO4G1-C321.jpg\" /></a>Choroba bosto\u0144ska, bostonka czy wirus bosto\u0144ski to pojawiaj\u0105ce si\u0119 okre\u015blenia dla choroby d\u0142oni, st\u00f3p i jamy ustnej. Mimo tego, \u017ce jest to choroba najcz\u0119\u015bc"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-zakaz-wyjazdu-z-rosji-niektorzy-musza-oddac-paszporty,nId,6318764", "title": "Maj\u0105 zakaz wyjazdu z Rosji. Niekt\u00f3rzy musz\u0105 odda\u0107 paszporty", "date_published": "2022-09-30 13:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maja-zakaz-wyjazdu-z-rosji-niektorzy-musza-oddac-paszporty,nId,6318764\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u0105 zakaz wyjazdu z Rosji. Niekt\u00f3rzy musz\u0105 odda\u0107 paszporty\" src=\"https://i.iplsc.com/maja-zakaz-wyjazdu-z-rosji-niektorzy-musza-oddac-paszporty/000G49RNF38VOVC1-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze organ\u00f3w \u015bcigania maj\u0105 zakaz opuszczania terytorium Federacji Rosyjskiej, niekt\u00f3rzy s\u0105 zobligowani nawet do oddania swojego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-nowa-fala-koronawirusa-w-niemczech-resort-zdrowia-ostrzega,nId,6318781", "title": "Nowa fala koronawirusa w Niemczech. Resort zdrowia ostrzega", "date_published": "2022-09-30 13:04:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-nowa-fala-koronawirusa-w-niemczech-resort-zdrowia-ostrzega,nId,6318781\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa fala koronawirusa w Niemczech. Resort zdrowia ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-fala-koronawirusa-w-niemczech-resort-zdrowia-ostrzega/000G51RF3GXGDKOS-C321.jpg\" /></a>Niemiecki minister zdrowia Karl Lauterbach ostrzeg\u0142 w\u0142a\u015bnie, \u017ce Niemcy wchodz\u0105 w jesienno\u2013zimow\u0105 fal\u0119 koronawirusa. Dobra wiadomo\u015b\u0107 jest taka, \u017ce nie nast\u0105pi\u0142 j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-norwegia-wzmacnia-ochrone-granicy-rozwaza-zakaz-wjazdu-dla-r,nId,6318644", "title": "Norwegia wzmacnia ochron\u0119 granicy. Rozwa\u017ca zakaz wjazdu dla Rosjan", "date_published": "2022-09-30 12:41:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-norwegia-wzmacnia-ochrone-granicy-rozwaza-zakaz-wjazdu-dla-r,nId,6318644\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia wzmacnia ochron\u0119 granicy. Rozwa\u017ca zakaz wjazdu dla Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-wzmacnia-ochrone-granicy-rozwaza-zakaz-wjazdu-dla-r/000G51ML7Y9CYWK8-C321.jpg\" /></a>Norwegia zwi\u0119kszy\u0142a ochron\u0119 granicy z Rosj\u0105 w obawie przed nap\u0142ywem migrant\u00f3w. Rz\u0105d rozwa\u017ca mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakazu wjazdu dla Rosjan p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-oglosil-aneksje-czesci-terytorium-ukrainy,nId,6318671", "title": "W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 aneksj\u0119 cz\u0119\u015bci terytorium Ukrainy", "date_published": "2022-09-30 12:18:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-oglosil-aneksje-czesci-terytorium-ukrainy,nId,6318671\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 aneksj\u0119 cz\u0119\u015bci terytorium Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-oglosil-aneksje-czesci-terytorium-ukrainy/000742R2M2EV55B4-C321.jpg\" /></a>Po sfa\u0142szowanych referendach prezydent Rosji og\u0142osi\u0142 aneksj\u0119 okupowanych obwod\u00f3w: donieckiego, \u0142uga\u0144skiego, cherso\u0144skiego i zaporoskiego. Jest to "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-tuwy-placa-za-kazdego-zmobilizowanego-zywym-baranem,nId,6318636", "title": "W\u0142adze Tuwy p\u0142ac\u0105 za ka\u017cdego zmobilizowanego \u017cywym baranem", "date_published": "2022-09-30 11:58:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladze-tuwy-placa-za-kazdego-zmobilizowanego-zywym-baranem,nId,6318636\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Tuwy p\u0142ac\u0105 za ka\u017cdego zmobilizowanego \u017cywym baranem\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-tuwy-placa-za-kazdego-zmobilizowanego-zywym-baranem/000G514JYRV66FMV-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze republiki Tuwy w azjatyckiej cz\u0119\u015bci Rosji p\u0142ac\u0105 rodzinom zmobilizowanych na wojn\u0119 z Ukrain\u0105 w naturze. \u017bony i rodzice dostaj\u0105 nie tyl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-kierownictwa-pis-rozmowy-o-cenach-energii-i-wegla,nId,6318643", "title": "Spotkanie kierownictwa PiS. Rozmowy o cenach energii i w\u0119gla", "date_published": "2022-09-30 11:44:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-kierownictwa-pis-rozmowy-o-cenach-energii-i-wegla,nId,6318643\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie kierownictwa PiS. Rozmowy o cenach energii i w\u0119gla\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-kierownictwa-pis-rozmowy-o-cenach-energii-i-wegla/000FNFA4DF0RSSI9-C321.jpg\" /></a>Kierownictwo PiS zebra\u0142o si\u0119 w pi\u0105tek, by rozmawia\u0107 o kwestii w\u0119gla oraz cen energii. Mo\u017cliwe, \u017ce b\u0119dzie te\u017c dyskutowana kwestia nowego szefa KPRM. W spotkaniu bior\u0105 udzia\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-strzelal-do-ludzi-metalowymi-kulami-nic-nie-pamieta-bo-byl-p,nId,6318638", "title": "Strzela\u0142 do ludzi metalowymi kulami. Nic nie pami\u0119ta, bo by\u0142 pijany", "date_published": "2022-09-30 11:40:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-strzelal-do-ludzi-metalowymi-kulami-nic-nie-pamieta-bo-byl-p,nId,6318638\"><img align=\"left\" alt=\"Strzela\u0142 do ludzi metalowymi kulami. Nic nie pami\u0119ta, bo by\u0142 pijany \" src=\"https://i.iplsc.com/strzelal-do-ludzi-metalowymi-kulami-nic-nie-pamieta-bo-byl-p/000G5146QN4LOL08-C321.jpg\" /></a>Pijany snajper urz\u0105dzi\u0142 sobie &quot;strzelnic\u0119&quot; w Parku Miejskim w Otwocku. &quot;Tarczami&quot; byli ludzie, do kt\u00f3rych mierzy\u0142 z pistoletu na metalo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cyryl-i-zakazony-koronawirusem-patriarcha-odwolal-wszystkie-,nId,6318595", "title": "Cyryl I zaka\u017cony koronawirusem. Patriarcha odwo\u0142a\u0142 wszystkie spotkania", "date_published": "2022-09-30 11:15:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cyryl-i-zakazony-koronawirusem-patriarcha-odwolal-wszystkie-,nId,6318595\"><img align=\"left\" alt=\"Cyryl I zaka\u017cony koronawirusem. Patriarcha odwo\u0142a\u0142 wszystkie spotkania\" src=\"https://i.iplsc.com/cyryl-i-zakazony-koronawirusem-patriarcha-odwolal-wszystkie/000EVY5M337Q4ELV-C321.jpg\" /></a>Cyryl I otrzyma\u0142 pozytywny wynik testu na COVID-19 - przekaza\u0142 Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny. Moskiewski patriarcha ma 75 lat. Poparcie zwierzchnika Rosyjskiej Cerkwi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzja-po-tournee-lukaszenki-jeszcze-raz-i-zerwiemy-stosunki,nId,6318583", "title": "Gruzja po tournee \u0141ukaszenki: Jeszcze raz i zerwiemy stosunki dyplomatyczne", "date_published": "2022-09-30 11:06:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzja-po-tournee-lukaszenki-jeszcze-raz-i-zerwiemy-stosunki,nId,6318583\"><img align=\"left\" alt=\"Gruzja po tournee \u0141ukaszenki: Jeszcze raz i zerwiemy stosunki dyplomatyczne\" src=\"https://i.iplsc.com/gruzja-po-tournee-lukaszenki-jeszcze-raz-i-zerwiemy-stosunki/000G50SZB87BXUGQ-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka z\u0142o\u017cy\u0142 w tym tygodniu nieoficjaln\u0105 wizyt\u0119 w Abchazji - separatystycznej republice w Gruzji. To rozw\u015bcieczy\u0142o gruzi\u0144skich polityk\u00f3"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-stracil-prawie-300-tys-zl-na-akcjach-orlenu-oszusci-maja-now,nId,6318585", "title": "Straci\u0142 prawie 300 tys. z\u0142 na \"akcjach Orlenu\". Oszu\u015bci maj\u0105 nowy spos\u00f3b", "date_published": "2022-09-30 10:58:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-stracil-prawie-300-tys-zl-na-akcjach-orlenu-oszusci-maja-now,nId,6318585\"><img align=\"left\" alt=\"Straci\u0142 prawie 300 tys. z\u0142 na &quot;akcjach Orlenu&quot;. Oszu\u015bci maj\u0105 nowy spos\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/stracil-prawie-300-tys-zl-na-akcjach-orlenu-oszusci-maja-now/000DCR4Z5A1ACWHR-C321.jpg\" /></a>Mia\u0142 zarobi\u0107 na &quot;akcjach Orlenu&quot;, straci\u0142 291 tys. z\u0142. Oszu\u015bci znale\u017ali nowy spos\u00f3b na wy\u0142udzanie pieni\u0119dzy. Poszkodowany zorientow"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-michal-dworczyk-zrezygnowal-z-funkcji-szefa-kprm,nId,6318584", "title": "Micha\u0142 Dworczyk zrezygnowa\u0142 z funkcji szefa KPRM", "date_published": "2022-09-30 10:58:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-michal-dworczyk-zrezygnowal-z-funkcji-szefa-kprm,nId,6318584\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Dworczyk zrezygnowa\u0142 z funkcji szefa KPRM\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-dworczyk-zrezygnowal-z-funkcji-szefa-kprm/000G50VZ6I40OG7M-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 Dworczyk po blisko pi\u0119ciu latach zrezygnowa\u0142 z pe\u0142nienia funkcji szefa Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Poinformowa\u0142 o tym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rada-ue-uzgodnila-srodki-nadzwyczajne-w-celu-obnizenia-cen-e,nId,6318571", "title": "Rada UE uzgodni\u0142a \u015brodki nadzwyczajne w celu obni\u017cenia cen energii", "date_published": "2022-09-30 10:47:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rada-ue-uzgodnila-srodki-nadzwyczajne-w-celu-obnizenia-cen-e,nId,6318571\"><img align=\"left\" alt=\"Rada UE uzgodni\u0142a \u015brodki nadzwyczajne w celu obni\u017cenia cen energii\" src=\"https://i.iplsc.com/rada-ue-uzgodnila-srodki-nadzwyczajne-w-celu-obnizenia-cen-e/0009I32ESNWJ1LTD-C321.jpg\" /></a>Unijni ministrowie odpowiedzialni za energetyk\u0119 osi\u0105gn\u0119li w pi\u0105tek porozumienie polityczne w sprawie regulacji zaproponowanych przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 w spraw"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-ostrzega-potraktujemy-to-jako-atak-na-terytorium-rosji,nId,6318554", "title": "Kreml ostrzega: Potraktujemy to jako atak na terytorium Rosji", "date_published": "2022-09-30 10:30:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-ostrzega-potraktujemy-to-jako-atak-na-terytorium-rosji,nId,6318554\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml ostrzega: Potraktujemy to jako atak na terytorium Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-ostrzega-potraktujemy-to-jako-atak-na-terytorium-rosji/000A7Z5W3U0E1XLA-C321.jpg\" /></a>Kreml zapowiedzia\u0142, \u017ce ataki na jak\u0105kolwiek cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy, kt\u00f3r\u0105 W\u0142adimir Putin zamierza w pi\u0105tek zaanektowa\u0107, zostan\u0105 uznane za agre"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewczynka-zaatakowana-przez-psa-na-pomoc-ruszyl-taksowkarz,nId,6318481", "title": "Dziewczynka zaatakowana przez psa. Na pomoc ruszy\u0142 taks\u00f3wkarz", "date_published": "2022-09-30 10:29:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziewczynka-zaatakowana-przez-psa-na-pomoc-ruszyl-taksowkarz,nId,6318481\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewczynka zaatakowana przez psa. Na pomoc ruszy\u0142 taks\u00f3wkarz\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewczynka-zaatakowana-przez-psa-na-pomoc-ruszyl-taksowkarz/000G50GJTRFV3SQE-C321.jpg\" /></a>Agresywny pies rzuci\u0142 si\u0119 na 11-letni\u0105 dziewczynk\u0119. Dziecku pom\u00f3g\u0142 taks\u00f3wkarz i przechodzie\u0144. W\u0142a\u015bciciel czworonoga uciek\u0142 z miejsca zdarzenia - informuj\u0105 media. 11"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dokonaly-zuchwalej-kradziezy-sa-poszukiwane,nId,6318427", "title": "Dokona\u0142y zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy. S\u0105 poszukiwane", "date_published": "2022-09-30 10:04:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dokonaly-zuchwalej-kradziezy-sa-poszukiwane,nId,6318427\"><img align=\"left\" alt=\"Dokona\u0142y zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy. S\u0105 poszukiwane \" src=\"https://i.iplsc.com/dokonaly-zuchwalej-kradziezy-sa-poszukiwane/000G50CDOGA084XC-C321.jpg\" /></a>Ukrad\u0142y kobiecie portfel i wyci\u0105gn\u0119\u0142y z konta bankowego ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych. Gliwiccy policjanci poszukuj\u0105 sprawczy\u0144 zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w miejscowej galerii handlowej. </p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tusk-apeluje-do-pgnig-nie-karac-za-oszczednosc-energii,nId,6318469", "title": "Tusk apeluje do PGNiG: Nie kara\u0107 za oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii", "date_published": "2022-09-30 09:46:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tusk-apeluje-do-pgnig-nie-karac-za-oszczednosc-energii,nId,6318469\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk apeluje do PGNiG: Nie kara\u0107 za oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-apeluje-do-pgnig-nie-karac-za-oszczednosc-energii/000G50B9ISGW8GLL-C321.jpg\" /></a>- Apeluj\u0119 do rz\u0105du, aby PGNiG przesta\u0142 nak\u0142ada\u0107 kary na tych, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki inwestycji w termomodernizacj\u0119 zu\u017cywaj\u0105 mniej gazu - powiedzia\u0142 lider PO Donald Tusk przed zak\u0142adem opie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-kara-dla-biedronki-klienci-skarzyli-sie-na-ceny,nId,6318495", "title": "Wielka kara dla Biedronki. Klienci skar\u017cyli si\u0119 na ceny", "date_published": "2022-09-30 09:38:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-kara-dla-biedronki-klienci-skarzyli-sie-na-ceny,nId,6318495\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka kara dla Biedronki. Klienci skar\u017cyli si\u0119 na ceny\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-kara-dla-biedronki-klienci-skarzyli-sie-na-ceny/000G50FZ3YIQ4DJN-C321.jpg\" /></a>Sp\u00f3\u0142ka Jeronimo Martins Polska stosowa\u0142a praktyki naruszaj\u0105ce zbiorowe interesy konsument\u00f3w dotycz\u0105ce nieprawid\u0142owo\u015bci cenowych - potwierdzi\u0142 s\u0105d. Sprawa dotyczy cen w sklepach Biedronka."}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaciete-walki-w-bitwie-o-lyman-ukraincy-blisko-zdobycia-mias,nId,6318494", "title": "Zaci\u0119te walki w bitwie o \u0141yman. Ukrai\u0144cy blisko zdobycia miasta", "date_published": "2022-09-30 09:38:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zaciete-walki-w-bitwie-o-lyman-ukraincy-blisko-zdobycia-mias,nId,6318494\"><img align=\"left\" alt=\"Zaci\u0119te walki w bitwie o \u0141yman. Ukrai\u0144cy blisko zdobycia miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/zaciete-walki-w-bitwie-o-lyman-ukraincy-blisko-zdobycia-mias/000G50JK2JJ3U1LV-C321.jpg\" /></a>W bitwie o \u0141yman ukrai\u0144skie wojska d\u0105\u017c\u0105 do okr\u0105\u017cenia Rosjan i nacieraj\u0105 z p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniowego wschodu. Zdaniem eksperta z ameryk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-zaoszczedzisz-na-ogrzewaniu-tyle-powinna-wynosic-tempera,nId,6316219", "title": "Tak zaoszcz\u0119dzisz na ogrzewaniu. Tyle powinna wynosi\u0107 temperatura w domu", "date_published": "2022-09-30 09:37:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-zaoszczedzisz-na-ogrzewaniu-tyle-powinna-wynosic-tempera,nId,6316219\"><img align=\"left\" alt=\"Tak zaoszcz\u0119dzisz na ogrzewaniu. Tyle powinna wynosi\u0107 temperatura w domu\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-zaoszczedzisz-na-ogrzewaniu-tyle-powinna-wynosic-tempera/000G4V7AX5UUR8WW-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce astronomiczna jesie\u0144 dopiero si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a, a na zewn\u0105trz panuj\u0105 wci\u0105\u017c do\u015b\u0107 wysokie temperatury, sezon grzewczy powoli si\u0119 rozkr\u0119ca. W tym roku wi\u0119ks"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-ratunkowa-na-baltyku-polski-kuter-zderzyl-sie-ze-statk,nId,6318489", "title": "Akcja ratunkowa na Ba\u0142tyku. Polski kuter zderzy\u0142 si\u0119 ze statkiem", "date_published": "2022-09-30 09:33:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-ratunkowa-na-baltyku-polski-kuter-zderzyl-sie-ze-statk,nId,6318489\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja ratunkowa na Ba\u0142tyku. Polski kuter zderzy\u0142 si\u0119 ze statkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-ratunkowa-na-baltyku-polski-kuter-zderzyl-sie-ze-statk/000G50ET1IHYBPO8-C321.jpg\" /></a>Na Ba\u0142tyku trwa akcja ratunkowa po zderzeniu polskiego kutra rybackiego ze statkiem Nordic Italia. Do zdarzenia dosz\u0142o oko\u0142o 20 kilometr\u00f3w od Dziwnowa. Jak przekaza\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzasajace-szczegoly-zbrodni-cialo-polki-bylo-pocwiartowan,nId,6318475", "title": "Wstrz\u0105saj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y zbrodni. Cia\u0142o Polki by\u0142o po\u0107wiartowane", "date_published": "2022-09-30 09:20:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzasajace-szczegoly-zbrodni-cialo-polki-bylo-pocwiartowan,nId,6318475\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105saj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y zbrodni. Cia\u0142o Polki by\u0142o po\u0107wiartowane\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzasajace-szczegoly-zbrodni-cialo-polki-bylo-pocwiartowan/000G50C06B5REPCM-C321.jpg\" /></a>\u015amier\u0107 27-letniej Polki w Wielkiej Brytanii. Cz\u0119\u015bci cia\u0142a kobiety znaleziono w kilku miejscach parku. Oskar\u017conym w sprawie jest 40-letni partner zamordowanej, Kami"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-wyniosla-17-2-proc-opozycja-cena-za-rzady-ekonomicz,nId,6318458", "title": "Inflacja wynios\u0142a 17,2 proc. Opozycja: Cena za rz\u0105dy ekonomicznych analfabet\u00f3w", "date_published": "2022-09-30 09:17:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inflacja-wyniosla-17-2-proc-opozycja-cena-za-rzady-ekonomicz,nId,6318458\"><img align=\"left\" alt=\"Inflacja wynios\u0142a 17,2 proc. Opozycja: Cena za rz\u0105dy ekonomicznych analfabet\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/inflacja-wyniosla-17-2-proc-opozycja-cena-za-rzady-ekonomicz/000G50AMWK3PESRK-C321.jpg\" /></a>Inflacja we wrze\u015bniu w Polsce wynios\u0142a 17,2 proc. - wynika z tzw. szybkiego szacunku G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Oznacza to kolejny wzrost cen miesi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-nord-stream-zniszczone-przez-bomby-o-duzej-,nId,6318456", "title": "Niemieckie media: Nord Stream zniszczone przez bomby o du\u017cej sile wybuchu", "date_published": "2022-09-30 09:04:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-nord-stream-zniszczone-przez-bomby-o-duzej-,nId,6318456\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media: Nord Stream zniszczone przez bomby o du\u017cej sile wybuchu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-nord-stream-zniszczone-przez-bomby-o-duzej/000G50522IGQA8C1-C321.jpg\" /></a>\u015aledczy z Niemiec zak\u0142adaj\u0105, \u017ce gazoci\u0105gi Nord Stream zosta\u0142y zniszczone przez bomby o du\u017cej sile wybuchu - informuj\u0105 w pi\u0105tek media. &quot;Spiegel&quot;"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-satelity-zarejestrowaly-wyciek-z-nord-stream-awaria-ma-wplyw,nId,6318419", "title": "Satelity zarejestrowa\u0142y wyciek z Nord Stream. Awaria ma wp\u0142yw na \u015brodowisko", "date_published": "2022-09-30 08:55:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-satelity-zarejestrowaly-wyciek-z-nord-stream-awaria-ma-wplyw,nId,6318419\"><img align=\"left\" alt=\"Satelity zarejestrowa\u0142y wyciek z Nord Stream. Awaria ma wp\u0142yw na \u015brodowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/satelity-zarejestrowaly-wyciek-z-nord-stream-awaria-ma-wplyw/000G50522IGQA8C1-C321.jpg\" /></a>Awaria gazoci\u0105gu Nord Stream zosta\u0142a uchwycona przez satelity. Zarejestrowane pot\u0119\u017cne wycieki metanu na dnie Morza Ba\u0142tyckiego zosta\u0142y zbadane przez n"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-dniepr-ponad-sto-autobusow-w-ogniu,nId,6318387", "title": "Atak na Dniepr. Ponad sto autobus\u00f3w w ogniu", "date_published": "2022-09-30 08:41:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-dniepr-ponad-sto-autobusow-w-ogniu,nId,6318387\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na Dniepr. Ponad sto autobus\u00f3w w ogniu\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-dniepr-ponad-sto-autobusow-w-ogniu/000G502I237SGUYB-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie rakiety spad\u0142y w nocy na obiekty cywilne w mie\u015bcie Dniepr w \u015brodkowo-wschodniej Ukrainie. W p\u0142omieniach stan\u0119\u0142y budynki zajezdni autobusowej oraz ponad sto pojazd\u00f3w. W sieci poj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-to-nie-jest-rozmowa-na-telefon-czyli-inwigilacja-po-polsku,nId,6316300", "title": "\"To nie jest rozmowa na telefon\", czyli inwigilacja po polsku", "date_published": "2022-09-30 08:30:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-szpyrka/news-to-nie-jest-rozmowa-na-telefon-czyli-inwigilacja-po-polsku,nId,6316300\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To nie jest rozmowa na telefon&quot;, czyli inwigilacja po polsku\" src=\"https://i.iplsc.com/to-nie-jest-rozmowa-na-telefon-czyli-inwigilacja-po-polsku/000E50MDH1PIFKNJ-C321.jpg\" /></a>W ostatnich pi\u0119ciu latach liczba pods\u0142uch\u00f3w w Polsce wzros\u0142a o 20 proc., a pobranych billing\u00f3w i lokalizacji a\u017c o 60 proc. - podnosz\u0105 aktywi\u015bci. - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-maksymalne-ceny-gazu-minister-moskwa-mamy-gotowe-propozycje,nId,6318425", "title": "Maksymalne ceny gazu. Minister Moskwa: Mamy gotowe propozycje", "date_published": "2022-09-30 08:21:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-maksymalne-ceny-gazu-minister-moskwa-mamy-gotowe-propozycje,nId,6318425\"><img align=\"left\" alt=\"Maksymalne ceny gazu. Minister Moskwa: Mamy gotowe propozycje\" src=\"https://i.iplsc.com/maksymalne-ceny-gazu-minister-moskwa-mamy-gotowe-propozycje/000FXXXWW2N195XC-C321.jpg\" /></a>Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa zapowiedzia\u0142a w Brukseli z\u0142o\u017cenie wniosku o w\u0142\u0105czenie maksymalnych cen na gaz do porz\u0105d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-okupowane-tereny-ukrainy-glosowanie-pod-lufami-karabinow,nId,6318361", "title": "Okupowane tereny Ukrainy: \"G\u0142osowanie\" pod lufami karabin\u00f3w", "date_published": "2022-09-30 08:07:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-okupowane-tereny-ukrainy-glosowanie-pod-lufami-karabinow,nId,6318361\"><img align=\"left\" alt=\"Okupowane tereny Ukrainy: &quot;G\u0142osowanie&quot; pod lufami karabin\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/okupowane-tereny-ukrainy-glosowanie-pod-lufami-karabinow/000G4ZYLVLCXQWD5-C321.jpg\" /></a>Okupanci rosyjscy m\u00f3wi\u0105 o rekordowej frekwencji, obserwatorzy ukrai\u0144scy \u2013 o fa\u0142szerstwie. Mieszka\u0144cy tamtejszych miejscowo\u015bci opowiad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-zabija-wiele-branz-apele-do-wladz,nId,6318397", "title": "Mobilizacja w Rosji zabija wiele bran\u017c. Apele do w\u0142adz", "date_published": "2022-09-30 07:59:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mobilizacja-w-rosji-zabija-wiele-branz-apele-do-wladz,nId,6318397\"><img align=\"left\" alt=\"Mobilizacja w Rosji zabija wiele bran\u017c. Apele do w\u0142adz \" src=\"https://i.iplsc.com/mobilizacja-w-rosji-zabija-wiele-branz-apele-do-wladz/000G45GOF4EMWPU7-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyspecjalizowanych stowarzysze\u0144 na rynku lek\u00f3w i sprz\u0119tu medycznego w Rosji zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do rz\u0105du z pro\u015bb\u0105 o odroczenie mobilizacji swoich prac"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-potajemnie-ukaral-laureata-nagrody-nobla-molestowal-,nId,6318386", "title": "Watykan potajemnie ukara\u0142 laureata Nagrody Nobla. \"Molestowa\u0142 ch\u0142opc\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-30 07:40:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-potajemnie-ukaral-laureata-nagrody-nobla-molestowal-,nId,6318386\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan potajemnie ukara\u0142 laureata Nagrody Nobla. &quot;Molestowa\u0142 ch\u0142opc\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-potajemnie-ukaral-laureata-nagrody-nobla-molestowal/000G4ZU4HW5YILGK-C321.jpg\" /></a>Watykan przyzna\u0142, \u017ce dwa lata temu potajemnie ukara\u0142 biskupa Timoru Wschodniego i laureata Pokojowej Nagrody Nobla Carlosa Ximenesa Belo. To reak"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-dronow-w-ukrainie-rosjanie-coraz-czesciej-uzywaja-sprz,nId,6318111", "title": "\"Wojna dron\u00f3w\" w Ukrainie. Rosjanie coraz cz\u0119\u015bciej u\u017cywaj\u0105 sprz\u0119tu z Iranu", "date_published": "2022-09-30 07:35:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-dronow-w-ukrainie-rosjanie-coraz-czesciej-uzywaja-sprz,nId,6318111\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna dron\u00f3w&quot; w Ukrainie. Rosjanie coraz cz\u0119\u015bciej u\u017cywaj\u0105 sprz\u0119tu z Iranu\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-dronow-w-ukrainie-rosjanie-coraz-czesciej-uzywaja-sprz/000G4ZQLQ6OWGNUC-C321.jpg\" /></a>Drony kamikadze s\u0105 coraz cz\u0119\u015bciej wykorzystywane przez Rosj\u0119 do atak\u00f3w na po\u0142udniu i wschodzie Ukrainy. Sprz\u0119t"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-cywilow-pod-zaporozem-wielu-zabitych-i-,nId,6318363", "title": "Rosjanie zaatakowali cywil\u00f3w pod Zaporo\u017cem. Wielu zabitych i rannych", "date_published": "2022-09-30 07:12:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-cywilow-pod-zaporozem-wielu-zabitych-i-,nId,6318363\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaatakowali cywil\u00f3w pod Zaporo\u017cem. Wielu zabitych i rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaatakowali-cywilow-pod-zaporozem-wielu-zabitych-i/000G4ZU5R6J8IX61-C321.jpg\" /></a>Na obrze\u017cach Zaporo\u017ca na po\u0142udniu Ukrainy Rosjanie ostrzelali kolumn\u0119 cywilnych samochod\u00f3w. - Zgin\u0119\u0142o co najmniej 23 os\u00f3b, a 28"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nocny-poscig-za-pijanym-kierowca-mezczyzna-uderzyl-w-budynek,nId,6318127", "title": "Nocny po\u015bcig za pijanym kierowc\u0105. M\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 w budynek", "date_published": "2022-09-30 06:59:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nocny-poscig-za-pijanym-kierowca-mezczyzna-uderzyl-w-budynek,nId,6318127\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny po\u015bcig za pijanym kierowc\u0105. M\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 w budynek\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-poscig-za-pijanym-kierowca-mezczyzna-uderzyl-w-budynek/000G4ZK68Y9BS48S-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Wa\u0142brzycha po niebezpiecznym po\u015bcigu zatrzymali 48-letniego kierowc\u0119. Cho\u0107 od m\u0119\u017cczyzny by\u0142o czu\u0107 alkohol, nie chcia\u0142 podda\u0107 si\u0119 badaniu na trze\u017awo\u015b"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najpierw-gaz-potem-prad-a-teraz-to-oto-jak-zaplacisz-mniejsz,nId,6312202", "title": "Najpierw gaz, potem pr\u0105d, a teraz to? Oto, jak zap\u0142acisz mniejszy rachunek", "date_published": "2022-09-30 06:47:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najpierw-gaz-potem-prad-a-teraz-to-oto-jak-zaplacisz-mniejsz,nId,6312202\"><img align=\"left\" alt=\"Najpierw gaz, potem pr\u0105d, a teraz to? Oto, jak zap\u0142acisz mniejszy rachunek\" src=\"https://i.iplsc.com/najpierw-gaz-potem-prad-a-teraz-to-oto-jak-zaplacisz-mniejsz/000F5LLIH1QO4LOM-C321.jpg\" /></a>P\u0142acisz wysokie rachunki za wod\u0119? Zastanawiasz si\u0119, jak mo\u017cesz zaoszcz\u0119dzi\u0107 i co robi\u0107, aby zadba\u0107 nie tylko o stan swojego portfela, ale tak\u017ce o planet\u0119? P"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wycelowal-bron-w-strone-policyjnego-psa-chwile-pozniej-juz-n,nId,6318132", "title": "Wycelowa\u0142 bro\u0144 w stron\u0119 policyjnego psa. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej ju\u017c nie \u017cy\u0142", "date_published": "2022-09-30 06:46:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wycelowal-bron-w-strone-policyjnego-psa-chwile-pozniej-juz-n,nId,6318132\"><img align=\"left\" alt=\"Wycelowa\u0142 bro\u0144 w stron\u0119 policyjnego psa. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej ju\u017c nie \u017cy\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wycelowal-bron-w-strone-policyjnego-psa-chwile-pozniej-juz-n/000G4ZLEA9D294TR-C321.jpg\" /></a>Podejrzany m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zastrzelony przez oddzia\u0142 SWAT w Arizonie. Wcze\u015bniej w po\u015bcig zanim puszczono policyjnego psa. \u015amiertelny strza\u0142 nast\u0105pi\u0142, kiedy m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-biskup-o-reparacjach-dla-polski-utrudniaja-pojedna,nId,6318130", "title": "Niemiecki biskup o reparacjach dla Polski: Utrudniaj\u0105 pojednanie", "date_published": "2022-09-30 06:42:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-biskup-o-reparacjach-dla-polski-utrudniaja-pojedna,nId,6318130\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki biskup o reparacjach dla Polski: Utrudniaj\u0105 pojednanie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-biskup-o-reparacjach-dla-polski-utrudniaja-pojedna/000EYB8VYUECM1BK-C321.jpg\" /></a>Polskie roszczenia reparacyjne s\u0105 zdaniem przewodnicz\u0105cego Niemieckiej Konferencji Episkopatu biskupa Georga Baetzinga &quot;raczej przeszkod\u0105 ni\u017c wsparciem&quot"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanie-przy-granicy-z-polska-interweniowaly-wloskie-eurofi,nId,6318119", "title": "Rosjanie przy granicy z Polsk\u0105. Interweniowa\u0142y w\u0142oskie Eurofightery", "date_published": "2022-09-30 06:30:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanie-przy-granicy-z-polska-interweniowaly-wloskie-eurofi,nId,6318119\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przy granicy z Polsk\u0105. Interweniowa\u0142y w\u0142oskie Eurofightery\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przy-granicy-z-polska-interweniowaly-wloskie-eurofi/000G4ZFVAY06SI58-C321.jpg\" /></a>NATO podnios\u0142o alarm w zwi\u0105zku z rosyjskim samolotem przy granicy z Polsk\u0105. W powietrze wzbi\u0142y si\u0119 w\u0142oskie my\u015bliwce Eurofighter, kt\u00f3re w ramach zada\u0144 sojuszniczych"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-nauka-zdalna-wroci-do-szkol-dyrektor-jesli-bedzie-zimno-pode,nId,6316280", "title": "Nauka zdalna wr\u00f3ci do szk\u00f3\u0142? Dyrektor: Je\u015bli b\u0119dzie zimno, podejmiemy takie kroki", "date_published": "2022-09-30 06:25:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-rok-szkolny-2022-2023/aktualnosci/news-nauka-zdalna-wroci-do-szkol-dyrektor-jesli-bedzie-zimno-pode,nId,6316280\"><img align=\"left\" alt=\"Nauka zdalna wr\u00f3ci do szk\u00f3\u0142? Dyrektor: Je\u015bli b\u0119dzie zimno, podejmiemy takie kroki\" src=\"https://i.iplsc.com/nauka-zdalna-wroci-do-szkol-dyrektor-jesli-bedzie-zimno-pode/000G4VDL8XY5P93N-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli temperatura budynku spadnie poni\u017cej 18 stopni Celsjusza i b\u0119dzie si\u0119 utrzymywa\u0142a przez dwa, trzy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-udzial-bialorusi-w-wojnie-w-ukrainie-nadzwyczaj-nieprawd,nId,6318103", "title": "ISW: Udzia\u0142 Bia\u0142orusi w wojnie w Ukrainie \"nadzwyczaj nieprawdopodobny\"", "date_published": "2022-09-30 06:00:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-udzial-bialorusi-w-wojnie-w-ukrainie-nadzwyczaj-nieprawd,nId,6318103\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Udzia\u0142 Bia\u0142orusi w wojnie w Ukrainie &quot;nadzwyczaj nieprawdopodobny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-udzial-bialorusi-w-wojnie-w-ukrainie-nadzwyczaj-nieprawd/000FVQY50JPYPPFY-C321.jpg\" /></a>Zadaniem ekspert\u00f3w z ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) Bia\u0142oru\u015b nie w\u0142\u0105czy si\u0119 w bezpo\u015brednie walk"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-kolejna-14-emerytura-bedzie-wyzsza-to-zasluga-w,nId,6318089", "title": "Wiceminister: Kolejna 14. emerytura b\u0119dzie wy\u017csza. To zas\u0142uga waloryzacji", "date_published": "2022-09-30 05:52:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-kolejna-14-emerytura-bedzie-wyzsza-to-zasluga-w,nId,6318089\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister: Kolejna 14. emerytura b\u0119dzie wy\u017csza. To zas\u0142uga waloryzacji\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-kolejna-14-emerytura-bedzie-wyzsza-to-zasluga-w/000FZ649J2PCOCQP-C321.jpg\" /></a>Wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej zapowiedzia\u0142, \u017ce przysz\u0142oroczna czternasta emerytura b\u0119dzie wy\u017csza. &quot;To wynik waloryzacji na poziomie 13,8 pr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagly-zwrot-w-prognozach-pogody-nie-powinno-byc-katastrofaln,nId,6318099", "title": "Nag\u0142y zwrot w prognozach pogody. \"Nie powinno by\u0107 katastrofalnych opad\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-30 05:44:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagly-zwrot-w-prognozach-pogody-nie-powinno-byc-katastrofaln,nId,6318099\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142y zwrot w prognozach pogody. &quot;Nie powinno by\u0107 katastrofalnych opad\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagly-zwrot-w-prognozach-pogody-nie-powinno-byc-katastrofaln/000G4ZC513FV67GQ-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie s\u0142u\u017cby meteorologiczne alarmowa\u0142y na pocz\u0105tku tygodnia o zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 jesiennym orkanie. Prognozowano, \u017ce na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017a"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-ocenia-mobilizacje-w-rosji-moze-prowadzic-do-wojny-d,nId,6318092", "title": "Ekspert ocenia mobilizacj\u0119 w Rosji. \"Mo\u017ce prowadzi\u0107 do wojny domowej\"", "date_published": "2022-09-30 05:35:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-ocenia-mobilizacje-w-rosji-moze-prowadzic-do-wojny-d,nId,6318092\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert ocenia mobilizacj\u0119 w Rosji. &quot;Mo\u017ce prowadzi\u0107 do wojny domowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-ocenia-mobilizacje-w-rosji-moze-prowadzic-do-wojny-d/00076KJM4FTUSH2U-C321.jpg\" /></a>Mo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce mobilizacja i wszystko, co jest z ni\u0105 zwi\u0105zane, przekszta\u0142ci si\u0119, jak m\u00f3wi\u0142 Lenin, wojn\u0119 imperiali"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-lotwy-robimy-wszystko-by-byc-przygotowani-na,nId,6318077", "title": "Minister obrony \u0141otwy: Robimy wszystko, by by\u0107 przygotowani na ka\u017cdy kryzys", "date_published": "2022-09-30 05:10:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-lotwy-robimy-wszystko-by-byc-przygotowani-na,nId,6318077\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony \u0141otwy: Robimy wszystko, by by\u0107 przygotowani na ka\u017cdy kryzys\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-lotwy-robimy-wszystko-by-byc-przygotowani-na/000G4ZC7RG2XHLJ1-C321.jpg\" /></a>\u0141otwa planuje przywr\u00f3ci\u0107 obowi\u0105zkow\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105. Minister obrony tego kraju zapowiedzia\u0142 tak\u017ce podniesienie PKB na wojsko do 3 proc. oraz wzmocni"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bitwa-o-lyman-w-momencie-krytycznym-ukraincy-przycmia-oglosz,nId,6318068", "title": "Bitwa o \u0141yman w momencie krytycznym. Ukrai\u0144cy przy\u0107mi\u0105 og\u0142oszenie aneksji?", "date_published": "2022-09-30 04:48:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bitwa-o-lyman-w-momencie-krytycznym-ukraincy-przycmia-oglosz,nId,6318068\"><img align=\"left\" alt=\"Bitwa o \u0141yman w momencie krytycznym. Ukrai\u0144cy przy\u0107mi\u0105 og\u0142oszenie aneksji?\" src=\"https://i.iplsc.com/bitwa-o-lyman-w-momencie-krytycznym-ukraincy-przycmia-oglosz/000G4Z8WLD293PA9-C321.jpg\" /></a>To moment krytyczny bitwy o \u0141yman. Ukrai\u0144cy zbli\u017caj\u0105 si\u0119 z p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniowego wschodu - informuje Rob Lee z ameryka\u0144"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kanada-wezwala-swoich-obywateli-do-natychmiastowego-opuszcze,nId,6318061", "title": "Kanada wezwa\u0142a swoich obywateli do natychmiastowego opuszczenia Rosji", "date_published": "2022-09-30 04:42:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kanada-wezwala-swoich-obywateli-do-natychmiastowego-opuszcze,nId,6318061\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada wezwa\u0142a swoich obywateli do natychmiastowego opuszczenia Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-wezwala-swoich-obywateli-do-natychmiastowego-opuszcze/000G4Z884JBYYVK8-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d kanadyjski zaapelowa\u0142 do swoich obywateli o zaniechanie podr\u00f3\u017cy do Moskwy, a tym kt\u00f3rzy ju\u017c s\u0105 w Rosji doradzi\u0142 jak najs"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-aneksja-okupowanych-w-ukrainie-terenow-putin-podpisal-dekret,nId,6318064", "title": "Aneksja okupowanych w Ukrainie teren\u00f3w. Putin podpisa\u0142 dekrety", "date_published": "2022-09-30 04:33:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-aneksja-okupowanych-w-ukrainie-terenow-putin-podpisal-dekret,nId,6318064\"><img align=\"left\" alt=\"Aneksja okupowanych w Ukrainie teren\u00f3w. Putin podpisa\u0142 dekrety \" src=\"https://i.iplsc.com/aneksja-okupowanych-w-ukrainie-terenow-putin-podpisal-dekret/000AIVDJYY16TOXN-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin przyzna\u0142 niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Chersonia i Zaporo\u017ca oraz zapowiedzia\u0142, \u017ce w pi\u0105tek w\u0142\u0105czy cztery okupowane ukrai\u0144skie obwody"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ewakuacja-na-florydzie-tysiace-ludzi-uciekalo-przed-huragane,nId,6318060", "title": "Ewakuacja na Florydzie. Tysi\u0105ce ludzi ucieka\u0142o przed huraganem", "date_published": "2022-09-30 04:21:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ewakuacja-na-florydzie-tysiace-ludzi-uciekalo-przed-huragane,nId,6318060\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja na Florydzie. Tysi\u0105ce ludzi ucieka\u0142o przed huraganem\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-na-florydzie-tysiace-ludzi-uciekalo-przed-huragane/000G4Z741SYILGH2-C321.jpg\" /></a>Tysi\u0105ce ludzi zosta\u0142o ewakuowanych na Florydzie z dom\u00f3w opieki i szpitali. Wszystko za spraw\u0105 huraganu Ian. Zdaniem prezydenta Joe Bidena, mo\u017ce on okaza\u0107 si\u0119 najba"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-219-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3108,akt,300608", "title": "Wojna w Ukrainie. 219 dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-30 03:34:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-219-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3108,akt,300608\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 219 dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-219-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4Z5KYJSEN2CL-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-219-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3108,akt,300721", "title": "Wojna w Ukrainie. 219 dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-30 03:34:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-219-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3108,akt,300721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 219 dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-219-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4Z5KYJSEN2CL-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]