[{"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/legia-zacz--a-od-0-2--ale-mia-a-mladenovicia--show-serba-w-ekstraklasie,1118770.html?source=rss", "title": "Legia zacz\u0119\u0142a od 0:2, ale mia\u0142a Mladenovicia", "date_published": "2022-09-16 20:49:00+00:00", "description": "<img alt=\"Legia zacz\u0119\u0142a od 0:2, ale mia\u0142a Mladenovicia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwgntn-legia-walczy-o-odzyskanie-mistrzostwa-polski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Show Serba w ekstraklasie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/hiszpanie-uciszyli-berli-sk--hal---maj--fina--eurobasketu,1118772.html?source=rss", "title": "Hiszpanie uciszyli berli\u0144sk\u0105 hal\u0119. Maj\u0105 fina\u0142 EuroBasketu", "date_published": "2022-09-16 20:26:45+00:00", "description": "<img alt=\"Hiszpanie uciszyli berli\u0144sk\u0105 hal\u0119. Maj\u0105 fina\u0142 EuroBasketu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-plv9yo-hiszpania-pokonala-niemcy-w-polfinale-eurobasketu-6116799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy b\u0119d\u0105 rywalem Polski w meczu o trzecie miejsce w turnieju."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/gdy-us-yszeli-diagnoz---zabrali-dzieci-w-podr---dooko-a--wiata---staramy-si--unika--miejsc-bardzo-turystycznych-,1118752.html?source=rss", "title": "Sprzedali wszystko i zabrali dzieci w podr\u00f3\u017c dooko\u0142a \u015bwiata. One strac\u0105 wzrok", "date_published": "2022-09-16 18:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sprzedali wszystko i zabrali dzieci w podr\u00f3\u017c dooko\u0142a \u015bwiata. One strac\u0105 wzrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0oz4p-gdy-uslyszeli-diagnoze-zabrali-dzieci-w-podroz-dookola-swiata-staramy-sie-unikac-miejsc-bardzo-turystycznych/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy rodzice us\u0142yszeli diagnoz\u0119, \u017ce tr\u00f3jka z ich czworga dzieci wkr\u00f3tce straci wzrok, postanowili pokaza\u0107 im \u015bwiat, p\u00f3ki to jeszcze mo\u017cliwe. Rodzina z Kanady sprzeda\u0142a wi\u0119c wszystko i wyjecha\u0142a w roczn\u0105 podr\u00f3\u017c dooko\u0142a"}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/francuski-kosz-za-wysoko--fina--eurobasketu-nie-dla-polski,1118738.html?source=rss", "title": "Deklasacja. Fina\u0142 EuroBasketu nie dla Polski", "date_published": "2022-09-16 16:56:00+00:00", "description": "<img alt=\"Deklasacja. Fina\u0142 EuroBasketu nie dla Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsdjrm-polska-francja-w-polfinale-eurobasketu-6116522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polscy koszykarze przegrali 54:95 z Francj\u0105."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1357,S00E1357,866472?source=rss", "title": "Premier og\u0142asza now\u0105 p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105. \"Tak naprawd\u0119 nikt tego realnie nie poczuje\"", "date_published": "2022-09-16 16:36:06+00:00", "description": "<img alt=\"Premier og\u0142asza now\u0105 p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmz0h7-posiedzenie-rzadu-placa-minimalna-morawiecki-4667140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 stycznia 2023 roku p\u0142aca minimalna wzro\u015bnie do 3490 z\u0142 brutto."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1023,S00E1023,866471?source=rss", "title": "\u015amierci\u0105 p\u0142ac\u0105 za wolno\u015b\u0107. \"Kiedy ju\u017c pada\u0142, krzycza\u0142 jeszcze do ch\u0142opc\u00f3w: snajper!\"", "date_published": "2022-09-16 15:25:37+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amierci\u0105 p\u0142ac\u0105 za wolno\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vuj25f-superwizjer-o-donbasie-6116358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Micha\u0142a Przedlackiego \"Kompania Wowy wraca z Donbasu\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polska---francja-w-p--finale-eurobasketu--wynik-i-relacja-na--ywo,1118703.html?source=rss", "title": "Nerwowy pocz\u0105tek spotkania o fina\u0142. Polska gra z Francj\u0105", "date_published": "2022-09-16 15:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nerwowy pocz\u0105tek spotkania o fina\u0142. Polska gra z Francj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0rcs1r-polacy-graja-o-final-6116340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja i wynik na \u017cywo w eurosport.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fifa-odrzuci-a-apelacj--w-sprawie-to-samo-ci-pi-karza--ekwador-zostaje-na-mundialu,1118716.html?source=rss", "title": "FIFA odrzuci\u0142a apelacj\u0119 w sprawie to\u017csamo\u015bci pi\u0142karza. Ekwador zostaje na mundialu", "date_published": "2022-09-16 15:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"FIFA odrzuci\u0142a apelacj\u0119 w sprawie to\u017csamo\u015bci pi\u0142karza. Ekwador zostaje na mundialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u86noh-byron-castillo-pomogl-ekwadorowi-w-awansie-na-mundial/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oskar\u017cenia dotyczy\u0142y obro\u0144cy Byrona Castillo."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/kanclerz-scholz--straszy-rewizj--granic---wr-cz-przeciwnie,1118691.html?source=rss", "title": "Kanclerz Scholz \"straszy rewizj\u0105 granic\"? Wr\u0119cz przeciwnie", "date_published": "2022-09-16 14:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kanclerz Scholz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gggtc1-olaf-scholz-kanclerz-niemiec-6116303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Bezczelne insynuacje Scholza o rewizji granic\", \"straszy rewizj\u0105 granic\" - tak niekt\u00f3rzy politycy komentuj\u0105 wypowied\u017a kanclerza Niemiec."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-dawa--to-z-oto--co----lewandowski-i-kurek-z-wiadomo-ci--do-koszykarzy,1118704.html?source=rss", "title": "\"Dawa\u0107 to z\u0142oto, co?\"", "date_published": "2022-09-16 13:52:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awql2w-polscy-koszykarze-walcza-o-medal-eurobasketu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lewandowski i Kurek z wiadomo\u015bci\u0105 do koszykarzy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/znamy-termin-i-gospodarzy-mistrzostw-europy-siatkarek,1118697.html?source=rss", "title": "Znamy termin i gospodarzy mistrzostw Europy siatkarek", "date_published": "2022-09-16 12:34:15+00:00", "description": "<img alt=\"Znamy termin i gospodarzy mistrzostw Europy siatkarek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ttuxb0-wloszki-beda-bronic-tytulu-mistrzyn-europy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Federacja Pi\u0142ki Siatkowej podj\u0119\u0142a decyzj\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/serena-williams-zwr-ci-a-si--do-federera---witam-w-klubie-emeryt-w-,1118689.html?source=rss", "title": "Serena Williams zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Federera. \"Witam w klubie emeryt\u00f3w\"", "date_published": "2022-09-16 12:08:24+00:00", "description": "<img alt=\"Serena Williams zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Federera. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9cqjlp-serena-williams-i-roger-federer-to-jedni-z-najbardziej-utytulowanych-tenisistow-w-historii/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Amerykanka docenia dorobek Szwajcara."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/media--ponitka-na-celowniku-europejskiego-giganta,1118695.html?source=rss", "title": "Media: Mateusz Ponitka na celowniku europejskiego giganta", "date_published": "2022-09-16 11:41:46+00:00", "description": "<img alt=\"Media: Mateusz Ponitka na celowniku europejskiego giganta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jq4nhs-mateusz-ponitka-moze-zagrac-w-virtusie-bolonia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do transferu mo\u017ce doj\u015b\u0107 jeszcze w 2022 roku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/stolica-apostolska-z-zawodnikiem-w-mistrzostwach--wiata--start-zawdzi-cza--onie,1118685.html?source=rss", "title": "Stolica Apostolska z zawodnikiem w mistrzostwach \u015bwiata. Start zawdzi\u0119cza \u017conie", "date_published": "2022-09-16 11:02:15+00:00", "description": "<img alt=\"Stolica Apostolska z zawodnikiem w mistrzostwach \u015bwiata. Start zawdzi\u0119cza \u017conie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oqsm7d-1jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Impreza w Australii rozpocznie si\u0119 18 wrze\u015bnia."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-to-pot--na-moc-francuz-w--milici--musi-co--wymy-li--,1118688.html?source=rss", "title": "\"To pot\u0119\u017cna moc Francuz\u00f3w. Milici\u0107 musi co\u015b wymy\u015blic\"", "date_published": "2022-09-16 10:52:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ddyke-francuzi-to-wicemistrzowie-olimpijscy-6115865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podkre\u015bla by\u0142y trener kadry Eugeniusz Kijewski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-krolowej-elzbiety-ii-laweta-armatnia-zamkniete-lotnisko-i-swieto-bankowe-6114629?source=rss", "title": "Tak Brytyjczycy po\u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Trumna na lawecie armatniej, \"\u015bwi\u0119to bankowe\" i zamkni\u0119te lotnisko", "date_published": "2022-09-16 10:47:55+00:00", "description": "<img alt=\"Tak Brytyjczycy po\u017cegnaj\u0105 kr\u00f3low\u0105 El\u017cbiet\u0119 II. Trumna na lawecie armatniej, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pgc3an-tak-zostanie-pozegnana-krolowa-elzbieta-ii-6115751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjskie w\u0142adze podj\u0119\u0142y szereg wyj\u0105tkowych dzia\u0142a\u0144 w dniu pogrzebu monarchini."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/barcelona-zagra-z-elche--lewandowski-z-du---szans--na-gola,1118692.html?source=rss", "title": "Barcelona zagra z Elche. Lewandowski z du\u017c\u0105 szans\u0105 na gola", "date_published": "2022-09-16 10:09:16+00:00", "description": "<img alt=\"Barcelona zagra z Elche. Lewandowski z du\u017c\u0105 szans\u0105 na gola\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wl6cck-robert-lewandowski-nie-stracil-skutecznosci-w-barwach-barcelony/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Duma Katalonii i Robert Lewandowski przed kolejnym wyzwaniem."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-wzrosl-bilans-ofiar-powodzi-we-wloszech-to-byly-nieslychane-ilosci-wody-przyniosly-chaos-i-smierc-6115566?source=rss", "title": "Wystarczy\u0142o kilka godzin i drogi zamieni\u0142y si\u0119 w rzeki. \"Nikt nie spodziewa\u0142 si\u0119 czego\u015b takiego\"", "date_published": "2022-09-16 10:06:56+00:00", "description": "<img alt=\"Wystarczy\u0142o kilka godzin i drogi zamieni\u0142y si\u0119 w rzeki. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ojchh0-powodzie-we-wloszech-6115710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku ulew w centralnej cz\u0119\u015bci W\u0142och zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kuriozalny-b--d-bramkarza--przyczyni--si--do-pora-ki-w-lidze-konferencji,1118686.html?source=rss", "title": "Kuriozalny b\u0142\u0105d bramkarza", "date_published": "2022-09-16 09:27:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kuriozalny b\u0142\u0105d bramkarza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pdohh9-pierluigi-gollini-popelnil-ogromny-blad-w-meczu-basaksehir-fiorentina-6115669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierluigi Gollini nie b\u0119dzie mile wspomina\u0142 czwartkowego meczu Ligi Konferencji Europy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/r/kaczy-ski-o-rz-dzie-tuska-i--rezygnacji-z-bazy-rakiet-antybalistycznych---nie--zdecydowali-amerykanie,1118608.html?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o rz\u0105dzie Tuska i \"rezygnacji z bazy rakiet antybalistycznych\". Nie, zdecydowali Amerykanie", "date_published": "2022-09-16 09:15:58+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o rz\u0105dzie Tuska i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zo6s4a-jaroslaw-kaczynski/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawdzi\u0142 Konkret24."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwszy-trener--wi-tek--by-a-zadzior---trudno-by-o-mi-ogl-da--jak-p-aka-a,1118594.html?source=rss", "title": "Pierwszy trener \u015awi\u0105tek: by\u0142a zadzior\u0105, trudno by\u0142o mi ogl\u0105da\u0107 jak p\u0142aka\u0142a", "date_published": "2022-09-16 08:57:54+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwszy trener \u015awi\u0105tek: by\u0142a zadzior\u0105, trudno by\u0142o mi ogl\u0105da\u0107 jak p\u0142aka\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ceh6m--znowu-jest-taka-jaka-ja-pamietam-mowi-artur-szostaczko/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wspomina w rozmowie z eurosport.pl Artur Szostaczko."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2309,S00E2309,865713?source=rss", "title": "Elektrowstrz\u0105sy i zastrzyki tak bolesne, \u017ce \"cz\u0142owiek nie m\u00f3g\u0142 nogami rusza\u0107\". Co dzia\u0142o si\u0119 w o\u015brodku dla dzieci?", "date_published": "2022-09-16 08:55:42+00:00", "description": "<img alt=\"Elektrowstrz\u0105sy i zastrzyki tak bolesne, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhg2xy-sanatorium-neuropsychiatrii-dzieciecej-w-krosnicach-na-dolnym-slasku-reportaz-czarno-na-bialym-6115523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Marka Osiecimskiego."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pusta-bramka--gola-nie-ma---a--trudno-w-to-uwierzy--,1118680.html?source=rss", "title": "Pusta bramka, gola nie ma. \"A\u017c trudno w to uwierzy\u0107\"", "date_published": "2022-09-16 07:15:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pusta bramka, gola nie ma. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uybsvv-porto-nie-zdobylo-bramki-w-prostej-wydawaloby-sie-sytuacji/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Takie sytuacje w meczach Ligi Mistrz\u00f3w zdarzaj\u0105 si\u0119 bardzo rzadko."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wicemistrz-polski-przetrwa--kryzys-z-fc-porto---by-o-ju--troch--nerw-w-,1118679.html?source=rss", "title": "Wicemistrz Polski przetrwa\u0142 kryzys z FC Porto", "date_published": "2022-09-16 06:24:03+00:00", "description": "<img alt=\"Wicemistrz Polski przetrwa\u0142 kryzys z FC Porto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sv9l3o-orlen-wisla-wyszla-zwyciesko-z-rywalizacji-z-porto/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"By\u0142o ju\u017c troch\u0119 nerw\u00f3w\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/niewygodny-rywal-na-drodze-polak-w--blisko-40-lat-bez-zwyci-stwa-z-francj-,1118678.html?source=rss", "title": "Niewygodny rywal na drodze Polak\u00f3w. Blisko 40 lat bez zwyci\u0119stwa z Francj\u0105", "date_published": "2022-09-16 06:10:49+00:00", "description": "<img alt=\"Niewygodny rywal na drodze Polak\u00f3w. Blisko 40 lat bez zwyci\u0119stwa z Francj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rddz59-na-poprzednim-eurobaskecie-polacy-minimalnie-przegrali-z-francja/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek polscy koszykarze zagraj\u0105 o fina\u0142 mistrzostw Europy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/serena-williams-zostawia-sobie-otwart--furtk----brady-zapocz-tkowa--fajny-trend-,1118622.html?source=rss", "title": "Serena Williams zostawia sobie otwart\u0105 furtk\u0119. \"Brady zapocz\u0105tkowa\u0142 fajny trend\"", "date_published": "2022-09-16 05:41:18+00:00", "description": "<img alt=\"Serena Williams zostawia sobie otwart\u0105 furtk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hn5gkl-serena-williams-to-dla-matsa-wilandera-jedna-z-faworytek-us-open-6115239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0107 mo\u017ce zobaczymy jeszcze s\u0142ynn\u0105 Amerykank\u0119 na korcie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://kontakt24.tvn24.pl/zapowiedz-rzadu-a-rzeczywistosc-ile-pradu-rocznie-zuzywasz,1519,gt?source=rss", "title": "Zapowied\u017a rz\u0105du a rzeczywisto\u015b\u0107. Ile pr\u0105du rocznie zu\u017cywasz?", "date_published": "2022-09-16 05:05:35+00:00", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a rz\u0105du a rzeczywisto\u015b\u0107. Ile pr\u0105du rocznie zu\u017cywasz?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xm4i2d-ile-pradu-rocznie-zuzywasz-6115199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czekamy na Wasze wpisy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tak-pisze-si--histori---kariera-federera-w-liczbach,1118647.html?source=rss", "title": "Tak pisze si\u0119 histori\u0119. Kariera Federera w liczbach", "date_published": "2022-09-16 04:10:14+00:00", "description": "<img alt=\"Tak pisze si\u0119 histori\u0119. Kariera Federera w liczbach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i47p2c-roger-federer-jest-legenda-tenisa/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Przez 310 tygodni by\u0142 liderem \u015bwiatowego rankingu. Oto najwa\u017cniejsze liczby jego kariery."}, {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/sejm-wita-odcinki,404598/odcinek-85,S00E85,865714?source=rss", "title": "Pose\u0142 Kulesza odkry\u0142 filmowy debiut dziennikarza TVN24. \"Ja musz\u0119 do kina p\u00f3j\u015b\u0107\"", "date_published": "2022-09-16 04:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 Kulesza odkry\u0142 filmowy debiut dziennikarza TVN24. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7sqko5-sejm-wita-6115107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy odcinek Sejmu Wita."}]