[{"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jan-styrna-nie-zyje-elblaski-biskup-senior-mial-81-lat-6134784?source=rss", "title": "Elbl\u0105ski biskup senior Jan Styrna nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-28 20:36:34+00:00", "description": "<img alt=\"Elbl\u0105ski biskup senior Jan Styrna nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6nz47-elblaski-biskup-senior-jan-styrna-6134662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje elbl\u0105ski biskup senior Jan Styrna. Duchowny zmar\u0142 w \u015brod\u0119 w wieku 81 lat - poda\u0142a elbl\u0105ska diecezja. Przekazano, \u017ce uroczysto\u015bci pogrzebowe odb\u0119d\u0105 si\u0119 w katedrze \u015bw. Miko\u0142aja."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wycieki-z-gazociagow-nord-stream-szwedzkie-sluzby-specjalne-przejmuja-sledztwo-6134712?source=rss", "title": "Wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Szwedzkie s\u0142u\u017cby specjalne przejmuj\u0105 \u015bledztwo", "date_published": "2022-09-28 20:04:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Szwedzkie s\u0142u\u017cby specjalne przejmuj\u0105 \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lcefgs-wyciek-gazu-z-rurociagu-nord-stream-2-w-poblizu-bornholmu-6134711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szwedzkie s\u0142u\u017cby specjalne SAPO przej\u0119\u0142y od policji dochodzenie w sprawie podejrzenia wyst\u0105pienia sabota\u017cu, kt\u00f3rego nast\u0119pstwem jest wyciek z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream na Morzu Ba\u0142tyckim. Premier Finlandii Sanna Marin stwierdzi\u0142a, \u017ce sytuacja zwi\u0105zana z wybucha"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ceny-gazu-czesc-krajow-ue-w-tym-polska-domaga-sie-limitu-cenowego-na-gaz-jest-stanowisko-komisji-europejskiej-6134676?source=rss", "title": "Unijny limit cen gazu. Jest stanowisko Komisji Europejskiej", "date_published": "2022-09-28 19:14:15+00:00", "description": "<img alt=\"Unijny limit cen gazu. Jest stanowisko Komisji Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-7nwwmt-gazprom-petersburg-rosja-6095032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska ostrzeg\u0142a kraje Unii Europejskiej, \u017ce wprowadzenie limitu cen gazu mo\u017ce by\u0107 trudne do realizacji i stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Takie rozwi\u0105zanie zaproponowa\u0142o wcze\u015bniej 15 pa\u0144stw cz\u0142onkowskich."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wiecej-broni-z-usa-wyrzutnie-himars-kolejny-pakiet-pomocy-wojskowej-oglosil-bialy-dom-6134672?source=rss", "title": "Ponad miliard dolar\u00f3w. Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy", "date_published": "2022-09-28 18:56:03+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad miliard dolar\u00f3w. Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rqgpx-himars-ukraina-6095963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karine Jean-Pierre, rzeczniczka Bia\u0142ego Domu, poinformowa\u0142a o og\u0142oszeniu kolejnego pakietu pomocy wojskowej dla Ukrainy. Jego warto\u015b\u0107 stanowi 1,1 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Pakiet zawiera mi\u0119dzy innymi 18 nowych wyrzutni HIMARS i setki pojazd\u00f3w opancerzonych. Ma wspom\u00f3c Ukrain\u0119 zmagaj\u0105c\u0105 si\u0119 z rosyjsk\u0105 "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kryzys-energetyczny-i-gospodarczy-a-dzialania-rzadu-szymon-holownia-mateusz-morawiecki-nawet-nie-wie-czy-jutro-bedzie-premierem-6134605?source=rss", "title": "Ho\u0142ownia: wchodzi w najg\u0142\u0119bszy kryzys od lat, a u steru jest cz\u0142owiek, kt\u00f3ry nawet nie wie, czy jutro b\u0119dzie premierem", "date_published": "2022-09-28 18:52:16+00:00", "description": "<img alt=\"Ho\u0142ownia: wchodzi w najg\u0142\u0119bszy kryzys od lat, a u steru jest cz\u0142owiek, kt\u00f3ry nawet nie wie, czy jutro b\u0119dzie premierem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wol7v-szymon-holownia-w-kropce-nad-i-6134652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia oceni\u0142 w \"Kropce nad i\", \u017ce wobec kryzysu energetycznego rz\u0105dz\u0105cy powinni wprowadzi\u0107 \"regulowane ceny dla ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, samorz\u0105d\u00f3w, organizacji po\u017cytku publicznego, a nie przerzuca\u0107 si\u0119 kolej"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiana-w-liczeniu-glosow-zapowiedz-kaczynskiego-komentuja-wojciech-hermelinski-i-michal-wawrykiewicz-6134583?source=rss", "title": "Komentarze po zapowiedzi Kaczy\u0144skiego. \"Zapewne jest to cel polityczny\"", "date_published": "2022-09-28 18:45:17+00:00", "description": "<img alt=\"Komentarze po zapowiedzi Kaczy\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vnpi6-jaroslaw-kaczynski-6114541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Hermeli\u0144ski, s\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w stanie spoczynku i by\u0142y przewodnicz\u0105cy PKW, m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24, \u017ce jego zdaniem w kwestii liczenia g\u0142os\u00f3w w wyborach \"nie s\u0105 potrzebne \u017cadne zmiany\". Zapowied\u017a w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 niedawno prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Mecenas Micha\u0142 Wawrykiewicz z Inicjatywy "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-piloci-zglosili-usterke-techniczna-awaryjne-ladowanie-na-lotnisku-chopina-6134636?source=rss", "title": "Piloci zg\u0142osili usterk\u0119 techniczn\u0105. Awaryjne l\u0105dowanie na Lotnisku Chopina", "date_published": "2022-09-28 18:21:23+00:00", "description": "<img alt=\"Piloci zg\u0142osili usterk\u0119 techniczn\u0105. Awaryjne l\u0105dowanie na Lotnisku Chopina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hey47y-lotnisko-chopina-zdjecie-ilustracyjne-6134640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142oga samolotu lec\u0105cego z Amsterdamu do Warszawy zg\u0142osi\u0142a usterk\u0119 techniczn\u0105. Maszyna l\u0105dowa\u0142a w asy\u015bcie s\u0142u\u017cb. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-zamrozenie-cen-pradu-oszczedzanie-energii-magdalena-sklodowska-i-jakub-wiech-komentuja-6134576?source=rss", "title": "\"To jest co\u015b, czego nam bardzo potrzeba. Jeste\u015bmy ju\u017c po pierwszym okresie ostrzegawczym\"", "date_published": "2022-09-28 17:56:05+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wctg9h-ceny-pradu-4934845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny pr\u0105du w 2023 roku dla gospodarstw domowych maj\u0105 zosta\u0107 zamro\u017cone do okre\u015blonego poziomu zu\u017cycia. - Projekt z jednej strony gwarantuje pewne wsparcie, a z drugiej strony zach\u0119ca do oszcz\u0119dno\u015bci. I to jest co\u015b, czego nam teraz bardzo potrzeba - m\u00f3wi\u0142 w programie \"Tak jest\" w TVN24 Jakub Wiech, zast\u0119pca redaktora naczelnego\u00a0Energetyka24.com. - Proste dzia\u0142ania dotycz\u0105ce os"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gruzja-wizyta-alaksandra-lukaszenki-w-abchazji-wladze-gruzji-krytykuja-bialoruski-ambasador-wezwany-do-msz-w-tbilisi-6134578?source=rss", "title": "\"Niedopuszczalne naruszenie gruzi\u0144skiego prawa\" przez Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119. Prezydent Gruzji \"pot\u0119pi\u0142a\" wizyt\u0119 w Abchazji", "date_published": "2022-09-28 17:47:30+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oomfjq-alaksandr-lukaszenka-6134584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wizyt\u0119 prezydenta Bia\u0142orusi Alaksandra \u0141ukaszenki w okupowanej Abchazji, separatystycznej republice Gruzji \"pot\u0119pi\u0142a\" prezydent tego kraju Salome Zurabiszwili. Jej zdaniem \"to niedopuszczalne naruszenie gruzi\u0144skiego prawa\" oraz \"zasad naszych stosunk\u00f3w dwustronnych i prawa mi\u0119dzynarodowego\". Portal Echo Kawkaza poda\u0142, \u017ce do MSZ w Tbilisi wezwano bia\u0142oruskiego ambasadora."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowcow-zbadali-bakteriofagi-wirusy-moga-nas-podsluchiwac-6130727?source=rss", "title": "Wirusy mog\u0105 nas \"pods\u0142uchiwa\u0107\"", "date_published": "2022-09-28 17:46:50+00:00", "description": "<img alt=\"Wirusy mog\u0105 nas \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wthqhm-bakteriofagi-to-wirusy-atakujace-bakterie-6130765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wirusy mog\u0105 wykorzystywa\u0107 informacje zebrane ze \u015brodowiska, aby zdecydowa\u0107, czy \"siedzie\u0107 cicho\" w swoim gospodarzu, czy zacz\u0105\u0107 si\u0119 namna\u017ca\u0107 - wynika z bada\u0144 przeprowadzonych przez mikrobiolog\u00f3w z University of Maryland, Baltimore County (UMBC). Zdaniem badaczy, odkrycie b\u0119dzie mia\u0142o w przysz\u0142o\u015bci wp\u0142yw na rozw\u00f3j lek\u00f3w przeciw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-witalij-portnikow-wyjasnia-co-oznacza-czesciowa-mobilizacja-w-rosji-6134544?source=rss", "title": "Witalij Portnikow o \"oszustwie Putina\" i \"kwestii istnienia narodu\"", "date_published": "2022-09-28 17:46:45+00:00", "description": "<img alt=\"Witalij Portnikow o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e44pj9-rosja-mobilizacja-6134560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygl\u0105da na to, \u017ce og\u0142oszona przez prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina mobilizacja sta\u0142a si\u0119 czynnikiem destabilizuj\u0105cym zar\u00f3wno samo pa\u0144stwo, jak i jego propagand\u0119 - pisze w analizie znany ukrai\u0144ski publicysta Witalij Portnikow. Jak stwierdza, rosyjskie oficjalne media nie s\u0105 w stanie ukry\u0107 przed Rosjanami ucieczek dziesi\u0105tek tysi\u0119cy ludzi do s\u0105siednich kra"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/maria-barr-grabowska-polka-ze-slynnego-archiwalnego-zdjecia-ipn-pochowana-w-londynie-6134491?source=rss", "title": "To\u017csamo\u015b\u0107 \u017co\u0142nierki ze s\u0142ynnego zdj\u0119cia by\u0142a zagadk\u0105. Maria Barr-Grabowska zosta\u0142a pochowana w Londynie", "date_published": "2022-09-28 17:35:49+00:00", "description": "<img alt=\"To\u017csamo\u015b\u0107 \u017co\u0142nierki ze s\u0142ynnego zdj\u0119cia by\u0142a zagadk\u0105. Maria Barr-Grabowska zosta\u0142a pochowana w Londynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9w8g53-kim-jest-zolnierka-ze-zdjecia-5043543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maria Barr-Grabowska, bohaterka s\u0142ynnego zdj\u0119cia opublikowanego przez Instytut Pami\u0119ci Narodowej, zosta\u0142a pochowana w Londynie. Wiceszef MSZ Szymon Szynkowski vel S\u0119k w li\u015bcie odczytamy podczas mszy pogrzebowej napisa\u0142, \u017ce jej \u017cycie \"zosta\u0142o zdeterminowane przez"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-usuniete-z-ulic-samochody-zamiast-do-kasacji-trafia-na-sprzedaz-6133827?source=rss", "title": "Stoj\u0105 na parkingu, nikt ich nie odebra\u0142. ZDM sprzedaje 47 aut odholowanych z ulic", "date_published": "2022-09-28 17:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stoj\u0105 na parkingu, nikt ich nie odebra\u0142. ZDM sprzedaje 47 aut odholowanych z ulic\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a6mbeo-odholowane-samochody-wystawione-na-sprzedaz-6134252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich wystawia na sprzeda\u017c 47 aut odholowanych z warszawskich ulic,  w tym m.in. bmw, mercedesa i audi. Po auta nie zg\u0142osili si\u0119 ich dotychczasowi w\u0142a\u015bciciele i przej\u0119\u0142o je miasto."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyt-hipoteczny-oprocentowanie-na-rekordowym-poziomie-analiza-expandera-i-rentierio-6134510?source=rss", "title": "Rekordowe oprocentowanie kredyt\u00f3w. W Polsce ros\u0142o najszybciej w Unii Europejskiej", "date_published": "2022-09-28 17:17:05+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordowe oprocentowanie kredyt\u00f3w. W Polsce ros\u0142o najszybciej w Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4f8yz3-12-6134580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oprocentowanie kredyt\u00f3w hipotecznych w Polsce jest na rekordowym poziomie - wynika z najnowszej analizy Expandera i Rentier.io. W ostatnim czasie wzros\u0142o ono najmocniej w\u015br\u00f3d pa\u0144stw Unii Europejskiej. Powodem s\u0105 kolejne podwy\u017cki st\u00f3p procentowych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2909-noca-miejscami-zrobi-sie-mglisto-w-dzien-deszcz-i-lokalne-burze-6134427?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 29.09. Noc\u0105 miejscami zrobi si\u0119 mglisto, w dzie\u0144 deszcz i lokalne burze", "date_published": "2022-09-28 17:15:52+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 29.09. Noc\u0105 miejscami zrobi si\u0119 mglisto, w dzie\u0144 deszcz i lokalne burze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-61adzd-mglista-noc-5434736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda jutro, czyli w czwartek 29.09, przyniesie wielu regionom kraju opady deszczu. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze. Termometry poka\u017c\u0105 od 12 do 15 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/izba-odpowiedzialnosci-zawodowej-sadu-najwyzsego-postanowienie-prezydenta-kontrasygnata-premiera-publikacja-w-monitorze-polskim-6134250?source=rss", "title": "Postanowienie prezydenta i  kontrasygnata premiera w sprawie nowej izby S\u0105du Najwy\u017cszego", "date_published": "2022-09-28 17:00:14+00:00", "description": "<img alt=\"Postanowienie prezydenta i  kontrasygnata premiera w sprawie nowej izby S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26l0zi-andrzej-duda-i-mateusz-morawiecki-6134473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Monitorze Polskim\" opublikowano postanowienie prezydenta Andrzeja Dudy w sprawie wyznaczenia 11 s\u0119dzi\u00f3w SN do orzekania w nowej Izbie Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej. Jest ono opatrzone kontrasygnat\u0105 premiera Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce ta decyzja to \""}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bialoleka-egzotyczna-jaszczurka-porzucona-w-smietniku-6134495?source=rss", "title": "Egzotyczna jaszczurka porzucona w \u015bmietniku", "date_published": "2022-09-28 16:40:23+00:00", "description": "<img alt=\"Egzotyczna jaszczurka porzucona w \u015bmietniku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0juwom-znaleziony-na-smietniku-kameleon-6134557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Bia\u0142o\u0142\u0119ki znalaz\u0142 w \u015bmietniku wyzi\u0119bionego kameleona. Powiadomi\u0142 o tym stra\u017cnik\u00f3w miejskich, kt\u00f3rzy przewie\u017ali gada do zoo. Trwaj\u0105 czynno\u015bci zmierzaj\u0105ce do ustalenia, kto porzuci\u0142 zwierz\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-pseudoreferenda-organizowane-przez-rosje-oswiadczenie-polskiego-msz-6134508?source=rss", "title": "Pseudoreferenda na okupowanych przez Rosj\u0119 terenach. O\u015bwiadczenie MSZ", "date_published": "2022-09-28 16:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pseudoreferenda na okupowanych przez Rosj\u0119 terenach. O\u015bwiadczenie MSZ\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fcyb3s-siedziba-polskiego-msz-5193363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie MSZ w o\u015bwiadczeniu \"jednoznacznie i zdecydowanie\" pot\u0119pi\u0142o organizacj\u0119 przez Rosj\u0119 nielegalnych \"referend\u00f3w\", maj\u0105cych na celu - jak zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 resort - \"aneksj\u0119 cz\u0119\u015bci ukrai\u0144skich obwod\u00f3w donieckiego, \u0142uga\u0144skiego, zaporoskiego i cherso\u0144skiego, tymczasowo okupowanych przez Rosj\u0119\"."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/harry-potter-alan-rickman-chcial-rzucic-swoja-role-zmienil-zdanie-gdy-poznal-zakonczenie-6133818?source=rss", "title": "Przez lata chcia\u0142 rzuci\u0107 rol\u0119 w Harrym Potterze. Zmieni\u0142 zdanie, gdy pozna\u0142 szczeg\u00f3\u0142 zako\u0144czenia", "date_published": "2022-09-28 16:17:30+00:00", "description": "<img alt=\"Przez lata chcia\u0142 rzuci\u0107 rol\u0119 w Harrym Potterze. Zmieni\u0142 zdanie, gdy pozna\u0142 szczeg\u00f3\u0142 zako\u0144czenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37no7l-alan-rickman-chcial-porzucic-role-severusa-snapea-o-pozostaniu-zawazyla-jedna-informacja-6133681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powtarza\u0142em, \u017ce nigdy wi\u0119cej Harry'ego Pottera. Nie chcieli tego s\u0142ucha\u0107 - brzmi jeden z wpis\u00f3w w dzienniku Alana Rickmana. Fragmenty jego dziennik\u00f3w w weekend opublikowa\u0142 brytyjski \"Guardian\". Wynika z nich, \u017c"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-w-polsce-dostepnosc-premier-mateusz-morawiecki-ma-propozycje-6134421?source=rss", "title": "Premier przyznaje, \u017ce jest \"problem\" z w\u0119glem. Ma propozycj\u0119 dla klient\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 16:16:44+00:00", "description": "<img alt=\"Premier przyznaje, \u017ce jest \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zli0pu-premier-mateusz-morawiecki-l-i-prezydent-andrzej-duda-p-podczas-posiedzenia-rady-ds-srodowiska-energii-i-zasobow-naturalnych-w-belwederze-6134428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki w \u015brod\u0119 przyzna\u0142, \u017ce jest problem z wystarczaj\u0105c\u0105 dost\u0119pno\u015bci\u0105 w\u0119gla. - Apelujemy o to, aby dokonywa\u0107 pewnego rodzaju autoreglamentacji zakup\u00f3w - powiedzia\u0142 szef rz\u0105du podczas zorganizowanego w Belwederz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarz-cnn-richard-quest-o-brakach-energetycznych-kryzysie-gospodarczym-wojnie-rosji-i-ukrainie-6134378?source=rss", "title": "Richard Quest\u00a0z CNN o kryzysie energetycznym. \"Musimy si\u0119 spodziewa\u0107 blackout\u00f3w, racjonowania energii\"", "date_published": "2022-09-28 16:05:35+00:00", "description": "<img alt=\"Richard Quest\u00a0z CNN o kryzysie energetycznym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g5hevp-quest-6134439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzje W\u0142adimira Putina i Gazprom, aby wy\u0142\u0105czy\u0107 Nord Stream 1 zerwa\u0142y plaster, u\u015bwiadomi\u0142y nam, \u017ce nie mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 dostaw ropy i gazu z Rosji - m\u00f3wi\u0142 dziennikarz CNN Richard Quest w rozmowie z Micha\u0142em Sznajderem. Oceni\u0142, \u017ce dlatego musimy szuka\u0107 innych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, a tak\u017ce \"spodziewa\u0107 si\u0119 blackout\u00f3w\", \"racjonowania energii, zw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-sroda-2809-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-6134468?source=rss", "title": "Gdzie jest burza. Grzmi w cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-09-28 16:04:38+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza. Grzmi w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ovghvz-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-srode-2809-6134497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania atmosferyczne pojawiaj\u0105 si\u0119 nad Polsk\u0105 w \u015brod\u0119. Zjawiskom towarzysz\u0105 opady deszczu oraz wiatr, kt\u00f3ry w porywach wieje z pr\u0119dko\u015bci\u0105 rz\u0119du 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. \u015aled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-motocyklista-ranny-po-zderzeniu-z-autem-6134431?source=rss", "title": "Motocyklista ranny po zderzeniu z autem", "date_published": "2022-09-28 15:51:47+00:00", "description": "<img alt=\"Motocyklista ranny po zderzeniu z autem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ccky2k-zderzenie-samochodu-z-motocyklem-6134463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wiadukcie w okolicy skrzy\u017cowania \u0141opusza\u0144skiej z Alejami Jerozolimskimi dosz\u0142o do wypadku. W wyniku zderzenia auta osobowego z motocyklem, kieruj\u0105cy jedno\u015bladem zosta\u0142 zabrany do szpitala."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-wielki-nizowy-wir-przyniesie-deszcz-a-miejscami-burze-czy-jest-szansa-na-babie-lato-6134272?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: ni\u017cowy wir przyniesie deszcz, a miejscami burze. Czy jest szansa na babie lato?", "date_published": "2022-09-28 15:45:55+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: ni\u017cowy wir przyniesie deszcz, a miejscami burze. Czy jest szansa na babie lato?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qtdbxt-miejscami-zagrzmi-6134429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach Polska b\u0119dzie pod wp\u0142ywem uk\u0142ad\u00f3w niskiego ci\u015bnienia, kt\u00f3re przynios\u0105 opady deszczu. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze, a temperatura nie przekroczy 17 stopni. W weekend dosi\u0119gnie nas wielki ni\u017cowy wir i sprawi, \u017ce nastanie pochmurna, wilgotna i wie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sulejowek-budowa-tunelu-drogowego-beda-utrudnienia-w-kursowaniu-pociagow-6134345?source=rss", "title": "Buduj\u0105 tunel w Sulej\u00f3wku, Koleje Mazowieckie odwo\u0142uj\u0105 niekt\u00f3re poci\u0105gi", "date_published": "2022-09-28 15:40:10+00:00", "description": "<img alt=\"Buduj\u0105 tunel w Sulej\u00f3wku, Koleje Mazowieckie odwo\u0142uj\u0105 niekt\u00f3re poci\u0105gi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4d2arr-pociag-kolei-mazowieckich-zdjecie-ilustracyjne-6134420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z kolejnym etapem budowy tunelu drogowego pod torami w Sulej\u00f3wku przez najbli\u017cszy miesi\u0105c b\u0119d\u0105 utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w. Niekt\u00f3re sk\u0142ady Kolei Mazowieckich zostan\u0105 odwo\u0142ane, b\u0119dzie wprowadzona zast\u0119pcza komunikacja autobusowa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/zygzak-na-drodze-co-oznacza-znak-p-17-obowiazuje-zarowno-kierowcow-jak-i-pieszych-6134305?source=rss", "title": "Zygzak na drodze - co oznacza? P-17 obowi\u0105zuje zar\u00f3wno kierowc\u00f3w, jak i pieszych", "date_published": "2022-09-28 15:28:44+00:00", "description": "<img alt=\"Zygzak na drodze - co oznacza? P-17 obowi\u0105zuje zar\u00f3wno kierowc\u00f3w, jak i pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivt9og-zygzak-na-jezdni-czyli-znak-p-17-6134336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zygzak na jezdni pojawia si\u0119 nie tylko w miastach, ale tak\u017ce na lokalnych drogach w ca\u0142ej Polsce. Nie wszyscy kierowcy wiedz\u0105, \u017ce to znak drogowy P-17. Co oznacza ten znak i jak nale\u017cy reagowa\u0107 na jego widok? Za zignorowanie tego zygzaka grozi mandat - zar\u00f3wno dla kierowc\u00f3w, jak i "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-huragan-ian-influencerzy-nie-ewakuuja-sie-z-florydy-wola-nagrywac-6134098?source=rss", "title": "\"Uton\u0119, albo prze\u017cyj\u0119\". Influencerzy ignoruj\u0105 ewakuacj\u0119 przed huraganem, wol\u0105 nagrywa\u0107", "date_published": "2022-09-28 15:05:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvuml2-huragan-ian-floryda-6134383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Ian wci\u0105\u017c przybiera na sile i zbli\u017ca si\u0119 do Florydy. Lokalne w\u0142adze ostrzegaj\u0105 przed \"ekstremalnie niebezpieczn\u0105\" pogod\u0105 i wyda\u0142y ostrze\u017cenia lub nakazy ewakuacji dla ponad 2,5 miliona mieszka\u0144c\u00f3w. Niekt\u00f3rzy jednak odmawiaj\u0105 ewakuacji chc\u0105c transmitowa\u0107 nadchodz\u0105cy huragan w Internecie. W Internecie ju\u017c pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych m.in. wida\u0107 dzieci bawi\u0105ce s"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-w-gore-benzyna-olej-napedowy-autogaz-raport-e-petrol-6134335?source=rss", "title": "Kierowcy musz\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119biej do kieszeni. \"Podwy\u017ckom nie zapobieg\u0142 nawet spadek notowa\u0144 ropy\"", "date_published": "2022-09-28 15:04:47+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowcy musz\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119biej do kieszeni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr1vlh-stacja-benzynowa-paliwo-tankowanie-shutterstock1704390262-5449429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny paliw na stacjach w g\u00f3r\u0119. Najmocniej w skali ca\u0142ego kraju podro\u017ca\u0142a benzyna bezo\u0142owiowa 95 - wynika z informacji portalu bran\u017cowego e-petrol. Analitycy zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce \"podwy\u017ckom nie zapobieg\u0142 nawet spadek notowa\u0144 ropy naftowej\", a powodem jest s\u0142aby z\u0142oty."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-funkcjonariusze-cba-w-siedzibie-polskiego-instytutu-sztuki-filmowej-6134295?source=rss", "title": "CBA w siedzibie Polskiego Instytutu Sztuki Filmowej. Jest o\u015bwiadczenie instytucji", "date_published": "2022-09-28 14:43:24+00:00", "description": "<img alt=\"CBA w siedzibie Polskiego Instytutu Sztuki Filmowej. Jest o\u015bwiadczenie instytucji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-14d3nh-cba-w-siedzibie-pisf-6134312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W siedzibie Polskiego Instytutu Sztuki Filmowej swoje czynno\u015bci prowadz\u0105 funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Jak zapewnia w o\u015bwiadczeniu PISF, nie jest to \"dora\u017ana kontrola\", a jedynie \"czynno\u015bci analityczno-informacyjne\" i trwaj\u0105 od ponad dw\u00f3ch lat."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowe-sankcje-na-rosje-przedstawila-szefowa-komisji-europejskiej-ursula-von-der-leyen-kolejny-pakiet-sankcji-6134342?source=rss", "title": "\"Jeste\u015bmy zdeterminowani\". Von der Leyen przedstawi\u0142a kolejny pakiet sankcji", "date_published": "2022-09-28 14:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1dvmi-ursula-von-der-leyen-6134328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen przedstawi\u0142a w \u015brod\u0119 \u00f3smy pakiet sankcji przeciwko Rosji, ograniczaj\u0105cy jeszcze bardziej handel z tym krajem i wprowadzaj\u0105cy ograniczenia przeciwko konkretnym osobom. - Jeste\u015bmy zdeterminowani, by Kreml zap\u0142aci\u0142 za dalsz\u0105 eskalacj\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142a szefowa KE. Oznajmi\u0142a, \u017ce w nowym pakiecie zostanie wprowadzona podstaw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rada-polityki-pienieznej-sklad-iwona-duda-i-gabriela-maslowska-kandydatkami-poslow-pis-6134265?source=rss", "title": "S\u0105 dwie kandydatki do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. W\u015br\u00f3d nich by\u0142a prezes najwi\u0119kszego banku w Polsce", "date_published": "2022-09-28 14:21:56+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 dwie kandydatki do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. W\u015br\u00f3d nich by\u0142a prezes najwi\u0119kszego banku w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wma68-pap202206221jj-6134322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie z klubu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zg\u0142osili kandydatury Iwony Dudy i Gabrieli Mas\u0142owskiej do Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Tak wynika z druk\u00f3w zamieszczonych na stronie Sejmu. Iwona Duda do sierpnia tego roku pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 prezesa zarz\u0105du PKO BP, Gabriela Mas\u0142owska to obecna po"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-roger-waters-uznany-za-persona-non-grata-radni-byli-jednoglosni-6134247?source=rss", "title": "Roger Waters persona non grata w Krakowie. Radni byli jednog\u0142o\u015bni", "date_published": "2022-09-28 14:14:40+00:00", "description": "<img alt=\"Roger Waters persona non grata w Krakowie. Radni byli jednog\u0142o\u015bni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ttf60b-roger-waters-6125407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowscy radni przeg\u0142osowali w \u015brod\u0119 rezolucj\u0119 \"w sprawie uznania os\u00f3b wspieraj\u0105cych kremlowski re\u017cim jako persona non grata w Krakowie\". To pomys\u0142 radnych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rzy w ten spos\u00f3b symbolicznie sprzeciwili si\u0119 powielaniu rosyjskiej narracji. \"Osob\u0105 niepo\u017c\u0105dan\u0105\" w mie\u015bcie ma by\u0107 mi\u0119dzy innymi wsp"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-huragan-ian-coraz-blizej-florydy-ewakuacje-brak-pradu-to-beda-paskudne-dni-6134014?source=rss", "title": "\"Ekstremalnie niebezpieczny\" huragan Ian coraz bli\u017cej Florydy. \"To b\u0119d\u0105 paskudne dni\"", "date_published": "2022-09-28 14:13:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5ppteo-huragan-ian-zdjecie-satelitarne-6134180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ian przybra\u0142 w \u015brod\u0119 na sile i sta\u0142 si\u0119 niezwykle niebezpiecznym huraganem czwartej kategorii w pi\u0119ciostopniowej, rosn\u0105cej skali Saffira-Simpsona. Niewiele mu brakuje, aby sta\u0107 si\u0119 huraganem pi\u0105tej kategorii. Niesie ze sob\u0105 wiatr wiej\u0105cy z pr\u0119dko\u015bci\u0105 250 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 oraz ulewne opady, a tak\u017ce ryzyko tornad. - Nadszed\u0142 czas, aby ukry\u0107 si\u0119 i pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-huragan-ian-uderzyl-we-floryde-ewakuacje-brak-pradu-odwolane-loty-wysokie-fale-6134014?source=rss", "title": "Huragan Ian uderzy\u0142 we Floryd\u0119. Setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du, \"fale s\u0105 niesamowicie wysokie\"", "date_published": "2022-09-28 14:13:45+00:00", "description": "<img alt=\"Huragan Ian uderzy\u0142 we Floryd\u0119. Setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kehwd0-huragan-ian-nadciaga-6134604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ian, kt\u00f3ry jest huraganem czwartej kategorii, uderzy\u0142 w po\u0142udniowo-zachodnie wybrze\u017ce Florydy w pobli\u017cu wyspy Cayo Costa - poinformowa\u0142o ameryka\u0144skie Krajowe Centrum Huragan\u00f3w (NHC). Niesie ze sob\u0105 wiatr wiej\u0105cy do 240 kilometr\u00f3w na godzin\u0119."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-huragan-ian-coraz-blizej-florydy-ewakuacje-brak-pradu-odwolane-loty-wysokie-fale-6134014?source=rss", "title": "Setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du, \"fale s\u0105 niesamowicie wysokie\". Ian bliski uderzenia w l\u0105d", "date_published": "2022-09-28 14:13:45+00:00", "description": "<img alt=\"Setki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kehwd0-huragan-ian-nadciaga-6134604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Ian zbli\u017ca si\u0119 do Florydy. Towarzyszy mu wiatr wiej\u0105cy z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 250 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. W wyniku \u017cywio\u0142u setki tysi\u0119cy gospodarstw domowych straci\u0142o pr\u0105d. - W pewnym momencie mo\u017ce si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce zapanowa\u0142 spok\u00f3j, ale to mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce znalaz\u0142e\u015b si\u0119 w oku huraganu - powiedzia\u0142 Ron DeSantis, gubernator Florydy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/iwanowice-krakow-pijany-poszukiwany-i-z-corka-w-aucie-uciekal-przed-policja-do-wiezienia-trafila-tez-matka-dziecka-6134155?source=rss", "title": "Pijany, poszukiwany i z c\u00f3rk\u0105 w aucie ucieka\u0142 przed policj\u0105. Do wi\u0119zienia trafi\u0142a te\u017c matka", "date_published": "2022-09-28 13:50:37+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany, poszukiwany i z c\u00f3rk\u0105 w aucie ucieka\u0142 przed policj\u0105. Do wi\u0119zienia trafi\u0142a te\u017c matka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xkhm13-mial-15-promila-alkoholu-w-organizmie-prowadzil-mimo-zakazu-zostal-zatrzymany-po-poscigu-6134120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice kilkuletniej dziewczynki trafili do aresztu po tym, jak ojca - po po\u015bcigu - zatrzymali policjanci. 36-latek by\u0142 pijany, nie mia\u0142 prawa jazdy i przewozi\u0142 c\u00f3rk\u0119. Zar\u00f3wno on, jak i matka dziecka, byli poszukiw"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-halle-wybuch-w-publicznej-toalecie-ranni-6134088?source=rss", "title": "Wybuch w publicznej toalecie w Halle. Trzy osoby powa\u017cnie ranne", "date_published": "2022-09-28 13:46:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch w publicznej toalecie w Halle. Trzy osoby powa\u017cnie ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sszzjz-wybuch-w-publicznej-toalecie-w-halle-6134086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem dosz\u0142o do eksplozji w publicznej toalecie w centrum\u00a0Halle\u00a0w Saksonii-Anhalt na wschodzie Niemiec. Powa\u017cnie ranne zosta\u0142y dwie dziewczynki oraz kobieta. Wszystkie trafi\u0142y do szpitala. Policja ustala przyczyn\u0119 wybuchu."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bialogard-cialo-65-latka-znalezione-w-mieszkaniu-rana-glowy-i-rany-klute-klatki-piersiowej-6134168?source=rss", "title": "Cia\u0142o znalezione w mieszkaniu. \"Rana g\u0142owy i rany k\u0142ute klatki piersiowej\"", "date_published": "2022-09-28 13:36:48+00:00", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o znalezione w mieszkaniu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eykpma-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W mieszkaniu w Bia\u0142ogardzie (Zachodniopomorskie) znaleziono cia\u0142o 65-letniego m\u0119\u017cczyzny. Policja prowadzi post\u0119powanie w kierunku zab\u00f3jstwa."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/eu-most-wanted-2022-policja-polacy-na-liscie-najbardziej-poszukiwanych-przestepcow-6133757?source=rss", "title": "\"EU Most Wanted 2022\". Polacy na li\u015bcie najbardziej poszukiwanych przest\u0119pc\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 13:18:22+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dccsh7-polacy-poszukiwani-przez-europol-od-lewej-robert-czik-dariusz-drobik-adam-zajac-6133745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech Polak\u00f3w jest w\u015br\u00f3d najbardziej poszukiwanych przest\u0119pc\u00f3w w Unii Europejskiej - poinformowa\u0142 rzecznik Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji inspektor Mariusz Ciarka. Opublikowano list\u0119 kampanii medialnej \"EU Most Wanted 2022\". Jeden z poszukiwanych Polak\u00f3w jest szefem gangu oszust\u00f3w skarbowych, pozostali dwaj to przemytni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-poszukiwany-z-tatuazami-na-twarzy-i-napisem-bestia-na-czole-6133905?source=rss", "title": "Wydano pilny nakaz aresztowania. Poszukiwany ma na czole napis \"bestia\"", "date_published": "2022-09-28 13:16:44+00:00", "description": "<img alt=\"Wydano pilny nakaz aresztowania. Poszukiwany ma na czole napis \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dy6tc5-jaimes-sutton-ma-niemal-cala-twarz-pokryta-tatuazami-6133959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijska prokuratura wystawi\u0142a pilny nakaz aresztowania Jaimesa Suttona, kt\u00f3ry uciek\u0142 po wyj\u015bciu za kaucj\u0105 z aresztu. Apeluj\u0105c o pomoc w jego schwytaniu pokazano zdj\u0119cia m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry ma szczeg\u00f3lne znaki rozpoznawcze - niemal ca\u0142a jego twarz jest pokryta tatua\u017cami."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-najpierw-ukradli-pojazd-pozniej-zazadali-za-niego-okupu-6133980?source=rss", "title": "Najpierw ukradli pojazd, p\u00f3\u017aniej za\u017c\u0105dali za niego okupu", "date_published": "2022-09-28 13:15:22+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw ukradli pojazd, p\u00f3\u017aniej za\u017c\u0105dali za niego okupu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sja5av-jelenia-gora-ukradli-pojazd-a-za-jego-zwrot-zazadali-okupu-6133968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw mieli zabra\u0107 pojazd typu buggy z posesji, a p\u00f3\u017aniej go ukry\u0107 i zamie\u015bci\u0107 w sieci og\u0142oszenie. Z informacji wynika\u0142o, \u017ce ujawni\u0105 miejsce ukrycia w zamian za osiem tysi\u0119cy z\u0142otych. W\u0142a\u015bciciel cz\u0119\u015b\u0107 kwoty zap\u0142aci\u0142, ale swojego pojazdu nie odzyska\u0142. W sprawie zatrzymano dw\u00f3ch"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-porwana-przez-ojca-nastolatka-smiertelnie-ranna-w-strzelaninie-z-policja-6133572?source=rss", "title": "Porwana przez ojca nastolatka \u015bmiertelnie ranna w strzelaninie z policj\u0105", "date_published": "2022-09-28 13:07:24+00:00", "description": "<img alt=\"Porwana przez ojca nastolatka \u015bmiertelnie ranna w strzelaninie z policj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07fhqt-city-of-fontana-police-department-6133310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak informuje portal NBC News, 15-letnia Savannah Graziano oraz jej ojciec Anthony Graziano zostali zastrzeleni podczas policyjnego po\u015bcigu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 27 wrze\u015bnia na kalifornijskiej autostradzie. Do tej pory nie ustalono, kto odda\u0142 \u015bmiertelny strza\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-na-rondzie-czterdziestolatka-mazda-na-torowisku-pasazer-z-kierowca-uciekli-6134058?source=rss", "title": "Zderzenie na rondzie Czterdziestolatka. Auto na torowisku, pasa\u017cer z kierowc\u0105 uciekli", "date_published": "2022-09-28 12:58:18+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie na rondzie Czterdziestolatka. Auto na torowisku, pasa\u017cer z kierowc\u0105 uciekli \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c9xd1f-zderzenie-na-rondzie-czterdziestolatka-6134095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na rondzie Czterdziestolatka zderzy\u0142 si\u0119 trzy auta. Jedno z nich (mazda) zatrzyma\u0142o si\u0119 na torowisku tramwajowym - poinformowa\u0142 sier\u017cant sztabowy Rafa\u0142 Markiewicz z biura prasowego Komendy Sto\u0142ecznej Policji. Doda\u0142, \u017ce po zderzeniu kierowca mazdy i pasa\u017cer u"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-wielka-fala-w-diablej-dziurze-w-dolinie-smierci-wywolaly-ja-wstrzasy-ktore-pokonaly-prawie-25-tysiaca-kilometrow-6133922?source=rss", "title": "Wielka fala w Diablej Dziurze w Dolinie \u015amierci. Wywo\u0142a\u0142y j\u0105 wstrz\u0105sy, kt\u00f3re przeby\u0142y prawie 2,5 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 12:51:54+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka fala w Diablej Dziurze w Dolinie \u015amierci. Wywo\u0142a\u0142y j\u0105 wstrz\u0105sy, kt\u00f3re przeby\u0142y prawie 2,5 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3a38f-devils-hole-w-dolinie-smierci-6133913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek, 19 wrze\u015bnia w Meksyku zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia. Trz\u0119sienie pojawi\u0142o si\u0119 o godzinie 11.05 czasu lokalnego i mia\u0142o magnitud\u0119 7,6. Kilka minut p\u00f3\u017aniej i 2,4 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w dalej - w Parku Narodowym Doliny \u015amierci w Kalifornii - sta\u0142o si\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-cyberataki-na-telefon-ewy-wrzosek-sad-nakazal-prokuraturze-przeprowadzenie-sledztwa-6133851?source=rss", "title": "Prokurator Wrzosek: s\u0105d nakaza\u0142 prokuraturze przeprowadzenie \u015bledztwa w sprawie inwigilacji Pegasusem", "date_published": "2022-09-28 12:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"Prokurator Wrzosek: s\u0105d nakaza\u0142 prokuraturze przeprowadzenie \u015bledztwa w sprawie inwigilacji Pegasusem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-049pri-wrzosek-sklej-6133981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d uzna\u0142 moj\u0105 argumentacj\u0119 i nakaza\u0142 prokuraturze przeprowadzenie wnikliwego \u015bledztwa w sprawie inwigilacji Pegasusem - poinformowa\u0142a na Twitterze prokurator Ewa Wrzosek. Jak doda\u0142a, \"w razie potwierdzenia, \u017ce w\u0142amania na m\u00f3j telefon dokonali funkcjonariusze s\u0142u\u017cb, ich dzia\u0142ani"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/chojnice-14-latka-rodzila-w-domu-noworodek-z-rana-na-szyi-w-sprawie-przesluchuja-19-latka-6134003?source=rss", "title": "14-latka rodzi\u0142a w domu, noworodek z ran\u0105 na szyi. W sprawie przes\u0142uchuj\u0105 19-latka", "date_published": "2022-09-28 12:46:38+00:00", "description": "<img alt=\"14-latka rodzi\u0142a w domu, noworodek z ran\u0105 na szyi. W sprawie przes\u0142uchuj\u0105 19-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrioce-szpital-specjalistyczny-im-j-k-lukowicza-w-chojnicach-6131751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratorzy przes\u0142uchuj\u0105 19-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 ojcem dziecka 14-letniej mieszkanki Pomorza. Dziewczyna trafi\u0142a do szpitala w Chojnicach wraz z noworodkiem, kt\u00f3ry mia\u0142 ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi. \u015aledczy badaj\u0105 spraw\u0119 obcowania p\u0142ciowego z nieletni\u0105. Spr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gaz-ziemny-wegiel-jacek-sasin-moge-zagwarantowac-ze-gazu-nie-zabraknie-6133937?source=rss", "title": "Pytania o w\u0119giel i gaz. Sasin: mog\u0119 zagwarantowa\u0107, \u017ce gazu nie zabraknie", "date_published": "2022-09-28 12:46:19+00:00", "description": "<img alt=\"Pytania o w\u0119giel i gaz. Sasin: mog\u0119 zagwarantowa\u0107, \u017ce gazu nie zabraknie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6tuu65-wicepremier-minister-aktywow-panstwowych-jacek-sasin-6134042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi chodzi o ilo\u015b\u0107 gazu, jeste\u015bmy na pewno zabezpieczeni - powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzami wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Polityk deklarowa\u0142, \u017ce \"mo\u017ce zagwarantowa\u0107\", \u017ce surowca nie zabraknie. Wicepremier nie m\u00f3wi\u0142 ju\u017c z tak\u0105 pewno\u015bci\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-pogrzeb-shinzo-abego-mial-kosztowac-znacznie-wiecej-niz-krolowej-elzbiety-ii-na-co-przeznaczono-tyle-pieniadzy-6133587?source=rss", "title": "Pogrzeb Shinzo Abego mia\u0142 kosztowa\u0107 znacznie wi\u0119cej ni\u017c kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Na co przeznaczono tyle pieni\u0105dzy", "date_published": "2022-09-28 12:23:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pogrzeb Shinzo Abego mia\u0142 kosztowa\u0107 znacznie wi\u0119cej ni\u017c kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Na co przeznaczono tyle pieni\u0105dzy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96ciyi-pogrzeb-panstwowy-shinzo-abego-6131399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogrzeb by\u0142ego premiera Japonii Shinzo Abego, zamordowanego w zamachu 8 lipca, mia\u0142 kosztowa\u0107 r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ok. 60 milion\u00f3w z\u0142otych. Znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w poch\u0142on\u0119\u0142a organizacja pobytu go\u015bci oraz zabezpieczenie wydarzenia. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Japo\u0144czyk\u00f3w nie god"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-jennette-mccurdy-w-autobiografii-o-zmuszaniu-do-kapania-sie-z-bratem-i-robienia-kariery-6133647?source=rss", "title": "\"Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce moja matka umar\u0142a\". M\u0142oda aktorka o zmuszaniu do k\u0105pania si\u0119 z bratem i robienia kariery", "date_published": "2022-09-28 12:21:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ox5xfg-jennette-mccurdy-6133651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017co czasu zaj\u0119\u0142o mi nawet porozmawianie o tym na terapii, nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c o tym, \u017ceby umie\u015bci\u0107 to na kartce - przyznaje Jennette McCurdy. Znana aktorka m\u0142odzie\u017cowa w autobiografii o kontrowersyjnym tytule \"Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce moja matka umar\u0142a\" opisa\u0142a swoje trudne dzieci\u0144stwo, w kt\u00f3rym matka wykorzystywa\u0142a j\u0105, zmusza\u0142a do nauki aktorstwa i grozi\u0142a oddaniem do adopcji."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pierwsi-pasazerowie-odjechali-ze-stacji-brodno-nowy-odcinek-metra-oficjalnie-otwarty-6125017?source=rss", "title": "Pierwsi pasa\u017cerowie odjechali ze stacji Br\u00f3dno. Nowy odcinek metra oficjalnie otwarty", "date_published": "2022-09-28 12:17:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsi pasa\u017cerowie odjechali ze stacji Br\u00f3dno. Nowy odcinek metra oficjalnie otwarty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-73sfvb-fragment-drugiej-linii-metra-na-brodnie-otwarty-6134005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 o godzinie 14 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski otworzy\u0142 nowy odcinek metra linii M2 na Br\u00f3dnie. Mieszka\u0144cy skorzystaj\u0105 z trzech stacji: Zacisze, Kondratowicza oraz Br\u00f3dno."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ambasada-usa-do-amerykanow-w-rosji-komunikat-ostrzezenie-i-zalecenie-do-opuszczenia-rosji-6133940?source=rss", "title": "Ambasada USA apeluje do Amerykan\u00f3w, by opu\u015bcili Rosj\u0119 \"tak szybko, jak to mo\u017cliwe\"", "date_published": "2022-09-28 12:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasada USA apeluje do Amerykan\u00f3w, by opu\u015bcili Rosj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdgo6c-ambasada-usa-w-moskwie-6133955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasada USA w Moskwie wyda\u0142a komunikat dotycz\u0105cy stanu bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3rym zaleci\u0142a obywatelom Stan\u00f3w Zjednoczonych znajduj\u0105cym si\u0119 na terenie Rosji, by opu\u015bcili ten kraj. \"Obywatele USA nie powinni podr\u00f3\u017cowa\u0107 do Rosji, a osoby mieszkaj\u0105ce lub podr\u00f3\u017cuj\u0105ce w Rosji powinny natychmiast opu\u015bci\u0107 Rosj\u0119, gdy dost\u0119pne s\u0105"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-zglosila-zaginiecie-ojca-86-latek-lezal-50-metrow-od-domu-w-zalanych-woda-zaroslach-6133660?source=rss", "title": "Zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie ojca. 86-latek le\u017ca\u0142 50 metr\u00f3w od domu w zalanych wod\u0105 zaro\u015blach", "date_published": "2022-09-28 11:57:42+00:00", "description": "<img alt=\"Zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie ojca. 86-latek le\u017ca\u0142 50 metr\u00f3w od domu w zalanych wod\u0105 zaro\u015blach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-butd85-poszukiwany-86-latek-lezal-na-podmoklej-lace-50-metrow-od-domu-6133619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaniepokojona nieobecno\u015bci\u0105 ojca kobieta zg\u0142osi\u0142a s\u0142u\u017cbom jego zagini\u0119cie. Wskaza\u0142a, \u017ce by\u0142 cz\u0119sto widywany w pobli\u017cu zaro\u015bni\u0119tego zbiornika wodnego. Tam te\u017c - zaledwie 50 metr\u00f3w od domu - 86-latek zosta\u0142 znaleziony. By\u0142 zzi\u0119bni\u0119ty i przemoczony. "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wypadek-na-budowie-bloku-pracownik-spadl-z-czwartego-pietra-ladowal-smiglowiec-lpr-6133916?source=rss", "title": "Pracownik budowy spad\u0142 z czwartego pi\u0119tra. \"Rozleg\u0142e obra\u017cenia\"", "date_published": "2022-09-28 11:46:31+00:00", "description": "<img alt=\"Pracownik budowy spad\u0142 z czwartego pi\u0119tra. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p519qy-wypadek-przy-budowie-bloku-w-krakowie-pracownik-trafil-do-szpitala-6133874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik budowy trafi\u0142 do szpitala z - jak informuj\u0105 stra\u017cacy - \"rozleg\u0142ymi obra\u017ceniami\" po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem przy ulicy Vetulaniego w Krakowie. Pod 43-latkiem mia\u0142 zerwa\u0107 si\u0119 podest. M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z wysoko\u015bci czwartego pi\u0119tra."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-podpalil-punkt-szczepien-i-budynek-sanepidu-hubert-c-ma-isc-do-wiezienia-6133841?source=rss", "title": "Podpali\u0142 punkt szczepie\u0144 i budynek sanepidu. Ma i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-09-28 11:42:17+00:00", "description": "<img alt=\"Podpali\u0142 punkt szczepie\u0144 i budynek sanepidu. Ma i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzrolk-hubert-c-zostal-zatrzymany-w-lutym-6133879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyrok pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci us\u0142ysza\u0142 Hubert C., kt\u00f3ry przyzna\u0142, \u017ce w zesz\u0142ym roku podpali\u0142 budynek sanepidu i mobilny punkt szczepie\u0144 w Zamo\u015bciu (Lubelskie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany, gdy wraca\u0142 z zagranicy.\u00a0Zosta\u0142 skazany na podstawie porozumienia, jakie jego obro\u0144ca zawar\u0142 z prok"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-rakiety-balistyczne-to-test-rakiet-informuja-korea-poludniowa-i-japonia-6133816?source=rss", "title": "Seul: Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiety balistyczne w kierunku swoich w\u00f3d morskich", "date_published": "2022-09-28 11:42:04+00:00", "description": "<img alt=\"Seul: Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiety balistyczne w kierunku swoich w\u00f3d morskich \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95ftmm-ludzie-ogladaja-wiadomosci-w-korei-poludniowej-na-temat-wystrzelenia-rakiety-batalistycznej-przez-koree-polnocna-6128576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie rakiety balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu wystrzeli\u0142a Korea P\u00f3\u0142nocna w \u015brod\u0119 w kierunku swoich wschodnich w\u00f3d morskich - poinformowa\u0142y si\u0142y zbrojne Korei Po\u0142udniowej. R\u00f3wnie\u017c japo\u0144ska stra\u017c przybrz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mobilizacja-w-rosji-jak-gruzini-reaguja-na-naplyw-rosjan-6133221?source=rss", "title": "\"Cze\u015b\u0107, rosyjscy dezerterzy\". Jak Gruzini reaguj\u0105 na nap\u0142yw Rosjan do ich kraju", "date_published": "2022-09-28 11:38:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2saogf-rosjanie-na-granicy-z-gruzja-6132371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towny nap\u0142yw Rosjan budzi obawy w\u015br\u00f3d gruzi\u0144skiej opinii publicznej. Du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 nie zgadza si\u0119 na ich przyjmowanie, argumentuj\u0105c, \u017ce rosyjska mniejszo\u015b\u0107 mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci sta\u0107 si\u0119 pretekstem do kolejnej inwazji na ich pa\u0144stwo. Obok propozycji, by wprowadzi\u0107 dla Rosjan wizy, pojawiaj\u0105 si\u0119 te\u017c takie, by obj\u0105\u0107 ich moratorium na zakup nieruchomo\u015bci czy ograniczen"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/uber-narkotyki-moga-byc-wozone-wykorzystujac-kierowcow-z-aplikacji-nbc-news-6133589?source=rss", "title": "Torebka z kryszta\u0142kami, tabletki w butelce. Kierowcy Ubera boj\u0105 si\u0119, \u017ce s\u0105 wykorzystywani do wo\u017cenia narkotyk\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 11:32:01+00:00", "description": "<img alt=\"Torebka z kryszta\u0142kami, tabletki w butelce. Kierowcy Ubera boj\u0105 si\u0119, \u017ce s\u0105 wykorzystywani do wo\u017cenia narkotyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie6d6cf3f8259f0a3c07d7506d44b05525-uber-zanotowal-straty-4874372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3rzy kierowcy Ubera obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce s\u0105 nie\u015bwiadomie wykorzystywani do transportowania narkotyk\u00f3w - we wtorek informuje NBC News. S\u0142u\u017cy\u0107 do tego ma udost\u0119pniona przez firm\u0119 us\u0142uga przewozu paczek. W rozmowie z portalem ameryk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-marek-suski-o-zniesieniu-obliga-gieldowego-dla-firm-energetycznych-6133825?source=rss", "title": "Kolejny pomys\u0142 na obni\u017cenie cen pr\u0105du. \"Mog\u0105 spa\u015b\u0107 nawet o dwie trzecie\"", "date_published": "2022-09-28 11:27:28+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejny pomys\u0142 na obni\u017cenie cen pr\u0105du. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5oa5hd-suski-1-6133949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi mechanizm znosz\u0105cy obligo gie\u0142dowe zadzia\u0142a tak, jak przewidujemy, ceny energii spadn\u0105 nawet o 2/3 - powiedzia\u0142 pose\u0142 PiS Marek Suski, szef Komisji do Spraw Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych. Jak wyja\u015bni\u0142, w takiej sytuacji nie by\u0142yby potrzebne dop\u0142aty do energii. - Je\u017celi mechanizm nie zadzia\u0142a, to b\u0119d\u0105 potrzebne - stwierdzi\u0142."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/niedomice-tarnow-21-lat-temu-znaleziono-cialo-ekspedientki-lezala-w-kaluzy-krwi-archiwum-x-rozwiazalo-zagadke-jej-smierci-6133706?source=rss", "title": "21 lat temu znaleziono cia\u0142o ekspedientki, le\u017ca\u0142a w ka\u0142u\u017cy krwi. Archiwum X rozwi\u0105za\u0142o zagadk\u0119 jej \u015bmierci", "date_published": "2022-09-28 11:09:52+00:00", "description": "<img alt=\"21 lat temu znaleziono cia\u0142o ekspedientki, le\u017ca\u0142a w ka\u0142u\u017cy krwi. Archiwum X rozwi\u0105za\u0142o zagadk\u0119 jej \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sawoay-o-zabojstwo-podejrzany-jest-39-letni-dzis-mezczyzna-6133824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Archiwum X rozwi\u0105zali zagadk\u0119 morderstwa ekspedientki, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w 2001 roku w Niedomicach ko\u0142o Tarnowa (Ma\u0142opolska). Le\u017c\u0105c\u0105 w ka\u0142u\u017cy krwi kobiet\u0119 znalaz\u0142 jeden z klient\u00f3w. Teraz dzi\u0119ki nowoczesnym badaniom genetyczn"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bialoleka-rondo-na-skrzyzowaniu-ostrodzkiej-i-zdziarskiej-kiedy-skonczy-sie-remont-6132399?source=rss", "title": "Rozgrzebali i poszli. Wykonawca ronda z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2022-09-28 11:08:34+00:00", "description": "<img alt=\"Rozgrzebali i poszli. Wykonawca ronda z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-slbssx-rozkopane-skrzyzowanie-ostrodzkiej-i-zdziarskiej-6130291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od kilku miesi\u0119cy na budowie ronda na skrzy\u017cowaniu Ostr\u00f3dzkiej i Zdziarskiej na Bia\u0142o\u0142\u0119ce nic si\u0119 nie dzieje, a termin zako\u0144czenia prac mija w przysz\u0142ym miesi\u0105cu - alarmuje nasz czytelnik. Okazuje si\u0119, \u017ce wykonawca popad\u0142 w problemy finansowe i nie jest w stanie doko\u0144czy"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-opolska-matka-z-dwojka-dzieci-przechodzila-przez-przejscie-zostali-potraceni-6133702?source=rss", "title": "Pozna\u0144. Matka z dw\u00f3jk\u0105 dzieci przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie. Zostali potr\u0105ceni", "date_published": "2022-09-28 10:51:56+00:00", "description": "<img alt=\"Pozna\u0144. Matka z dw\u00f3jk\u0105 dzieci przechodzi\u0142a przez przej\u015bcie. Zostali potr\u0105ceni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pq6hs3-wypadek-w-poznaniu-6133858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zosta\u0142y potr\u0105cone przez samoch\u00f3d na ulicy Opolskiej na pozna\u0144skim D\u0119bcu. To matka z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Dzieciom nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokurator-anna-adamiak-nie-bedzie-juz-uwzgledniana-w-wokandach-sadowych-wypowiedziala-sie-w-ksiazce-o-zbigniewie-ziobrze-6133498?source=rss", "title": "Prokurator pod nazwiskiem wypowiedzia\u0142a si\u0119 w ksi\u0105\u017cce o Ziobrze. \"Od sekretarek dowiedzia\u0142am si\u0119, \u017ce nie b\u0119d\u0119 ju\u017c chodzi\u0107 do s\u0105du\"", "date_published": "2022-09-28 10:49:14+00:00", "description": "<img alt=\"Prokurator pod nazwiskiem wypowiedzia\u0142a si\u0119 w ksi\u0105\u017cce o Ziobrze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-spkerw-prokuratura-regionalna-w-warszawie-6133638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator Anna Adamiak od sze\u015bciu lat wykonuje swoje obowi\u0105zki w Wydziale Post\u0119powania S\u0105dowego Prokuratury Regionalnej w Warszawie. We wtorek dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce od pa\u017adziernika nie uwzgl\u0119dniono jej w wokandach s\u0105dowych. Jednocze\u015bnie prokurator jest jedn\u0105 z dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3ra wypowiada si\u0119 pod"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rekordzista-musi-oddac-niemal-76-milionow-zlotych-tak-wygladaja-zaleglosci-polakow-wobec-sadow-6133560?source=rss", "title": "Rekordzista musi odda\u0107 niemal 76 milion\u00f3w z\u0142otych. Tak wygl\u0105daj\u0105 zaleg\u0142o\u015bci Polak\u00f3w wobec s\u0105d\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 10:45:50+00:00", "description": "<img alt=\"Rekordzista musi odda\u0107 niemal 76 milion\u00f3w z\u0142otych. Tak wygl\u0105daj\u0105 zaleg\u0142o\u015bci Polak\u00f3w wobec s\u0105d\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5njdrh-wyrok-sadu-5745962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaleg\u0142o\u015bci Polak\u00f3w wobec s\u0105d\u00f3w przekraczaj\u0105 755 milion\u00f3w z\u0142otych - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Rekordzista, 49-letni mieszkaniec Wejherowa, jest winien polskiemu wymiarowi sprawiedliwo\u015bci 75,7 miliona z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nord-stream-wycieki-gazu-minister-obrony-danii-mamy-powody-by-bac-sie-o-bezpieczenstwo-w-rejonie-baltyku-6133705?source=rss", "title": "Minister obrony Danii: mamy powody, by ba\u0107 si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo w rejonie Ba\u0142tyku", "date_published": "2022-09-28 10:41:49+00:00", "description": "<img alt=\"Minister obrony Danii: mamy powody, by ba\u0107 si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo w rejonie Ba\u0142tyku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9pl3q-nord-stream-6132412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzenie sabota\u017cu, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do przeciek\u00f3w z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream, jest przyk\u0142adem tego, \u017ce nale\u017cy niepokoi\u0107 si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo w rejonie Morza Ba\u0142tyckiego - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 minister obrony Danii Morten Bodskov, kt\u00f3ry tego dnia rozmawia\u0142 z przewodnicz\u0105cym NATO Jensem Stoltenbergi"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/szlachetna-paczka-szuka-wolontariuszy-studniowka-szlachetnej-paczki-wydarzenia-w-calej-polsce-6133503?source=rss", "title": "Wolontariusze pilnie poszukiwani. Trwa odliczanie do fina\u0142u Szlachetnej Paczki", "date_published": "2022-09-28 10:35:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wolontariusze pilnie poszukiwani. Trwa odliczanie do fina\u0142u Szlachetnej Paczki\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-iocc1y-weekend-cudow-juz-za-niecale-sto-dni-6133598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ca\u0142ej Polsce odby\u0142y si\u0119\u00a0\"Studni\u00f3wki Szlachetnej Paczki\", czyli happeningi promuj\u0105ce inicjatyw\u0119 i zach\u0119caj\u0105ce do jej wspierania w ramach wolontariatu. - Od tego, ilu si\u0119 ich zg\u0142osi, zale\u017cy do jak wielu potrzebuj\u0105cych rodzin uda si\u0119 dotrze\u0107 - opowiada Joanna Sadzik, prezeska stowarzys"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/covid-19-szczepienia-niedzielski-od-3-pazdziernika-szczepienie-przypominajace-dla-dzieci-w-wieku-5-11-lat-6133609?source=rss", "title": "Kiedy szczepienia przypominaj\u0105ce dla dzieci w wieku 5-11 lat? Niedzielski poda\u0142 termin", "date_published": "2022-09-28 10:31:49+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy szczepienia przypominaj\u0105ce dla dzieci w wieku 5-11 lat? Niedzielski poda\u0142 termin\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yr3n8h-dzieci-szczepienia-szczepienie-covid-dziecko-s-shutterstock1824453851-5125371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 3 pa\u017adziernika dopuszczone b\u0119dzie pierwsze szczepienie przypominaj\u0105ce przeciw COVID-19 dla dzieci w wieku 5-11 lat \u2013 przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski. Zapowiedzia\u0142, \u017ce resort wystawi blisko p\u00f3\u0142 miliona e-skierowa\u0144."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/matura-2023-kto-i-dlaczego-musi-zdawac-egzaminy-ustne-6132673?source=rss", "title": "Oblali matematyk\u0119, a musz\u0105 zdawa\u0107 j\u0119zyk polski. \"Promocja maturalna si\u0119 sko\u0144czy\u0142a\"", "date_published": "2022-09-28 10:31:06+00:00", "description": "<img alt=\"Oblali matematyk\u0119, a musz\u0105 zdawa\u0107 j\u0119zyk polski. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1z82nc-lekcje-matematyka-nauka-shutterstock1960340191-6132669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na maturze nie by\u0142o egzamin\u00f3w ustnych, wi\u0119c - jak twierdz\u0105 uczniowie, a nawet cz\u0119\u015b\u0107 nauczycieli - nikt do nich nie przygotowywa\u0142. A teraz niespodzianka, przynajmniej dla cz\u0119\u015bci, bo s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy dowiedzieli si\u0119, \u017ce przy okazji poprawiania matury z matematyki musz\u0105 zda\u0107 te\u017c ustny egzamin z j\u0119zyka p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tczew-z-kont-wspolnot-mieszkaniowych-zniknelo-400-tysiecy-zlotych-administratorka-nieruchomosci-uslyszala-niemal-200-zarzutow-6133615?source=rss", "title": "Z kont wsp\u00f3lnot mieszkaniowych znikn\u0119\u0142o 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. 46-latka us\u0142ysza\u0142a niemal 200 zarzut\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 10:13:04+00:00", "description": "<img alt=\"Z kont wsp\u00f3lnot mieszkaniowych znikn\u0119\u0142o 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. 46-latka us\u0142ysza\u0142a niemal 200 zarzut\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-scbsjw-46-latka-zostala-zatrzymana-za-kradziez-pieniedzy-z-kont-wspolnot-6133617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administratorka nieruchomo\u015bci z Tczewa (woj. pomorskie) zosta\u0142a zatrzymana za kradzie\u017ce \u015brodk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do wsp\u00f3lnot mieszkaniowych, kt\u00f3rymi si\u0119 opiekowa\u0142a. Jak informuje policja, kobieta krad\u0142a pieni\u0105dze prawie 200 razy przelew"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-ukarany-przez-komisje-etyki-nagana-za-slowa-o-osobach-transplciowych-6133668?source=rss", "title": "Komisja etyki ukara\u0142a nagan\u0105 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za s\u0142owa o osobach transp\u0142ciowych", "date_published": "2022-09-28 10:12:48+00:00", "description": "<img alt=\"Komisja etyki ukara\u0142a nagan\u0105 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za s\u0142owa o osobach transp\u0142ciowych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqcjgm-jaroslaw-kaczynski-wloclawek-25062022-6133717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowa komisja etyki ukara\u0142a w \u015brod\u0119 nagan\u0105 prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za s\u0142owa o osobach transp\u0142ciowych, kt\u00f3re wyg\u0142osi\u0142 25 czerwca na wiecu we W\u0142oc\u0142awku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pogrzeb-shinzo-abe-kosciol-zjednoczeniowy-powiazany-z-zabojstwem-bylego-premiera-6131824?source=rss", "title": "\"Drapie\u017cny religijny kult\" powi\u0105zany z zab\u00f3jstwem premiera. Kontrowersje po zamachu w Japonii", "date_published": "2022-09-28 10:09:26+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qort2v-pogrzeb-bylego-premiera-shinzo-abe-6132626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zabi\u0142em Shinzo Abe nie z powod\u00f3w politycznych, ale za jego wsparcie dla Ko\u015bcio\u0142a Zjednoczeniowego - stwierdzi\u0142 morderca by\u0142ego premiera i jednego z najwa\u017cniejszych japo\u0144skich polityk\u00f3w od dekad. Jego s\u0142owa wywo\u0142a\u0142y nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 fal\u0119 komentarzy. Zw\u0142aszcza gdy wysz\u0142o na jaw, \u017ce organizacja ta posiada olbrzymie, trzymane w ukryciu wp\u0142ywy w japo\u0144skiej polityc"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-bezdomny-zostal-oblany-latwopalnym-plynem-i-podpalony-zmarl-dwoch-mezczyzn-skazanych-6133487?source=rss", "title": "Bezdomny zosta\u0142 oblany \u0142atwopalnym p\u0142ynem i podpalony. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn skazanych", "date_published": "2022-09-28 10:09:02+00:00", "description": "<img alt=\"Bezdomny zosta\u0142 oblany \u0142atwopalnym p\u0142ynem i podpalony. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn skazanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Szczecinie uzna\u0142 dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn za winnych \u015bmierci bezdomnego. Jak dowodzi\u0142a prokuratura, podpalili oni swoj\u0105 ofiar\u0119 na klatce schodowej jednego z budynk\u00f3w. Oskar\u017ceni zostali skazani na kary po 25 lat pozbawienia wolno\u015bci. Wyrok nie jest prawomocny."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kolejna-wielka-fuzja-orlenu-coraz-blizej-jest-zielone-swiatlo-6133650?source=rss", "title": "Kolejna wielka fuzja Orlenu coraz bli\u017cej. Jest zielone \u015bwiat\u0142o", "date_published": "2022-09-28 10:05:12+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna wielka fuzja Orlenu coraz bli\u017cej. Jest zielone \u015bwiat\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-zl85vs-lubiatow-pgnig-5992039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcjonariusze Orlenu opowiedzieli si\u0119 w \u015brod\u0119 za po\u0142\u0105czenie sp\u00f3\u0142ki z PGNiG. Nadzwyczajne walne zgromadzenie PKN\u00a0Orlen\u00a0zgodzi\u0142o si\u0119 na po\u0142\u0105czenie sp\u00f3\u0142ki i Polskiego G\u00f3rnictwa Naftowego i Gazownictwa - poinformowa\u0142 prowadz\u0105cy obrady Rados\u0142aw Kwa\u015bnicki."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-jacek-sasin-o-opodatkowaniu-firm-6133584?source=rss", "title": "\"Chodzi o mar\u017ce, nie o zyski\". Jacek Sasin wyja\u015bnia propozycj\u0119 nowego podatku", "date_published": "2022-09-28 10:01:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-d89fqr-jacek-sasin-6133594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142o\u017cenia propozycji opodatkowania nadzwyczajnych zysk\u00f3w firm przewiduj\u0105 opodatkowanie \"nadwymiarowych\" mar\u017c du\u017cych firm - o\u015bwiadczy\u0142 w Sejmie wicepremier Jacek Sasin. Jak wcze\u015bniej deklarowa\u0142, za\u0142o\u017cenia odpowiedniego projektu przes\u0142a\u0142 premierowi."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-chca-likwidacji-czterech-komisji-radnych-zeby-zaoszczedzic-na-dietach-i-pradzie-6133556?source=rss", "title": "Chc\u0105 likwidacji czterech miejskich komisji. \u017beby zaoszcz\u0119dzi\u0107 na dietach i pr\u0105dzie", "date_published": "2022-09-28 09:57:15+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 likwidacji czterech miejskich komisji. \u017beby zaoszcz\u0119dzi\u0107 na dietach i pr\u0105dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e34xmj-lomza-zdjecie-ilustracyjne-6133580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa radnych miasta \u0141om\u017cy (woj. podlaskie) chce likwidacji czterech z sze\u015bciu komisji, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 w ramach rady. Jak przyznaj\u0105, chodzi o oszcz\u0119dno\u015bci. Zar\u00f3wno na dietach, kt\u00f3re pobieraj\u0105 przewodnicz\u0105cy i wiceprzewodnicz\u0105cy poszczeg\u00f3lnych komisji, jak i kosztach energii elektryczne"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-zlikwidowali-cztery-miejskie-komisje-zeby-zaoszczedzic-na-dietach-i-pradzie-6133556?source=rss", "title": "Zlikwidowali cztery miejskie komisje. \u017beby zaoszcz\u0119dzi\u0107 na dietach i pr\u0105dzie", "date_published": "2022-09-28 09:57:15+00:00", "description": "<img alt=\"Zlikwidowali cztery miejskie komisje. \u017beby zaoszcz\u0119dzi\u0107 na dietach i pr\u0105dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e34xmj-lomza-zdjecie-ilustracyjne-6133580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa radnych miasta \u0141om\u017cy (woj. podlaskie) z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o likwidacj\u0119 czterech z sze\u015bciu komisji, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 w ramach rady. Chodzi\u0142o o oszcz\u0119dno\u015bci. Zar\u00f3wno na dietach, kt\u00f3re pobieraj\u0105 przewodnicz\u0105cy i wiceprzewodnicz\u0105cy poszczeg\u00f3lnych komisji, jak i kosztach energii elektrycznej. Wni"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wlamal-sie-do-mieszkania-przy-nowogrodzkiej-ukradl-cenne-przedmioty-zanim-je-sprzedal-sam-zostal-okradziony-6133450?source=rss", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do mieszkania w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu, ukrad\u0142 cenne przedmioty. Zanim je sprzeda\u0142, sam zosta\u0142 okradziony", "date_published": "2022-09-28 09:53:22+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142ama\u0142 si\u0119 do mieszkania w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu, ukrad\u0142 cenne przedmioty. Zanim je sprzeda\u0142, sam zosta\u0142 okradziony \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-811ei2-56-latek-probowal-sprzedac-fanty-na-jednym-z-lokalnych-bazarkow-6133447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kradzie\u017c cennych przedmiot\u00f3w z jednego ze \u015br\u00f3dmiejskich mieszka\u0144. \"Fant\u00f3w\" jednak przy nim nie znale\u017ali, bo 56-latek zasn\u0105\u0142 na bazarze, gdzie pr\u00f3bowa\u0142 sprzeda\u0107 towar,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/arnold-schwarzenegger-odwiedzi-dzis-auschwitz-sam-jako-dorosly-czlowiek-dowiedzial-sie-ze-jego-ojciec-byl-nazista-6133349?source=rss", "title": "Arnold Schwarzenegger odwiedzi dzi\u015b Auschwitz. Sam jako doros\u0142y cz\u0142owiek dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce jego ojciec by\u0142 nazist\u0105", "date_published": "2022-09-28 09:51:00+00:00", "description": "<img alt=\"Arnold Schwarzenegger odwiedzi dzi\u015b Auschwitz. Sam jako doros\u0142y cz\u0142owiek dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce jego ojciec by\u0142 nazist\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie957536c6370025d34cd563f1cea2e5b9-arnold-schwarzenegger-byl-gubernatorem-kalifornii-w-latach-2003-2011-4312829/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Arnold Schwarzenegger odwiedzi dzi\u015b by\u0142y niemiecki ob\u00f3z Auschwitz oraz Centrum \u017bydowskie w O\u015bwi\u0119cimiu. W opublikowanym komunikacie aktor nazwa\u0142 siebie \u015bwiadkiem zniszczenia wywo\u0142anego pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/minister-edukacji-przemyslaw-czarnek-o-lgbt-wycofuje-swoje-slowa-i-przeprasza-pozew-jakuba-urbanika-6133476?source=rss", "title": "Czarnek wycofuje si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o LGBT+, \"pozostaj\u0105c jednocze\u015bnie przy swoich pogl\u0105dach\"", "date_published": "2022-09-28 09:45:43+00:00", "description": "<img alt=\"Czarnek wycofuje si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o LGBT+, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7i09k4-minister-czarnek-informuje-o-zmianach-w-organizacji-egzaminow-maturalnych-6092772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przemys\u0142aw Czarnek, minister edukacji i nauki, w o\u015bwiadczeniu opublikowanym na Twitterze wycofa\u0142 si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych spo\u0142eczno\u015bci LGBT+, kt\u00f3re pad\u0142y na antenie TVP Info i Radio Maryja w 2020 roku. Przeprosi\u0142 tak\u017ce profesora Uniwersytetu Warszawskiego Jakuba Urbanika, kt\u00f3r"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/tomasz-wasilewski-o-pogodzie-w-polsce-i-europie-wyz-znad-atlantyku-blokuje-nam-cieple-powietrze-nie-ma-mowy-zebysmy-przekroczyli-17-stopni-6133494?source=rss", "title": "Pogoda mo\u017ce \"zmienia\u0107 si\u0119 kilka lub kilkana\u015bcie razy w ci\u0105gu dnia\"", "date_published": "2022-09-28 09:40:04+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda mo\u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vxzaq0-przed-nami-chlodne-i-deszczowe-dni-6133541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w kolejnych dniach zapowiada si\u0119 bardzo zmiennie. Wszystko za spraw\u0105 w\u0119dr\u00f3wki ni\u017c\u00f3w i deszczowych front\u00f3w nad naszym kontynentem. Jak opowiada\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski, nie ma szans na to, by w najbli\u017cszym czasie pojawi\u0142o si\u0119 babie lato, gdy\u017c ciep\u0142e powietrze zosta\u0142o zablokowane przez wy\u017c znad Atlantyku."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/tatiana-okupnik-artystka-o-chorobie-macierzynstwie-muzyce-zespol-ehlersa-danlosa-czym-jest-wywiad-6110940?source=rss", "title": "\"Musimy m\u00f3wi\u0107 o sponiewieranych cia\u0142ach, o b\u00f3lu, nienarodzonych dzieciach i niespe\u0142nionych mi\u0142o\u015bciach\"", "date_published": "2022-09-28 09:31:21+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s5r7qj-tatiana-okupnik-6110942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od dziecka m\u00f3wi\u0142am, \u017ce musz\u0119 sobie \"przestrykn\u0105\u0107 ko\u015bci\". Patrz\u0105c wstecz, dostrzegam najr\u00f3\u017cniejsze sygna\u0142y, kt\u00f3re powinny wzbudzi\u0107 czujno\u015b\u0107, ale wtedy by\u0142am przekonana, \u017ce po prostu mam pecha - wspomina Tatiana Okupnik, u kt\u00f3rej dwa lata temu zdiagnozowano zesp\u00f3\u0142 Ehlersa-Danlosa. Artystka, \u017cona i mama dw\u00f3jki dzieci przyznaje, \u017ce razem z wiedz\u0105 przysz\u0142a ulga. - Wcze\u015bniej nie wie"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/trzebinia-zapadlisko-na-cmentarzu-zostalo-zasypane-powstalo-kolejne-trwaja-badania-gruntu-przy-blokach-6133408?source=rss", "title": "Zapadlisko na cmentarzu w Trzebini zosta\u0142o zasypane. W gminie powsta\u0142o kolejne, trwaj\u0105 badania przy blokach", "date_published": "2022-09-28 09:30:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zapadlisko na cmentarzu w Trzebini zosta\u0142o zasypane. W gminie powsta\u0142o kolejne, trwaj\u0105 badania przy blokach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofm655-zapadlisko-w-trzebini-zostalo-zasypane-6133413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapadlisko w Trzebini, kt\u00f3re tydzie\u0144 temu powsta\u0142o na terenie cmentarza parafialnego, zosta\u0142o zasypane - poinformowa\u0142 wojewoda ma\u0142opolski \u0141ukasz Kmita. W gminie trwaj\u0105 badania gruntu, kt\u00f3re maj\u0105 wykaza\u0107, czy i gdzie jeszcze mo\u017ce zapa\u015b\u0107 si\u0119 ziemia. O"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/projekt-budzetu-na-2023-rok-rada-ministrow-daje-zielone-swiatlo-6133553?source=rss", "title": "Inflacja 9,8 procent, deficyt bliski 65 miliard\u00f3w z\u0142otych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt bud\u017cetu", "date_published": "2022-09-28 09:29:45+00:00", "description": "<img alt=\"Inflacja 9,8 procent, deficyt bliski 65 miliard\u00f3w z\u0142otych. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt bud\u017cetu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7uce1y-kprm-4711710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 projekt bud\u017cetu pa\u0144stwa na rok 2023 - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller. Jak doda\u0142, po g\u0142osowaniach w Sejmie rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem ustawy oko\u0142obud\u017cetowej. W przyj\u0119tym wst\u0119pnie pod koniec sierpnia tego roku i przes\u0142anym do konsultacji projekcie bud\u017cetu na prz"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wyciek-z-gazociagow-nord-stream-media-cia-ostrzegala-niemcy-przed-mozliwymi-atakami-6133446?source=rss", "title": "\"Spiegel\": CIA ostrzega\u0142a Niemcy przed mo\u017cliwymi atakami na ba\u0142tyckie gazoci\u0105gi", "date_published": "2022-09-28 09:24:14+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvn24-news-in-english/cdn-zdjecie-1988oo-construction-of-the-1230-kilometre-nord-stream-2-pipeline-is-almost-complete-4715306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug dziennikarzy \"Spiegla\" CIA ju\u017c latem ostrzega\u0142a rz\u0105d Niemiec przed mo\u017cliwymi atakami na gazoci\u0105gi. Niemiecki tygodnik podkre\u015bla, \u017ce ryzyko atak\u00f3w na sie\u0107 ruroci\u0105g\u00f3w i instalacji biegn\u0105cych po dnie Morza Ba\u0142tyckiego i P\u00f3\u0142nocnego \"stanowi\u0142o pow\u00f3d do niepokoju jeszcze przed rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 na Ukrain\u0119"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olesnica-znika-lodowka-spoleczna-pck-przez-dewastacje-i-ceny-pradu-6133459?source=rss", "title": "Znika lod\u00f3wka spo\u0142eczna. Pow\u00f3d? Dewastacje i wysokie ceny pr\u0105du", "date_published": "2022-09-28 09:20:08+00:00", "description": "<img alt=\"Znika lod\u00f3wka spo\u0142eczna. Pow\u00f3d? Dewastacje i wysokie ceny pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-safci4-lodowka-spoleczna-w-olesnicy-6133493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ole\u015bnicy nie b\u0119dzie ju\u017c (woj. dolno\u015bl\u0105skie) miejsca, w kt\u00f3rym przez ca\u0142\u0105 dob\u0119 mo\u017cna by\u0142o zostawi\u0107 \u017cywno\u015b\u0107 dla potrzebuj\u0105cych. O likwidacji lod\u00f3wki spo\u0142ecznej poinformowa\u0142 Oddzia\u0142 Rejonowy PCK w Ole\u015bnicy. Jak podano, jedn\u0105 z przyczyn s\u0105 wysokie rachunki za pr\u0105d."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/probna-matura-jezyk-polski-2023-arkusze-cke-6133458?source=rss", "title": "Matura pr\u00f3bna 2023. Znamy tre\u015b\u0107 arkuszy egzaminacyjnych\u00a0z j\u0119zyka polskiego", "date_published": "2022-09-28 09:13:20+00:00", "description": "<img alt=\"Matura pr\u00f3bna 2023. Znamy tre\u015b\u0107 arkuszy egzaminacyjnych\u00a0z j\u0119zyka polskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60kzes-maturzysci-5683483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 ruszy\u0142y pr\u00f3bne egzaminy maturalne organizowane przez Centraln\u0105 Komisj\u0119 Egzaminacyjn\u0105. Potrwaj\u0105 do pi\u0105tku 30 wrze\u015bnia. Pierwszego dnia test\u00f3w sprawdzana by\u0142a wiedza przysz\u0142orocznych maturzyst\u00f3w z zakresu j\u0119zyka polskiego. Uczniowie pytani byli o rozumienie tekst\u00f3w literackich, interpretacj\u0119 plakatu, do"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/opoczno-mniszkow-mial-uderzac-kotami-o-budynek-pozniej-wyrzucic-je-w-zarosla-23-latek-z-zarzutem-6133419?source=rss", "title": "Mia\u0142 uderza\u0107 kotami o budynek, p\u00f3\u017aniej wyrzuci\u0107 je w zaro\u015bla. 23-latek z zarzutem", "date_published": "2022-09-28 08:53:28+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 uderza\u0107 kotami o budynek, p\u00f3\u017aniej wyrzuci\u0107 je w zaro\u015bla. 23-latek z zarzutem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fc0j8-znecal-sie-nad-kotami-zostal-zatrzymany-dzieki-reakcji-swiadka-6133312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Opoczna (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o zn\u0119canie si\u0119 nad kotami. Funkcjonariuszy o sprawie powiadomi\u0142 \u015bwiadek, kt\u00f3ry mia\u0142 widzie\u0107, jak 23-latek uderza zwierz\u0119tami o \u015bcian\u0119 budynku, a p\u00f3\u017aniej wyrzuci\u0142 je w zaro\u015bla"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/szaflary-wypadek-na-przejezdzie-kolejowym-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-egzaminator-wybiegl-zginela-kursantka-wyrok-6133307?source=rss", "title": "Egzaminator wybieg\u0142, kursantka nie zd\u0105\u017cy\u0142a. Wyrok po tragedii na przeje\u017adzie kolejowym", "date_published": "2022-09-28 08:24:57+00:00", "description": "<img alt=\"Egzaminator wybieg\u0142, kursantka nie zd\u0105\u017cy\u0142a. Wyrok po tragedii na przeje\u017adzie kolejowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie6ac70132c7b1976916dc89fc1fdb9e34-kursantka-zginela-podczas-egzaminu-wideo-archiwalne-4668836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Egzaminator uciek\u0142, kursantka zgin\u0119\u0142a na przeje\u017adzie kolejowym. Przed S\u0105dem Rejonowym w Nowym Targu zapad\u0142 wyrok w sprawie wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w 2018 roku w Szaflarach (woj. ma\u0142opolskie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na 1,5 roku "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wycieki-z-gazociagow-nord-stream-ekspert-robert-tomaszewski-komentuje-6133305?source=rss", "title": "Wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. \"Stawka w tej grze jest niewyobra\u017calnie wysoka\"", "date_published": "2022-09-28 08:23:40+00:00", "description": "<img alt=\"Wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dzlqr-wyciek-z-gazociagu-nord-stream-6133114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko wskazuje na to, \u017ce rosyjskie s\u0142u\u017cby specjalne atakuj\u0105c t\u0119 magistral\u0119 pokazuj\u0105 Zachodowi, \u017ce maj\u0105 zdolno\u015bci techniczne uderzania w gazoci\u0105gi podmorskie - tak o wyciekach z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream na Ba\u0142tyku m\u00f3wi\u0142 w programie \"Wstajesz i Wiesz\" w TVN24 Robert Tomaszewski, analityk do spraw gospodarczych i energetycznych z "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-nadmiarowych-zyskow-jacek-piechota-komentuje-na-antenie-tvn24-6133326?source=rss", "title": "Nowy, wysoki podatek i wiele niewiadomych. \"Kara\u0107 b\u0119dziemy tych, kt\u00f3rzy odnie\u015bli sukces\"", "date_published": "2022-09-28 08:04:28+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy, wysoki podatek i wiele niewiadomych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nm4vvb-firma-4686716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mam nadziej\u0119, \u017ce rz\u0105d si\u0119 z tego ostatecznie wycofa, ale same zapowiedzi s\u0105 naprawd\u0119 bardzo z\u0142ym sygna\u0142em - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 by\u0142y minister gospodarki Jacek Piechota, odnosz\u0105c si\u0119 do podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w. Zdaniem Jacka Piechoty obarczenie danin\u0105 wszystkich wi\u0119kszych przedsi\u0119biorc\u00f3w to znak, \u017ce \"kara\u0107 b\u0119dziemy tych, kt\u00f3rym si"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/walbrzych-powrot-do-biedaszybow-kiedy-znajdziemy-wyrobisko-osoby-pracujace-uciekaja-6133303?source=rss", "title": "Powr\u00f3t do biedaszyb\u00f3w. \"Kiedy znajdziemy wyrobisko, osoby pracuj\u0105ce uciekaj\u0105\"", "date_published": "2022-09-28 07:50:47+00:00", "description": "<img alt=\"Powr\u00f3t do biedaszyb\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-ge8elp-jeden-z-biedaszybow-odwiedzonych-przez-ekipe-uwagi-tvn-6133311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142aba dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119gla w sk\u0142adach i zaporowa cena sprawi\u0142a, \u017ce od\u017cy\u0142 problem biedaszyb\u00f3w - ustalili reporterzy \"Uwagi!\" TVN. Dziennikarze dotarli do os\u00f3b, kt\u00f3re wydobywaj\u0105 w\u0119giel z kilkumetrowych, niezabezpieczonych do\u0142\u00f3w gro\u017c\u0105cych zawaleniem. - Jeszcze niedawno zasypywali\u015bmy do pi\u0119ciu wyrobisk rocznie. W tym roku by\u0142o j"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/szesc-osob-w-tym-niemowle-czekalo-na-pomoc-na-dachu-auta-6133315?source=rss", "title": "Sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym niemowl\u0119, czeka\u0142o na pomoc na dachu auta", "date_published": "2022-09-28 07:46:02+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym niemowl\u0119, czeka\u0142o na pomoc na dachu auta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gulv41-akcja-ratunkowa-w-arizonie-6133294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze, kt\u00f3re w ubieg\u0142ym tygodniu przesz\u0142y przez stan Arizona, sprawi\u0142y, \u017ce w niekt\u00f3rych miejscach pojawi\u0142y si\u0119 rozleg\u0142e powodzie. Tamtejsza policja opublikowa\u0142a w poniedzia\u0142ek nagranie z jednej z akcji ratunkowych. Pomocy potrzebowa\u0142a sze\u015bcioosobowa rodzina, kt\u00f3ra utkn\u0119\u0142a na dachu auta."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mjanma-na-konkursie-pieknosci-potepila-dzialania-junty-wojskowej-modelka-musiala-wyjechac-do-kanady-6133273?source=rss", "title": "Na konkursie pi\u0119kno\u015bci pot\u0119pi\u0142a dzia\u0142ania junty wojskowej w Mjanmie. Modelka musia\u0142a wyjecha\u0107 do Kanady", "date_published": "2022-09-28 07:27:02+00:00", "description": "<img alt=\"Na konkursie pi\u0119kno\u015bci pot\u0119pi\u0142a dzia\u0142ania junty wojskowej w Mjanmie. Modelka musia\u0142a wyjecha\u0107 do Kanady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lqs5o1-han-lay-6133286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Han Lay reprezentuj\u0105ca Mjanm\u0119 na konkursie pi\u0119kno\u015bci w Bangkoku w 2021 roku, kt\u00f3ra ze sceny pot\u0119pi\u0142a dzia\u0142ania junty wojskowej wobec obywateli jej kraju, uda\u0142a si\u0119 do Kanady, gdzie najprawdopodobniej b\u0119dzie ubiega\u0142a si\u0119 o azyl polityczny - przekaza\u0142a stacja CNN. Do tej pory modelka p"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kurs-euro-dolar-frank-funt-28092022-6133302?source=rss", "title": "5 z\u0142otych za dolara i franka. Kolejny dzie\u0144 s\u0142abego z\u0142otego", "date_published": "2022-09-28 07:20:42+00:00", "description": "<img alt=\"5 z\u0142otych za dolara i franka. Kolejny dzie\u0144 s\u0142abego z\u0142otego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8aaq6-shutterstock1585907587-5623230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano z\u0142oty kontynuuje spadki i traci wobec g\u0142\u00f3wnych walut. Frank szwajcarski wyceniany jest na ponad 5 z\u0142otych, oko\u0142o 5 z\u0142otych kosztuje dolar, a euro 4,79 z\u0142otych."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-przerab-miala-trzy-promile-doprowadzila-do-kolizji-w-trakcie-ucieczki-dachowala-6133274?source=rss", "title": "Mia\u0142a trzy promile, doprowadzi\u0142a do kolizji. W trakcie ucieczki dachowa\u0142a", "date_published": "2022-09-28 07:18:43+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a trzy promile, doprowadzi\u0142a do kolizji. W trakcie ucieczki dachowa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rmm1fg-miala-trzy-promile-doprowadzila-do-kolizji-podczas-ucieczki-jej-samochod-dachowal-6132620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doprowadzi\u0142a do kolizji, odjecha\u0142a z miejsca zdarzenia, a podczas ucieczki dachowa\u0142a swoim autem. Jak informuje policja, 46-latka mia\u0142a cofni\u0119te uprawnienia do prowadzenia pojazd\u00f3w i trzy promile alkoholu w organizmie."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dania-hodowla-norek-dozwolona-od-2023-roku-wybili-15-milionow-zwierzat-futerkowych-teraz-znow-beda-je-hodowac-6127298?source=rss", "title": "Wybili 15 milion\u00f3w norek, teraz zn\u00f3w b\u0119d\u0105 je hodowa\u0107", "date_published": "2022-09-28 06:30:57+00:00", "description": "<img alt=\"Wybili 15 milion\u00f3w norek, teraz zn\u00f3w b\u0119d\u0105 je hodowa\u0107\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w8udcq-norka-4699524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2020 roku du\u0144ska premier Mette Frederiksen zapowiedzia\u0142a wybicie milion\u00f3w norek oraz wprowadzenie zakazu ich hodowli w zwi\u0105zku z odkryciem w\u015br\u00f3d nich zmutowanej wersji koronawirusa. Jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o, decyzja ta nie mia\u0142a podstaw prawnych. Mimo to w kraju poddano eksterminacji 15 milion\u00f3w zwierz\u0105t futerkowych. Teraz rz\u0105d Danii"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/amerykanska-prognoza-na-zime-dla-polski-aktualizacja-co-mowia-najnowsze-przewidywania-noaa-6133232?source=rss", "title": "Ameryka\u0144ska prognoza na zim\u0119 dla Polski. Jest aktualizacja", "date_published": "2022-09-28 06:26:19+00:00", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ska prognoza na zim\u0119 dla Polski. Jest aktualizacja\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j5mg6s-noaa-o-pogodzie-na-zime-w-europie-6133246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy ameryka\u0144skiej Narodowej Administracji Atmosferycznej i Oceanicznej (NOAA) zaktualizowali swoj\u0105 prognoz\u0119 pogody dla Europy na pa\u017adziernik, listopad i grudzie\u0144 2022, a tak\u017ce stycze\u0144 2023. O szczeg\u00f3\u0142ach dotycz\u0105cych przewidywa\u0144 dla Polski opowiada\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kradli-w-niemczech-kampery-wpadli-w-drodze-do-warszawy-6132625?source=rss", "title": "Skradzione w Niemczech kampery by\u0142y ju\u017c w drodze do Warszawy. \"Paserzy wpadli podczas blokady\"", "date_published": "2022-09-28 06:20:44+00:00", "description": "<img alt=\"Skradzione w Niemczech kampery by\u0142y ju\u017c w drodze do Warszawy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-680zy0-dwa-kampery-skradzione-w-niemczech-odzyskane-6133207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142o tymczasowo aresztowanych w zwi\u0105zku z podejrzeniem kradzie\u017cy dw\u00f3ch kamper\u00f3w. Auta mia\u0142y trafi\u0107 z Niemiec do Warszawy. - Paserzy wpadli podczas blokady zorganizowanej na trasie w okolicach Strykowa. Wszyscy us\u0142yszeli po dwa zarzuty kradzie\u017cy z w\u0142amaniem "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wycieki-z-gazociagow-nord-stream-i-baltic-pipe-marek-kossakowski-gosciem-tvn24-6133184?source=rss", "title": "Dwa du\u017ce wycieki gazu i wiele znak\u00f3w zapytania. \"To jest celowe dzia\u0142anie, pytanie kto to jest\"", "date_published": "2022-09-28 06:17:45+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa du\u017ce wycieki gazu i wiele znak\u00f3w zapytania. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nynbp6-28-0730-piasek-cl-0001-6133198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pytanie kto, to jest. Tu r\u00f3\u017cne spekulacje mog\u0105 by\u0107 -  tak o eksplozjach gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream m\u00f3wi\u0142 w programie \"Rozmowa Piaseckiego\" na antenie TVN24 by\u0142y szef PGNIG Marek Kossowski. - Je\u017celi byliby to Rosjanie, to oznacza, \u017ce ich plany konfliktowania Europy, agresji na Ukrain\u0119 s\u0105 d\u0142ugofalowe. Je\u017celi ich plan by\u0142by taki,"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stolpie-dk12-zderzenie-ciezarowki-z-autobusem-przewozacym-dzieci-sa-poszkodowani-6133242?source=rss", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z autobusem przewo\u017c\u0105cym dzieci. S\u0105 poszkodowani", "date_published": "2022-09-28 06:16:30+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z autobusem przewo\u017c\u0105cym dzieci. S\u0105 poszkodowani\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l5q5q5-wypadek-w-zachodniopomorskim-5878121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z autobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o 27 dzieci na drodze krajowej nr 12 na Lubelszczy\u017anie - informuje stra\u017c po\u017carna. Jak przekazuj\u0105 s\u0142u\u017cby, s\u0105 osoby ranne, a ci\u0119\u017ckie obra\u017cenia odni\u00f3s\u0142 jeden z kierowc\u00f3w."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/problemy-z-zakupem-wegla-strona-polskiej-grupy-gorniczej-przeciazona-6133057?source=rss", "title": "Pr\u00f3buje kupi\u0107 w\u0119giel od lipca. \"Uda\u0142o mi si\u0119 by\u0107 zalogowan\u0105 i zobaczy\u0107 dost\u0119pny produkt\"", "date_published": "2022-09-28 05:52:51+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3buje kupi\u0107 w\u0119giel od lipca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-no4jh1-pgg-6133038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakup w\u0119gla w Polsce to dzi\u015b wielkie wyzwanie. Na problemy natrafiaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c ci, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 dokona\u0107 zakupu przez stron\u0119 internetow\u0105 Polskiej Grupy G\u00f3rniczej. Sklep otwarty jest tylko dwa dni w tygodniu od godziny 16. Problem w tym, \u017ce serwery strony, z powodu wynikaj\u0105cego z du\u017cego zainteresowania przeci\u0105\u017cenia zawieszaj\u0105 si\u0119 ju\u017c na kilkadziesi\u0105t minut pr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-chcial-sie-wysadzic-i-zabic-policjantow-na-ursynowie-prokuratura-krajowa-sklada-apelacje-6133180?source=rss", "title": "Przyjecha\u0142 przed komisariat, odkr\u0119ci\u0142 gaz, zwabi\u0142 policjant\u00f3w. Prokuratura chce wy\u017cszego wyroku", "date_published": "2022-09-28 05:52:20+00:00", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142 przed komisariat, odkr\u0119ci\u0142 gaz, zwabi\u0142 policjant\u00f3w. Prokuratura chce wy\u017cszego wyroku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eykpma-policja-zdjecie-ilustracyjne-6127847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura chce 25 lat wi\u0119zienia dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 ursynowskich policjant\u00f3w. Do s\u0105du w\u0142a\u015bnie trafi\u0142a apelacja \u015bledczych. Wyrok w s\u0105dzie pierwszej instancji by\u0142 znacznie \u0142agodniejszy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/baltic-pipe-gala-w-filharmonii-w-szczecinie-andrzej-duda-mateusz-morawiecki-na-uroczystosci-6133181?source=rss", "title": "Wielkie otwarcie zapowiadanej od lat inwestycji. Prezydent o \"najwa\u017cniejszym dniu od 1989 roku\"", "date_published": "2022-09-28 05:36:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wielkie otwarcie zapowiadanej od lat inwestycji. Prezydent o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yy6u3x-prezydent-rp-andrzej-duda-na-gali-w-siedzibie-filharmonii-w-szczecinie-6133183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jeden z najwa\u017cniejszych dni od 1989 r. - m\u00f3wi\u0142 we wtorek wieczorem w Filharmonii Szczeci\u0144skiej o otwartym gazoci\u0105gu Baltic Pipe prezydent Andrzej Duda. Jak podkre\u015bli\u0142 oznacza to faktyczne uniezale\u017cnienie pa\u0144stwa w kwestiach bezpiecze\u0144stwa energetycznego"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/huragan-ian-spustoszyl-kube-zywiol-pozbawil-kraj-pradu-i-zabil-dwie-osoby-lowcy-huraganow-z-noaa-wlecieli-w-jego-oko-6133162?source=rss", "title": "Wlecieli do \u015brodka huraganu Ian. \u017bywio\u0142 zabi\u0142 dwie osoby i pozbawi\u0142 ca\u0142\u0105 Kub\u0119 pr\u0105du", "date_published": "2022-09-28 05:36:11+00:00", "description": "<img alt=\"Wlecieli do \u015brodka huraganu Ian. \u017bywio\u0142 zabi\u0142 dwie osoby i pozbawi\u0142 ca\u0142\u0105 Kub\u0119 pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5outtk-wlecieli-w-oko-huraganu-ian-6133194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Ian, kt\u00f3ry we wtorek spustoszy\u0142 Kub\u0119, pozostawi\u0142 po sobie mn\u00f3stwo zniszcze\u0144. Zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby. Ogromne niebezpiecze\u0144stwo, z jakim wi\u0105za\u0142o si\u0119 nadej\u015bcie Iana, obrazuj\u0105 nagrania udost\u0119pnione przez Narodow\u0105 Administracj\u0119 Atmosferyczn\u0105 i Oceaniczn\u0105 (NOAA)."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-zelenski-pogratulowal-meloni-zwyciestwa-ona-zapewnila-go-o-poparciu-6133141?source=rss", "title": "Ze\u0142enski pogratulowa\u0142 Meloni zwyci\u0119stwa, ona zapewni\u0142a go o poparciu", "date_published": "2022-09-28 05:19:36+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski pogratulowa\u0142 Meloni zwyci\u0119stwa, ona zapewni\u0142a go o poparciu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ut449c-liderka-ugrupowania-bracia-wlosi-giorgia-meloni-6133140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 gratulacje zwyci\u0119\u017cczyni wybor\u00f3w parlamentarnych we W\u0142oszech Giorgii Meloni. Liderka ugrupowania Bracia W\u0142osi zapewni\u0142a prezydenta Ukrainy, \u017ce mo\u017ce liczy\u0107 na poparcie dla sprawy wolno\u015bci Ukrainy."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6133143?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-09-28 05:13:40+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-173tqh-rosyjskie-wladze-okupacyjne-przeprowadzily-pseudoreferenda-w-czterech-regionach-ukrainy-6133142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 217. dzie\u0144. - Ta farsa na terytoriach okupowanych nie mo\u017ce by\u0107 nawet nazwana imitacj\u0105 referendum - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W wieczornym wyst\u0105pieniu zapewni\u0142, \u017ce okupowane ziemie powr\u00f3c\u0105 do Ukr"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-dwoch-tramwajow-na-brodnie-6133161?source=rss", "title": "Na Br\u00f3dnie zderzy\u0142y si\u0119 tramwaje. Cztery linie na objazdach", "date_published": "2022-09-28 05:04:57+00:00", "description": "<img alt=\"Na Br\u00f3dnie zderzy\u0142y si\u0119 tramwaje. Cztery linie na objazdach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bzbcjr-zderzenie-tramwajow-6133163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia dla pasa\u017cer\u00f3w komunikacji w porannym szczycie. Na Br\u00f3dnie zderzy\u0142y si\u0119 dwa tramwaje. Sk\u0142ady skierowano na objazdy, na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/15-panstw-unijnych-w-liscie-do-komisji-europejskiej-domaga-sie-limitu-cenowego-na-gaz-6133164?source=rss", "title": "15 pa\u0144stw Unii Europejskiej, w tym Polska, domaga si\u0119 wprowadzenia limitu cenowego na gaz", "date_published": "2022-09-28 04:58:17+00:00", "description": "<img alt=\"15 pa\u0144stw Unii Europejskiej, w tym Polska, domaga si\u0119 wprowadzenia limitu cenowego na gaz\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-d6c9h2-rurociag-4229419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministrowie ds. energii 15 pa\u0144stw Unii Europejskiej, w tym Polski, wys\u0142ali we wtorek wsp\u00f3lny list do Komisji Europejskiej, w kt\u00f3rym domagaj\u0105 si\u0119 wprowadzenia w Unii Europejskiej limitu cenowego na hurtowe transakcje dotycz\u0105ce gazu. \"To jedyny \u015brodek, kt\u00f3ry pomo\u017ce ka\u017cdemu pa\u0144stwu cz\u0142onkowsk"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-skrzynki-energetyczne-na-anielewicza-blokuja-sciezke-rowerowa-kiedy-zostana-usuniete-6098792?source=rss", "title": "Obros\u0142y mchem, s\u0105 nie do ruszenia. \"Malownicze perypetie\" drogowc\u00f3w ze skrzynkami przy Anielewicza", "date_published": "2022-09-28 04:54:06+00:00", "description": "<img alt=\"Obros\u0142y mchem, s\u0105 nie do ruszenia. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j7bs26-skrzynki-energetyczne-na-anielewicza-we-wrzesniu-6116124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 formalnie przebudowa ulicy Anielewicza sko\u0144czy\u0142a si\u0119 w czerwcu 2021 roku, do dzi\u015b nie uda\u0142o si\u0119 usun\u0105\u0107 skrzynek elektrycznych blokuj\u0105cych jeden z nowych przejazd\u00f3w dla rower\u00f3w. Drogowcy ju\u017c nie raz zapowiadali, \u017ce zajm\u0105 si\u0119 spraw\u0105, ale skrzynki zd\u0105\u017cy\u0142y porosn\u0105\u0107 mchem, a efekt\u00f3w nie wida\u0107. - Dl"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/jak-rozpoznac-zawal-serca-kampania-nie-zawal-6133002?source=rss", "title": "Jak rozpozna\u0107 zawa\u0142 serca. Kampania \"Nie zawal\"", "date_published": "2022-09-28 04:49:52+00:00", "description": "<img alt=\"Jak rozpozna\u0107 zawa\u0142 serca. Kampania \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iz6rsgwrso-2609n360xr-pis-dnz-wilczynska/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawa\u0142 serca spotyka te\u017c m\u0142odych i mo\u017ce sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragicznie. Wa\u017cne jest rozpoznanie i szybkie dzia\u0142anie. Co mo\u017ce, a nawet powinno nas zaniepokoi\u0107? B\u00f3l w klatce piersiowej, uczucie d\u0142awienia, pieczenia - tak zwykle si\u0119 zaczyna. Co wa\u017cne, nie wszystkie objawy s\u0105 klasyczne - dlatego w\u0142a\u015bnie ruszy\u0142a kampania spo\u0142eczna \"Nie zawal\". M"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymyr-zelenski-na-forum-rb-onz-rosja-chce-ukrasc-ukrainskie-terytorium-potrzebna-jest-jej-kompletna-izolacja-6133124?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: ruch, kt\u00f3ry stawia Putina samego przeciwko ca\u0142ej ludzko\u015bci", "date_published": "2022-09-28 04:22:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: ruch, kt\u00f3ry stawia Putina samego przeciwko ca\u0142ej ludzko\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t47top-pseudoreferendum-na-okupowanych-terenach-ukrainy-6133123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 na forum Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ, \u017ce rosyjska pr\u00f3ba kradzie\u017cy ukrai\u0144skiego terytorium to najbrutalniejsze pogwa\u0142cenie Karty Narod\u00f3w Zjednoczonych. Wezwa\u0142 do kompletnej izolacji Rosji, odebrania jej prawa g\u0142osu w ONZ i na\u0142o\u017cenia na"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-2809-w-wielu-regionach-przydadza-sie-parasole-6132931?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 28.09. W wielu regionach przydadz\u0105 si\u0119 parasole", "date_published": "2022-09-28 04:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 28.09. W wielu regionach przydadz\u0105 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p7o14a-deszcz-6117460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czeka nas na og\u00f3\u0142 pochmurna i deszczowa \u015broda. Na po\u0142udniu kraju mo\u017cliwe s\u0105 rozpogodzenia. Wsz\u0119dzie odczujemy ch\u0142\u00f3d, temperatura nie przekroczy 16 stopni Celsjusza."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wycieki-z-gazociagow-nord-stream-von-der-leyen-rozmawialam-z-premier-danii-o-akcji-sabotazowej-6133120?source=rss", "title": "Von der Leyen: rozmawia\u0142am z premier Danii o akcji sabota\u017cowej dotycz\u0105cej Nord Stream", "date_published": "2022-09-28 04:12:53+00:00", "description": "<img alt=\"Von der Leyen: rozmawia\u0142am z premier Danii o akcji sabota\u017cowej dotycz\u0105cej Nord Stream\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dzlqr-wyciek-z-gazociagu-nord-stream-6133114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen poinformowa\u0142a we wtorek wieczorem, \u017ce rozmawia\u0142a z premier Danii Mette Frederiksen o \"akcji sabota\u017cowej\" dotycz\u0105cej Nord Stream. \"Wszelkie celowe zak\u0142\u00f3cenia aktywnej europejskiej infrastruktury energetycznej s\u0105 niedopuszczalne i "}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/usa-zbigniew-rau-w-nbc-news-odpowiedz-nato-powinna-byc-dewastujaca-6133136?source=rss", "title": "\"Spos\u00f3b konwencjonalny, odpowied\u017a dewastuj\u0105ca\". Rau o reakcji NATO na ewentualny atak j\u0105drowy Rosji", "date_published": "2022-09-28 03:53:41+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixqkag-zbigniew-rau-w-czasie-wizyty-w-bukareszcie-6101880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Ministerstwa Spraw Zagranicznych Zbigniew Rau w wywiadzie dla telewizji NBC News powiedzia\u0142, \u017ce NATO powinno odpowiedzie\u0107 na ewentualny rosyjski atak j\u0105drowy na Ukrainie w spos\u00f3b konwencjonalny, ale dewastuj\u0105cy. Oceni\u0142 te\u017c, \u017ce rosyjska mobilizacja nie zmieni biegu wojny, ale mo\u017ce os\u0142abi\u0107 wsparcie Rosjan dla dzia\u0142a\u0144 w\u0142adz."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nagroda-literacka-nike-2022-finalisci-jerzy-jarniewicz-mondo-cane-6133125?source=rss", "title": "Nagroda Literacka Nike 2022 - finali\u015bci. Jerzy Jarniewicz \"Mondo cane\"", "date_published": "2022-09-28 03:42:03+00:00", "description": "<img alt=\"Nagroda Literacka Nike 2022 - finali\u015bci. Jerzy Jarniewicz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jha1wf-finalisci-nagrody-nike-2022-jerzy-jarniewicz-mondo-cane-6133127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagroda Literacka Nike zostanie przyznana po raz 26. w niedziel\u0119, 2 pa\u017adziernika. Przybli\u017camy siedem fina\u0142owych ksi\u0105\u017cek tegorocznej edycji.\u00a0- \"Mondo cane\" jest dla mnie ksi\u0105\u017ck\u0105 wyj\u0105tkow\u0105 - wyznaje poeta Jerzy Jarniewicz. - Jest te\u017c poszukiwaniem j\u0119zyka, kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142oby ten wst"}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wyciek-z-gazociagu-nord-stream-burza-po-wpisie-radoslawa-sikorskiego-6133132?source=rss", "title": "\"Thank you, USA\". Wpis Rados\u0142awa Sikorskiego wywo\u0142a\u0142 burz\u0119", "date_published": "2022-09-28 03:40:47+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mp16oo-nord-stream-6132411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rados\u0142aw Sikorski swoim komentarzem po wyciekach z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream wywo\u0142a\u0142 lawin\u0119 komentarzy. Na wpis europos\u0142a Platformy Obywatelskiej zareagowa\u0142a mi\u0119dzy innymi rzeczniczka MSZ Rosji Maria Zacharowa, a tak\u017ce zast\u0119pca sta\u0142ego przedstawiciela Rosji przy ONZ Dmitrij Polja\u0144ski."}, {"url": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-28-wrzesnia-2022-6133144?source=rss", "title": "By\u0142y agent CIA: Putin jest osaczony. Nie przewiduj\u0119, by si\u0119 ugi\u0105\u0142", "date_published": "2022-09-28 03:12:46+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y agent CIA: Putin jest osaczony. Nie przewiduj\u0119, by si\u0119 ugi\u0105\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xbij54-putin-obserwuje-cwiczenia-wostok-2022-6126596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 217 dni. - My\u015bl\u0119, \u017ce szanse na deeskalacj\u0119 s\u0105 bliskie zeru. (Putin) po prostu nie mo\u017ce odda\u0107 tak du\u017co terytorium i postrzegany jako przegrany pozosta\u0107 przyw\u00f3dc\u0105 Rosji - uwa\u017ca by\u0142y agent CIA Robert Baer. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrain"}]