[{"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-podejmie-decyzje-ws-immunitetu-posla-brauna-glosowanie-,nId,6314196", "title": "Sejm podejmie decyzj\u0119 ws. immunitetu pos\u0142a Brauna. G\u0142osowanie w czwartek", "date_published": "2022-09-28 22:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-podejmie-decyzje-ws-immunitetu-posla-brauna-glosowanie-,nId,6314196\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm podejmie decyzj\u0119 ws. immunitetu pos\u0142a Brauna. G\u0142osowanie w czwartek\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-podejmie-decyzje-ws-immunitetu-posla-brauna-glosowanie/000G4QLEA2DQN03F-C321.jpg\" /></a>Sejm rozpatrywa\u0142 w \u015brod\u0119 wniosek policji o uchylenie immunitetu pos\u0142a Grzegorza Brauna za wykroczenie drogowe z pa\u017adziernika 2021 roku.  Pose\u0142 Konfederacji wyj"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraca-debata-w-sejmie-glownym-tematem-termin-wyborow-samorz,nId,6314463", "title": "Gor\u0105ca debata w Sejmie. G\u0142\u00f3wnym tematem termin wybor\u00f3w samorz\u0105dowych", "date_published": "2022-09-28 20:50:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraca-debata-w-sejmie-glownym-tematem-termin-wyborow-samorz,nId,6314463\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105ca debata w Sejmie. G\u0142\u00f3wnym tematem termin wybor\u00f3w samorz\u0105dowych\" src=\"https://i.iplsc.com/goraca-debata-w-sejmie-glownym-tematem-termin-wyborow-samorz/000G4RWLKUKBWK3T-C321.jpg\" /></a>Wszystkie kluby i ko\u0142a opozycyjne wobec rz\u0105du Prawa i Sprawiedliwo\u015bci opowiedzia\u0142y si\u0119 przeciw projektowi o wyd\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w do wiosny 2024 roku. W "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-ian-uderzyl-w-wybrzeze-usa-w-ostatniej-chwili-przybr,nId,6314441", "title": "Huragan Ian uderzy\u0142 w wybrze\u017ce USA. W ostatniej chwili przybra\u0142 niszczycielsk\u0105 sil\u0119", "date_published": "2022-09-28 20:23:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-ian-uderzyl-w-wybrzeze-usa-w-ostatniej-chwili-przybr,nId,6314441\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan Ian uderzy\u0142 w wybrze\u017ce USA. W ostatniej chwili przybra\u0142 niszczycielsk\u0105 sil\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-ian-uderzyl-w-wybrzeze-usa-w-ostatniej-chwili-przybr/000G4RS6L79NKWSC-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 huragan Ian dotar\u0142 do wybrze\u017cy Zatoki Meksyka\u0144skiej na Florydzie. Opr\u00f3cz ulewnych deszczy przyni\u00f3s\u0142 niezwykle silne wiatry, kt\u00f3re w p"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-handluje-z-talibami-moskwa-sprzeda-surowce-w-korzystny,nId,6314448", "title": "Rosja handluje z Talibami. Moskwa sprzeda surowce w korzystnych cenach", "date_published": "2022-09-28 20:04:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-handluje-z-talibami-moskwa-sprzeda-surowce-w-korzystny,nId,6314448\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja handluje z Talibami. Moskwa sprzeda surowce w korzystnych cenach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-handluje-z-talibami-moskwa-sprzeda-surowce-w-korzystny/0007EOW1Q95V1HDE-C321.jpg\" /></a>Talibowie zawarli umow\u0119 handlow\u0105 z Rosj\u0105 o zakupie po preferencyjnych cenach rosyjskiego gazu, benzyny, oleju nap\u0119dowego i pszenicy. Jak donosi agencja Reu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-punkt-mobilizacyjny-na-granicy-rosyjsko-finskiej,nId,6314455", "title": "Media: Punkt mobilizacyjny na granicy rosyjsko-fi\u0144skiej", "date_published": "2022-09-28 19:55:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-punkt-mobilizacyjny-na-granicy-rosyjsko-finskiej,nId,6314455\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Punkt mobilizacyjny na granicy rosyjsko-fi\u0144skiej\" src=\"https://i.iplsc.com/media-punkt-mobilizacyjny-na-granicy-rosyjsko-finskiej/000G45GOF4EMWPU7-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cna telewizja Nastojaszczeje Wriemia poinformowa\u0142a, \u017ce na rosyjsko-fi\u0144skim przej\u015bciu granicznym w miejscowo\u015bci Torfianowka w obwodzie leningradz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-o-sytuacji-na-baltyku-potrzeba-duzego-wsparcia-nato,nId,6314439", "title": "Ekspert o sytuacji na Ba\u0142tyku: Potrzeba du\u017cego wsparcia NATO", "date_published": "2022-09-28 19:21:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-o-sytuacji-na-baltyku-potrzeba-duzego-wsparcia-nato,nId,6314439\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert o sytuacji na Ba\u0142tyku: Potrzeba du\u017cego wsparcia NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-o-sytuacji-na-baltyku-potrzeba-duzego-wsparcia-nato/000G4RNJBQRN14I7-C321.jpg\" /></a>Ataki na gazoci\u0105gi Nord Stream powoduj\u0105, \u017ce &quot;wyobra\u017cenie o Morzu Ba\u0142tyckim jako wewn\u0119trznym akwenie NATO jest b\u0142\u0119dne&quot; - stwierdzi\u0142 dyrektor w Europejskim Cen"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-rosja-zazadala-pilnego-posiedzenia-rb-onz-chodzi-o-nord-stre,nId,6314437", "title": "Rosja za\u017c\u0105da\u0142a pilnego posiedzenia RB ONZ. Chodzi o Nord Stream", "date_published": "2022-09-28 19:12:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-rosja-zazadala-pilnego-posiedzenia-rb-onz-chodzi-o-nord-stre,nId,6314437\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja za\u017c\u0105da\u0142a pilnego posiedzenia RB ONZ. Chodzi o Nord Stream\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zazadala-pilnego-posiedzenia-rb-onz-chodzi-o-nord-stre/000G4RLHBKUNPN3H-C321.jpg\" /></a>Na \u017cyczenie Rosji w pi\u0105tek po po\u0142udniu zostanie zwo\u0142ana w trybie pilnym sesja Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ po\u015bwi\u0119cona uszkodzeniu "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-przekaza-ukrainie-nowy-sprzet-jego-wartosc-przekracza-mi,nId,6314435", "title": "USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie nowy sprz\u0119t. Jego warto\u015b\u0107 przekracza miliard dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 19:10:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-przekaza-ukrainie-nowy-sprzet-jego-wartosc-przekracza-mi,nId,6314435\"><img align=\"left\" alt=\"USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie nowy sprz\u0119t. Jego warto\u015b\u0107 przekracza miliard dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przekaza-ukrainie-nowy-sprzet-jego-wartosc-przekracza-mi/000G4M5TNDWISFTV-C321.jpg\" /></a>USA przeka\u017c\u0105 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 1,1 mld dolar\u00f3w - przekaza\u0142a rzeczniczka Bia\u0142ego Dom"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swiatowe-reakcje-na-wynik-pseudoreferendow-nigdy-ich-nie-uzn,nId,6314390", "title": "\u015awiatowe reakcje na wynik pseudoreferend\u00f3w. \"Nigdy ich nie uznamy\"", "date_published": "2022-09-28 18:29:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-swiatowe-reakcje-na-wynik-pseudoreferendow-nigdy-ich-nie-uzn,nId,6314390\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiatowe reakcje na wynik pseudoreferend\u00f3w. &quot;Nigdy ich nie uznamy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/swiatowe-reakcje-na-wynik-pseudoreferendow-nigdy-ich-nie-uzn/000G4RKXFQEQKLAO-C321.jpg\" /></a>Kolejne kraje reaguj\u0105 na pseudoreferenda, jakie Rosja przeprowadzi\u0142a na okupowanych ziemiach Ukrainy. Z Polski, USA, N"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wyjezdzaja-z-kraju-do-przejsc-granicznych-docieraja,nId,6314399", "title": "Rosjanie wyje\u017cd\u017caj\u0105 z kraju. Do przej\u015b\u0107 granicznych docieraj\u0105 na rowerach", "date_published": "2022-09-28 18:09:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wyjezdzaja-z-kraju-do-przejsc-granicznych-docieraja,nId,6314399\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wyje\u017cd\u017caj\u0105 z kraju. Do przej\u015b\u0107 granicznych docieraj\u0105 na rowerach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wyjezdzaja-z-kraju-do-przejsc-granicznych-docieraja/000G4REGSUYBOF5G-C321.jpg\" /></a>Na przej\u015bciach granicznych od kilku dni tworz\u0105 si\u0119 d\u0142ugie kolejki samochod\u00f3w, w zwi\u0105zku z tym Rosjanie postanowili przekr"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-trybunal-konstytucyjny-trzeba-powtorzyc-wybory-w-b,nId,6314394", "title": "Niemiecki Trybuna\u0142 Konstytucyjny: Trzeba powt\u00f3rzy\u0107 wybory w Berlinie", "date_published": "2022-09-28 17:59:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-trybunal-konstytucyjny-trzeba-powtorzyc-wybory-w-b,nId,6314394\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki Trybuna\u0142 Konstytucyjny: Trzeba powt\u00f3rzy\u0107 wybory w Berlinie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-trybunal-konstytucyjny-trzeba-powtorzyc-wybory-w-b/000G4RDENHH0JORW-C321.jpg\" /></a>Po wyborach do Senatu Berlina, przeprowadzonych we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku, pojawi\u0142y si\u0119 liczne skargi, m.in. na braki kart do g\u0142osowania, d\u0142ugie kolejki, za"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-franciszek-o-slowach-na-temat-biednej-dziewczyny-papiez-nie-,nId,6314364", "title": "Franciszek o s\u0142owach na temat \"biednej dziewczyny\": Papie\u017c nie z\u0142o\u015bci si\u0119, gdy jest \u017ale rozumiany", "date_published": "2022-09-28 17:41:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-franciszek-o-slowach-na-temat-biednej-dziewczyny-papiez-nie-,nId,6314364\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek o s\u0142owach na temat &quot;biednej dziewczyny&quot;: Papie\u017c nie z\u0142o\u015bci si\u0119, gdy jest \u017ale rozumiany\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-o-slowach-na-temat-biednej-dziewczyny-papiez-nie/000EU56MOCN867HV-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek wyt\u0142umaczy\u0142 si\u0119 ze swoich wcze\u015bniejszych stwierdze\u0144 na temat wojny w U"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-amerykanski-general-o-wysylaniu-niewyszkolonych-cywilow,nId,6314381", "title": "By\u0142y ameryka\u0144ski genera\u0142 o wysy\u0142aniu niewyszkolonych cywil\u00f3w do Ukrainy: To przepis na rze\u017a", "date_published": "2022-09-28 17:27:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-amerykanski-general-o-wysylaniu-niewyszkolonych-cywilow,nId,6314381\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y ameryka\u0144ski genera\u0142 o wysy\u0142aniu niewyszkolonych cywil\u00f3w do Ukrainy: To przepis na rze\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-amerykanski-general-o-wysylaniu-niewyszkolonych-cywilow/000G4RAFHRDMYY04-C321.jpg\" /></a>To przepis na rze\u017a - m\u00f3wi o wysy\u0142aniu nowych rekrut\u00f3w, s\u0142abo wyszkolonych rosyjskich rezerwist\u00f3w i niew"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-rurociagow-nord-stream-nadal-wydobywa-sie-gaz-wyciek-nie-m,nId,6314176", "title": "Z ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream nadal wydobywa si\u0119 gaz. Wyciek nie maleje", "date_published": "2022-09-28 17:20:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-rurociagow-nord-stream-nadal-wydobywa-sie-gaz-wyciek-nie-m,nId,6314176\"><img align=\"left\" alt=\"Z ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream nadal wydobywa si\u0119 gaz. Wyciek nie maleje \" src=\"https://i.iplsc.com/z-rurociagow-nord-stream-nadal-wydobywa-sie-gaz-wyciek-nie-m/000G4QSDU530T30S-C321.jpg\" /></a>Szwedzka stra\u017c przybrze\u017cna poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce gaz wycieka z ruroci\u0105g\u00f3w Nord Stream na Ba\u0142tyku w takim samym tempie, jak w momencie uszkodzenia. Z kolei"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-morawiecki-z-weglem-jest-problem-apelujemy-o-autoreglamentac,nId,6314376", "title": "Morawiecki: Z w\u0119glem jest problem. Apelujemy o autoreglamentacj\u0119 zakup\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 17:19:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-kryzys-energetyczny/aktualnosci/news-morawiecki-z-weglem-jest-problem-apelujemy-o-autoreglamentac,nId,6314376\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Z w\u0119glem jest problem. Apelujemy o autoreglamentacj\u0119 zakup\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-z-weglem-jest-problem-apelujemy-o-autoreglamentac/000G4R6EB0282N2A-C321.jpg\" /></a>Nie chcemy negocjowa\u0107 pod pistoletem, czyli p\u0142aci\u0107 za gaz najwy\u017cszych mo\u017cliwych cen - powiedzia\u0142 premier Mateusz Mo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ze-wschodu-watpia-w-demokracje-trudno-cokolwiek-zrozu,nId,6314366", "title": "Niemcy ze wschodu w\u0105tpi\u0105 w demokracj\u0119. \"Trudno cokolwiek zrozumie\u0107\"", "date_published": "2022-09-28 17:10:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-ze-wschodu-watpia-w-demokracje-trudno-cokolwiek-zrozu,nId,6314366\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy ze wschodu w\u0105tpi\u0105 w demokracj\u0119. &quot;Trudno cokolwiek zrozumie\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-ze-wschodu-watpia-w-demokracje-trudno-cokolwiek-zrozu/0007VNG6RW9K4V3S-C321.jpg\" /></a>Niemcy w\u0105tpi\u0105 w demokracj\u0119 i sceptycznie oceniaj\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du wobec Ukrainy - wynika z najnowszego badania &quot;Deutschland-Monitor&quot;, anali"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-tak-zapewnisz-sobie-dobry-sen-przed-spaniem-powinienes-jesc-,nId,6312169", "title": "Tak zapewnisz sobie dobry sen. Przed spaniem powiniene\u015b je\u015b\u0107 te produkty", "date_published": "2022-09-28 16:34:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-tak-zapewnisz-sobie-dobry-sen-przed-spaniem-powinienes-jesc-,nId,6312169\"><img align=\"left\" alt=\"Tak zapewnisz sobie dobry sen. Przed spaniem powiniene\u015b je\u015b\u0107 te produkty\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-zapewnisz-sobie-dobry-sen-przed-spaniem-powinienes-jesc/0003TM04YE3A5V3P-C321.jpg\" /></a>Szacuje si\u0119, \u017ce ponad po\u0142owa Polak\u00f3w ma okresowe problemy ze snem. Na przewlek\u0142\u0105 bezsenno\u015b\u0107, trwaj\u0105c\u0105 co najmniej miesi\u0105c, cierpi a\u017c 10 proc. z nas. Przyczyn "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poruszajace-nagranie-uwolnionego-z-rosyjskiej-niewoli-zolnie,nId,6314347", "title": "Poruszaj\u0105ce nagranie uwolnionego z rosyjskiej niewoli. \u017bo\u0142nierz spotka\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105", "date_published": "2022-09-28 16:24:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poruszajace-nagranie-uwolnionego-z-rosyjskiej-niewoli-zolnie,nId,6314347\"><img align=\"left\" alt=\"Poruszaj\u0105ce nagranie uwolnionego z rosyjskiej niewoli. \u017bo\u0142nierz spotka\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/poruszajace-nagranie-uwolnionego-z-rosyjskiej-niewoli-zolnie/000G4R0HBVEFYJUM-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 jednego z ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, uwolnionego niedawno z rosyjskiej"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeszcze-tu-wroce-schwarzenegger-z-wizyta-w-auschwitz-birkena,nId,6314187", "title": "\"Jeszcze tu wr\u00f3c\u0119\". Schwarzenegger z wizyt\u0105 w Auschwitz-Birkenau", "date_published": "2022-09-28 16:21:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeszcze-tu-wroce-schwarzenegger-z-wizyta-w-auschwitz-birkena,nId,6314187\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jeszcze tu wr\u00f3c\u0119&quot;. Schwarzenegger z wizyt\u0105 w Auschwitz-Birkenau\" src=\"https://i.iplsc.com/jeszcze-tu-wroce-schwarzenegger-z-wizyta-w-auschwitz-birkena/000G4QMPEWD6P13A-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 28 wrze\u015bnia ze swoj\u0105 pierwsz\u0105 wizyt\u0105 do niemieckiego obozu koncentracyjnego Auschwitz-Birkenau przylecia\u0142 Arnold Schwarzenegger. Ameryka\u0144ski aktor i"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kulisy-odwolania-nadkom-jastrzebia-w-tle-politycy-pis-i-mies,nId,6314091", "title": "Kulisy odwo\u0142ania nadkom. Jastrz\u0119bia. W tle politycy PiS i miesi\u0119cznica", "date_published": "2022-09-28 16:01:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kulisy-odwolania-nadkom-jastrzebia-w-tle-politycy-pis-i-mies,nId,6314091\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy odwo\u0142ania nadkom. Jastrz\u0119bia. W tle politycy PiS i miesi\u0119cznica \" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-odwolania-nadkom-jastrzebia-w-tle-politycy-pis-i-mies/000G4QM0OSW8C4IB-C321.jpg\" /></a>Nadkomisarz Pawe\u0142 Jastrz\u0105b straci\u0142 stanowisko zast\u0119pcy komendanta miejskiego policji w Krakowie. Funkcjonariusz odm\u00f3wi\u0142 odebrania megafonu protestuj\u0105cym"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-teraz-to-juz-jest-walka-na-smierc-i-zycie-wojna-morawieckieg,nId,6314124", "title": "\"Teraz to ju\u017c jest walka na \u015bmier\u0107 i \u017cycie\". Wojna Morawieckiego i Sasina kluczowa dla przysz\u0142o\u015bci PiS-u", "date_published": "2022-09-28 15:58:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-teraz-to-juz-jest-walka-na-smierc-i-zycie-wojna-morawieckieg,nId,6314124\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Teraz to ju\u017c jest walka na \u015bmier\u0107 i \u017cycie&quot;. Wojna Morawieckiego i Sasina kluczowa dla przysz\u0142o\u015bci PiS-u\" src=\"https://i.iplsc.com/teraz-to-juz-jest-walka-na-smierc-i-zycie-wojna-morawieckieg/000G4QEMIAWR21XO-C321.jpg\" /></a>Tocz\u0105ca si\u0119 w tle kryzysu energetycznego polityczna wojna Mateusza Morawieckiego z Jackiem Sasinem zacz\u0119\u0142a zagra\u017ca\u0107 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-pozegnanie-slynnej-dziewczyny-ze-zdjecia-spoczela-u,nId,6314141", "title": "Ostatnie po\u017cegnanie s\u0142ynnej \"dziewczyny ze zdj\u0119cia\". Spocz\u0119\u0142a u boku m\u0119\u017ca", "date_published": "2022-09-28 15:55:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-pozegnanie-slynnej-dziewczyny-ze-zdjecia-spoczela-u,nId,6314141\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie po\u017cegnanie s\u0142ynnej &quot;dziewczyny ze zdj\u0119cia&quot;. Spocz\u0119\u0142a u boku m\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnie-pozegnanie-slynnej-dziewczyny-ze-zdjecia-spoczela-u/000G4QHDSTNT8MGD-C321.jpg\" /></a>W Londynie odby\u0142a si\u0119 pogrzeb Marii Barr-Grabowskiej - Polki ze s\u0142ynnego zdj\u0119cia opublikowanego w 2021 r. roku przez Instytut Pami\u0119ci Narodowe"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-w-pradze-odbyl-sie-protest-przeciwko-kryzysowi-energe,nId,6314128", "title": "Czechy: W Pradze odby\u0142 si\u0119 protest przeciwko kryzysowi energetycznemu", "date_published": "2022-09-28 15:52:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-w-pradze-odbyl-sie-protest-przeciwko-kryzysowi-energe,nId,6314128\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: W Pradze odby\u0142 si\u0119 protest przeciwko kryzysowi energetycznemu\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-w-pradze-odbyl-sie-protest-przeciwko-kryzysowi-energe/000G4QG9RO3FXFCH-C321.jpg\" /></a>W Pradze odby\u0142 si\u0119 kolejny protest zorganizowany przez \u015brodowiska prawicowe. Jego uczestnicy domagali si\u0119 odpowiedniej reakcji rz\u0105du na kryzys energetyczny "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nord-stream-zaskakujace-milczenie-niemieckiego-rzadu,nId,6314159", "title": "Nord Stream. Zaskakuj\u0105ce milczenie niemieckiego rz\u0105du", "date_published": "2022-09-28 15:20:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nord-stream-zaskakujace-milczenie-niemieckiego-rzadu,nId,6314159\"><img align=\"left\" alt=\"Nord Stream. Zaskakuj\u0105ce milczenie niemieckiego rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/nord-stream-zaskakujace-milczenie-niemieckiego-rzadu/000G4QLFP94UVX4N-C321.jpg\" /></a>Niemiecki rz\u0105d - w przeciwie\u0144stwie do w\u0142adz w Kopenhadze czy Sztokholmie - jak ognia boi si\u0119 u\u017cywa\u0107 s\u0142\u00f3w: sabota\u017c, zamach czy atak na infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105. Jedyne co mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 z u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-covid-19-polska-odsprzedala-15-mln-szczepionek-bezplatnie-pr,nId,6314147", "title": "COVID-19. Polska odsprzeda\u0142a 15 mln szczepionek, bezp\u0142atnie przekaza\u0142a 11 mln", "date_published": "2022-09-28 15:11:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-covid-19-polska-odsprzedala-15-mln-szczepionek-bezplatnie-pr,nId,6314147\"><img align=\"left\" alt=\"COVID-19. Polska odsprzeda\u0142a 15 mln szczepionek, bezp\u0142atnie przekaza\u0142a 11 mln\" src=\"https://i.iplsc.com/covid-19-polska-odsprzedala-15-mln-szczepionek-bezplatnie-pr/000BFY9RSMT9R5EL-C321.jpg\" /></a>Polska odsprzeda\u0142a blisko 15 mln szczepionek przeciw COVID-19 m.in. do Australii, Norwegii czy Portugalii - przekaza\u0142 "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-i-lotwa-o-awarii-nord-stream-to-sabotaz-takie-ruro,nId,6314133", "title": "Finlandia i \u0141otwa o awarii Nord Stream: To sabota\u017c, takie ruroci\u0105gi same nie wybuchaj\u0105", "date_published": "2022-09-28 15:00:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-i-lotwa-o-awarii-nord-stream-to-sabotaz-takie-ruro,nId,6314133\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia i \u0141otwa o awarii Nord Stream: To sabota\u017c, takie ruroci\u0105gi same nie wybuchaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-i-lotwa-o-awarii-nord-stream-to-sabotaz-takie-ruro/000G4IQEMJWWTEHB-C321.jpg\" /></a>- Takie ruroci\u0105gi same nie wybuchaj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 minister obrony Finlandii Antti Kaikkonen o sytuacji z awari\u0105 Nord Stream. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wyci"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roger-waters-uznany-za-persona-non-grata-krakowscy-radni-zde,nId,6314105", "title": "Roger Waters uznany za persona non grata. Krakowscy radni zdecydowali", "date_published": "2022-09-28 14:24:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roger-waters-uznany-za-persona-non-grata-krakowscy-radni-zde,nId,6314105\"><img align=\"left\" alt=\"Roger Waters uznany za persona non grata. Krakowscy radni zdecydowali\" src=\"https://i.iplsc.com/roger-waters-uznany-za-persona-non-grata-krakowscy-radni-zde/000FWHOMVPXK1HEH-C321.jpg\" /></a>Rezolucja &quot;w sprawie uznania os\u00f3b wspieraj\u0105cych kremlowski re\u017cim jako persona non grata w Krakowie&quot; zosta\u0142a jednog\u0142o\u015bnie przyj\u0119ta przez krakowskich rad"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szefowa-ke-nowe-sankcje-handlowe-pozbawia-rosje-7-mld-euro-z,nId,6314100", "title": "Szefowa KE: Nowe sankcje handlowe pozbawi\u0105 Rosj\u0119 7 mld euro zysk\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 14:14:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szefowa-ke-nowe-sankcje-handlowe-pozbawia-rosje-7-mld-euro-z,nId,6314100\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa KE: Nowe sankcje handlowe pozbawi\u0105 Rosj\u0119 7 mld euro zysk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-ke-nowe-sankcje-handlowe-pozbawia-rosje-7-mld-euro-z/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy zdeterminowani, by Kreml zap\u0142aci\u0142 za dalsz\u0105 eskalacj\u0119 i proponujemy kolejny pakiet sankcji - og\u0142osi\u0142a szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Le"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-pis-o-wydluzeniu-kadencji-samorzadow-poparty-przez-s,nId,6314089", "title": "Projekt PiS o wyd\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w poparty przez sejmow\u0105 komisj\u0119", "date_published": "2022-09-28 14:00:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-projekt-pis-o-wydluzeniu-kadencji-samorzadow-poparty-przez-s,nId,6314089\"><img align=\"left\" alt=\"Projekt PiS o wyd\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w poparty przez sejmow\u0105 komisj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/projekt-pis-o-wydluzeniu-kadencji-samorzadow-poparty-przez-s/000E8784PCKSA4O5-C321.jpg\" /></a>Projekt PiS o wyd\u0142u\u017ceniu kadencji samorz\u0105d\u00f3w zosta\u0142 zarekomendowany przez sejmow\u0105 komisj\u0119 samorz\u0105du terytorialnego i polityki regionalnej. W g\u0142osowaniu wzi\u0119"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-5-tys-lotow-duchow-w-2-5-roku-na-liscie-rowniez-polaczenia-z,nId,6314076", "title": "5 tys. \"lot\u00f3w duch\u00f3w\" w 2,5 roku. Na li\u015bcie r\u00f3wnie\u017c po\u0142\u0105czenia z Polsk\u0105", "date_published": "2022-09-28 13:51:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-5-tys-lotow-duchow-w-2-5-roku-na-liscie-rowniez-polaczenia-z,nId,6314076\"><img align=\"left\" alt=\"5 tys. &quot;lot\u00f3w duch\u00f3w&quot; w 2,5 roku. Na li\u015bcie r\u00f3wnie\u017c po\u0142\u0105czenia z Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/5-tys-lotow-duchow-w-2-5-roku-na-liscie-rowniez-polaczenia-z/000G4PVAHUSH0M4Q-C321.jpg\" /></a>Guardian ujawnia, \u017ce od 2019 roku do po\u0142owy 2022 w Wielkiej Brytanii wykonano 5 tys. ca\u0142kowicie pustych lot\u00f3w, tzw. &quot;lot\u00f3w duch\u00f3w&quot;. Ko"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takich-obnizek-nie-bylo-od-dekad-rzad-wielkiej-brytanii-zbie,nId,6314023", "title": "Takich obni\u017cek nie by\u0142o od dekad. Rz\u0105d Wielkiej Brytanii zbiera pierwsze ci\u0119gi", "date_published": "2022-09-28 13:42:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takich-obnizek-nie-bylo-od-dekad-rzad-wielkiej-brytanii-zbie,nId,6314023\"><img align=\"left\" alt=\"Takich obni\u017cek nie by\u0142o od dekad. Rz\u0105d Wielkiej Brytanii zbiera pierwsze ci\u0119gi\" src=\"https://i.iplsc.com/takich-obnizek-nie-bylo-od-dekad-rzad-wielkiej-brytanii-zbie/000G4P4ULOM4MUEE-C321.jpg\" /></a>Sypi\u0105 si\u0119 gromy na rz\u0105d Wielkiej Brytanii i jego now\u0105 premier Liz Truss. Wszystko przez decyzj\u0119 o ogromnych zmianach podatkowych, kt\u00f3re zapowiedzia"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-komentuje-sytuacje-polskich-przedsiebiorcow-to-i,nId,6314067", "title": "Donald Tusk komentuje sytuacj\u0119 polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w. \"To ich zabije\"", "date_published": "2022-09-28 13:33:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-komentuje-sytuacje-polskich-przedsiebiorcow-to-i,nId,6314067\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk komentuje sytuacj\u0119 polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w. &quot;To ich zabije&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-komentuje-sytuacje-polskich-przedsiebiorcow-to-i/000G4PCP68NLY6YA-C321.jpg\" /></a>- Rz\u0105d PiS rusza na wojn\u0119 z polsk\u0105 przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 - stwierdzi\u0142 Donald Tusk w nagraniu opublikowanym na Twitterze. Lider PO m\u00f3wi w nim o history"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-arnold-schwarzenegger-odwiedzil-oboz-auschwitz-to-dla-niego-,nId,6314035", "title": "Arnold Schwarzenegger odwiedzi\u0142 ob\u00f3z Auschwitz. \"To dla niego bardzo osobista wizyta\"", "date_published": "2022-09-28 13:31:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-arnold-schwarzenegger-odwiedzil-oboz-auschwitz-to-dla-niego-,nId,6314035\"><img align=\"left\" alt=\"Arnold Schwarzenegger odwiedzi\u0142 ob\u00f3z Auschwitz. &quot;To dla niego bardzo osobista wizyta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/arnold-schwarzenegger-odwiedzil-oboz-auschwitz-to-dla-niego/000G4P7V62SUW086-C321.jpg\" /></a>Arnold Schwarzenegger przyby\u0142 do Polski. W \u015brod\u0119 popularny aktor i ameryka\u0144ski polityk zwiedzi\u0142 by\u0142y niemiecki ob\u00f3z Auschwitz, a po po\u0142u"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maciej-berek-o-nagrodach-w-senacie-udostepnie-wszystkie-dane,nId,6314017", "title": "Maciej Berek o nagrodach w Senacie: Udost\u0119pni\u0119 wszystkie dane", "date_published": "2022-09-28 13:22:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-maciej-berek-o-nagrodach-w-senacie-udostepnie-wszystkie-dane,nId,6314017\"><img align=\"left\" alt=\"Maciej Berek o nagrodach w Senacie: Udost\u0119pni\u0119 wszystkie dane\" src=\"https://i.iplsc.com/maciej-berek-o-nagrodach-w-senacie-udostepnie-wszystkie-dane/000G4P7J6X9GKHP6-C321.jpg\" /></a>Interia wygra\u0142a z Kancelari\u0105 Senatu przed Wojew\u00f3dzkim S\u0105dem Administracyjnym w Warszawie. Urz\u0119dnicy mieli nam ujawni\u0107 informacji na temat nagr\u00f3d, premii oraz dodatk\u00f3w dl"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-wystarczylo-mu-300-metrow-by-zdobyc-25-punktow-karn,nId,6314024", "title": "Opolskie: Wystarczy\u0142o mu 300 metr\u00f3w, by \"zdoby\u0107\" 25 punkt\u00f3w karnych", "date_published": "2022-09-28 12:52:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opolskie-wystarczylo-mu-300-metrow-by-zdobyc-25-punktow-karn,nId,6314024\"><img align=\"left\" alt=\"Opolskie: Wystarczy\u0142o mu 300 metr\u00f3w, by &quot;zdoby\u0107&quot; 25 punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://i.iplsc.com/opolskie-wystarczylo-mu-300-metrow-by-zdobyc-25-punktow-karn/000G4OZ7NIKBXR34-C321.jpg\" /></a>30-letni kierowca renault zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w z Ole\u015bna po tym, jak na 300 metrowym odcinku drogi &quot;zas\u0142u\u017cy\u0142&quot; na 25 punkt\u00f3w k"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kreml-twierdzenia-ze-rosja-stoi-za-atakiem-na-gazociag-nord-,nId,6314011", "title": "Kreml: Twierdzenia, \u017ce Rosja stoi za atakiem na gazoci\u0105g Nord Stream s\u0105 g\u0142upie", "date_published": "2022-09-28 12:40:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kreml-twierdzenia-ze-rosja-stoi-za-atakiem-na-gazociag-nord-,nId,6314011\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml: Twierdzenia, \u017ce Rosja stoi za atakiem na gazoci\u0105g Nord Stream s\u0105 g\u0142upie\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-twierdzenia-ze-rosja-stoi-za-atakiem-na-gazociag-nord/000G4P54IRBAHKED-C321.jpg\" /></a>Kreml odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 do twierdze\u0144, \u017ce Rosja stoi za atakiem na gazoci\u0105g Nord Stream, uznaj\u0105c, \u017ce s\u0105 one &quot;g\u0142upie&quot; - przekazuje Reuters"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-niezapowiedziany-sprawdzian-gotowosci-bojowej-w-baz,nId,6313996", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Niezapowiedziany sprawdzian gotowo\u015bci bojowej w bazie ko\u0142o Mi\u0144ska", "date_published": "2022-09-28 12:27:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorus-niezapowiedziany-sprawdzian-gotowosci-bojowej-w-baz,nId,6313996\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Niezapowiedziany sprawdzian gotowo\u015bci bojowej w bazie ko\u0142o Mi\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-niezapowiedziany-sprawdzian-gotowosci-bojowej-w-baz/000CTOHJT8NM61M5-C321.jpg\" /></a>W wojskowej bazie lotniczej w miejscowo\u015bci Moczuliszcze (obw\u00f3d mi\u0144ski) rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 niezapowiedziany wcze\u015bniej sprawdz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cke-oglosila-duze-zmiany-na-maturze-2023-oto-nowa-lista-lekt,nId,6313744", "title": "CKE og\u0142osi\u0142a du\u017ce zmiany na maturze 2023. Oto nowa lista lektur obowi\u0105zkowych", "date_published": "2022-09-28 12:13:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cke-oglosila-duze-zmiany-na-maturze-2023-oto-nowa-lista-lekt,nId,6313744\"><img align=\"left\" alt=\"CKE og\u0142osi\u0142a du\u017ce zmiany na maturze 2023. Oto nowa lista lektur obowi\u0105zkowych\" src=\"https://i.iplsc.com/cke-oglosila-duze-zmiany-na-maturze-2023-oto-nowa-lista-lekt/000G4NHS0BJVR8R9-C321.jpg\" /></a>Lista lektur obowi\u0105zkowych na maturze to d\u0142ugi katalog dzie\u0142. Egzamin dojrza\u0142o\u015bci z j\u0119zyka polskiego sprawdza znajomo\u015b\u0107 wybranych utwor\u00f3w z literatury po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napiecia-na-polwyspie-koreanskim-pjongjang-wystrzelil-rakiet,nId,6313960", "title": "Napi\u0119cia na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim. Pjongjang wystrzeli\u0142 rakiety balistyczne", "date_published": "2022-09-28 11:48:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napiecia-na-polwyspie-koreanskim-pjongjang-wystrzelil-rakiet,nId,6313960\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119cia na P\u00f3\u0142wyspie Korea\u0144skim. Pjongjang wystrzeli\u0142 rakiety balistyczne\" src=\"https://i.iplsc.com/napiecia-na-polwyspie-koreanskim-pjongjang-wystrzelil-rakiet/000G4OL445EN15P3-C321.jpg\" /></a>Wojsko Korei P\u00f3\u0142nocnej wystrzeli\u0142o w \u015brod\u0119 ze stolicy Pjongjangu dwie rakiety balistyczne kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu w kierunku wschodnich w\u00f3d morskich kraju - "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wybuch-w-toalecie-publicznej-ciezko-ranne-trzy-osoby-,nId,6313957", "title": "Niemcy: Wybuch w toalecie publicznej. Ci\u0119\u017cko ranne trzy osoby, w tym dzieci", "date_published": "2022-09-28 11:45:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wybuch-w-toalecie-publicznej-ciezko-ranne-trzy-osoby-,nId,6313957\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Wybuch w toalecie publicznej. Ci\u0119\u017cko ranne trzy osoby, w tym dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wybuch-w-toalecie-publicznej-ciezko-ranne-trzy-osoby/000G4OMO2G8PYNG9-C321.jpg\" /></a>W toalecie publicznej w centrum Halle (Saksonia-Anhalt) dosz\u0142o do wybuchu, w kt\u00f3rym powa\u017cnie ranne zosta\u0142y dwie dziewczynki i doros\u0142a kobieta. Wybuch m"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-policyjna-operacja-w-belgii-media-radykalna-prawica-przygoto,nId,6313941", "title": "Policyjna operacja w Belgii. Media: Radykalna prawica przygotowywa\u0142a zamach", "date_published": "2022-09-28 11:32:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-policyjna-operacja-w-belgii-media-radykalna-prawica-przygoto,nId,6313941\"><img align=\"left\" alt=\"Policyjna operacja w Belgii. Media: Radykalna prawica przygotowywa\u0142a zamach\" src=\"https://i.iplsc.com/policyjna-operacja-w-belgii-media-radykalna-prawica-przygoto/000G4OHM0GB9BT8P-C321.jpg\" /></a>Podczas policyjnej operacji w Antwerpii, w dzielnicy Merksem zgin\u0119\u0142a jedna osoba. Wed\u0142ug nieoficjalnych doniesie\u0144 to funkcjonariusz policji. Media informuj\u0105, \u017ce"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-smierc-polaka-na-festiwalu-w-bredzie-nowe-fakty,nId,6313931", "title": "Holandia: \u015amier\u0107 Polaka na festiwalu w Bredzie. Nowe fakty", "date_published": "2022-09-28 11:26:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-smierc-polaka-na-festiwalu-w-bredzie-nowe-fakty,nId,6313931\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: \u015amier\u0107 Polaka na festiwalu w Bredzie. Nowe fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-smierc-polaka-na-festiwalu-w-bredzie-nowe-fakty/000G4OH7EV7C4JED-C321.jpg\" /></a>Holenderski dziennik &quot;Algemeen Dagblad&quot; publikuje w \u015brod\u0119 nowe fakty w sprawie \u015bmierci Polaka na festiwalu w Bredzie, o kt\u00f3rej spowodowanie podejrzanych jest sze\u015bciu"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlk-brytania-30-latka-oskarzona-o-gwalt-na-poznanym-w-sieci-,nId,6313926", "title": "Wlk. Brytania: 30-latka oskar\u017cona o gwa\u0142t na poznanym w sieci m\u0119\u017cczy\u017anie", "date_published": "2022-09-28 11:23:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlk-brytania-30-latka-oskarzona-o-gwalt-na-poznanym-w-sieci-,nId,6313926\"><img align=\"left\" alt=\"Wlk. Brytania: 30-latka oskar\u017cona o gwa\u0142t na poznanym w sieci m\u0119\u017cczy\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/wlk-brytania-30-latka-oskarzona-o-gwalt-na-poznanym-w-sieci/000G4OHXRTUTJ7FI-C321.jpg\" /></a>W brytyjskim s\u0105dzie toczy si\u0119 sprawa 30-letniej Imogen Brooke z Southampton. Kobieta jest oskar\u017cana o zgwa\u0142cenie m\u0119\u017cczyzny poznanego wcze\u015bniej w sieci. Of"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasada-usa-w-moskwie-wzywa-amerykanow-do-natychmiastowego-,nId,6313906", "title": "Ambasada USA w Moskwie wzywa amerykan\u00f3w do natychmiastowego wyjazdu", "date_published": "2022-09-28 11:07:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasada-usa-w-moskwie-wzywa-amerykanow-do-natychmiastowego-,nId,6313906\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasada USA w Moskwie wzywa amerykan\u00f3w do natychmiastowego wyjazdu\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasada-usa-w-moskwie-wzywa-amerykanow-do-natychmiastowego/000G4OC44KJ2N2FX-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska ambasada w Moskwie wezwa\u0142a obywateli USA do opuszczenia Rosji. Plac\u00f3wka dyplomatyczna wyda\u0142a w tej sprawie specjalny"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-do-finlandii-straz-graniczna-przedstawia-l,nId,6313889", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 do Finlandii. Stra\u017c graniczna przedstawia liczby", "date_published": "2022-09-28 10:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-do-finlandii-straz-graniczna-przedstawia-l,nId,6313889\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 do Finlandii. Stra\u017c graniczna przedstawia liczby\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-do-finlandii-straz-graniczna-przedstawia-l/000G4O9IRDHA3JIV-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu siedmiu dni od og\u0142oszenia przez W\u0142adimira Putina mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105, przyby\u0142o do Finlandii przez jej wschodn"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-zapadl-wyrok-w-sprawie-podpalenia-bezdomnego-przez-,nId,6313881", "title": "Szczecin: Zapad\u0142 wyrok w sprawie podpalenia bezdomnego przez dw\u00f3ch braci", "date_published": "2022-09-28 10:41:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-szczecin-zapadl-wyrok-w-sprawie-podpalenia-bezdomnego-przez-,nId,6313881\"><img align=\"left\" alt=\"Szczecin: Zapad\u0142 wyrok w sprawie podpalenia bezdomnego przez dw\u00f3ch braci\" src=\"https://i.iplsc.com/szczecin-zapadl-wyrok-w-sprawie-podpalenia-bezdomnego-przez/000G4O5NNF6NQPDS-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 wyrok w sprawie podpalenia bezdomnego m\u0119\u017cczyzny w Szczecinie. Micha\u0142 i Robert P. us\u0142yszeli po 25 lat za wymieniony czyn. Do tragicznego zd"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-policja-tlumi-protesty-po-smierci-mahsy-amini-76-osob-n,nId,6313872", "title": "Iran: Policja t\u0142umi protesty po \u015bmierci Mahsy Amini. 76 os\u00f3b nie \u017cyje", "date_published": "2022-09-28 10:26:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-policja-tlumi-protesty-po-smierci-mahsy-amini-76-osob-n,nId,6313872\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Policja t\u0142umi protesty po \u015bmierci Mahsy Amini. 76 os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-policja-tlumi-protesty-po-smierci-mahsy-amini-76-osob-n/000G4O6TOGA06USH-C321.jpg\" /></a>W kilkudziesi\u0119ciu ira\u0144skich miastach trwaj\u0105 protesty po \u015bmierci Mahsy Amini. 22-latka zmar\u0142a w niewyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach po tym, jak zosta\u0142a zatrzyman"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pseudoreferenda-w-ukrainie-wyniki-nie-zgadzaja-sie-z-liczba-,nId,6313870", "title": "Pseudoreferenda w Ukrainie. Wyniki nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z liczb\u0105 ludno\u015bci", "date_published": "2022-09-28 10:25:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pseudoreferenda-w-ukrainie-wyniki-nie-zgadzaja-sie-z-liczba-,nId,6313870\"><img align=\"left\" alt=\"Pseudoreferenda w Ukrainie. Wyniki nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z liczb\u0105 ludno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/pseudoreferenda-w-ukrainie-wyniki-nie-zgadzaja-sie-z-liczba/000G4O5ZSTQ8WVQ0-C321.jpg\" /></a>Wyniki rosyjskiego pseudoreferendum w okupowanym obwodzie \u0142uga\u0144skim na wschodzie Ukrainy s\u0105 rozbie\u017cne z liczb\u0105 ludno\u015bci w tym "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czesi-zakpili-z-rosji-wnosza-petycje-w-sprawie-kaliningradu,nId,6313838", "title": "Czesi zakpili z Rosji. Wnosz\u0105 petycj\u0119 w sprawie Kaliningradu", "date_published": "2022-09-28 10:09:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czesi-zakpili-z-rosji-wnosza-petycje-w-sprawie-kaliningradu,nId,6313838\"><img align=\"left\" alt=\"Czesi zakpili z Rosji. Wnosz\u0105 petycj\u0119 w sprawie Kaliningradu\" src=\"https://i.iplsc.com/czesi-zakpili-z-rosji-wnosza-petycje-w-sprawie-kaliningradu/000G4O23R35GV4TW-C321.jpg\" /></a>Czeski serwis parodiowy z\u0142o\u017cy\u0142 petycj\u0119, kt\u00f3ra ma na celu zakpienie z Rosji. W petycji Czesi domagaj\u0105 si\u0119 przy\u0142\u0105czenia Kaliningradu do ic"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ukarany-nagana-za-wypowiedz-o-osobach-tra,nId,6313853", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ukarany nagan\u0105 za wypowied\u017a o osobach transp\u0142ciowych", "date_published": "2022-09-28 10:07:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ukarany-nagana-za-wypowiedz-o-osobach-tra,nId,6313853\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ukarany nagan\u0105 za wypowied\u017a o osobach transp\u0142ciowych\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-ukarany-nagana-za-wypowiedz-o-osobach-tra/000FQ3H0PEU56EHA-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zosta\u0142 ukarany nagan\u0105 przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 Etyki Poselskiej. Chodzi o s\u0142owa prezesa PiS dotycz\u0105ce os\u00f3b transp\u0142ciowych. -  Mo\u017cna mie\u0107 takie "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieccy-politycy-o-awarii-nord-stream-wskazuja-na-winnego-,nId,6313829", "title": "Niemieccy politycy o awarii Nord Stream. Wskazuj\u0105 na winnego w Moskwie", "date_published": "2022-09-28 09:50:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieccy-politycy-o-awarii-nord-stream-wskazuja-na-winnego-,nId,6313829\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieccy politycy o awarii Nord Stream. Wskazuj\u0105 na winnego w Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieccy-politycy-o-awarii-nord-stream-wskazuja-na-winnego/000G4NWQ3O4H6EG5-C321.jpg\" /></a>Niemieccy politycy s\u0105 zgodni co do tego, kto mo\u017ce sta\u0107 za uszkodzeniem gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Tropy prowadz\u0105 do Rosji. Jak pisze portal RND, &quot;zdaniem "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowa-kampania-dot-szczepien-przeciw-covid-19-chce-zrozumiec,nId,6313784", "title": "Nowa kampania dot. szczepie\u0144 przeciw COVID-19. \"Chc\u0119 zrozumie\u0107\"", "date_published": "2022-09-28 09:35:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-nowa-kampania-dot-szczepien-przeciw-covid-19-chce-zrozumiec,nId,6313784\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa kampania dot. szczepie\u0144 przeciw COVID-19. &quot;Chc\u0119 zrozumie\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-kampania-dot-szczepien-przeciw-covid-19-chce-zrozumiec/000FYTWTFERLR46L-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia Adam Niedzielski przedstawi\u0142 now\u0105 kampani\u0119 spo\u0142eczn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 szczepie\u0144 przeciw COVID-19 zatytu\u0142owan\u0105 &quo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radoslaw-sikorski-cieszy-mnie-ze-nord-stream-jest-sparalizow,nId,6313781", "title": "Rados\u0142aw Sikorski: Cieszy mnie, \u017ce Nord Stream jest sparali\u017cowany", "date_published": "2022-09-28 09:12:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radoslaw-sikorski-cieszy-mnie-ze-nord-stream-jest-sparalizow,nId,6313781\"><img align=\"left\" alt=\"Rados\u0142aw Sikorski: Cieszy mnie, \u017ce Nord Stream jest sparali\u017cowany\" src=\"https://i.iplsc.com/radoslaw-sikorski-cieszy-mnie-ze-nord-stream-jest-sparalizow/000EGSAQ6OVFJECJ-C321.jpg\" /></a>Rados\u0142aw Sikorski po raz kolejny wypowiedzia\u0142 si\u0119 o eksplozjach, kt\u00f3re we wtorek mia\u0142y miejsce w pobli\u017cu gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream 1 i 2. Polityk Platformy Obywatelskie"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-zmienila-sie-cena-cukru-czy-w-sklepach-obowiazuja-jeszcz,nId,6311888", "title": "Tak zmieni\u0142a si\u0119 cena cukru. Czy w sklepach obowi\u0105zuj\u0105 jeszcze limity?", "date_published": "2022-09-28 09:05:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-zmienila-sie-cena-cukru-czy-w-sklepach-obowiazuja-jeszcz,nId,6311888\"><img align=\"left\" alt=\"Tak zmieni\u0142a si\u0119 cena cukru. Czy w sklepach obowi\u0105zuj\u0105 jeszcze limity?\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-zmienila-sie-cena-cukru-czy-w-sklepach-obowiazuja-jeszcz/000FTSWV5CAFA6YD-C321.jpg\" /></a>Cena cukru w Polsce w ostatnich tygodniach drastycznie wzros\u0142a w zwi\u0105zku z panik\u0105, jak\u0105 wywo\u0142a\u0142y informacje o problemach z dost\u0119pno\u015bci\u0105 towaru. Ludzie w obawie,"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-po-co-putinowi-mobilizacja-cel-jest-tylko-jeden,nId,6313783", "title": "Po co Putinowi mobilizacja? Cel jest tylko jeden", "date_published": "2022-09-28 09:04:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-po-co-putinowi-mobilizacja-cel-jest-tylko-jeden,nId,6313783\"><img align=\"left\" alt=\"Po co Putinowi mobilizacja? Cel jest tylko jeden\" src=\"https://i.iplsc.com/po-co-putinowi-mobilizacja-cel-jest-tylko-jeden/000G4NP2U2RN14JC-C321.jpg\" /></a>Nie po to, \u017ceby wygra\u0107 wojn\u0119 \u2013 pisze o powodach rosyjskiej mobilizacji Bloomberg. Dodatkowi rekruci s\u0105 jednak potrzebni Putinowi, by wojn\u0119 przeci\u0105gn\u0105\u0107. Im d\u0142u\u017csze walki, ty"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przebrali-sie-za-krowy-i-zaatakowali-mleczarnie-pozniej-rzez,nId,6313707", "title": "Przebrali si\u0119 za krowy i zaatakowali mleczarni\u0119. P\u00f3\u017aniej rze\u017ani\u0119", "date_published": "2022-09-28 08:49:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przebrali-sie-za-krowy-i-zaatakowali-mleczarnie-pozniej-rzez,nId,6313707\"><img align=\"left\" alt=\"Przebrali si\u0119 za krowy i zaatakowali mleczarni\u0119. P\u00f3\u017aniej rze\u017ani\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przebrali-sie-za-krowy-i-zaatakowali-mleczarnie-pozniej-rzez/000G4NL0WOOEXL3P-C321.jpg\" /></a>W Niemczech trwaj\u0105 protesty aktywist\u00f3w z grupy &quot;Animal Rebelion&quot; przeciwko przemys\u0142owi zwierz\u0119cemu. Najpierw w ramach akcji &quot;Razem przeciwko przem"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6313684", "title": "Koronawirus w Polsce. Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia", "date_published": "2022-09-28 08:32:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia,nId,6313684\"><img align=\"left\" alt=\"Koronawirus w Polsce. Najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia \" src=\"https://i.iplsc.com/koronawirus-w-polsce-najnowsze-dane-ministerstwa-zdrowia/000G4MXIVLBS31WI-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia poda\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce zaka\u017cenia COVID-19. W ci\u0105gu ostatniego tygodnia w Polsce wykryto 26 736 zaka\u017cenia koronawiru"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-brudzinski-o-sikorskim-pozyteczny-idiota-czy-ruski-agent,nId,6313752", "title": "Brudzi\u0144ski o Sikorskim: Po\u017cyteczny idiota, czy ruski agent?", "date_published": "2022-09-28 08:27:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-brudzinski-o-sikorskim-pozyteczny-idiota-czy-ruski-agent,nId,6313752\"><img align=\"left\" alt=\"Brudzi\u0144ski o Sikorskim: Po\u017cyteczny idiota, czy ruski agent?\" src=\"https://i.iplsc.com/brudzinski-o-sikorskim-pozyteczny-idiota-czy-ruski-agent/0007GV2325I56GTS-C321.jpg\" /></a>Burza medialna po wpisie europos\u0142a Rados\u0142awa Sikorskiego wci\u0105\u017c trwa. Tym razem wpis skomentowa\u0142 Joachim Brudzi\u0144ski, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142: - No jakich s\u0142\u00f3w innych mo\u017cna u\u017cy\u0107 ni\u017c te, kt\u00f3re j"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabil-za-170-zl-archiwum-x-zatrzymalo-podejrzanego-o-zbrodni,nId,6313689", "title": "Zabi\u0142 za 170 z\u0142. Archiwum X zatrzyma\u0142o podejrzanego o zbrodni\u0119 sprzed lat", "date_published": "2022-09-28 08:16:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabil-za-170-zl-archiwum-x-zatrzymalo-podejrzanego-o-zbrodni,nId,6313689\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 za 170 z\u0142. Archiwum X zatrzyma\u0142o podejrzanego o zbrodni\u0119 sprzed lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-za-170-zl-archiwum-x-zatrzymalo-podejrzanego-o-zbrodni/000G4N37U3V52VBU-C321.jpg\" /></a>Policjanci z krakowskiego Archiwum X zatrzymali podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzed 21 lat - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Chodzi o brutalne morderstwo Teresy "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-przeprasza-za-slowa-o-lgbt,nId,6313733", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek przeprasza za s\u0142owa o LGBT", "date_published": "2022-09-28 08:12:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-przeprasza-za-slowa-o-lgbt,nId,6313733\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek przeprasza za s\u0142owa o LGBT\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-przeprasza-za-slowa-o-lgbt/000G4NEHAQU3XD4G-C321.jpg\" /></a>&quot;Moj\u0105 intencj\u0105 nie by\u0142o ura\u017cenie kogokolwiek, w tym tak\u017ce os\u00f3b ze spo\u0142eczno\u015bci LGBT+&quot; - brzmi wpis ministra resortu edukacji Przemys\u0142awa Czarnka. Minister przeprosi\u0142 za s\u0142owa, kt\u00f3re wypowiedzia\u0142 w 2020 rok"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bedzie-musiala-walczyc-na-kolejnym-froncie-niepokoja,nId,6313725", "title": "Ukraina b\u0119dzie musia\u0142a walczy\u0107 na kolejnym froncie? Niepokoj\u0105ce doniesienia", "date_published": "2022-09-28 08:12:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-bedzie-musiala-walczyc-na-kolejnym-froncie-niepokoja,nId,6313725\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina b\u0119dzie musia\u0142a walczy\u0107 na kolejnym froncie? Niepokoj\u0105ce doniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-bedzie-musiala-walczyc-na-kolejnym-froncie-niepokoja/000G4NC27K7AXS8O-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cna bia\u0142oruska dziennikarka Hanna Liubakova poinformowa\u0142a o niepokoj\u0105cych ruchach na terenie Bia\u0142orusi. Kolejarz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-zapadl-wyr,nId,6313706", "title": "Tragiczny wypadek podczas egzaminu na prawo jazdy. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-09-28 07:47:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragiczny-wypadek-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-zapadl-wyr,nId,6313706\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek podczas egzaminu na prawo jazdy. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-zapadl-wyr/000G4N93XNF8VQ38-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy w Nowym Targu orzek\u0142 win\u0119 w procesie egzaminatora na prawa jazdy. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na 1,5 roku wi\u0119zienia. Podczas prowadzonego przez niego "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-uwolniono-dzieci-wiezione-w-dzungli-przez-sekte-zwana,nId,6313702", "title": "Meksyk: Uwolniono dzieci wi\u0119zione w d\u017cungli przez sekt\u0119 zwan\u0105 \"\u017cydowskimi talibami\"", "date_published": "2022-09-28 07:42:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-uwolniono-dzieci-wiezione-w-dzungli-przez-sekte-zwana,nId,6313702\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Uwolniono dzieci wi\u0119zione w d\u017cungli przez sekt\u0119 zwan\u0105 &quot;\u017cydowskimi talibami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-uwolniono-dzieci-wiezione-w-dzungli-przez-sekte-zwana/000G4N4O91F48VPY-C321.jpg\" /></a>Policja uwolni\u0142a dzieci ze skrajnie ortodoksyjnej \u017cydowskiej sekty Lew Tahor, zwanej r\u00f3wnie\u017c &quot;\u017cydowskimi talibami&quot; - przek"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roman-giertych-chce-pozwac-wiceministra-pawel-jablonski-odpo,nId,6313691", "title": "Roman Giertych chce pozwa\u0107 wiceministra. Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski odpowiada tym samym", "date_published": "2022-09-28 07:36:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roman-giertych-chce-pozwac-wiceministra-pawel-jablonski-odpo,nId,6313691\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Giertych chce pozwa\u0107 wiceministra. Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski odpowiada tym samym\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-giertych-chce-pozwac-wiceministra-pawel-jablonski-odpo/000G4N279OOEYNDU-C321.jpg\" /></a>Roman Giertych chce pozwa\u0107 wiceministra spraw zagranicznych Paw\u0142a Jab\u0142o\u0144skiego. Ruch jest odpowiedzi\u0105 na ujawnione maile, z kt\u00f3rych ma wynika\u0107, \u017ce post\u0119po"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-wnuk-majstrowanie-przy-terminie-wyborczym-nie-sluzy-,nId,6313673", "title": "Andrzej Wnuk: Majstrowanie przy terminie wyborczym nie s\u0142u\u017cy demokracji", "date_published": "2022-09-28 07:35:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-wnuk-majstrowanie-przy-terminie-wyborczym-nie-sluzy-,nId,6313673\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Wnuk: Majstrowanie przy terminie wyborczym nie s\u0142u\u017cy demokracji\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-wnuk-majstrowanie-przy-terminie-wyborczym-nie-sluzy/000G209FRU0E2128-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 Sejm mo\u017ce przed\u0142u\u017cy\u0107 kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w o p\u00f3\u0142 roku. - Z jednej strony b\u0119dzie wi\u0119cej czasu na realizacj\u0119 i przygotowanie bud\u017cetu na 2024 rok, ale z drug"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-niedzwiedzie-grasuja-po-podworkach-szukaja-pozywienia-przed-,nId,6313636", "title": "Nied\u017awiedzie grasuj\u0105 po podw\u00f3rkach. Szukaj\u0105 po\u017cywienia przed zim\u0105", "date_published": "2022-09-28 07:18:43+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-niedzwiedzie-grasuja-po-podworkach-szukaja-pozywienia-przed-,nId,6313636\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awiedzie grasuj\u0105 po podw\u00f3rkach. Szukaj\u0105 po\u017cywienia przed zim\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedzie-grasuja-po-podworkach-szukaja-pozywienia-przed/000G4MY7000282LT-C321.jpg\" /></a>Nied\u017awiedzie przygotowuj\u0105 si\u0119 do nadchodz\u0105cej zimy. W ostatnich dniach coraz cz\u0119\u015bciej opuszczaj\u0105 teren parku narodowego i widywane s\u0105 w pobli\u017cu zabudowa\u0144, gdzi"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-kaczynski-i-tusk-wiedza-ze-wybory-nie-beda-sfalszowa,nId,6312181", "title": "Ekspert: Kaczy\u0144ski i Tusk wiedz\u0105, \u017ce wybory nie b\u0119d\u0105 sfa\u0142szowane. Strasz\u0105 celowo", "date_published": "2022-09-28 07:10:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-kaczynski-i-tusk-wiedza-ze-wybory-nie-beda-sfalszowa,nId,6312181\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Kaczy\u0144ski i Tusk wiedz\u0105, \u017ce wybory nie b\u0119d\u0105 sfa\u0142szowane. Strasz\u0105 celowo\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-kaczynski-i-tusk-wiedza-ze-wybory-nie-beda-sfalszowa/000G4MXCURCF35I6-C321.jpg\" /></a>- Zapytali\u015bmy ostatnio w badaniu, czy wybory parlamentarne b\u0119d\u0105 uczciwe. Ponad po\u0142owa g\u0142osuj\u0105cych na KO ju\u017c teraz s\u0105dzi, \u017ce mo\u017ce zosta\u0107 oszukana. Podo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alternatywa-dla-wegla-ten-opal-jest-znacznie-tanszy-ale-wzbu,nId,6311556", "title": "Alternatywa dla w\u0119gla? Ten \"opa\u0142\" jest znacznie ta\u0144szy, ale wzbudza w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2022-09-28 06:45:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-alternatywa-dla-wegla-ten-opal-jest-znacznie-tanszy-ale-wzbu,nId,6311556\"><img align=\"left\" alt=\"Alternatywa dla w\u0119gla? Ten &quot;opa\u0142&quot; jest znacznie ta\u0144szy, ale wzbudza w\u0105tpliwo\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/alternatywa-dla-wegla-ten-opal-jest-znacznie-tanszy-ale-wzbu/000G4H9U5DE0RXBS-C321.jpg\" /></a>Stale rosn\u0105ce ceny w\u0119gla oraz problemy z jego dost\u0119pno\u015bci\u0105 spowodowa\u0142y, \u017ce Polacy zacz\u0119li szuka\u0107 innych sposob\u00f3w na ogrzewanie gospodarstw d"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-relacje-zmobilizowanych-do-wojska-powolali-polowe-moje,nId,6313663", "title": "Rosja: Relacje zmobilizowanych do wojska. \"Powo\u0142ali po\u0142ow\u0119 mojej wsi\"", "date_published": "2022-09-28 06:40:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-relacje-zmobilizowanych-do-wojska-powolali-polowe-moje,nId,6313663\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Relacje zmobilizowanych do wojska. &quot;Powo\u0142ali po\u0142ow\u0119 mojej wsi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-relacje-zmobilizowanych-do-wojska-powolali-polowe-moje/000FON45SRH5AY06-C321.jpg\" /></a>Karty mobilizacyjne otrzyma\u0142y ju\u017c tysi\u0105ce Rosjan. Wed\u0142ug oficjalnych danych w obwodzie swierd\u0142owskim liczba zmobili"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-chca-przyjmowac-rosyjskich-dezerterow-nie-moglam-w-to,nId,6313649", "title": "Niemcy chc\u0105 przyjmowa\u0107 rosyjskich dezerter\u00f3w. \"Nie mog\u0142am w to uwierzy\u0107\"", "date_published": "2022-09-28 06:34:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-chca-przyjmowac-rosyjskich-dezerterow-nie-moglam-w-to,nId,6313649\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy chc\u0105 przyjmowa\u0107 rosyjskich dezerter\u00f3w. &quot;Nie mog\u0142am w to uwierzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chca-przyjmowac-rosyjskich-dezerterow-nie-moglam-w-to/000G4EL6SJD5O13B-C321.jpg\" /></a>Obywatele Rosji masowo uciekaj\u0105 z kraju. Chocia\u017c najcz\u0119\u015bciej wybieranym kierunkiem jest Gruzja, to niemieccy pol"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-autobus-przewozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-ciezarowka,nId,6313639", "title": "Lubelskie: Autobus przewo\u017c\u0105cy dzieci zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. S\u0105 ranni", "date_published": "2022-09-28 06:11:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-lubelskie-autobus-przewozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-ciezarowka,nId,6313639\"><img align=\"left\" alt=\"Lubelskie: Autobus przewo\u017c\u0105cy dzieci zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. S\u0105 ranni \" src=\"https://i.iplsc.com/lubelskie-autobus-przewozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-ciezarowka/000G4MK7K1DRTSI8-C321.jpg\" /></a>W powiecie che\u0142mskim dosz\u0142o do zderzenia ci\u0119\u017car\u00f3wki z autobusem przewo\u017c\u0105cym dzieci - poinformowa\u0142a Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna. W wypadku ci\u0119\u017cko ranny zosta\u0142"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-o-mozliwym-kroku-rosji-inwazja-jako-operacja-antyterrory,nId,6313629", "title": "ISW o mo\u017cliwym kroku Rosji: Inwazja jako \"operacja antyterrorystyczna\"", "date_published": "2022-09-28 06:09:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-o-mozliwym-kroku-rosji-inwazja-jako-operacja-antyterrory,nId,6313629\"><img align=\"left\" alt=\"ISW o mo\u017cliwym kroku Rosji: Inwazja jako &quot;operacja antyterrorystyczna&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/isw-o-mozliwym-kroku-rosji-inwazja-jako-operacja-antyterrory/000G2QR8EXGFU1LX-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze rosyjskie mog\u0105 podj\u0105\u0107 pr\u00f3b\u0119 przeformu\u0142owania inwazji i okupacji terytori\u00f3w Ukrainy, kt\u00f3re Moskwa zamierza "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-coraz-wiecej-polakow-chce-rozwoju-energii-odnawialnej,nId,6313632", "title": "Sonda\u017c: Coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w chce rozwoju energii odnawialnej", "date_published": "2022-09-28 05:56:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-coraz-wiecej-polakow-chce-rozwoju-energii-odnawialnej,nId,6313632\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w chce rozwoju energii odnawialnej\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-coraz-wiecej-polakow-chce-rozwoju-energii-odnawialnej/000ATAO16YBPLXUI-C321.jpg\" /></a>Polacy chc\u0105 rozwoju odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Tworzenie farm wiatrowych, biogazowni i korzystanie z paneli s\u0142onecznych popiera ponad 60 proc. badanych - wynika z sond"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadkie-odkrycie-polskich-archeologow-dawna-lodowka-i-unikat,nId,6313617", "title": "Rzadkie odkrycie polskich archeolog\u00f3w. Dawna \"lod\u00f3wka\" i unikatowe monety", "date_published": "2022-09-28 05:32:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadkie-odkrycie-polskich-archeologow-dawna-lodowka-i-unikat,nId,6313617\"><img align=\"left\" alt=\"Rzadkie odkrycie polskich archeolog\u00f3w. Dawna &quot;lod\u00f3wka&quot; i unikatowe monety \" src=\"https://i.iplsc.com/rzadkie-odkrycie-polskich-archeologow-dawna-lodowka-i-unikat/000G4M7NB6VWWWS9-C321.jpg\" /></a>Polscy archeolodzy podczas wykopalisk w Novae w Bu\u0142garii dokonali kilku odkry\u0107. Jednym z nich jest pojemnik do przechowywani \u017cywno\u015bci, kt\u00f3ry "}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-wycieki-z-nord-stream-zbigniew-rau-o-mozliwej-wojnie-hybrydo,nId,6313610", "title": "Wycieki z Nord Stream. Zbigniew Rau o mo\u017cliwej wojnie hybrydowej", "date_published": "2022-09-28 05:23:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-wycieki-z-nord-stream-zbigniew-rau-o-mozliwej-wojnie-hybrydo,nId,6313610\"><img align=\"left\" alt=\"Wycieki z Nord Stream. Zbigniew Rau o mo\u017cliwej wojnie hybrydowej \" src=\"https://i.iplsc.com/wycieki-z-nord-stream-zbigniew-rau-o-mozliwej-wojnie-hybrydo/000DD33K66FJIX62-C321.jpg\" /></a>Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce wycieki z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wojny hybrydowej Rosji przeciwko NATO - stwierdzi\u0142 minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau podczas w"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-z-kolejnym-pakietem-pomocowym-dla-ukrainy-to-ponad-milia,nId,6313602", "title": "USA z kolejnym pakietem pomocowym dla Ukrainy. To ponad miliard dolar\u00f3w", "date_published": "2022-09-28 04:58:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-z-kolejnym-pakietem-pomocowym-dla-ukrainy-to-ponad-milia,nId,6313602\"><img align=\"left\" alt=\"USA z kolejnym pakietem pomocowym dla Ukrainy. To ponad miliard dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-z-kolejnym-pakietem-pomocowym-dla-ukrainy-to-ponad-milia/000G4M5TNDWISFTV-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone przygotowuj\u0105 kolejny pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy o warto\u015bci 1,1 mld dolar\u00f3w - poda\u0142a we wtorek ag"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerazajace-wyniki-badan-zanieczyszczone-powietrze-szkodzi-,nId,6313600", "title": "Przera\u017caj\u0105ce wyniki bada\u0144: Zanieczyszczone powietrze szkodzi m\u00f3zgom dzieci", "date_published": "2022-09-28 04:50:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerazajace-wyniki-badan-zanieczyszczone-powietrze-szkodzi-,nId,6313600\"><img align=\"left\" alt=\"Przera\u017caj\u0105ce wyniki bada\u0144: Zanieczyszczone powietrze szkodzi m\u00f3zgom dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/przerazajace-wyniki-badan-zanieczyszczone-powietrze-szkodzi/000808JRIC83TVY5-C321.jpg\" /></a>Ekspozycja na zanieczyszczenia w powietrzu szczeg\u00f3lnie do pi\u0105tego roku \u017cycia upo\u015bledza rozw\u00f3j niekt\u00f3rych rejon\u00f3w m\u00f3zgu. Zmiany w tych strukturach powi\u0105z"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-agent-cia-coraz-bardziej-prawdopodobne-ze-putin-uzyje-b,nId,6313594", "title": "By\u0142y agent CIA: Coraz bardziej prawdopodobne, \u017ce Putin u\u017cyje broni j\u0105drowej", "date_published": "2022-09-28 04:35:17+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-agent-cia-coraz-bardziej-prawdopodobne-ze-putin-uzyje-b,nId,6313594\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y agent CIA: Coraz bardziej prawdopodobne, \u017ce Putin u\u017cyje broni j\u0105drowej\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-agent-cia-coraz-bardziej-prawdopodobne-ze-putin-uzyje-b/000F9S95SNXPQMVL-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zosta\u0142 zap\u0119dzony do naro\u017cnika, dlatego z dnia na dzie\u0144 coraz bardziej prawdopodobne staje si\u0119 u\u017cycie prz"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-nie-uznamy-wynikow-pseudoreferendow-na-okupowanych-te,nId,6313595", "title": "Scholz: Nie uznamy wynik\u00f3w pseudoreferend\u00f3w na okupowanych terenach Ukrainy", "date_published": "2022-09-28 04:32:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-scholz-nie-uznamy-wynikow-pseudoreferendow-na-okupowanych-te,nId,6313595\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz: Nie uznamy wynik\u00f3w pseudoreferend\u00f3w na okupowanych terenach Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-nie-uznamy-wynikow-pseudoreferendow-na-okupowanych-te/000G4M4BLR34A61N-C321.jpg\" /></a>- Nie zaakceptujemy wynik\u00f3w pseudoreferend\u00f3w na okupowanych przez Rosjan obszarach Ukrainy i nadal b\u0119dziemy wspiera\u0107 te"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niszczycielski-huragan-ian-miliony-mieszkancow-z-nakazem-ewa,nId,6313591", "title": "Niszczycielski huragan Ian. Miliony mieszka\u0144c\u00f3w z nakazem ewakuacji", "date_published": "2022-09-28 04:12:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niszczycielski-huragan-ian-miliony-mieszkancow-z-nakazem-ewa,nId,6313591\"><img align=\"left\" alt=\"Niszczycielski huragan Ian. Miliony mieszka\u0144c\u00f3w z nakazem ewakuacji\" src=\"https://i.iplsc.com/niszczycielski-huragan-ian-miliony-mieszkancow-z-nakazem-ewa/000G4M3EYS45DF22-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 do Florydy huragan Ian, zagra\u017caj\u0105cy wielu mieszka\u0144com stanu, zmusi\u0142 ich we wtorek do opuszczenia dom\u00f3w. Ponad 2,5 miliona os\u00f3b obj\u0119to nakazem e"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-pogratulowal-meloni-zwyciestwa-ona-zapewn,nId,6313590", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski pogratulowa\u0142 Meloni zwyci\u0119stwa. Ona zapewni\u0142a go o poparciu", "date_published": "2022-09-28 04:12:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-pogratulowal-meloni-zwyciestwa-ona-zapewn,nId,6313590\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski pogratulowa\u0142 Meloni zwyci\u0119stwa. Ona zapewni\u0142a go o poparciu\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-pogratulowal-meloni-zwyciestwa-ona-zapewn/000G28BA3U3V68LA-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 gratulacje zwyci\u0119\u017cczyni wybor\u00f3w parlamentarnych we W\u0142oszech Giorgii Melo"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-217-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3091,akt,280607", "title": "Wojna w Ukrainie. 217. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-28 03:40:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-217-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3091,akt,280607\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 217. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-217-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4M2ANXS8PU69-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}, {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-217-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3091,akt,280723", "title": "Wojna w Ukrainie. 217. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-09-28 03:40:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-217-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3091,akt,280723\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 217. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-217-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G4M2ANXS8PU69-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />"}]