[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pod-bachmutem-ukraincy-zestrzelili-rosyjski-samolot,nId,6388180", "title": "Pod Bachmutem Ukrai\u0144cy zestrzelili rosyjski samolot", "date_published": "2022-11-03 21:38:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pod-bachmutem-ukraincy-zestrzelili-rosyjski-samolot,nId,6388180\"><img align=\"left\" alt=\"Pod Bachmutem Ukrai\u0144cy zestrzelili rosyjski samolot\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-bachmutem-ukraincy-zestrzelili-rosyjski-samolot/000GAJYQA06VWWTF-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 kolejne nagranie z udanej ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Tym razem Ukrai\u0144cy zadali cios rosyjskiemu lotnictwu. W pobli\u017cu miasta Bachmut obro\u0144cy zestrzelili samolot wojskowy naje\u017ad\u017ac\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-firma-trumpa-pod-obserwacja-sedzia-z-nowego-jorku-powola-eks,nId,6388175", "title": "Firma Trumpa pod obserwacj\u0105? S\u0119dzia z Nowego Jorku powo\u0142a eksperta", "date_published": "2022-11-03 21:06:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-firma-trumpa-pod-obserwacja-sedzia-z-nowego-jorku-powola-eks,nId,6388175\"><img align=\"left\" alt=\"Firma Trumpa pod obserwacj\u0105? S\u0119dzia z Nowego Jorku powo\u0142a eksperta\" src=\"https://i.iplsc.com/firma-trumpa-pod-obserwacja-sedzia-z-nowego-jorku-powola-eks/000GAJUO70GA4P95-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia Arthur Engoron z nowojorskiego Manhattanu powiedzia\u0142, \u017ce wyznaczy niezale\u017cnego obserwatora imperium Donalda Trumpa. Ma to ograniczy\u0107 firmie by\u0142ego prezydenta USA mo\u017cliwo\u015b\u0107 swobodnego zawierania transakcji, sprzeda\u017cy aktyw\u00f3w i zmiany struktury korporacyjnej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-ze-strefy-gazy-wystrzelono-rakiety,nId,6388142", "title": "Izrael: Ze Strefy Gazy wystrzelono rakiety", "date_published": "2022-11-03 20:41:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-ze-strefy-gazy-wystrzelono-rakiety,nId,6388142\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Ze Strefy Gazy wystrzelono rakiety\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-ze-strefy-gazy-wystrzelono-rakiety/000GAJP4GQDM2G2W-C321.jpg\" /></a>W Izraelu przy granicy ze Stref\u0105 Gaz\u0105 s\u0142ycha\u0107 syreny alarmuj\u0105ce o ataku rakietowym - przekaza\u0142a agencja Reutera. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 ju\u017c pierwsze zdj\u0119cia i nagrania. Wed\u0142ug &quot;The Times of Israel&quot; jedna z rakiet prawdopodobnie zosta\u0142a przechwycona przez system obrony powietrznej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-unislaw-w-miejscu-publicznym-zastrzelil-napastnika-i-zawiado,nId,6388165", "title": "Unis\u0142aw: W miejscu publicznym zastrzeli\u0142 napastnika i zawiadomi\u0142 s\u0142u\u017cby", "date_published": "2022-11-03 20:37:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-unislaw-w-miejscu-publicznym-zastrzelil-napastnika-i-zawiado,nId,6388165\"><img align=\"left\" alt=\"Unis\u0142aw: W miejscu publicznym zastrzeli\u0142 napastnika i zawiadomi\u0142 s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/unislaw-w-miejscu-publicznym-zastrzelil-napastnika-i-zawiado/0004XOUQAHNQTW1I-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Unis\u0142awiu ko\u0142o Che\u0142mna w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim jeden m\u0119\u017cczyzna \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 drugiego m\u0119\u017cczyzn\u0119, po czym zawiadomi\u0142 policj\u0119, \u017ce zosta\u0142 napadni\u0119ty. - Policjanci po nadzorem prokuratora przeprowadzaj\u0105 ogl\u0119dziny miejsca tragicznego zdarzenia - przekaza\u0142 oficer pasowy che\u0142mi\u0144skiej Komendy Powiatowej Policji asp. Tomasz Zieli\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekshumowano-szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-wr,nId,6388161", "title": "Ekshumowano szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie. Wr\u00f3c\u0105 do Polski", "date_published": "2022-11-03 20:33:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekshumowano-szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-wr,nId,6388161\"><img align=\"left\" alt=\"Ekshumowano szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie. Wr\u00f3c\u0105 do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/ekshumowano-szczatki-trzech-prezydentow-rp-na-uchodzstwie-wr/000GAJNYOVAUHSJC-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0105tki trzech prezydent\u00f3w RP na uchod\u017astwie - W\u0142adys\u0142awa Raczkiewicza, Augusta Zaleskiego i Stanis\u0142awa Ostrowskiego - zosta\u0142y ekshumowane na cmentarzu w Newark-on-Trent w Anglii. W niedziel\u0119 prochy prezydent\u00f3w zostan\u0105 sprowadzone do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandzki-ksiadz-o-homoseksualnych-politykach-pojda-do-piekl,nId,6388145", "title": "Irlandzki ksi\u0105dz o homoseksualnych politykach: P\u00f3jd\u0105 do piek\u0142a", "date_published": "2022-11-03 20:29:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-irlandzki-ksiadz-o-homoseksualnych-politykach-pojda-do-piekl,nId,6388145\"><img align=\"left\" alt=\"Irlandzki ksi\u0105dz o homoseksualnych politykach: P\u00f3jd\u0105 do piek\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/irlandzki-ksiadz-o-homoseksualnych-politykach-pojda-do-piekl/000GAJN23KLCXOLX-C321.jpg\" /></a>65-letni ksi\u0105dz Se\u00e1n Sheehy stwierdzi\u0142 w homilii, \u017ce wicepremier Irlandii Leo Varadkar oraz inni homoseksualni politycy &quot;p\u00f3jd\u0105 do piek\u0142a&quot; - przekazuje &quot;The Guardian&quot;. Duchowny pot\u0119pi\u0142 tak\u017ce w przem\u00f3wieniu prawa os\u00f3b transseksualnych i prawo do aborcji. \u015aci\u0105gn\u0105\u0142 tym samym na siebie powszechn\u0105 krytyk\u0119, w tym tak\u017ce ze strony w\u0142asnego biskupa. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-izraelu-wygrywa-blok-benjamina-netanjahu,nId,6388146", "title": "Wybory w Izraelu. Wygrywa blok Benjamina Netanjahu", "date_published": "2022-11-03 20:08:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-izraelu-wygrywa-blok-benjamina-netanjahu,nId,6388146\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w Izraelu. Wygrywa blok Benjamina Netanjahu\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-izraelu-wygrywa-blok-benjamina-netanjahu/000GAJMXJJ3TUUP2-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne w Izraelu oficjalnie wygra\u0142 blok by\u0142ego premiera Benjamina Netanjahu. Informacj\u0119 przekaza\u0142a izraelska Centralna Komisja Wyborcza. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-immunitet-joanny-scheuring-wielgus-dopilnuje-by-artykul-o-ob,nId,6388121", "title": "Immunitet Joanny Scheuring-Wielgus. \"Dopilnuj\u0119, by artyku\u0142 o obrazie uczu\u0107 religijnych znikn\u0105\u0142 z Polski\"", "date_published": "2022-11-03 19:57:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-immunitet-joanny-scheuring-wielgus-dopilnuje-by-artykul-o-ob,nId,6388121\"><img align=\"left\" alt=\"Immunitet Joanny Scheuring-Wielgus. &quot;Dopilnuj\u0119, by artyku\u0142 o obrazie uczu\u0107 religijnych znikn\u0105\u0142 z Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/immunitet-joanny-scheuring-wielgus-dopilnuje-by-artykul-o-ob/000GAJFK8AQV8J0F-C321.jpg\" /></a>- Nie by\u0142am jedyn\u0105, kt\u00f3ra wesz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a z przekazem, kt\u00f3ry mo\u017cna uzna\u0107 za polityczny - m\u00f3wi\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus. W Sejmie prezentowano sprawozdanie w sprawie uchylenia immunitetu pos\u0142anki. Scheuring-Wielgus ma zosta\u0107 ukarana za zdarzenie z 2020 roku, gdy wesz\u0142a do ko\u015bcio\u0142a z transparentem z napisem: &quot;Kobieto, sama umiesz decydowa\u0107&quot;. W czwartek pos\u0142anka zapowiedzia\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce dopilnuje, by &quot;artyku\u0142 o obrazie uczu\u0107 religijnych znikn\u0105\u0142 z Polski&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-spotkaniu-z-putinem-zabraklo-pradu-ministrowie-siedzieli-,nId,6388133", "title": "Na spotkaniu z Putinem zabrak\u0142o pr\u0105du. Ministrowie siedzieli po ciemku", "date_published": "2022-11-03 19:46:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-spotkaniu-z-putinem-zabraklo-pradu-ministrowie-siedzieli-,nId,6388133\"><img align=\"left\" alt=\"Na spotkaniu z Putinem zabrak\u0142o pr\u0105du. Ministrowie siedzieli po ciemku\" src=\"https://i.iplsc.com/na-spotkaniu-z-putinem-zabraklo-pradu-ministrowie-siedzieli/000GAJK58EBE38WW-C321.jpg\" /></a>Podczas wideokonferencji prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina z cz\u0142onkami rosyjskiego rz\u0105du, w Moskwie zabrak\u0142o pr\u0105du. Dw\u00f3ch ministr\u00f3w podczas spotkania z Putinem siedzia\u0142o po ciemku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-dramatyczne-skutki-polityki-zero-covid-nie-zyje-trzyla,nId,6388115", "title": "Chiny: Dramatyczne skutki polityki zero-covid. Nie \u017cyje trzylatek", "date_published": "2022-11-03 19:08:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-dramatyczne-skutki-polityki-zero-covid-nie-zyje-trzyla,nId,6388115\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Dramatyczne skutki polityki zero-covid. Nie \u017cyje trzylatek\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-dramatyczne-skutki-polityki-zero-covid-nie-zyje-trzyla/000GAJEPQRKMCXMD-C321.jpg\" /></a>W Chinach zmar\u0142 trzyletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry zatru\u0142 si\u0119 tlenkiem w\u0119gla. Dziecko pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 ojciec, jednak uniemo\u017cliwi\u0142y mu to surowe restrykcje zwi\u0105zane z polityk\u0105 zero-covid. M\u0119\u017cczyzna nie m\u00f3g\u0142 wezwa\u0107 pogotowia na teren zamkni\u0119tego osiedla, nie pozwolono mu tak\u017ce na opuszczenie miejsca zamieszkania, dop\u00f3ki nie oka\u017ce negatywnego testu na obecno\u015b\u0107 koronawirusa - przekazuje CNN.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-15-letniego-sebastiana-matka-i-jej-partner-skazani,nId,6388102", "title": "Zab\u00f3jstwo 15-letniego Sebastiana. Matka i jej partner skazani na do\u017cywocie", "date_published": "2022-11-03 18:54:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-15-letniego-sebastiana-matka-i-jej-partner-skazani,nId,6388102\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 15-letniego Sebastiana. Matka i jej partner skazani na do\u017cywocie\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-15-letniego-sebastiana-matka-i-jej-partner-skazani/000GAJC0F336OVFF-C321.jpg\" /></a>Zab\u00f3jcy 15-letniego Sebastiana - matka i jej partner - zostali skazani przez s\u0105d w Leeds w Wielkiej Brytanii na kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia. Nie mog\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ubiega\u0107 o warunkowe zwolnienie przed up\u0142ywem 39 lat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-oto-trojka-ktora-przekonala-putina-do-inwazji-na-ukrai,nId,6388117", "title": "Media: Oto tr\u00f3jka, kt\u00f3ra przekona\u0142a Putina do inwazji na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-03 18:38:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-oto-trojka-ktora-przekonala-putina-do-inwazji-na-ukrai,nId,6388117\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Oto tr\u00f3jka, kt\u00f3ra przekona\u0142a Putina do inwazji na Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/media-oto-trojka-ktora-przekonala-putina-do-inwazji-na-ukrai/000GAJC9ECHI3WBV-C321.jpg\" /></a>Brytyjski dziennik dotar\u0142 do nazwisk trzech Rosjan, kt\u00f3rzy mieli pod\u017cega\u0107 Putina do inwazji na Ukrain\u0119. Jak si\u0119 okazuje, wi\u0119kszo\u015b\u0107 rosyjskich elit mia\u0142a nie wiedzie\u0107 o tych planach, a s\u0142owa Putina traktowa\u0142a jako &quot;blef&quot;. Szojgu by\u0142 tylko &quot;chwiejnym wykonawc\u0105&quot; w\u015br\u00f3d wysokich rang\u0105 urz\u0119dnik\u00f3w - pisze agencja UNIAN.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-nie-ma-watpliwosci-chodzi-o-cherson,nId,6388108", "title": "Pentagon nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Chodzi o Cherso\u0144", "date_published": "2022-11-03 18:20:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pentagon-nie-ma-watpliwosci-chodzi-o-cherson,nId,6388108\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon nie ma w\u0105tpliwo\u015bci. Chodzi o Cherso\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-nie-ma-watpliwosci-chodzi-o-cherson/000FYEKOII3V7AXR-C321.jpg\" /></a>Pentagon wskazuje na Cherso\u0144. To o kluczowe miasto od kilku tygodni z Rosj\u0105 bije si\u0119 Ukraina. Zdaniem szefa Departamentu Obrony USA Lloyda Austina Si\u0142y Zbrojne Ukrainy maj\u0105 zdolno\u015bci, by przej\u0105\u0107 Cherso\u0144 i ca\u0142y obw\u00f3d cherso\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaryn-o-upokorzeniu-miedwiediewa-przez-kreml-dostal-zlecenie,nId,6388074", "title": "\u017baryn o \"upokorzeniu\" Miedwiediewa przez Kreml. \"Dosta\u0142 zlecenie\"", "date_published": "2022-11-03 17:31:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaryn-o-upokorzeniu-miedwiediewa-przez-kreml-dostal-zlecenie,nId,6388074\"><img align=\"left\" alt=\"\u017baryn o &quot;upokorzeniu&quot; Miedwiediewa przez Kreml. &quot;Dosta\u0142 zlecenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaryn-o-upokorzeniu-miedwiediewa-przez-kreml-dostal-zlecenie/000GAIZ69NL2G47Q-C321.jpg\" /></a>- Obecna rola Dmitrija Miedwiediewa jest upokorzeniem, sprowadzeniem go do roli szeregowego \u017co\u0142nierza propagandy Kremla, a jego tezy, to przejaw kompleks\u00f3w wobec Polak\u00f3w - oceni\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn. Doda\u0142, \u017ce wygl\u0105da to jakby by\u0142y prezydent Rosji &quot;zosta\u0142 przymuszony do takich dzia\u0142a\u0144, dosta\u0142 zlecenie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcesja-szwecji-do-nato-pod-znakiem-zapytania-powodem-sprzec,nId,6388084", "title": "Akcesja Szwecji do NATO pod znakiem zapytania. Powodem sprzeciw Turcji", "date_published": "2022-11-03 17:27:16+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcesja-szwecji-do-nato-pod-znakiem-zapytania-powodem-sprzec,nId,6388084\"><img align=\"left\" alt=\"Akcesja Szwecji do NATO pod znakiem zapytania. Powodem sprzeciw Turcji\" src=\"https://i.iplsc.com/akcesja-szwecji-do-nato-pod-znakiem-zapytania-powodem-sprzec/000GAJ2I7X77EDOC-C321.jpg\" /></a>Turcja raczej nie poprze w tym roku akcesji Szwecji do NATO, a prawdopodobnie nie zrobi tego przed zaplanowanymi na czerwiec wyborami. Turecki prezydent Recep Tayyip Erdogan chce bowiem zapewni\u0107 sobie g\u0142osy nacjonalist\u00f3w - pisze w czwartek Bloomberg.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-magiczne-grzybki-lecza-depresje-naukowcy-potwierdzaja,nId,6387921", "title": "\"Magiczne grzybki\" lecz\u0105 depresj\u0119. Naukowcy potwierdzaj\u0105", "date_published": "2022-11-03 17:17:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-magiczne-grzybki-lecza-depresje-naukowcy-potwierdzaja,nId,6387921\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Magiczne grzybki&quot; lecz\u0105 depresj\u0119. Naukowcy potwierdzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/magiczne-grzybki-lecza-depresje-naukowcy-potwierdzaja/000GAILO9TEIEG5A-C321.jpg\" /></a>Naukowcy od lat badaj\u0105 wp\u0142yw psilocybiny zawartej w grzybach halucynogennych na zaburzenia psychiczne. Jak wynika z najnowszych bada\u0144, sk\u0142adnik ten mo\u017ce \u0142agodzi\u0107 objawy ci\u0119\u017ckiej depresji na okres 12 tygodni. Eksperci jednak ostrzegaj\u0105 przed skutkami ubocznymi, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 &quot;przera\u017caj\u0105ce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reforma-sadownictwa-rzad-polska-przekazala-ke-wymagane-dokum,nId,6387888", "title": "Reforma s\u0105downictwa. Rz\u0105d: Polska przekaza\u0142a KE wymagane dokumenty", "date_published": "2022-11-03 17:00:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reforma-sadownictwa-rzad-polska-przekazala-ke-wymagane-dokum,nId,6387888\"><img align=\"left\" alt=\"Reforma s\u0105downictwa. Rz\u0105d: Polska przekaza\u0142a KE wymagane dokumenty\" src=\"https://i.iplsc.com/reforma-sadownictwa-rzad-polska-przekazala-ke-wymagane-dokum/00076QRDC4LNINNF-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej informuje, \u017ce Polska przekaza\u0142a Komisji Europejskiej wymagane dokumenty dot. reformy s\u0105downictwa. Trwaj\u0105 uzgodnienia, co do spe\u0142nienia przez Polsk\u0119 czterech z 37 kamieni milowych KPO - A3G, A27G, B23G, E8G. &quot;Czekamy na ostateczne potwierdzenie akceptacji spe\u0142nienia kamienia milowego odno\u015bnie do reformy s\u0105downictwa&quot; - dodano.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tysiac-miejsc-parkingowych-mniej-na-starym-mokotowie-cztery-,nId,6387858", "title": "Tysi\u0105c miejsc parkingowych mniej na Starym Mokotowie? Cztery warianty", "date_published": "2022-11-03 16:54:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tysiac-miejsc-parkingowych-mniej-na-starym-mokotowie-cztery-,nId,6387858\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105c miejsc parkingowych mniej na Starym Mokotowie? Cztery warianty\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiac-miejsc-parkingowych-mniej-na-starym-mokotowie-cztery/000GAIAX5TSI7HUU-C321.jpg\" /></a>Nawet o tysi\u0105c mo\u017ce zmniejszy\u0107 si\u0119 liczba miejsc parkingowych na Starym Mokotowie w Warszawie. Sto\u0142eczny ratusz chce ich likwidacji w celu usprawnienia ruchu rowerowego. Kontrowersyjny projekt nie spotka\u0142 si\u0119 z pozytywnym przyj\u0119ciem przez mieszka\u0144c\u00f3w stolicy.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-swiniarsko-kierowca-potracil-trzy-dziewczynki-i-odjechal-z-m,nId,6387912", "title": "\u015awiniarsko: Kierowca potr\u0105ci\u0142 trzy dziewczynki i odjecha\u0142 z miejsca wypadku", "date_published": "2022-11-03 16:21:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-swiniarsko-kierowca-potracil-trzy-dziewczynki-i-odjechal-z-m,nId,6387912\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiniarsko: Kierowca potr\u0105ci\u0142 trzy dziewczynki i odjecha\u0142 z miejsca wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/swiniarsko-kierowca-potracil-trzy-dziewczynki-i-odjechal-z-m/000G7T3X99K0E0T6-C321.jpg\" /></a>Na przej\u015bciu dla pieszych obok szko\u0142y w \u015awiniarsku (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie) kierowca potr\u0105ci\u0142 trzy dziewczynki w wieku od 10 do 14 lat. M\u0119\u017cczyzna odjecha\u0142 z miejsca wypadku - informuje portal s\u0105deczanin.info. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-w-sejmie-problemy-na-poczatku-obrad-mamy-do-,nId,6387889", "title": "Lex Czarnek 2.0 w Sejmie. Problemy na pocz\u0105tku obrad. \"Mamy do siebie m\u00f3wi\u0107?\"", "date_published": "2022-11-03 16:10:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-w-sejmie-problemy-na-poczatku-obrad-mamy-do-,nId,6387889\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Czarnek 2.0 w Sejmie. Problemy na pocz\u0105tku obrad. &quot;Mamy do siebie m\u00f3wi\u0107?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-czarnek-2-0-w-sejmie-problemy-na-poczatku-obrad-mamy-do/000GAINXJSA5UUQ5-C321.jpg\" /></a>Trwa posiedzenie Sejmu, podczas kt\u00f3rego pos\u0142owie zajmuj\u0105 si\u0119 m.in. nowelizacj\u0105 o prawie o\u015bwiatowym, czyli Lex Czarnek 2.0. Debata rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 od zwr\u00f3cenia uwagi, \u017ce na sali nie ma ministra Przemys\u0142awa Czarnka. - Rozpoczynamy od wa\u017cnej ustawy, kt\u00f3r\u0105 s\u0105 zainteresowani nie tylko pos\u0142owie, ale i strona spo\u0142eczna, nauczyciele, rodzice, a nie ma przedstawiciela Ministerstwa Edukacji. Mamy do siebie m\u00f3wi\u0107? - m\u00f3wi\u0142a Krystyna Szumilas z KO.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-wraca-do-sejmu,nId,6387889", "title": "Lex Czarnek 2.0 wraca do Sejmu", "date_published": "2022-11-03 16:10:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-wraca-do-sejmu,nId,6387889\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Czarnek 2.0 wraca do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-czarnek-2-0-wraca-do-sejmu/000G9JP4WK7AVK7C-C321.jpg\" /></a>Trwa posiedzenie Sejmu, podczas kt\u00f3rego pos\u0142owie zajmuj\u0105 si\u0119 m.in. nowelizacj\u0105 o prawie o\u015bwiatowym, czyli Lex Czarnek 2.0. Zapowiadane zmiany od pocz\u0105tku wywo\u0142ywa\u0142y wiele kontrowersji, a tak\u017ce protest\u00f3w. Zdaniem ekspert\u00f3w, projekt zg\u0142oszony przez pos\u0142\u00f3w PiS niewiele r\u00f3\u017cni si\u0119 od tego, kt\u00f3ry w marcu zosta\u0142 zawetowany przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-goraco-w-sejmie-bezczelny-zamach-na-szkole,nId,6387889", "title": "Lex Czarnek 2.0. Gor\u0105co w Sejmie. \"Bezczelny zamach na szko\u0142\u0119\"", "date_published": "2022-11-03 16:10:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lex-czarnek-2-0-goraco-w-sejmie-bezczelny-zamach-na-szkole,nId,6387889\"><img align=\"left\" alt=\"Lex Czarnek 2.0. Gor\u0105co w Sejmie. &quot;Bezczelny zamach na szko\u0142\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lex-czarnek-2-0-goraco-w-sejmie-bezczelny-zamach-na-szkole/000GAINXJSA5UUQ5-C321.jpg\" /></a>Trwa posiedzenie Sejmu, podczas kt\u00f3rego pos\u0142owie zajmuj\u0105 si\u0119 m.in. nowelizacj\u0105 o prawie o\u015bwiatowym, czyli Lex Czarnek 2.0. Debata rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 od zwr\u00f3cenia uwagi, \u017ce na sali nie ma ministra Przemys\u0142awa Czarnka. - Rozpoczynamy od wa\u017cnej ustawy, kt\u00f3r\u0105 s\u0105 zainteresowani nie tylko pos\u0142owie, ale i strona spo\u0142eczna, nauczyciele, rodzice, a nie ma przedstawiciela Ministerstwa Edukacji. Mamy do siebie m\u00f3wi\u0107? - m\u00f3wi\u0142a Krystyna Szumilas z KO.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-smierc-starosty-plockiego-kapitan-lodzi-oskarzony,nId,6387853", "title": "\u015amier\u0107 starosty p\u0142ockiego. Kapitan \u0142odzi oskar\u017cony", "date_published": "2022-11-03 15:58:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-smierc-starosty-plockiego-kapitan-lodzi-oskarzony,nId,6387853\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 starosty p\u0142ockiego. Kapitan \u0142odzi oskar\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-starosty-plockiego-kapitan-lodzi-oskarzony/000GAIM23N195XCT-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w P\u0142ocku skierowa\u0142a do S\u0105du Rejonowego w Gostyninie akt oskar\u017cenia wobec 41-letniego M. R., uczestnika rejsu po Wi\u015ble w sierpniu 2021 r., podczas kt\u00f3rego z kierowanej przez niego \u0142odzi wypad\u0142 i uton\u0105\u0142 \u00f3wczesny starosta p\u0142ocki Mariusz Bieniek.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-ostatni-finski-esesman-mial-99-lat,nId,6387852", "title": "Zmar\u0142 ostatni fi\u0144ski esesman. Mia\u0142 99 lat", "date_published": "2022-11-03 15:46:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-ostatni-finski-esesman-mial-99-lat,nId,6387852\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 ostatni fi\u0144ski esesman. Mia\u0142 99 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-ostatni-finski-esesman-mial-99-lat/000GAI5LC3DKR7NQ-C321.jpg\" /></a>W wieku 99 lat zmar\u0142 ostatni spo\u015br\u00f3d ok. 1,4 tys. fi\u0144skich ochotnik\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych w hitlerowskich oddzia\u0142ach SS. Kapral Sakari Lahtinen bra\u0142 udzia\u0142 w niemieckim planie Barbarossa.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-rosjanie-rozkradaja-mienie-komunalne-wywoza-karetki-,nId,6387824", "title": "Cherso\u0144: Rosjanie rozkradaj\u0105 mienie komunalne. Wywo\u017c\u0105 karetki, autobusy", "date_published": "2022-11-03 15:41:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cherson-rosjanie-rozkradaja-mienie-komunalne-wywoza-karetki-,nId,6387824\"><img align=\"left\" alt=\"Cherso\u0144: Rosjanie rozkradaj\u0105 mienie komunalne. Wywo\u017c\u0105 karetki, autobusy\" src=\"https://i.iplsc.com/cherson-rosjanie-rozkradaja-mienie-komunalne-wywoza-karetki/000GAI59FLQ0PKSA-C321.jpg\" /></a>Okupanci rosyjscy rozkradaj\u0105 mienie komunalne w Chersoniu - donosi przedstawicielka lojalnych wobec Kijowa cherso\u0144skich w\u0142adz Ha\u0142yna \u0141uhowa, cytowana przez Radio Swoboda. Ze stolicy obwodu wywiezione zosta\u0142y m.in. wszystkie karetki pogotowia, autobusy komunikacji miejskiej i wozy stra\u017cackie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wibor-najwyzszy-od-20-lat-zla-informacja-dla-kredytobiorcow,nId,6387788", "title": "WIBOR najwy\u017cszy od 20 lat. Z\u0142a informacja dla kredytobiorc\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 15:36:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wibor-najwyzszy-od-20-lat-zla-informacja-dla-kredytobiorcow,nId,6387788\"><img align=\"left\" alt=\"WIBOR najwy\u017cszy od 20 lat. Z\u0142a informacja dla kredytobiorc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wibor-najwyzszy-od-20-lat-zla-informacja-dla-kredytobiorcow/000GAI5OQTYE24DM-C321.jpg\" /></a>Stawki WIBOR bij\u0105 rekordowe poziomy. Osoby, kt\u00f3rych rata b\u0119dzie aktualizowana w najbli\u017cszych dniach, mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 zwi\u0119kszenia miesi\u0119cznych op\u0142at. Od WIBOR-u zale\u017cy wysoko\u015b\u0107 oprocentowania kredytu, a przez to wysoko\u015b\u0107 p\u0142aconych rat.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-dla-kierowcow-nowe-zasady-juz-weszly-w-zycie,nId,6385672", "title": "Du\u017ce zmiany dla kierowc\u00f3w. Nowe zasady ju\u017c wesz\u0142y w \u017cycie", "date_published": "2022-11-03 15:27:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-dla-kierowcow-nowe-zasady-juz-weszly-w-zycie,nId,6385672\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany dla kierowc\u00f3w. Nowe zasady ju\u017c wesz\u0142y w \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-dla-kierowcow-nowe-zasady-juz-weszly-w-zycie/000GAA6RYKUOSXBS-C321.jpg\" /></a>Od 1 listopada 2022 roku obowi\u0105zuj\u0105 nowe przepisy dotycz\u0105ce przeprowadzania bada\u0144 technicznych pojazd\u00f3w. Zgodnie z rozporz\u0105dzeniem ministra infrastruktury pracownik stacji kontroli pojazd\u00f3w b\u0119dzie musia\u0142 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 rzeczy ni\u017c dotychczas. Sprawd\u017a, kogo b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y nowe zasady i jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142o badanie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-sklada-skarge-do-tsue-chodzi-o-gaz,nId,6387860", "title": "Rz\u0105d sk\u0142ada skarg\u0119 do TSUE. Chodzi o gaz", "date_published": "2022-11-03 15:18:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzad-sklada-skarge-do-tsue-chodzi-o-gaz,nId,6387860\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105d sk\u0142ada skarg\u0119 do TSUE. Chodzi o gaz\" src=\"https://i.iplsc.com/rzad-sklada-skarge-do-tsue-chodzi-o-gaz/000GAI9GE1VD98AS-C321.jpg\" /></a>Z rekomendacji Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 wczoraj skarg\u0119 do TSUE na rozporz\u0105dzenie o redukcji gazu przyj\u0119te w lipcu 2022 - poinformowa\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masakra-w-parkland-nikolas-cruz-zabil-17-osob-zapadl-wyrok,nId,6387790", "title": "Masakra w Parkland. Nikolas Cruz zabi\u0142 17 os\u00f3b. Zapad\u0142 wyrok", "date_published": "2022-11-03 15:14:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masakra-w-parkland-nikolas-cruz-zabil-17-osob-zapadl-wyrok,nId,6387790\"><img align=\"left\" alt=\"Masakra w Parkland. Nikolas Cruz zabi\u0142 17 os\u00f3b. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/masakra-w-parkland-nikolas-cruz-zabil-17-osob-zapadl-wyrok/000GAHAUFKHP8WWT-C321.jpg\" /></a>Nikolas Cruz, kt\u00f3ry w 2018 roku dokona\u0142 masakry w szkole w Parkland, zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie bez mo\u017cliwo\u015bci zwolnienia warunkowego. Obecnie 24-letni Cruz zastrzeli\u0142 wtedy 14 uczni\u00f3w i trzech pracownik\u00f3w szko\u0142y. Rodziny ofiar kar\u0119 uwa\u017caj\u0105 za niesatysfakcjonuj\u0105c\u0105: - Co gorszego musia\u0142oby wydarzy\u0107 si\u0119 w tej zbrodni, aby s\u0105d orzek\u0142 kar\u0119 \u015bmierci? - pytali.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-wiernych-w-kosciolach-nawet-ministranci-nie-wracaja,nId,6387819", "title": "Mniej wiernych w ko\u015bcio\u0142ach. \"Nawet ministranci nie wracaj\u0105\"", "date_published": "2022-11-03 14:43:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mniej-wiernych-w-kosciolach-nawet-ministranci-nie-wracaja,nId,6387819\"><img align=\"left\" alt=\"Mniej wiernych w ko\u015bcio\u0142ach. &quot;Nawet ministranci nie wracaj\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mniej-wiernych-w-kosciolach-nawet-ministranci-nie-wracaja/000GAHGY91DSUX60-C321.jpg\" /></a>Na pocz\u0105tku pa\u017adziernika odby\u0142o si\u0119 liczenie wiernych w parafiach w ca\u0142ej Polsce. W diecezji bydgoskiej na msze \u015bwi\u0119te chodzi \u015brednio 20 proc. parafian. Wyniki s\u0105 gorsze ni\u017c przed pandemi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zlapalem-jednorozca-wedkarz-chwali-sie-nietypowa-zdobycza,nId,6387803", "title": "\"Z\u0142apa\u0142em jednoro\u017cca\". W\u0119dkarz chwali si\u0119 nietypow\u0105 zdobycz\u0105", "date_published": "2022-11-03 14:40:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zlapalem-jednorozca-wedkarz-chwali-sie-nietypowa-zdobycza,nId,6387803\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Z\u0142apa\u0142em jednoro\u017cca&quot;. W\u0119dkarz chwali si\u0119 nietypow\u0105 zdobycz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zlapalem-jednorozca-wedkarz-chwali-sie-nietypowa-zdobycza/000GAHG30QSO5OXN-C321.jpg\" /></a>- Kiedy zobaczy\u0142em, co z\u0142owi\u0142em, ugi\u0119\u0142y si\u0119 pode mn\u0105 kolana - m\u00f3wi w\u0119dkarz, kt\u00f3ry natrafi\u0142 na nietypow\u0105 dla regionu po\u0142ow\u00f3w ryb\u0119. - Z\u0142apa\u0142em jednoro\u017cca w\u015br\u00f3d ryb - chwali si\u0119 w lokalnej stacji.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-pozywa-tuska-powodem-slowa-o-in-vitro-i-podreczniku-,nId,6387810", "title": "Czarnek pozywa Tuska. Powodem s\u0142owa o in vitro i podr\u0119czniku do HIT", "date_published": "2022-11-03 14:33:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-pozywa-tuska-powodem-slowa-o-in-vitro-i-podreczniku-,nId,6387810\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek pozywa Tuska. Powodem s\u0142owa o in vitro i podr\u0119czniku do HIT\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-pozywa-tuska-powodem-slowa-o-in-vitro-i-podreczniku/000FZI881GA4O3DN-C321.jpg\" /></a>Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek z\u0142o\u017cy\u0142 pozew przeciwko Donaldowi Tuskowi. Powodem s\u0105 s\u0142owa przewodnicz\u0105cego Platformy Obywatelskiej na temat podr\u0119cznika do HiT autorstwa prof. Wojciecha Roszkowskiego. Wezwanie do sprostowania trafi\u0142o te\u017c do jednego z portali.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydluzenie-kadencji-samorzadow-komisja-sejmowa-zdecydowala,nId,6387783", "title": "Wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Komisja sejmowa zdecydowa\u0142a", "date_published": "2022-11-03 14:24:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydluzenie-kadencji-samorzadow-komisja-sejmowa-zdecydowala,nId,6387783\"><img align=\"left\" alt=\"Wyd\u0142u\u017cenie kadencji samorz\u0105d\u00f3w. Komisja sejmowa zdecydowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/wydluzenie-kadencji-samorzadow-komisja-sejmowa-zdecydowala/000GAH9YNNBL3N15-C321.jpg\" /></a>Uchwa\u0142a Senatu o odrzuceniu w ca\u0142o\u015bci ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cej kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 roku zosta\u0142a negatywnie zaopiniowana przez sejmow\u0105 komisj\u0119 samorz\u0105du terytorialnego i polityki regionalnej. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-rosja-zlozy-protest-do-polskiego-msz-ws-osrodka-pod-warszawa,nId,6387751", "title": "Rosja z\u0142o\u017cy protest do polskiego MSZ ws. o\u015brodka pod Warszaw\u0105", "date_published": "2022-11-03 14:14:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-rosja-zlozy-protest-do-polskiego-msz-ws-osrodka-pod-warszawa,nId,6387751\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja z\u0142o\u017cy protest do polskiego MSZ ws. o\u015brodka pod Warszaw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zlozy-protest-do-polskiego-msz-ws-osrodka-pod-warszawa/000GAH6PBM9C14H3-C321.jpg\" /></a>Ambasada Rosji z\u0142o\u017cy do polskiego MSZ protest w sprawie zaj\u0119cia o\u015brodka wypoczynkowego w miejscowo\u015bci Skubianka, w pobli\u017cu Zalewu Zegrzy\u0144skiego - informuje agencja TASS. O\u015brodek dzier\u017cawiony od lat przez ambasad\u0119 rosyjsk\u0105 zosta\u0142 przej\u0119ty przez Lasy Pa\u0144stwowe. Rzecznik prasowy tej instytucji okre\u015bli\u0142 o\u015brodek jako &quot;ca\u0142kowicie zdewastowany&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-niezadeklarowana-substancja-w-suplemencie-na-po,nId,6387766", "title": "GIS ostrzega: Niezadeklarowana substancja w suplemencie na potencj\u0119", "date_published": "2022-11-03 13:53:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-ostrzega-niezadeklarowana-substancja-w-suplemencie-na-po,nId,6387766\"><img align=\"left\" alt=\"GIS ostrzega: Niezadeklarowana substancja w suplemencie na potencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/gis-ostrzega-niezadeklarowana-substancja-w-suplemencie-na-po/000GAH4RWY2G46J8-C321.jpg\" /></a>Niezadeklarowana substancja aktywna farmakologicznie zosta\u0142a wykryta w partii suplementu diety dla m\u0119\u017cczyzn &quot;White Horse&quot; - informuje G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. \u015arodek ten jest stosowany przy zaburzeniach erekcji. Konsumenci nie powinni spo\u017cywa\u0107 tych suplement\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-na-bylego-premiera-pakistanu-napastnik-otworzyl-ogien,nId,6387734", "title": "Zamach na by\u0142ego premiera Pakistanu. Napastnik otworzy\u0142 ogie\u0144", "date_published": "2022-11-03 13:33:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-na-bylego-premiera-pakistanu-napastnik-otworzyl-ogien,nId,6387734\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach na by\u0142ego premiera Pakistanu. Napastnik otworzy\u0142 ogie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-na-bylego-premiera-pakistanu-napastnik-otworzyl-ogien/000GAGZNG46I1ODQ-C321.jpg\" /></a>Imran Khan, by\u0142y premier Pakistanu, zosta\u0142 ranny w zamachu. Napastnik strzeli\u0142 w kierunku ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3r\u0105 polityk porusza\u0142 si\u0119 wraz ze swoimi zwolennikami. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 nagrania, kt\u00f3re przedstawiaj\u0105 zamachowca, schwytanego przez t\u0142um. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zapadl-wyrok-w-glosnej-sprawie-celowo-spowodowal-smiertelny-,nId,6387685", "title": "Zapad\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie. Celowo spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek", "date_published": "2022-11-03 13:27:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zapadl-wyrok-w-glosnej-sprawie-celowo-spowodowal-smiertelny-,nId,6387685\"><img align=\"left\" alt=\"Zapad\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie. Celowo spowodowa\u0142 \u015bmiertelny wypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadl-wyrok-w-glosnej-sprawie-celowo-spowodowal-smiertelny/000GAGYOWJ0EYRU1-C321.jpg\" /></a>Na kar\u0119 \u0142\u0105czn\u0105 15 lat wi\u0119zienia skaza\u0142 S\u0105d Apelacyjny w Poznaniu Leszka G. Wed\u0142ug \u015bledczych m\u0119\u017cczyzna, chc\u0105c pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo, celowo doprowadzi\u0142 do wypadku pod Nowym Tomy\u015blem, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a jedna osoba. Zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwawa-masakra-w-usa-osmioosobowa-rodzina-zamordowana-przez-,nId,6387718", "title": "Krwawa masakra w USA. O\u015bmioosobowa rodzina zamordowana przez inn\u0105 rodzin\u0119", "date_published": "2022-11-03 13:10:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwawa-masakra-w-usa-osmioosobowa-rodzina-zamordowana-przez-,nId,6387718\"><img align=\"left\" alt=\"Krwawa masakra w USA. O\u015bmioosobowa rodzina zamordowana przez inn\u0105 rodzin\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/krwawa-masakra-w-usa-osmioosobowa-rodzina-zamordowana-przez/000GAGYA014H2VAQ-C321.jpg\" /></a>W USA trwa proces w sprawie krwawej masakry z 2016 roku. Na jaw wychodz\u0105 makabryczne szczeg\u00f3\u0142y zbrodni, a tak\u017ce jej wyj\u0105tkowo ponury charakter. Na \u0142awie oskar\u017conych zasiada rodzina, kt\u00f3ra jest obwiniana o zamordowanie o\u015bmiu cz\u0142onk\u00f3w innej rodziny. W tle mia\u0142 by\u0107 sp\u00f3r o opiek\u0119 nad dzieckiem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brutalnie-zabil-swoja-matke-sad-umorzyl-sprawe-niepokojaca-w,nId,6387686", "title": "Brutalnie zabi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119. S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119. \"Niepokoj\u0105ca wyk\u0142adnia\"", "date_published": "2022-11-03 12:58:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-brutalnie-zabil-swoja-matke-sad-umorzyl-sprawe-niepokojaca-w,nId,6387686\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalnie zabi\u0142 swoj\u0105 matk\u0119. S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119. &quot;Niepokoj\u0105ca wyk\u0142adnia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalnie-zabil-swoja-matke-sad-umorzyl-sprawe-niepokojaca-w/000GAGR8HML76C6V-C321.jpg\" /></a>Najpierw uderzy\u0142 w\u0142asn\u0105 matk\u0119 pogrzebaczem w g\u0142ow\u0119, p\u00f3\u017aniej bi\u0142 j\u0105 i kopa\u0142 po ca\u0142ym ciele. Kiedy kona\u0142a, Jacek K. zaklei\u0142 jej usta i nos ta\u015bm\u0105 klej\u0105c\u0105, a p\u00f3\u017aniej wrzuci\u0142 kobiet\u0119 do baga\u017cnika. O zbrodni z 2018 r. us\u0142ysza\u0142a ca\u0142a Polska. W czerwcu S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku umorzy\u0142 spraw\u0119, uznaj\u0105c, \u017ce K. by\u0142 niepoczytalny z powodu choroby wywo\u0142anej na\u0142ogowym za\u017cywaniem narkotyk\u00f3w. - Wyk\u0142adnia prawa dokonana przez S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku jest niepokoj\u0105ca - prowadzi ona bowiem do wniosku, \u017ce osoby uzale\u017cnione od narkotyk\u00f3w mog\u0105 bezkarnie pope\u0142nia\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-mniej-czasu-na-zlozenie-wniosku-o-3-tys-zl-jak-to-zrob,nId,6387600", "title": "Coraz mniej czasu na z\u0142o\u017cenie wniosku o 3 tys. z\u0142. Jak to zrobi\u0107?", "date_published": "2022-11-03 12:58:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-mniej-czasu-na-zlozenie-wniosku-o-3-tys-zl-jak-to-zrob,nId,6387600\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniej czasu na z\u0142o\u017cenie wniosku o 3 tys. z\u0142. Jak to zrobi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniej-czasu-na-zlozenie-wniosku-o-3-tys-zl-jak-to-zrob/000GAGDU0WME4EM0-C321.jpg\" /></a>Wci\u0105\u017c mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wniosek o dodatek w\u0119glowy. To jednorazowe \u015bwiadczenie w wysoko\u015bci 3 tys. z\u0142 na jedno gospodarstwo domowe dla os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em ogrzewania domu lub mieszkania jest w\u0119giel lub paliwa w\u0119glopochodne. Gdzie pobra\u0107 wniosek o dodatek w\u0119glowy i jak poprawnie go wype\u0142ni\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-mniej-czasu-by-dostac-dodatkowe-3-tys-zl-nie-przegap-t,nId,6387600", "title": "Coraz mniej czasu, by dosta\u0107 dodatkowe 3 tys. z\u0142. Nie przegap tego terminu", "date_published": "2022-11-03 12:58:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-mniej-czasu-by-dostac-dodatkowe-3-tys-zl-nie-przegap-t,nId,6387600\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniej czasu, by dosta\u0107 dodatkowe 3 tys. z\u0142. Nie przegap tego terminu\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniej-czasu-by-dostac-dodatkowe-3-tys-zl-nie-przegap-t/000GAGDU0WME4EM0-C321.jpg\" /></a>Wci\u0105\u017c mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wniosek o dodatek w\u0119glowy. To jednorazowe \u015bwiadczenie w wysoko\u015bci 3 tys. z\u0142 na jedno gospodarstwo domowe dla os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em ogrzewania domu lub mieszkania jest w\u0119giel lub paliwa w\u0119glopochodne. Gdzie pobra\u0107 wniosek o dodatek w\u0119glowy i jak poprawnie go wype\u0142ni\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-prezydent-jair-bolsonaro-uznal-wyniki-wyborow,nId,6387707", "title": "Brazylia. Prezydent Jair Bolsonaro uzna\u0142 wyniki wybor\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 12:41:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-prezydent-jair-bolsonaro-uznal-wyniki-wyborow,nId,6387707\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia. Prezydent Jair Bolsonaro uzna\u0142 wyniki wybor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-prezydent-jair-bolsonaro-uznal-wyniki-wyborow/000GAGS6PRRJDCJO-C321.jpg\" /></a>Prezydent Brazylii Jair Bolsonaro zgodzi\u0142 si\u0119 przekaza\u0107 w\u0142adz\u0119 zwyci\u0119zcy niedzielnych wybor\u00f3w Luizowi Inacio Luli da Silvie. Tymczasem tysi\u0105ce os\u00f3b kontestuj\u0105cych wygran\u0105 Luli prowadzi pikiety na drogach 11 stan\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przykleili-sie-do-slynnego-obrazu-trafia-do-wiezienia,nId,6387644", "title": "Przykleili si\u0119 do s\u0142ynnego obrazu. Trafi\u0105 do wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-03 12:30:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przykleili-sie-do-slynnego-obrazu-trafia-do-wiezienia,nId,6387644\"><img align=\"left\" alt=\"Przykleili si\u0119 do s\u0142ynnego obrazu. Trafi\u0105 do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/przykleili-sie-do-slynnego-obrazu-trafia-do-wiezienia/000GAGOLFIC83SRE-C321.jpg\" /></a>S\u0105d okr\u0119gowy w Hadze skaza\u0142 na dwa miesi\u0105ce wi\u0119zienia Belg\u00f3w, kt\u00f3rzy w ubieg\u0142ym tygodniu pr\u00f3bowali uszkodzi\u0107 obraz Johannesa Vermeera &quot;Dziewczyna z per\u0142\u0105&quot;. S\u0119dzia uzasadnia\u0142a &quot;wysoki&quot; wyrok prewencyjnym wymiarem kary.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-przywiezli-z-chorwacji-zywego-skorpiona-w-walizce-s,nId,6387690", "title": "Warszawa. Przywie\u017ali z Chorwacji \u017cywego skorpiona. W walizce sp\u0119dzi\u0142 kilka tygodni", "date_published": "2022-11-03 12:25:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-przywiezli-z-chorwacji-zywego-skorpiona-w-walizce-s,nId,6387690\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa. Przywie\u017ali z Chorwacji \u017cywego skorpiona. W walizce sp\u0119dzi\u0142 kilka tygodni\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-przywiezli-z-chorwacji-zywego-skorpiona-w-walizce-s/000GAGPW06VWX1BF-C321.jpg\" /></a>Wakacyjn\u0105 pami\u0105tk\u0119 w postaci \u017cywego skorpiona przywioz\u0142a ze sob\u0105 pewna warszawska rodzina. Paj\u0119czak ukry\u0142 si\u0119 w walizce i wyszed\u0142 dopiero po kilku tygodniach. Zabrali go stra\u017cnicy miejscy i przywie\u017ali do Centrum CITES w warszawskim zoo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zyletki-w-cukierkach-na-halloween-przypominaja-ostrza-te,nId,6387647", "title": "USA: \u017byletki w cukierkach na Halloween. \"Przypominaj\u0105 ostrza temper\u00f3wki\"", "date_published": "2022-11-03 12:24:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zyletki-w-cukierkach-na-halloween-przypominaja-ostrza-te,nId,6387647\"><img align=\"left\" alt=\"USA: \u017byletki w cukierkach na Halloween. &quot;Przypominaj\u0105 ostrza temper\u00f3wki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zyletki-w-cukierkach-na-halloween-przypominaja-ostrza-te/000GAGK1QJGQDN72-C321.jpg\" /></a>Trzy rodziny z miasta Eugene w stanie Oregon znalaz\u0142y ma\u0142e \u017cyletki w cukierkach, kt\u00f3re ich dzieci, zebra\u0142y w czasie Halloween. Jak podaje policja \u017cyletki s\u0105 podobne do ostrzy w temper\u00f3wce. Trwa \u015bledztwo w tej sprawie. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 kto podarowa\u0142 dzieciom niebezpieczne cukierki. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprzedawala-narkotyki-pod-opieka-miala-niepelnosprawna-corke,nId,6387649", "title": "Sprzedawa\u0142a narkotyki. Pod opiek\u0105 mia\u0142a niepe\u0142nosprawn\u0105 c\u00f3rk\u0119", "date_published": "2022-11-03 12:19:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprzedawala-narkotyki-pod-opieka-miala-niepelnosprawna-corke,nId,6387649\"><img align=\"left\" alt=\"Sprzedawa\u0142a narkotyki. Pod opiek\u0105 mia\u0142a niepe\u0142nosprawn\u0105 c\u00f3rk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzedawala-narkotyki-pod-opieka-miala-niepelnosprawna-corke/000GAGP3Q6NT45FO-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze zatrzymali kobiet\u0119, kt\u00f3ra sprzedawa\u0142a amfetamin\u0119. Podczas transakcji mieszkanka Zabrza mia\u0142a pod opiek\u0105 11-letni\u0105, niepe\u0142nosprawn\u0105 c\u00f3rk\u0119. Podczas interwencji zatrzymano r\u00f3wnie\u017c m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry kupowa\u0142 narkotyki - by\u0142 w zainteresowaniu \u015bledczych, teraz us\u0142ysza\u0142 zarzuty. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-parlamentarne-juz-za-rok-kiedy-dokladnie-mozliwe-czte,nId,6381764", "title": "Wybory parlamentarne ju\u017c za rok. Kiedy dok\u0142adnie? Mo\u017cliwe cztery terminy", "date_published": "2022-11-03 12:06:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybory-parlamentarne-juz-za-rok-kiedy-dokladnie-mozliwe-czte,nId,6381764\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne ju\u017c za rok. Kiedy dok\u0142adnie? Mo\u017cliwe cztery terminy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-juz-za-rok-kiedy-dokladnie-mozliwe-czte/000G9XEZ1KR8TI0I-C321.jpg\" /></a>Zgodnie z kalendarzem wyborczym kolejne wybory parlamentarne powinny odby\u0107 si\u0119 jesieni\u0105 2023 roku. W tym samym czasie wypadaj\u0105 te\u017c wybory samorz\u0105dowe. Ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy chce rozdzieli\u0107 te dwa g\u0142osowania, dlatego pos\u0142owie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z\u0142o\u017cyli w Sejmie projekt ustawy wyd\u0142u\u017caj\u0105cy kadencj\u0119 samorz\u0105d\u00f3w do 30 kwietnia 2024 r. Przesun\u0119\u0142oby to termin wybor\u00f3w do w\u0142adz lokalnych na wiosn\u0119 2024 r. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chcemy-krwi-bedziemy-zabijac-tak-rosjanie-mobilizuja-sie-do-,nId,6387580", "title": "\"Chcemy krwi! B\u0119dziemy zabija\u0107!\" Tak Rosjanie mobilizuj\u0105 si\u0119 do walk", "date_published": "2022-11-03 12:06:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chcemy-krwi-bedziemy-zabijac-tak-rosjanie-mobilizuja-sie-do-,nId,6387580\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Chcemy krwi! B\u0119dziemy zabija\u0107!&quot; Tak Rosjanie mobilizuj\u0105 si\u0119 do walk\" src=\"https://i.iplsc.com/chcemy-krwi-bedziemy-zabijac-tak-rosjanie-mobilizuja-sie-do/000GAGIHLBUAXTB5-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski dziennikarz Tadeusz Giczan opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, w jaki spos\u00f3b rosyjscy \u017co\u0142nierze pr\u00f3buj\u0105 si\u0119 zmobilizowa\u0107 do walk w Ukrainie. - Czego chcemy? - Krwi! - Co b\u0119dziemy robi\u0107? - B\u0119dziemy zabija\u0107! - s\u0142ycha\u0107 krzyki. W ten spos\u00f3b nadszarpni\u0119te morale z powodu pora\u017cek w Ukrainie podnosz\u0105 sobie rosyjscy \u017co\u0142nierze. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-w-berlinie-konflikt-w-ukrainie-rozlewa-sie-po-calej-,nId,6387442", "title": "Premier w Berlinie: Konflikt w Ukrainie rozlewa si\u0119 po ca\u0142ej Europie", "date_published": "2022-11-03 12:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-w-berlinie-konflikt-w-ukrainie-rozlewa-sie-po-calej-,nId,6387442\"><img align=\"left\" alt=\"Premier w Berlinie: Konflikt w Ukrainie rozlewa si\u0119 po ca\u0142ej Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-w-berlinie-konflikt-w-ukrainie-rozlewa-sie-po-calej/000GAFUXPDPG6K9N-C321.jpg\" /></a>- Kilka minut swojego wyst\u0105pienia po\u015bwi\u0119ci\u0142em po to, by podkre\u015bli\u0107, \u017ce dzisiaj jeste\u015bmy w momencie bardzo g\u0142\u0119bokiej wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015bci, mi\u0119dzy tym, co dzieje si\u0119 na po\u0142udniu naszego kontynentu, na p\u00f3\u0142nocy, na zachodzie, ale przede wszystkim na wschodzie. Putin rozp\u0119ta\u0142 wojn\u0119 przeciwko Ukrainie, ale jednocze\u015bnie, ta wojna toczona jest przeciwko Europie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki po Szczycie Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-budowa-zapory-na-granicy-miedwiediew-napisal-o-motlochu-z-po,nId,6387598", "title": "Budowa zapory na granicy. Miedwiediew napisa\u0142 o \"mot\u0142ochu z Polski\"", "date_published": "2022-11-03 11:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-budowa-zapory-na-granicy-miedwiediew-napisal-o-motlochu-z-po,nId,6387598\"><img align=\"left\" alt=\"Budowa zapory na granicy. Miedwiediew napisa\u0142 o &quot;mot\u0142ochu z Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/budowa-zapory-na-granicy-miedwiediew-napisal-o-motlochu-z-po/000GAGH5SP8Y5V2L-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Rosji Dmitrij Miedwiediew w najnowszym wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji polskich w\u0142adz o budowie zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim i odebrania o\u015brodka rekreacyjnego dzier\u017cawionego przez ambasad\u0119 rosyjsk\u0105. Wspomina te\u017c Dzie\u0144 Jedno\u015bci Narodowej Rosji i towarzysz\u0105cy mu polski w\u0105tek. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kepno-noworodek-spadl-ze-stolika-na-porodowce-sprawa-zajela-,nId,6387648", "title": "K\u0119pno. Noworodek spad\u0142 ze stolika na porod\u00f3wce. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura", "date_published": "2022-11-03 11:46:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kepno-noworodek-spadl-ze-stolika-na-porodowce-sprawa-zajela-,nId,6387648\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0119pno. Noworodek spad\u0142 ze stolika na porod\u00f3wce. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura\" src=\"https://i.iplsc.com/kepno-noworodek-spadl-ze-stolika-na-porodowce-sprawa-zajela/000GAGMEQG20S0NC-C321.jpg\" /></a>Prokuratura wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce ws. noworodka, kt\u00f3ry w wyniku osuni\u0119cia dozna\u0142 urazu twarzoczaszki - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Ostrowie Wlkp. Maciej Meler. Jak doda\u0142, celem jest weryfikacja okoliczno\u015bci zdarzenia, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w przestrzeni medialnej w zwi\u0105zku z opiek\u0105 nad noworodkiem tu\u017c po jego urodzeniu. Wczoraj wieczorem zabezpieczono dokumentacj\u0119 medyczn\u0105 i przes\u0142uchano osoby w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-malo-popularny-wsrod-polskich-grzybiarzy-omijaja-go-w-lesie-,nId,6385664", "title": "Ma\u0142o popularny w\u015br\u00f3d polskich grzybiarzy. Omijaj\u0105 go w lesie, a to b\u0142\u0105d", "date_published": "2022-11-03 11:43:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-malo-popularny-wsrod-polskich-grzybiarzy-omijaja-go-w-lesie-,nId,6385664\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142o popularny w\u015br\u00f3d polskich grzybiarzy. Omijaj\u0105 go w lesie, a to b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/malo-popularny-wsrod-polskich-grzybiarzy-omijaja-go-w-lesie/000GAGIT6MOIKBVH-C321.jpg\" /></a>Pieprznik tr\u0105bkowy, czyli Cantharellus tubaeformis, to jadalny grzyb, kt\u00f3ry do\u015b\u0107 cz\u0119sto mo\u017cna spotka\u0107 w polskich lasach. W naszym kraju nie cieszy si\u0119 jednak du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105, a szkoda \u2013 jest ca\u0142kiem smaczny i stanowi fantastyczny dodatek do risotto. Co warto o nim wiedzie\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-martwy-niedzwiedz-na-drzewie-w-jego-ciele-znaleziono-strzale,nId,6387636", "title": "Martwy nied\u017awied\u017a na drzewie. W jego ciele znaleziono strza\u0142\u0119 i pociski", "date_published": "2022-11-03 11:40:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-martwy-niedzwiedz-na-drzewie-w-jego-ciele-znaleziono-strzale,nId,6387636\"><img align=\"left\" alt=\"Martwy nied\u017awied\u017a na drzewie. W jego ciele znaleziono strza\u0142\u0119 i pociski\" src=\"https://i.iplsc.com/martwy-niedzwiedz-na-drzewie-w-jego-ciele-znaleziono-strzale/000GAGJVJFH7J3V3-C321.jpg\" /></a>Najpierw jeden zamordowany nied\u017awied\u017a znaleziony na drzewie, dwa dni p\u00f3\u017aniej kolejny. Policja ze stanu Oregon w USA szuka sprawc\u00f3w napa\u015bci.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zapytali-czy-chce-zobaczyc-sztuczke-chwile-pozniej-dziecko-p,nId,6387590", "title": "Zapytali, czy chce zobaczy\u0107 sztuczk\u0119. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej dziecko p\u0142on\u0119\u0142o", "date_published": "2022-11-03 11:10:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zapytali-czy-chce-zobaczyc-sztuczke-chwile-pozniej-dziecko-p,nId,6387590\"><img align=\"left\" alt=\"Zapytali, czy chce zobaczy\u0107 sztuczk\u0119. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej dziecko p\u0142on\u0119\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/zapytali-czy-chce-zobaczyc-sztuczke-chwile-pozniej-dziecko-p/000GAGELN6VVTJ8G-C321.jpg\" /></a>12-latek z Blackpool w Wielkiej Brytanii pad\u0142 ofiar\u0105 brutalnego ataku z r\u0105k nieznanych sprawc\u00f3w. Policja szuka napastnik\u00f3w, a tak\u017ce \u015bwiadk\u00f3w ca\u0142ego zdarzenia.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-zaluzny-rosyjskie-wojska-stracily-wiecej-samolotow-niz-w,nId,6387570", "title": "Gen Za\u0142u\u017cny: Rosyjskie wojska straci\u0142y wi\u0119cej samolot\u00f3w ni\u017c w Afganistanie", "date_published": "2022-11-03 11:01:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-zaluzny-rosyjskie-wojska-stracily-wiecej-samolotow-niz-w,nId,6387570\"><img align=\"left\" alt=\"Gen Za\u0142u\u017cny: Rosyjskie wojska straci\u0142y wi\u0119cej samolot\u00f3w ni\u017c w Afganistanie\" src=\"https://i.iplsc.com/gen-zaluzny-rosyjskie-wojska-stracily-wiecej-samolotow-niz-w/000GAGA49R6HYGEL-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji ukrai\u0144skie wojska zniszczy\u0142y 278 samolot\u00f3w bojowych wroga. - Dla por\u00f3wnania, podczas trwaj\u0105cego przez 10 lat konfliktu w Afganistanie si\u0142y powietrzne Zwi\u0105zku Radzieckiego straci\u0142y 118 maszyn - napisa\u0142 na Telegramie naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy gen. Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny.\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kontrofensywa-ukraincow-w-melitopolu-zniszc,nId,6387530", "title": "Wojna w Ukrainie. Kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w w Melitopolu. Zniszczono rosyjskie bazy", "date_published": "2022-11-03 10:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-w-ukrainie-kontrofensywa-ukraincow-w-melitopolu-zniszc,nId,6387530\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. Kontrofensywa Ukrai\u0144c\u00f3w w Melitopolu. Zniszczono rosyjskie bazy\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-kontrofensywa-ukraincow-w-melitopolu-zniszc/000GAG7DSEKOQPAB-C321.jpg\" /></a>W okupowanym Melitopolu od rana by\u0142o s\u0142ycha\u0107 liczne wybuchy. Doradca ministra spraw wewn\u0119trznych Anton Heraszczenko wyja\u015bni\u0142, \u017ce ukrai\u0144skie wojsko zaatakowa\u0142o budynek, w kt\u00f3rym mie\u015bci\u0142o si\u0119 biuro kierownictwa FSB Rosji. Zniszczone zosta\u0142y trzy g\u00f3rne pi\u0119tra budynku.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miss-argentyny-i-miss-portoryko-wziely-slub-w-tajemnicy,nId,6387500", "title": "Miss Argentyny i Miss Portoryko wzi\u0119\u0142y \u015blub w tajemnicy", "date_published": "2022-11-03 10:45:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miss-argentyny-i-miss-portoryko-wziely-slub-w-tajemnicy,nId,6387500\"><img align=\"left\" alt=\"Miss Argentyny i Miss Portoryko wzi\u0119\u0142y \u015blub w tajemnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/miss-argentyny-i-miss-portoryko-wziely-slub-w-tajemnicy/000GAG5Y7Q8UOU7I-C321.jpg\" /></a>By\u0142a zwyci\u0119\u017cczyni konkursu pi\u0119kno\u015bci Argentyny i by\u0142a miss Portoryko og\u0142osi\u0142y w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce wzi\u0119\u0142y \u015blub. Mariana Varela i Fabiola Valent\u00edn ku zaskoczeniu fan\u00f3w opublikowa\u0142y filmik ze swojego wesela. Para pozna\u0142a si\u0119 w 2020 r. na Miss Grand International i do tej pory ukrywa\u0142a sw\u00f3j zwi\u0105zek.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-abolicyjna-zdjeta-z-porzadku-obrad,nId,6387571", "title": "Ustawa abolicyjna zdj\u0119ta z porz\u0105dku obrad", "date_published": "2022-11-03 10:34:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-abolicyjna-zdjeta-z-porzadku-obrad,nId,6387571\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa abolicyjna zdj\u0119ta z porz\u0105dku obrad\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-abolicyjna-zdjeta-z-porzadku-obrad/000GAGA0DIHVY60H-C321.jpg\" /></a>Z porz\u0105dku czwartkowych obrad Sejmu zdj\u0119to projekt tzw. ustawy abolicyjnej, w sprawie legalno\u015bci przekazania danych wyborc\u00f3w Poczcie Polskiej. - Wida\u0107, \u017ce premier Mateusz Morawiecki jest ca\u0142y czas grillowany, \u017ce ci w PiS, kt\u00f3rzy chc\u0105 si\u0119 go pozby\u0107 z rz\u0105du, nie ustaj\u0105 - skomentowa\u0142 rzecznik PO Jan Grabiec.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-sosnowiec-pijana-przyjechala-po-syna-do-przedszkola-miala-1-,nId,6387520", "title": "Sosnowiec: Pijana przyjecha\u0142a po syna do przedszkola. Mia\u0142a 1,4 promila", "date_published": "2022-11-03 10:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-sosnowiec-pijana-przyjechala-po-syna-do-przedszkola-miala-1-,nId,6387520\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Pijana przyjecha\u0142a po syna do przedszkola. Mia\u0142a 1,4 promila\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-pijana-przyjechala-po-syna-do-przedszkola-miala-1/000GAG2GMS5C9BS1-C321.jpg\" /></a>33-latka z Sosnowca zosta\u0142a wezwana przez nauczycieli przedszkolnych, poniewa\u017c zbli\u017ca\u0142a si\u0119 godzina zamkni\u0119cia plac\u00f3wki, a nadal nie odebra\u0142a. Kobieta zam\u00f3wi\u0142a taks\u00f3wk\u0119 i przyjecha\u0142a do przedszkola, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu. Na miejscu wezwano policj\u0119. &quot;Ch\u0142opczyk czasowo trafi\u0142 pod opiek\u0119 rodziny zast\u0119pczej, a spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny&quot; - poinformowali sosnowieccy funkcjonariusze.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urodzila-w-taksowce-teraz-musi-zaplacic-za-sprzatanie-samoch,nId,6387529", "title": "Urodzi\u0142a w taks\u00f3wce. Teraz musi... zap\u0142aci\u0107 za sprz\u0105tanie samochodu", "date_published": "2022-11-03 09:58:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urodzila-w-taksowce-teraz-musi-zaplacic-za-sprzatanie-samoch,nId,6387529\"><img align=\"left\" alt=\"Urodzi\u0142a w taks\u00f3wce. Teraz musi... zap\u0142aci\u0107 za sprz\u0105tanie samochodu\" src=\"https://i.iplsc.com/urodzila-w-taksowce-teraz-musi-zaplacic-za-sprzatanie-samoch/000GAG42VD81E1YO-C321.jpg\" /></a>26-latka z Wielkiej Brytanii dosta\u0142a rachunek za sprz\u0105tanie taks\u00f3wki po tym, jak podczas jazdy nagle zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107. Sp\u00f3r mi\u0119dzy m\u0142od\u0105 mam\u0105 a firm\u0105 taks\u00f3wkarsk\u0105 opisuje &quot;The Sun&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-granica-polsko-rosyjska-jaka-ma-dlugosc-i-jak-bedzie-wyglada,nId,6385635", "title": "Granica polsko-rosyjska: Jak\u0105 ma d\u0142ugo\u015b\u0107 i jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a zapora?", "date_published": "2022-11-03 09:55:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-granica-polsko-rosyjska-jaka-ma-dlugosc-i-jak-bedzie-wyglada,nId,6385635\"><img align=\"left\" alt=\"Granica polsko-rosyjska: Jak\u0105 ma d\u0142ugo\u015b\u0107 i jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a zapora?\" src=\"https://i.iplsc.com/granica-polsko-rosyjska-jaka-ma-dlugosc-i-jak-bedzie-wyglada/000GA8NOGB6VX3LQ-C321.jpg\" /></a>Minister Obrony Narodowej podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o budowie tymczasowej zapory na granicy mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Rosj\u0105. Wed\u0142ug Mariusza B\u0142aszczaka jest to dzia\u0142anie maj\u0105ce na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa Polsce. Wyja\u015bniamy, w jakim celu powstaje bariera, jak dok\u0142adnie b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142a i kiedy zostanie uko\u0144czona.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-skazany-za-oskorowanie-studentki-uslyszal-kolejny-wyrok,nId,6387521", "title": "Skazany za osk\u00f3rowanie studentki us\u0142ysza\u0142 kolejny wyrok", "date_published": "2022-11-03 09:47:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-skazany-za-oskorowanie-studentki-uslyszal-kolejny-wyrok,nId,6387521\"><img align=\"left\" alt=\"Skazany za osk\u00f3rowanie studentki us\u0142ysza\u0142 kolejny wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/skazany-za-oskorowanie-studentki-uslyszal-kolejny-wyrok/000G2E70KD81G6I4-C321.jpg\" /></a>Robert J., skazany nieprawomocnie za zab\u00f3jstwo i osk\u00f3rowanie studentki w Krakowie, us\u0142ysza\u0142 kolejny wyrok - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Chodzi o oskar\u017cenia, kt\u00f3re m\u0119\u017cczyzna kierowa\u0142 pod adresem stra\u017cnik\u00f3w wi\u0119ziennych. Twierdzi\u0142, \u017ce mundurowi zn\u0119cali si\u0119 nad nim psychicznie. Jego s\u0142owa nie znalaz\u0142y potwierdzenia w materiale dowodowym, a s\u0105d uzna\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna m\u00f3wi nieprawd\u0119. Robert J. zosta\u0142 skazany na rok wi\u0119zienia. Wyrok jest prawomocny. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-mobilizacja-na-wojne-potrwa-dlugo-kreml-nie-zrezygnuje,nId,6387526", "title": "Media: Mobilizacja na wojn\u0119 potrwa d\u0142ugo. \"Kreml nie zrezygnuje\"", "date_published": "2022-11-03 09:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-mobilizacja-na-wojne-potrwa-dlugo-kreml-nie-zrezygnuje,nId,6387526\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Mobilizacja na wojn\u0119 potrwa d\u0142ugo. &quot;Kreml nie zrezygnuje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-mobilizacja-na-wojne-potrwa-dlugo-kreml-nie-zrezygnuje/000G76INOIJ69SAX-C321.jpg\" /></a>Niekt\u00f3rzy rosyjscy m\u0119\u017cczy\u017ani zmobilizowani na wojn\u0119 w Ukrainie otrzymuj\u0105 wezwania do wojska z terminem na marzec 2023 roku. To pokazuje, \u017ce zapowiedzi Kremla o ko\u0144cu powo\u0142ywania s\u0105 k\u0142amstwem, a mobilizacja potrwa jeszcze d\u0142ugo - informuje niezale\u017cny kana\u0142 na Telegramie Mo\u017cem Objasnit'. Jak podkre\u015blono, &quot;Kreml nie zrezygnuje z branki na wojn\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wiadomosc-w-butelce-dziecko-prosilo-o-pomoc,nId,6387474", "title": "Wielka Brytania: Wiadomo\u015b\u0107 w butelce. Dziecko prosi\u0142o o pomoc", "date_published": "2022-11-03 09:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wiadomosc-w-butelce-dziecko-prosilo-o-pomoc,nId,6387474\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Wiadomo\u015b\u0107 w butelce. Dziecko prosi\u0142o o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wiadomosc-w-butelce-dziecko-prosilo-o-pomoc/000GAFAUC13CF8R9-C321.jpg\" /></a>Dziewczynka przebywaj\u0105ca w o\u015brodku dla migrant\u00f3w w hrabstwie Kent w Anglii wyrzuci\u0142a za ogrodzenie list w butelce. Wiadomo\u015b\u0107 zaadresowana by\u0142a do dziennikarzy, organizacji i wszystkich innych os\u00f3b, a przekaz g\u0142osi\u0142, \u017ce w plac\u00f3wce jest jak w wi\u0119zieniu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-hakerzy-zaatakowali-centrum-zdrowia-matki-polki-w-lodzi,nId,6387524", "title": "Hakerzy zaatakowali Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi", "date_published": "2022-11-03 09:35:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-hakerzy-zaatakowali-centrum-zdrowia-matki-polki-w-lodzi,nId,6387524\"><img align=\"left\" alt=\"Hakerzy zaatakowali Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi\" src=\"https://i.iplsc.com/hakerzy-zaatakowali-centrum-zdrowia-matki-polki-w-lodzi/000GAFZBWJ1IGRH4-C321.jpg\" /></a>Instytut Centrum Zdrowia Matki Polki (ICZMP) w \u0141odzi pad\u0142 ofiar\u0105 cyberataku. Ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa zdecydowano si\u0119 na wy\u0142\u0105czenie wszystkich system\u00f3w informatycznych. Mimo du\u017cych utrudnie\u0144, szpital nadal przyjmuje pacjent\u00f3w. - Sparali\u017cowanie infrastruktury informatycznej szpitala mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 zdrowiu, a nawet \u017cyciu pacjent\u00f3w, dlatego tak wa\u017cne jest maksymalne zabezpieczenie tych system\u00f3w - m\u00f3wi rzeczniczka \u0142\u00f3dzkiego oddzia\u0142u NFZ. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-zapasci-szaleje-inflacja-i-bezrobocie-bedzie-gorze,nId,6387486", "title": "Ukraina w zapa\u015bci. Szaleje inflacja i bezrobocie. \"B\u0119dzie gorzej\"", "date_published": "2022-11-03 09:31:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-w-zapasci-szaleje-inflacja-i-bezrobocie-bedzie-gorze,nId,6387486\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina w zapa\u015bci. Szaleje inflacja i bezrobocie. &quot;B\u0119dzie gorzej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-w-zapasci-szaleje-inflacja-i-bezrobocie-bedzie-gorze/000GAFTE34EN198D-C321.jpg\" /></a>- Dochody bud\u017cetowe Ukrainy z tytu\u0142u podatk\u00f3w praktycznie w ca\u0142o\u015bci id\u0105 na wojn\u0119: zaopatrzenie armii, sprz\u0119t itd. Natomiast funkcjonowanie pa\u0144stwa - czyli wyp\u0142ata rent i emerytur, a tak\u017ce pensji z bud\u017cet\u00f3wki - jest ca\u0142kowicie uzale\u017cnione od wsparcia Zachodu - m\u00f3wi Interii S\u0142awomir Matuszak z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich. Kraj pogr\u0105\u017cony w wojnie zmaga si\u0119 w wysokim bezrobociem, szalej\u0105ca inflacj\u0105 i przerwami w dostawach pr\u0105du. - Sytuacja jest bardzo trudna, a w kolejnych miesi\u0105cach z pewno\u015bci\u0105 si\u0119 pogorszy - uwa\u017ca specjalista. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kraj-gdzie-jest-zakaz-aborcji-ma-zezwolic-na-stosowanie-pigu,nId,6387449", "title": "Kraj, gdzie jest zakaz aborcji, ma zezwoli\u0107 na stosowanie pigu\u0142ki \"dzie\u0144 po\"", "date_published": "2022-11-03 09:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kraj-gdzie-jest-zakaz-aborcji-ma-zezwolic-na-stosowanie-pigu,nId,6387449\"><img align=\"left\" alt=\"Kraj, gdzie jest zakaz aborcji, ma zezwoli\u0107 na stosowanie pigu\u0142ki &quot;dzie\u0144 po&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kraj-gdzie-jest-zakaz-aborcji-ma-zezwolic-na-stosowanie-pigu/000GAFQ4EFV8GNXS-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Hondurasu planuj\u0105 zezwolenie na stosowanie pigu\u0142ki &quot;dzie\u0144 po&quot; u ofiar gwa\u0142tu. W Hondurasie obowi\u0105zuje ca\u0142kowity zakaz aborcji. Szacuje si\u0119 jednak, \u017ce rzeczywista liczba takich zabieg\u00f3w wynosi od oko\u0142o 50 tys. do 80 tys. rocznie. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-dostana-wiecej-pieniedzy-ale-czesc-podwyzki-beda-mus,nId,6371693", "title": "Emeryci dostan\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Ale cz\u0119\u015b\u0107 podwy\u017cki b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107", "date_published": "2022-11-03 09:15:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-dostana-wiecej-pieniedzy-ale-czesc-podwyzki-beda-mus,nId,6371693\"><img align=\"left\" alt=\"Emeryci dostan\u0105 wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Ale cz\u0119\u015b\u0107 podwy\u017cki b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/emeryci-dostana-wiecej-pieniedzy-ale-czesc-podwyzki-beda-mus/000F9F45UD9659SB-C321.jpg\" /></a>Projekt rz\u0105dowy zak\u0142ada rekordow\u0105 waloryzacj\u0119 emerytur w 2023 roku na poziomie blisko 14 procent. Niestety nie wszystkim seniorom wyjdzie ona na dobre z uwagi na wysokie prawdopodobie\u0144stwo przekroczenia rocznego limitu kwoty wolnej od podatku. Kto zap\u0142aci podatek po dwunastu miesi\u0105cach przerwy i ile on wyniesie? Przedstawiamy tabel\u0119 prognozowanych emerytur i rent po zapowiedzianych podwy\u017ckach brutto i netto.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siedmiolatek-doznal-kilku-atakow-serca-przyczyna-jad-skorpio,nId,6387483", "title": "Siedmiolatek dozna\u0142 kilku atak\u00f3w serca. Przyczyn\u0105 jad skorpiona", "date_published": "2022-11-03 09:05:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-siedmiolatek-doznal-kilku-atakow-serca-przyczyna-jad-skorpio,nId,6387483\"><img align=\"left\" alt=\"Siedmiolatek dozna\u0142 kilku atak\u00f3w serca. Przyczyn\u0105 jad skorpiona\" src=\"https://i.iplsc.com/siedmiolatek-doznal-kilku-atakow-serca-przyczyna-jad-skorpio/000GAFTSI448R9XY-C321.jpg\" /></a>Siedmioletni Brazylijczyk Luiz Miguel Furtado Barbosa dozna\u0142 a\u017c siedmiu atak\u00f3w serca, kt\u00f3re ostatecznie doprowadzi\u0142y do jego \u015bmierci. Za nag\u0142e pogorszenie jego stanu zdrowia odpowiedzialny by\u0142 jeden z najniebezpieczniejszych skorpion\u00f3w w Ameryce Po\u0142udniowej.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-z-portow-wyplynelo-siedem-statkow-z-290-tys-ton-zboz,nId,6387487", "title": "Ukraina: Z port\u00f3w wyp\u0142yn\u0119\u0142o siedem statk\u00f3w z 290 tys. ton zbo\u017ca", "date_published": "2022-11-03 08:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-z-portow-wyplynelo-siedem-statkow-z-290-tys-ton-zboz,nId,6387487\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Z port\u00f3w wyp\u0142yn\u0119\u0142o siedem statk\u00f3w z 290 tys. ton zbo\u017ca \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-z-portow-wyplynelo-siedem-statkow-z-290-tys-ton-zboz/000GAFQ8FJD84SRG-C321.jpg\" /></a>Z ukrai\u0144skich port\u00f3w wyp\u0142yn\u0119\u0142o siedem statk\u00f3w z 290 tys. ton zbo\u017ca - poinformowa\u0142o Ministerstwo Infrastruktury Ukrainy. P\u0142ody rolne trafi\u0105 do Azji i Europy w ramach tzw. inicjatywy zbo\u017cowej. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-ruchome-schody-nie-dzialaja-od-czterech-lat-mimo-19-r,nId,6387463", "title": "Krak\u00f3w: Ruchome schody nie dzia\u0142aj\u0105 od czterech lat. Mimo 19 remont\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 08:49:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-ruchome-schody-nie-dzialaja-od-czterech-lat-mimo-19-r,nId,6387463\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Ruchome schody nie dzia\u0142aj\u0105 od czterech lat. Mimo 19 remont\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-ruchome-schody-nie-dzialaja-od-czterech-lat-mimo-19-r/000GAFG27AR2YOKR-C321.jpg\" /></a>Ruchome schody znajduj\u0105ce si\u0119 przy dworcu autobusowym w Krakowie i w s\u0105siedztwie dworca PKP nie dzia\u0142aj\u0105 od 1465 dni. W ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat by\u0142y one remontowane 19 razy i wydano na to 363 tys. z\u0142. Krakowscy urz\u0119dnicy zapewniaj\u0105, \u017ce s\u0105 zdeterminowani, aby schody zn\u00f3w zacz\u0119\u0142y dzia\u0142a\u0107. Jednak od lat nie uda\u0142o znale\u017a\u0107 si\u0119 pieni\u0119dzy na ich naprawd\u0119. Tymczasem szacuje si\u0119, \u017ce na ten cel potrzeba 3 mln z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wieszczeta-trzylatek-wpadl-do-studzienki-zaden-strazak-nie-b,nId,6387472", "title": "Wieszcz\u0119ta. Trzylatek wpad\u0142 do studzienki. \"\u017baden stra\u017cak nie by\u0142 w stanie dosta\u0107 si\u0119 do \u015brodka\"", "date_published": "2022-11-03 08:49:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wieszczeta-trzylatek-wpadl-do-studzienki-zaden-strazak-nie-b,nId,6387472\"><img align=\"left\" alt=\"Wieszcz\u0119ta. Trzylatek wpad\u0142 do studzienki. &quot;\u017baden stra\u017cak nie by\u0142 w stanie dosta\u0107 si\u0119 do \u015brodka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wieszczeta-trzylatek-wpadl-do-studzienki-zaden-strazak-nie-b/000GAFMDJK8HQ93P-C321.jpg\" /></a>Trudna akcja stra\u017cak\u00f3w z Bielska-Bia\u0142ej. Funkcjonariusze zostali wezwani do trzylatka, kt\u00f3ry wpad\u0142 do studzienki, ale nie byli w stanie go wyci\u0105gn\u0105\u0107, bo przepust mia\u0142 tylko 30 cm \u015brednicy. Pr\u00f3b\u0119 uwolnienia trzylatka postanowi\u0142a podj\u0105\u0107 wi\u0119c obecna na miejscu policjantka.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-na-szczycie-balkanow-zachodnich-w-berlinie,nId,6387442", "title": "Premier na Szczycie Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie", "date_published": "2022-11-03 08:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-na-szczycie-balkanow-zachodnich-w-berlinie,nId,6387442\"><img align=\"left\" alt=\"Premier na Szczycie Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-na-szczycie-balkanow-zachodnich-w-berlinie/000GAFAN0KTHYE39-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki bierze udzia\u0142 w Szczycie Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich w Berlinie. W\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych temat\u00f3w rozm\u00f3w b\u0119dzie m.in przysz\u0142o\u015b\u0107 zachodnich pa\u0144stw ba\u0142ka\u0144skich oraz bezpiecze\u0144stwo energetyczne. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wspieraja-ukrainskie-sily-zbrojne-wplacaja-darowizn,nId,6387427", "title": "Rosjanie wspieraj\u0105 Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne. Wp\u0142acaj\u0105 darowizny", "date_published": "2022-11-03 07:49:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-wspieraja-ukrainskie-sily-zbrojne-wplacaja-darowizn,nId,6387427\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie wspieraj\u0105 Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne. Wp\u0142acaj\u0105 darowizny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-wspieraja-ukrainskie-sily-zbrojne-wplacaja-darowizn/000G0CLJDYRYIOVG-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 15 proc. zagranicznych prywatnych darowizn przekazywanych ukrai\u0144skim fundacjom i wolontariuszom pochodzi z Rosji lub od obywateli tego kraju, kt\u00f3rzy przebywaj\u0105 obecnie w innych pa\u0144stwach - przekaza\u0142 na Telegramie dziennikarz Roman Cymbaluk. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektrownia-w-zaporozu-odlaczona-po-odstrzale-paliwa-starczy,nId,6387441", "title": "Elektrownia w Zaporo\u017cu od\u0142\u0105czona po odstrzale. \"Paliwa starczy na 15 dni\"", "date_published": "2022-11-03 07:39:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektrownia-w-zaporozu-odlaczona-po-odstrzale-paliwa-starczy,nId,6387441\"><img align=\"left\" alt=\"Elektrownia w Zaporo\u017cu od\u0142\u0105czona po odstrzale. &quot;Paliwa starczy na 15 dni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/elektrownia-w-zaporozu-odlaczona-po-odstrzale-paliwa-starczy/000GAFB2IFNXS8NP-C321.jpg\" /></a>Okupowana przez rosyjskie wojska Zaporoska Elektrownia Atomowa zosta\u0142a po raz kolejny od\u0142\u0105czona od ukrai\u0144skiej sieci energetycznej w wyniku ostrza\u0142u wroga; w obiekcie uruchomiono awaryjne generatory - powiadomi\u0142 w czwartek na Telegramie koncern Enerhoatom.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabil-partnerke-zwloki-wrzucil-do-dolu-na-dzialce-jest-akt-o,nId,6387406", "title": "Zabi\u0142 partnerk\u0119, zw\u0142oki wrzuci\u0142 do do\u0142u na dzia\u0142ce. Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2022-11-03 07:23:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zabil-partnerke-zwloki-wrzucil-do-dolu-na-dzialce-jest-akt-o,nId,6387406\"><img align=\"left\" alt=\"Zabi\u0142 partnerk\u0119, zw\u0142oki wrzuci\u0142 do do\u0142u na dzia\u0142ce. Jest akt oskar\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/zabil-partnerke-zwloki-wrzucil-do-dolu-na-dzialce-jest-akt-o/000GAF3ZX9GJAVJ4-C321.jpg\" /></a>Mariusz P. i jego znajomy stan\u0105 przed s\u0105dem. M\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo Moniki W.-S., kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w lipcu 2021 roku. Kobieta otrzyma\u0142a kilkana\u015bcie cios\u00f3w m\u0142otkiem w g\u0142ow\u0119, a jej zw\u0142oki zosta\u0142y wrzucone do g\u0142\u0119bokiego do\u0142u. Oskar\u017conym mo\u017ce grozi\u0107 nawet do\u017cywocie. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-gdy-ukraina-odzyska-swoje-terytoria-pojad,nId,6387401", "title": "Ze\u0142enski m\u00f3wi o terminie ko\u0144ca wojny. \"Chc\u0119 tego\"", "date_published": "2022-11-03 07:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-gdy-ukraina-odzyska-swoje-terytoria-pojad,nId,6387401\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski m\u00f3wi o terminie ko\u0144ca wojny. &quot;Chc\u0119 tego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-mowi-o-terminie-konca-wojny-chce-tego/000GAF2OUIYAK09C-C321.jpg\" /></a>Nie ma potrzeby ba\u0107 si\u0119 Rosji. Nie mo\u017cna \u0142\u0105czy\u0107 rosyjskich ultimatum lub spe\u0142niania ich warunk\u00f3w z faktem, \u017ce je\u015bli si\u0119 ich nie spe\u0142ni, to u\u017cyj\u0105 broni j\u0105drowej. To nie s\u0105 rzeczy powi\u0105zane - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie dla czeskiej telewizji \u010cT24. Polityk zdradzi\u0142 te\u017c, gdzie chce jecha\u0107 w pierwszej kolejno\u015bci, kiedy w Ukrainie zapanuje pok\u00f3j.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zlodzieje-bmw-oskarzeni-o-paserstwo-65-aut-byly-warte-2-5-ml,nId,6387387", "title": "Z\u0142odzieje bmw oskar\u017ceni o paserstwo 65 aut. By\u0142y warte 2,5 mln z\u0142", "date_published": "2022-11-03 06:52:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zlodzieje-bmw-oskarzeni-o-paserstwo-65-aut-byly-warte-2-5-ml,nId,6387387\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142odzieje bmw oskar\u017ceni o paserstwo 65 aut. By\u0142y warte 2,5 mln z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zlodzieje-bmw-oskarzeni-o-paserstwo-65-aut-byly-warte-2-5-ml/000GAF0TGMT9SB5Q-C321.jpg\" /></a>Paserzy aut marki BMW stan\u0105 przed s\u0105dem. Zorganizowana grupa przest\u0119pcza zajmowa\u0142a si\u0119 kradzie\u017cami i paserstwem 65 aut wartych \u0142\u0105cznie ponad 2,5 mln z\u0142. Pojazdy zosta\u0142y skradzione z Warszawy i okolic. Mazowiecki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko o\u015bmiu osobom. \n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-rosja-znacznie-wyczerpala-zapasy-uzbrojenia,nId,6387397", "title": "ISW ocenia: Rosja znacznie wyczerpa\u0142a zapasy uzbrojenia", "date_published": "2022-11-03 06:42:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ocenia-rosja-znacznie-wyczerpala-zapasy-uzbrojenia,nId,6387397\"><img align=\"left\" alt=\"ISW ocenia: Rosja znacznie wyczerpa\u0142a zapasy uzbrojenia\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ocenia-rosja-znacznie-wyczerpala-zapasy-uzbrojenia/000ERLXHW9IQA89M-C321.jpg\" /></a>Podczas wojny w Ukrainie Rosja znacznie wyczerpa\u0142a swoje zapasy uzbrojenia i nie jest w stanie szybko ich uzupe\u0142ni\u0107 - przekazuje ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Analitycy zaznaczaj\u0105, \u017ce prawdopodobnie dlatego Federacja Rosyjska negocjowa\u0142a dostawy uzbrojenia z Iranem i Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-labiszyn-pozar-kamienicy-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6387385", "title": "\u0141abiszyn: Po\u017car kamienicy. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-03 06:08:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-labiszyn-pozar-kamienicy-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6387385\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141abiszyn: Po\u017car kamienicy. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/labiszyn-pozar-kamienicy-nie-zyje-jedna-osoba/000EBCU7BHI57J7A-C321.jpg\" /></a>W nocy z \u015brody na czwartek dosz\u0142o do po\u017caru kamienicy w \u0141abiszynie ko\u0142o \u017bnina (woj. kujawsko-pomorskie). Jedna osoba nie \u017cyje, a jedna zosta\u0142a poszkodowana. Jak poinformowa\u0142 dy\u017curny Komendy Wojew\u00f3dzkiej PSP w Toruniu, trwa dogaszanie po\u017caru. </p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saudyjski-ksiaze-skrytykowal-rezim-skazano-go-na-30-lat-wiez,nId,6387378", "title": "Saudyjski ksi\u0105\u017c\u0119 skrytykowa\u0142 re\u017cim. Skazano go na 30 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-03 05:47:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saudyjski-ksiaze-skrytykowal-rezim-skazano-go-na-30-lat-wiez,nId,6387378\"><img align=\"left\" alt=\"Saudyjski ksi\u0105\u017c\u0119 skrytykowa\u0142 re\u017cim. Skazano go na 30 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/saudyjski-ksiaze-skrytykowal-rezim-skazano-go-na-30-lat-wiez/000GAESJ5NVGMUEG-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105\u017c\u0119 Abdullah bin Faisal al Saud, kt\u00f3ry studiowa\u0142 w USA, zosta\u0142 skazany na 30 lat wi\u0119zienia za skrytykowanie re\u017cimu przez telefon. Do zatrzymania dosz\u0142o, gdy odwiedzi\u0142 Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105. Rijad \u015bledzi osoby, kt\u00f3re wyra\u017caj\u0105 nieprzychylne zdanie wobec saudyjskiego re\u017cimu.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-badanie-u-ponad-51-proc-ukraincow-mieszkajacych-w-polsce-wzr,nId,6387380", "title": "Badanie: U ponad 51 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Polsce wzr\u00f3s\u0142 standard \u017cycia", "date_published": "2022-11-03 05:44:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-badanie-u-ponad-51-proc-ukraincow-mieszkajacych-w-polsce-wzr,nId,6387380\"><img align=\"left\" alt=\"Badanie: U ponad 51 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Polsce wzr\u00f3s\u0142 standard \u017cycia\" src=\"https://i.iplsc.com/badanie-u-ponad-51-proc-ukraincow-mieszkajacych-w-polsce-wzr/000GAEYUHXAOHHW6-C321.jpg\" /></a>51,1 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w mieszkaj\u0105cych w Polsce twierdzi, \u017ce znacz\u0105co podni\u00f3s\u0142 im si\u0119 standard \u017cycia - mog\u0105 pozwoli\u0107 sobie na zakup produkt\u00f3w i rzeczy, na kt\u00f3re nie by\u0142o ich sta\u0107 w ich kraju - podano w badaniu agencji zatrudnienia Gremi Personal. Dodano, \u017ce koszyki zakupowe cenowo zar\u00f3wno w Polsce i w Ukrainie s\u0105 por\u00f3wnywalne, ale - nawet pomimo inflacji - Polacy zarabiaj\u0105 nadal \u015brednio nawet trzy razy wi\u0119cej ni\u017c Ukrai\u0144cy - zaznaczyli eksperci Gremi Personal.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-rakiety-w-kierunku-morza-japonski,nId,6387376", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiety w kierunku Morza Japo\u0144skiego. Og\u0142oszono alarm", "date_published": "2022-11-03 05:24:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-wystrzelila-rakiety-w-kierunku-morza-japonski,nId,6387376\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a rakiety w kierunku Morza Japo\u0144skiego. Og\u0142oszono alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wystrzelila-rakiety-w-kierunku-morza-japonski/000GAETNXL655CBK-C321.jpg\" /></a>Korea P\u0142n. wystrzeli\u0142a w czwartek trzy rakiety, w tym jedn\u0105 dalekiego zasi\u0119gu i dwie kr\u00f3tkiego w kierunku Morza Japo\u0144skiego - poinformowa\u0142 komitet szef\u00f3w sztab\u00f3w armii po\u0142udniowokorea\u0144skiej. W trzech japo\u0144skich prefekturach og\u0142oszono alarm i wezwano mieszka\u0144c\u00f3w do ukrycia si\u0119 w zamkni\u0119tych pomieszczeniach. Wed\u0142ug agencji Yonhap powo\u0142uj\u0105cej si\u0119 na wojskowych, test rakiety dalekiego zasi\u0119gu zako\u0144czy\u0142 si\u0119 niepowodzeniem.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-covid-19-moze-powodowac-reakcje-zapalne-w-mozgu,nId,6387374", "title": "COVID-19 mo\u017ce powodowa\u0107 reakcje zapalne w m\u00f3zgu", "date_published": "2022-11-03 05:13:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-covid-19-moze-powodowac-reakcje-zapalne-w-mozgu,nId,6387374\"><img align=\"left\" alt=\" COVID-19 mo\u017ce powodowa\u0107 reakcje zapalne w m\u00f3zgu\" src=\"https://i.iplsc.com/covid-19-moze-powodowac-reakcje-zapalne-w-mozgu/000GAEX6K3QFXE91-C321.jpg\" /></a>Australijskie badanie sugeruje, \u017ce SARS-CoV2 uruchamia podobne reakcje zapalne, jak choroba Parkinsona czy Alzheimera. - To pewnego rodzaju cichy zab\u00f3jca, poniewa\u017c przez wiele lat nie wida\u0107 na zewn\u0105trz \u017cadnych objaw\u00f3w - podkre\u015bla prof. Trent Woodruff z University of Queensland.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030541", "title": "Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-03 04:34:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030541\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9WC6NNCPN2DQ-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030635", "title": "Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-03 04:34:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030635\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9WC6NNCPN2DQ-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030659", "title": "Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-03 04:34:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030659\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9WC6NNCPN2DQ-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030724", "title": "Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-03 04:34:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030724\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9WC6NNCPN2DQ-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030749", "title": "Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2022-11-03 04:34:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3314,akt,030749\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 253. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-253-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000G9WC6NNCPN2DQ-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia naszej relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "favourite": false}]