[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103902,szymbark-uderzyl-w-grupe-ludzi-zginela-19-letnia-daria-podejrzany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szymbark. Uderzy\u0142 w grup\u0119 ludzi, zgin\u0119\u0142a 19-letnia Daria. Podejrzany wyszed\u0142 z aresztu za kaucj\u0105", "date_published": "2022-11-03 20:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/c1/1b/z29103975M,Szymbark---miejsce-wypadku.jpg\" vspace=\"2\" />Dawid T., kt\u00f3ry w kwietniu mia\u0142 spowodowa\u0107 wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a 19-letnia Daria, a potem uciec z miejsca zdarzenia, po kilku miesi\u0105cach aresztu wr\u00f3ci\u0142 na wolno\u015b\u0107. Decyzji s\u0105du sprzeciwi\u0142a si\u0119 prokuratura, ale za\u017calenie nie zosta\u0142o uwzgl\u0119dnione - podaj\u0105 pomorskie media.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103848,sosnowiec-przyjechala-pijana-po-3-letniego-syna-chlopiec-trafil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Sosnowiec. Przyjecha\u0142a pijana po 3-letniego syna. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do rodziny zast\u0119pczej", "date_published": "2022-11-03 19:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/c1/1b/z29103853M,Sosnowiec--Matka-przyjechala-pijana-po-dziecko--Ch.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Sosnowca (woj. \u015bl\u0105skie) interweniowali w poniedzia\u0142ek w jednym z przedszkoli. Matka 3-latka przyjecha\u0142a po dziecko pod wyra\u017anym wp\u0142ywem alkoholu. Ch\u0142opiec by\u0142 tak przestraszony sytuacj\u0105, \u017ce uspokaja\u0142 si\u0119 jedynie w ramionach jednego z przyby\u0142ych na miejsce funkcjonariuszy. Zosta\u0142 umieszczony w rodzinie zast\u0119pczej.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103798,pultusk-40-latek-przez-przypadek-dzgniety-nozem-podejrzany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pu\u0142tusk. Pawe\u0142 zgin\u0105\u0142 z r\u0105k no\u017cownika. Mia\u0142 by\u0107 przypadkow\u0105 ofiar\u0105", "date_published": "2022-11-03 19:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/c1/1b/z29103894M,Mezczyzna-podejrzany-o-morderstwo-40-latka.jpg\" vspace=\"2\" />W Pu\u0142tusku (woj. mazowieckie) m\u0119\u017cczyzna bez s\u0142owa wyci\u0105gn\u0105\u0142 n\u00f3\u017c i ugodzi\u0142 40-latka. Z ustale\u0144 medi\u00f3w wynika, \u017ce Pawe\u0142 by\u0142 przypadkow\u0105 ofiar\u0105 - na skutek obra\u017ce\u0144 zmar\u0142 w szpitalu. Podejrzany o zab\u00f3jstwo przebywa w areszcie tymczasowym.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103897,swiniarsko-trzy-dziewczynki-potracone-na-pasach-kierowca-uciekl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015awiniarsko. Trzy dziewczynki potr\u0105cone na pasach. Kierowca uciek\u0142 z miejsca wypadku", "date_published": "2022-11-03 19:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/c1/1b/z29103933M,Swiniarsko--Trzy-dziewczynki-potracone-na-przejsci.jpg\" vspace=\"2\" />Na przej\u015bciu dla pieszych w okolicy szko\u0142y podstawowej w \u015awiniarsku (woj. ma\u0142opolskie) dosz\u0142o do gro\u017anego zdarzenia. Samoch\u00f3d potr\u0105ci\u0142 trzy dziewczynki w wieku od 10 do 14 lat. Kierowca uciek\u0142 z miejsca wypadku. Zosta\u0142 zatrzymany w swoim domu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103819,szczecin-policja-zatrzymala-studenta-uniwersytetu-grozil-wykladowcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczecin. Policja zatrzyma\u0142a studenta uniwersytetu. Grozi\u0142 wyk\u0142adowcy. Media: Planowa\u0142 zamach", "date_published": "2022-11-03 18:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/aa/1a/z27959775M,Kajdanki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y studenta Uniwersytetu Szczeci\u0144skiego. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji podawanych przez lokalne media mia\u0142 on planowa\u0107 zamach. Prokuratura tego nie potwierdzi\u0142a i przekaza\u0142a, \u017ce postawiono mu zarzut kierowania gr\u00f3\u017ab w stosunku do jednego z wyk\u0142adowc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103555,wyrok-nsa-oddalono-skarge-homoseksualnej-pary-jednak-pojawila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wyrok NSA: Konstytucji nie zabrania ustawowego uregulowania zwi\u0105zk\u00f3w jednop\u0142ciowych. \"Mamy to na pi\u015bmie\"", "date_published": "2022-11-03 18:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/c1/1b/z29103697M,NSA-oddalil-skarge-homoseksualnej-pary.jpg\" vspace=\"2\" />Naczelny S\u0105d Administracyjny uzna\u0142, \u017ce odmowa transkrypcji zagranicznego aktu jest zgodna z prawem. Jak wynika z wyroku NSA, przepis dotycz\u0105cy ochrony ma\u0142\u017ce\u0144stwa jako zwi\u0105zku kobiety i m\u0119\u017cczyzny nie przes\u0105dza o niemo\u017cliwo\u015bci prawnego uregulowania zwi\u0105zk\u00f3w os\u00f3b tej samej p\u0142ci. Do zmian wystarczy zwyk\u0142a ustawa.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29103207,ruskowo-14-latka-nagrywala-filmik-podczas-jazdy-rowerem-wpadla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ruskowo. 14-latka nagrywa\u0142a filmik podczas jazdy rowerem. Wpad\u0142a pod jad\u0105cy samoch\u00f3d", "date_published": "2022-11-03 15:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/c1/1b/z29103282M,14-latka-wpadla-pod-jadacy-samochod.jpg\" vspace=\"2\" />Nastolatka jad\u0105c rowerem po drodze wojew\u00f3dzkiej nr 604, nagrywa\u0142a filmiki ze swoim udzia\u0142em. W pewnym momencie wjecha\u0142a pod jad\u0105cy samoch\u00f3d. 14-latka z powa\u017cnymi obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142a do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29102985,marsz-niepodleglosci-2022-jaka-trasa-przejdzie-szykuja-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci 2022. Jak\u0105 tras\u0105 przejdzie? Szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia w ruchu", "date_published": "2022-11-03 15:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/b3/1b/z29046483M,Robert-Bakiewicz-podczas-Marszu-Niepodleglosci-w-W.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci jest wydarzeniem cyklicznym, co orzek\u0142a Izba Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych S\u0105du Najwy\u017cszego. 11 listopada ulicami Warszawy przejd\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b. Trasa manifestacji b\u0119dzie podobna do tych z ubieg\u0142ych lat.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29102613,hrubieszow-12-latek-zamknal-mame-w-domu-by-nie-przeszkadzala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Hrubiesz\u00f3w. 12-latek zamkn\u0105\u0142 mam\u0119 w domu, by nie przeszkadza\u0142a. A sam zabra\u0142 siostr\u0119 na przeja\u017cd\u017ck\u0119 autem", "date_published": "2022-11-03 14:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/c1/1b/z29102997M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />12-latek zamkn\u0105\u0142 mam\u0119 w domu, wzi\u0105\u0142 kluczyki do samochodu i odjecha\u0142 z siostr\u0105, aby zawie\u017a\u0107 j\u0105 na spotkanie z koleg\u0105. W rozmowie z policjantami matka rodze\u0144stwa stwierdzi\u0142a, \u017ce by\u0142a o syna spokojna, bo prowadzi \"lepiej od niejednego doros\u0142ego\". Sprawa trafi do s\u0105du.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29102243,mlodziezowe-slowo-roku-2022.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022 coraz bli\u017cej fina\u0142u. Co o nim s\u0105dzi pokolenie Z? \"Przedpotopowa farsa\"", "date_published": "2022-11-03 13:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/c1/1b/z29102510M,Mlodziezowe-Slowo-Roku-2022.jpg\" vspace=\"2\" />Amba, inba, boomer, jesieniara czy huncwot - to tylko kilka przyk\u0142ad\u00f3w kandydat\u00f3w do tytu\u0142u M\u0142odzie\u017cowego S\u0142owa Roku 2022. Je\u015bli kto\u015b, jak nasi rozm\u00f3wcy, uwa\u017ca s\u0142owa, kt\u00f3re s\u0105 na li\u015bcie za przedpotopowe, ma jeszcze szans\u0119, by zareagowa\u0107. Na zg\u0142aszanie najbardziej hajpowych propozycji zosta\u0142o jeszcze kilka dni.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29101918,do-zakupow-potrzebny-bedzie-smartfon-i-identyfikator-papierowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do zakup\u00f3w potrzebny b\u0119dzie smartfon i identyfikator. Papierowe paragony znikn\u0105?", "date_published": "2022-11-03 13:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/17/1b/z28408527M,Paragon--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Arkadiusz Jedynak, dyrektor departamentu poboru podatk\u00f3w w Ministerstwie Finans\u00f3w zapowiada, \u017ce w najbli\u017cszym czasie b\u0119dziemy mogli korzysta\u0107 z e-paragon\u00f3w. Czy to oznacza, \u017ce papierowe paragony nie b\u0119d\u0105 ju\u017c wydawane?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29101497,policjantka-zostala-spuszczona-do-studzienki-glowa-w-dol-by.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "3-latek wpad\u0142 do studzienki i utkn\u0105\u0142 w w\u0105skiej rurze pod ziemi\u0105. Wody po szyj\u0119. Uratowa\u0142a go policjantka", "date_published": "2022-11-03 12:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/c0/1b/z29102027M,Policjantka-z-Jasienicy-uratowala-trzylatka-ze-stu.jpg\" vspace=\"2\" />Policjantka Agata Haluch-Willmann z komisariatu w Jasienicy (woj. \u015bl\u0105skie) uratowa\u0142a trzyletniego Franka. Ch\u0142opiec utkn\u0105\u0142 w studzience kanalizacyjnej trzy metry pod ziemi\u0105, a stra\u017c po\u017carna mia\u0142a problem z jego wyci\u0105gni\u0119ciem. Wtedy funkcjonariuszka zaproponowa\u0142a pomoc. Zosta\u0142a opuszczona do otworu g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142, z r\u0119kami wyci\u0105gni\u0119tymi do przodu.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29101602,lekarze-z-kepna-noworodek-nie-upadl-na-ziemie-stan-dziecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lekarze z K\u0119pna: Noworodek nie upad\u0142 na ziemi\u0119. Stan dziecka jest dobry. \"Jeste\u015bmy oburzeni\"", "date_published": "2022-11-03 12:20:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/c0/1b/z29100391M,Tragiczny-final-porodu-w-Wielkopolsce--Zdjecie-ilu.jpg\" vspace=\"2\" />- Dziecko nie uderzy\u0142o o pod\u0142og\u0119 ani nie uderzy\u0142o g\u0142ow\u0105 o \u017caden twardy element. Zsun\u0119\u0142o si\u0119 po r\u0119ce po\u0142o\u017cnej ok. 30 centymetr\u00f3w do miski porodowej - przekazali lekarze ze szpitala w K\u0119pnie (woj. wielkopolskie). Odnie\u015bli si\u0119 w ten spos\u00f3b do myl\u0105cych informacji o przebiegu porodu i upadku noworodka tu\u017c po nim. Podkre\u015blili, \u017ce stan dziecka jest dobry, a badania nie wykaza\u0142y uraz\u00f3w ani krwotoku.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29101148,10-letni-olek-zostal-porwany-i-uduszony-morderca-wyszedl-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "10-letni Olek zosta\u0142 porwany i uduszony. Morderca wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. Nie zap\u0142aci\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia", "date_published": "2022-11-03 12:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/c0/1b/z29101797M,10-letni-Olek-zostal-uduszony-przez-porywacza.jpg\" vspace=\"2\" />Do zab\u00f3jstwa 10-letniego Olka Ruminkiewicza dosz\u0142o 26 lat temu. Dziecko zosta\u0142o porwane dla okupu i uduszone kablem. Morderca ch\u0142opca wyszed\u0142 ju\u017c na wolno\u015b\u0107, ale do tej pory nie zap\u0142aci\u0142 rodzinie ofiary zas\u0105dzonego zado\u015b\u0107uczynienia. - \u017byj\u0119 t\u0105 tragedi\u0105 tak teraz, jak i kiedy\u015b - m\u00f3wi ojciec ch\u0142opca.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29101317,lekarka-pisala-ze-plandemia-to-sciema-stracila-prawo-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lekarka pisa\u0142a, \u017ce \"plandemia to \u015bciema\". Straci\u0142a prawo do wykonywania zawodu. \"B\u0119d\u0119 dalej tak m\u00f3wi\u0107\"", "date_published": "2022-11-03 11:24:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/c0/1b/z29101601M,Lekarz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Naczelny S\u0105d Lekarski utrzyma\u0142 kar\u0119 wobec Anny Furmaniuk, lekarki, kt\u00f3ra namawia\u0142a, by nie przyjmowa\u0107 szczepionek przeciwko COVID-19 i twierdzi\u0142a, \u017ce \"plandemia to \u015bciema\". - B\u0119d\u0119 dalej tak m\u00f3wi\u0107, edukowa\u0107 ludzi - zapowiedzia\u0142a ju\u017c Furmaniuk.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100818,grzyby-2022-gdzie-sa-jeszcze-grzyby-sezon-moze-potrwac-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gdzie s\u0105 grzyby? Sezon mo\u017ce potrwa\u0107 nawet do pocz\u0105tku listopada", "date_published": "2022-11-03 10:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/c0/1b/z29101063M,Grzyby.jpg\" vspace=\"2\" />Sezon grzybowy wci\u0105\u017c trwa. W kilku miejscach w Polsce nadal mo\u017cemy znale\u017a\u0107 ich ca\u0142kiem wiele. Gdzie warto szuka\u0107 ostatnich grzyb\u00f3w w tym sezonie? W zlokalizowaniu najlepszych miejsc na zbiory pomo\u017ce mapa grzyb\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100462,lublin-probowal-zgwalcic-kobiete-w-klubie-policja-publikuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Pr\u00f3bowa\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 kobiet\u0119 w klubie. Policja publikuje wizerunek 37-latka", "date_published": "2022-11-03 08:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/c0/1b/z29100626M,Policja-poszukuje-37-latka--ktory-probowal-zgwalci.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z Lublina poszukuj\u0105 37-latka, kt\u00f3ry pod koniec 2019 roku pr\u00f3bowa\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 w jednym z klub\u00f3w. Pokrzywdzona zosta\u0142a przez niego kilkukrotnie uderzona. Sprawca grozi\u0142 te\u017c swojej ofierze.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100416,lodz-80-latek-zgubil-sie-na-cmentarzu-cztery-godziny-szukal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. 80-latek zgubi\u0142 \u017con\u0119 na cmentarzu. Szuka\u0142 jej cztery godziny. Szcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 poszukiwa\u0144", "date_published": "2022-11-03 08:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/c0/1b/z29100528M,Po-kilku-godzinach-malzenstwo-sie-odnalazlo.jpg\" vspace=\"2\" />W Dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych na jednym z \u0142\u00f3dzkich cmentarzy 80-latek zgubi\u0142 swoj\u0105 \u017con\u0119. Nast\u0119pnie zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z pro\u015bb\u0105 o pomoc do patroluj\u0105cych cmentarz policjant\u00f3w. Godzin\u0119 p\u00f3\u017aniej kobieta zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie m\u0119\u017ca. Fina\u0142 poszukiwa\u0144 okaza\u0142 si\u0119 wi\u0119c szcz\u0119\u015bliwy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100400,abw-zatrzymala-wspolpracownikow-galerii-new-form-pieniadze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "ABW zatrzyma\u0142a wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Galerii New Form. Pieni\u0105dze w piramidzie finansowej straci\u0142y setki os\u00f3b", "date_published": "2022-11-03 08:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/c3/1a/z28063234M,Funkcjonariusze-ABW-podczas-akcji-.jpg\" vspace=\"2\" />PAP informuje o zatrzymaniu przez ABW dw\u00f3ch os\u00f3b pracuj\u0105cych dla Galerii New Form, kt\u00f3ra wg \u015bledczych zajmowa\u0142a si\u0119 fikcyjnym obrotem dzie\u0142ami sztuki. \u0141\u0105cznie w \u015bledztwie zarzuty postawiono 24 osobom.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100326,wielkopolska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolska. Dziecko upad\u0142o na pod\u0142og\u0119 tu\u017c po porodzie. Jego stan jest ci\u0119\u017cki", "date_published": "2022-11-03 07:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/c0/1b/z29100391M,Tragiczny-final-porodu-w-Wielkopolsce--Zdjecie-ilu.jpg\" vspace=\"2\" />Nieszcz\u0119\u015bliwe zako\u0144czenie porodu w szpitalu w K\u0119pnie (woj. wielkopolskie). Noworodek upad\u0142 na pod\u0142og\u0119 tu\u017c po narodzinach. Dziecko w stanie ci\u0119\u017ckim przewieziono do szpitala w Ostrowie Wielkopolskim.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100256,budowa-zapory-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-rzeczniczka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Budowa zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim. Rzeczniczka SG: Efekt naszego wniosku", "date_published": "2022-11-03 06:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/3a/1a/z27502228M.jpg\" vspace=\"2\" />- Mam wi\u0119c nadziej\u0119, \u017ce Ministerstwo Obrony Narodowej dobrze rozpozna\u0142o temat i, moim zdaniem, ta zapora jest potrzebna - m\u00f3wi w portalu natemat.pl Tomasz Luto, burmistrz Go\u0142dapi. W \u015brod\u0119 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 budowa zapory na granicy z Rosj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29100241,katowice-uprowadzil-tramwaj-i-pojechal-do-chorzowa-wiadomo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. Uprowadzi\u0142 tramwaj i pojecha\u0142 do Chorzowa. Wiadomo, co si\u0119 sta\u0142o z 25-latkiem", "date_published": "2022-11-03 06:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/06/1b/z28337452M.jpg\" vspace=\"2\" />W sprawie 25-latka, kt\u00f3ry uprowadzi\u0142 tramwaj w Katowicach, s\u0105d zdecydowa\u0142 o skierowaniu m\u0119\u017cczyzny do szpitala psychiatrycznego w ramach trzymiesi\u0119cznego, tymczasowego aresztu. \u015aledczy prowadz\u0105 dochodzenie tak\u017ce w zwi\u0105zku z mo\u017cliwym zaniedbaniem obowi\u0105zk\u00f3w przez sp\u00f3\u0142k\u0119 tramwajow\u0105.", "favourite": false}]