[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-poglebia-spadki-8433627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fed nie bierze je\u0144c\u00f3w. Wall Street pog\u0142\u0119bia spadki", "date_published": "2022-11-03 20:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/6c420247414769-948-568-40-90-1960-1175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowojorskie indeksy zako\u0144czy\u0142y pod kresk\u0105 czwart\u0105 sesj\u0119 z\nrz\u0119du.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stoltenberg-w-Stambule-Czas-powitac-Finlandie-i-Szwecje-w-Sojuszu-8433613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stoltenberg w Stambule: Czas powita\u0107 Finlandi\u0119 i Szwecj\u0119 w Sojuszu", "date_published": "2022-11-03 19:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/38979479efb824-732-439-17-0-732-439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czas powita\u0107 Szwecj\u0119 i Finlandi\u0119 jako cz\u0142onk\u00f3w NATO - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek wieczorem w Stambule sekretarz generalny Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce te dwa kraje \"poczyni\u0142y post\u0119py w partnerstwie z Turcj\u0105\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-Ghostrunner-2-ma-zostac-wydana-w-IV-kw-2023-r-One-More-Level-8433609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Ghostrunner 2\" coraz bli\u017cej. Podano dat\u0119 wydania", "date_published": "2022-11-03 19:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/34cc126d148e78-948-568-384-0-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gra \"Ghostrunner 2\", realizowana przez sp\u00f3\u0142k\u0119 One More Level w ramach umowy z wydawc\u0105 505 Games ma zosta\u0107 wydana w IV kwartale 2023 r. - poinformowa\u0142o One More Level w komunikacie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AmRestu-w-III-kw-wzrosly-rok-do-roku-o-23-3-proc-do-658-mln-euro-8433604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przychody AmRestu w III kw. wzros\u0142y rdr. \"Sprawdzony model biznesowy\"", "date_published": "2022-11-03 19:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/5c73c51aa295e5-948-568-0-89-1797-1078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przychody AmRestu w trzecim kwartale wzros\u0142y rok do roku o 23,3 proc. do rekordowych 658 mln euro - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wst\u0119pnych wynikach. Wzrost sprzeda\u017cy por\u00f3wnywalnej w restauracjach wyni\u00f3s\u0142 116,6 proc.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-przesuwa-termin-publikacji-raportu-za-III-kw-na-29-listopada-8433597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKN Orlen przesuwa termin publikacji raportu za III kwarta\u0142", "date_published": "2022-11-03 18:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/dbdce5e8f1e900-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen przesuwa terminu publikacji raportu za III kwarta\u0142 2022 roku na 29 listopada - poda\u0142 Orlen w komunikacie. Publikacja raportu mia\u0142a nast\u0105pi\u0107 10 listopada.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-spadek-bezrobocia-w-Hiszpanii-Takiego-pazdziernika-jeszcze-nie-bylo-8433570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rekordowy spadek bezrobocia w Hiszpanii. Takiego pa\u017adziernika jeszcze nie by\u0142o", "date_published": "2022-11-03 18:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/778a8baf3d541e-948-568-0-64-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grono os\u00f3b bezrobotnych w Hiszpanii zmniejszy\u0142o si\u0119 w pa\u017adzierniku o 27 tys., czyli o liczb\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 w historii podczas tego\u017c miesi\u0105ca - poda\u0142o w czwartek ministerstwo pracy i gospodarki spo\u0142ecznej w Madrycie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Dino-Polska-w-III-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8433565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dino pokaza\u0142o zyski. Ma si\u0119 czym pochwali\u0107", "date_published": "2022-11-03 17:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/c0cc4aef447f55-945-560-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Dino Polska wyni\u00f3s\u0142 w trzecim kwartale 2022 roku 339,4 mln z\u0142 wobec 228,8 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 312,8 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCC-szacuje-skor-zysk-EBITDA-w-III-kw-na-197-mln-zl-wobec-konsensusu-208-9-mln-zl-8433561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CCC szacuje wyniki w III kw. 2022 r. \"Mar\u017ca brutto na sprzeda\u017cy spad\u0142a\"", "date_published": "2022-11-03 17:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/4aeb4811fd98db-948-568-0-22-2243-1345.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CCC wst\u0119pnie szacuje, \u017ce w trzecim kwartale roku obrotowego 2022/23, czyli w okresie sierpie\u0144-pa\u017adziernik, mia\u0142a 173 mln z\u0142 zysku EBITDA, 197 mln z\u0142 skorygowanego zysku EBITDA i 21 mln z\u0142 zysku operacyjnego - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes przewidywa\u0142 208,9 mln z\u0142 zysku EBITDA i 59 mln z\u0142 zysku EBIT.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-na-budowe-elektrowni-jadrowej-Ministerstwa-komentuja-8433550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podatek na budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej? Ministerstwa komentuj\u0105", "date_published": "2022-11-03 17:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/b4fb90267428f6-945-560-7-7-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie tocz\u0105 si\u0119 \u017cadne prace nad podatkiem ani innymi op\u0142atami lub daninami na sfinansowanie budowy elektrowni j\u0105drowej - poinformowa\u0142y w czwartek resorty klimatu oraz finans\u00f3w we wsp\u00f3lnym komunikacie. Jak doda\u0142y ministerstwa, takie rozwi\u0105zanie zwi\u0119ksza\u0142oby inflacj\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-trawia-konferencje-Powella-Seria-wzrostow-na-WIG20-przerwana-8433497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gie\u0142dy trawi\u0105 konferencj\u0119 Powella. Seria wzrost\u00f3w na WIG20 przerwana", "date_published": "2022-11-03 16:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/12e4805778a99a-948-568-165-165-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks najwi\u0119kszych polskich sp\u00f3\u0142ek przerwa\u0142 seri\u0119 siedmiu wzrostowych sesji z rz\u0119du. To efekt pogorszenia nastroj\u00f3w po konferencji szefa Fed Jerome\u2019a Powella t\u0142umacz\u0105cego decyzj\u0119 w sprawie st\u00f3p procentowych w USA, a przede wszystkim determinacj\u0119 Rezerwy Federalnej, by obni\u017cy\u0107 inflacj\u0119.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-pieniedzy-na-nauczanie-indywidualne-Trwaja-konsultacje-8433494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej pieni\u0119dzy na nauczanie indywidualne? Trwaj\u0105 konsultacje", "date_published": "2022-11-03 16:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/8babc0b68d498e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0119kszenie \u015brodk\u00f3w na prowadzenie nauczania indywidualnego uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych - przewiduje projekt rozporz\u0105dzenia MEiN w sprawie podzia\u0142u subwencji o\u015bwiatowej na przysz\u0142y rok skierowany do konsultacji publicznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BOS-podniosl-cel-dot-wskaznika-ROE-do-poziomu-9-2-proc-na-koniec-2023-r-8433465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "BO\u015a podni\u00f3s\u0142 cel dot. wska\u017anika ROE na koniec 2023 r.", "date_published": "2022-11-03 15:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/2a9c12d225a6f4-948-568-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />BO\u015a zak\u0142ada, \u017ce na koniec 2023 r. wska\u017anik  ROE b\u0119dzie na poziomie 9,2 proc. Wcze\u015bniej bank planowa\u0142, \u017ce na koniec przysz\u0142ego roku si\u0119gnie 6,3 proc. - poinformowa\u0142 bank w aktualizacji za\u0142o\u017ce\u0144 do strategii na lata 2021-2023.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-sklada-skarge-do-TSUE-Poszlo-o-redukcje-zuzycia-gazu-8433453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska sk\u0142ada skarg\u0119 do TSUE. Posz\u0142o o redukcj\u0119 zu\u017cycia gazu", "date_published": "2022-11-03 15:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/54c21323ac6ab9-945-560-312-73-2634-1580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z rekomendacji MS rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 skarg\u0119 do TSUE na rozporz\u0105dzenie o redukcji gazu; w skardze Polska podnosi, \u017ce rozporz\u0105dzenie zosta\u0142o wydane z naruszeniem traktat\u00f3w, nie by\u0142o procedowane z procedur\u0105 przewiduj\u0105c\u0105 jednomy\u015blno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142 wiceszef MS Sebastian Kaleta.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kightley-NBP-Inflacja-bedzie-obnizac-sie-w-kolejnych-latach-ale-stopniowo-8433448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kightley (NBP): Inflacja b\u0119dzie obni\u017ca\u0107 si\u0119 w kolejnych latach, ale stopniowo", "date_published": "2022-11-03 15:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/b602fc6ea7c352-948-568-2-72-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kolejnych latach inflacja w Polsce b\u0119dzie si\u0119 obni\u017ca\u0107, ale najprawdopodobniej b\u0119dzie to proces stopniowy, wraz z os\u0142abianiem si\u0119 krajowego popytu - powiedzia\u0142a wiceprezes NBP Marta Kightley w trakcie posiedzenia sejmowej komisji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-STOP-NOP-Prokuratura-nie-ma-nowych-zawiadomien-ws-Justyny-Sochy-8433434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wojna w STOP NOP. Prokuratura: nie ma nowych zawiadomie\u0144 ws. Justyny Sochy", "date_published": "2022-11-03 15:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/6a1f73d667adff-948-568-712-496-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura nie otrzyma\u0142a na razie zawiadomienia ws. mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez Justyn\u0119 Soch\u0119, kt\u00f3re mia\u0142 z\u0142o\u017cy\u0107 zarz\u0105d Og\u00f3lnopolskiego Stowarzyszenia Wiedzy o Szczepieniach STOP NOP \u2013 przekaza\u0142 w czwartek PAP rzecznik pozna\u0144skiej prokuratury okr\u0119gowej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samorzady-musza-sie-spieszyc-Chodzi-o-sprzedaz-wegla-8433429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Samorz\u0105dy musz\u0105 si\u0119 \u015bpieszy\u0107. Chodzi o sprzeda\u017c w\u0119gla", "date_published": "2022-11-03 15:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/7e25a05c6d9bb8-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 8 listopada gminy chc\u0105ce kupi\u0107 w\u0119giel dla mieszka\u0144c\u00f3w musz\u0105 zamie\u015bci\u0107 informacj\u0119 o tym w BIP i wype\u0142ni\u0107 formularz na stronie cieplo.gov.pl - poda\u0142o w czwartek Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-juz-w-grudniu-chce-zrezygnowac-z-rosyjskiej-ropy-8433420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Estonia ju\u017c w grudniu chce zrezygnowa\u0107 z rosyjskiej ropy", "date_published": "2022-11-03 15:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pocz\u0105tkiem grudnia planujemy wprowadzi\u0107 zakaz importu z Rosji produkt\u00f3w naftowych - powiedzia\u0142 gazecie \"Postimees\" minister spraw zagranicznych Estonii Urmas Reinsalu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miejsca-parkingowe-w-Warszawie-pod-topor-Wiecej-miejsca-dla-rowerow-8433403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miejsca parkingowe w Warszawie \"pod top\u00f3r\". Wi\u0119cej miejsca dla rower\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 14:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/861e2a59697c33-948-568-58-0-1780-1068.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sto\u0142eczny ratusz pod pozorem usprawnienia ruchu rowerowego chce zlikwidowa\u0107 nawet 1 tys. miejsc parkingowych na Starym Mokotowie. Kontrowersyjny projekt nie spotka\u0142 si\u0119 z pozytywnym przyj\u0119ciem przez mieszka\u0144c\u00f3w, szczeg\u00f3lnie tych zmotoryzowanych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-okolobudzetowa-wrocila-do-komisji-8433398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ustawa oko\u0142obud\u017cetowa wr\u00f3ci\u0142a do komisji", "date_published": "2022-11-03 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/8f0f523527ee09-948-568-0-0-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trakcie drugiego czytania projektu ustawy oko\u0142obud\u017cetowej zosta\u0142y zg\u0142oszone poprawki, w zwi\u0105zku z czym projekt zosta\u0142 skierowany ponownie do sejmowej Komisji Finans\u00f3w Publicznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cognor-Holding-spodziewa-sie-w-IV-kw-22-zysku-EBITDA-w-wysokosci-160-mln-zl-8433396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Cognor Holding prognozuje zyski w IV kw. 2022 roku", "date_published": "2022-11-03 14:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/8cf60c871d273b-945-560-0-0-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cognor Holding spodziewa si\u0119, \u017ce wynik EBITDA za IV 2022 r. b\u0119dzie podobny do wyniku z IV kw. 2021 r. i wyniesie ok. 160 mln z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 na konferencji prasowej cz\u0142onek zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki, Krzysztof Zo\u0142a.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Baltyku-powstanie-farma-wiatrowa-Baltic-Power-8433376.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na Ba\u0142tyku powstanie farma wiatrowa Baltic Power", "date_published": "2022-11-03 14:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/b2258e8e372d9c-945-567-0-0-1820-1092.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojewoda pomorski Dariusz Drelich wyda\u0142 decyzj\u0119 o ustaleniu lokalizacji farmy wiatrowej na Ba\u0142tyku. Na wysoko\u015bci \u0141eby i Choczewa, 22 km od brzegu, powstanie morska farma wiatrowa Baltic Power - poinformowa\u0142o biuro prasowe Pomorskiego Urz\u0119du Wojew\u00f3dzkiego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Shopera-spodziewa-sie-nasilenia-dezinwestycji-w-e-commerce-8433363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Shoper spodziewa si\u0119 nasilenia dezinwestycji w e-commerce", "date_published": "2022-11-03 14:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/c071b552e3f243-948-567-5-15-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes Shopera Marcin Ku\u015bmierz poinformowa\u0142 w trakcie telekonferencji, \u017ce spodziewa si\u0119 zwi\u0119kszenia dezinwestycji w e-commerce, cho\u0107 - jak zauwa\u017cy\u0142 - pojawiaj\u0105 si\u0119 te\u017c informacje o nowych graczach na polskim rynku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skuza-po-trzech-kwartalach-br-samorzady-mialy-nadwyzke-budzetowa-8433350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Skuza: po trzech kwarta\u0142ach br. samorz\u0105dy mia\u0142y nadwy\u017ck\u0119 bud\u017cetow\u0105", "date_published": "2022-11-03 13:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/d83fdc34d83479-948-568-0-10-3822-2293.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednostki samorz\u0105du terytorialnego po trzech kwarta\u0142ach 2022 r. mia\u0142y wst\u0119pnie ok. 14,8-14,9 mld z\u0142 nadwy\u017cki \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister finans\u00f3w Sebastian Skuza.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Onet-Czarnek-kontra-Tusk-Jest-pozew-ws-slow-o-in-vitro-w-podreczniku-do-HiT-8433335.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Onet: Czarnek kontra Tusk. Jest pozew ws. s\u0142\u00f3w o  in vitro w podr\u0119czniku do HiT", "date_published": "2022-11-03 13:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/b986b89042383d-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek z\u0142o\u017cy\u0142 pozew przeciwko przewodnicz\u0105cemu Platformy Obywatelskiej Donaldowi Tuskowi. Chodzi o s\u0142owa dotycz\u0105ce in vitro w podr\u0119czniku do przedmiotu historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107 autorstwa prof. Wojciecha Roszkowskiego - poinformowa\u0142 w czwartek portal Onet.pl.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-stopy-procentowe-listopad-2022-r-8433310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Go\u0142\u0119bie rz\u0105dz\u0105 w CNB", "date_published": "2022-11-03 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/dfc2ad22723f3c-948-568-40-256-1575-945.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niespodziewane przyspieszenie inflacji a\u017c do 18 proc. w pa\u017adzierniku nie przekona\u0142o w\u0142adz czeskiego banku centralnego do podwy\u017cki st\u00f3p procentowych. Odk\u0105d w po\u0142owie roku kontrol\u0119 nad bankiem przej\u0119\u0142a frakcja go\u0142\u0119bi, stopy ani drgn\u0119\u0142y.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CBOS-wyprawka-szkolna-drozsza-o-300-zl-niz-rok-temu-8433295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "CBOS: wyprawka szkolna dro\u017csza o 300 z\u0142 ni\u017c rok temu", "date_published": "2022-11-03 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/fa81c7c65be23b-929-557-2-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku roku szkolnego 2022/2023 na zaspokojenie potrzeb dzieci rodziny wyda\u0142y \u015brednio 1536 z\u0142, czyli przeci\u0119tnie o 303 z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c rok temu - wynika z badania CBOS. Chodzi m.in. o zakup podr\u0119cznik\u00f3w, obowi\u0105zkowe op\u0142aty czy przybory szkolne.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-i-Amazon-najcenniejszymi-markami-swiata-Sa-warte-wiecej-niz-PKB-Polski-8433174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Apple i Amazon najcenniejszymi markami \u015bwiata. S\u0105 warte wi\u0119cej ni\u017c PKB Polski", "date_published": "2022-11-03 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/e60ca1b805c715-945-560-0-108-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Apple ponownie zosta\u0142 najcenniejsz\u0105 mark\u0105 na \u015bwiecie. Kolejne miejsca w czo\u0142\u00f3wce zaj\u0105\u0142 Amazon i Google. W\u015br\u00f3d setki najbardziej warto\u015bciowych firm na \u015bwiecie a\u017c 50 proc. pochodzi ze Stan\u00f3w Zjednoczonych - wynika z \"Global 500 Report\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bolsonaro-uznal-wyniki-wyborow-Przekaze-wladze-Luli-da-Silvie-8433280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bolsonaro uzna\u0142 wyniki wybor\u00f3w. Przeka\u017ce w\u0142adz\u0119 Luli da Silvie", "date_published": "2022-11-03 12:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/fb6f397d7c17b6-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Brazylii Jair Bolsonaro zgodzi\u0142 si\u0119 przekaza\u0107 w\u0142adz\u0119 zwyci\u0119zcy niedzielnych wybor\u00f3w Luizowi Inacio Luli da Silvie. Jeszcze w czwartek przedstawiciele obu polityk\u00f3w przyst\u0105pi\u0105 do rozm\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-wzywaja-obywateli-do-opuszczenia-Iranu-8433266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy wzywaj\u0105 obywateli do opuszczenia Iranu", "date_published": "2022-11-03 12:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/8f4a5d8f33a397-948-568-0-145-2332-1399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemieckie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wyda\u0142o w czwartek w Berlinie o\u015bwiadczenie, wzywaj\u0105ce obywateli RFN do opuszczenia Iranu jako kraju niebezpiecznego, z uwagi na \u201eryzyko arbitralnych aresztowa\u0144\u201d.</p>", "favourite": true}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Angli-podnosi-stopy-procentowe-listopad-2022-8433237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank Anglii dokona\u0142 najwi\u0119kszej od 33 lat podwy\u017cki st\u00f3p", "date_published": "2022-11-03 12:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/8cb8d659c6ce6b-945-560-255-0-1622-973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii dokona\u0142 \u00f3smej z rz\u0119du podwy\u017cki\nst\u00f3p procentowych, tym razem podnosz\u0105c je a\u017c o 75 punkt\u00f3w bazowych. By\u0142a to najsilniejsza\npodwy\u017cka od 1989 roku.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-szczepionka-przeciw-COVID-19-i-grypie-Pfizer-rozpoczyna-badania-8433255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jedna szczepionka przeciw COVID-19 i grypie? Pfizer rozpoczyna badania", "date_published": "2022-11-03 12:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/ff067181e8bb38-948-568-0-86-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ska firma Pfizer Inc wraz z jej niemieckim partnerem BioNTech SE rozpocz\u0119\u0142y badania nad stworzeniem jednej szczepionki przeciwko COVID-19 i grypie - poinformowa\u0142y w czwartek firmy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nie-zmieni-podejscia-ws-oceny-zdolnosci-kredytowej-ale-widzi-pole-do-dyskusji-8433098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF nie zmieni podej\u015bcia ws. oceny zdolno\u015bci kredytowej, ale \"widzi pole do dyskusji\"", "date_published": "2022-11-03 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spadek sprzeda\u017cy kredyt\u00f3w hipotecznych ma g\u0142\u00f3wnie charakter makroekonomiczny. Na rynkach finansowych jest nadal du\u017ca niepewno\u015b\u0107 i KNF nie zmienia podej\u015bcia w kwestii wysoko\u015bci bufora w procesie oceny zdolno\u015bci kredytowej klient\u00f3w, ale widzi pole do dyskusji w sprawie tego bufora dla kredyt\u00f3w o sta\u0142ej stopie procentowej - poinformowa\u0142 przewodnicz\u0105cy KNF Jacek Jastrz\u0119bski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badanie-blisko-70-proc-Polakow-obawia-sie-o-stabilnosc-zarobkow-8433226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Badanie: blisko 70 proc. Polak\u00f3w obawia si\u0119 o stabilno\u015b\u0107 zarobk\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 11:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/d103e9cff6e19f-948-568-0-243-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />68 proc. Polak\u00f3w obawia si\u0119 o stabilno\u015b\u0107 swoich zarobk\u00f3w, a 23 proc. boi si\u0119 utraty pracy - wynika z opublikowanego w czwartek badania firmy ARC Rynek i Opinia dotycz\u0105cego obecnej sytuacji ekonomicznej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Belgia-sprowadza-z-Rosji-wiecej-produktow-niz-przed-inwazja-na-Ukraine-8433220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Belgia sprowadza z Rosji wi\u0119cej produkt\u00f3w ni\u017c przed inwazj\u0105 na Ukrain\u0119", "date_published": "2022-11-03 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/90489a68c92187-945-560-0-103-1718-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belgia importuje z Rosji wi\u0119cej produkt\u00f3w ni\u017c przed agresj\u0105 tego kraju na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 dziennik \"The New York Times\". Zdaniem ameryka\u0144skiej gazety w ci\u0105gu ostatnich sze\u015bciu miesi\u0119cy sprowadzono do Belgii o 130 proc. wi\u0119cej rosyjskich produkt\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarnosc-pisze-do-Kaczynskiego-Gornictwo-ratuje-rentownosc-calej-polskiej-gospodarki-8433219.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarno\u015b\u0107 pisze do Kaczy\u0144skiego. \"G\u00f3rnictwo ratuje rentowno\u015b\u0107 ca\u0142ej polskiej gospodarki\"", "date_published": "2022-11-03 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/ed7873414cda48-948-568-8-212-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u00f3rnictwo nie tylko samo jest rentowne, ta bran\u017ca ratuje rentowno\u015b\u0107 ca\u0142ej polskiej gospodarki; wy\u0142\u0105cznie dzi\u0119ki taniemu polskiemu w\u0119glowi cena energii w Polsce od wielu miesi\u0119cy nale\u017cy do najni\u017cszych w Europie - ocenili zwi\u0105zkowcy z Solidarno\u015bci w li\u015bcie otwartym do prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-centralne-kupily-rekordowa-ilosc-zlota-8433182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki centralne kupi\u0142y rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 z\u0142ota", "date_published": "2022-11-03 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/755765c619d8c7-945-560-22-311-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W minionym kwartale banki centralne zwi\u0119kszy\u0142y sw\u00f3j stan posiadania o rekordowe 400 ton z\u0142ota. Nie wiadomo jednak, kt\u00f3re kraje sta\u0142y za tymi bezprecedensowymi zakupami kr\u00f3lewskiego metalu.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-wprowadzeniu-wakacji-kredytowych-ING-na-razie-nie-obserwuje-wzrostu-nadplat-kredytow-8433193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pierwsza od 14 lat kwartalna strata ING. \u201eKlienci nie nadp\u0142acaj\u0105 kredyt\u00f3w\u201d", "date_published": "2022-11-03 10:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/ed2250bd7f3d60-948-568-0-126-1952-1171.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konferencja wynikowa ING by\u0142a okazj\u0105 do podzielenia si\u0119 przez zarz\u0105d banku przemy\u015bleniami dotycz\u0105cymi otoczenia biznesowego dla sektora. W kwestii finans\u00f3w bank po raz pierwszy od 14 lat zaraportowa\u0142 kwartaln\u0105 strat\u0119, g\u0142\u00f3wnie z powodu wakacji kredytowych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-uruchomil-program-ugod-frankowych-zaoferuje-ugody-klientom-do-polowy-2023-r-8433169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "mBank uruchomi\u0142 program ug\u00f3d frankowych. Zaoferuje je wszystkim frankowcom", "date_published": "2022-11-03 10:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/3b066e02d091c8-948-568-0-37-1508-904.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank, po zamkni\u0119ciu fazy pilota\u017cu, rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowych. Bank planuje zaoferowa\u0107 ugod\u0119 wszystkim klientom sp\u0142acaj\u0105cym kredyty hipoteczne we frankach do po\u0142owy 2023 r. - poinformowa\u0142 bank w komunikacie prasowym.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Danii-uruchomiono-terminal-odbiorczy-Baltic-Pipe-Norweski-gaz-plynie-do-Polski-8433159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Danii uruchomiono terminal odbiorczy Baltic Pipe. Norweski gaz p\u0142ynie do Polski", "date_published": "2022-11-03 10:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/757c0b13bfeae7-948-568-120-320-3880-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W miejscowo\u015bci Nybro w zachodniej Danii z pocz\u0105tkiem listopada uruchomiono terminal odbiorczy Baltic Pipe - poinformowa\u0142 du\u0144ski operator sieci gazowej Energinet. Dzi\u0119ki inwestycji norweski gaz zacz\u0105\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 do Polski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezkarnosc-za-wybory-kopertowe-Ustawa-abolicyjna-wypadla-z-porzadku-obrad-Sejmu-8433152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bezkarno\u015b\u0107 za wybory kopertowe. Ustawa abolicyjna wypad\u0142a z porz\u0105dku obrad Sejmu", "date_published": "2022-11-03 09:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/03a074822f42f0-948-568-10-276-4078-2447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wida\u0107, \u017ce premier Mateusz Morawiecki jest ca\u0142y czas grillowany, \u017ce ci w PiS, kt\u00f3rzy chc\u0105 si\u0119 go pozby\u0107 z rz\u0105du, nie ustaj\u0105 - tak rzecznik PO Jan Grabiec skomentowa\u0142 zdj\u0119cie z porz\u0105dku czwartkowych obrad Sejmu projektu ustawy ws. legalno\u015bci przekazania danych wyborc\u00f3w Poczcie Polskiej.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-ukrocic-hurtowy-zakup-mieszkan-przez-fundusze-Wsrod-propozycji-jest-nowy-podatek-8433130.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce ukr\u00f3ci\u0107 hurtowy zakup mieszka\u0144 przez fundusze. W\u015br\u00f3d propozycji jest nowy podatek", "date_published": "2022-11-03 09:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/f83d9639225e81-945-567-0-183-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy kilka rozwi\u0105za\u0144, np. podatek od budynk\u00f3w, w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni je przedstawimy - wskaza\u0142 w czwartek szef resortu rozwoju Waldemar Buda, odnosz\u0105c si\u0119 do regulacji prawnych ws. hurtowego rynku mieszka\u0144. Wyrazi\u0142 niepok\u00f3j, \u017ce fundusze \"ingeruj\u0105 w proces tworzenia przepis\u00f3w\" w tej sprawie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-uciekaja-przed-inflacja-Obligacje-Morawieckiego-stracily-powab-8433071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy uciekaj\u0105 przed inflacj\u0105. \"Obligacje Morawieckiego\" straci\u0142y powab", "date_published": "2022-11-03 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/75b07af8fe8025-948-568-13-17-1743-1046.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku czteroletnie obligacje indeksowane inflacj\u0105 po raz \npierwszy stanowi\u0142y a\u017c 60 proc. sprzeda\u017cy detalicznych papier\u00f3w \nskarbowych. Od kilku miesi\u0119cy wyra\u017anie spada zainteresowanie tzw. \n\"obligacjami Morawieckiego\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-wprowadzic-maksymalna-cene-gazu-dla-odbiorcow-indywidualnych-8433103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce wprowadzi\u0107 maksymaln\u0105 cen\u0119 gazu dla odbiorc\u00f3w indywidualnych", "date_published": "2022-11-03 08:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/ac8d91de74ec96-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce wprowadzi\u0107 maksymaln\u0105 cen\u0119 gazu dla m.in. odbiorc\u00f3w indywidualnych \u2013 wynika z informacji opublikowanej w wykazie prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-mBank-Santander-i-Pekao-ostrzegaja-Brak-dostepu-do-gotowki-i-konta-8433091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Brak dost\u0119pu do konta i got\u00f3wki\". Klienci bank\u00f3w znowu na celowniku oszust\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 08:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/62d6fbb5cac090-948-568-0-178-2750-1649.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"P\u0142atno\u015bci online i wyp\u0142aty got\u00f3wki nie mog\u0105 by\u0107 dokonywane\" - komunikaty o tej tre\u015bci zalewaj\u0105 klient\u00f3w Santandera. Pod informacj\u0105 link do strony za po\u015brednictwem, kt\u00f3rej mo\u017cna rzekomo potwierdzi\u0107 dane. W rzeczywisto\u015bci numer klienta i has\u0142o trafiaj\u0105 prosto w r\u0119ce oszust\u00f3w. Z kolei do os\u00f3b posiadaj\u0105cych konto w Pekao dzwoni\u0105 przest\u0119pcy informuj\u0105cy o rzekomej po\u017cyczce zaci\u0105gni\u0119tej na ich rachunek. Mog\u0105 domaga\u0107 si\u0119 instalacji program\u00f3w szpieguj\u0105cych - alarmuje Pekao.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powell-wzmocnil-dolara-Kurs-euro-w-gore-8433086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Powell wzmocni\u0142 dolara. Kurs euro w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-11-03 08:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eJastrz\u0119bia\u201d retoryka przewodnicz\u0105cego Rezerwy Federalnej doprowadzi\u0142a\ndo wzmocnienia dolara, co negatywnie wp\u0142yn\u0119\u0142o na notowania z\u0142otego.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaplac-jesli-sprzedasz-OLX-oferuje-nowy-model-platnosci-8433057.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Zap\u0142a\u0107, je\u015bli sprzedasz\" - OLX oferuje nowy model p\u0142atno\u015bci", "date_published": "2022-11-03 08:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/d8f720629b80ba-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Serwis internetowy OLX wprowadzi\u0142 nowy model p\u0142atno\u015bci, w\n kt\u00f3rym sprzedaj\u0105cy nie musi p\u0142aci\u0107 z g\u00f3ry za dodanie og\u0142oszenia.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceszef-MSZ-Scenariusz-bialoruski-moze-sie-powtorzyc-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-8433074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wiceszef MSZ: Scenariusz bia\u0142oruski mo\u017ce si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 na granicy z obwodem kaliningradzkim", "date_published": "2022-11-03 08:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/26172fad7fd218-948-568-10-0-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Scenariusz, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w zesz\u0142ym roku na granicy z Bia\u0142orusi\u0105, mo\u017ce si\u0119 powt\u00f3rzy\u0107 na p\u00f3\u0142nocy naszego kraju przy granicy z obwodem kaliningradzkim. Nie wykluczamy niczego, Rosja jest zdolna do bardzo r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 - powiedzia\u0142 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-przestraszyl-inwestorow-Wykres-dnia-8433038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Xi przestraszy\u0142 inwestor\u00f3w [Wykres dnia]", "date_published": "2022-11-03 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/4509fb1e3b10a8-948-568-271-126-3354-2012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko w marcu 2020 r. zagraniczni inwestorzy pozbywali si\u0119 chi\u0144skich \nakcji bardziej ni\u017c w pa\u017adzierniku. Kapita\u0142 ewakuuje si\u0119 zza Muru w \nobawie przed Xi Jinpingiem.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zjawisko-z-Kolumbii-wchodzi-do-Polski-Biedronka-przyznaje-ze-wybieramy-tansze-produkty-8429871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zjawisko z Kolumbii wchodzi do Polski. Biedronka przyznaje, \u017ce wybieramy ta\u0144sze produkty", "date_published": "2022-11-03 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/0e2411f480aeea-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciel m.in. sieci Biedronka, widzi pierwsze oznaki zjawiska \"trading down\" w Polsce, czyli wybierania przez klient\u00f3w ta\u0144szych produkt\u00f3w - poinformowali przedstawiciele grupy podczas telekonferencji.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Turcji-pazdziernik-2022-8433055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turecka inflacja nie odpuszcza. \u201eErdoganomika\u201d zn\u00f3w zawiod\u0142a", "date_published": "2022-11-03 07:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/bb6eb39ea024d7-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Turcji nie uda\u0142o si\u0119 obni\u017cy\u0107 inflacji poprzez obni\u017cki st\u00f3p\nprocentowych. Oficjalnie ceny rosn\u0105 w tempie przesz\u0142o 85% rocznie.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Primark-otworzy-w-Polsce-dwa-sklepy-jeszcze-w-listopadzie-8433033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Primark otworzy w Polsce dwa sklepy jeszcze w listopadzie", "date_published": "2022-11-03 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/54f74e0f72271a-948-568-0-106-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Primark oficjalnie poinformowa\u0142, \u017ce otworzy w Polsce kolejne dwa \nsklepy i to jeszcze w listopadzie tego roku. Zakupy w nowych plac\u00f3wkach \nb\u0119d\u0105 mogli zrobi\u0107 mieszka\u0144cy Krakowa i Katowic. </p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Soros-ma-pomysl-na-kryzys-zadluzenie-po-wsze-czasy-8433001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Soros ma pomys\u0142 na kryzys: zad\u0142u\u017cenie po wsze czasy", "date_published": "2022-11-03 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/e4e080eb92455f-945-567-10-0-3641-2185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed nowym brytyjskim premierem stoi nie lada wyzwanie. Z jednej strony\n musi uspokoi\u0107 inwestor\u00f3w, kt\u00f3rzy alergicznie reaguj\u0105 na plany \nzwi\u0119kszenia deficytu bud\u017cetowego, z drugiej - nie mo\u017ce prowadzi\u0107 \npolityki zaciskania pasa, gdy koszty \u017cycia na Wyspach rosn\u0105 tak \ngwa\u0142townie. Pomys\u0142 na wypl\u0105tanie si\u0119 z tej kaba\u0142y ma George Soros.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-Kauflandu-zadaja-1000-zl-podwyzek-Bedzie-protest-przeciwko-drozyznie-lamaniu-praw-pracowniczych-i-wyzyskowi-8433012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracownicy Kauflandu \u017c\u0105daj\u0105 1000 z\u0142 podwy\u017cek. B\u0119dzie protest przeciwko dro\u017cy\u017anie, \u0142amaniu praw pracowniczych i wyzyskowi", "date_published": "2022-11-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/4fe30424ecef1d-948-567-0-64-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy sieci Kaufland \u017c\u0105daj\u0105 1000 z\u0142 brutto podwy\u017cki. Na 21 \nlistopada zaplanowali protest \"przeciwko dro\u017cy\u017anie i wyzyskowi\" przed \ncentral\u0105 firmy we Wroc\u0142awiu. \"Ju\u017c teraz zarabiamy \u015brednio nawet 4 pensje mniej ni\u017c rok temu\" - informuje w apelu Wolny Zwi\u0105zek Zawodowy \"Jedno\u015b\u0107 Pracownicza\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-obawy-przed-kolejnymi-podwyzkami-stop-proc-w-USA-8433026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na rynkach ropy obawy przed kolejnymi podwy\u017ckami st\u00f3p proc. w USA", "date_published": "2022-11-03 06:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/aeb5231272f6d3-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105, a inwestorzy powa\u017cnie obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce stopy procentowe w Stanach Zjednoczonych zostan\u0105 podwy\u017cszone jeszcze mocniej ni\u017c si\u0119 tego spodziewano. Strach przed mocnym zacie\u015bnianiem ameryka\u0144skiej polityki monetarnej jest wyra\u017anie silniejszy od obaw o zacie\u015bnianie sytuacji poda\u017cowej na rynkach ropy - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-grupy-ING-BSK-w-III-kw-wyniosla-317-3-mln-zl-nizsza-niz-oczekiwano-8433018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strata netto grupy ING BSK w III kw. wynios\u0142a 317,3 mln z\u0142, ni\u017csza ni\u017c oczekiwano", "date_published": "2022-11-03 06:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/6b076747e25690-948-568-0-0-1728-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy ING Banku \u015al\u0105skiego w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a 317,3 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 638,4 mln z\u0142 zyku netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Rynek oczekiwa\u0142 o 16 proc. wy\u017cszej straty netto na poziomie 378,4 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Europejska-chce-weryfikowac-kamienie-milowe-Rzad-o-tym-nie-wspomnial-8433005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Komisja Europejska chce weryfikowa\u0107 kamienie milowe. Rz\u0105d o tym nie wspomnia\u0142", "date_published": "2022-11-03 06:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/be4ca679475e05-948-568-0-32-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wniosek o wyp\u0142at\u0119 pieni\u0119dzy z KPO Polska b\u0119dzie mog\u0142a z\u0142o\u017cy\u0107 dopiero po zako\u0144czeniu negocjacji - czytamy w czwartkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-nowe-auto-wydajemy-srednio-34-pensje-Samochody-drozeja-w-dramatycznym-dla-kupujacych-tempie-8432992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Na nowe auto wydajemy \u015brednio 34 pensje. \"Samochody dro\u017cej\u0105 w dramatycznym dla kupuj\u0105cych tempie\"", "date_published": "2022-11-03 06:02:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/62a09047fa2c44-948-568-0-0-1908-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu \u015brednia cena nowego samochodu osobowego wzros\u0142a rok do roku o 17,2 proc., do 160,2 tys. z\u0142. Ale faktyczne wydatki mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 du\u017co wi\u0119ksze, bo wysoka inflacja mocno podnios\u0142a koszt finansowania auta kredytem lub leasingiem - pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rejestracja-na-NFZ-przez-aplikacje-Ma-to-pomoc-w-zmniejszeniu-kolejek-8432987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rejestracja na NFZ przez aplikacj\u0119? Ma to pom\u00f3c w zmniejszeniu kolejek", "date_published": "2022-11-03 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/595a3689c42e77-945-560-4-8-1727-1036.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Terminy rezerwowane w aplikacji, z wyborem lokalizacji i czasu oczekiwania, tak jak to by\u0142o przy zapisach na szczepienia covidowe. Nad takim projektem pracuje ministerstwo. NFZ ju\u017c szykuje prototyp - pisze czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Markowe-zegarki-trafia-na-licytacje-Nikt-sie-po-nie-nie-zglosil-do-Biura-Rzeczy-Znalezionych-8432985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Markowe zegarki trafi\u0105 na licytacj\u0119. Nikt si\u0119 po nie nie zg\u0142osi\u0142 do Biura Rzeczy Znalezionych", "date_published": "2022-11-03 05:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/0b19910477ca1c-948-568-121-4-1674-1004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czwartku b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 markowe zegarki, kt\u00f3re wiele miesi\u0119cy temu trafi\u0142y do Biura Rzeczy Znalezionych i do tej pory nikt si\u0119 po nie zg\u0142osi\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 pozna\u0144ski magistrat. Ca\u0142y doch\u00f3d z ich sprzeda\u017cy trafi do bud\u017cetu miasta.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strata-netto-grupy-Pekao-w-III-kw-wyniosla-543-6-mln-zl-zblizona-do-oczekiwan-8432972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strata netto grupy Pekao w III kw. wynios\u0142a 543,6 mln z\u0142. Wynik zbli\u017cony do oczekiwa\u0144", "date_published": "2022-11-03 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/03540be366421c-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata netto grupy Banku Pekao SA w trzecim kwartale 2022 roku wynios\u0142a.543,6 mln z\u0142 podczas gdy rok wcze\u015bniej bank mia\u0142 630,8 mln z zysku netto - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Rynek oczekiwa\u0142 straty netto na poziomie 557,6 mln z\u0142.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faktury-za-prad-winduja-koszty-polskich-przedsiebiorcow-8432963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Faktury za pr\u0105d winduj\u0105 koszty polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 05:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Faktury za pr\u0105d winduj\u0105 koszty polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy wysokie ceny energii elektrycznej i\u00a0surowc\u00f3w wskazuj\u0105 dzi\u015b jako g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0119 w\u00a0prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej....</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-wybory-w-USA-Moga-miec-duzy-wplyw-na-pomoc-przekazywana-Ukrainie-8432958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wa\u017cne wybory w USA. Mog\u0105 mie\u0107 du\u017cy wp\u0142yw na pomoc przekazywan\u0105 Ukrainie", "date_published": "2022-11-03 05:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/9a51295170c83d-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />8 listopada odb\u0119d\u0105 si\u0119 w\u00a0USA wybory po\u0142\u00f3wkowe, w\u00a0kt\u00f3rych stawk\u0105 jest wi\u0119kszo\u015b\u0107 w\u00a0Senacie i\u00a0Izbie Reprezentant\u00f3w. Obecnie rz\u0105dz\u0105 w\u00a0nich Demokraci, ale Republikanie maj\u0105 nadziej\u0119...</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Termin-utworzenia-NABE-przesuniety-do-konca-I-kwartalu-2023-8432956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Termin utworzenia NABE przesuni\u0119ty do ko\u0144ca I kwarta\u0142u 2023", "date_published": "2022-11-03 05:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/3ea3517dfb750b-948-568-0-82-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Termin, do kt\u00f3rego utworzona ma zosta\u0107 Narodowa Agencja Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego, zosta\u0142 przesuni\u0119ty z ko\u0144ca tego roku do ko\u0144ca I kwarta\u0142u 2023 r. - poinformowa\u0142 PAP wicepremier Jacek Sasin. Do NABE maj\u0105 trafi\u0107 aktywa w\u0119glowe sp\u00f3\u0142ek energetycznych.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-wydalila-trzy-chinskie-firmy-surowcowe-8432948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kanada wydali\u0142a trzy chi\u0144skie firmy surowcowe", "date_published": "2022-11-03 05:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/9accb452f0b4f6-948-568-0-100-1744-1046.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kanada nakaza\u0142a wyj\u015bcie ze swojego rynku trzem surowcowym firmom z Chin  \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister innowacji, nauki i przemys\u0142u Fran\u00e7ois-Philippe Champagne. Decyzja kanadyjskiego rz\u0105du dotyczy firm zaanga\u017cowanych w inwestycje w przemy\u015ble wydobywaj\u0105cym minera\u0142y o krytycznym znaczeniu, w tym m. in. lit.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-stacji-kontroli-pojazdow-wieksze-o-ok-170-proc-niz-przed-rokiem-8432942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "D\u0142ugi stacji kontroli pojazd\u00f3w rosn\u0105 lawinowo. \"Coraz cz\u0119\u015bciej s\u0142ycha\u0107 g\u0142osy o upad\u0142o\u015bciach\"", "date_published": "2022-11-03 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/e963a7c8824176-948-568-0-24-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeterminowane zobowi\u0105zania stacji kontroli pojazd\u00f3w wzros\u0142y we wrze\u015bniu o niemal 170 proc., do 67,8 mln z\u0142 wobec 25 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor i bazy informacji kredytowych BIK.</p>", "favourite": false}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-listopad-2022-8432585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Hipotecznych promocji przybywa, ale oprocentowanie ro\u015bnie", "date_published": "2022-11-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/7a53f98bb7a630-948-568-0-1240-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz s\u0142absze wyniki sprzeda\u017cy sk\u0142aniaj\u0105 banki do\nmocniejszego promowania kredyt\u00f3w hipotecznych. Realia rynkowe s\u0105 jednak\nnieub\u0142agane \u2013 ro\u015bnie oprocentowanie, a kurczy si\u0119 grupa zainteresowanych finansowaniem\ni spe\u0142niaj\u0105cych wy\u015brubowane normy zdolno\u015bci kredytowej.\u00a0 </p>", "favourite": false}]