[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-oficjalne-wyniki-wyborow-do-knesetu-wygral-je-blok-benjamina-netanjahu-6192732?source=rss", "title": "S\u0105 oficjalne wyniki wybor\u00f3w w Izraelu. Wygra\u0142 je blok Benjamina Netanjahu", "date_published": "2022-11-03 21:38:29+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105 oficjalne wyniki wybor\u00f3w w Izraelu. Wygra\u0142 je blok Benjamina Netanjahu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wkrglz-benjamin-netanjahu-6192744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelska Centralna Komisja Wyborcza przekaza\u0142a oficjalnie, \u017ce wtorkowe wybory parlamentarne w Izraelu wygra\u0142a prawicowa koalicja, popieraj\u0105ca by\u0142ego premiera Benjamina Netanjahu. W sumie zdoby\u0142a ona 64 mandaty w licz\u0105cym 120 miejsc Knesecie. Takie rozstrzygni\u0119cie mo\u017ce zako\u0144czy\u0107 - jak okre\u015bli\u0142 to Reuters - \"bezprecedensowy impas\" po tym, jak w ci\u0105gu ostatnich czterech lat dosz\u0142o tam do pi\u0119ciu wybor\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/jens-stoltenberg-sekretarz-generalny-nato-czas-powitac-finlandie-i-szwecje-w-sojuszu-bloomberg-turcja-raczej-nie-poprze-przed-czerwcowymi-wyborami-akcesji-szwecji-6192668?source=rss", "title": "Stoltenberg wita Szwecj\u0119 i Finlandi\u0119 w NATO. Turcja m\u00f3wi o \"wa\u017cnym kroku\"", "date_published": "2022-11-03 21:26:58+00:00", "description": "<img alt=\"Stoltenberg wita Szwecj\u0119 i Finlandi\u0119 w NATO. Turcja m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y052p2-jens-stoltenberg-6192673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szwecja oraz Finlandia poczyni\u0142y post\u0119py we wsp\u00f3\u0142pracy z Turcj\u0105 i sta\u0142y si\u0119 silnymi partnerami w walce z terroryzmem - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Stwierdzi\u0142, \u017ce \"czas powita\u0107\" oba te kraje w sojuszu. Bloomberg pisa\u0142 jednak wcze\u015bniej, \u017ce Turcja raczej nie poprze w tym roku akcesji Szwecji do NATO, a prawdopodobnie nie zrobi tego przed zaplanowanymi na czerwiec wyborami, bo prezydent Recep Tayyip Erdogan chce zapewni\u0107 sobie g\u0142osy nacjonalist\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dom-literatury-zostaje-tymczasowa-umowa-na-dwa-lata-6192671?source=rss", "title": "W\u0142adze dzielnicy si\u0119 ugi\u0119\u0142y. Dom Literatury ma dosta\u0107 dwuletni\u0105 umow\u0119", "date_published": "2022-11-03 20:59:47+00:00", "description": "<img alt=\"W\u0142adze dzielnicy si\u0119 ugi\u0119\u0142y. Dom Literatury ma dosta\u0107 dwuletni\u0105 umow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6zdj59-dom-literatury-zostaje-w-srodmiesciu-6171499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed\u0142u\u017cenie umowy dzier\u017cawy na dwuletni okres przej\u015bciowy - to najwa\u017cniejsza deklaracja z pierwszego spotkania w sprawie przysz\u0142o\u015bci Domu Literatury na Starym Mie\u015bcie. Dzielnica chce, by literaci ograniczyli dzia\u0142ania komercyjne w kamienicach, kt\u00f3re wynajmuj\u0105 od miasta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/plaga-niebezpiecznych-parzydelkowcow-na-brytyjskim-wybrzezu-przyczynila-sie-do-tego-gwaltowna-pogoda-6192696?source=rss", "title": "Plaga niebezpiecznych parzyde\u0142kowc\u00f3w na brytyjskim wybrze\u017cu. Przyczyni\u0142a si\u0119 do tego gwa\u0142towna pogoda", "date_published": "2022-11-03 20:55:55+00:00", "description": "<img alt=\"Plaga niebezpiecznych parzyde\u0142kowc\u00f3w na brytyjskim wybrze\u017cu. Przyczyni\u0142a si\u0119 do tego gwa\u0142towna pogoda\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xbnh6k-zeglarz-portugalski-physalia-physalis-6192713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sztormy, kt\u00f3re w ostatnich miesi\u0105cach n\u0119ka\u0142y Wielk\u0105 Brytani\u0119 sprawi\u0142y, \u017ce wybrze\u017cu cz\u0119\u015bciej mo\u017cna spotka\u0107 niebezpiecznego parzyde\u0142kowca - \u017ceglarza portugalskiego (Physalia physalis). Toksyny zawarte w jego parzyde\u0142kach mog\u0105 powodowa\u0107 powa\u017cne oparzenia, a tak\u017ce szereg innych komplikacji zdrowotnych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/unislaw-woj-kujawsko-pomorskie-mezczyzna-zastrzelil-drugiego-mezczyzne-twierdzi-ze-zostal-zaatakowany-6192692?source=rss", "title": "\u015amiertelne postrzelenie w Unis\u0142awiu. M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce zosta\u0142 zaatakowany", "date_published": "2022-11-03 20:51:18+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiertelne postrzelenie w Unis\u0142awiu. M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce zosta\u0142 zaatakowany\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0hw4g-policja-6192693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Unis\u0142awiu w powiecie che\u0142mi\u0144skim (wojew\u00f3dztwo kujawsko-pomorskie) dosz\u0142o do \u015bmiertelnego postrzelenia m\u0119\u017cczyzny. Oddaj\u0105cy strza\u0142, kt\u00f3ry mia\u0142 pozwolenie na bro\u0144, twierdzi, \u017ce zosta\u0142 przez niego zaatakowany. Podkomisarz Tomasz Zieli\u0144ski z che\u0142mi\u0144skiej policji przekaza\u0142, \u017ce po oddaniu strza\u0142u m\u0119\u017cczyzna sam zadzwoni\u0142 na numer alarmowy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wymiana-szyn-na-pierwszej-linii-metra-6192356?source=rss", "title": "Nocne prace w metrze. Niemal osiem kilometr\u00f3w szyn do wymiany", "date_published": "2022-11-03 20:08:29+00:00", "description": "<img alt=\"Nocne prace w metrze. Niemal osiem kilometr\u00f3w szyn do wymiany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5vv3t9-trwa-wymiana-szyn-na-linii-metra-m1-6192376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pierwszej linii warszawskiego metra trwa wymiana szyn. \u0141\u0105cznie na kilku odcinkach po\u0142o\u017conych zostanie niemal osiem kilometr\u00f3w nowych tor\u00f3w. Prace nie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z utrudnieniami dla pasa\u017cer\u00f3w, bo odbywaj\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie nocam.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-byly-premier-imran-khan-postrzelony-podczas-wiecu-nagranie-6192674?source=rss", "title": "By\u0142y premier macha do t\u0142umu, rozlegaj\u0105 si\u0119 strza\u0142y. Moment ataku na nagraniu", "date_published": "2022-11-03 20:04:07+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y premier macha do t\u0142umu, rozlegaj\u0105 si\u0119 strza\u0142y. Moment ataku na nagraniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hzvkjs-byly-premier-pakistanu-imran-khan-zostal-postrzelony-podczas-wiecu-6192660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier Pakistanu Imran Khan zosta\u0142 postrzelony w trakcie wiecu. Moment ataku zosta\u0142 nagrany. Khan trafi\u0142 do szpitala, jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grzegorz-schetyna-o-deklaracji-zlozenia-wniosku-do-komisji-europejskiej-w-sprawie-funduszy-unijnych-6192582?source=rss", "title": "Grzegorz Schetyna: to ju\u017c nie jest oszustwo, to jest spos\u00f3b uprawiania polityki", "date_published": "2022-11-03 19:52:53+00:00", "description": "<img alt=\"Grzegorz Schetyna: to ju\u017c nie jest oszustwo, to jest spos\u00f3b uprawiania polityki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rrzku-gosciem-kropki-nad-i-na-antenie-tvn24-byl-grzegorz-schetyna-6192640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo zapowiedzi Mateusza Morawieckiego wniosek o wyp\u0142at\u0119\u00a0\u015brodk\u00f3w z KPO wci\u0105\u017c nie zosta\u0142 z\u0142o\u017cony w Brukseli. - To ju\u017c nie jest oszustwo, to jest spos\u00f3b uprawiania polityki - oceni\u0142 w \"Kropce nad i\" Grzegorz Schetyna z Koalicji Obywatelskiej, by\u0142y lider Platformy Obywatelskiej oraz by\u0142y szef MSZ i MSWiA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-z-wakacji-w-chorwacji-przywiezli-zywego-skorpiona-ukryl-sie-w-walizce-6192664?source=rss", "title": "Z wakacji w Chorwacji przywie\u017ali \u017cywego skorpiona. Znalaz\u0142 go pies", "date_published": "2022-11-03 19:46:54+00:00", "description": "<img alt=\"Z wakacji w Chorwacji przywie\u017ali \u017cywego skorpiona. Znalaz\u0142 go pies\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-femykp-skorpion-pamiatka-z-wakacji-6192666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wakacyjn\u0105 pami\u0105tk\u0119 w postaci \u017cywego skorpiona przywioz\u0142a ze sob\u0105 pewna warszawska rodzina. Paj\u0119czak ukry\u0142 si\u0119 w walizce i wyszed\u0142 dopiero po kilku tygodniach. Zabrali go stra\u017cnicy miejscy i przywie\u017ali do Centrum CITES w warszawskim zoo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oplata-jadrowa-w-rachunkach-za-prad-czy-bedzie-minister-anna-moskwa-komentuje-6192632?source=rss", "title": "Op\u0142ata j\u0105drowa w rachunkach za pr\u0105d? Minister odpowiada", "date_published": "2022-11-03 19:46:34+00:00", "description": "<img alt=\"Op\u0142ata j\u0105drowa w rachunkach za pr\u0105d? Minister odpowiada \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie40a045f6b4eba4f4e4a970b333e892a8-co-z-budowa-elektrowni-jadrowej-w-polsce-4410439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d nie planuje wprowadzania dodatkowej op\u0142aty na rachunkach za energi\u0119 na sfinansowanie budowy elektrowni j\u0105drowej - poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna\u00a0Moskwa. Szefowa resortu klimatu poinformowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c, jaki jest alternatywny wariant lokalizacji pierwszej elektrowni j\u0105drowej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-kpo-dla-polski-wciaz-niewyplacone-magdalena-biejat-i-cezary-tomczyk-komentuja-6192646?source=rss", "title": "Tomczyk zacytowa\u0142 ministra w sprawie KPO. \"To jest dow\u00f3d w sprawie\"", "date_published": "2022-11-03 19:43:34+00:00", "description": "<img alt=\"Tomczyk zacytowa\u0142 ministra w sprawie KPO. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tzr7qm-magdalena-biejat-i-cezary-tomczyk-w-faktach-po-faktach-6192644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Faktach po Faktach\" o wci\u0105\u017c niewyp\u0142aconych unijnych \u015brodkach dla Polski. - Pi\u0142ka jest po stronie rz\u0105du - zwraca\u0142a uwag\u0119 pos\u0142anka Magdalena Biejat. - Oni wszystko powiedzieli. Oni uwa\u017caj\u0105, \u017ce konflikt z Uni\u0105 Europejsk\u0105 im by\u0107 mo\u017ce pomo\u017ce, dlatego \u017ce na Uni\u0119 Europejsk\u0105 b\u0119d\u0105 mogli zrzuci\u0107 wszystko - m\u00f3wi\u0142 o rz\u0105dz\u0105cych pose\u0142 Cezary Tomczyk, kt\u00f3ry w programie przywo\u0142a\u0142 wypowied\u017a ministra Waldemara Budy w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-gesta-mgla-uwazajcie-na-drogach-6192601?source=rss", "title": "Alerty IMGW - g\u0119sta mg\u0142a. Uwa\u017cajcie na drogach", "date_published": "2022-11-03 18:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW - g\u0119sta mg\u0142a. Uwa\u017cajcie na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-210zl5-mgly-6097289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. W cz\u0119\u015bci kraju warunki pogodowe b\u0119d\u0105 znacz\u0105co utrudnia\u0107 podr\u00f3\u017cowanie. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie dla nas zagro\u017ceniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-stopy-procentowe-wiceprezes-nbp-marta-kightley-komentuje-6192590?source=rss", "title": "Wiceprezes NBP: w przysz\u0142ym roku radykalny spadek inflacji", "date_published": "2022-11-03 18:56:41+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceprezes NBP: w przysz\u0142ym roku radykalny spadek inflacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv3tkc-sklep-zakupy-inflacja-6153120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Efekty zacie\u015bnienia polityki pieni\u0119\u017cnej s\u0105 ju\u017c widoczne na rynku kredytowym, a z czasem prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na ca\u0142\u0105 gospodark\u0119 - stwierdzi\u0142a w czwartek podczas posiedzenia sejmowej Komisji Finans\u00f3w Publicznych wiceprezes Narodowego Banku Polskiego Marta Kightley. Doda\u0142a, \u017ce \"wraz z os\u0142abieniem popytu mo\u017cliwo\u015bci podwy\u017cek b\u0119d\u0105 ograniczone, a to prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ni\u017csz\u0105 dynamik\u0119 cen\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-general-aleksander-lapin-na-trzytygodniowym-urlopie-ramzan-kadyrow-wzywal-zeby-zmyl-z-siebie-wstyd-krwia-6192563?source=rss", "title": "Rosyjski genera\u0142 Aleksander \u0141apin na trzytygodniowym urlopie. Kadyrow wzywa\u0142, \u017ceby \"zmy\u0142 z siebie wstyd krwi\u0105\"", "date_published": "2022-11-03 18:54:07+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski genera\u0142 Aleksander \u0141apin na trzytygodniowym urlopie. Kadyrow wzywa\u0142, \u017ceby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-le67nz-general-aleksander-lapin-z-wladimirem-putinem-zdjecie-z-2017-roku-6192571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Genera\u0142 Aleksander \u0141apin, dow\u00f3dca jednego z rosyjskich okr\u0119g\u00f3w wojskowych, ostro krytykowany w ostatnim czasie za dzia\u0142ania jego wojsk w Donbasie, znalaz\u0142 si\u0119 na trzytygodniowym urlopie - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia lokalnej agencji Ura. Wcze\u015bniej pojawia\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce zosta\u0142 zwolniony ze stanowiska. To w\u0142a\u015bnie o tym wojskowym czecze\u0144ski lider Ramzan Kadyrow pisa\u0142, \u017ce powinien on zosta\u0107 wys\u0142any na front, \"aby zmy\u0107 z siebie wstyd krwi\u0105\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szef-pentagonu-ukraina-jest-w-stanie-odbic-cherson-6192588?source=rss", "title": "Szef Pentagonu: Ukraina jest w stanie odbi\u0107 Cherso\u0144", "date_published": "2022-11-03 18:30:29+00:00", "description": "<img alt=\"Szef Pentagonu: Ukraina jest w stanie odbi\u0107 Cherso\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-poxnaz-sekretarz-obrony-usa-lloyd-austin-6160169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Pentagonu Lloyd Austin oceni\u0142, \u017ce ukrai\u0144ska armia ma wystarczaj\u0105ce zdolno\u015bci, by w pe\u0142ni odbi\u0107 Cherso\u0144 oraz terytoria na zachodnim brzegu Dniepru. Jak doda\u0142, spodziewa si\u0119, \u017ce si\u0142y zbrojne Ukrainy b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 swoj\u0105 ofensyw\u0119 w regionie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-w-morbi-zawalil-sie-most-wiszacy-niemal-polowa-ofiar-to-dzieci-6192524?source=rss", "title": "Niemal po\u0142owa ofiar to dzieci. Historyczna przeprawa sta\u0142a si\u0119 dla nich \"mostem \u015bmierci\"", "date_published": "2022-11-03 18:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Niemal po\u0142owa ofiar to dzieci. Historyczna przeprawa sta\u0142a si\u0119 dla nich \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vlr0yb-yash-devadana-i-jego-kuzyn-raj-baghwanji-ofiary-katastrofy-na-miescie-w-morbi-6192560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal po\u0142owa ofiar, kt\u00f3re straci\u0142y \u017cycie po tym, gdy most wisz\u0105cy w Morbi zawali\u0142 si\u0119 i wpad\u0142 do rzeki, to dzieci. Niekt\u00f3re z nich mia\u0142y zaledwie dwa lata - poda\u0142o BBC, kt\u00f3re zacytowa\u0142o policyjne \u017ar\u00f3d\u0142a.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plock-gostynin-starosta-plocki-mariusz-bieniek-wypadl-z-lodzi-i-utonal-jest-akt-oskarzenia-wobec-kapitana-6192550?source=rss", "title": "Starosta wypad\u0142 z \u0142odzi i uton\u0105\u0142. Jest akt oskar\u017cenia wobec kapitana", "date_published": "2022-11-03 18:20:39+00:00", "description": "<img alt=\"Starosta wypad\u0142 z \u0142odzi i uton\u0105\u0142. Jest akt oskar\u017cenia wobec kapitana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8hdbt-poszukiwany-starosta-plocki-mariusz-bieniek-po-wywroceniu-sie-lodzi-na-wisle-5209358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do S\u0105du Rejonowego w Gostyninie trafi\u0142, skierowany przez p\u0142ock\u0105 prokuratur\u0119 rejonow\u0105, akt oskar\u017cenia wobec 41-letniego M.R. W sierpniu 2021 roku m\u0119\u017cczyzna by\u0142 uczestnikiem rejsu po Wi\u015ble, podczas kt\u00f3rego uton\u0105\u0142 \u00f3wczesny starosta p\u0142ocki Mariusz Bieniek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-411-zachmurzy-sie-i-moze-popadac-6192547?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 4.11. Zachmurzy si\u0119 i mo\u017ce popada\u0107", "date_published": "2022-11-03 18:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 4.11. Zachmurzy si\u0119 i mo\u017ce popada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7si7so-miejscami-bedzie-deszczowo-5427800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro przyniesie nam nieco chmur. B\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych przydadz\u0105 si\u0119 parasole, lokalnie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 te\u017c silniejszych poryw\u00f3w wiatru. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 17 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/inflacja-w-turcji-pazdziernik-2022-ceny-wzrosly-o-855-procent-stopy-w-dol-klopoty-liry-6192493?source=rss", "title": "Szalej\u0105ca inflacja, waluta w tarapatach", "date_published": "2022-11-03 17:44:05+00:00", "description": "<img alt=\"Szalej\u0105ca inflacja, waluta w tarapatach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q2nunq-istanbul-turcja-shutterstock1556542901-6192514/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Turcji osi\u0105gn\u0119\u0142a w pa\u017adzierniku poziom 85,5 procent - poda\u0142 w czwartek turecki instytut statystyczny. Wed\u0142ug nieoficjalnych wylicze\u0144 mo\u017ce by\u0107 ona jednak jeszcze wy\u017csza. Niezale\u017cni eksperci z Grupy do spraw Bada\u0144 nad Inflacj\u0105 oceniaj\u0105, \u017ce wzrost cen wynosi a\u017c 185 procent. Mimo tego Bank Centralny Republiki Tureckiej (CBRT) systematycznie obni\u017ca stopy procentowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wypadek-w-swiniarsku-w-malopolsce-trzy-dziewczynki-z-ukrainy-potracone-na-przejsciu-dla-pieszych-kierowca-uciekl-z-miejsca-zdarzenia-6192523?source=rss", "title": "Trzy dziewczynki potr\u0105cone na przej\u015bciu dla pieszych. Kierowca twierdzi, \u017ce \"nie zauwa\u017cy\u0142\"", "date_published": "2022-11-03 17:26:30+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy dziewczynki potr\u0105cone na przej\u015bciu dla pieszych. Kierowca twierdzi, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tg08n2-do-potracenia-dziewczynek-doszlo-w-swiniarsku-w-powiecie-nowosadeckim-6192545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w \u015awiniarsku w powiecie nowos\u0105deckim w Ma\u0142opolsce, w kt\u00f3rym ucierpia\u0142y trzy dziewczynki, obywatelki Ukrainy. Dziewi\u0119ciolatka i dwie trzynastolatki zosta\u0142y potr\u0105cone na przej\u015bciu dla pieszych, kiedy przechodzi\u0142y na zielonym \u015bwietle. Kierowca odjecha\u0142 z miejsca zdarzenia. Zatrzymany p\u00f3\u017aniej stwierdzi\u0142, \u017ce nie zauwa\u017cy\u0142 potr\u0105cenia - przekaza\u0142a ma\u0142opolska policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jakub-kwiecinski-i-dawid-mycek-walcza-o-uznanie-malzenstwa-decyzja-naczelnego-sadu-administracyjnego-6192335?source=rss", "title": "Jakub i Dawid walcz\u0105 o uznanie ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Pisz\u0105 o \"historycznych s\u0142owach\" s\u0105du w ich sprawie", "date_published": "2022-11-03 17:07:40+00:00", "description": "<img alt=\"Jakub i Dawid walcz\u0105 o uznanie ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Pisz\u0105 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-em6tgj-jakub-kwiecinski-i-dawid-mycek-walcza-o-zalegalizowanie-w-polsce-aktu-ich-malzenstwa-6192393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakub Kwieci\u0144ski i Dawid Mycek, para, kt\u00f3ra od lat walczy o o zalegalizowanie w Polsce aktu ich ma\u0142\u017ce\u0144stwa, opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych decyzj\u0119 Naczelnego S\u0105du Administracyjnego w tej sprawie. S\u0105d oddali\u0142 ich skarg\u0119 kasacyjn\u0105, jednak mimo to m\u0119\u017cczy\u017ani pisz\u0105 o \"historycznych s\u0142owach obalaj\u0105cych mit\". Chodzi o uzasadnienie, w kt\u00f3rym mowa mi\u0119dzy innymi o tym, \u017ce polska konstytucja \"nie zabrania ustawowego uregulowania zwi\u0105zk\u00f3w jednop\u0142ciowych\", ale \"aktualnie polski prawodawca nie zdecydowa\u0142 si\u0119 na ustanowienie tego typu rozwi\u0105za\u0144\". \"Naczelny S\u0105d Administracyjny na naszej rozprawie ostatecznie stwierdzi\u0142, \u017ce Konstytucja RP nie zabrania ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych\" - napisali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/chca-by-kanye-west-znow-byl-miliarderem-zorganizowali-zbiorki-w-internecie-ile-zebrali-6192394?source=rss", "title": "Chc\u0105, by Kanye West zn\u00f3w by\u0142 miliarderem, zorganizowali zbi\u00f3rki w internecie. Ile zebrali?", "date_published": "2022-11-03 17:00:19+00:00", "description": "<img alt=\"Chc\u0105, by Kanye West zn\u00f3w by\u0142 miliarderem, zorganizowali zbi\u00f3rki w internecie. Ile zebrali?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nwn21l-kanye-west-jeden-z-najpotezniejszych-amerykanskich-raperow-swiecacy-jasno-na-celebryckim-firmamencie-4659542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagorzali fani Ye, znanego r\u00f3wnie\u017c jako Kanye West, zorganizowali internetowe zbi\u00f3rki, by pom\u00f3c mu powr\u00f3ci\u0107 do grona miliarder\u00f3w. Raper biznesmen w pa\u017adzierniku w ci\u0105gu jednego dnia straci\u0142 dwa miliardy dolar\u00f3w. Kontrowersyjne wpisy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sprawi\u0142y, \u017ce wiele marek zerwa\u0142o z nim wsp\u00f3\u0142prac\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-kolejne-ekshumacje-zwlok-frankistowskich-przywodcow-z-okresu-wojny-domowej-6192449?source=rss", "title": "Kolejne ekshumacje zw\u0142ok frankistowskich przyw\u00f3dc\u00f3w z okresu wojny domowej w Hiszpanii. \"Dyskretne\" zdarzenie \"pod os\u0142on\u0105 nocy\"", "date_published": "2022-11-03 16:57:39+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne ekshumacje zw\u0142ok frankistowskich przyw\u00f3dc\u00f3w z okresu wojny domowej w Hiszpanii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0or4p6-bazylika-macarena-w-sewilli-6192432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zw\u0142oki dw\u00f3ch frankistowskich przyw\u00f3dc\u00f3w z okresu wojny domowej w Hiszpanii, Gonzalo Queipo de Llano oraz Francisco Bohorqueza, zosta\u0142y ekshumowane w nocy ze \u015brody na czwartek i przeniesione z bazyliki Macarena w Sewilli do grob\u00f3w rodzinnych na po\u0142udniu kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gaz-ziemny-dobrowolna-redukcja-zuzycia-rzad-sklada-skarge-do-tsue-6192460?source=rss", "title": "Wiceminister sprawiedliwo\u015bci: rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 do TSUE na rozporz\u0105dzenie o redukcji\u00a0zu\u017cycia gazu", "date_published": "2022-11-03 16:52:09+00:00", "description": "<img alt=\"Wiceminister sprawiedliwo\u015bci: rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 do TSUE na rozporz\u0105dzenie o redukcji\u00a0zu\u017cycia gazu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rs8sg-gaz-gazociag-shutterstock138247598-6149023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 skarg\u0119 do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej na rozporz\u0105dzenie o redukcji zu\u017cycia gazu - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wiceszef resortu sprawiedliwo\u015bci Sebastian Kaleta. W skardze Polska podnosi, \u017ce rozporz\u0105dzenie zosta\u0142o wydane z naruszeniem traktat\u00f3w i nie by\u0142o przyjmowane w procedurze przewiduj\u0105cej jednomy\u015blno\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/fabelmanowie-najlepszym-amerykanskim-filmem-2022-roku-szykuja-sie-kolejne-oscary-dla-stevena-spielberga-6190430?source=rss", "title": "\"Fabelmanowie\" najlepszym ameryka\u0144skim filmem 2022 roku? Szykuj\u0105 si\u0119 kolejne Oscary dla Stevena Spielberga", "date_published": "2022-11-03 16:46:06+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q40n45-steven-spielberg-idzie-po-kolejne-oscary-6191953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autobiograficzny film Stevena Spielberga \"Fabelmanowie\" (tytu\u0142 oryginalny: \"The Fabelmans\"), kt\u00f3ry zdoby\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0119 na festiwalu w Toronto, automatycznie sta\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnym faworytem oscarowego wy\u015bcigu. Ameryka\u0144scy krytycy zapewniaj\u0105, \u017ce to najlepszy film Spielberga od czasu \"Listy Schindlera\" i sytuuj\u0105 go na czele wszystkich bran\u017cowych ranking\u00f3w w najwa\u017cniejszych kategoriach - dla najlepszego filmu, za scenariusz i kreacje aktorskie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-w-sejmie-projekt-wraca-do-komisji-edukacji-6192420?source=rss", "title": "Lex Czarnek 2.0 to \"cyniczna gra\". Projekt wraca do komisji edukacji", "date_published": "2022-11-03 16:29:05+00:00", "description": "<img alt=\"Lex Czarnek 2.0 to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1656gx-03-1715-sejm-2-0009-6192484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek odbyl\u0142o si\u0119 drugie czytanie projekt\u00f3w ustaw, kt\u00f3re mia\u0142yby zmieni\u0107 m.in. zasady organizowania zaj\u0119\u0107 dodatkowych przez kurator\u00f3w o\u015bwiaty. Za jednym stoi prezydent Andrzej Duda, za drugim grupa pos\u0142\u00f3w PiS. W czasie sejmowej debaty na sali nie by\u0142o ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka, a obecna by\u0142a jedynie garstka pos\u0142\u00f3w z partii rz\u0105dz\u0105cej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-20-to-cyniczna-gra-w-sejmie-trwa-drugie-czytanie-ustaw-ministra-edukacji-nie-ma-6192420?source=rss", "title": "Lex Czarnek 2.0 to \"cyniczna gra\". W Sejmie trwa drugie czytanie ustaw, ministra edukacji nie ma", "date_published": "2022-11-03 16:29:05+00:00", "description": "<img alt=\"Lex Czarnek 2.0 to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42bazb-obrady-sejmu-6191876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek oko\u0142o godziny 17 rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 drugie czytanie projekt\u00f3w ustaw, kt\u00f3re mia\u0142yby zmieni\u0107 m.in. zasady organizowania zaj\u0119\u0107 dodatkowych przez kurator\u00f3w o\u015bwiaty. Za jednym stoi prezydent Andrzej Duda, za drugim grupa pos\u0142\u00f3w PiS. Projekt pos\u0142\u00f3w jest bardzo podobny do plan\u00f3w ministra z wiosny tego roku i dlatego zosta\u0142 okrzykni\u0119ty lex Czarnek 2.0.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sledztwo-w-sprawie-przestepstw-rosjan-w-obwodzie-chersonskim-relacja-cnn-6192363?source=rss", "title": "W wyzwolonych miejscowo\u015bciach ukrai\u0144scy \u015bledczy odkryli dramatyczne relacje rosyjskiej przemocy", "date_published": "2022-11-03 16:23:13+00:00", "description": "<img alt=\"W wyzwolonych miejscowo\u015bciach ukrai\u0144scy \u015bledczy odkryli dramatyczne relacje rosyjskiej przemocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16jlxc-cherson-ukraina-6192379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarze CNN opisali prac\u0119 funkcjonariuszy policji i prokuratora, kt\u00f3rzy objechali obw\u00f3d cherso\u0144ski w poszukiwaniu mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali w swoich domach i zetkn\u0119li si\u0119 z brutalno\u015bci\u0105 rosyjskiej okupacji. Wys\u0142uchali mi\u0119dzy innymi relacji skrzywdzonych przez Rosjan kobiet.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gruzja-mozesz-wejsc-do-baru-pod-warunkiem-ze-potepisz-putina-gruzini-edukuja-rosjan-w-tbilisi-6192091?source=rss", "title": "\"Mo\u017cesz wej\u015b\u0107 do baru, pod warunkiem \u017ce pot\u0119pisz Putina\". Jak Gruzini edukuj\u0105 Rosjan w Tbilisi", "date_published": "2022-11-03 16:13:45+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-il73u8-tbilisi-gruzja-boris-stroujko-shutterstock10076006441-6192279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie, kt\u00f3rzy uciekli do Gruzji po og\u0142oszeniu \"cz\u0119\u015bciowej mobilizacji\", pr\u00f3buj\u0105 u\u0142o\u017cy\u0107 tu sobie \u017cycie. Reakcje Gruzin\u00f3w na ich obecno\u015b\u0107 s\u0105 jednak mieszane. Wci\u0105\u017c maj\u0105 w pami\u0119ci rosyjsk\u0105 agresj\u0119 w 2008 roku. W Tbilisi s\u0105\u00a0miejsca, do kt\u00f3rych mo\u017cna wej\u015b\u0107 tylko pod warunkiem pot\u0119pienia dzia\u0142a\u0144 Kremla. I organizacje edukuj\u0105ce Rosjan co do najnowszej historii ich kraju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kryzys-energetyczny-w-europie-ryzyko-niedoborow-gazu-dyrektor-mae-apeluje-6192429?source=rss", "title": "\"Bijemy na alarm i ostrzegamy europejskie rz\u0105dy\"", "date_published": "2022-11-03 16:11:51+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnswcy-berlin-rower-shutterstock1689969166-6192437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrektor Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energetycznej (MAE) Fatih Birol stwierdzi\u0142 w czwartek, \u017ce Europa musi zacz\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0107 ju\u017c teraz, by unikn\u0105\u0107 niedoboru gazu zim\u0105 2023 roku. - Rz\u0105dy musz\u0105 mi\u0119dzy innymi poprawi\u0107 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 i przyspieszy\u0107 rozw\u00f3j \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej - wyja\u015bni\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-mieszkania-na-ulicy-krepowickiego-plomienie-wychodza-na-zewnatrz-budynku-6192426?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na sz\u00f3stym pi\u0119trze. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku", "date_published": "2022-11-03 16:06:02+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na sz\u00f3stym pi\u0119trze. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ex9me7-pozar-przy-krepowickiego-6192445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z mieszka\u0144 na sz\u00f3stym pi\u0119trze bloku przy Kr\u0119powickiego dosz\u0142o do po\u017caru. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku. Na miejscu pracuje stra\u017c po\u017carna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-mieszkania-przy-krepowickiego-6192426?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na sz\u00f3stym pi\u0119trze. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku", "date_published": "2022-11-03 16:06:02+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na sz\u00f3stym pi\u0119trze. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ex9me7-pozar-przy-krepowickiego-6192445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z mieszka\u0144 na sz\u00f3stym pi\u0119trze bloku przy Kr\u0119powickiego dosz\u0142o do po\u017caru. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. Stra\u017c po\u017carna ugasi\u0142a p\u0142omienie i przeszukuje mieszkanie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-mieszkania-przy-krepowieckiego-6192426?source=rss", "title": "Po\u017car mieszkania na sz\u00f3stym pi\u0119trze. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku", "date_published": "2022-11-03 16:06:02+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania na sz\u00f3stym pi\u0119trze. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hhb52k-pozar-mieszkania-przy-ulicy-krepowieckiego-6192473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jednym z mieszka\u0144 na sz\u00f3stym pi\u0119trze bloku przy Kr\u0119powieckiego dosz\u0142o do po\u017caru. P\u0142omienie wychodzi\u0142y na zewn\u0105trz budynku. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. Stra\u017c po\u017carna ugasi\u0142a p\u0142omienie i przeszukuje mieszkanie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-marywilska-mieszkancy-pociete-drzewa-zdm-odpowiada-6191385?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy: wyci\u0119to akacje przy budowie wiaduktu. Drogowcy: to by\u0142y zaro\u015bla", "date_published": "2022-11-03 15:41:20+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy: wyci\u0119to akacje przy budowie wiaduktu. Drogowcy: to by\u0142y zaro\u015bla\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-08v3q1-wyciete-drzewa-na-marywilskiej-6191645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Bia\u0142o\u0142\u0119ki alarmuj\u0105, \u017ce przy przebudowie wiaduktu na Marywilskiej wyci\u0119to wiele drzew. Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich odpiera zarzut.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/szwecja-premier-powiedzial-klimat-ksztaltuja-cykle-pogodowe-a-nie-europejscy-biurokraci-nie-6190642?source=rss", "title": "Premier Szwecji skrytykowa\u0142 polityk\u0119 klimatyczn\u0105 UE i \"europejskich biurokrat\u00f3w\"? To fa\u0142szywy przekaz", "date_published": "2022-11-03 15:36:01+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Szwecji skrytykowa\u0142 polityk\u0119 klimatyczn\u0105 UE i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-91zr1c-zmanipulowane-slowa-premiera-szwecji-6190628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug informacji rozsy\u0142anych przez internaut\u00f3w nowy premier Szwecji, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 na czele prawicowego rz\u0105du, skrytykowa\u0142 Uni\u0119 Europejsk\u0105 za polityk\u0119 klimatyczn\u0105 i biurokracj\u0119. Nie jest to jednak prawd\u0105 - wyja\u015bniamy, jakie s\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a tej manipulacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polski-wegiel-energetyka-list-zwiazkowcow-z-solidarnosci-do-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego-6192264?source=rss", "title": "Zwi\u0105zkowcy do Kaczy\u0144skiego: wykazuje si\u0119 pan nie tylko brakiem wiedzy, ale przede wszystkim skrajn\u0105 arogancj\u0105", "date_published": "2022-11-03 15:28:09+00:00", "description": "<img alt=\"Zwi\u0105zkowcy do Kaczy\u0144skiego: wykazuje si\u0119 pan nie tylko brakiem wiedzy, ale przede wszystkim skrajn\u0105 arogancj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v2dnz9-jaroslaw-kaczynski-6192312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wykazuje si\u0119 pan skrajn\u0105 arogancj\u0105 wobec ci\u0119\u017ckiej pracy g\u00f3rnik\u00f3w, wobec ca\u0142ego G\u00f3rnego \u015al\u0105ska - pisz\u0105 zwi\u0105zkowcy z g\u00f3rniczej Solidarno\u015bci w li\u015bcie otwartym adresowanym do prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Ich zdaniem ostatnie wypowiedzi szefa rz\u0105dz\u0105cej partii zawieraj\u0105 liczne \"manipulacje, p\u00f3\u0142prawdy i ca\u0142kowite przek\u0142amania\". \"Dla mieszka\u0144c\u00f3w naszego regionu odpowiedzialno\u015b\u0107 za s\u0142owo to ogromna warto\u015b\u0107. Ka\u017cdy, kto o tym zapomina, przegrywa u nas wybory\" - podkre\u015blaj\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-strefa-ciezkich-chmur-i-deszczu-wkroczy-nad-kraj-6192362?source=rss", "title": "Pogoda na weekend: strefa ci\u0119\u017ckich chmur i deszczu wkroczy nad kraj", "date_published": "2022-11-03 15:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: strefa ci\u0119\u017ckich chmur i deszczu wkroczy nad kraj\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-udfu3p-pogoda-na-5-dni-6192388/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach przyniesie nam zachmurzenie, a tak\u017ce opady deszczu. Miejscami utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 mg\u0142y. W niekt\u00f3rych regionach w najcieplejszych momentach dnia temperatura maksymalna nie przekroczy 10 stopni Celsjusza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-lawka-na-placu-biskupim-za-230-tysiecy-zlotych-zaczela-pekac-6192277?source=rss", "title": "\u0141awka kosztowa\u0142a prawie 230 tysi\u0119cy z\u0142otych. Egzotyczne drewno zacz\u0119\u0142o p\u0119ka\u0107", "date_published": "2022-11-03 15:06:23+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141awka kosztowa\u0142a prawie 230 tysi\u0119cy z\u0142otych. Egzotyczne drewno zacz\u0119\u0142o p\u0119ka\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vv35rm-pekajaca-lawka-na-placu-biskupim-w-krakowie-6192354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141awka na placu Biskupim w Krakowie kosztowa\u0142a urz\u0105d miasta prawie 230 tysi\u0119cy z\u0142otych. Kilka miesi\u0119cy po jej zakupie na siedziskach z egzotycznego drewna pojawi\u0142y si\u0119 p\u0119kni\u0119cia. - To tak, jakbym kupi\u0142 drogi samoch\u00f3d za 300 tysi\u0119cy i od razu narzeka\u0142 - komentuje w rozmowie z reporterem TVN24 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w. Urz\u0119dnicy przyznaj\u0105, \u017ce o sprawie wiedz\u0105 i po przegl\u0105dzie zg\u0142osili konieczno\u015b\u0107 naprawy gwarancyjnej do wykonawcy. \u0141awka ma by\u0107 odnowiona do ko\u0144ca listopada.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-tramwaj-wjechal-w-sklep-kupiec-wykorzystal-to-jako-reklame-6135981?source=rss", "title": "Tramwaj wjecha\u0142 w sklep. Kupiec wykorzysta\u0142 to jako reklam\u0119", "date_published": "2022-11-03 15:00:29+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaj wjecha\u0142 w sklep. Kupiec wykorzysta\u0142 to jako reklam\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fjuskq-do-wypadku-doszlo-3-listopada-1912-r-1795451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reklama d\u017awigni\u0105 handlu - te s\u0142owa Anastasa Mikojana nie by\u0142y jeszcze znane w 1912 roku, gdy zastosowa\u0142 je w praktyce pozna\u0144ski kupiec. Gdy tramwaj wjecha\u0142 w jego sklep, postanowi\u0142 wyda\u0107 poczt\u00f3wki, kt\u00f3re pokazywa\u0142y zdj\u0119cie ze zdarzenia i promowa\u0142y jego interes.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-napadli-z-bronia-na-jubilera-i-uciekali-przed-policja-na-motorze-gubiac-bizuterie-6192348?source=rss", "title": "Napadli z broni\u0105 na jubilera i uciekali przed policj\u0105 na motorze, gubi\u0105c bi\u017cuteri\u0119", "date_published": "2022-11-03 14:58:42+00:00", "description": "<img alt=\"Napadli z broni\u0105 na jubilera i uciekali przed policj\u0105 na motorze, gubi\u0105c bi\u017cuteri\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-7l7tec-napad-na-jubilera-i-policyjny-poscig-6192359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamaskowani m\u0119\u017cczy\u017ani napadli na sklep jubilerski w Jastrz\u0119biu-Zdroju. W r\u0119kach mieli \u0142om i bro\u0144. Oddali strza\u0142, sterroryzowali pracownik\u00f3w sklepu, zniszczyli \u0142omem gablot\u0119 wystawow\u0105 i zabrali bi\u017cuteri\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-nowa-polska-stolica-smogu-najnowszy-raport-polskiego-alarmu-smogowego-6192303?source=rss", "title": "Oto nowa smogowa stolica Polski", "date_published": "2022-11-03 14:56:55+00:00", "description": "<img alt=\"Oto nowa smogowa stolica Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-skrj35-nowa-ruda-6192374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski Alarm Smogowy podsumowa\u0142 2021 rok pod k\u0105tem miast z najbardziej zanieczyszczonym powietrzem. Eksperci wy\u0142onili nowego lidera, kt\u00f3ry zyska\u0142 miano polskiej stolicy smogu. Wed\u0142ug raportu, sytuacja najgorzej wygl\u0105da w mniejszych i \u015brednich miejscowo\u015bciach. Co gorsza, na li\u015bcie znalaz\u0142y si\u0119 te\u017c trzy kurorty uzdrowiskowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-nowe-zasady-przewozu-wozkow-w-komunikacji-miejskiej-po-gwaltownym-hamowaniu-6192280?source=rss", "title": "Tramwaj hamuje, pasa\u017cerowie si\u0119 przewracaj\u0105. Po tym zdarzeniu nowe zasady przewozu w\u00f3zk\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 14:42:10+00:00", "description": "<img alt=\"Tramwaj hamuje, pasa\u017cerowie si\u0119 przewracaj\u0105. Po tym zdarzeniu nowe zasady przewozu w\u00f3zk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7o04h-pasazerowie-poprzewracali-sie-w-wyniku-gwaltownego-hamowania-6192106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwaj rusza z przystanku. Oko kamery wewn\u0105trz pojazdu obejmuje przestrze\u0144 przeznaczon\u0105 dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach i matek z dzie\u0107mi. Nagle motorniczy hamuje, a pasa\u017cerowie \"padaj\u0105\" r\u00f3wno na pod\u0142og\u0119 jak domino. Po tym zdarzeniu we wroc\u0142awskiej komunikacji miejskiej wprowadzono nowe zasady - jeden w\u00f3zek w trakcie przejazdu, nie wi\u0119cej. I nie wszystkim pasa\u017cerom si\u0119 to podoba.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pge-wypowiada-umowy-na-dostawy-gazu-kolejna-spolka-po-tauronie-6190277?source=rss", "title": "Kolejna du\u017ca firma wypowiada umowy na dostawy gazu", "date_published": "2022-11-03 14:36:12+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna du\u017ca firma wypowiada umowy na dostawy gazu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8c0yen-gaz-palnik-gazowy-shutterstock529677184-5415958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PGE Obr\u00f3t postanowi\u0142o zako\u0144czy\u0107 oferowanie gazu - informuje sp\u00f3\u0142ka w odpowiedzi na pytania TVN24 Biznes. Informacje o wypowiadanych umowach dostali\u015bmy na Kontakt 24. Wcze\u015bniej na podobny krok zdecydowa\u0142a si\u0119 inna du\u017ca kontrolowana przez pa\u0144stwo sp\u00f3\u0142ka energetyczna - Tauron.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jaworznik-poreba-zawiercie-oskarzeni-o-zabojstwo-moniki-w-42-letnia-kobieta-byla-zaginiona-przez-piec-miesiecy-6191328?source=rss", "title": "Gdy podjecha\u0142a z partnerem na stacj\u0119 paliw, d\u00f3\u0142 by\u0142 ju\u017c wykopany. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo", "date_published": "2022-11-03 14:20:58+00:00", "description": "<img alt=\"Gdy podjecha\u0142a z partnerem na stacj\u0119 paliw, d\u00f3\u0142 by\u0142 ju\u017c wykopany. Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0ecy0-cialo-kobiety-zakopane-bylo-5-metrow-pod-ziemia-5502367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-letnia Monika ostatni raz widziana by\u0142a na stacji paliw w Zawierciu w swoim aucie w towarzystwie partnera Mariusza P. Wed\u0142ug \u015bledczych, tego samego dnia zgin\u0119\u0142a od cios\u00f3w m\u0142otkiem i zosta\u0142a zakopana we wcze\u015bniej wykopanym dole. Rodzina i policja szuka\u0142a jej pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy. Prokuratura w\u0142a\u015bnie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-policjanci-ublizali-kierowcy-z-ukrainy-kara-po-skandalicznej-interwencji-6191897?source=rss", "title": "Policjanci ubli\u017cali kierowcy z Ukrainy. Kara po skandalicznej interwencji", "date_published": "2022-11-03 14:18:11+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci ubli\u017cali kierowcy z Ukrainy. Kara po skandalicznej interwencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzn4lr-skandaliczna-interwencja-policji-6090344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj policjanci, kt\u00f3rzy pod koniec sierpnia ubli\u017cali kierowcy podczas interwencji i grozili mu pobiciem, zostali ukarani. Przez rok nie b\u0119d\u0105 mogli awansowa\u0107 i nie otrzymaj\u0105 \u017cadnych premii. To ko\u0144czy post\u0119powanie dyscyplinarne w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ruskowo-14-latka-spowodowala-wypadek-nagrywajac-filmik-do-internetu-6191922?source=rss", "title": "14-latka nagrywa\u0142a filmik na portal spo\u0142eczno\u015bciowy, wjecha\u0142a na rowerze pod samoch\u00f3d", "date_published": "2022-11-03 14:05:48+00:00", "description": "<img alt=\"14-latka nagrywa\u0142a filmik na portal spo\u0142eczno\u015bciowy, wjecha\u0142a na rowerze pod samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-re9i2n-14-latka-spowodowala-wypadek-nagrywajac-filmik-do-internetu-6191937/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017cd\u017c\u0105c rowerami po drodze wojew\u00f3dzkiej w miejscowo\u015bci Ruskowo (woj. warmi\u0144sko-mazurskie), dwie nastolatki nagrywa\u0142y filmiki do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Chwila nieuwagi sprawi\u0142a, \u017ce jedna z nich wjecha\u0142a wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d osobowy. 14-letnia dziewczyna w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-i-korea-poludniowa-prowadzawspolne-cwiczenia-pjongjang-wystrzelil-kolejne-pociski-6192185?source=rss", "title": "USA i Korea Po\u0142udniowa prowadz\u0105\u00a0wsp\u00f3lne \u0107wiczenia. Pjongjang wystrzeli\u0142 kolejne pociski", "date_published": "2022-11-03 14:05:14+00:00", "description": "<img alt=\"USA i Korea Po\u0142udniowa prowadz\u0105\u00a0wsp\u00f3lne \u0107wiczenia. Pjongjang wystrzeli\u0142 kolejne pociski\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-bmjwrt-korea-polnocna-wystrzelila-kolejne-pociski-6192214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a kolejne pociski. Sta\u0142o si\u0119 to w czasie wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 lotniczych Korei Po\u0142udniowej i USA, kt\u00f3re rozgniewa\u0142y Pjongjang. Sytuacja na p\u00f3\u0142wyspie jest wyj\u0105tkowo napi\u0119ta od kilku tygodni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-probowal-zabic-zone-zakopal-ja-zywcem-kobieta-zegarkiem-zadzwonila-na-policje-6191852?source=rss", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 \u017con\u0119, zakopa\u0142 j\u0105 \u017cywcem w lesie. Kobieta zegarkiem zadzwoni\u0142a na policj\u0119", "date_published": "2022-11-03 13:50:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 \u017con\u0119, zakopa\u0142 j\u0105 \u017cywcem w lesie. Kobieta zegarkiem zadzwoni\u0142a na policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-07k57o-lacey-police-poszukiwani-6191888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    42-letnia Young An ze stanu Waszyngton zosta\u0142a zaatakowana przez m\u0119\u017ca i zakopana \u017cywcem w lesie - w \u015brod\u0119 informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Kobieta zdo\u0142a\u0142a si\u0119 jednak uratowa\u0107, a w trakcie zdarzenia zadzwoni\u0142a zegarkiem na policj\u0119 dzi\u0119ki czemu funkcjonariusze s\u0142yszeli jego przebieg. Jej m\u0105\u017c, 53-letni Chae An, zosta\u0142 zatrzymany i oskar\u017cony o napa\u015b\u0107, porwanie oraz usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-blednie-naliczone-oplaty-bedzie-zwrot-pieniedzy-6191492?source=rss", "title": "\"Niepoprawnie naliczone op\u0142aty\" w wielkim banku. \"B\u0119dziemy je zwraca\u0107 w najbli\u017cszych dniach\"", "date_published": "2022-11-03 13:41:59+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crrx7q-komputer-telefon-5558747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 dostali\u015bmy sygna\u0142 o nieuzasadnionym naliczeniu karnych odsetek przez PKO BP. \"W wyniku b\u0142\u0119du technicznego 100 klientom zosta\u0142y niepoprawnie naliczone op\u0142aty - potwierdzi\u0142 bank w odpowiedzi na pytania TVN24 Biznes. Jak dodano, pieni\u0105dze zostan\u0105 zwr\u00f3cone bez konieczno\u015bci sk\u0142adania reklamacji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pomoc-dla-uchodzcow-w-krakowie-luteranie-ufundowali-dary-za-15-miliona-zlotych-6192191?source=rss", "title": "Pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w o warto\u015bci 1,5 miliona z\u0142otych. Pieni\u0105dze na dary zebrali luteranie", "date_published": "2022-11-03 13:39:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w o warto\u015bci 1,5 miliona z\u0142otych. Pieni\u0105dze na dary zebrali luteranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edre7y-dary-mieszkancow-krakowa-dla-ukrainy-6192165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dary dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy o warto\u015bci oko\u0142o 1,5 miliona z\u0142otych trafi\u0142y do miejskiego magazynu w Krakowie. Pieni\u0105dze na zakup najpotrzebniejszych artyku\u0142\u00f3w zebra\u0142y ko\u015bcio\u0142y lutera\u0144skie z prawie stu kraj\u00f3w. W paczkach znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi \u015brodki czysto\u015bci i jedzenie. Produkty b\u0119d\u0105 teraz wydawane uchod\u017acom. - To niejako przygotowanie na zim\u0119 - przyzna\u0142 w rozmowie z reporterem TVN24 proboszcz parafii ewangelicko-augsburskiej w Krakowie ksi\u0105dz \u0141ukasz Ostr\u00f3\u017cka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zdunska-wola-miejski-przewoznik-narzeka-na-drozyzne-mozliwa-redukcja-polaczen-6192181?source=rss", "title": "Tarapaty miejskiego przewo\u017anika. Prezes: trzeba redukowa\u0107 liczb\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144", "date_published": "2022-11-03 13:24:58+00:00", "description": "<img alt=\"Tarapaty miejskiego przewo\u017anika. Prezes: trzeba redukowa\u0107 liczb\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfj74g-zdunskowolski-przewoznik-z-klopotami-6192177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego w Zdu\u0144skiej Woli (woj. \u0142\u00f3dzkie) bij\u0105 na alarm: z powodu drogiego paliwa i energii, bud\u017cet miejskiej sp\u00f3\u0142ki si\u0119 nie spina. - B\u0119dziemy potrzebowa\u0107 wi\u0119kszego ni\u017c dot\u0105d wsparcia samorz\u0105du - m\u00f3wi Micha\u0142 P\u0142atek, prezes MPK w Zdu\u0144skiej Woli.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/strzelanina-w-uvalde-cnn-ujawnia-zapis-rozmow-uczennic-z-operatorka-numeru-alarmowego-6191624?source=rss", "title": "CNN ujawnia zapis rozm\u00f3w uczennic z masakry w szkole. \"Wszyscy funkcjonariusze powinni us\u0142ysze\u0107 to nagranie\"", "date_published": "2022-11-03 13:19:43+00:00", "description": "<img alt=\"CNN ujawnia zapis rozm\u00f3w uczennic z masakry w szkole. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-luz6tp-miah-cerrillo-zeznajaca-w-sprawie-strzelaniny-w-uvalde-6191601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stacja CNN ujawni\u0142a niepublikowan\u0105 dot\u0105d rozmow\u0119 uczennic podstaw\u00f3wki w Uvalde z operatork\u0105 telefonu alarmowego, zarejestrowan\u0105 w trakcie strzelaniny w szkole. Mo\u017ce by\u0107 ona kolejnym argumentem w dyskusji o braku nale\u017cytej reakcji s\u0142u\u017cb na masakr\u0119, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o 21 os\u00f3b. - Funkcjonariusze nie mieli odwagi, by tam wej\u015b\u0107 i ochroni\u0107 niewinne dzieci - m\u00f3wi ojciec jednej z dziewczynek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/w-radach-instytutow-pis-pracuje-sie-spolecznie-czy-za-pensje-i-tak-i-tak-6190461?source=rss", "title": "W radach instytut\u00f3w PiS pracuje si\u0119 spo\u0142ecznie czy za pensje? I tak, i tak", "date_published": "2022-11-03 13:17:41+00:00", "description": "<img alt=\"W radach instytut\u00f3w PiS pracuje si\u0119 spo\u0142ecznie czy za pensje? I tak, i tak\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lo2w3r-wiceminister-arkadiusz-mularczyk-6190898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak si\u0119 okazuje, nie we wszystkich instytutach badawczych powo\u0142anych za rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy cz\u0142onkowie rad pracuj\u0105 spo\u0142ecznie. W niekt\u00f3rych mo\u017cna zarobi\u0107 5000 brutto za udzia\u0142 w jednym posiedzeniu miesi\u0119cznie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/walia-samolot-airbus-beluga-trafiony-piorunem-po-starcie-jest-nagranie-6192017?source=rss", "title": "Lataj\u0105cy gigant trafiony piorunem tu\u017c po starcie. \u015awiadkowie us\u0142yszeli g\u0142o\u015bny huk", "date_published": "2022-11-03 13:13:44+00:00", "description": "<img alt=\"Lataj\u0105cy gigant trafiony piorunem tu\u017c po starcie. \u015awiadkowie us\u0142yszeli g\u0142o\u015bny huk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6y8bkb-moment-uderzenia-pioruna-w-samolot-6192056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piorun trafi\u0142 w Airbusa Beluga, jeden z najwi\u0119kszych samolot\u00f3w transportowych na \u015bwiecie, tu\u017c po starcie z lotniska w Walii. Sytuacja zosta\u0142a nagrana przez kamer\u0119 samochodow\u0105. Producent maszyny wyda\u0142 ju\u017c o\u015bwiadczenie. Zapewni\u0142, \u017ce to \"rutynowe zdarzenie\", ale doda\u0142, i\u017c przed nast\u0119pnym lotem maszyna przejdzie kontrol\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/suwalki-45-i-48-latek-podszywali-sie-pod-policjantow-napadli-i-okradli-32-latke-ukradli-pieniadze-i-bizuterie-6192069?source=rss", "title": "Przebrani za policjant\u00f3w weszli do domu 32-latki. Wynie\u015bli pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119 o warto\u015bci blisko miliona z\u0142otych", "date_published": "2022-11-03 13:06:38+00:00", "description": "<img alt=\"Przebrani za policjant\u00f3w weszli do domu 32-latki. Wynie\u015bli pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119 o warto\u015bci blisko miliona z\u0142otych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8z13cy-mezczyzni-uslyszeli-zarzuty-rozboju-i-bezprawnego-pozbawienia-wolnosci-6192105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    45- i 48-latek w przebraniu policjant\u00f3w pod pretekstem wykonania \"czynno\u015bci\" weszli do mieszkania 32-letniej mieszkanki Suwa\u0142k (woj. podlaskie). Tam j\u0105 skr\u0119powali i ukradli torb\u0119 z pieni\u0119dzmi i bi\u017cuteri\u0119 o warto\u015bci blisko milion z\u0142otych.\u00a0M\u0119\u017cczy\u017ani us\u0142yszeli zarzuty rozboju i bezprawnego pozbawienia wolno\u015bci, za co grozi im do 12 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/najpopularniejsze-kierunki-studiow-i-uczelnie-20222023-mein-opublikowal-dane-6191313?source=rss", "title": "Najpopularniejsze uczelnie i kierunki studi\u00f3w 2022/2023. Ministerstwo opublikowa\u0142o dane", "date_published": "2022-11-03 12:51:56+00:00", "description": "<img alt=\"Najpopularniejsze uczelnie i kierunki studi\u00f3w 2022/2023. Ministerstwo opublikowa\u0142o dane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xlg7o2-politechnika-warszawska-4577078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbardziej oblegan\u0105 przez student\u00f3w uczelni\u0105 publiczn\u0105 by\u0142a Politechnika Warszawska, niepubliczn\u0105 - Wy\u017csza Szko\u0142a Bankowa w Poznaniu, a najpopularniejszy kierunek studi\u00f3w to informatyka - wynika z danych Ministerstwa Edukacji i Nauki, dotycz\u0105cych tegorocznej rekrutacji. \u0141\u0105cznie na pierwszy rok studi\u00f3w w uczelniach nadzorowanych przez resort przyj\u0119tych zosta\u0142o w tym roku prawie 430 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wieszczeta-ciocia-juz-idzie-nie-boj-sie-policjantka-agata-haluchwillmann-opowiada-jak-wyciagnela-franka-z-waskiej-glebokiej-studzienki-6191999?source=rss", "title": "\"Ciocia ju\u017c idzie, nie b\u00f3j si\u0119\". Policjantka opowiada, jak wyci\u0105gn\u0119\u0142a trzylatka z w\u0105skiej, g\u0142\u0119bokiej studzienki", "date_published": "2022-11-03 12:51:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-ukotgw-agata-haluchwillmann-uratowala-3-letniego-franka-6192115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Wiedzieli\u015bmy, \u017ce jest bardzo ci\u0119\u017cko wyci\u0105gn\u0105\u0107 tego ch\u0142opczyka, ka\u017cdy mia\u0142 z ty\u0142u g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce by\u0107 tragedia. Pierwsza my\u015bl taka mi wpad\u0142a, \u017ce mo\u017ce ja tam wejd\u0119 - opowiada\u0142a na antenie TVN24 Agata Haluch\u2013Willmann, policjantka z Jasienicy. Wcisn\u0119\u0142a si\u0119 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142 do ciasnej rury i - trzymana za nogi przez stra\u017cak\u00f3w - wyci\u0105gn\u0119\u0142a na powierzchni\u0119 trzyletniego Franka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-byly-premier-imran-khan-postrzelony-podczas-wiecu-6192081?source=rss", "title": "By\u0142y premier Pakistanu postrzelony podczas wiecu. \"M\u0119\u017cczyzna otworzy\u0142 ogie\u0144 z broni automatycznej\"", "date_published": "2022-11-03 12:46:58+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y premier Pakistanu postrzelony podczas wiecu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zw08fn-imran-khan-zdjecie-z-29-pazdziernika-6192123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Imran Khan, by\u0142y premier Pakistanu, zosta\u0142 postrzelony podczas wiecu. Jest ranny w nog\u0119, trafi\u0142 do szpitala.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/afryka-nowy-gatunek-sowy-odkryty-u-wybrzeza-afryki-wydaja-z-siebie-unikatowe-dzwieki-6191921?source=rss", "title": "Odkryto nowy gatunek sowy. Wydaje d\u017awi\u0119ki, jakich nie spodziewaliby\u015bcie si\u0119 po tym ptaku", "date_published": "2022-11-03 12:41:55+00:00", "description": "<img alt=\"Odkryto nowy gatunek sowy. Wydaje d\u017awi\u0119ki, jakich nie spodziewaliby\u015bcie si\u0119 po tym ptaku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v6kbeq-sowa-otus-bikegila-6192039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Wyspie Ksi\u0105\u017c\u0119cej, po\u0142o\u017conej u zachodnich wybrze\u017cy Afryki, odkryto nowy gatunek sowy. Nazwano go Otus bikegila. Ptak ten wydaje z siebie zaskakuj\u0105ce odg\u0142osy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-opuscili-posterunki-w-poblizu-chersonia-6192049?source=rss", "title": "Rosjanie opu\u015bcili posterunki w pobli\u017cu Chersonia, z budynku okupacyjnych w\u0142adz znikn\u0119\u0142a flaga Rosji", "date_published": "2022-11-03 12:40:32+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie opu\u015bcili posterunki w pobli\u017cu Chersonia, z budynku okupacyjnych w\u0142adz znikn\u0119\u0142a flaga Rosji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crxhw3-zdjecie-siedziby-wladz-obwodowych-w-okupowanym-chersoniu-6191736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie si\u0142y opu\u015bci\u0142y swoje dotychczasowe posterunki w Czornobajiwce, Stepaniwce i Bi\u0142ozercew w pobli\u017cu Chersonia - poinformowa\u0142 mer miasteczka Oleszki w obwodzie cherso\u0144skim Jewhen Ryszczuk. Przekaza\u0142, \u017ce z budynku okupacyjnych w\u0142adz miejskich w Chersoniu zosta\u0142a tak\u017ce zdj\u0119ta flaga Rosji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wegiel-cena-limity-sprzedaz-wegla-przez-samorzady-ustalono-limity-dla-gospodarstw-domowych-6191955?source=rss", "title": "Zakup w\u0119gla od samorz\u0105du. Dwa limity dla gospodarstw domowych", "date_published": "2022-11-03 12:39:35+00:00", "description": "<img alt=\"Zakup w\u0119gla od samorz\u0105du. Dwa limity dla gospodarstw domowych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5sfmbp-samorzadowy-sklad-wegla-w-stalowej-woli-6189665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych okre\u015bli\u0142o limit w\u0119gla dost\u0119pnego dla gospodarstwa domowego w ramach zakupu preferencyjnego od samorz\u0105d\u00f3w. Rozporz\u0105dzenie w tej sprawie wesz\u0142o w \u017cycie w czwartek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-lubiatowo-kopalino-kto-sfinansuje-budowe-premier-mateusz-morawiecki-odpowiada-6192044?source=rss", "title": "Premier o finansowaniu budowy elektrowni j\u0105drowej. \"Mamy obietnic\u0119 Amerykan\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-03 12:27:04+00:00", "description": "<img alt=\"Premier o finansowaniu budowy elektrowni j\u0105drowej. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gqvgay-mateusz-morawiecki-i-anna-moskwa-6192093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budowa elektrowni j\u0105drowej w Polsce mo\u017ce kosztowa\u0107 20 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Tak wynika z rz\u0105dowych szacunk\u00f3w. - Mamy d\u0142ug\u0105 kolejk\u0119 ch\u0119tnych do finansowania tej inwestycji - powiedzia\u0142 w czwartek w Berlinie premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du m\u00f3wi\u0142 te\u017c o obietnicy Amerykan\u00f3w, \"co do wej\u015bcia kapita\u0142owego\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/belgia-aktywisci-klimatyczni-przykleili-sie-do-obrazu-dziewczyna-z-perla-johannesa-vermeera-sad-wydal-wyrok-pojdado-wiezienia-6191969?source=rss", "title": "Kara wi\u0119zienia za przyklejenie si\u0119 do s\u0142ynnego obrazu. Aktywi\u015bci us\u0142yszeli wyrok", "date_published": "2022-11-03 12:25:26+00:00", "description": "<img alt=\"Kara wi\u0119zienia za przyklejenie si\u0119 do s\u0142ynnego obrazu. Aktywi\u015bci us\u0142yszeli wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v9lsgw-dziewczyna-z-perla-w-muzeum-mauritshuis-6182997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch belgijskich aktywist\u00f3w us\u0142ysza\u0142o wyrok w sprawie przyklejenia si\u0119 do obrazu Johannesa Vermeera \"Dziewczyna z per\u0142\u0105\". Zostali skazani na kar\u0119 wi\u0119zienia. - Pr\u00f3ba niszczenia s\u0142ynnych obraz\u00f3w nie jest dopuszczalnym protestem przeciwko brakowi odpowiedniej polityki klimatycznej. To czyn karalny - argumentowa\u0142a s\u0119dzia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-atak-mlotkiem-na-paula-pelosi-oskarzony-david-depape-przebywal-w-usa-nielegalnie-ujawniono-nowe-fakty-6191670?source=rss", "title": "Oskar\u017cony o atak m\u0142otkiem na Paula Pelosi przebywa\u0142 w USA nielegalnie. Ujawniono nowe fakty", "date_published": "2022-11-03 12:23:23+00:00", "description": "<img alt=\"Oskar\u017cony o atak m\u0142otkiem na Paula Pelosi przebywa\u0142 w USA nielegalnie. Ujawniono nowe fakty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0tdrrd-atak-na-meza-nancy-pelosi-6184907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o w\u0142amanie do rezydencji Nancy Pelosi i poturbowanie jej m\u0119\u017ca, Paula Pelosi, jest obywatelem Kanady i przebywa\u0142 w USA nielegalnie - poinformowa\u0142 Departament Bezpiecze\u0144stwa Krajowego Stan\u00f3w Zjednoczonych. W\u0142adze Kanady przekaza\u0142y, \u017ce pracuj\u0105 nad uzyskaniem kolejnych informacji na temat zatrzymanego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/tinder-rosnie-liczba-platnych-uzytkownikow-aplikacji-randkowych-6191567?source=rss", "title": "Oszcz\u0119dzaj\u0105 na wszystkim, ale nie na randkowaniu. Ro\u015bnie liczba p\u0142atnych u\u017cytkownik\u00f3w aplikacji", "date_published": "2022-11-03 12:19:31+00:00", "description": "<img alt=\"Oszcz\u0119dzaj\u0105 na wszystkim, ale nie na randkowaniu. Ro\u015bnie liczba p\u0142atnych u\u017cytkownik\u00f3w aplikacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xqu1ua-shutterstock1452139709-6192033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105ce koszty \u017cycia sprawiaj\u0105, \u017ce konsumenci na ca\u0142ym \u015bwiecie coraz bardziej szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci. Ale nie na randkowaniu przez Internet - w \u015brod\u0119 informuje BBC. Do takiego wniosku doprowadzi\u0142a publikacja wynik\u00f3w finansowych Match Group - firmy, w kt\u00f3rej portfolio znajduje si\u0119 kilka aplikacji randkowych z Tinderem na czele.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/policjanci-rozbili-gang-zlodziei-parafiny-przy-okazji-trafili-na-samochodowa-dziuple-6191498?source=rss", "title": "Policjanci rozbili gang z\u0142odziei parafiny. Przy okazji trafili na \"samochodow\u0105 dziupl\u0119\"", "date_published": "2022-11-03 12:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci rozbili gang z\u0142odziei parafiny. Przy okazji trafili na \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-kg7jce-policjanci-rozbili-gang-zlodziei-parafiny-zabezpieczono-ponad-28-ton-substancji-6191558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn z powiatu inowroc\u0142awskiego us\u0142ysza\u0142o zarzuty udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej. Nielegalny proceder polega\u0142 na kradzie\u017cy i p\u00f3\u017aniejszym paserstwie parafin\u0105. Wykonuj\u0105cy czynno\u015bci w sprawie policjanci na jednej z posesji natrafili r\u00f3wnie\u017c na \"samochodow\u0105 dziupl\u0119\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pijany-uciekal-kradzionym-autem-jazde-zakonczyl-na-scianie-budynku-zarzuty-i-areszt-dla-31-latka-6191765?source=rss", "title": "Pijany, bez uprawnie\u0144, ucieka\u0142 kradzionym autem. Jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na \u015bcianie, znale\u017ali przy nim fanty z w\u0142amania", "date_published": "2022-11-03 12:09:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany, bez uprawnie\u0144, ucieka\u0142 kradzionym autem. Jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na \u015bcianie, znale\u017ali przy nim fanty z w\u0142amania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5dowiu-poscig-na-pradze-polnoc-6181287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry ucieka\u0142 przed policj\u0105 na terenie Pragi P\u00f3\u0142noc, przestawiono \u0142\u0105cznie pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w, a s\u0105d aresztowa\u0142 go na trzy miesi\u0105ce. Jak poda\u0142a policja, w momencie ucieczki by\u0142 nietrze\u017awy, mia\u0142 cofni\u0119te uprawnienia do kierowania, a samoch\u00f3d, kt\u00f3rym si\u0119 porusza\u0142, by\u0142 kradziony. Dodatkowo w aucie wi\u00f3z\u0142 fanty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/frank-szwajcarski-frankowicze-mbank-rozpoczal-oferowanie-ugod-frankowych-6191806?source=rss", "title": "Du\u017cy bank rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowiczom. \"Warunki b\u0119d\u0105 podlega\u0107 negocjacjom\"", "date_published": "2022-11-03 12:03:41+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017cy bank rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowiczom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-npklwc-franki-pln-zloty-shutterstock1940422279-5459430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    mBank rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowych. Oferta przewiduje przewalutowanie dotychczasowego kredytu z frank\u00f3w szwajcarskich na z\u0142ote, a jednocze\u015bnie redukcj\u0119 kapita\u0142u pozostaj\u0105cego do sp\u0142aty. Bank planuje zaoferowa\u0107 ugod\u0119 wszystkim klientom sp\u0142acaj\u0105cym kredyty hipoteczne we frankach do po\u0142owy 2023 roku. PKO Bank Polski informowa\u0142 niedawno, \u017ce zawar\u0142 ponad 18 tysi\u0119cy ug\u00f3d z frankowiczami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/mbank-ugody-dla-fankowiczow-przewalutowanie-kredytow-jak-ma-dzialac-6191806?source=rss", "title": "mBank rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowiczom. \"Warunki b\u0119d\u0105 podlega\u0107 negocjacjom\"", "date_published": "2022-11-03 12:03:41+00:00", "description": "<img alt=\"mBank rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowiczom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-npklwc-franki-pln-zloty-shutterstock1940422279-5459430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    mBank rozpocz\u0105\u0142 oferowanie ug\u00f3d frankowych. Oferta przewiduje przewalutowanie dotychczasowego kredytu z frank\u00f3w szwajcarskich na z\u0142ote, a jednocze\u015bnie redukcj\u0119 kapita\u0142u pozostaj\u0105cego do sp\u0142aty. Bank planuje zaoferowa\u0107 ugod\u0119 wszystkim klientom sp\u0142acaj\u0105cym kredyty hipoteczne we frankach do po\u0142owy 2023 roku. PKO Bank Polski informowa\u0142 niedawno, \u017ce zawar\u0142 ponad 18 tysi\u0119cy ug\u00f3d z frankowiczami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/seul-panika-w-halloween-w-itaewon-rodziny-identyfikuja-ubrania-ofiar-6191826?source=rss", "title": "Ubrania, buty, okulary, halloweenowe maski. Pogr\u0105\u017cone w \u017ca\u0142obie rodziny szukaj\u0105 rzeczy ofiar tragedii w Seulu", "date_published": "2022-11-03 11:55:02+00:00", "description": "<img alt=\"Ubrania, buty, okulary, halloweenowe maski. Pogr\u0105\u017cone w \u017ca\u0142obie rodziny szukaj\u0105 rzeczy ofiar tragedii w Seulu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oo4bbh-przedmioty-nalezace-do-ofiar-tragedii-w-seulu-6191879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Seulska policja rozstawi\u0142a w sali gimnastycznej rzeczy znalezione na miejscu tragedii w dzielnicy Itaewon, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o 156 os\u00f3b. Przychodz\u0105 tam g\u0142\u00f3wnie bliscy ofiar - informuje CNN. W\u015br\u00f3d przedmiot\u00f3w czekaj\u0105cych na odbi\u00f3r s\u0105 m.in. buty, kurtki, rzeczy osobiste czy halloweenowe stroje.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/washington-post-ksiaze-abdullah-bin-faisal-al-saud-skazany-na-30-lat-wiezienia-za-skrytykowanie-rezimu-przez-telefon-6191197?source=rss", "title": "\"Washington Post\": ksi\u0105\u017c\u0119 skazany na 30 lat wi\u0119zienia za skrytykowanie re\u017cimu przez telefon", "date_published": "2022-11-03 11:50:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nsqelp-abdullah-bin-faisal-al-saud-6191763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rijad \u015bledzi osoby krytyczne wobec saudyjskiego re\u017cimu nawet za granic\u0105. Ksi\u0105\u017c\u0119 Abdullah bin Faisal al Saud, kt\u00f3ry studiowa\u0142 w USA, gdy odwiedzi\u0142 Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 zosta\u0142 skazany na 30 lat wi\u0119zienia za skrytykowanie re\u017cimu przez telefon - poinformowa\u0142 \"Washington Post\". Agencja Associated Press, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce dotar\u0142a do dokument\u00f3w s\u0105dowych sprawy ksi\u0119cia, pisze, \u017ce ten przypadek nie jest odosobniony.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/opole-wodociagi-i-kanalizacja-trzeci-zwiazek-zawodowy-broni-prezesa-ireneusza-jakiego-6190638?source=rss", "title": "Trzeci zwi\u0105zek zawodowy broni Ireneusza Jakiego. \"Nigdy tak nie by\u0142o, \u017ce on sobie kogo\u015b upatrzy\u0142\"", "date_published": "2022-11-03 11:42:07+00:00", "description": "<img alt=\"Trzeci zwi\u0105zek zawodowy broni Ireneusza Jakiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mf6lpd-ireneusz-jaki-prezes-wodociagow-i-kanalizacji-6174024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konflikt w Wodoci\u0105gach i Kanalizacji w Opolu nie ga\u015bnie. Dwa zwi\u0105zki zawodowe \u017c\u0105daj\u0105 zakazu pracy dla prezesa, ale trzeci, najmniej liczny, chce jego powrotu. Zwi\u0105zkowcy pisz\u0105 w o\u015bwiadczeniu, \u017ce s\u0105 celowo marginalizowani.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krajowy-plan-odbudowy-projekt-uchwaly-opozycji-wzywajacy-rzad-do-spelnienia-warunkow-w-sprawie-kpo-6191840?source=rss", "title": "Wsp\u00f3lny projekt opozycji w sprawie Krajowego Planu Odbudowy", "date_published": "2022-11-03 11:40:13+00:00", "description": "<img alt=\"Wsp\u00f3lny projekt opozycji w sprawie Krajowego Planu Odbudowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42bazb-obrady-sejmu-6191876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3lny projekt uchwa\u0142y w sprawie Krajowego Planu Odbudowy zapowiedzieli pos\u0142owie Platformy Obywatelskiej, Lewicy, Koalicji Polskiej i Polski 2050. Ma wzywa\u0107 polski rz\u0105d do spe\u0142nienia warunk\u00f3w niezb\u0119dnych do uzyskania pieni\u0119dzy z KPO.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/maksymalna-cena-gazu-w-2023-roku-dla-klientow-indywidualnych-wspolnot-mieszkaniowych-szpitali-organizacji-pozarzadowych-6191537?source=rss", "title": "Rz\u0105d planuje wprowadzenie maksymalnej ceny gazu", "date_published": "2022-11-03 11:39:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d planuje wprowadzenie maksymalnej ceny gazu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xlymlk-wyzsze-oplaty-za-gaz-5547093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d chce wprowadzi\u0107 maksymaln\u0105 cen\u0119 gazu dla mi\u0119dzy innymi odbiorc\u00f3w indywidualnych \u2013 wynika z informacji opublikowanej w wykazie prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w. Poza tym ustawa ma okre\u015bli\u0107 spos\u00f3b kalkulacji rekompensat i zaliczek na ich poczet, przys\u0142uguj\u0105cych przedsi\u0119biorstwom energetycznym zajmuj\u0105cym si\u0119 obrotem paliwami gazowymi z odbiorcami obj\u0119tymi maksymalnymi cenami gazu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/gdow-wypadek-na-placu-budowy-wozidlo-przygniotlo-kierowce-56-latek-nie-zyje-6191779?source=rss", "title": "Przewozi\u0142 ziemi\u0119, nagle pojazd przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do ty\u0142u. Przygnieciony kierowca nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2022-11-03 11:33:25+00:00", "description": "<img alt=\"Przewozi\u0142 ziemi\u0119, nagle pojazd przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do ty\u0142u. Przygnieciony kierowca nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ai69i-smiertelny-wypadek-w-gminie-gdow-malopolska-6191776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje pracownik budowy, kt\u00f3ry podczas przewo\u017cenia ziemi zosta\u0142 przygnieciony kierowanym przez niego pojazdem. Do tragedii dosz\u0142o podczas prac ziemnych w \u015brod\u0119 pod Krakowem. Przyczyny wypadku bada policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-przestepcy-przyjmowani-do-brytyjskiej-policji-raport-6191369?source=rss", "title": "Raport: przest\u0119pcy przyjmowani do brytyjskiej policji. \"Zbyt \u0142atwo jest dosta\u0107 si\u0119 niew\u0142a\u015bciwym osobom\"", "date_published": "2022-11-03 11:31:15+00:00", "description": "<img alt=\"Raport: przest\u0119pcy przyjmowani do brytyjskiej policji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q38gom-shutterstock1207902019-6191360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skazani za przemoc domow\u0105 i usi\u0142owanie kradzie\u017cy, oskar\u017ceni o napa\u015bci na tle seksualnym, powi\u0105zani z brutalnymi napadami i przest\u0119pstwami narkotykowymi - mi\u0119dzy innymi takie osoby by\u0142y przyjmowane w szeregi brytyjskiej policji, wynika z niezale\u017cnego raportu opisanego w \u015brod\u0119 przez BBC. Obawy wzbudzi\u0142y \u0142\u0105cznie akta 131 os\u00f3b. - Zdecydowanie zbyt \u0142atwo jest niew\u0142a\u015bciwym osobom dosta\u0107 si\u0119 do policji - powiedzia\u0142 g\u0142\u00f3wny autor raportu Matt Parr.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/hrubieszow-12-latek-zamknal-w-domu-mame-zabral-jej-kluczyki-do-samochodu-i-pojechal-z-siostra-na-przejazdzke-6191615?source=rss", "title": "12-latek zamkn\u0105\u0142 w domu mam\u0119, zabra\u0142 jej kluczyki do samochodu i pojecha\u0142 z siostr\u0105 na przeja\u017cd\u017ck\u0119", "date_published": "2022-11-03 11:29:51+00:00", "description": "<img alt=\"12-latek zamkn\u0105\u0142 w domu mam\u0119, zabra\u0142 jej kluczyki do samochodu i pojecha\u0142 z siostr\u0105 na przeja\u017cd\u017ck\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dhkqyb-12-latek-i-jego-16-letnia-siostra-zabrali-zaparkowany-na-podworku-samochod-i-pojechali-na-przejazdzke-6191626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12-latek za namow\u0105 siostry mia\u0142 j\u0105 zawie\u017a\u0107 samochodem na spotkanie z koleg\u0105. Zabra\u0142 z szafki kluczyki i zamkn\u0105\u0142 mam\u0119 w domu, by - jak informuje policja \"nie mog\u0142a udaremni\u0107 ich plan\u00f3w\". Gdy rodze\u0144stwo dowiedzia\u0142o si\u0119, \u017ce szuka ich policja, skruszeni wr\u00f3cili do domu. Nastolatkami zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny i nieletnich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-enerhoatom-elektrownia-atomowa-w-enerhodarze-pracuje-na-generatorach-6191841?source=rss", "title": "Enerhoatom: rosyjski ostrza\u0142, elektrownia atomowa pracuje na generatorach", "date_published": "2022-11-03 11:28:12+00:00", "description": "<img alt=\"Enerhoatom: rosyjski ostrza\u0142, elektrownia atomowa pracuje na generatorach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxp7tr-zaporoska-elektrownia-jadrowa-6159757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okupowana przez rosyjskie wojska Zaporoska Elektrownia Atomowa zosta\u0142a po raz kolejny od\u0142\u0105czona od ukrai\u0144skiej sieci energetycznej - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom. W obiekcie uruchomiono awaryjne generatory - czytamy w wydanym w czwartek komunikacie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/dlugi-po-ksiedzu-musi-splacac-gmina-ale-dom-przejmuje-kosciol-wyjasniamy-6190241?source=rss", "title": "D\u0142ugi po ksi\u0119dzu musi sp\u0142aca\u0107 gmina, ale dom przejmuje Ko\u015bci\u00f3\u0142? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2022-11-03 11:24:32+00:00", "description": "<img alt=\"D\u0142ugi po ksi\u0119dzu musi sp\u0142aca\u0107 gmina, ale dom przejmuje Ko\u015bci\u00f3\u0142? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6h8bll-dlugi-ksiedza-splaca-gmina-ale-majatek-przejmuje-kosciol-wyjasniamy-6190799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozsy\u0142any w sieci przekaz informuje, co si\u0119 rzekomo dzieje z d\u0142ugami i maj\u0105tkiem ksi\u0119dza po jego \u015bmierci. Wzbudza wiele komentarzy, ale nie jest do ko\u0144ca prawdziwy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rosja-ukraina-ukrainski-dowodca-general-walerij-zaluzny-o-stratach-rosjan-od-poczatku-inwazji-6191715?source=rss", "title": "\"Zniszczyli\u015bmy ju\u017c 278 samolot\u00f3w bojowych wroga\". Dow\u00f3dca ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych o stratach Rosjan", "date_published": "2022-11-03 11:22:49+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-coq5wt-rosyjski-samolot-mysliwsko-bombowy-su-34-6169128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119 Rosjanie stracili ponad dwa razy wi\u0119cej samolot\u00f3w ni\u017c podczas wojny w Afganistanie - przekaza\u0142 dow\u00f3dca ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny. \"Zniszczyli\u015bmy ju\u017c 278 samolot\u00f3w bojowych wroga. Dla por\u00f3wnania, podczas trwaj\u0105cego przez 10 lat konfliktu w Afganistanie si\u0142y powietrzne Zwi\u0105zku Radzieckiego straci\u0142y 118 maszyn\" - podkre\u015bli\u0142. Ukrai\u0144ski sztab generalny przekaza\u0142, \u017ce w \u015brod\u0119 si\u0142y agresora straci\u0142y mi\u0119dzy innymi oko\u0142o 730 \u017co\u0142nierzy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zmiany-klimatu-slynne-lodowce-z-parkow-yosemite-i-yellowstone-moga-zniknac-do-2050-roku-6191366?source=rss", "title": "S\u0142ynne lodowce znikn\u0105 do 2050 roku. Tego procesu nie da si\u0119 zatrzyma\u0107", "date_published": "2022-11-03 11:20:27+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0142ynne lodowce znikn\u0105 do 2050 roku. Tego procesu nie da si\u0119 zatrzyma\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pjevaq-lodowce-6191560/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedne z najbardziej znanych na \u015bwiecie lodowc\u00f3w, mi\u0119dzy innymi te po\u0142o\u017cone we w\u0142oskich Dolomitach, w ameryka\u0144skich parkach narodowych Yosemite i Yellowstone oraz na g\u00f3rze Kilimand\u017caro w Tanzanii, maj\u0105 znikn\u0105\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszych 30 lat - wynika z raportu opracowanego przez UNESCO. Zdaniem ekspert\u00f3w, tych zmian niestety nie da si\u0119 ju\u017c w \u017caden spos\u00f3b zatrzyma\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/nowe-grocholice-kolizja-trzech-tirow-utrudnienia-6191813?source=rss", "title": "Trzy tiry zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S8. Droga zablokowana, ogromne utrudnienia", "date_published": "2022-11-03 11:11:31+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy tiry zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S8. Droga zablokowana, ogromne utrudnienia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ztn9yw-kolizja-na-s8-6191856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ledwie sko\u0144czy\u0142y si\u0119 utrudnienia zwi\u0105zane z porannym wypadkiem w S\u0119kocinie, a ju\u017c kawa\u0142ek dalej dosz\u0142o do kolejnego zderzenia. Tym razem na wsp\u00f3lnym odcinki \"si\u00f3demki\" i trasy S8 zderzy\u0142y si\u0119 trzy tiry. Na wysoko\u015bci Raszyna droga jest zablokowana w kierunku Warszawy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/aplikacja-do-umawiania-wizyt-do-lekarza-nfz-ma-skrocic-kolejki-i-ulatwic-dostep-do-specjalistow-6191668?source=rss", "title": "NFZ chce walczy\u0107 z kolejkami. W planach aplikacja i wizyty \"tajemniczych pacjent\u00f3w\"", "date_published": "2022-11-03 11:00:56+00:00", "description": "<img alt=\"NFZ chce walczy\u0107 z kolejkami. W planach aplikacja i wizyty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jykh7f-przychodnia-4684946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Terminy rezerwowane w aplikacji, z wyborem lokalizacji i czasu oczekiwania, tak jak to by\u0142o przy zapisach na szczepienia covidowe. Nad takim projektem pracuje ministerstwo. Narodowy Fundusz Zdrowia ju\u017c szykuje prototyp - pisze czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\", bo jak twierdzi dzi\u015b system jest niewiarygodny. Opr\u00f3cz tego mia\u0142yby zosta\u0107 wprowadzone kontrole kolejkowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-premier-morawiecki-zapowiadal-wniosek-nie-zostal-zlozony-wiceminister-jablonski-pytany-kiedy-bedzie-wniosek-6191620?source=rss", "title": "\"Kwestia kilku dni, mo\u017ce dw\u00f3ch, trzech tygodni\". Premier zapowiada\u0142, wniosku o KPO wci\u0105\u017c nie ma", "date_published": "2022-11-03 11:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-razsnt-mateusz-morawiecki-6191690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wniosek o wyp\u0142at\u0119\u00a0\u015brodk\u00f3w z KPO nadal nie zosta\u0142 z\u0142o\u017cony w Brukseli, mimo zapowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego, \u017ce stanie si\u0119 to do ko\u0144ca pa\u017adziernika. - To kwestia kilku dni, mo\u017ce dw\u00f3ch, trzech tygodni. Nie podam dok\u0142adnej daty, ale wiem, \u017ce stanie si\u0119 to bardzo nied\u0142ugo - m\u00f3wi\u0142 w czwartek wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/ryki-28-letni-gruzin-ukradl-z-busa-saszetke-z-pieniedzmi-nagral-go-monitoring-6191452?source=rss", "title": "Ukrad\u0142 saszetk\u0119 z pieni\u0119dzmi, nagra\u0142 go monitoring", "date_published": "2022-11-03 10:56:38+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 saszetk\u0119 z pieni\u0119dzmi, nagra\u0142 go monitoring\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kp9t3e-dzieki-monitoringowi-policja-ustalila-tozsamosc-i-zatrzymala-mezczyzne-ktory-ukradl-z-busa-saszetke-w-pieniedzmi-6191453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28-latek wykorzysta\u0142 chwilow\u0105 nieobecno\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciciela i ukrad\u0142 z busa zaparkowanego przed jednym ze sklep\u00f3w w Rykach (woj. lubelskie) saszetk\u0119 z pieni\u0119dzmi. Sprawc\u0119 uda\u0142o si\u0119 z\u0142apa\u0107 mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki monitoringowi, kt\u00f3ry zarejestrowa\u0142 zaj\u015bcie. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty, do kt\u00f3rych si\u0119 przyzna\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-stwierdzila-ze-ma-za-daleko-do-przejscia-dla-pieszych-przeszla-wiec-w-niedozwolonym-miejscu-6191662?source=rss", "title": "Starsza kobieta o kuli przechodzi\u0142a w miejscu niedozwolonym. Przez cztery pasy ruchliwej ulicy", "date_published": "2022-11-03 10:51:44+00:00", "description": "<img alt=\"Starsza kobieta o kuli przechodzi\u0142a w miejscu niedozwolonym. Przez cztery pasy ruchliwej ulicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n8fvvp-bydgoszcz-starsza-kobieta-przechodzila-w-niedozwolonym-miejscu-6191635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bydgoszczy pomogli starszej kobiecie przej\u015b\u0107 przez ruchliw\u0105 ulic\u0119. Kobieta wybra\u0142a niedozwolone miejsce. Policjantom t\u0142umaczy\u0142a, \u017ce mia\u0142a daleko do przej\u015bcia dla pieszych i nie by\u0142aby wstanie do niego doj\u015b\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-cyberatak-na-instytut-centrum-zdrowia-matki-polki-w-lodzi-szpital-przyjmuje-pacjentow-ale-utrudnienia-w-ich-obsludze-sa-duze-6191743?source=rss", "title": "Cyberatak na Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi", "date_published": "2022-11-03 10:49:36+00:00", "description": "<img alt=\"Cyberatak na Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oe81r1-szpitalny-oddzial-ratunkowy-iczmp-w-lodzi-5758354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z najwi\u0119kszych szpitali w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim - Instytut Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi pad\u0142 ofiar\u0105 cyberataku, po kt\u00f3rym zdecydowano si\u0119 na wy\u0142\u0105czenie wszystkich system\u00f3w informatycznych. Szpital przyjmuje pacjent\u00f3w, ale utrudnienia w ich obs\u0142udze s\u0105 du\u017ce - to, co odbywa\u0142o si\u0119 zdalnie, wykonuje si\u0119 tradycyjnymi metodami - przekaza\u0142 rzecznik plac\u00f3wki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-wybory-kopertowe-projekt-ustawy-abolicyjnej-zdjety-z-porzadku-obrad-komentarze-polityczne-6191713?source=rss", "title": "Projekt ustawy abolicyjnej zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad Sejmu. Grabiec: premier jest ca\u0142y czas grillowany", "date_published": "2022-11-03 10:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt ustawy abolicyjnej zdj\u0119ty z porz\u0105dku obrad Sejmu. Grabiec: premier jest ca\u0142y czas grillowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-holwrn-marszalek-sejmu-elzbieta-witek-6191762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z porz\u0105dku czwartkowych obrad Sejmu zdj\u0119to projekt ustawy w sprawie legalno\u015bci przekazania danych wyborc\u00f3w Poczcie Polskiej przed wyborami kopertowymi w 2020 roku. - Wida\u0107, \u017ce premier Mateusz Morawiecki jest ca\u0142y czas grillowany, \u017ce ci w PiS, kt\u00f3rzy chc\u0105 si\u0119 go pozby\u0107 z rz\u0105du, nie ustaj\u0105 - skomentowa\u0142 rzecznik Platformy Obywatelskiej Jan Grabiec.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/urzad-wojewodztwa-swietokrzyskiego-informujeze-dostal-z-ministerstwa-ulamek-kwoty-na-dodatek-weglowy-wnioskodawcy-dostana-tylko-15-procent-resort-tlumaczy-6191533?source=rss", "title": "Wojewoda: dostali\u015bmy u\u0142amek kwoty na dodatek w\u0119glowy. Pieni\u0105dze na razie tylko dla niekt\u00f3rych", "date_published": "2022-11-03 10:39:04+00:00", "description": "<img alt=\"Wojewoda: dostali\u015bmy u\u0142amek kwoty na dodatek w\u0119glowy. Pieni\u0105dze na razie tylko dla niekt\u00f3rych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ocpywm-sklad-wegla-w-porcie-gdanskim-eksploatacja-6176665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d wojew\u00f3dzki w Kielcach poinformowa\u0142 samorz\u0105dowc\u00f3w, kt\u00f3rym ma przela\u0107 otrzymane z ministerstwa \u015brodki na wyp\u0142at\u0119 dodatku w\u0119glowego,\u00a0\u017ce wsparcie b\u0119dzie du\u017co ni\u017csze, ni\u017c oczekiwano. W przes\u0142anym do samorz\u0105dowc\u00f3w pi\u015bmie czytamy, \u017ce ministerstwo przela\u0142o na konta urz\u0119du kwot\u0119 wystarczaj\u0105c\u0105 do pokrycia oko\u0142o 15 procent zapotrzebowania. Rzecznik resortu w rozmowie z tvn24.pl m\u00f3wi,\u00a0\u017ce to sytuacja tymczasowa i w najbli\u017cszym czasie do wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 wp\u0142ywa\u0107 wyr\u00f3wnania na op\u0142acenie wszystkich zweryfikowanych wniosk\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/bono-zasnal-na-przyjeciu-w-bialym-domu-lider-u2-opowiada-o-tym-w-ksiazce-surrender-40-songs-one-story-6190483?source=rss", "title": "Bono zasn\u0105\u0142 na przyj\u0119ciu w Bia\u0142ym Domu. \u017bona pr\u00f3bowa\u0142a go kry\u0107, ale prezydent jej nie uwierzy\u0142", "date_published": "2022-11-03 10:37:28+00:00", "description": "<img alt=\"Bono zasn\u0105\u0142 na przyj\u0119ciu w Bia\u0142ym Domu. \u017bona pr\u00f3bowa\u0142a go kry\u0107, ale prezydent jej nie uwierzy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8efxfh-bono-napisal-piosenke-w-czasie-pandemii-koronawirusa-3040741/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wydanej w\u0142a\u015bnie ksi\u0105\u017cce \"Surrender: 40 Songs, One Story\" lider U2 zebra\u0142 wspomnienia nie tylko z estrady. Opowiada mi\u0119dzy innymi o pami\u0119tnej wizycie w Bia\u0142ym Domu za czas\u00f3w prezydentury Baracka Obamy. Podczas bankietu Bono zasn\u0105\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/raport-polska-panstwem-z-najgorszym-stanem-srodowiska-w-calej-unii-europejskiej-6191577?source=rss", "title": "Raport: Polska pa\u0144stwem z najgorszym stanem \u015brodowiska w ca\u0142ej Unii Europejskiej", "date_published": "2022-11-03 10:28:05+00:00", "description": "<img alt=\"Raport: Polska pa\u0144stwem z najgorszym stanem \u015brodowiska w ca\u0142ej Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e341g9-polska-panstwem-z-najgorszym-stanem-srodowiska-w-calej-unii-europejskiej-6191672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z raportu opracowanego przez Fundacj\u0119 Schumana i Fundacj\u0119 Adenauera \"Europa przeciw katastrofie klimatycznej\" wynika, \u017ce stan \u015brodowiska w Polsce wypada najgorzej na tle ca\u0142ej Unii Europejskiej. Nasz kraj znajduje si\u0119 w tr\u00f3jce pa\u0144stw o najwy\u017cszej \u015bmiertelno\u015bci wywo\u0142anej zanieczyszczeniami powietrza.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-norwegia-stopy-procentowe-w-gore-komentarze-6191622?source=rss", "title": "Du\u017ca podwy\u017cka st\u00f3p procentowych na Wyspach. \"Najwi\u0119ksza od ponad 30 lat\"", "date_published": "2022-11-03 10:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca podwy\u017cka st\u00f3p procentowych na Wyspach. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1f8mu0-bank-anglii-londyn-6192138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank Anglii w czwartek podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 o 75 punkt\u00f3w bazowych do 3,00 procent. To najwi\u0119ksza podwy\u017cka od ponad 30 lat - zauwa\u017cy\u0142 Holger Zschaepitz, dziennikarz \"Die Welt\". Decyzja by\u0142a zgodna z prognozami analityk\u00f3w. Wcze\u015bniej w czwartek r\u00f3wnie\u017c bank centralny Norwegii podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105, ale mniej ni\u017c oczekiwano.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-w-norwegii-w-gore-mniej-niz-prognozowano-komentarze-6191622?source=rss", "title": "Zaskakuj\u0105ca decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych. \"Pierwszy du\u017cy bank zbli\u017ca si\u0119 do ko\u0144ca cyklu\"", "date_published": "2022-11-03 10:27:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105ca decyzja w sprawie st\u00f3p procentowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6fio1-shutterstock336944969-6191669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank centralny Norwegii w czwartek podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 procentow\u0105 o 25 punkt\u00f3w bazowych do 2,5 procent. Decyzja zaskoczy\u0142a analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy spodziewali si\u0119 podwy\u017cki o 50 punkt\u00f3w bazowych. Zdaniem ekonomist\u00f3w PKO BP norweski bank \"dostrzega sygna\u0142y hamowania w gospodarce i ryzyko w d\u00f3\u0142 dla cen energii\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-3-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-03 10:15:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odyinl-covid-dzienny-bilans-6191613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 955 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Wed\u0142ug resortu minionej doby zmar\u0142o 12 chorych na COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kepno-noworodek-spadl-ze-stolika-i-doznal-urazu-twarzoczaszki-6191631?source=rss", "title": "Noworodek spad\u0142 ze stolika podczas odcinania p\u0119powiny. Szpital przeprasza rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 10:14:34+00:00", "description": "<img alt=\"Noworodek spad\u0142 ze stolika podczas odcinania p\u0119powiny. Szpital przeprasza rodzic\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21i7p8-szpital-w-kepnie-6191628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas odcinania p\u0119powiny dziecko spad\u0142o ze stolika i dozna\u0142o urazu twarzoczaszki. Do zdarzenia dosz\u0142o w szpitalu w K\u0119pnie (Wielkopolska).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/na-zoliborzu-skradziono-auto-policja-znalazla-je-rozebrane-na-czesci-w-dziupli-pod-warszawa-6190974?source=rss", "title": "Na \u017boliborzu skradziono auto. By\u0142o rozebrane zanim w\u0142a\u015bciciel zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce znikn\u0119\u0142o", "date_published": "2022-11-03 10:13:15+00:00", "description": "<img alt=\"Na \u017boliborzu skradziono auto. By\u0142o rozebrane zanim w\u0142a\u015bciciel zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce znikn\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nrosfb-zarzuty-paserstwa-uslyszalo-czterech-mezczyzn-6191231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut paserstwa us\u0142ysza\u0142o czterech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rych policjanci zatrzymali na gor\u0105cym uczynku, podczas demontowania samochodu z kradzie\u017cy. Grozi im do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sanatorium-ministerstwo-zdrowia-szykuje-rewolucyjne-zmiany-w-wyjazdach-wojciech-andrusiewicz-o-szczegolach-6191472?source=rss", "title": "Ministerstwo szykuje rewolucyjne zmiany w wyjazdach do sanatorium", "date_published": "2022-11-03 10:04:13+00:00", "description": "<img alt=\"Ministerstwo szykuje rewolucyjne zmiany w wyjazdach do sanatorium\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c9c50i-duszniki-zdroj-uzdrowisko-5032792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Zdrowia szykuje zmiany w leczeniu uzdrowiskowym. Pacjent b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wybiera\u0107, do jakiego sanatorium chce pojecha\u0107 - poinformowa\u0142 w czwartek Wojciech Andrusiewicz, rzecznik tego resortu. Skierowanie b\u0119dzie w formie elektronicznej. Zgodnie z zapowiedziami przedstawicieli MZ, projekt ustawy ma by\u0107 gotowy w tym miesi\u0105cu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-pozar-mieszkania-w-bienczycach-nie-zyje-mezczyzna-6191356?source=rss", "title": "Mieszkanie sp\u0142on\u0119\u0142o, na \u0142\u00f3\u017cku w jednym z pokoi stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o", "date_published": "2022-11-03 09:49:38+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszkanie sp\u0142on\u0119\u0142o, na \u0142\u00f3\u017cku w jednym z pokoi stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zimsw0-pozar-mieszkania-na-osiedlu-niepodleglosci-w-krakowie-6191353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car na osiedlu Niepodleg\u0142o\u015bci w Krakowie wybuch\u0142 w \u015brod\u0119 pod wiecz\u00f3r. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w jednym z mieszka\u0144 na czwartym pi\u0119trze. Podczas akcji ga\u015bniczej stra\u017cacy znale\u017ali w jednym z pokoi le\u017c\u0105ce na \u0142\u00f3\u017cku cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-notowania-zlotego-031122-dolar-mocniejszy-po-konferencji-prezesa-fedu-jerome-powella-komentarze-6191514?source=rss", "title": "\"Konferencja prasowa zmieni\u0142a wiele\". Dolar dro\u017ceje", "date_published": "2022-11-03 09:49:07+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4ielsb-jerome-powell-6191520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142oty w czwartek przed po\u0142udniem traci wzgl\u0119dem dolara ameryka\u0144skiego. Za USD trzeba zap\u0142aci\u0107 o blisko 4 grosze wi\u0119cej ni\u017c w \u015brod\u0119. Zdaniem analityk\u00f3w, umocnienie dolara po \u015brodowym posiedzeniu Fedu i s\u0142abszy apetyt na ryzyko na rynkach przeszkadzaj\u0105 w trwa\u0142ej aprecjacji z\u0142otego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/labiszyn-nocny-pozar-w-kamienicy-ewakuowano-mieszkancow-jedna-osoba-nie-zyje-6191404?source=rss", "title": "Nocny po\u017car w kamienicy. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w, jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-03 09:46:32+00:00", "description": "<img alt=\"Nocny po\u017car w kamienicy. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w, jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qfoy6x-labiszyn-tragiczny-pozar-w-kamienicy-nie-zyje-jedna-osoba-6191387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u017carze kamienicy w \u0141abiszynie ko\u0142o \u017bnina (woj. kujawsko-pomorskie) w nocy ze \u015brody na czwartek \u017cycie straci\u0142a jedna osoba, a jedna zosta\u0142a poszkodowana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/koronawirus-doktor-grzesiowski-twierdzi-ze-od-10-do-15-procent-zaszczepionych-moze-umrzec-nie-jego-slowa-zmanipulowano-6190385?source=rss", "title": "Doktor Grzesiowski twierdzi, \u017ce od 10 do 15 procent zaszczepionych mo\u017ce umrze\u0107? Jego s\u0142owa zmanipulowano", "date_published": "2022-11-03 09:42:02+00:00", "description": "<img alt=\"Doktor Grzesiowski twierdzi, \u017ce od 10 do 15 procent zaszczepionych mo\u017ce umrze\u0107? Jego s\u0142owa zmanipulowano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8q3fur-zmanipulowana-wypowiedz-doktora-pawla-grzesiowskiego-6190677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doktor Pawe\u0142 Grzesiowski mia\u0142 rzekomo powiedzie\u0107 w wywiadzie, \u017ce od 10 do 15 procent Polak\u00f3w mo\u017ce umrze\u0107 w wyniku szczepienia na COVID-19. To nieprawda, kr\u0105\u017c\u0105cy w sieci cytat jest fa\u0142szywy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rusocin-splonelo-kilkanascie-pojazdow-prokuratura-wszczyna-sledztwo-firma-oferuje-nagrode-6191417?source=rss", "title": "Rusocin. Sp\u0142on\u0119\u0142o kilkana\u015bcie pojazd\u00f3w. Prokuratura wszczyna \u015bledztwo, firma oferuje nagrod\u0119", "date_published": "2022-11-03 09:34:23+00:00", "description": "<img alt=\"Rusocin. Sp\u0142on\u0119\u0142o kilkana\u015bcie pojazd\u00f3w. Prokuratura wszczyna \u015bledztwo, firma oferuje nagrod\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5jg9l-na-parkingu-w-rusocinie-wybuchl-pozar-6188808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po po\u017carze na parkingu w Rusocinie w Pomorskiem, w kt\u00f3rym doszcz\u0119tnie zniszczonych zosta\u0142o kilkana\u015bcie pojazd\u00f3w, \u015bledztwo wszcz\u0119\u0142a prokuratura. Stra\u017cacy podejrzewaj\u0105, \u017ce dosz\u0142o do podpalenia. Jedna z poszkodowanych firm oferuje 100 tysi\u0119cy z\u0142otych nagrody za pomoc w namierzeniu sprawc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielka-brytania-najczesciej-odtwarzane-utwory-ostatnich-70-lat-zestawienie-bbc-6191344?source=rss", "title": "Oto najcz\u0119\u015bciej odtwarzane utwory ostatnich 70 lat. \"\u015awiadectwo, jak ponadczasowa jest genialna muzyka pop\"", "date_published": "2022-11-03 09:25:40+00:00", "description": "<img alt=\"Oto najcz\u0119\u015bciej odtwarzane utwory ostatnich 70 lat. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45b8ew-muz-skl-6191351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    List\u0119 najcz\u0119\u015bciej odtwarzanych utwor\u00f3w muzycznych od 1952 do 2022 roku w czwartek zaprezentowa\u0142o brytyjskie BBC. Z ka\u017cdego roku wybrano jedn\u0105, najcz\u0119\u015bciej odtwarzan\u0105 w Wielkiej Brytanii piosenk\u0119. - Zestawienie to jest prawdziwym \u015bwiadectwem tego, jak ponadczasowa jest genialna muzyka pop - podkre\u015bli\u0142 Robert Gallacher z radia BBC.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przyczolkowa-trzy-auta-rozbite-s2-korku-zator-w-strone-wawra-6191427?source=rss", "title": "Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S2. Korek w stron\u0119 Wawra", "date_published": "2022-11-03 09:12:27+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S2. Korek w stron\u0119 Wawra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ir3s5a-zderzenie-na-s2-6191464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy samochody zderzy\u0142y si\u0119 w porannym szczycie na trasie S2. Kierowcy utkn\u0119li w korku, dwie osoby  - w tym dziecko - by\u0142y badane w karetce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-atak-na-glowny-sztab-rosyjskiej-fsb-w-okupowanym-przez-rosjan-melitopolu-6191461?source=rss", "title": "\"Zniszczone trzy g\u00f3rne pi\u0119tra budynku\". Doniesienia o ataku na siedzib\u0119 FSB w Melitopolu", "date_published": "2022-11-03 08:56:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mydr6h-rosyjska-fsb-4766160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mer okupowanego Melitopola w obwodzie zaporoskim poinformowa\u0142 o ataku ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych na g\u0142\u00f3wn\u0105 siedzib\u0119 rosyjskich wojsk w tym mie\u015bcie. Doradca ministra spraw wewn\u0119trznych Anton Heraszczenko sprecyzowa\u0142, \u017ce w wyniku eksplozji zosta\u0142 zniszczony sztab kierownictwa Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wieszczeta-trzyletni-franek-wpadl-do-studzienki-strazacy-spuscili-na-linie-policjantke-glowa-w-dol-6191398?source=rss", "title": "Trzyletni Franek wpad\u0142 do studzienki. Stra\u017cacy spu\u015bcili na linie policjantk\u0119 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142", "date_published": "2022-11-03 08:47:07+00:00", "description": "<img alt=\"Trzyletni Franek wpad\u0142 do studzienki. Stra\u017cacy spu\u015bcili na linie policjantk\u0119 g\u0142ow\u0105 w d\u00f3\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-4oxoab-trzyletnie-dziecko-wpadlo-do-studzienki-kanalizacyjnej-6191393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjantka z pomoc\u0105 stra\u017cak\u00f3w uratowa\u0142a trzyletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry wpad\u0142 do studzienki kanalizacyjnej przy szkole w miejscowo\u015bci Wieszcz\u0119ta. Dziecko utkn\u0119\u0142o w wodzie po szyj\u0119 na g\u0142\u0119boko\u015bci oko\u0142o trzech metr\u00f3w. Bez skutku pr\u00f3bowa\u0142a go wydosta\u0107 najpierw matka, potem stra\u017cacy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-general-waldemar-skrzypczak-analizuje-sytuacje-na-froncie-mapa-z-3-listopada-6191419?source=rss", "title": "Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak: wysi\u0142ek armii ukrai\u0144skiej jest bardzo rozproszony", "date_published": "2022-11-03 08:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Waldemar Skrzypczak: wysi\u0142ek armii ukrai\u0144skiej jest bardzo rozproszony \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q28uwf-general-waldemar-skrzypczak-o-mankamencie-calej-operacji-ukrainskiej-analiza-z-3-listopada-6191484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydaje si\u0119, \u017ce do ko\u0144ca tego roku na pewno armii ukrai\u0144skiej si\u0119 nie uda wyzwoli\u0107 teren\u00f3w, kt\u00f3re chcia\u0142a wyzwoli\u0107 pierwotnie - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 genera\u0142 Waldemar Skrzypczak. By\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142abn\u0105cych post\u0119p\u00f3w kontrofensywy ukrai\u0144skiej. Uzasadnia\u0142 to prowadzeniem dzia\u0142a\u0144 wojennych \"na froncie o d\u0142ugo\u015bci dw\u00f3ch tysi\u0119cy kilometr\u00f3w\", przez co wysi\u0142ek armii jest \"bardzo rozproszony\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-sztab-generalny-rosyjskie-wojsko-wykorzystuje-cywilow-jako-zywe-tarcze-w-obwodzie-luganskim-6191320?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski sztab: rosyjskie wojsko wykorzystuje cywil\u00f3w jako \u017cywe tarcze w obwodzie \u0142uga\u0144skim", "date_published": "2022-11-03 08:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski sztab: rosyjskie wojsko wykorzystuje cywil\u00f3w jako \u017cywe tarcze w obwodzie \u0142uga\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2yk7u-ukraina-cywile-6191282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie wojsko wykorzystuje cywil\u00f3w jako \u017cywe tarcze na okupowanym terytorium obwodu \u0142uga\u0144skiego - poinformowa\u0142 w najnowszym sprawozdaniu Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Ukrai\u0144ska sekcja Radia Swoboda przypomnia\u0142a, \u017ce doniesienia o stosowaniu podobnych praktyk przez Rosjan w czasie inwazji zbrojnej pojawia\u0142y si\u0119 tak\u017ce wcze\u015bniej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-lubiatowo-kopalino-amerykanski-westinghouse-partnerem-strategicznym-janusz-reiter-komentuje-6191335?source=rss", "title": "\"Czeka nas nies\u0142ychanie skomplikowana operacja, jakiej w Polsce chyba nie by\u0142o w okresie powojennym\"", "date_published": "2022-11-03 08:19:15+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1z8hm-atom-shutterstock235998106-6191413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwszy reaktor elektrowni j\u0105drowej w Polsce ma zacz\u0105\u0107 pracowa\u0107 w 2033 roku. Partnerem strategicznym dla inwestycji b\u0119dzie ameryka\u0144ski Westinghouse. - Dobrze, \u017ce w tej chwili zapad\u0142a decyzja, ale teraz jest czas, \u017ceby my\u015ble\u0107 o tym, co nas czeka, bo czeka nas wielka, nies\u0142ychanie skomplikowana operacja taka, jakiej w Polsce chyba nie by\u0142o w okresie powojennym - m\u00f3wi\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" w TVN24 Janusz Reiter, by\u0142y ambasador w Niemczech i USA. To wa\u017cna inwestycja dla USA. Jak oceni\u0142 Reiter, budowa elektrowni w Polsce \"b\u0119dzie przyczynkiem do odbudowy tych kompetencji, czy do potwierdzenia roli Ameryki na tym rynku\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-aleja-niepodleglosci-nowowiejska-zderzenie-trzech-aut-6191367?source=rss", "title": "Du\u017ce utrudnienia w centrum po zderzeniu z udzia\u0142em radiowozu", "date_published": "2022-11-03 08:18:53+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ce utrudnienia w centrum po zderzeniu z udzia\u0142em radiowozu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fr444g-zderzyly-sie-trzy-samochody-6191371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy auta - w tym nieoznakowany radiow\u00f3z - zderzy\u0142y si\u0119 w czwartek na skrzy\u017cowaniu alei Niepodleg\u0142o\u015bci z ulic\u0105 Nowowiejsk\u0105. S\u0105 spore utrudnienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/belize-lisa-uderzyla-ulewy-powodzie-osuwiska-to-bylo-przerazajace-doswiadczenie-6191288?source=rss", "title": "Lisa uderzy\u0142a w Belize. \"To by\u0142o przera\u017caj\u0105ce do\u015bwiadczenie\"", "date_published": "2022-11-03 08:16:05+00:00", "description": "<img alt=\"Lisa uderzy\u0142a w Belize. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-154c6b-zdjecie-satelitarne-burzy-tropikalnej-lisa-6191347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lisa uderzy\u0142a w Belize jako huragan pierwszej kategorii w pi\u0119ciostopniowej rosn\u0105cej skali Saffira-Simpsona - poinformowa\u0142o ameryka\u0144skie Narodowe Centrum ds. Huragan\u00f3w (NHC). \u017bywio\u0142 spowodowa\u0142, \u017ce mieszka\u0144cy Belize City zostali pozbawieni energii elektrycznej i wody.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-brytyjski-resort-obrony-o-rosyjskich-stratach-6191349?source=rss", "title": "Brytyjski resort: Rosja traci w Ukrainie ponad 40 pojazd\u00f3w opancerzonych dziennie", "date_published": "2022-11-03 08:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort: Rosja traci w Ukrainie ponad 40 pojazd\u00f3w opancerzonych dziennie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hmmbo-zniszczone-rosyjskie-czolgi-12102022-6160666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja ma coraz wi\u0119kszy problem z zast\u0105pieniem traconych na Ukrainie czo\u0142g\u00f3w i pojazd\u00f3w opancerzonych - poinformowa\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony w codziennym komunikacie na podstawie informacji wywiadu. \"W  po\u0142owie pa\u017adziernika straty wzros\u0142y do ponad 40 rosyjskich pojazd\u00f3w opancerzonych dziennie\" - poda\u0142 resort.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/lubelskie-70-letnia-kobieta-ranna-w-pozarze-domu-6191327?source=rss", "title": "Chcia\u0142a odkr\u0119ci\u0107 gaz, dosz\u0142o do wybuchu. Dom stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach", "date_published": "2022-11-03 08:10:34+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a odkr\u0119ci\u0107 gaz, dosz\u0142o do wybuchu. Dom stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8a3jzr-25-strazakow-z-szesciu-zastepow-przez-blisko-cztery-godziny-gasilo-pozar-domu-6191330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letnia kobieta z poparzeniami cia\u0142a trafi\u0142a do szpitala w wyniku po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci \u015awier\u017ce (woj. lubelskie). Jak wst\u0119pnie ustalili stra\u017cacy, najprawdopodobniej przyczyn\u0105 wybuchu ognia by\u0142a nieszczelna butla gazowa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-martin-luther-king-zaplacil-za-narodziny-julii-roberts-pokryl-rachunek-ze-szpitala-6190727?source=rss", "title": "Martin Luther King zap\u0142aci\u0142 za narodziny Julii Roberts. Rodzic\u00f3w aktorki nie by\u0142o sta\u0107 na szpital", "date_published": "2022-11-03 07:55:55+00:00", "description": "<img alt=\"Martin Luther King zap\u0142aci\u0142 za narodziny Julii Roberts. Rodzic\u00f3w aktorki nie by\u0142o sta\u0107 na szpital\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yia8s7-gettyimages-1398185855-6190722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Julia Roberts ujawni\u0142a, \u017ce laureat Pokojowej Nagrody Nobla Martin Luther King zap\u0142aci\u0142 rachunek za jej narodziny. Jej rodzic\u00f3w nie by\u0142o sta\u0107 na pokrycie koszt\u00f3w pobytu w szpitalu. - Pomogli nam wydosta\u0107 si\u0119 z k\u0142opot\u00f3w - przyzna\u0142a aktorka w rozmowie, kt\u00f3ra zyska\u0142a popularno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych w jej 55. urodziny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/pornografia-rzad-chce-by-operatorzy-internetu-blokowali-dostep-do-tresci-jakie-kary-proponuje-6190789?source=rss", "title": "Rz\u0105d znowu chce blokowa\u0107 pornografi\u0119. Kary dla operat\u00f3w? \"B\u0119d\u0105 nak\u0142adane proporcjonalnie\"", "date_published": "2022-11-03 07:44:30+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d znowu chce blokowa\u0107 pornografi\u0119. Kary dla operat\u00f3w? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-66qw62-pap202205110ji-6190822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski rz\u0105d kolejny raz pr\u00f3buje chroni\u0107 dzieci przed pornografi\u0105. Ca\u0142o\u015b\u0107 obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z blokowaniem tre\u015bci chce, pod gro\u017ab\u0105 kar finansowych, przerzuci\u0107 na dostawc\u00f3w internetu. - Jak mo\u017cna kara\u0107 za dost\u0119p do tre\u015bci, kt\u00f3re s\u0105 legalne, kt\u00f3rych nie jeste\u015bmy wytw\u00f3rcami, nie retransmitujemy i nie zarabiamy na nich? - zastanawiaj\u0105 si\u0119 operatorzy. Ale problem jest powa\u017cny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/szwajcaria-zurych-naukowcy-zsekwencjonowali-genom-zolwia-olbrzymiego-6191244?source=rss", "title": "Szwajcarscy naukowcy zsekwencjonowali genom \u017c\u00f3\u0142wia olbrzymiego", "date_published": "2022-11-03 07:22:42+00:00", "description": "<img alt=\"Szwajcarscy naukowcy zsekwencjonowali genom \u017c\u00f3\u0142wia olbrzymiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9o7p0-zolw-olbrzymi-aldabrachelys-gigantea-6191258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Uniwersytetu w Zurychu zsekwencjonowali genom \u017c\u00f3\u0142wia olbrzymiego, kt\u00f3rego dzika populacja zamieszkuje atol Aldabra na Oceanie Indyjskim. To odkrycie pomo\u017ce w rozmna\u017caniu tych gad\u00f3w w ogrodach zoologicznych. Wyniki bada\u0144 opublikowano w czasopi\u015bmie \"GigaScience\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rishi-sunak-premierem-obietnice-z-kampanii-poddawane-przegladowi-6191217?source=rss", "title": "Obietnice nowego premiera Wielkiej Brytanii z kampanii wyborczej poddawane przegl\u0105dowi", "date_published": "2022-11-03 07:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Obietnice nowego premiera Wielkiej Brytanii z kampanii wyborczej poddawane przegl\u0105dowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8qfci-rishi-sunak-6191218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biuro nowego premiera Wielkiej Brytanii Rishiego Sunaka poinformowa\u0142o, \u017ce wszystkie obietnice z\u0142o\u017cone przez polityka latem, gdy pierwszy raz ubiega\u0142 si\u0119 o przyw\u00f3dztwo w Partii Konserwatywnej, poddawane s\u0105 obecnie przegl\u0105dowi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zapora-na-granicy-z-obwodem-kaliningradzkim-zapowiedz-mariusza-blaszczaka-tomasz-siemoniak-komentuje-6191259?source=rss", "title": "Drut kolczasty na granicy z Rosj\u0105. Siemoniak: jutro minister kultury zacznie budowa\u0107 zapor\u0119 gdzie\u015b przed teatrem?", "date_published": "2022-11-03 07:06:00+00:00", "description": "<img alt=\"Drut kolczasty na granicy z Rosj\u0105. Siemoniak: jutro minister kultury zacznie budowa\u0107 zapor\u0119 gdzie\u015b przed teatrem?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ky4cd-piasek-6191276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142aszanie na konferencji budowy zapory na granicy z obwodem kaliningradzkim to polityczno-propagandowe dzia\u0142anie - oceni\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" Tomasz Siemoniak, wiceszef PO, by\u0142y minister obrony narodowej. Jego zdaniem \"ten rz\u0105d, a minister B\u0142aszczak w szczeg\u00f3lno\u015bci, ma ogromn\u0105 potrzeb\u0119 tego, \u017ceby by\u0142y flagi, m\u00f3wnica, zanim si\u0119\u00a0cokolwiek zdarzy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wibor-3m-i-wibor-6m-kontynuuja-rajd-w-gore-raty-kredytow-moga-wzrosnac-stopy-procentowe-6191263?source=rss", "title": "Raty kredyt\u00f3w mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107. WIBOR kontynuuje rajd w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2022-11-03 06:54:20+00:00", "description": "<img alt=\"Raty kredyt\u00f3w mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107. WIBOR kontynuuje rajd w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-odxzwo-pieniadze-podatki-shutterstock2049110588-5567467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stawki WIBOR dalej rosn\u0105. Oznacza to, \u017ce osoby, kt\u00f3rych rata b\u0119dzie aktualizowana w najbli\u017cszych dniach, mog\u0105 zobaczy\u0107 wzrosty miesi\u0119cznych op\u0142at. Od WIBOR-u zale\u017cy wysoko\u015b\u0107 oprocentowania kredytu, a tym samym wysoko\u015b\u0107 p\u0142aconych rat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-analiza-isw-rosja-znacznie-wyczerpala-swoje-zapasy-uzbrojenia-6191242?source=rss", "title": "ISW: Rosja znacznie wyczerpa\u0142a swoje zapasy uzbrojenia", "date_published": "2022-11-03 06:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"ISW: Rosja znacznie wyczerpa\u0142a swoje zapasy uzbrojenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3w392p-rosyjskie-czolgi-rosyjscy-zolnierze-poborowi-rosji-21102022-6174735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszym sprawozdaniu ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) oceni\u0142, \u017ce Rosja podczas wojny w Ukrainie znacznie wyczerpa\u0142a swoje zapasy uzbrojenia. \"Nie jest w stanie szybko ich uzupe\u0142ni\u0107 i prawdopodobnie dlatego negocjowa\u0142a dostawy z Iranem i Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105\" - twierdz\u0105 eksperci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/warszawa-sedzia-piotr-schab-zajmuje-mieszkanie-komunalne-miasto-chce-odzyskac-lokal-sprawa-w-sadzie-6191132?source=rss", "title": "S\u0119dzia Schab zajmuje mieszkanie komunalne, od dw\u00f3ch lat miasto stara si\u0119 je odzyska\u0107", "date_published": "2022-11-03 06:35:00+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia Schab zajmuje mieszkanie komunalne, od dw\u00f3ch lat miasto stara si\u0119 je odzyska\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5tywqz-pap2020020307e-6191271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia Piotr Schab zajmuje mieszkanie komunalne o powierzchni 80 metr\u00f3w kwadratowych. Dwa lata temu zosta\u0142o mu wypowiedziane przez w\u0142adze miasta, ale s\u0119dzia nie zwolni\u0142 lokalu. Chocia\u017c posiada dom pod Warszaw\u0105, a tytu\u0142u prawnego do mieszkania komunalnego - zdaniem miasta - nie ma, sprawa utkn\u0119\u0142a w martwym punkcie, s\u0119dzia odwo\u0142a\u0142 si\u0119 do s\u0105du. Stanowisko i liczne funkcje Piotra Schaba nie s\u0105 tu bez znaczenia. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/baltic-pipe-gaz-z-norwegii-zaczal-plynac-do-polski-otwarto-terminal-w-nybro-6191236?source=rss", "title": "Gaz z Norwegii zacz\u0105\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 do Polski. Otwarto brakuj\u0105cy terminal Baltic Pipe", "date_published": "2022-11-03 06:30:34+00:00", "description": "<img alt=\"Gaz z Norwegii zacz\u0105\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 do Polski. Otwarto brakuj\u0105cy terminal Baltic Pipe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0996vs-shutterstock2207520691-6191264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazoci\u0105giem Baltic Pipe zacz\u0105\u0142 p\u0142yn\u0105\u0107 norweski gaz - poinformowa\u0142 du\u0144ski operator Energinet. Z miesi\u0119cznym op\u00f3\u017anieniem nast\u0105pi\u0142o otwarcie terminalu odbiorczego w Nybro w Jutlandii Zachodniej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/janki-tarczyn-zderzenie-trzech-aut-na-wlocie-do-warszawy-utrudnienia-6191238?source=rss", "title": "\"Si\u00f3demka\" zablokowana po zderzeniu, pasa\u017cerowie zakleszczeni w busie", "date_published": "2022-11-03 06:03:01+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hqpfed-zderzenie-na-krajowej-siodemce-6191257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z du\u017cymi utrudnieniami musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 kierowcy, kt\u00f3rzy jad\u0105 do Warszawy od strony Tarczyna. Na krajowej \"si\u00f3demce\" zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Jezdnia jest zablokowana.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-patnow-jakie-firmy-ja-wybuduja-wicepremier-jacek-sasin-po-wizycie-w-korei-poludniowej-6191220?source=rss", "title": "Sasin w Korei o drugiej elektrowni j\u0105drowej: lokalizacja ma wi\u0119kszy potencja\u0142", "date_published": "2022-11-03 05:48:52+00:00", "description": "<img alt=\"Sasin w Korei o drugiej elektrowni j\u0105drowej: lokalizacja ma wi\u0119kszy potencja\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gw1jj5-jacek-sasin-z-wizyta-w-korei-poludniowej-6191225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W P\u0105tnowie w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim ma powsta\u0107 elektrownia j\u0105drowa w technologii po\u0142udniowokorea\u0144skiej. Wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin poinformowa\u0142, \u017ce w czasie jego rozm\u00f3w w Seulu, minister handlu, przemys\u0142u i energii Korei Po\u0142udniowej zadeklarowa\u0142 kapita\u0142owe zaanga\u017cowanie si\u0119 koncernu KHNP w projekt j\u0105drowy w naszym kraju. Pad\u0142y te\u017c obietnice innych inwestycji w Polsce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-nikolas-cruz-sprawca-strzelaniny-w-szkole-w-parkland-skazany-na-dozywocie-6191193?source=rss", "title": "Sprawca strzelaniny w szkole w Parkland skazany na do\u017cywocie", "date_published": "2022-11-03 05:44:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sprawca strzelaniny w szkole w Parkland skazany na do\u017cywocie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-phfr0v-nikolas-cruz-zostal-skazany-na-kare-dozywotniego-pozbawienia-wolnosci-bez-mozliwosci-zwolnienia-warunkowego-6191192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawca masakry w szkole w Parkland, 24-letni Nikolas Cruz zosta\u0142 skazany na kar\u0119 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci bez mo\u017cliwo\u015bci zwolnienia warunkowego. Gdy s\u0119dzia odczytywa\u0142a wyrok wi\u0119kszo\u015b\u0107 ofiar lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin zachowa\u0142a stoicki spok\u00f3j, podczas gdy niekt\u00f3rzy p\u0142akali. Cruz nie okazywa\u0142 \u017cadnych emocji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/wyz-andre-pogoda-w-polsce-miejscamipojawily-sie-mgly-i-zamglenia-6191223?source=rss", "title": "Wy\u017c Andre kszta\u0142tuje pogod\u0119 w Polsce. Miejscami\u00a0pojawi\u0142y si\u0119 mg\u0142y i zamglenia", "date_published": "2022-11-03 05:40:34+00:00", "description": "<img alt=\"Wy\u017c Andre kszta\u0142tuje pogod\u0119 w Polsce. Miejscami\u00a0pojawi\u0142y si\u0119 mg\u0142y i zamglenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eaet0v-mglisty-poranek-miejscami-zimno-6191226/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w niemal ca\u0142ej Polsce kszta\u0142tuje rozleg\u0142y wy\u017c Andre. W \u015brod\u0119 3.11 o poranku pojawi\u0142y si\u0119 mg\u0142y i zamglenia, widzialno\u015b\u0107 jest miejscami ograniczona do 100 metr\u00f3w. Temperatura spad\u0142a lokalnie poni\u017cej zera stopni.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brazylia-kierowca-wjechal-w-powyborcza-blokade-drogi-ranni-6191201?source=rss", "title": "Kierowca staranowa\u0142 powyborcz\u0105 blokad\u0119 w Sao Paulo. Dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych", "date_published": "2022-11-03 05:32:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca staranowa\u0142 powyborcz\u0105 blokad\u0119 w Sao Paulo. Dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7b7ki8-protest-w-brazylii-6188622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stanie Sao Paulo, na po\u0142udniowym wschodzie Brazylii, kierowca samochodu osobowego pr\u00f3bowa\u0142 przedrze\u0107 si\u0119 przez blokad\u0119 jednej z dr\u00f3g prowadzon\u0105 przez zwolennik\u00f3w Jaira Bolsonaro. W wyniku tego zdarzenia rannych zosta\u0142o dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prezydent-zelenski-podziekowal-prezydentowi-turcji-za-przywrocenie-umowy-zbozowej-z-rosja-6191157?source=rss", "title": "Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 Erdoganowi za przywr\u00f3cenie umowy zbo\u017cowej z Rosj\u0105", "date_published": "2022-11-03 05:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 Erdoganowi za przywr\u00f3cenie umowy zbo\u017cowej z Rosj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6gej33-wolodymyr-zelenski-6169791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 w rozmowie telefonicznej podzi\u0119kowa\u0142 tureckiemu przyw\u00f3dcy Recepowi Tayyipowi Erdoganowi za jego udzia\u0142 w przywr\u00f3ceniu umowy zbo\u017cowej z Rosj\u0105. Wcze\u015bniej wysoki rang\u0105 przedstawiciel w\u0142adz ukrai\u0144skich, prosz\u0105 o anonimowo\u015b\u0107, powiedzia\u0142 agencji Reutera, \u017ce decyzja Moskwy o niezrywaniu umowy to g\u0142\u00f3wnie skutek tureckiej presji na Rosj\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-departament-stanu-zatwierdzil-sprzedaz-finlandii-400-rakiet-gmlrs-6191169?source=rss", "title": "Departament Stanu zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Finlandii 400 rakiet GMLRS", "date_published": "2022-11-03 05:12:00+00:00", "description": "<img alt=\"Departament Stanu zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Finlandii 400 rakiet GMLRS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw31zg-wyrzutnia-rakiet-m270-mlrs-6066944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finlandia zakupi od Stan\u00f3w Zjednoczonych 400 precyzyjnych rakiet GMLRS. Zgod\u0119 na zawarcie transakcji o warto\u015bci 535 milion\u00f3w dolar\u00f3w wyda\u0142 w \u015brod\u0119 Departament Stanu USA.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-przetrwanie-demokracji-jest-stawka-nadchodzacych-wyborow-6191205?source=rss", "title": "Biden: przetrwanie demokracji jest stawk\u0105 nadchodz\u0105cych wybor\u00f3w", "date_published": "2022-11-03 05:08:16+00:00", "description": "<img alt=\"Biden: przetrwanie demokracji jest stawk\u0105 nadchodz\u0105cych wybor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21fsxt-prezydent-usa-joe-biden-6191202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden podczas przem\u00f3wienia na dworcu kolejowym Union Station w Waszyngtonie podkre\u015bli\u0142, \u017ce demokracja jest stawk\u0105 nadchodz\u0105cych wybor\u00f3w. Ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce w zaplanowanych na 8 listopada wyborach do Kongresu i w\u0142adz lokalnych startuje ponad 300 kandydat\u00f3w, kt\u00f3rzy nie uznaj\u0105 wynik\u00f3w wybor\u00f3w w 2020 roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/polska-w-tyle-europejskiej-rownosci-plci-raport-european-institute-for-gender-equality-6191110?source=rss", "title": "Polska w tyle europejskiej r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci", "date_published": "2022-11-03 05:02:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polska w tyle europejskiej r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7sb600-kakol-6191105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport na temat r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci w Europie nie zostawia z\u0142udze\u0144 - w Polsce to g\u0142\u00f3wnie kobiety zajmuj\u0105 si\u0119 domem i dzie\u0107mi. Pora wyj\u015b\u0107 z kulturowych stereotyp\u00f3w i aktywizowa\u0107 pan\u00f3w, bo sprz\u0105tanie, gotowanie i opieka nad dzie\u0107mi to nie tylko kobieca, ale wsp\u00f3lna sprawa. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/powerball-zwycieskie-liczby-loteria-w-usa-wyniki-losowania-z-2-listopada-2022-roku-6191214?source=rss", "title": "Loteria Powerball. Do wygrania jest 1,2 miliarda dolar\u00f3w. Og\u0142oszono zwyci\u0119skie liczby", "date_published": "2022-11-03 04:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Loteria Powerball. Do wygrania jest 1,2 miliarda dolar\u00f3w. Og\u0142oszono zwyci\u0119skie liczby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9iuj74-powerball-shutterstock2190784675-6191120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142oszono zwyci\u0119skie liczby \u015brodowego losowania loterii Powerball. Nie jest jasne, czy ktokolwiek wygra\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 1,2 miliarda dolar\u00f3w. Je\u015bli i tym razem bank nie zostanie rozbity, kumulacja mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 rekordowy poziom.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/powerball-zwycieskie-liczby-loteria-w-usa-nikt-nie-wygral-glownej-nagrody-wyniki-losowania-z-2-listopada-2022-6191214?source=rss", "title": "Loteria Powerball. Nikt nie wygra\u0142 g\u0142\u00f3wnej nagrody, kumulacja zbli\u017ca si\u0119 do rekordu", "date_published": "2022-11-03 04:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Loteria Powerball. Nikt nie wygra\u0142 g\u0142\u00f3wnej nagrody, kumulacja zbli\u017ca si\u0119 do rekordu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h9e1z-loteria-powerball-w-usa-6191255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142oszono zwyci\u0119skie liczby \u015brodowego losowania loterii Powerball. Nikomu nie uda\u0142o si\u0119 wygra\u0107 g\u0142\u00f3wnej nagrody w wysoko\u015bci 1,2 miliarda dolar\u00f3w. Oznacza to, \u017ce w weekend kumulacja osi\u0105gnie poziom p\u00f3\u0142tora miliarda.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-3-listopada-6191212?source=rss", "title": "Eksperci ISW: przyst\u0105pienie Bia\u0142orusi do wojny wci\u0105\u017c ma\u0142o prawdopodobne", "date_published": "2022-11-03 04:30:42+00:00", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: przyst\u0105pienie Bia\u0142orusi do wojny wci\u0105\u017c ma\u0142o prawdopodobne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0fk1gf-bialoruscy-zolnierze-podczas-cwiczen-6170121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 253. dniem rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \"Przyst\u0105pienie Bia\u0142orusi do wojny pozostaje bardzo ma\u0142o prawdopodobne\" - oceni\u0142 w czwartek Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Jak sprecyzowa\u0142 ameryka\u0144ski think tank, jest to bardzo ma\u0142o prawdopodobne \"z powod\u00f3w wewn\u0119trznych, konsekwencji, jakie mia\u0142oby to dla re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki i ograniczonych bia\u0142oruskich zdolno\u015bci wojskowych\". W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-2-listopada-2022-roku-6191211?source=rss", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2022-11-03 04:25:42+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptbkq8-magazyn-ze-zbozem-w-ukrainie-6188467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 252 dni. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w nagraniu wideo, \u017ce rosyjski my\u015bliwiec wystrzeli\u0142 dwa pociski rakietowe, kt\u00f3re przelecia\u0142y nad korytarzem zbo\u017cowym. Ka\u017cdy z tych atak\u00f3w Rosjan zagra\u017ca eksportowi \u017cywno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-wystrzelila-trzy-rakiety-alarm-w-japonii-6191198?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a trzy rakiety, alarm w Japonii", "date_published": "2022-11-03 04:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a trzy rakiety, alarm w Japonii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdg4uk-kim-dzong-un-w-czasie-proby-rakietowej-6162598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a w czwartek trzy rakiety, w tym jedn\u0105 dalekiego zasi\u0119gu i dwie kr\u00f3tkiego w kierunku Morza Japo\u0144skiego - poinformowa\u0142 w czwartek komitet szef\u00f3w sztab\u00f3w armii po\u0142udniowokorea\u0144skiej. Wed\u0142ug agencji Yonhap, powo\u0142uj\u0105cej si\u0119 na opinie wojskowych ekspert\u00f3w Korei Po\u0142udniowej, test rakiety dalekiego zasi\u0119gu najprawdopodobniej zako\u0144czy\u0142 si\u0119 niepowodzeniem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-311-popada-w-niewielkiej-czesci-kraju-6191013?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 3.11. Popada w niewielkiej cz\u0119\u015bci kraju", "date_published": "2022-11-03 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 3.11. Popada w niewielkiej cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhr6cl-popada-deszcz-6126136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 03.11 zapowiada si\u0119 ch\u0142odno, ale zza chmur b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 s\u0142o\u0144ce. S\u0142abe opady deszczu mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 tylko na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju. W zachodnich regionach wiatr chwilami mocno si\u0119 rozp\u0119dzi.", "favourite": false}]