[{"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-Szkoly-beda-ogrzane-zadnej-nauki-zdalnej-nie-bedzie-8419882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnek: Szko\u0142y b\u0119d\u0105 ogrzane, \u017cadnej nauki zdalnej nie b\u0119dzie", "date_published": "2022-10-09 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d605d4f80fb62f-948-568-0-196-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szko\u0142y b\u0119d\u0105 ogrzane, uniwersytety b\u0119d\u0105 ogrzane, \u017cadnej nauki zdalnej nie b\u0119dzie i razem ten kryzys przejdziemy - zapewni\u0142 w niedziel\u0119 w \u0141ukowie (Lubelskie) minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek, odnosz\u0105c si\u0119 do cen energii elektrycznej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-Romowie-borykaja-sie-z-ubostwem-i-wykluczeniem-w-kilku-panstwach-czlonkowskich-8417851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PE: Romowie borykaj\u0105 si\u0119 z ub\u00f3stwem i wykluczeniem w kilku pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich", "date_published": "2022-10-09 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/2384cd99783e36-945-560-722-0-1726-1035.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 zestaw zalece\u0144 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 \"niepewnej sytuacji osiedli romskich w Unii Europejskiej\". Europos\u0142owie zaznaczyli, \u017ce Romowie - w ca\u0142ej r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, kt\u00f3r\u0105 obejmuje ten termin - s\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 mniejszo\u015bci\u0105 etniczn\u0105 w Europie i bor"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-400-osob-wygralo-na-loterii-w-Filipinach-Podejrzewane-oszustwo-8418457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ponad 400 os\u00f3b wygra\u0142o na loterii w Filipinach. Podejrzewane oszustwo", "date_published": "2022-10-09 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/e09f5db7ef930e-948-568-0-0-2000-1199.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 400 os\u00f3b wygra\u0142o w filipi\u0144skiej loterii Lotto, w kt\u00f3rej stawk\u0105 by\u0142o 236 mln peso (ok. 4 mln dolar\u00f3w). Du\u017ca liczba zwyci\u0119zc\u00f3w zrodzi\u0142a podejrzenia, \u017ce dosz\u0142o do oszustwa, i sk\u0142oni\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 deputowanych parlamentu do z\u0142o\u017cenia wniosku o dochodzenie w sprawie - poda\u0142 w czwarte"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajki-we-francuskich-rafineriach-powoduja-braki-paliwa-na-stacjach-benzynowych-8419876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Strajki we francuskich rafineriach powoduj\u0105 braki paliwa na stacjach benzynowych", "date_published": "2022-10-09 16:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/9254390bc21c1b-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie jedna trzecia stacji benzynowych we Francji boryka\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 z brakami paliwa, poniewa\u017c strajki w niekt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnych rafineriach w kraju nadal trwaj\u0105 - poinformowa\u0142 francuski resort transformacji energetycznej.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Powrot-CPI-do-celu-moze-zajac-kilka-lat-Trudno-o-mocniejszy-PLN-w-obecnym-policy-mix-8419868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tyrowicz (RPP): Powr\u00f3t CPI do celu mo\u017ce zaj\u0105\u0107 kilka lat. Trudno o mocniejszy PLN w obecnym policy mix", "date_published": "2022-10-09 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/a3bb0eb90d9b81-948-568-0-266-3942-2365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na skal\u0119 egzogenicznych szok\u00f3w powr\u00f3t inflacji do celu NBP mo\u017ce nie nast\u0105pi\u0107 nawet przez kilka lat i nie ma podstaw do umocnienia PLN przy bie\u017c\u0105cym policy mix \u2013 ocenia cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz. Ekonomistka opublikowa\u0142a na portalu LinkedIn w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 komunik"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Australia-przeznaczy-30-proc-terytorium-na-tereny-chronione-dla-zagrozonych-gatunkow-8417180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Australia przeznaczy 30 proc. terytorium na tereny chronione dla zagro\u017conych gatunk\u00f3w", "date_published": "2022-10-09 15:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/8530a2023a173d-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Australia przeznaczy 30 proc. swego terytorium na tereny chronione dla gatunk\u00f3w zwierz\u0105t i ro\u015blin oraz ekosystem\u00f3w zagro\u017conych wygini\u0119ciem - poinformowa\u0142a we wtorek australijska minister \u015brodowiska Tanya Plibersek. Na li\u015bcie 110 chronionych gatunk\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 mi\u015b koala.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Bruksela-chce-stworzyc-sztuczny-twor-bez-tozsamosci-narodowej-8419850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Bruksela chce stworzy\u0107 sztuczny tw\u00f3r bez to\u017csamo\u015bci narodowej", "date_published": "2022-10-09 14:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7a2299bedfb339-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europ\u0119 tworz\u0105 suwerenne narody i si\u0142a ich tradycji, a nie brukselska biurokracja - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w niedziel\u0119 podczas festynu polityczno-kulturalnego w Madrycie \u201eViva22\u201d zorganizowanego przez opozycyjn\u0105 konserwatywn\u0105 parti\u0119 Vox, b\u0119d\u0105c\u0105 trzeci\u0105 si\u0142\u0105 w parl"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sieci-detaliczne-bardziej-sklonne-do-kompromisow-z-dostawcami-ws-cen-8417784.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sieci detaliczne bardziej sk\u0142onne do kompromis\u00f3w z dostawcami ws. cen", "date_published": "2022-10-09 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/dabdb13b54dc22-948-568-0-60-2647-1588.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszym problemem producent\u00f3w \u017cywno\u015bci s\u0105 bardzo szybko rosn\u0105ce koszty, czyli tzw.  inflacja producencka, przy jednocze\u015bnie coraz bardziej ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci pokrywania tych koszt\u00f3w poprzez podnoszenie cen produkt\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 PAP Biznes Andrzej Gantner, wiceprezes "}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkocja-odlaczy-sie-od-Zjednoczonego-Krolestwa-Jest-mozliwy-termin-referendum-8419821.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szkocja od\u0142\u0105czy si\u0119 od Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa? Jest mo\u017cliwy termin referendum", "date_published": "2022-10-09 11:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/59680dbe501d07-945-560-0-62-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowa szkockiego rz\u0105du Nicola Sturgeon wyrazi\u0142a w niedziel\u0119 przekonanie, \u017ce nowe referendum niepodleg\u0142o\u015bciowe odb\u0119dzie si\u0119 w pa\u017adzierniku przysz\u0142ego roku. W \u015brod\u0119 brytyjski S\u0105d Najwy\u017cszy ma rozstrzygn\u0105\u0107, czy szkocki parlament mo\u017ce je rozpisa\u0107 bez zgody rz\u0105du w Londynie.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunek-za-prad-w-Los-Angeles-moze-siegac-50-tys-dolarow-miesiecznie-8416668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rachunek za pr\u0105d w Los Angeles mo\u017ce si\u0119ga\u0107 50 tys. dolar\u00f3w miesi\u0119cznie", "date_published": "2022-10-09 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/43404901540b10-945-560-238-0-2124-1274.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeci\u0119tny u\u017cytkownik energii elektrycznej w Los Angeles wydaje na pr\u0105d 269 dolar\u00f3w miesi\u0119cznie. W megadomach rachunek mo\u017ce dochodzi\u0107 do dziesi\u0105tk\u00f3w tysi\u0119cy, a w ekstremalnych przypadkach si\u0119ga\u0107 50 tys.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slynne-posagi-z-Wyspy-Wielkanocnej-uszkodzone-w-pozarze-8418946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "S\u0142ynne pos\u0105gi z Wyspy Wielkanocnej uszkodzone w po\u017carze", "date_published": "2022-10-09 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/536ada33c5809c-948-568-7-101-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tajemnicze, wyrze\u017abione w kamieniu pos\u0105gi z Wyspy Wielkanocnej zosta\u0142y uszkodzone w po\u017carze. Niekt\u00f3re zosta\u0142y nieodwracalnie zw\u0119glone - poinformowa\u0142y w\u0142adze Chile, cytowane w pi\u0105tek przez BBC.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Archidiecezja-gnieznienska-powola-fundusz-ratunkowy-dla-parafii-8419797.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Archidiecezja gnie\u017anie\u0144ska powo\u0142a fundusz ratunkowy dla parafii", "date_published": "2022-10-09 09:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/ea3456f43f2f42-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Archidiecezja gnie\u017anie\u0144ska stworzy fundusz ratunkowy dla parafii, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y problemy z rachunkami za energi\u0119; s\u0105 ju\u017c pierwsze sygna\u0142y od proboszcz\u00f3w w trudniejszej sytuacji \u2013 poinformowa\u0142 PAP rzecznik prasowy archidiecezji ks. Remigiusz Malewicz.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AGH-wyksztalci-inzynierow-jadrowych-8417311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "AGH wykszta\u0142ci in\u017cynier\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2022-10-09 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/67dd4bfafb57a9-945-560-45-168-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utworzenie w Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie kierunku, na kt\u00f3rym kszta\u0142ci\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 przyszli in\u017cynierowie j\u0105drowi, zapowiedzia\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek we wtorek podczas inauguracji roku akademickiego w tej uczelni.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstremalna-susza-nie-odpuszcza-w-Kalifornii-Wysychaja-studnie-nie-obsadzono-215-tys-ha-ziemi-8417375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekstremalna susza nie odpuszcza w Kalifornii. Wysychaj\u0105 studnie, nie obsadzono 215 tys. ha ziemi", "date_published": "2022-10-09 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/b14ace6a488f88-948-568-157-247-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Kaliforni\u0119 czwarty rok z rz\u0119du nawiedza ekstremalna susza. Cierpi\u0105 na tym zw\u0142aszcza mieszka\u0144cy zale\u017cni od w\u00f3d gruntowych, a tak\u017ce rolnicy. 215 tys. hektar\u00f3w ziemi uprawnej nie obsadzono w tym roku z powodu braku wody.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najszybszy-w-kraju-superkomputer-Athena-w-AGH-juz-dziala-8417263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najszybszy w kraju superkomputer Athena w AGH ju\u017c dzia\u0142a", "date_published": "2022-10-09 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/1281832e8eb86d-948-568-18-0-1116-669.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek w Akademickim Centrum Komputerowym Cyfronet AGH uroczy\u015bcie uruchomiono superkomputer Athena, kt\u00f3ry ma obecnie najwi\u0119ksz\u0105 moc obliczeniow\u0105 w Polsce. Maszyna jest przeznaczona g\u0142\u00f3wnie dla oblicze\u0144 metodami sztucznej inteligencji oraz dla potrzeb medycyny.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nazwy-ulic-w-Rzymie-przywoluja-kolonializm-Jest-apel-o-zmiane-napisow-na-tablicach-8418865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nazwy ulic w Rzymie przywo\u0142uj\u0105 kolonializm? Jest apel o zmian\u0119 napis\u00f3w na tablicach", "date_published": "2022-10-09 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ebb62d9bb1fdd8-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Rzymie ponad 140 ulic i plac\u00f3w nosi nazwy przywo\u0142uj\u0105ce epok\u0119 w\u0142oskiego kolonializmu; nale\u017cy zmodyfikowa\u0107 napisy na tablicach, uzupe\u0142ni\u0107 faktami - apeluje o to grupa kilkudziesi\u0119ciu historyk\u00f3w, dziennikarzy, wyk\u0142adowc\u00f3w uniwersyteckich i lokalnych polityk\u00f3w.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/23-latka-chciala-sprzedac-ubrania-w-internecie-Stracila-10-tys-zl-8417855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "23-latka chcia\u0142a sprzeda\u0107 ubrania w internecie. Straci\u0142a 10 tys. z\u0142", "date_published": "2022-10-09 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/202c654958f633-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />23-latka z powiatu gosty\u0144skiego (woj. wielkopolskie) chcia\u0142a sprzeda\u0107 ubrania w Internecie. M\u0142oda kobieta da\u0142a si\u0119 podej\u015b\u0107 oszustom; z jej konta bakowego znikn\u0119\u0142o 10 tys. z\u0142.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-tylko-1-5-proc-dzieci-jest-szczepionych-na-grype-8418203.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce tylko 1,5 proc. dzieci jest szczepionych na gryp\u0119", "date_published": "2022-10-09 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/78621ce1da3fcd-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cde dziesi\u0119cioro dzieci chorych na gryp\u0119 przeniesie j\u0105 na o\u015bmioro doros\u0142ych\u00a0- podkre\u015bla Fundacja\u00a0Instytutu Matki i\u00a0Dziecka w\u00a0Warszawie. Najm\u0142odsi s\u0105 nie\u00a0tylko grup\u0105 naj\u0142atwiej rozprzestrzeniaj\u0105c\u0105 wirusa,...</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-rozpoczely-nowa-rekrutacje-astronautow-8418189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny rozpocz\u0119\u0142y now\u0105 rekrutacj\u0119 astronaut\u00f3w", "date_published": "2022-10-09 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/a7c357d7077342-945-560-0-468-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ska agencja kosmiczna og\u0142osi\u0142a rekrutacj\u0119 na astronaut\u00f3w. B\u0119dzie to ju\u017c czwarta grupa chi\u0144skich astronaut\u00f3w, kt\u00f3ra wzbogaci zasoby kadrowe chi\u0144skiego za\u0142ogowego programu kosmicznego o kilkana\u015bcie os\u00f3b.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-mial-splukiwac-dokumenty-w-toalecie-Bialego-Domu-Premiera-nowej-ksiazki-o-bylym-prezydencie-8416829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trump mia\u0142 sp\u0142ukiwa\u0107 dokumenty w toalecie Bia\u0142ego Domu. Premiera nowej ksi\u0105\u017cki o by\u0142ym prezydencie", "date_published": "2022-10-09 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/7d71fb77d088e1-945-560-6-161-2469-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump by\u0142 bliski zwolnienia swojej c\u00f3rki Ivanki i zi\u0119cia Jareda Kushnera z roli doradc\u00f3w i sp\u0142ukiwa\u0142 dokumenty w toalecie Bia\u0142ego Domu - to jedne z wielu informacji zawartych w maj\u0105cej premier\u0119 we wtorek ksi\u0105\u017cce dziennikarki Maggie Haberman \"Confiden"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-wzieli-odwet-za-Most-Krymski-Zaporoze-ucierpialo-8419757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosjanie wzi\u0119li odwet za Most Krymski. Zaporo\u017ce ucierpia\u0142o", "date_published": "2022-10-09 06:14:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/ae72e71a5bff27-948-568-0-22-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy potwierdzi\u0142 w porannym komunikacie w niedziel\u0119 rosyjski ostrza\u0142 Zaporo\u017ca, miasta na po\u0142udniowym wschodzie kraju. Sztab poinformowa\u0142 o \"dziesi\u0105tkach zabitych i rannych\". W\u0142adze regionalne powiadomi\u0142y o 17 zabitych w ataku.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ida-zmiany-w-PKP-Intercity-Bedzie-nowa-aplikacja-mobilna-8419747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Id\u0105 zmiany w PKP Intercity. B\u0119dzie nowa aplikacja mobilna", "date_published": "2022-10-09 05:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/bf1b3ba8b7a4fa-945-560-100-178-4357-2614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2030 roku PKP Intercity b\u0119dzie uruchamia\u0107 oko\u0142o dwa razy wi\u0119cej poci\u0105g\u00f3w ni\u017c obecnie i przewiezie ponad 88 mln pasa\u017cer\u00f3w - poinformowa\u0142 PAP Tomasz Gontarz, cz\u0142onek Zarz\u0105du PKP Intercity.  Zapowiedzia\u0142 tak\u017ce, \u017ce jeszcze w tym roku PKP Intercity udost\u0119pni now\u0105 aplikacj\u0119 mob"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Co-czwarta-firma-zatrudnia-pracownikow-z-Ukrainy-8418413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Analitycy: Co czwarta firma zatrudnia pracownik\u00f3w z Ukrainy", "date_published": "2022-10-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/0e22a17f4de638-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do\u015bwiadczenie w zatrudnianiu pracownik\u00f3w z Ukrainy ma 33 proc. firm, a 26 proc. robi to obecnie - poinformowali w czwartek analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Cz\u0119\u015bciej prac\u0119 naszym s\u0105siadom daj\u0105 przedsi\u0119biorstwa du\u017ce ni\u017c ma\u0142e.</p>"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiadectwo-energetyczne-jak-zdobyc-ile-kosztuje-i-co-grozi-za-jego-brak-8419098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Mieszkasz w domu jednorodzinnym \u2013 wiosn\u0105 wydasz dodatkowo od kilkuset do tysi\u0105ca z\u0142otych", "date_published": "2022-10-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/1ee8a8e4564f2d-948-568-0-133-1971-1182.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 400 z\u0142 do nawet 1000 z\u0142 \u2013 tyle b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 w\u0142a\u015bciciele dom\u00f3w jednorodzinnych za uzyskanie \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej. To efekt ustawy, kt\u00f3ra wejdzie w \u017cycie wiosn\u0105 2023 r. Dodatkowe op\u0142aty nie omin\u0105 tak\u017ce w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144 w budynkach wielorodzin"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-nabitych-w-stale-oprocentowanie-8414900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nie b\u0119dzie \u201enabitych\u201d w sta\u0142e oprocentowanie?", "date_published": "2022-10-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/2736630b2867d1-948-568-0-93-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce wiele os\u00f3b wybieraj\u0105cych w latach 2020 - 2021 kredyty mieszkaniowe ze zmiennym oprocentowaniem, teraz mo\u017ce \u017ca\u0142owa\u0107 swojej decyzji. Trzeba jednak mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce wyb\u00f3r \u201ehipoteki\u201d posiadaj\u0105cej gwarancj\u0119 sta\u0142ej raty przez 5 lat r\u00f3wnie\u017c wi\u0105\u017ce si\u0119 z pe"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alimenty-na-bylego-malzonka-Kto-moze-je-otrzymac-8419070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u017bycie po rozwodzie. W tych sytuacjach by\u0142a \u017cona czy m\u0105\u017c mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 o alimenty", "date_published": "2022-10-09 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/e7e0a99f3c6ff6-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po rozwodzie ka\u017cdy z by\u0142ych ma\u0142\u017conk\u00f3w jest odpowiedzialny indywidualnie \nza utrzymanie siebie. S\u0105 jednak \u017cyciowe sytuacje, w kt\u00f3rych po rozstaniu\n mo\u017cna liczy\u0107 na pomoc finansow\u0105 od by\u0142ej \u017cony czy by\u0142ego m\u0119\u017ca. \nPrawniczka t\u0142umaczy, komu przys\u0142uguj\u0105 takie alimenty i jak o nie \nwy"}, {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Silne-trzesienie-ziemi-w-Grecji-8419727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w Grecji", "date_published": "2022-10-09 00:12:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/7f774ea684f9df-948-568-0-112-1709-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trz\u0119sienie ziemi  o magnitudzie 5,1 st. nawiedzi\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 rejon Zatoki Korynckiej w Grecji - poinformowa\u0142o Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC).</p>"}]