[{"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29003223,gliwice-wypadek-na-osiedlowej-drodze-siedmiolatek-zginal-pod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Gliwice. Wypadek na osiedlowej drodze. Siedmiolatek zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami auta", "date_published": "2022-10-09 20:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/89/1a/z27826871M,Wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gliwicka policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem. Siedmioletni ch\u0142opiec zosta\u0142 potr\u0105cony przez kierowc\u0119 Fiata 500L. Reanimacja nie przynios\u0142a rezultatu, dziecko zmar\u0142o."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29002678,tarnow-w-mieszkaniu-znaleziono-czesciowo-zmumifikowane-zwloki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tarn\u00f3w: w mieszkaniu znaleziono cz\u0119\u015bciowo zmumifikowane zw\u0142oki 40-latka. Od miesi\u0119cy nikt go nie widzia\u0142", "date_published": "2022-10-09 16:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/a8/1b/z29002706M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Tarnowska policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmierci 40-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w tym tygodniu w jednym z mieszka\u0144. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 funkcjonariuszy wynika, \u017ce mieszkaniec miasta m\u00f3g\u0142 umrze\u0107 nawet dwa lata wcze\u015bniej."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29002415,niemojki-36-latek-uderzyl-w-skarpe-auto-dachowalo-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Niemojki. 36-latek uderzy\u0142 w skarp\u0119, auto dachowa\u0142o. Nie \u017cyje 40-letnia pasa\u017cerka", "date_published": "2022-10-09 13:36:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a8/1b/z29002419M,Wypadek-na-drodze-pomiedzy-Niemojkami-a-Lysowem.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 na drodze powiatowej pomi\u0119dzy Niemojkami a \u0141ysowem w woj. mazowieckim. Kierowca auta zjecha\u0142 na pobocze, uderzy\u0142 w skarp\u0119. Dosz\u0142o do dachowania. Zgin\u0119\u0142a 40-letnia pasa\u017cerka, 36-letni kierowca zosta\u0142 ranny. Z ustale\u0144 funkcjonariuszy wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pod wp\u0142ywem alk"}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29002116,krakow-zamaskowani-mezczyzni-zaatakowali-pasazera-tramwaju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Zaatakowali maczetami pasa\u017cera tramwaju. Motorniczego potraktowali gazem", "date_published": "2022-10-09 13:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/a8/1b/z29002138M,Tramwaj-Krakow---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z pasa\u017cer\u00f3w krakowskiego tramwaju zosta\u0142 zaatakowany przez dw\u00f3ch zamaskowanych m\u0119\u017cczyzn z maczetami. Zaatakowanemu pom\u00f3g\u0142 motorniczy. \"Ca\u0142a sytuacja przypomina\u0142a scen\u0119 z filmu sensacyjnego\" - napisali pracownicy MPK."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29002265,smiertelny-wypadek-w-tatrach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015amiertelny wypadek w Tatrach. 30-latek spad\u0142 z wysoko\u015bci 400 metr\u00f3w", "date_published": "2022-10-09 12:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/a8/1b/z29002275M,Smiglowiec-TOPR---Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W rejonie Rys\u00f3w zgin\u0105\u0142 turysta. Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe informuje, \u017ce m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci. To kolejny wypadek \u015bmiertelny w Tatrach od pi\u0105tku."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29001848,tragiczny-wypadek-pod-radomiem-trzylatek-potracony-samochodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tragiczny wypadek pod Radomiem. Trzylatek potr\u0105cony samochodem podczas \u015blubu rodzic\u00f3w", "date_published": "2022-10-09 09:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/4d/1b/z28630708M,Policja--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie Kowala pod Radomiem dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Podczas \u015blubu potr\u0105cony zosta\u0142 trzyletni synek m\u0142odej pary. Dziecko nie prze\u017cy\u0142o."}, {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29001748,pogoda-na-jaka-zime-sie-przygotowac-pozwoli-zaoszczedzic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Jaka b\u0119dzie zima 2022/2023? \"Pozwoli zaoszcz\u0119dzi\u0107 na ogrzewaniu\"", "date_published": "2022-10-09 09:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/a8/1b/z29001780M,Prognoza-pogody-na-zime---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczna zima b\u0119dzie cieplejsza ni\u017c zwykle - zapowiadaj\u0105 synoptycy. Dla tych, kt\u00f3rzy dr\u017c\u0105 w obawie o rosn\u0105ce ceny ogrzewania to dobra wiadomo\u015b\u0107. W gorsze humory aura mo\u017ce wprawi\u0107 mi\u0142o\u015bnik\u00f3w sport\u00f3w zimowych. Tym razem na narty tylko w wysokie g\u00f3ry."}]