[{"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nicki-aycox-nie-zyje-amerykanska-aktorka-miala-47-lat-6230691?source=rss", "title": "Aktorka Nicki Aycox nie \u017cyje. Mia\u0142a 47 lat", "date_published": "2022-11-21 21:49:53+00:00", "description": "<img alt=\"Aktorka Nicki Aycox nie \u017cyje. Mia\u0142a 47 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2h9wdl-nicki-aycox-zmarla-w-wieku-47-lat-6230678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska aktorka Nicki Aycox, znana mi\u0119dzy innymi z serialu \"Nie z tego \u015bwiata\" i filmu \"Smakosz 2\", zmar\u0142a w zesz\u0142ym tygodniu w wieku 47 lat. O \u015bmierci aktorki poinformowa\u0142a rodzina. Aycox w zesz\u0142ym roku ujawni\u0142a, \u017ce zdiagnozowano u niej bia\u0142aczk\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-who-ta-zima-zagrozi-zyciu-milionow-ludzi-setki-szpitali-i-placowek-sluzby-zdrowia-nie-sa-juz-w-pelni-funkcjonalne-6230588?source=rss", "title": "WHO ostrzega przed zim\u0105 w Ukrainie. \"Zagrozi \u017cyciu milion\u00f3w ludzi\"", "date_published": "2022-11-21 21:11:17+00:00", "description": "<img alt=\"WHO ostrzega przed zim\u0105 w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8cktay-ukraina-cywila-zima-20112022-6230636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) ostrzeg\u0142a, \u017ce w zwi\u0105zku z rosyjskimi atakami na ukrai\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105 najbli\u017csza zima zagrozi \u017cyciu milion\u00f3w ludzi w tym kraju. - M\u00f3wi\u0105c wprost: tej zimy b\u0119dzie chodzi\u0142o o przetrwanie - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Hans Kluge, dyrektor regionalny WHO na Europ\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katowice-sejmik-wojewodztwa-slaskiego-zmiany-w-politycznym-ukladzie-sil-jakub-chelstowski-i-troje-radnych-z-pis-w-ruchu-samorzadowym-tak-dla-polski-6230539?source=rss", "title": "Jakub Che\u0142stowski o powodach rozstania z PiS. \"Nie da\u0142o si\u0119 tego rozwi\u0105za\u0107 politycznie\"", "date_published": "2022-11-21 21:06:21+00:00", "description": "<img alt=\"Jakub Che\u0142stowski o powodach rozstania z PiS. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5gbxte-marszalek-wojewodztwa-slaskiego-jakub-chelstowski-6230540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brak odpowiedzi lider\u00f3w politycznych na problemy w zarz\u0105dzie wojew\u00f3dztwa, brak wsparcia w pewnych zakresach - takie powody wymieni\u0142 wybrany z rekomendacji PiS marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Jakub Che\u0142stowski, argumentuj\u0105c swoje przyst\u0105pienie do Ruchu Samorz\u0105dowego \"Tak! Dla Polski!\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/malgorzata-szumowska-warszawianka-roku-6230417?source=rss", "title": "\"U\u015bwiadamia, edukuje, jak wygl\u0105da \u017cycie os\u00f3b z dysfunkcj\u0105 wzroku\". Ma\u0142gorzata Szumowska Warszawiank\u0105 Roku", "date_published": "2022-11-21 21:00:20+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i334pm-malgorzata-szumowska-zwyciezyla-w-plebiscycie-warszawianka-roku-2022-6230649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Laureatk\u0105 plebiscytu Warszawianka Roku 2022 zosta\u0142a Ma\u0142gorzata Szumowska, dyrektorka warszawskiej Niewidzialnej Wystawy oraz prezeska Fundacji Centrum Edukacji Niewidzialna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/maksymalne-ceny-gazu-projekt-posiedzenie-rzadu-we-wtorek-22-listopada-2022-roku-6230598?source=rss", "title": "Maksymalne ceny gazu. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem", "date_published": "2022-11-21 20:48:27+00:00", "description": "<img alt=\"Maksymalne ceny gazu. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igjzxu-gaz-kuchenka-palnik-5792470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek odb\u0119dzie si\u0119 posiedzenie Rady Ministr\u00f3w. Rz\u0105d zajmie si\u0119 mi\u0119dzy innymi projektem ustawy o maksymalnej cenie gazu dla odbiorc\u00f3w indywidualnych, a tak\u017ce o fundacjach rodzinnych oraz propozycj\u0105 noweli ustawy o przeciwdzia\u0142aniu przemocy w rodzinie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemcy-systemy-patriot-dla-polski-general-rezerwy-jan-rajchel-komentuje-6230554?source=rss", "title": "Systemy Patriot dla Polski. Genera\u0142 rezerwy Jan Rajchel komentuje", "date_published": "2022-11-21 19:53:04+00:00", "description": "<img alt=\"Systemy Patriot dla Polski. Genera\u0142 rezerwy Jan Rajchel komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sj9ifx-21-1925-fpf-cl-0026-6230515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cda bateria wi\u0119cej sprawia, \u017ce jeste\u015bmy bezpieczniejsi - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" ekspert Stratpoints, genera\u0142 rezerwy Jan Rajchel, kt\u00f3ry w programie komentowa\u0142 niemieck\u0105 propozycj\u0119 przekazania system\u00f3w Patriot dla Polski. - Minister B\u0142aszczak wyrazi\u0142 akceptacj\u0119 dla tej decyzji i to jest pozytywna decyzja. Mam nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dzie punktem zwrotnym w zmianie decyzji co do braku udzia\u0142u Polski w tworzeniu europejskiego systemu obrony powietrznej - zauwa\u017cy\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/katarzyna-kotula-o-molestowaniu-przez-miroslawa-skrzypczynskiego-szefa-polskiego-zwiazku-tenisowego-6230464?source=rss", "title": "Katarzyna Kotula: Zosta\u0142am w dzieci\u0144stwie skrzywdzona przez Skrzypczy\u0144skiego. Jestem dzisiaj g\u0142osem ofiar", "date_published": "2022-11-21 19:37:38+00:00", "description": "<img alt=\"Katarzyna Kotula: Zosta\u0142am w dzieci\u0144stwie skrzywdzona przez Skrzypczy\u0144skiego. Jestem dzisiaj g\u0142osem ofiar\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbhtel-21-2000-kropka-cl-0031-6230522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem dzisiaj g\u0142osem tych wszystkich ofiar, kt\u00f3re s\u0105 zastraszone, kt\u00f3re s\u0105 szanta\u017cowane, kt\u00f3re si\u0119 boj\u0105 albo zamkn\u0119\u0142y ten rozdzia\u0142 wiele lat temu - powiedzia\u0142a w \"Kropce nad i\" pos\u0142anka Lewicy Katarzyna Kotula. Opowiedzia\u0142a o tym, jak jako nastolatka by\u0142a napastowana seksualnie przez obecnego szefa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-2211-noca-tylko-8-stopni-mgly-i-snieg-za-dnia-takze-lokalnie-popada-6230440?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 22.11. Noc\u0105 tylko -8 stopni, mg\u0142y i \u015bnieg. Za dnia tak\u017ce lokalnie popada", "date_published": "2022-11-21 19:04:34+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 22.11. Noc\u0105 tylko -8 stopni, mg\u0142y i \u015bnieg. Za dnia tak\u017ce lokalnie popada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vjktn2-snieg-mgly-6230496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 22.11 przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 na obszarze ca\u0142ej Polski. W cz\u0119\u015bci kraju s\u0142abo popada \u015bnieg. Uwaga - zanim nadejdzie dzie\u0144, czeka nas mro\u017ana, mglista i miejscami \u015bnie\u017cna noc.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zadluzenie-polski-jerzy-hausner-komentuje-w-faktach-po-faktach-w-tvn24-6230436?source=rss", "title": "Jerzy Hausner o regule wydatkowej: to jest faktycznie jej demonta\u017c", "date_published": "2022-11-21 18:53:53+00:00", "description": "<img alt=\"Jerzy Hausner o regule wydatkowej: to jest faktycznie jej demonta\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmllg1-hausner-6230484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142o kto wie, jaki jest faktyczny stan zad\u0142u\u017cenia naszego pa\u0144stwa - stwierdzi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 profesor Jerzy Hausner, by\u0142y wicepremier i minister gospodarki. By\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej doda\u0142, \u017ce regu\u0142a wydatkowa \"zosta\u0142a zdemontowana\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poznan-12-latka-spadla-ze-scianki-wspinaczkowej-bedzie-prokuratorskie-sledztwo-6230427?source=rss", "title": "12-latka spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. B\u0119dzie \u015bledztwo prokuratury", "date_published": "2022-11-21 18:49:05+00:00", "description": "<img alt=\"12-latka spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. B\u0119dzie \u015bledztwo prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ioq5d-191119-szot-so-0001-6230452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0144ska prokuratura zbada okoliczno\u015bci wypadku 12-latki w parku rozrywki w Poznaniu. Dziewczynka ze szko\u0142y w Damas\u0142awku w zesz\u0142ym tygodniu spad\u0142a ze \u015bcianki wspinaczkowej. Ma obra\u017cenia twarzoczaszki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afganistan-kierowany-przez-talibow-sadinformuje-o-kilkunastu-wyrokach-chlosty-w-kraju-6230432?source=rss", "title": "Kierowany przez talib\u00f3w s\u0105d\u00a0informuje o kilkunastu wyrokach ch\u0142osty w kraju", "date_published": "2022-11-21 18:26:23+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowany przez talib\u00f3w s\u0105d\u00a0informuje o kilkunastu wyrokach ch\u0142osty w kraju \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qjwug-kabul-afganistan-shutterstock414329746-5108188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119tna\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o w tym miesi\u0105cu publicznie wych\u0142ostanych w p\u00f3\u0142nocno-wschodnim Afganistanie - przekaza\u0142 s\u0105d najwy\u017cszy talib\u00f3w. To jedna z pierwszych oznak stosowania przez wymiar sprawiedliwo\u015bci prawa koranicznego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stosunki-serbii-i-kosowa-szef-unijnej-dyplomacji-przywodcy-nie-zdolali-porozumiec-sie-w-sprawie-tablic-rejestracyjnych-6230372?source=rss", "title": "Przyw\u00f3dcy w rozmowach ostatniej szansy \"nie zdo\u0142ali si\u0119 porozumie\u0107\"", "date_published": "2022-11-21 18:10:18+00:00", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy w rozmowach ostatniej szansy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-htc1hf-2022-11-21t104421z1lwd106521112022rp1rtrwnevc1065-kosovo-serbs-eu-0001-6230421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107 i premier Kosowa Albin Kurti, kt\u00f3rzy w poniedzia\u0142ek prowadzili w Brukseli rozmowy w sprawie napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy ich krajami i spornej kwestii kosowskich tablic rejestracyjnych, nie zdo\u0142ali si\u0119 porozumie\u0107 - poinformowa\u0142 szef unijnej dyplomacji Josep Borrell.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-pogoda-wybitnie-sprzyja-smogowi-jakosc-powietrza-w-poniedzialek-mapa-6230367?source=rss", "title": "Jest \u017ale i w najbli\u017cszym czasie nie b\u0119dzie lepiej. \"Wchodzimy w czas pogody niekoniecznie zdrowej\"", "date_published": "2022-11-21 17:55:38+00:00", "description": "<img alt=\"Jest \u017ale i w najbli\u017cszym czasie nie b\u0119dzie lepiej. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m39mhi-smog-nad-polska-5184172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog spowija Polsk\u0119. W poniedzia\u0142ek wieczorem w niekt\u00f3rych miejscach jako\u015b\u0107 powietrza okre\u015bla si\u0119 jako z\u0142\u0105. Synoptycy nie maj\u0105 dobrych wiadomo\u015bci na kolejne dni. Pogoda b\u0119dzie sprzyja\u0107 utrzymywaniu si\u0119 zanieczyszcze\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energia-elektryczna-pgnig-obrot-detaliczny-przestaje-sprzedawac-prad-od-1-stycznia-2023-roku-6230369?source=rss", "title": "PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny przestaje sprzedawa\u0107 pr\u0105d. Co z klientami?", "date_published": "2022-11-21 17:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny przestaje sprzedawa\u0107 pr\u0105d. Co z klientami?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-95hvi7-prad-gniazdko-2220917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny od 1 stycznia 2023 roku przestaje sprzedawa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 -\u00a0poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Wyja\u015bni\u0142a te\u017c, \u017ce zmiana sprzedawcy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych oraz odbiorc\u00f3w biznesowych wpisanych do rejestru Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej (CEIDG) b\u0119dzie automatyczna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energia-elektryczna-pgnig-obrot-detaliczny-przestaje-sprzedawac-prad-od-1-stycznia-2023-roku-co-z-klientami-6230369?source=rss", "title": "PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny przestaje sprzedawa\u0107 pr\u0105d. Co z klientami?", "date_published": "2022-11-21 17:55:30+00:00", "description": "<img alt=\"PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny przestaje sprzedawa\u0107 pr\u0105d. Co z klientami?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-95hvi7-prad-gniazdko-2220917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny od 1 stycznia 2023 roku przestaje sprzedawa\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 -\u00a0poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Wyja\u015bni\u0142a te\u017c, \u017ce zmiana sprzedawcy energii elektrycznej dla gospodarstw domowych oraz odbiorc\u00f3w biznesowych wpisanych do rejestru Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej (CEIDG) b\u0119dzie automatyczna.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-aleja-ofiar-rosyjskiej-agresji-przy-ambasadzie-rosji-miasto-ustawilo-tabliczki-6230153?source=rss", "title": "Aleja Ofiar Rosyjskiej Agresji przy ambasadzie Rosji. Miasto ustawi\u0142o tabliczki", "date_published": "2022-11-21 17:28:37+00:00", "description": "<img alt=\"Aleja Ofiar Rosyjskiej Agresji przy ambasadzie Rosji. Miasto ustawi\u0142o tabliczki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xtpjyn-aleja-ofiar-rosyjskiej-agresji-przy-ambasadzie-rosji-6230350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed budynkiem rosyjskiej ambasady pojawi\u0142y si\u0119 nowe oznaczenia miejskiego systemu informacji. S\u0105 to tabliczki z napisem \"Aleja Ofiar Rosyjskiej Agresji\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anglia-iran-alireza-beiranvand-zderzyl-sie-z-innym-graczem-nie-byl-w-stanie-kontynuowac-gry-kim-jest-6230246?source=rss", "title": "Uciek\u0142 z domu, spa\u0142 na ulicy, zatrzyma\u0142 karnego Ronaldo. Teraz zosta\u0142 zniesiony na noszach z boiska", "date_published": "2022-11-21 17:04:02+00:00", "description": "<img alt=\"Uciek\u0142 z domu, spa\u0142 na ulicy, zatrzyma\u0142 karnego Ronaldo. Teraz zosta\u0142 zniesiony na noszach z boiska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pyf73o-alireza-beiranvand-nie-dokonczyl-gry-6230256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest jednym z tych bramkarzy, kt\u00f3rzy mog\u0105 pochwali\u0107 si\u0119: obroni\u0142em karnego Cristiano Ronaldo. Alireza Beiranvand\u00a0drog\u0119 do profesjonalnej pi\u0142ki przeciera\u0142 jednak przez wiele lat. Uciek\u0142 z domu, spa\u0142 na ulicy, dorabia\u0142 w myjni i pizzerii. Teraz, gdy Ira\u0144czyk spe\u0142nia\u0142 marzenia na drugim mundialu w \u017cyciu, nie by\u0142 w stanie doko\u0144czy\u0107 gry i samodzielnie zej\u015b\u0107 z boiska po fatalnie wygl\u0105daj\u0105cym zderzeniu z innym zawodnikiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nord-stream-2-uokik-zlozy-apelacje-od-wyroku-sadu-ktory-uchylil-decyzje-ws-kary-na-gazprom-6230304?source=rss", "title": "S\u0105d uchyli\u0142 decyzj\u0119 w sprawie kary dla Gazpromu za Nord Stream 2. UOKiK zapowiada apelacj\u0119", "date_published": "2022-11-21 17:00:07+00:00", "description": "<img alt=\"S\u0105d uchyli\u0142 decyzj\u0119 w sprawie kary dla Gazpromu za Nord Stream 2. UOKiK zapowiada apelacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7lkqr-gazprom-shutterstock1877525002-6120759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w z\u0142o\u017cy apelacj\u0119 od wyroku S\u0105du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w, kt\u00f3ry uchyli\u0142 decyzj\u0119 w sprawie na\u0142o\u017cenia kar na Gazprom i pi\u0119\u0107 sp\u00f3\u0142ek odpowiedzialnych za budow\u0119 Nord Stream 2 - poda\u0142 UOKiK w komunikacie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wlochy-jesli-zamieszkasz-w-tym-wloskim-miasteczku-mozesz-dostac-30-tysiecy-euro-na-start-6230075?source=rss", "title": "Je\u015bli zamieszkasz w tym miasteczku, mo\u017cesz dosta\u0107 30 tysi\u0119cy euro na start", "date_published": "2022-11-21 16:22:43+00:00", "description": "<img alt=\"Je\u015bli zamieszkasz w tym miasteczku, mo\u017cesz dosta\u0107 30 tysi\u0119cy euro na start \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wuvxsp-presicce-znajduje-sie-w-prowincji-lecce-w-poludniowych-wloszech-6230093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze miasteczka Presicce na po\u0142udniu W\u0142och planuj\u0105 dofinansowanie w wysoko\u015bci 30 tys. euro dla os\u00f3b, kt\u00f3re kupi\u0105 jedn\u0105 z nieruchomo\u015bci zbudowanych przed 1991 rokiem i tam zamieszkaj\u0105. To tylko jeden z wabik\u00f3w, kt\u00f3ry ma przyci\u0105gn\u0105\u0107 nowych mieszka\u0144c\u00f3w do wyludniaj\u0105cych si\u0119 region\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/omieciny-sledztwo-w-sprawie-pogryzienia-przez-psy-57-letniego-mezczyzny-6230265?source=rss", "title": "\"\u015alady pogryzie\u0144, wr\u0119cz rozerwania, stwierdzono na ca\u0142ym ciele 57-latka\". Prokuratorskie \u015bledztwo", "date_published": "2022-11-21 16:18:59+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzlq2t-rottweiler-adobestock365864880-6225332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Omi\u0119cinach ko\u0142o P\u0142o\u0144ska psy dotkliwie pogryz\u0142y 57-latka. M\u0119\u017cczyzna od kilku dni przebywa w szpitalu, jest w stanie krytycznym. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w tej sprawie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-snieg-znow-spadnie-w-polsce-gdzie-moze-zrobic-sie-bialo-6230262?source=rss", "title": "Dosypie \u015bniegu, ale dotkliwe zimno nam odpu\u015bci", "date_published": "2022-11-21 16:17:35+00:00", "description": "<img alt=\"Dosypie \u015bniegu, ale dotkliwe zimno nam odpu\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lkdvgb-pojawia-sie-opady-sniegu-6230272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na najbli\u017csze dni synoptycy nie prognozuj\u0105 dotkliwego mrozu, jednak zimowa aura nie opu\u015bci Polski. W niekt\u00f3rych regionach kraju w tym tygodniu b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 opady \u015bniegu. Na s\u0142o\u0144ce nie ma co liczy\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-walus-wyjdzie-na-wolnosc-sad-w-rpa-nakazal-warunkowe-zwolnienie-zabojcy-chrisa-haniego-6230225?source=rss", "title": "Janusz Walu\u015b wyjdzie na wolno\u015b\u0107. S\u0105d w RPA nakaza\u0142 warunkowe zwolnienie zab\u00f3jcy Chrisa Haniego", "date_published": "2022-11-21 16:03:03+00:00", "description": "<img alt=\"Janusz Walu\u015b wyjdzie na wolno\u015b\u0107. S\u0105d w RPA nakaza\u0142 warunkowe zwolnienie zab\u00f3jcy Chrisa Haniego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8qhuo3-janusz-walus-6230252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Republice Po\u0142udniowej Afryki zdecydowa\u0142 w poniedzia\u0142ek o warunkowym zwolnieniu Janusza Walusia. Polski imigrant sp\u0119dzi\u0142 w po\u0142udniowoafryka\u0144skim wi\u0119zieniu niemal 30 lat za zab\u00f3jstwo komunistycznego dzia\u0142acza ruchu zwalczaj\u0105cego apartheid Chrisa Haniego.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wyciek-gazu-na-bielanach-ewakuowano-pracownikow-urzedu-6230234?source=rss", "title": "Wyciek gazu na Bielanach, ewakuowano pracownik\u00f3w urz\u0119du", "date_published": "2022-11-21 15:50:58+00:00", "description": "<img alt=\"Wyciek gazu na Bielanach, ewakuowano pracownik\u00f3w urz\u0119du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lsjzeq-na-miejscu-pracowala-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6230251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu budynku urz\u0119du dzielnicy na Bielanach rozszczelni\u0142 si\u0119 zaw\u00f3r gazowy. Jego pracownicy zostali ewakuowani. Na miejscu dzia\u0142a stra\u017c po\u017carna oraz pogotowie gazowe.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-pracownica-fast-foodu-stracila-oko-po-tym-jak-stanela-w-obronie-dreczonego-chlopca-6230112?source=rss", "title": "Pracownica fast foodu straci\u0142a oko po tym, jak stan\u0119\u0142a w obronie dr\u0119czonego ch\u0142opca", "date_published": "2022-11-21 15:44:21+00:00", "description": "<img alt=\"Pracownica fast foodu straci\u0142a oko po tym, jak stan\u0119\u0142a w obronie dr\u0119czonego ch\u0142opca\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y3t2cg-bianca-palomero-stracila-oko-po-tym-jak-stanela-w-obronie-dreczonego-chlopca-6230197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie media opisuj\u0105 heroiczn\u0105 postaw\u0119 pracownicy sieci Habit Burger Grill. W sobot\u0119 12 listopada 19-letnia Bianca Palomera zobaczy\u0142a, jak czterech m\u0119\u017cczyzn dr\u0119czy ch\u0142opca ze specjalnymi potrzebami. Gdy stan\u0119\u0142a w jego obronie, jeden z agresor\u00f3w zaatakowa\u0142, w wyniku czego kobieta straci\u0142a oko. Obecnie trwa zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy na jej leczenie. W kr\u00f3tkim czasie zebrano ponad 125 tysi\u0119cy dolar\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-zla-jakosc-powietrza-na-slasku-komentarz-eksperta-z-polskiego-alarmu-smogowego-6230145?source=rss", "title": "Zanim otworzysz okno, sprawd\u017a ten parametr", "date_published": "2022-11-21 15:34:11+00:00", "description": "<img alt=\"Zanim otworzysz okno, sprawd\u017a ten parametr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtrrda-komin-kominy-dym-smog-shutterstock1927614293-5645969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Problem smogu wraca do Polski. W niedziel\u0119 najgorsza sytuacja panowa\u0142a na po\u0142udniu kraju, a mieszka\u0144cy Zabrza oraz Rybnika dostali alert RCB z ostrze\u017ceniem o z\u0142ej jako\u015bci powietrza. - Zacz\u0105\u0142 si\u0119 sezon grzewczy, zacz\u0119\u0142y si\u0119 problemy z zanieczyszczeniem powietrza - komentowa\u0142 w TVN24 Emil Nagalewski z Polskiego Alarmu Smogowego. Przypomnia\u0142, \u017ce to sytuacja szczeg\u00f3lnie gro\u017ana dla os\u00f3b starszych i z chorobami.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tvp-przegrywa-w-sadzie-wyrok-sadu-w-sprawie-filmu-inwazja-pozew-zlozyla-kampania-przeciw-homofobii-6230081?source=rss", "title": "Telewizja rz\u0105dowa przegra\u0142a w\u00a0s\u0105dzie. Chodzi o materia\u0142 uderzaj\u0105cy w spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT", "date_published": "2022-11-21 15:32:58+00:00", "description": "<img alt=\"Telewizja rz\u0105dowa przegra\u0142a w\u00a0s\u0105dzie. Chodzi o materia\u0142 uderzaj\u0105cy w spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wctyq0-siedziba-telewizji-polskiej-5758927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Telewizja rz\u0105dowa przegra\u0142a w s\u0105dzie z Kampani\u0105 Przeciw Homofobii. Chodzi o materia\u0142 \"Inwazja\", wyemitowany w 2019 roku, uderzaj\u0105cy w spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT. TVP zosta\u0142a zobowi\u0105zana przez warszawski S\u0105d Okr\u0119gowy do emisji przeprosin w g\u0142\u00f3wnym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\" oraz wp\u0142acenia 10 tysi\u0119cy z\u0142otych na cele spo\u0142eczne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/marynarka-filipin-oskarza-chiny-o-silowe-przejecie-domniemanego-fragmentu-rakiety-6230195?source=rss", "title": "Chi\u0144ski okr\u0119t oskar\u017cony o przej\u0119cie domniemanych szcz\u0105tk\u00f3w rakiet", "date_published": "2022-11-21 15:24:46+00:00", "description": "<img alt=\"Chi\u0144ski okr\u0119t oskar\u017cony o przej\u0119cie domniemanych szcz\u0105tk\u00f3w rakiet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12dvxq-pap2014051431k-6230178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marynarka Filipin znalaz\u0142a na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim niezidentyfikowany obiekt, by\u0107 mo\u017ce fragment chi\u0144skiej rakiety kosmicznej, kt\u00f3ry nast\u0119pnie si\u0142\u0105 odebra\u0142 jej chi\u0144ski okr\u0119t - powiadomi\u0142, cytowany przez BBC, przedstawiciel filipi\u0144skiej marynarki. Rzeczniczka zachodniego dow\u00f3dztwa filipi\u0144skich si\u0142 zbrojnych poda\u0142a, \u017ce \u017co\u0142nierze nie walczyli o odzyskanie obiektu, bo nie jest to \"sprawa \u017cycia i \u015bmierci\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/podwyzka-skladki-zus-rzecznik-msp-adam-abramowicz-o-wplywie-wyzszego-zus-u-na-mikrofirmy-6230132?source=rss", "title": "\"Ta podwy\u017cka b\u0119dzie gwo\u017adziem do trumny dla wielu mikrofirm\"", "date_published": "2022-11-21 15:23:56+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvys20-sklep-firma-dzialalnosc-shutterstock1836766072-5566192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podwy\u017cka w przysz\u0142ym roku sk\u0142adki ZUS b\u0119dzie gwo\u017adziem do trumny dla wielu mikrofirm - stwierdzi\u0142 rzecznik Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorc\u00f3w (M\u015aP) Adam Abramowicz. Doda\u0142, \u017ce \"to jeden z czynnik\u00f3w, wobec kt\u00f3rych mikrofirmy b\u0119d\u0105 mia\u0142y w przysz\u0142ym roku ogromne trudno\u015bci\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/nocne-grand-prix-gdyni-to-nie-jest-polskie-miasto-6229803?source=rss", "title": "\"Nocne Grand Prix Gdyni\"? To nie jest polskie miasto", "date_published": "2022-11-21 15:19:35+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9awmho-to-nie-jest-aktualne-wideo-z-polskiego-miasta-6229605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki ods\u0142on na Twitterze i Facebooku ma nagranie, kt\u00f3re rzekomo pokazuje, jak to pierwszy tegoroczny atak zimy w Gdyni spowodowa\u0142 zator na wielopasmowej drodze. Lecz film ani nie pokazuje Polski, ani nie jest aktualny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-prokuratura-wykryto-kolejne-rosyjskie-katownie-w-chersoniu-6229893?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ska prokuratura: wykryto kolejne rosyjskie katownie w Chersoniu", "date_published": "2022-11-21 15:14:37+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska prokuratura: wykryto kolejne rosyjskie katownie w Chersoniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c17e6k-cherson-katownia-6229861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratorzy, policjanci i eksperci przeprowadzili w Chersoniu ogl\u0119dziny czterech pomieszcze\u0144, gdzie podczas okupacji rosyjscy agresorzy nielegalnie przetrzymywali ludzi i brutalnie ich torturowali \u2013 poinformowa\u0142o biuro prokuratora generalnego w Kijowie. Wed\u0142ug ustale\u0144 ukrai\u0144skich \u015bledczych Rosjanie utworzyli w Chersoniu pseudoorgany \u015bcigania, kt\u00f3re dzia\u0142a\u0142y w zaj\u0119tych budynkach aresztu \u015bledczego oraz jednego z komisariat\u00f3w policji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opole-wypadek-na-a4-dwie-osoby-nie-zyja-6230143?source=rss", "title": "Wypadek na autostradzie A4, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-11-21 15:05:02+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na autostradzie A4, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p5ptgo-policja-wyjasnia-okolicznosci-tragedii-zdjecie-ilustracyjne-6230152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na autostradzie A4 niedaleko Opola. - W ty\u0142 samochodu ci\u0119\u017carowego uderzy\u0142 samoch\u00f3d osobowy, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y cztery osoby. Niestety, dwie zgin\u0119\u0142y -\u00a0przekazuje aspirant Agnieszka Nierych\u0142a z policji w Opolu. Ruch na autostradzie jest zablokowany.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzad-chce-stworzyc-centralny-rejestr-wyborcow-projekt-nowelizacji-kodeksu-wyborczego-trafil-do-sejmu-6230126?source=rss", "title": "Rz\u0105d chce stworzy\u0107 Centralny Rejestr Wyborc\u00f3w. Projekt nowelizacji Kodeksu wyborczego trafi\u0142 do Sejmu", "date_published": "2022-11-21 15:02:01+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d chce stworzy\u0107 Centralny Rejestr Wyborc\u00f3w. Projekt nowelizacji Kodeksu wyborczego trafi\u0142 do Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpn1za-urna--6230130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 rz\u0105dowy projekt nowelizacji Kodeksu wyborczego zak\u0142adaj\u0105cy utworzenie Centralnego Rejestru Wyborc\u00f3w. W wyniku jego wprowadzenia nie b\u0119dzie mi\u0119dzy innymi konieczne wzajemne zawiadamianie si\u0119 gmin o uj\u0119ciu wyborcy w obwodzie wed\u0142ug miejsca zamieszkania.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-radiowoz-wjechal-na-skrzyzowanie-na-czerwonym-swietle-policjanci-doprowadzili-do-kolizji-nagranie-6229894?source=rss", "title": "Radiow\u00f3z wjecha\u0142 na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle, policjanci doprowadzili do kolizji. Nagranie", "date_published": "2022-11-21 15:00:40+00:00", "description": "<img alt=\"Radiow\u00f3z wjecha\u0142 na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle, policjanci doprowadzili do kolizji. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9buru7-radiowoz-nie-ustapil-pierwszenstwa-i-uderzyl-w-inny-pojazd-6229814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze z \u0142\u00f3dzkiej drog\u00f3wki - jad\u0105c na sygna\u0142ach \u015bwietlnych i d\u017awi\u0119kowych - wjechali na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle i doprowadzili do zderzenia z prawid\u0142owo jad\u0105cym samochodem. Win\u0119 za to wykroczenie ponosz\u0105 funkcjonariusze, kt\u00f3rzy - jak informuje policja - mog\u0105 zosta\u0107 ukarani mandatem w wysoko\u015bci 1500 z\u0142otych i 15 punktami karnymi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przemysl-45-latka-kradla-artykuly-dla-uchodzcow-z-ukrainy-nagrala-ja-fotopulapka-6230105?source=rss", "title": "Przemy\u015bl. 45-latka krad\u0142a artyku\u0142y dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Nagra\u0142a j\u0105 fotopu\u0142apka", "date_published": "2022-11-21 14:59:48+00:00", "description": "<img alt=\"Przemy\u015bl. 45-latka krad\u0142a artyku\u0142y dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Nagra\u0142a j\u0105 fotopu\u0142apka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h8qc41-zatrzymanej-45-latce-z-przemysla-grozi-do-10-lat-wiezienia-6230114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Ochrony Kolei z Przemy\u015bla (woj. podkarpackie) z\u0142apali na gor\u0105cym uczynku kobiet\u0119, kt\u00f3ra krad\u0142a \u015brodki higieniczne oraz artyku\u0142y spo\u017cywcze przeznaczone dla uchod\u017ac\u00f3w z ogarni\u0119tej wojn\u0105 Ukrainy. Warto\u015b\u0107 skradzionego towaru to ponad 10 tysi\u0119cy z\u0142otych. 45-latce grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-sejmik-wojewodztwa-slaskiego-mozliwe-przejecie-wladzy-jest-wniosek-o-odwolanie-przewodniczacego-6229952?source=rss", "title": "Mo\u017cliwe przej\u0119cie w\u0142adzy w sejmiku \u015bl\u0105skim. Jest wniosek o odwo\u0142anie przewodnicz\u0105cego", "date_published": "2022-11-21 14:40:08+00:00", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe przej\u0119cie w\u0142adzy w sejmiku \u015bl\u0105skim. Jest wniosek o odwo\u0142anie przewodnicz\u0105cego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70hqea-w-sejmiku-zlozono-wniosek-o-odwolanie-jana-kawuloka-6230080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radni Platformy Obywatelskiej z\u0142o\u017cyli wniosek o odwo\u0142anie przewodnicz\u0105cego sejmiku wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego Jana Kawuloka, zarzucaj\u0105c mu nadu\u017cywanie uprawnie\u0144 i stronniczo\u015b\u0107. Obrady przed\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119, a przewodnicz\u0105cy og\u0142asza kolejne przerwy. W tle sesji - jak informuje \"Gazeta Wyborcza\" - jest polityczna wolta marsza\u0142ka z nadania Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i kilku jego zaufanych radnych, kt\u00f3rzy rozwa\u017caj\u0105 przej\u015bcie na stron\u0119 opozycji i stworzenie nowej wi\u0119kszo\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-sejmik-wojewodztwa-slaskiego-pis-traci-wladze-w-sejmiku-slaskim-dwa-kluczowe-glosowania-6229952?source=rss", "title": "PiS traci w\u0142adz\u0119 w sejmiku \u015bl\u0105skim. Dwa kluczowe g\u0142osowania", "date_published": "2022-11-21 14:40:08+00:00", "description": "<img alt=\"PiS traci w\u0142adz\u0119 w sejmiku \u015bl\u0105skim. Dwa kluczowe g\u0142osowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evha2x-21-1830-sejmik-sl-0008-6230470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 traci wi\u0119kszo\u015b\u0107 w sejmiku wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. W czasie poniedzia\u0142kowej sesji g\u0142osami mi\u0119dzy innymi opozycji, a tak\u017ce marsza\u0142ka Jakuba Che\u0142stowskiego i trojga innych dotychczasowych radnych PiS sejmik powo\u0142a\u0142 na wiceprzewodnicz\u0105cego radnego Stanis\u0142awa Gmitruka z PSL. Jako kolejny punkt zaplanowano odwo\u0142anie dotychczasowego przewodnicz\u0105cego sejmiku z PiS Jana Kawuloka.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tak-sie-zmieni-marszalkowska-drogowcy-szukaja-firmy-ktora-ja-przebuduje-6230015?source=rss", "title": "Przetarg na przebudow\u0119 Marsza\u0142kowskiej. Zw\u0119\u017cenie do dw\u00f3ch pas\u00f3w, na trzecim zaparkuj\u0105 auta", "date_published": "2022-11-21 14:39:59+00:00", "description": "<img alt=\"Przetarg na przebudow\u0119 Marsza\u0142kowskiej. Zw\u0119\u017cenie do dw\u00f3ch pas\u00f3w, na trzecim zaparkuj\u0105 auta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xk98mh-marszalkowska-po-zmianach-wizualizacja-6230092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich og\u0142osi\u0142 przetarg na przebudow\u0119 odcinka Marsza\u0142kowskiej od Kr\u00f3lewskiej do placu Bankowego. Zmieni si\u0119 uk\u0142ad jezdni, wyremontowane zostan\u0105 chodniki, a parkowanie b\u0119dzie uporz\u0105dkowane. Powstanie r\u00f3wnie\u017c droga dla rower\u00f3w i posadzone zostan\u0105 63 drzewa.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najbardziej-stresujace-lotniska-swiata-na-liscie-dwa-polskie-ranking-6229812?source=rss", "title": "Najbardziej stresuj\u0105ce lotniska \u015bwiata. Na li\u015bcie dwa polskie", "date_published": "2022-11-21 14:32:13+00:00", "description": "<img alt=\"Najbardziej stresuj\u0105ce lotniska \u015bwiata. Na li\u015bcie dwa polskie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cox3oo-lotnisko-5491311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By stworzy\u0107 list\u0119 najbardziej stresuj\u0105cych lotnisk na \u015bwiecie, przeanalizowano opinie pasa\u017cer\u00f3w i wyliczono, jaki odsetek komentarzy \u015bwiadczy o stresuj\u0105cych do\u015bwiadczeniach. Pierwsze miejsce w niechlubnym rankingu zaj\u0105\u0142 port lotniczy w Manchesterze. W zestawieniu znalaz\u0142y si\u0119 te\u017c dwa polskie lotniska.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-wolodymyr-zelenski-przemawial-w-trakcie-sesji-obradujacego-w-madrycie-zgromadzenia-parlamentarnego-nato-6230088?source=rss", "title": "Ze\u0142enski: Jasne jest, jak bardzo nienaturalne jest oddzielenie Ukrainy od Europy. Nie pozwol\u0119, aby ten podzia\u0142 dalej istnia\u0142", "date_published": "2022-11-21 14:22:06+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: Jasne jest, jak bardzo nienaturalne jest oddzielenie Ukrainy od Europy. Nie pozwol\u0119, aby ten podzia\u0142 dalej istnia\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c7qeww-wolodymyr-zelenski-przemawial-online-w-trakcie-sesji-obradujacego-w-madrycie-zgromadzenia-parlamentarnego-nato-6230048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina nie jest jeszcze pe\u0142noprawnym cz\u0142onkiem NATO i Unii Europejskiej, ale zwracam si\u0119 do was w imieniu naszych obywateli, kt\u00f3rzy zawsze byli, s\u0105 i b\u0119d\u0105 przedstawicielami wsp\u00f3lnoty naszych warto\u015bci - m\u00f3wi\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w trakcie posiedzenia Zgromadzenia Parlamentarnego NATO w Madrycie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pensja-zarobki-placa-wynagrodzenie-freelancer-ile-zarabiaja-freelancerzy-w-polsce-6230064?source=rss", "title": "Ile zarabiaj\u0105 freelancerzy w Polsce? Najnowsze dane", "date_published": "2022-11-21 14:20:05+00:00", "description": "<img alt=\"Ile zarabiaj\u0105 freelancerzy w Polsce? Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie54fe2a47d4a09701d309f8c71298f0d8-informatycy-sa-najlepiej-zarabiajaca-grupa-zawodowa-w-polsce-4649093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli chodzi o wynagrodzenie freelancer\u00f3w w Polsce, to 30 procent programist\u00f3w zarabia powy\u017cej 10 tysi\u0119cy z\u0142otych miesi\u0119cznie, a najni\u017csze zarobki maj\u0105 copywriterzy - dowiadujemy si\u0119 z por\u00f3wnania sze\u015bciu najpopularniejszych profesji w\u015br\u00f3d wolnych strzelc\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/mundial-w-katarze-2022-mama-roberta-lewandowskiego-iwona-o-szansach-polski-6229840?source=rss", "title": "Mama Roberta Lewandowskiego przed mundialem: \"Nasza dru\u017cyna narodowa jest nieobliczalna\"", "date_published": "2022-11-21 14:08:09+00:00", "description": "<img alt=\"Mama Roberta Lewandowskiego przed mundialem: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7uvq4y-robert-lewandowski-z-mama-iwona-i-siostra-milena-6229968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug Iwony Lewandowskiej sukces z reprezentacj\u0105 by\u0142by dla Roberta \"wisienk\u0105 na torcie\". Mama kapitana polskiej kadry m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z WP Sportowe Fakty o swoich oczekiwaniach przed mundialem w Katarze i o tym, dlaczego to reprezentacyjne pora\u017cki syna prze\u017cywa najmocniej. Poruszony zosta\u0142 te\u017c w\u0105tek ojca Lewandowskiego, kt\u00f3ry zmar\u0142, gdy pi\u0142karz mia\u0142 16 lat.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/norwegia-ogromny-rozblysk-swiatla-na-niebie-bolid-przecial-niebo-nagranie-6229963?source=rss", "title": "Bolid nad Norwegi\u0105. By\u0142 tak jasny, \u017ce zszokowani \u015bwiadkowie dzwonili na policj\u0119", "date_published": "2022-11-21 13:51:22+00:00", "description": "<img alt=\"Bolid nad Norwegi\u0105. By\u0142 tak jasny, \u017ce zszokowani \u015bwiadkowie dzwonili na policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qrn2v8-ogromny-bolid-na-niebie-w-poludniowej-norwegii-6229994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwykle jasny meteor przeci\u0105\u0142 niebo nad po\u0142udniowo-zachodni\u0105 Norwegi\u0105. Mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy zobaczyli intensywne \u015bwiat\u0142o, doznali szoku. Niekt\u00f3rzy dzwonili nawet na policj\u0119. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w obiekt pochodzi\u0142 z roju P\u00f3\u0142nocnych Tauryd\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wolica-nie-zyje-pieszy-potracony-przez-smieciarke-6230053?source=rss", "title": "\u015amieciarka potr\u0105ci\u0142a pieszego. 36-latek nie \u017cyje", "date_published": "2022-11-21 13:47:32+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amieciarka potr\u0105ci\u0142a pieszego. 36-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w4yir6-wypadek-4574275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 36-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zosta\u0142 potr\u0105cony przez \u015bmieciark\u0119 w Wolicy (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Okoliczno\u015bci wypadku badaj\u0105 policja i prokuratura.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/borowce-poszukiwania-jacka-jaworka-w-akcji-uczestniczy-kilkuset-policjantow-6229933?source=rss", "title": "Poszukiwania Jacka Jaworka. Kilkuset funkcjonariuszy przeczesuje miejscowo\u015b\u0107, gdzie dosz\u0142o do potr\u00f3jnego zab\u00f3jstwa", "date_published": "2022-11-21 13:40:51+00:00", "description": "<img alt=\"Poszukiwania Jacka Jaworka. Kilkuset funkcjonariuszy przeczesuje miejscowo\u015b\u0107, gdzie dosz\u0142o do potr\u00f3jnego zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kvmy9m-mozliwy-wyglad-jacka-jaworka-5762550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od poniedzia\u0142kowego poranka w Borowcach (woj. \u015bl\u0105skie) trwaj\u0105 intensywne poszukiwania Jacka Jaworka, kt\u00f3ry od lipca zesz\u0142ego roku \u015bcigany jest za zab\u00f3jstwo trzech os\u00f3b: swojego brata, jego \u017cony oraz ich syna. - To jedna z najszerzej zakrojonych akcji w ostatnim czasie. Sprawdzamy, czy w okolicy mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 cia\u0142o poszukiwanego - przekazuje m\u0142odszy inspektor\u00a0Aleksandra Nowara z katowickiej komendy wojew\u00f3dzkiej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-bliznieta-z-embrionow-zamrozonych-30-lat-temu-urodzily-sie-zdrowe-to-nowy-rekord-6229540?source=rss", "title": "Urodzi\u0142y si\u0119 z embrion\u00f3w zamro\u017conych 30 lat temu. Bli\u017ani\u0119ta ustanowi\u0142y nowy rekord", "date_published": "2022-11-21 13:33:17+00:00", "description": "<img alt=\"Urodzi\u0142y si\u0119 z embrion\u00f3w zamro\u017conych 30 lat temu. Bli\u017ani\u0119ta ustanowi\u0142y nowy rekord\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bffgg9-philip-i-rachel-ridgeway-6229529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lydia i Timothy Ridgeway w\u0142a\u015bnie ko\u0144cz\u0105 pierwszy miesi\u0105c \u017cycia. Bli\u017ani\u0119ta przysz\u0142y na \u015bwiat pod koniec pa\u017adziernika i chocia\u017c maj\u0105 starsze rodze\u0144stwo, ich rodzice podkre\u015blaj\u0105, \u017ce s\u0105 jednocze\u015bnie ich \"najstarszymi\" i \"najmniejszymi\" dzie\u0107mi. Lidia i Timothy urodzili si\u0119 bowiem z embrion\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y zamro\u017cone trzydzie\u015bci lat temu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przemysl-starcie-kibicow-z-policjantami-podczas-derbow-dwie-osoby-zatrzymane-dwoch-funkcjonariuszy-rannych-6229864?source=rss", "title": "Derby Przemy\u015bla. Starcie pseudokibic\u00f3w z policjantami. Dwie osoby zatrzymane, dw\u00f3ch funkcjonariuszy rannych", "date_published": "2022-11-21 13:31:14+00:00", "description": "<img alt=\"Derby Przemy\u015bla. Starcie pseudokibic\u00f3w z policjantami. Dwie osoby zatrzymane, dw\u00f3ch funkcjonariuszy rannych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jjboq6-stadion-po-derbach-przemysla-6229960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Przemy\u015blu (woj. podkarpackie) dosz\u0142o do zamieszek przed derbowym meczem miejscowych dru\u017cyn.  Policjanci wylegitymowali ponad 150 os\u00f3b, a ponad 30 ukarali mandatami. Dwie osoby zosta\u0142y zatrzymane - jedna za naruszenie nietykalno\u015bci policjanta, druga by\u0142a poszukiwana do odbycia kary. Niegro\u017anie rannych zosta\u0142o tez dw\u00f3ch funkcjonariuszy policji.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-chce-zmian-w-ordynacji-wyborczej-komentarze-politykow-6229834?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chce zmian w ordynacji wyborczej. Komentarze polityk\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 13:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chce zmian w ordynacji wyborczej. Komentarze polityk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-bxbqne-jaroslaw-kaczynski-6229926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wie, \u017ce za rok przegra wybory i pr\u00f3buje szuka\u0107 winnego, maza\u0107 obraz swojej nieudolno\u015bci - tak o zapowiedzi prezesa w sprawie zmian w ordynacji wyborczej m\u00f3wi\u0142 Mi\u0142osz Motyka z PSL. Andrzej Rozenek z PPS stwierdzi\u0142, \u017ce je\u017celi pojawi si\u0119 jakikolwiek projekt w tej sprawie, \"to b\u0119dzie znaczy\u0142o, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski jest ju\u017c w srogiej panice i wymy\u015bla kolejne scenariusze, jak nie odda\u0107 w\u0142adzy\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-zla-sytuacja-branzy-optycznej-ceny-okularow-wzrosna-6229914?source=rss", "title": "Z\u0142a sytuacja bran\u017cy optycznej. Ceny okular\u00f3w wzrosn\u0105", "date_published": "2022-11-21 13:12:21+00:00", "description": "<img alt=\"Z\u0142a sytuacja bran\u017cy optycznej. Ceny okular\u00f3w wzrosn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-73zoqg-zaklady-optyczne-w-kryzysie-6229925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zak\u0142ady optyczne to kolejna bran\u017ca, kt\u00f3ra alarmuje, \u017ce dotkni\u0119ta zosta\u0142a galopuj\u0105c\u0105 inflacj\u0105 i rosn\u0105cymi op\u0142atami. Ceny okular\u00f3w i soczewek - jak twierdzi rozm\u00f3wczyni TVN24 - mog\u0105 przez to ju\u017c nied\u0142ugo znacznie wzrosn\u0105\u0107. Najwi\u0119ksze podwy\u017cki prognozowane s\u0105 od nowego roku.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaryn-dezinformacja-rosji-nadal-koncentruje-sie-na-poroznieniu-polski-i-ukrainy-wykorzystala-wydarzenia-w-przewodowie-6229928?source=rss", "title": "\u017baryn: dezinformacja Rosji nadal koncentruje si\u0119 na por\u00f3\u017cnieniu Polski i Ukrainy. Wykorzysta\u0142a wydarzenia w Przewodowie", "date_published": "2022-11-21 13:08:47+00:00", "description": "<img alt=\"\u017baryn: dezinformacja Rosji nadal koncentruje si\u0119 na por\u00f3\u017cnieniu Polski i Ukrainy. Wykorzysta\u0142a wydarzenia w Przewodowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-env8c6-samochod-dostawczy-na-drodze-w-przewodowie-6226646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska dezinformacja realizowana w kontek\u015bcie agresji na Ukrain\u0119 koncentruje si\u0119 na dw\u00f3ch celach: por\u00f3\u017cnieniu Polski i Ukrainy oraz obni\u017ceniu wiarygodno\u015bci i powagi RP, by doprowadzi\u0107 do jej izolacji na Zachodzie - napisa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej Stanis\u0142aw \u017baryn.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebork-radiowoz-przejechal-na-czerwonym-swietle-policjant-zapomnial-o-sygnalizatorze-dostal-mandat-6229916?source=rss", "title": "Radiow\u00f3z przejecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle. Policjant \"zapomnia\u0142 o sygnalizatorze\", dosta\u0142 mandat", "date_published": "2022-11-21 13:08:34+00:00", "description": "<img alt=\"Radiow\u00f3z przejecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle. Policjant \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1hcwl6-radiowoz-przejechal-na-czerwonym-swietle-6229927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radiow\u00f3z przepu\u015bci\u0142 kobiet\u0119 na przej\u015bciu dla pieszych i - mimo czerwonego \u015bwiat\u0142a - ruszy\u0142 dalej. Sytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142a kamera w samochodzie innego kierowcy, a nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24. Jak si\u0119 okazuje, policjant dosta\u0142 ju\u017c mandat. - Jak twierdzi, po ust\u0105pienia pierwsze\u0144stwa pieszemu, zapomnia\u0142 o sygnalizatorze i dlatego ruszy\u0142 do przodu - przekaza\u0142a oficer prasowa policji w L\u0119borku (Pomorskie).", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-nie-zyje-panda-tuan-tuan-podarowana-zoo-w-tajpej-przez-chiny-6229913?source=rss", "title": "Panda Tuan Tuan nie \u017cyje. Mia\u0142a by\u0107 symbolem poprawy relacji Chin z Tajwanem", "date_published": "2022-11-21 13:01:44+00:00", "description": "<img alt=\"Panda Tuan Tuan nie \u017cyje. Mia\u0142a by\u0107 symbolem poprawy relacji Chin z Tajwanem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6a4ivl-slynna-panda-tuan-tuan-6185238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Panda Tuan Tuan, podarowana Tajwanowi przez Chiny w 2008 roku, zmar\u0142a po ci\u0119\u017ckiej chorobie. Zwierz\u0119 by\u0142o symbolem poprawy relacji mi\u0119dzy tymi pa\u0144stwami. W zesz\u0142ym miesi\u0105cu na Tajwan przybyli chi\u0144scy weterynarze, kt\u00f3rzy leczyli pand\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-pozar-w-mieszkaniu-na-10-pietrze-nie-zyje-jedna-osoba-6229856?source=rss", "title": "Po\u017car w mieszkaniu na 10. pi\u0119trze. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-21 12:44:08+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car w mieszkaniu na 10. pi\u0119trze. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-26b0i4-na-miejscu-interweniowala-straz-pozarna-zdj-ilustracyjne-5686138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do po\u017caru dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano na warszawskiej Woli. Stra\u017cacy przekazali, \u017ce \u017cycia jednej osoby nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-12-godzin-akcji-ratunkowej-na-niznich-rysach-utknelo-dwoch-turystow-6229890?source=rss", "title": "12 godzin akcji ratunkowej na Ni\u017cnich Rysach. Utkn\u0119\u0142o dw\u00f3ch turyst\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 12:42:28+00:00", "description": "<img alt=\"12 godzin akcji ratunkowej na Ni\u017cnich Rysach. Utkn\u0119\u0142o dw\u00f3ch turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0ji5iv-topr-owcy-pomogli-turystom-ktorzy-utkneli-na-niznich-rysach-6229905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bmiu ratownik\u00f3w Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ruatunkowego przeprowadzi\u0142o 12-godzinn\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105, by ocali\u0107 dw\u00f3ch turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy utkn\u0119li w masywie Ni\u017cnich Rys\u00f3w. Warunki pogodowe by\u0142y bardzo niesprzyjaj\u0105ce.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/lubaczow-najpierw-podcial-gardlo-corce-pozniej-sobie-trafil-do-aresztu-6229369?source=rss", "title": "Lubacz\u00f3w. Najpierw podci\u0105\u0142 gard\u0142o c\u00f3rce, p\u00f3\u017aniej sobie. Jest areszt dla sprawcy", "date_published": "2022-11-21 12:39:41+00:00", "description": "<img alt=\"Lubacz\u00f3w. Najpierw podci\u0105\u0142 gard\u0142o c\u00f3rce, p\u00f3\u017aniej sobie. Jest areszt dla sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6n1pnc-policja-6201031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie 69-letni mieszkaniec Starego Dzikowa (woj. podkarpackie), kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa swojej c\u00f3rki. M\u0119\u017cczyzna najpierw podci\u0105\u0142 gard\u0142o kobiecie, p\u00f3\u017aniej sobie. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych powodem by\u0142 konflikt o ziemi\u0119. M\u0119\u017cczyzna w czasie posiedzenia aresztowego przyzna\u0142 si\u0119 do zarzucanego mu czynu.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swarzedz-do-czterolatki-z-zatrzymaniem-krazenia-pojechali-strazacy-strazacy-i-polecialsmiglowiec-bo-nie-bylo-wolnej-karetki-dziecko-zmarlo-6228467?source=rss", "title": "Nie by\u0142o wolnej karetki, do czterolatki pojechali stra\u017cacy i polecia\u0142\u00a0\u015bmig\u0142owiec. Dziecka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "date_published": "2022-11-21 12:37:45+00:00", "description": "<img alt=\"Nie by\u0142o wolnej karetki, do czterolatki pojechali stra\u017cacy i polecia\u0142\u00a0\u015bmig\u0142owiec. Dziecka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-58a65j-na-miejscu-ladowal-smiglowiec-lpr-6228462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do czteroletniej dziewczynki ze Swarz\u0119dza (Wielkopolska), u kt\u00f3rej dosz\u0142o do zatrzymania kr\u0105\u017cenia trzeba by\u0142o wys\u0142a\u0107 stra\u017c\u00a0po\u017carn\u0105 i \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego, bo w pobli\u017cu nie by\u0142o wolnej karetki. - Dziecko otrzyma\u0142o pomoc od stra\u017cak\u00f3w po 11 minutach od zdarzenia, a po 13 na miejscu byli ju\u017c ratownicy z LPR - przekazuje Jakub Wakuluk z zespo\u0142u prasowego pozna\u0144skiego pogotowia. Czterolatki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-badanie-deloitte-w-sprawie-wydatkow-polacy-rezygnuja-z-rozrywki-i-restauracji-6229818?source=rss", "title": "Polacy tn\u0105 wydatki. Na szczycie listy restauracje", "date_published": "2022-11-21 12:34:27+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy tn\u0105 wydatki. Na szczycie listy restauracje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-515iw1-pusta-restauracja144022063-4993806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119cej respondent\u00f3w chce ograniczy\u0107 wydatki na gastronomi\u0119 i rozrywk\u0119  - wynika z badania firmy doradczej Deloitte. Konsumenci spodziewaj\u0105 si\u0119 \"pewnego b\u0105d\u017a znacz\u0105cego wzrostu cen\" wi\u0119kszo\u015b\u0107 kategorii produkt\u00f3w, przede wszystkim domowych medi\u00f3w i \u017cywno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielka-brytania-banksy-oskarza-marke-guess-o-bezprawne-uzycie-jego-prac-6229623?source=rss", "title": "Banksy oskar\u017ca znan\u0105 mark\u0119 o bezprawne \"pocz\u0119stowanie si\u0119\" jego pracami", "date_published": "2022-11-21 12:18:47+00:00", "description": "<img alt=\"Banksy oskar\u017ca znan\u0105 mark\u0119 o bezprawne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9he8ww-banksy-oskarza-marke-guess-o-bezprawne-wykorzystanie-jego-tworczosci-6229510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 19 listopada Banksy opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis, w kt\u00f3rym zarzuci\u0142 marce Guess bezprawne wykorzystanie jego prac w najnowszej kolekcji. Przedstawiciele firmy twierdz\u0105, \u017ce nie dopu\u015bcili si\u0119 naruszenia praw autorskich artysty.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-armii-ktora-by-sie-zmiescila-na-duzym-stadionie-nie-zmiescilaby-sie-6222842?source=rss", "title": "Kaczy\u0144ski o armii, kt\u00f3ra \"by si\u0119 zmie\u015bci\u0142a na du\u017cym stadionie\". Nie zmie\u015bci\u0142aby si\u0119", "date_published": "2022-11-21 12:16:36+00:00", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o armii, kt\u00f3ra \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bw558p-jaroslaw-kaczynski-mowil-o-liczebnosci-polskiej-armii-6225977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wyst\u0105pienia w Bielsku-Bia\u0142ej Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce za poprzednich rz\u0105d\u00f3w polska armia \"by si\u0119 zmie\u015bci\u0142a na du\u017cym stadionie\" i by\u0142a mniejsza ni\u017c policja. Spojrzeli\u015bmy do danych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/piaszczyna-co-najmniej-10-dni-bez-jedzenia-i-picia-wlasciciel-wyjechal-za-granice-psa-zostawil-bez-opieki-6229777?source=rss", "title": "Co najmniej 10 dni bez jedzenia i picia. W\u0142a\u015bciciel wyjecha\u0142 za granic\u0119, psa zostawi\u0142 bez opieki", "date_published": "2022-11-21 12:12:47+00:00", "description": "<img alt=\"Co najmniej 10 dni bez jedzenia i picia. W\u0142a\u015bciciel wyjecha\u0142 za granic\u0119, psa zostawi\u0142 bez opieki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zwbhjx-psa-uslyszeli-sasiedzi-i-wezwali-policje-6229770/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczekaj\u0105cego ca\u0142y czas psa us\u0142yszeli s\u0105siedzi, kt\u00f3rzy wezwali w ko\u0144cu policj\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, zwierz\u0119 by\u0142o samo, a jego w\u0142a\u015bciciel wyjecha\u0142 za granic\u0119. - Weterynarz stwierdzi\u0142, \u017ce bez jedzenia i wody pies musia\u0142 przebywa\u0107 co najmniej 10 dni - twierdz\u0105 funkcjonariusze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainskie-media-w-okupowanejmakiejewce-plonela-baza-paliwowa-6229678?source=rss", "title": "Media: w okupowanej\u00a0Makiejewce p\u0142on\u0119\u0142a baza paliwowa", "date_published": "2022-11-21 11:55:22+00:00", "description": "<img alt=\"Media: w okupowanej\u00a0Makiejewce p\u0142on\u0119\u0142a baza paliwowa\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jx9qk-tatiana-6229580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia separatyst\u00f3w w tak zwanej Donieckiej Republice Ludowej, poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek rano o po\u017carze bazy paliwowej w okupowanej Makiejewce. Jego przyczyn\u0105 mia\u0142o by\u0107 \"trafienie przedmiotem wybuchowym\", w wyniku czego zapali\u0142y si\u0119 dwie cysterny i trzy zbiorniki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/katastrofa-titanica-zegarek-urzednika-pocztowego-ze-statku-sprzedany-na-aukcji-6229341?source=rss", "title": "Zegarek urz\u0119dnika pocztowego z Titanica sprzedany za 98 tys. funt\u00f3w. Przesta\u0142 dzia\u0142a\u0107 w chwili katastrofy", "date_published": "2022-11-21 11:53:27+00:00", "description": "<img alt=\"Zegarek urz\u0119dnika pocztowego z Titanica sprzedany za 98 tys. funt\u00f3w. Przesta\u0142 dzia\u0142a\u0107 w chwili katastrofy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-argb1x-zegarek-nalezacy-do-oscara-scotta-woodyego-6229373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zegarek kieszonkowy, nale\u017c\u0105cy do urz\u0119dnika pocztowego, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w katastrofie Titanica, zosta\u0142 sprzedany na aukcji za 98 tys. funt\u00f3w. W momencie zatoni\u0119cia statku, 110 lat temu, wskaz\u00f3wki zegarka zatrzyma\u0142y si\u0119.\u00a0Na aukcji sprzedano te\u017c inne pami\u0105tki po pasa\u017cerach liniowca.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-trzesienie-ziemi-na-wyspie-jawa-ofiary-smiertelne-setki-rannych-6229773?source=rss", "title": "Kilkadziesi\u0105t ofiar \u015bmiertelnych, setki rannych. Silne trz\u0119sienie ziemi nawiedzi\u0142o Indonezj\u0119", "date_published": "2022-11-21 11:50:06+00:00", "description": "<img alt=\"Kilkadziesi\u0105t ofiar \u015bmiertelnych, setki rannych. Silne trz\u0119sienie ziemi nawiedzi\u0142o Indonezj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ppj4rf-poszkodowani-w-wyniku-trzesienia-ziemi-w-indonezji-6229782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi w Indonezji. Dziesi\u0105tki ludzi zgin\u0119\u0142o, a setki zosta\u0142o rannych. Jak przekaza\u0142y lokalne w\u0142adze, wci\u0105\u017c trwa poszukiwania potencjalnych poszkodowanych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-trzesienie-ziemi-na-wyspie-jawa-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-6229773?source=rss", "title": "Tragiczne trz\u0119sienie ziemi. Zgin\u0119\u0142o ponad 160 os\u00f3b", "date_published": "2022-11-21 11:50:06+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczne trz\u0119sienie ziemi. Zgin\u0119\u0142o ponad 160 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9pjnb5-trzesienie-ziemi-w-indonezji-6230315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silne trz\u0119sienie ziemi nawiedzi\u0142o w poniedzia\u0142ek najwi\u0119ksz\u0105 indonezyjsk\u0105 wysp\u0119. Lokalne w\u0142adze przekaza\u0142y, \u017ce liczba ofiar \u015bmiertelnych kataklizmu wzros\u0142a do 162. S\u0105 setki rannych, a ponad 13 tysi\u0119cy os\u00f3b musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje domy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gorlice-szesc-osob-zatrzymanych-po-bojce-w-skutek-ktorej-zmarl-25-latek-prokuratura-to-byla-ustawka-6229759?source=rss", "title": "25-latek zmar\u0142 po b\u00f3jce, sze\u015b\u0107 os\u00f3b zatrzymanych. Prokuratura: to by\u0142a ustawka", "date_published": "2022-11-21 11:40:21+00:00", "description": "<img alt=\"25-latek zmar\u0142 po b\u00f3jce, sze\u015b\u0107 os\u00f3b zatrzymanych. Prokuratura: to by\u0142a ustawka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0hw4g-policja-6192693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gorlic (woj. ma\u0142opolskie) zatrzymali sze\u015b\u0107 os\u00f3b w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 25-latka. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 przewieziony na Szpitalny Oddzia\u0142 Ratunkowy, jednak jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Jak informuje prokuratura, zdarzenie by\u0142o ustawk\u0105. - By\u0142 to tak zwany najazd jednej grupy na drug\u0105 - przekazuj\u0105 \u015bledczy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-awaria-sygnalizacji-na-mokotowie-auta-stoja-w-korku-6229393?source=rss", "title": "Kolektor, p\u0119kni\u0119ta rura, a teraz awaria sygnalizacji. Mokot\u00f3w jeszcze bardziej zakorkowany", "date_published": "2022-11-21 11:38:41+00:00", "description": "<img alt=\"Kolektor, p\u0119kni\u0119ta rura, a teraz awaria sygnalizacji. Mokot\u00f3w jeszcze bardziej zakorkowany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nv6q41-korki-na-krzyzowaniu-gagarina-z-czerniakowska-6229380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogromne korki na skrzy\u017cowaniu Gagarina z Czerniakowsk\u0105. Jak informowa\u0142 reporter tvnwarszawa.pl, poza trwaj\u0105cymi od dawna utrudnieniami, w poniedzia\u0142ek rano dosz\u0142o tam jeszcze do awarii sygnalizacji \u015bwietlnej.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-dwie-aktorki-aresztowane-za-wsparcie-antyrzadowych-protestow-6229574?source=rss", "title": "Znane aktorki aresztowane za wsparcie protestuj\u0105cych. \"Mo\u017cliwe, \u017ce to m\u00f3j ostatni post\"", "date_published": "2022-11-21 11:37:28+00:00", "description": "<img alt=\"Znane aktorki aresztowane za wsparcie protestuj\u0105cych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqywe4-iranskie-aktorki-aresztowane-za-wsparcie-antyrzadowych-protestow-6229585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie ira\u0144skie aktorki zosta\u0142y aresztowane za wspieranie antyrz\u0105dowych protest\u00f3w - poinformowa\u0142y pa\u0144stwowe media. Obie kobiety, w ramach solidarno\u015bci z demonstrantami, publicznie pojawi\u0142y si\u0119 bez nakrycia g\u0142owy. Od wrze\u015bnia w Iranie zgin\u0119\u0142o ponad 400 os\u00f3b, a co najmniej pi\u0119\u0107 us\u0142ysza\u0142o wyroki \u015bmierci za udzia\u0142 w zgromadzeniach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/notowania-na-gieldach-europejskich-21112022-wplyw-doniesien-o-zachorowaniach-na-covid-19-w-chinach-na-europejskie-rynki-6229736?source=rss", "title": "Obawy o Covid w Chinach. Rynki reaguj\u0105 na doniesienia z Azji", "date_published": "2022-11-21 11:36:03+00:00", "description": "<img alt=\"Obawy o Covid w Chinach. Rynki reaguj\u0105 na doniesienia z Azji\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-qtsnq0-notowania-indeksu-hang-seng-na-ulicach-hong-kongu-6229758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gie\u0142dowe indeksy w Europie zni\u017ckuj\u0105 w poniedzia\u0142ek w reakcji na obawy o mo\u017cliwe zaostrzenie ogranicze\u0144\u00a0covidowych w Chinach. W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 tygodniu w centrum uwagi inwestor\u00f3w b\u0119d\u0105 wst\u0119pne odczyty wska\u017anik\u00f3w\u00a0PMI\u00a0za listopad dla przemys\u0142u i us\u0142ug wybranych kraj\u00f3w Europy i USA. Protoko\u0142y z ostatnich posiedze\u0144 opublikuj\u0105 Fed i EBC, a decyzje ws. st\u00f3p proc. podejm\u0105 W\u0119gry, Turcja i Szwecja. W czwartek nieobecni b\u0119d\u0105 inwestorzy z USA ze wzgl\u0119du obchodzone w tym kraju \u015awi\u0119to Dzi\u0119kczynienia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/paprotki-pozar-autobusu-przewozacego-dzieci-6229677?source=rss", "title": "Po\u017car autobusu przewo\u017c\u0105cego dzieci", "date_published": "2022-11-21 11:33:01+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car autobusu przewo\u017c\u0105cego dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrxcfo-splonal-tyl-autobusu-6229539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Paprotki (dolno\u015bl\u0105skie) zapali\u0142a si\u0119 komora silnika autobusu wioz\u0105cego dzieci do szko\u0142y. Kierowca wraz z opiekunem ewakuowali pasa\u017cer\u00f3w. Pierwszy po\u017car gasi\u0142 kierowca pojazdu, p\u00f3\u017aniej do akcji przyst\u0105pili stra\u017cacy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-ominal-blokujace-radiowozy-i-ruszyl-chodnikiem-zatrzymali-go-dopiero-w-lesie-gdy-uciekal-pieszo-nagranie-6229407?source=rss", "title": "Omin\u0105\u0142 blokuj\u0105ce radiowozy i ruszy\u0142 chodnikiem. Zatrzymali go dopiero w lesie. Nagranie", "date_published": "2022-11-21 11:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Omin\u0105\u0142 blokuj\u0105ce radiowozy i ruszy\u0142 chodnikiem. Zatrzymali go dopiero w lesie. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eaq5r6-ominal-blokujace-radiowozy-i-ruszyl-chodnikiem-zatrzymali-go-dopiero-w-lesie-gdy-uciekal-pieszo-6229757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    41-letni kierowca nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce samoch\u00f3d, kt\u00f3rym ucieka\u0142 zosta\u0142 skradziony w Niemczech. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 te\u017c zakaz kierowania pojazdami. W r\u0119ce policjant\u00f3w wpad\u0142 po po\u015bcigu, gdy porzuci\u0142 auto i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 pieszo. Grozi mu do o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-z-grobu-zniknal-wysadzany-diamentami-zloty-zegarek-i-spinka-policja-poszukuje-sprawcy-rodzina-zmarlego-wyznaczyla-nagrode-6229589?source=rss", "title": "Z grobu znikn\u0105\u0142 z\u0142oty zegarek i spinka wysadzane diamentami. Policja poszukuje sprawcy, rodzina oferuje nagrod\u0119", "date_published": "2022-11-21 11:09:40+00:00", "description": "<img alt=\"Z grobu znikn\u0105\u0142 z\u0142oty zegarek i spinka wysadzane diamentami. Policja poszukuje sprawcy, rodzina oferuje nagrod\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0cj1s7-z-grobu-zniknal-zloty-zegarek-i-spinka-6229541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci poszukuj\u0105 sprawcy lub sprawc\u00f3w ograbienia grobu na jednym z cmentarzy w \u0141odzi. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, kto\u015b odsun\u0105\u0142 p\u0142yt\u0119 nagrobn\u0105 i skrad\u0142 bezpo\u015brednio z miejsca poch\u00f3wku z\u0142oty - wysadzany diamentami - zegarek o warto\u015bci 40 tysi\u0119cy z\u0142otych i z\u0142ot\u0105 spink\u0119 wart\u0105 siedem tysi\u0119cy z\u0142otych. Rodzina zmar\u0142ego wyznaczy\u0142a nagrod\u0119 za wskazanie sprawcy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pratki-tradu-moga-wspierac-regeneracje-watroby-badania-na-pancernikach-6229398?source=rss", "title": "Bakterie wywo\u0142uj\u0105ce jedn\u0105 z najstarszych chor\u00f3b \u015bwiata mog\u0105 wspiera\u0107 regeneracj\u0119 organ\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 11:02:56+00:00", "description": "<img alt=\"Bakterie wywo\u0142uj\u0105ce jedn\u0105 z najstarszych chor\u00f3b \u015bwiata mog\u0105 wspiera\u0107 regeneracj\u0119 organ\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7013h-pratki-tradu-mycobacterium-leprae-6229620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pr\u0105tki tr\u0105du - bakterie Mycobacterium leprae - potrafi\u0105 regenerowa\u0107 w\u0105trob\u0119. Takie wnioski p\u0142yn\u0105 z najnowszych bada\u0144 naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Edynburskiego. Zesp\u00f3\u0142 przeprowadzi\u0142 obserwacje na pancernikach i stwierdzi\u0142, \u017ce u zaka\u017conych osobnik\u00f3w organy by\u0142y w idealnym stanie i rozmiarze, poniewa\u017c dosz\u0142o do \"przeprogramowania\" kom\u00f3rek.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-jens-stoltenberg-o-inwazji-rosji-wojnie-w-ukrainie-i-nowych-zaleznosciach-zachodu-od-chin-6229608?source=rss", "title": "Stoltenberg o inwazji Rosji i \"nowych zale\u017cno\u015bciach\" Zachodu", "date_published": "2022-11-21 10:54:47+00:00", "description": "<img alt=\"Stoltenberg o inwazji Rosji i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8n2bm-sekretarz-generalny-nato-w-hiszpania-6229658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin s\u0105dzi\u0142, \u017ce pokona Ukrain\u0119 w kilka dni. Dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy p\u00f3\u017aniej jego kraj wci\u0105\u017c mierzy si\u0119 z wielkimi trudno\u015bciami - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w trakcie 68. Rocznej Sesji Zgromadzenia Parlamentarnego NATO w Hiszpanii. Ostrzeg\u0142 r\u00f3wnie\u017c przed zagro\u017ceniem, jakim dla pa\u0144stw zachodnich by\u0142oby uzale\u017cnianie si\u0119 od Chin.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-sektora-bankowego-komentarz-prof-dr-hab-krzysztofa-opolskiego-6226763?source=rss", "title": "\"Od d\u0142u\u017cszego czasu banki s\u0105 ch\u0142opcami do bicia\"", "date_published": "2022-11-21 10:53:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3zqjo-dodatkowa-pomoc-dla-kredytobiorcow-kaczynski-ja-w-tej-chwili-takiego-pomyslu-nie-mam-6188309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest to chwilowy moment pogorszenia sytuacji, ale bankowo\u015b\u0107 jest bezpieczna i stabilna - oceni\u0142 uwa\u017ca\u00a0profesor Krzysztof Opolski z Uniwersytetu Warszawskiego, komentuj\u0105c wyniki bank\u00f3w w trzecim kwartale 2022 roku. Jego zdaniem nawet przy du\u017cym ob\u0142o\u017ceniu kredytami we frankach szwajcarskich i konieczno\u015bci\u0105 rozliczenia si\u0119 z klientami, sektor sobie radzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poslanka-katarzyna-kotula-ujawnia-obecny-prezes-polskiego-zwiazku-tenisowego-miroslaw-skrzypczynski-napastowal-mnie-seksualnie-6229268?source=rss", "title": "Kotula: obecny prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego napastowa\u0142 mnie seksualnie. Jest reakcja PZT", "date_published": "2022-11-21 10:36:37+00:00", "description": "<img alt=\"Kotula: obecny prezes Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego napastowa\u0142 mnie seksualnie. Jest reakcja PZT\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zdnn9-pap202210221md-1-6229275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka Lewicy Katarzyna Kotula ujawni\u0142a, \u017ce jako nastolatka by\u0142a napastowana seksualnie przez obecnego szefa Polskiego Zwi\u0105zku Tenisowego, a wtedy jej trenera Miros\u0142awa Skrzypczy\u0144skiego. \"By\u0142am dzieckiem, 13-, a potem 14-letni\u0105 dziewczynk\u0105 z blond lokami. A on - dzi\u015b to wiem na pewno - by\u0142 seksualnym predatorem\" - powiedzia\u0142a pos\u0142anka. Polski Zwi\u0105zek Tenisowy \"wyrazi\u0142 zaniepokojenie doniesieniami medialnymi\" i zapewni\u0142, \u017ce \"podejmie wszelkie dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do ich wyja\u015bnienia\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dk7-lomianki-zderzenie-trzech-aut-na-wiadukcie-utrudnienia-w-kierunku-warszawy-6229568?source=rss", "title": "Zderzenie trzech aut na wiadukcie w \u0141omiankach. Utrudnienia w kierunku Warszawy", "date_published": "2022-11-21 10:35:35+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na wiadukcie w \u0141omiankach. Utrudnienia w kierunku Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t29150-zderzenie-trzech-aut-w-lomiankach-6229611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy samochody osobowe zderzy\u0142y si\u0119 rano na krajowej \"si\u00f3demce\" w \u0141omiankach. Policja poinformowa\u0142a o jednej poszkodowanej osobie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/belgia-kawiarnia-pobiera-dodatkowa-oplate-za-wlaczone-ogrzewacze-6229519?source=rss", "title": "Za wypicie kawy w cieple trzeba dodatkowo zap\u0142aci\u0107. Belgijska kawiarnia walczy z wysokimi kosztami", "date_published": "2022-11-21 10:32:41+00:00", "description": "<img alt=\"Za wypicie kawy w cieple trzeba dodatkowo zap\u0142aci\u0107. Belgijska kawiarnia walczy z wysokimi kosztami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zl427c-shutterstock1916878736-6229617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105ce ceny energii wymuszaj\u0105 zmian\u0119 nawyk\u00f3w w korzystaniu ze \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Cafe Mombasa w Antwerpii na p\u00f3\u0142nocy Belgii zainstalowa\u0142a terminale p\u0142atnicze do grzejnik\u00f3w na tarasie, by zrekompensowa\u0107 sobie w ten spos\u00f3b wysokie koszty energii - informuje dziennik \"Het Laatste Nieuws\". Klienci mog\u0105 si\u0119 ogrza\u0107 przez dziesi\u0119\u0107 minut po zap\u0142aceniu dwudziestu cent\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-21-listopada-2022-4344739?source=rss", "title": "Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "date_published": "2022-11-21 10:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"Koronawirus w Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f60tbc-covid-dzienny-bilans-6229465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek na stronie rz\u0105dowej gov.pl poinformowano o 86 nowych potwierdzonych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Resort zdrowia minionej doby nie odnotowa\u0142 zgon\u00f3w spowodowanych przez COVID-19. Zobacz najnowsze, zaktualizowane doniesienia epidemiczne i map\u0119 zaka\u017ce\u0144.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/rsv-grypa-i-covid-19-jakie-sa-objawy-i-roznice-najpopularniejszych-wirusow-6228274?source=rss", "title": "Jaka jest r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy RSV, gryp\u0105 i COVID-19?", "date_published": "2022-11-21 10:22:14+00:00", "description": "<img alt=\"Jaka jest r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy RSV, gryp\u0105 i COVID-19?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o77wo1-grypa-katar-przeziebienie-4293395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy przekonuj\u0105, \u017ce w sezonie jesienno-zimowym naturalne jest wsp\u00f3\u0142istnienie wirus\u00f3w atakuj\u0105cych drogi oddechowe, takich jak wirus grypy, wirus syncytialny oddechowy (RSV) i wirus COVID-19. Liczba zaka\u017ce\u0144 nimi w najbli\u017cszym czasie b\u0119dzie rosn\u0105\u0107. Jak odr\u00f3\u017cni\u0107 koronawirusa od zaka\u017cenia RSV i grypy?", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-koronawirus-pierwsze-oficjalnie-potwierdzone-zgony-na-covid-19-od-maja-wladze-wprowadzaja-restrykcje-6229374?source=rss", "title": "Pierwsze oficjalnie potwierdzone zgony na COVID-19 w Chinach od maja", "date_published": "2022-11-21 10:11:50+00:00", "description": "<img alt=\"Pierwsze oficjalnie potwierdzone zgony na COVID-19 w Chinach od maja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8egsdm-wykonywanie-testow-na-covid-19-w-pekinie-6229396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend w Pekinie na COVID-19 zmar\u0142y trzy osoby w wieku 87-91 lat. To pierwsze oficjalnie potwierdzone od maja zgony os\u00f3b zaka\u017conych koronawirusem. W walce z rozprzestrzenianiem si\u0119 choroby w\u0142adze kilku dzielnic chi\u0144skiej stolicy wstrzyma\u0142y w poniedzia\u0142ek nauk\u0119 w szko\u0142ach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-centrum-psychiatrii-dla-dzieci-i-mlodziezy-istnieje-od-poltora-miesiaca-a-juz-zaczyna-brakowac-lozek-i-personelu-6229323?source=rss", "title": "Centrum psychiatrii dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy istnieje od p\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca, a ju\u017c zaczyna brakowa\u0107 \u0142\u00f3\u017cek i personelu", "date_published": "2022-11-21 10:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Centrum psychiatrii dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy istnieje od p\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca, a ju\u017c zaczyna brakowa\u0107 \u0142\u00f3\u017cek i personelu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2q0dlx-centrum-psychiatrii-dla-dzieci-mlodziezy-w-bialystoku-6229355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nowo powsta\u0142ym oddziale psychiatrycznym dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Bia\u0142ymstoku na 28 \u0142\u00f3\u017cek jest 38 pacjent\u00f3w. Szpital dostawia dodatkowe miejsca do spania, wi\u0119c nikt nie zostaje bez pomocy. To jednak niejedyny problem, poniewa\u017c brakuje r\u00f3wnie\u017c personelu. - Niestety sytuacja w psychiatrii dzieci\u0119cej jest bardzo trudna - komentuje dyrektorka plac\u00f3wki.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moscow-idoha-studenci-zadzgani-nozem-w-swoich-lozkach-zabojca-nadal-na-wolnosci-6229042?source=rss", "title": "Studenci zad\u017agani no\u017cem w swoich \u0142\u00f3\u017ckach. Zab\u00f3jca nadal na wolno\u015bci, policja ostrzega", "date_published": "2022-11-21 10:07:35+00:00", "description": "<img alt=\"Studenci zad\u017agani no\u017cem w swoich \u0142\u00f3\u017ckach. Zab\u00f3jca nadal na wolno\u015bci, policja ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-4vwkhd-sprawa-zajmuja-sie-policjanci-6229064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czworo student\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zamordowani przed tygodniem w domu ko\u0142o kampusu uczelni w mie\u015bcie Moscow w stanie Idaho (Stany Zjednoczone), zosta\u0142a zaatakowana no\u017cem - wynika z nowych informacji, kt\u00f3re zosta\u0142y podane przez biuro prasowe lokalnej policji. Zab\u00f3jcy wci\u0105\u017c szuka policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-wulgarne-zachowanie-policjanta-wobec-kierowcy-wszczeto-postepowanie-dyscyplinarne-6224990?source=rss", "title": "Policjant do kierowcy: to jest kupione g****o. Jest post\u0119powanie dyscyplinarne", "date_published": "2022-11-21 10:03:10+00:00", "description": "<img alt=\"Policjant do kierowcy: to jest kupione g****o. Jest post\u0119powanie dyscyplinarne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ocazqb-interwencja-miala-miejsce-na-jednym-z-parkingow-w-srodmiesciu-6224945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca przewozu os\u00f3b na aplikacj\u0119 opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych film z interwencji policji. Gdy pokaza\u0142 prawo jazdy, jeden z funkcjonariuszy zarzuci\u0142 mu, \u017ce jest podrabiane. \"To jest kupione g***o - s\u0142ycha\u0107 na nagraniu. Wobec funkcjonariusza wszcz\u0119to post\u0119powanie dyscyplinarne.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jason-david-frank-nie-zyje-aktor-znany-z-power-rangers-mial-49-lat-6229197?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Jason David Frank. To on gra\u0142 Zielonego Wojownika w \"Power Rangers\"", "date_published": "2022-11-21 09:57:18+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Jason David Frank. To on gra\u0142 Zielonego Wojownika w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9v5dr-jason-david-frank-6229180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 49 lat zmar\u0142 ameryka\u0144ski aktor Jason David Frank, znany przede wszystkim z wyst\u0119pu w serii \"Power Rangers\". Jego bohater pocz\u0105tkowo wciela\u0142 si\u0119 w Zielonego Wojownika, p\u00f3\u017aniej pojawia\u0142 si\u0119 w kombinezonach o innych kolorach.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/poslanka-mucha-zapowiada-kroki-prawne-wobec-girzynskiego-wypowiedz-w-sprawie-szefa-stadionu-narodowego-6229383?source=rss", "title": "\"Spotkamy si\u0119 w s\u0105dzie\". Pos\u0142anka Mucha zapowiada kroki prawne wobec pos\u0142a Girzy\u0144skiego", "date_published": "2022-11-21 09:55:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qx0oj-joanna-mucha-zbigniew-girzynski-6229402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka Joanna Mucha zapowiedzia\u0142a kroki prawne wobec pos\u0142a Zbigniewa Girzy\u0144skiego. \"Pose\u0142 Girzy\u0144ski, wypowiadaj\u0105c si\u0119 na m\u00f3j temat w ubieg\u0142y pi\u0105tek w programie 'Fakty po Faktach', k\u0142ama\u0142\" - napisa\u0142a na Twitterze. Chodzi o wypowied\u017a polityka ko\u0142a Polskie Sprawy, kt\u00f3ry zarzuci\u0142 pos\u0142ance Polski 2050, \u017ce gdy ta by\u0142a ministrem sportu, \"zrobi\u0142a szefem Stadionu Narodowego\" osob\u0119, kt\u00f3ra wspiera\u0142a jej kampani\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-brytyjski-resort-obrony-o-sytuacji-na-froncie-komunikat-z-21-listopada-2022-6229269?source=rss", "title": "Brytyjski resort o najbardziej nara\u017conej flance si\u0142 rosyjskich", "date_published": "2022-11-21 09:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort o najbardziej nara\u017conej flance si\u0142 rosyjskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y8ftoe-ukrainskie-wozy-opancerzone-w-obwodzie-mikolajowskim-6229446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sektor wok\u00f3\u0142 miejscowo\u015bci Swatowe, gdzie trwa\u0142a intensywna wymiana artyleryjska, jest bardziej nara\u017con\u0105 flank\u0105 si\u0142 rosyjskich ni\u017c tereny wzd\u0142u\u017c wschodniego brzegu Dniepru - oceni\u0142o brytyjskie ministerstwo obrony w komunikacie, opieraj\u0105c si\u0119 na informacjach wywiadowczych. \"Rosyjscy przyw\u00f3dcy najprawdopodobniej uznaj\u0105 utrzymanie kontroli nad Swatowem za priorytet polityczny\" - czytamy w sprawozdaniu. Poniedzia\u0142ek jest 271. dniem ataku Rosji na Ukrain\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wielun-osjakow-22-latek-stracil-panowanie-nad-samochodem-i-uderzyl-w-przydroze-drzewa-kierowca-zginal-na-miejscu-6229382?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w drzewa. 22-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "date_published": "2022-11-21 09:24:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w drzewa. 22-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m55vmf-22-latek-uderzyl-w-drzewa-zginal-na-miejscu-6229339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewa. 22-letni kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, si\u0142a uderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce prz\u00f3d samochodu zosta\u0142 ca\u0142kowicie zmia\u017cd\u017cony, a drzewa przewr\u00f3ci\u0142y si\u0119 na drog\u0119. Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia policja w Wieluniu (woj. \u0142\u00f3dzkie) pod nadzorem prokuratury.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/slupsk-dziewiec-aut-splonelo-w-miescie-jednej-nocy-policja-wstepne-ustalenia-wskazuja-na-podpalenia-6229360?source=rss", "title": "Dziewi\u0119\u0107 aut sp\u0142on\u0119\u0142o w mie\u015bcie jednej nocy. Policja: wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105 na podpalenia", "date_published": "2022-11-21 09:11:24+00:00", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 aut sp\u0142on\u0119\u0142o w mie\u015bcie jednej nocy. Policja: wst\u0119pne ustalenia wskazuj\u0105 na podpalenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pgygdh-na-miejscu-interweniowala-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6205051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w S\u0142upsku (woj. pomorskie) sp\u0142on\u0119\u0142o dziewi\u0119\u0107 samochod\u00f3w osobowych zaparkowanych przy kilku ulicach miasta. Nie by\u0142o os\u00f3b poszkodowanych. Policja bada hipotez\u0119, \u017ce kto\u015b celowo podpali\u0142 auta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/katar-2022-zona-szczesnego-marina-nagrala-piosenke-na-mundial-this-is-the-moment-6229243?source=rss", "title": "\u017bona Wojciecha Szcz\u0119snego zaprezentowa\u0142a \"This is the Moment\". To piosenka Mariny nagrana z okazji mundialu", "date_published": "2022-11-21 09:11:13+00:00", "description": "<img alt=\"\u017bona Wojciecha Szcz\u0119snego zaprezentowa\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtz5zj-marina-luczenko-szczesna-z-mezem-i-synem-6229276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wokalistka Marina, prywatnie \u017cona bramkarza reprezentacji Polski Wojciecha Szcz\u0119snego, zaprezentowa\u0142a w sieci swoj\u0105 now\u0105 piosenk\u0119 \"This is the Moment\". Utw\u00f3r zosta\u0142 wydany z okazji mundialu i ma zagrzewa\u0107 do boju Bia\u0142o-Czerwonych, kt\u00f3rzy we wtorek (22 listopada) zmierz\u0105 si\u0119 w swoim pierwszym meczu z Meksykiem.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-podlozyli-mine-nawet-pod-drukarka-ladunki-wybuchowe-i-zaminowana-siedziba-sbu-w-chersoniu-6229316?source=rss", "title": "Rosjanie pod\u0142o\u017cyli \u0142adunek wybuchowy nawet pod drukark\u0105. Ukrai\u0144cy rozminowuj\u0105 Cherso\u0144", "date_published": "2022-11-21 09:08:06+00:00", "description": "<img alt=\"Rosjanie pod\u0142o\u017cyli \u0142adunek wybuchowy nawet pod drukark\u0105. Ukrai\u0144cy rozminowuj\u0105 Cherso\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ybbmi-telegram-6229283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W budynku w Chersoniu, w kt\u00f3rym do czasu rosyjskiej inwazji mie\u015bci\u0142a si\u0119 siedziba oddzia\u0142u S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU), \u017co\u0142nierze wroga zaminowali niemal ka\u017cdy gabinet - poinformowa\u0142 rzecznik ukrai\u0144skiego dow\u00f3dztwa operacyjnego Po\u0142udnie W\u0142adys\u0142aw Nazarow. Jak zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u0142adunek wybuchowy zosta\u0142 umieszczony nawet pod drukark\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-atak-nozownika-w-kancelarii-komorniczej-nie-zyje-komorniczka-piec-zarzutow-dla-42-latka-6229232?source=rss", "title": "\u0141uk\u00f3w. Atak no\u017cownika w kancelarii komorniczej. 42-latek us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 09:02:50+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141uk\u00f3w. Atak no\u017cownika w kancelarii komorniczej. 42-latek us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fp0lxj-42-letni-mezczyzna-ranil-nozem-dwie-osoby-w-kancelarii-komorniczej-w-lukowie-woj-lubelskie-6226630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w us\u0142ysza\u0142 42-letni Karol M., kt\u00f3ry w kancelarii komorniczej w \u0141ukowie (woj. lubelskie) \u015bmiertelnie rani\u0142 no\u017cem komornik, zaatakowa\u0142 pracownika kancelarii oraz interweniuj\u0105cego policjanta. Podejrzany, jak informuje prokuratura, nie przyzna\u0142 si\u0119 do stawianych mu zarzut\u00f3w. Grozi mu do\u017cywocie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/liban-media-hezbollah-magazynuje-bron-chemiczna-pomogla-korea-polnocna-i-iran-6229175?source=rss", "title": "Izraelskie media: Hezbollah magazynuje bro\u0144 chemiczn\u0105. W jej konstruowaniu pomaga\u0142a Korea P\u00f3\u0142nocna", "date_published": "2022-11-21 08:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Izraelskie media: Hezbollah magazynuje bro\u0144 chemiczn\u0105. W jej konstruowaniu pomaga\u0142a Korea P\u00f3\u0142nocna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o43uwo-iranski-pocisk-fateh-6229190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liba\u0144ska organizacja Hezbollah przechowuje pociski zawieraj\u0105ce toksyczny \u0142adunek chemiczny - przekaza\u0142 izraelski dziennik \"The Jerusalem Post\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na saudyjskie media. Pociski te maj\u0105 by\u0107 tymczasowo magazynowane w miejscowo\u015bci Al-Kusajr, a nast\u0119pnie przewiezione w pobli\u017ce granicy liba\u0144sko-syryjskiej. Jak doda\u0142 portal izraelskiej gazety, w skonstruowanie tej broni chemicznej mieli by\u0107 zaanga\u017cowani eksperci z Korei P\u00f3\u0142nocnej, a w jej transport - Ira\u0144czycy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczytno-kobieta-i-mezczyzna-zgineli-w-pozarze-altany-policja-ustala-ich-personalia-6229240?source=rss", "title": "Szczytno. Po\u017car altany, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "date_published": "2022-11-21 08:43:24+00:00", "description": "<img alt=\"Szczytno. Po\u017car altany, nie \u017cyj\u0105 dwie osoby \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cxwml2-szczytno-w-pozarze-zginely-dwie-osoby-6229239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u017carze altany na ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych w Szczytnie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zgin\u0119li kobieta i m\u0119\u017cczyzna. - Ustalamy okoliczno\u015bci tego zdarzenia, jak i personalia tych os\u00f3b - informuje policja.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/kazachstan-ropa-i-paliwa-z-tego-kraju-zastapia-rosyjskie-surowce-6229271?source=rss", "title": "To ma by\u0107 alternatywa dla dostaw z Rosji. \"Surowcowa pot\u0119ga, kt\u00f3ra budzi po\u017c\u0105danie\"", "date_published": "2022-11-21 08:39:46+00:00", "description": "<img alt=\"To ma by\u0107 alternatywa dla dostaw z Rosji. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie408f3a5df47caa019e0954cf6b222a6b-polacy-coraz-chetniej-wybieraja-sie-do-kazachstanu-4761375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kazachstan mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 now\u0105 stacj\u0105 benzynow\u0105 dla Europy \u2013 analizuje portal dziennika \"Handelsblatt\" (HB). Bogaty w rop\u0119 naftow\u0105 kraj stopniowo odsuwa si\u0119 od Rosji. O wzgl\u0119dy Kazachstanu zabiega jednak nie tylko Europa, ale r\u00f3wnie\u017c Chiny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-wypadek-podczas-eksperymentu-chemicznego-w-szkole-poparzone-dzieci-dwoje-w-szpitalu-6229177?source=rss", "title": "Jedena\u015bcioro dzieci poparzonych podczas nieudanego eksperymentu chemicznego w szkole", "date_published": "2022-11-21 08:38:37+00:00", "description": "<img alt=\"Jedena\u015bcioro dzieci poparzonych podczas nieudanego eksperymentu chemicznego w szkole\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3ly3o-new-south-west-ambulance-australia-sydney-6229209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej jedena\u015bcioro uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej w Sydney zosta\u0142o poparzonych podczas lekcji na skutek nieudanego eksperymentu chemicznego. Dwoje dzieci zosta\u0142o przewiezionych do szpitala z powodu powa\u017cnych poparze\u0144. Do wypadku prawdopodobnie przyczyni\u0142 si\u0119 podmuch wiatru.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/raszyn-kierowca-autobusu-ukarany-mandatem-po-kolizji-z-autem-6229317?source=rss", "title": "Kierowca autobusu ukarany mandatem po kolizji z autem", "date_published": "2022-11-21 08:36:44+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca autobusu ukarany mandatem po kolizji z autem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-obv47s-kolizja-z-udzialem-autobusu-miejskiego-w-raszynie-6229311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kolizji dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano w Raszynie. Kierowca autobusu miejskiego uderzy\u0142 w ty\u0142 samochodu stoj\u0105cego na czerwonym \u015bwietle. Policja informuje, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-puma-zaatakowala-i-zabila-chihuahue-w-los-angeles-podczas-wieczornego-spaceru-po-wzgorzach-hollywood-6229265?source=rss", "title": "Atak pumy na wzg\u00f3rzach Hollywood. Zwierz\u0119 zabi\u0142o chihuahu\u0119", "date_published": "2022-11-21 08:34:13+00:00", "description": "<img alt=\"Atak pumy na wzg\u00f3rzach Hollywood. Zwierz\u0119 zabi\u0142o chihuahu\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qts06g-na-terenie-gor-santa-monica-moze-zyc-okolo-100-pum-6229272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z mieszka\u0144c\u00f3w Los Angeles straci\u0142 swoj\u0105 ukochan\u0105 suczk\u0119 po ataku pumy. Chihuahua nie mia\u0142a szans z drapie\u017cnikiem. Jak powiedzia\u0142 jej w\u0142a\u015bciciel, jest \"zdruzgotany\" atakiem. Wed\u0142ug pracownik\u00f3w Paku Narodowego, zdarzenie nie oznacza, \u017ce puma stanie si\u0119 zagro\u017ceniem dla ludzi.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-isw-rosyjscy-blogerzy-wojenni-krytykuja-wladze-i-resort-obrony-ale-maja-duze-wplywy-i-poparcie-kremla-6229242?source=rss", "title": "Krytykuj\u0105 w\u0142adze, rosn\u0105 w si\u0142\u0119. ISW o rosyjskich blogerach wojennych", "date_published": "2022-11-21 08:15:37+00:00", "description": "<img alt=\"Krytykuj\u0105 w\u0142adze, rosn\u0105 w si\u0142\u0119. ISW o rosyjskich blogerach wojennych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nt2cmd-wladimir-putin-6229256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo krytyki wobec ministerstwa obrony Rosji, a nawet samego W\u0142adimira Putina, grupa rosyjskich bloger\u00f3w wojskowych, kt\u00f3rzy relacjonuj\u0105 przebieg wojny w Ukrainie, zyska\u0142a istotn\u0105 pozycj\u0119 w rosyjskiej przestrzeni informacyjnej i cieszy si\u0119 du\u017c\u0105 swobod\u0105 - pisze w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Jak dodaje, \u015brodowisko \"bloger\u00f3w wojskowych\" to oko\u0142o 500 autor\u00f3w, kt\u00f3rzy stali si\u0119 wp\u0142ywowym g\u0142osem na temat przebiegu wojny.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/podreczniki-sa-darmowe-to-dlaczego-twoje-dziecko-w-listopadzie-wciaz-ich-nie-ma-znamy-odpowiedz-6224913?source=rss", "title": "Dlaczego twoje dziecko w listopadzie wci\u0105\u017c nie ma podr\u0119cznik\u00f3w i \u0107wicze\u0144? Znamy odpowied\u017a", "date_published": "2022-11-21 08:13:52+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego twoje dziecko w listopadzie wci\u0105\u017c nie ma podr\u0119cznik\u00f3w i \u0107wicze\u0144? Znamy odpowied\u017a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ebvic-zeszyt-ma-zastapic-pierwszoklasistom-podrecznik-6225928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cierpliwie przeczekali\u015bmy wrzesie\u0144 i pa\u017adziernik, ale jest po\u0142owa listopada i cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b przesta\u0142a ju\u017c nawet wierzy\u0107, \u017ce nasze dzieci jeszcze kiedy\u015b dostan\u0105 podr\u0119czniki - m\u00f3wi Justyna, mama pierwszoklasistki z Warszawy. Takich dzieci s\u0105 tysi\u0105ce, w samej Warszawie - oko\u0142o 8 tysi\u0119cy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/opacz-kolonia-nietrzezwy-kierowca-uderzyl-w-betonowy-slup-auto-przewrocilo-sie-na-bok-6229210?source=rss", "title": "Uderzy\u0142 w betonowy s\u0142up, auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. Kierowa\u0142 nietrze\u017awy i bez uprawnie\u0144", "date_published": "2022-11-21 07:33:49+00:00", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w betonowy s\u0142up, auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok. Kierowa\u0142 nietrze\u017awy i bez uprawnie\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fepsz4-wypadek-w-miejscowosci-opacz-kolonia-6229185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem w miejscowo\u015bci Opacz-Kolonia. 23-letni kierowca uderzy\u0142 autem osobowym w s\u0142up telekomunikacyjny i z obra\u017ceniami trafi\u0142 do szpitala. Policja przekaza\u0142a, \u017ce by\u0142 nietrze\u017awy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-najnowsze-dane-o-rosyjskich-stratach-6229131?source=rss", "title": "Rosyjskie straty. Ukrai\u0144skie ministerstwo publikuje najnowsze dane", "date_published": "2022-11-21 07:32:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie straty. Ukrai\u0144skie ministerstwo publikuje najnowsze dane \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gj91a2-spalony-rosyjski-czolg-t-90-na-drodze-we-wsi-stary-saltow-w-obwodzie-charkowskim-09112022-6210224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie stracili ju\u017c prawie 85 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, ponad 2,8 tysi\u0105ca czo\u0142g\u00f3w i ponad 5,8 tysi\u0105ca pojazd\u00f3w opancerzonych - poda\u0142o Ministerstwo Spraw Zagranicznych Ukrainy. Resort opublikowa\u0142 najnowsze dane o stratach, jakie wed\u0142ug ukrai\u0144skich szacunk\u00f3w ponie\u015bli Rosjanie w trwaj\u0105cej od lutego tego roku inwazji na Ukrain\u0119.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rada-polityki-pienieznej-nbp-opublikowal-harmonogram-posiedzen-rpp-beda-dwudniowe-6229164?source=rss", "title": "Dwa razy wi\u0119cej czasu na podj\u0119cie decyzji. Wracaj\u0105 dwudniowe posiedzenia RPP", "date_published": "2022-11-21 07:29:53+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa razy wi\u0119cej czasu na podj\u0119cie decyzji. Wracaj\u0105 dwudniowe posiedzenia RPP\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-mqmb0i-opozycjonisci-komentuja-poprawiony-komunikat-rpp-i-krytykuja-szefa-nbp-6156174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0142onkowie RPP apelowali o wyd\u0142u\u017cenie posiedze\u0144 decyzyjnych Rady i zmiana nast\u0105pi w przysz\u0142ym roku. Narodowy Bank Polski opublikowa\u0142 harmonogram posiedze\u0144\u00a0Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej\u00a0na 2023 rok. Wynika z niego, \u017ce decyzyjne posiedzenia decyzyjne Rady b\u0119d\u0105 dwudniowe. Pierwsze z nich zaplanowano na 3-4 stycznia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-mer-lwowa-andrij-sadowy-o-sytuacji-we-lwowie-o-atakach-rosyjskich-6229160?source=rss", "title": "Mer Lwowa Andrij Sadowy: To, co robi\u0105 wojskowi i cywile, to jaki\u015b cud. Tego nie da si\u0119 wyt\u0142umaczy\u0107", "date_published": "2022-11-21 07:08:00+00:00", "description": "<img alt=\"Mer Lwowa Andrij Sadowy: To, co robi\u0105 wojskowi i cywile, to jaki\u015b cud. Tego nie da si\u0119 wyt\u0142umaczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jyqqo7-1n1-6229156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiaj Lw\u00f3w \u017cyje, jest pr\u0105d, jest woda. Ale to si\u0119 mo\u017ce zmieni\u0107, bo Rosja od kilku tygodni atakuje stacje elektryczne - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 mer Lwowa Andrij Sadowy. Doda\u0142, \u017ce to, co robi\u0105 ukrai\u0144scy wojskowi i cywile, \"to jest jaki\u015b cud\". - To jest wielkie marzenie sukcesu, wiktorii, marzenie, by gna\u0107 tego Moskala z naszej ziemi i zacz\u0105\u0107 wszystko odbudowywa\u0107 - powiedzia\u0142.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/silne-trzesienie-ziemi-w-poblizu-krety-bylo-odczuwalne-nawet-w-egipcie-6229142?source=rss", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi w pobli\u017cu Krety. By\u0142o odczuwalne nawet w Egipcie", "date_published": "2022-11-21 07:06:55+00:00", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi w pobli\u017cu Krety. By\u0142o odczuwalne nawet w Egipcie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3gsdqb-lokalizacja-trzesienia-ziemi-na-krecie-6229166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minionej nocy w okolicach Krety pojawi\u0142o si\u0119 do\u015b\u0107 silne trz\u0119sienie ziemi. Odczuwalne by\u0142o w wi\u0119kszo\u015bci Grecji, a tak\u017ce na p\u00f3\u0142nocy Egiptu. Nie ma doniesie\u0144 o zniszczeniach czy poszkodowanych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-prezydent-emmanuel-macron-oskarza-rosje-o-podsycanie-antyfrancuskich-nastrojow-w-afryce-6229116?source=rss", "title": "Prezydent Francji Emmanuel Macron oskar\u017ca Rosj\u0119 o podsycanie antyfrancuskich nastroj\u00f3w w Afryce", "date_published": "2022-11-21 06:54:16+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Francji Emmanuel Macron oskar\u017ca Rosj\u0119 o podsycanie antyfrancuskich nastroj\u00f3w w Afryce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0iovxb-emmanuel-macron-6229123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Francji Emmanuel Macron oskar\u017cy\u0142 Rosj\u0119 o podsycanie antyfrancuskiej propagandy w krajach afryka\u0144skich. - Szereg mocarstw, kt\u00f3re chc\u0105 rozszerzy\u0107 swoje wp\u0142ywy w Afryce, robi to, by zaszkodzi\u0107 Francji - komentowa\u0142 na szczycie narod\u00f3w francuskoj\u0119zycznych w Tunezji. Jak m\u00f3wi\u0142, \"realizowany jest rosyjski drapie\u017cny projekt\".", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wielka-brytania-rosyjski-statek-admiral-wladimirski-mial-szpiegowac-testy-dronow-brytyjskiej-marynarki-wojennej-6229076?source=rss", "title": "Rosyjski statek mia\u0142 szpiegowa\u0107 Brytyjczyk\u00f3w. Wys\u0142ali lotniskowiec", "date_published": "2022-11-21 06:44:38+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjski statek mia\u0142 szpiegowa\u0107 Brytyjczyk\u00f3w. Wys\u0142ali lotniskowiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8bohn-hms-queen-elizabeth-i-hms-prince-of-wales-portsmouth-6088864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski statek naukowo-badawczy pr\u00f3bowa\u0142 szpiegowa\u0107 przeprowadzane na Morzu P\u00f3\u0142nocnym przez brytyjsk\u0105 marynark\u0119 wojenn\u0105 testy z dronami morskimi, w tym z autonomicznymi wyrzutniami pocisk\u00f3w - poda\u0142 dziennik \"Scottish Daily Express\". Dzia\u0142ania Rosjan mia\u0142 przerwa\u0107 dopiero mi\u0119dzy innymi lotniskowiec HMS Queen Elizabeth.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jak-zadbac-o-swoje-bezpieczenstwo-w-taksowce-na-aplikacje-policja-rozpoczela-akcje-swiadomosc-6228678?source=rss", "title": "Policjantki przypominaj\u0105, jak by\u0107 bezpieczn\u0105 w przewozach na aplikacj\u0119", "date_published": "2022-11-21 06:42:05+00:00", "description": "<img alt=\"Policjantki przypominaj\u0105, jak by\u0107 bezpieczn\u0105 w przewozach na aplikacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wy9x8-kampania-spoleczna-swiadomosc-6229144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komenda Sto\u0142eczna Policji rusza z kampani\u0105 spo\u0142eczn\u0105 pod has\u0142em \"\u015awiadomo\u015b\u0107\", skierowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie do m\u0142odych kobiet korzystaj\u0105cych z us\u0142ug przewozu os\u00f3b \"na aplikacj\u0119\". W kr\u00f3tkim filmie funkcjonariuszki oddzia\u0142u prewencji przypominaj\u0105 zasady, o kt\u00f3rych nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, wsiadaj\u0105c do auta.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-polacy-kupuja-mniej-alkoholu-mies-i-masla-badanie-gfk-dla-rzeczpospolitej-6229139?source=rss", "title": "Nowa dieta Polak\u00f3w. W koszykach mniej alkoholu, mi\u0119sa i mas\u0142a", "date_published": "2022-11-21 06:40:19+00:00", "description": "<img alt=\"Nowa dieta Polak\u00f3w. W koszykach mniej alkoholu, mi\u0119sa i mas\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ok7qxv-wroclaw-polska-carfur-sklep-market-shutterstock1738742765-6228869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105ce ceny zmuszaj\u0105 nas do zaciskania pasa i ograniczania zakup\u00f3w. - Przez dro\u017cyzn\u0119 Polacy kupuj\u0105 mniej mas\u0142a, mi\u0119sa i alkoholu oraz poluj\u0105 na promocje - czytamy w poniedzia\u0142ek w \"Rzeczpospolitej\". Tylko co dziesi\u0105te gospodarstwo domowe w Polsce nie ogranicza wydatk\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c na podstawowe produkty,", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rosja-ukraina-zelenski-przemawial-na-szczycie-w-tunezji-mowil-o-rosyjskich-atakach-6229082?source=rss", "title": "Ze\u0142enski na szczycie w Tunezji. \"Wiecie, co to za atak? To ponad 20 milion\u00f3w ludzi bez \u015bwiat\u0142a\"", "date_published": "2022-11-21 06:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski na szczycie w Tunezji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsjue4-przewrocony-slup-energetyczny-w-jeden-z-wsi-obwodu-chersonskiego-6229141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja u\u017cy\u0142a przeciwko Ukrainie ponad 4700 rakiet w ci\u0105gu 270 dni pe\u0142noskalowej wojny - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na odbywaj\u0105cym si\u0119 w Tunezji szczycie narod\u00f3w francuskoj\u0119zycznych. - Setki naszych miast s\u0105 po prostu spalone. Zgin\u0119\u0142y tysi\u0105ce ludzi. Setki tysi\u0119cy si\u0142\u0105 deportowano do Rosji. Miliony wyjecha\u0142y z Ukrainy, ratuj\u0105c si\u0119 przed wojn\u0105 - przekaza\u0142 Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu transmitowanym przez \u0142\u0105cze wideo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-zelenski-przemawial-na-szczycie-w-tunezji-mowil-o-rosyjskich-atakach-6229082?source=rss", "title": "Ze\u0142enski na szczycie w Tunezji. \"Wiecie, co to za atak? To ponad 20 milion\u00f3w ludzi bez \u015bwiat\u0142a\"", "date_published": "2022-11-21 06:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski na szczycie w Tunezji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ggmdc-przewrocony-slup-energetyczny-w-jeden-z-wsi-obwodu-chersonskiego-6229141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja u\u017cy\u0142a przeciwko Ukrainie ponad 4700 rakiet w ci\u0105gu 270 dni pe\u0142noskalowej wojny - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na odbywaj\u0105cym si\u0119 w Tunezji szczycie narod\u00f3w francuskoj\u0119zycznych. - Setki naszych miast s\u0105 po prostu spalone. Zgin\u0119\u0142y tysi\u0105ce ludzi. Setki tysi\u0119cy si\u0142\u0105 deportowano do Rosji. Miliony wyjecha\u0142y z Ukrainy, ratuj\u0105c si\u0119 przed wojn\u0105 - przekaza\u0142 Ze\u0142enski w wyst\u0105pieniu transmitowanym przez \u0142\u0105cze wideo.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-prowadzi-testy-rakiet-wystrzeliwuje-pociski-apel-g7-do-rady-bezpieczenstwa-onz-6229071?source=rss", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna testuje rakiety. G7 wzywa do \"zdecydowanej reakcji\"", "date_published": "2022-11-21 06:16:19+00:00", "description": "<img alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna testuje rakiety. G7 wzywa do \" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-vcwbdj-rakieta-6229068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ musi podj\u0105\u0107 \"powa\u017cne dzia\u0142ania\" w odpowiedzi na ostatnie wystrzelenie mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 - o\u015bwiadczyli ministrowie spraw zagranicznych pa\u0144stw grupy G7, czyli Stan\u00f3w Zjednoczonych, Japonii, Kanady, Niemiec, Wielkiej Brytanii, Francji i W\u0142och. Re\u017cim w Pjongjang wystrzeli\u0142 w tym roku ponad 30 pocisk\u00f3w r\u00f3\u017cnego rodzaju.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-areszt-dla-policjanta-stolecznej-drogowki-6226654?source=rss", "title": "Policjant sto\u0142ecznej drog\u00f3wki trafi\u0142 do aresztu", "date_published": "2022-11-21 06:14:20+00:00", "description": "<img alt=\"Policjant sto\u0142ecznej drog\u00f3wki trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m0mc4z-wydzial-ruchu-drogowego-ksp-przy-ulicy-walicow-6121889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant sto\u0142ecznej drog\u00f3wki Piotr S. zosta\u0142 zatrzymany i trafi\u0142 do aresztu. Post\u0119powanie przeciwko niemu prowadzi Prokuratura Rejonowa w Ko\u0144skich. \u015aledczy nie ujawniaj\u0105 jednak, o jakie czyny jest podejrzany. Zapad\u0142a ju\u017c za to decyzja o wydaleniu go ze s\u0142u\u017cby.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/iran-mundial-w-katarze-jaki-bedzie-los-kobiet-kibicujacych-pilkarzom-6217635?source=rss", "title": "Najpierw mecz, potem rewolucja. Czy mundial w Katarze mo\u017ce pom\u00f3c protestuj\u0105cym Irankom?", "date_published": "2022-11-21 06:10:51+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw mecz, potem rewolucja. Czy mundial w Katarze mo\u017ce pom\u00f3c protestuj\u0105cym Irankom?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnwtwh-gettyimages-1244896512-6227751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ira\u0144skie kobiety przez ponad 40 lat walczy\u0142y o mo\u017cliwo\u015b\u0107 ogl\u0105dania na \u017cywo mecz\u00f3w pi\u0142karskich. Po cichu, ale metodycznie. W ko\u0144cu si\u0119 uda\u0142o. Ledwie miesi\u0105c p\u00f3\u017aniej zacz\u0119\u0142y kolejny protest: przeciwko brutalno\u015bci policji, w\u0142adzy, a nawet ustrojowi. W drodze po wyswobodzenie si\u0119 z okow\u00f3w surowego prawa zn\u00f3w towarzyszy im pi\u0142ka no\u017cna. Mundial w Katarze mo\u017ce mimochodem okaza\u0107 si\u0119 sojusznikiem w ich sprawie. Dzi\u015b pierwszy mecz Iranu, kt\u00f3ry zmierzy si\u0119 z Angli\u0105.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fuzja-orlen-i-lotos-jacek-sasin-rafineria-gdanska-bedzie-wpisana-do-specjalnego-rozporzadzenia-6229113?source=rss", "title": "Wielka fuzja i problem z Saudyjczykami. Sasin twierdzi, \u017ce ma rozwi\u0105zanie", "date_published": "2022-11-21 05:58:06+00:00", "description": "<img alt=\"Wielka fuzja i problem z Saudyjczykami. Sasin twierdzi, \u017ce ma rozwi\u0105zanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ne09c2-jacek-sasin-6229115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozporz\u0105dzeniu wska\u017cemy wyra\u017anie, \u017ce Rafineria Gda\u0144ska nale\u017cy do przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych niekontrolowana sprzeda\u017c nie jest mo\u017cliwa - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier Jacek Sasin. Wcze\u015bniej media informowa\u0142y, \u017ce z umowy z Saudi Aramco usuni\u0119to dwie klauzule, co mia\u0142oby u\u0142atwi\u0107 Saudyjczykom ewentualne zbycie swoich udzia\u0142\u00f3w.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-ataki-w-irackim-kurdystanie-6229106?source=rss", "title": "Iran przeprowadzi\u0142 ataki w irackim Kurdystanie", "date_published": "2022-11-21 05:48:00+00:00", "description": "<img alt=\"Iran przeprowadzi\u0142 ataki w irackim Kurdystanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7mintb-proby-iranskich-dronow-bojowych-6215326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iran przeprowadzi\u0142 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek ataki przy u\u017cyciu rakiet i dron\u00f3w na pozycje kurdyjskich grup opozycyjnych w rejonie miasta Irbil w p\u00f3\u0142nocnym Iraku. Centralne Dow\u00f3dztwo USA, kt\u00f3re nadzoruje ameryka\u0144skie operacje wojskowe na Bliskim Wschodzie, pot\u0119pi\u0142o \"nielegalne\" ira\u0144skie uderzenia.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-systemy-patriot-dla-polski-oferta-po-wybuchu-w-przewodowie-6229096?source=rss", "title": "Niemcy oferuj\u0105 Polsce systemy Patriot", "date_published": "2022-11-21 05:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Niemcy oferuj\u0105 Polsce systemy Patriot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aei0yf-usa-rozmieszcza-rakiety-patriot-na-bliskim-wschodzie-na-nagraniu-cwiczenia-z-uzyciem-systemu-patriot-1762363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy zaoferowali Polsce systemy obrony przeciwrakietowej Patriot, by wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo polskiej przestrzeni powietrznej - przekaza\u0142a szefowa niemieckiego ministerstwa obrony Christine Lambrecht. Ma to zwi\u0105zek z wybuchem w Przewodowie, gdzie wed\u0142ug najnowszych ustale\u0144 spad\u0142a i eksplodowa\u0142a ukrai\u0144ska rakieta obrony przeciwlotniczej, wystrzelona w celu przechwycenia pocisk\u00f3w rosyjskich.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/spor-w-kosowie-rozmowy-w-brukseli-unia-europejska-probuje-zazegnac-kryzys-6229090?source=rss", "title": "Unia Europejska pr\u00f3buje za\u017cegna\u0107 kryzys w Kosowie", "date_published": "2022-11-21 05:18:51+00:00", "description": "<img alt=\"Unia Europejska pr\u00f3buje za\u017cegna\u0107 kryzys w Kosowie\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-ca1l4t-policja-ue-6229092/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef unijnej dyplomacji Josep Borrell spotka si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Brukseli z prezydentem Serbii Aleksandrem Vucziciem i premierem Kosowa Albinem Kurtim. Celem rozm\u00f3w, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 oddzielnie z ka\u017cdym z polityk\u00f3w, jest pr\u00f3ba doprowadzenia do deeskalacji napi\u0119cia mi\u0119dzy Belgradem i Prisztin\u0105 oraz \"znalezienie sposobu na wyj\u015bcie z obecnego kryzysu\" - poinformowa\u0142a Europejska S\u0142u\u017cba Dzia\u0142a\u0144 Zewn\u0119trznych.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-21-listopada-2022-roku-6229080?source=rss", "title": "Rosyjskie straty. Ukrai\u0144skie ministerstwo publikuje najnowsze dane", "date_published": "2022-11-21 04:58:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rosyjskie straty. Ukrai\u0144skie ministerstwo publikuje najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vjmp7z-spalony-rosyjski-czolg-t-90-na-drodze-we-wsi-stary-saltow-w-obwodzie-charkowskim-09112022-6210224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mija 271. dzie\u0144 od ataku Rosji na Ukrain\u0119. Rosjanie stracili ju\u017c prawie 85 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy, ponad 2,8 tysi\u0105ca czo\u0142g\u00f3w i ponad 5,8 tysi\u0105ca pojazd\u00f3w opancerzonych - podaje MSZ Ukrainy. Ukrai\u0144ski wywiad przewiduje, \u017ce Kreml mo\u017ce przeprowadzi\u0107 drug\u0105 mobilizacj\u0119. Od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji ukrai\u0144scy \u015bledczy wszcz\u0119li 44 662 post\u0119powania karne w oparciu o udokumentowane zbrodnie pope\u0142nione w Ukrainie przez \u017co\u0142nierzy rosyjskich. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kazachstan-wybory-prezydenckie-sondaze-wskazuja-ze-wygral-urzedujacy-prezydent-kasym-zomart-tokajew-6229065?source=rss", "title": "Wybory w Kazachstanie. Sonda\u017ce wskazuj\u0105 na mia\u017cd\u017c\u0105ce zwyci\u0119stwo urz\u0119duj\u0105cego prezydenta", "date_published": "2022-11-21 04:36:00+00:00", "description": "<img alt=\"Wybory w Kazachstanie. Sonda\u017ce wskazuj\u0105 na mia\u017cd\u017c\u0105ce zwyci\u0119stwo urz\u0119duj\u0105cego prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciec298a2b58ea2d603e3a81fb252eeb1b1-tokajew-zostal-nastepca-wieloletniego-przywodcy-kazachstanu-nursultana-nazarbajewa-4880079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119duj\u0105cy prezydent Kasym-\u017bomart Tokajew wygra\u0142 w przedterminowych wyborach prezydenckich w Kazachstanie - wynika z sonda\u017cy. Wed\u0142ug bada\u0144 przeprowadzonych w\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w uzyska\u0142 poparcie mi\u0119dzy 82 a 85 procent.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syria-irak-tureckie-ataki-na-kurdyjskich-bojownikow-6229075?source=rss", "title": "Tureckie ataki w Syrii i Iraku. Celem kurdyjscy bojownicy", "date_published": "2022-11-21 04:22:40+00:00", "description": "<img alt=\"Tureckie ataki w Syrii i Iraku. Celem kurdyjscy bojownicy\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-8o95gj-tureckie-naloty-6229072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tureckie si\u0142y powietrzne w nocy z soboty na niedziel\u0119 zaatakowa\u0142y w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Syrii i na p\u00f3\u0142nocy Iraku 89 obiekt\u00f3w nale\u017c\u0105cych do kurdyjskich bojownik\u00f3w. Ostrzelane zosta\u0142y mi\u0119dzy innymi schrony i magazyny amunicji - poinformowa\u0142 resort obrony w Ankarze.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/przewodow-rosyjska-rakieta-spadla-w-polsce-szef-nato-jens-stoltenberg-komentuje-6229089?source=rss", "title": "Stoltenberg o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a w Przewodowie. \"To wypadek\"", "date_published": "2022-11-21 04:16:00+00:00", "description": "<img alt=\"Stoltenberg o rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a w Przewodowie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8eatvo-jens-stoltenberg-6221995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rakieta, kt\u00f3ra spad\u0142a w Polsce to wypadek, a nie uderzenie Rosji przeciw NATO - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w wywiadzie dla publicznego kanadyjskiego nadawcy CBC. Podkresli\u0142 te\u017c, \u017ce mimo ponoszonych koszt\u00f3w trzeba ca\u0142y czas pomaga\u0107 Ukrainie.", "favourite": false}, {"source": "https://tvn24.pl/najnowsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-2111-pochmurno-miejscami-popada-do-6-stopni-na-termometrach-6229011?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 21.11. Pochmurno, miejscami popada. Do 6 stopni na termometrach", "date_published": "2022-11-21 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 21.11. Pochmurno, miejscami popada. Do 6 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1h9csp-popada-snieg-5499919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na poniedzia\u0142ek 21.11. Dzie\u0144 przyniesie ze sob\u0105 pochmurn\u0105 aur\u0119, a w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w spodziewane s\u0105 s\u0142abe opady \u015bniegu, deszczu ze \u015bniegiem i deszczu. Aura b\u0119dzie wilgotna i ch\u0142odna, chocia\u017c termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 6 stopni Celsjusza. W niekt\u00f3rych miejscach zapanuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c niekorzystne warunki biometeorologiczne.", "favourite": false}]