[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29166677,swarzedz-zabraklo-wolnej-karetki-na-pomoc-czterolatce-ruszyli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Swarz\u0119dz. Zabrak\u0142o wolnej karetki, na pomoc czterolatce ruszyli stra\u017cacy i LPR. Nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107", "date_published": "2022-11-21 21:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/68/1b/z28739964M,LPR--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczne doniesienia ze Swarz\u0119dza. U czteroletniej dziewczynki dosz\u0142o do zatrzymania kr\u0105\u017cenia. W pobli\u017cu nie by\u0142o wolnej karetki, na miejsce wys\u0142ano wi\u0119c stra\u017cak\u00f3w i \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Stra\u017cacy na miejscu byli ju\u017c po 11 minutach, a ratownicy z LPR po 13. Dziewczynki nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29166535,wybuch-w-przewodowie-andrzej-duda-okolo-godz-18-19-wiedzielismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Przewodowie. Andrzej Duda: Oko\u0142o godz. 18-19 wiedzieli\u015bmy, \u017ce to by\u0142 wybuch rakiety", "date_published": "2022-11-21 19:51:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/0a/1b/z28353450M,Prezydent-Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Oko\u0142o 18-19 wiedzieli\u015bmy, \u017ce spad\u0142a rakieta, \u017ce to by\u0142 wybuch rakiety. To by\u0142a informacja, kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142em s\u0142ownie, od naszych s\u0142u\u017cb - powiedzia\u0142 Andrzej Duda w Polsat News. Prezydent odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zdarzenia w Przewodowie.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29165469,policjant-mowil-do-kierowcy-ze-mu-przy-oli-jest-postepowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policjant m\u00f3wi\u0142 do kierowcy, \u017ce mu \"przy*****oli\". Jest post\u0119powanie dyscyplinarne", "date_published": "2022-11-21 16:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/d0/1b/z29165926M,Klatka-z-filmu-z-interwencji-policji.jpg\" vspace=\"2\" />\"Kupione g**no\", \"zaraz ci przy****ol\u0119\" - takich s\u0142\u00f3w podczas interwencji u\u017cy\u0142 jeden ze sto\u0142ecznych policjant\u00f3w wobec kierowcy firmy przewozowej \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi przez aplikacj\u0119. Wideo z interwencji trafi\u0142o do sieci. Wobec funkcjonariusza prowadzone jest post\u0119powanie dyscyplinarne.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29165554,policyjny-poscig-kierowca-wyminal-radiowozy-i-ruszyl-chodnikiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Policyjny po\u015bcig. \"Kierowca wymin\u0105\u0142 radiowozy i ruszy\u0142 chodnikiem\" [WIDEO]", "date_published": "2022-11-21 15:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/d0/1b/z29165677M,Poscig-za-kierowca-w-Toruniu.jpg\" vspace=\"2\" />W okolicach Lubicza Dolnego (w. kujawsko-pomorskie) 41-letni kierowca na widok funkcjonariuszy nagle rozpocz\u0105\u0142 ucieczk\u0119. Policjanci ruszyli w po\u015bcig, a gdy byli blisko zatrzymania uciekiniera, ten wymin\u0105\u0142 blokuj\u0105ce go radiowozy i ruszy\u0142 chodnikiem. Nast\u0119pnie m\u0119\u017cczyzna porzuci\u0142 auto i ucieka\u0142 pieszo. Po zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce porusza\u0142 si\u0119 skradzionym samochodem i mia\u0142 zakaz kierowania pojazdami.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29165113,wroclaw-smiertelny-wypadek-na-rondzie-reagana-mpk-nie-mozna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. \u015amiertelny wypadek na rondzie Reagana. MPK: Nie mo\u017cna przemilcze\u0107 fakt\u00f3w", "date_published": "2022-11-21 14:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/cf/1b/z29162945M,Wroclaw--Autokar-zderzyl-sie-z-autem-i-wjechal-w-p.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem we Wroc\u0142awiu. W wyniku zderzenia z samochodem autokar wycieczkowy wjecha\u0142 w przej\u015bcie podziemne. Zgin\u0105\u0142 kierowca pojazdu. Jak okazuje si\u0119 pracowa\u0142 on r\u00f3wnie\u017c w MPK Wroc\u0142aw. \"Od godz. 5.48 do 14.21 m\u0119\u017cczyzna pracowa\u0142 na linii 128, a dzi\u015b mia\u0142 rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119 o godz. 6.30\" - pisze w o\u015bwiadczeniu prezes MPK, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142 kontrol\u0119 czasu pracy wszystkich kieruj\u0105cych w sp\u00f3\u0142ce.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29156079,mlodziezowe-slowo-roku-2022-do-kiedy-glosowanie-pwn-zacheca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022. Do kiedy g\u0142osowanie? PWN zach\u0119ca do udzia\u0142u w plebiscycie", "date_published": "2022-11-21 14:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/c1/1b/z29102510M,Mlodziezowe-Slowo-Roku-2022.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0142odzie\u017cowe S\u0142owo Roku 2022 zostanie wy\u0142onione ju\u017c wkr\u00f3tce. Teraz internauci mog\u0105 g\u0142osowa\u0107 na jedno z 20 zg\u0142osze\u0144. Kt\u00f3re s\u0142owo wygra plebiscyt? Do kiedy mo\u017cna odda\u0107 g\u0142os?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29164092,warszawa-na-ursynowie-prawie-jak-u-barei-jesienia-robotnicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Na Ursynowie prawie jak u Barei - robotnicy kosili \u015bnieg. \"Panowie chodz\u0105 stadami\"", "date_published": "2022-11-21 12:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/d0/1b/z29164483M,Na-Ursynowie-robotnicy-kosili-trawe-ze-sniegiem.jpg\" vspace=\"2\" />19 listopada mieszka\u0144cy Ursynowa nie kryli zdziwienia, gdy zobaczyli robotnik\u00f3w, kt\u00f3rzy kosili trawnik. By\u0142oby to zupe\u0142nie naturalne, gdyby nie to, \u017ce na trawnikach zalega\u0142a spora ilo\u015b\u0107 \u015bniegu. G\u0142os w tej sprawie zaj\u0119\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29163922,ostrow-mazowiecka-ksiadz-z-bozego-ciala-zatrzymany-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostr\u00f3w Mazowiecka. \"Ksi\u0105dz\" z \"Bo\u017cego Cia\u0142a\" zatrzymany? Ma grozi\u0107 mu nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2022-11-21 12:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/a5/1b/z28990129M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego historia \u017cycia zainspirowa\u0142a - przynajmniej cz\u0119\u015bciowo - tw\u00f3rc\u00f3w do nakr\u0119cenia \"Bo\u017cego Cia\u0142a\", mia\u0142 zosta\u0107 zatrzymany za pr\u00f3b\u0119 kradzie\u017cy bramy. O sprawie zawiadomi\u0142 policj\u0119 w\u0142a\u015bciciel posesji, kt\u00f3ry zosta\u0142 poinformowany przez dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, \u017ce demonta\u017c odbywa si\u0119 \"na polecenie w\u0142a\u015bciciela\".", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29164264,lodz-z-grobu-skradziono-obsadzone-diamentami-zloty-zegarek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: z grobu skradziono obsadzone diamentami z\u0142oty zegarek i z\u0142ot\u0105 spink\u0119. Straty? Prawie 50 tys. z\u0142", "date_published": "2022-11-21 12:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/d0/1b/z29164310M,Ukradziony-zegarek.jpg\" vspace=\"2\" />Z jednego z grob\u00f3w w \u0141odzi skradziono z\u0142oty zegarek i z\u0142ot\u0105 spink\u0119. Oba przedmioty by\u0142y obsadzone diamentami. Sprawcy zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy poszukuje policja. Rodzina zmar\u0142ego wyznaczy\u0142a nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 30 tys. z\u0142.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29163689,lubaczow-69-latek-na-oczach-zony-poderznal-gardlo-ich-corce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubacz\u00f3w. 69-latek na oczach \u017cony poder\u017cn\u0105\u0142 gard\u0142o ich c\u00f3rce. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o jego aresztowaniu", "date_published": "2022-11-21 11:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/d0/1b/z29164034M,69-latek-zostal-zatrzymany.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Lubaczowie podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie 69-latka, kt\u00f3ry poder\u017cn\u0105\u0142 gard\u0142o swojej 38-letniej c\u00f3rce, a p\u00f3\u017aniej sobie. \u015awiadkiem zdarzenia by\u0142a jego \u017cona i matka kobiety. M\u0119\u017cczyzna z\u0142o\u017cy\u0142 ju\u017c zeznania i zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,28986492,tak-sledczy-uzasadniali-akt-oskarzenia-przeciwko-macie-wzgledy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Tak \u015bledczy uzasadniali akt oskar\u017cenia przeciwko Macie. \"Wzgl\u0119dy wychowawcze\", \"Bezrefleksyjna postawa\"", "date_published": "2022-11-21 11:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/36/1b/z28535759M,Raper-Mata--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Portal Gazeta.pl dotar\u0142 do aktu oskar\u017cenia przeciwko 22-letniemu raperowi Micha\u0142owi M. i jego 24-letniemu znajomemu. Obaj m\u0119\u017cczy\u017ani maj\u0105 odpowiada\u0107 przed s\u0105dem za posiadanie marihuany. Prokuratura wskazywa\u0142a m.in., \u017ce chce ukszta\u0142towa\u0107 u oskar\u017conych \"postaw\u0119 akceptowan\u0105 spo\u0142ecznie\", a orzeczenie kary jest celowe ze wzgl\u0119d\u00f3w \"wychowawczych i zapobiegawczych\". W sprawie nie wyznaczono jeszcze terminu ani posiedzenia ani rozprawy.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29164048,lukow-piec-zarzutow-dla-podejrzanego-o-zamordowanie-komorniczki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141uk\u00f3w. Pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w dla podejrzanego o zamordowanie komorniczki. Mia\u0142 zada\u0107 40 cios\u00f3w no\u017cem", "date_published": "2022-11-21 11:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/ce/1b/z29158863M,Atak-w-Lukowie.jpg\" vspace=\"2\" />42-letni Karol M. podejrzany o zamordowanie 44-letniej komorniczki w \u0141ukowie us\u0142ysza\u0142 pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w i decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142 do aresztu na trzy miesi\u0105ce. W zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 kobiety kancelarie komornicze w ca\u0142ej Polsce prowadz\u0105 symboliczny protest.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29163658,poszukiwania-jacka-jaworka-kilkuset-policjantow-przeczesuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Poszukiwania Jacka Jaworka. Kilkuset policjant\u00f3w przeczesuje teren w pobli\u017cu miejsca zbrodni", "date_published": "2022-11-21 10:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/a1/1a/z27925758M,Jacek-Jaworek.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek rano rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 akcja przeczesywania terenu w okolicach Borowc\u00f3w pod Cz\u0119stochow\u0105. To tam w lipcu ubieg\u0142ego roku dosz\u0142o do brutalnego morderstwa, o kt\u00f3re podejrzany jest Jacek Jaworek. M\u0119\u017cczyzna do tej pory nie zosta\u0142 zatrzymany. \u015aledczy nie wykluczaj\u0105, \u017ce Jaworek mo\u017ce ju\u017c nie \u017cy\u0107.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29163381,kiedy-zaczyna-sie-przerwa-swiateczna-nawet-10-dni-wolnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kiedy zaczyna si\u0119 przerwa \u015bwi\u0105teczna? Nawet 10 dni wolnych. Najbardziej zadowoleni b\u0119d\u0105 uczniowie", "date_published": "2022-11-21 10:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/9d/1a/z27907513M,Choinka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Przerwa \u015bwi\u0105teczna dla os\u00f3b pracuj\u0105cych b\u0119dzie w tym roku kr\u00f3tsza. Jednak uczniowie mog\u0105 skorzysta\u0107 z ponad tygodnia wolnego. Kt\u00f3re dni b\u0119d\u0105 wolne od pracy, a z kt\u00f3rych skorzystaj\u0105 tylko uczniowie?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29163299,ferie-zimowe-2023-oto-terminarz-przerwy-zimowej-dla-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ferie zimowe 2023. Oto terminarz przerwy zimowej dla wszystkich wojew\u00f3dztw [DATY]", "date_published": "2022-11-21 09:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/9b/1a/z27897969M,Ferie-zimowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ferie zimowe coraz bli\u017cej. To jedna z najd\u0142u\u017cszych przerw od nauki w ca\u0142ym roku szkolnym, ale jej data nie jest sta\u0142a, a zale\u017cy od wojew\u00f3dztwa, w kt\u00f3rym uczniowie ucz\u0119szczaj\u0105 do szko\u0142y. Co roku termin ferii przysparza wi\u0119c nieco problem\u00f3w. Kiedy wypadn\u0105 w tym roku?", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29162871,sledztwo-ws-tragedii-w-przewodowie-bez-ukrainy-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015aledztwo ws. tragedii w Przewodowie bez Ukrainy? \"Prokuratura si\u0119 nie zgodzi\"", "date_published": "2022-11-21 07:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/cf/1b/z29161301M,Przewodow--Miejsce-wybuchu-pocisku.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug \"Rzeczpospolitej\" strona ukrai\u0144ska nie zostanie dopuszczona do \u015bledztwa w sprawie tragedii w Przewodowie, poniewa\u017c nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci prawnej i by\u0142oby to wbrew procedurom. Zdaniem dziennika \"politycy wprowadzaj\u0105 opini\u0119 publiczn\u0105 w b\u0142\u0105d\" swoimi wypowiedziami.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29162655,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-pawel-szrot-szef-gabinetu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141awrow bez wst\u0119pu na Rad\u0119 Ministerialn\u0105 OBWE. Szrot: To tak, jakby my\u015bliwy wybra\u0142 si\u0119 na kongres wegan", "date_published": "2022-11-21 07:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/cf/1b/z29163060M,Pawel-Szrot.jpg\" vspace=\"2\" />- O jakim bezpiecze\u0144stwie i wsp\u00f3\u0142pracy mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107, je\u015bli Rosja prowadzi agresj\u0119 przeciwko s\u0105siedniemu krajowi? Por\u00f3wna\u0142bym t\u0119 sytuacj\u0119 z tym, \u017ce na kongres wegetarian lub wegan wybiera si\u0119 do\u015bwiadczony my\u015bliwy - stwierdzi\u0142 w Porannej rozmowie Gazeta.pl szef gabinetu prezydenta RP Pawe\u0142 Szrot. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do braku zgody strony polskiej na udzia\u0142 szefa MSZ Rosji Siergieja \u0141awrowa w grudniowej Radzie Ministerialnej OBWE w \u0141odzi.", "favourite": false}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29162779,wroclaw-autokar-zderzyl-sie-z-autem-i-wjechal-w-przejscie-podziemne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wroc\u0142aw. Autokar zderzy\u0142 si\u0119 z autem i wjecha\u0142 w przej\u015bcie podziemne. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2022-11-21 05:33:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/3c/1b/z28560643M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem we Wroc\u0142awiu. W wyniku zderzenia z samochodem autokar wycieczkowy wjecha\u0142 w przej\u015bcie podziemne. Zgin\u0105\u0142 kierowca pojazdu.", "favourite": false}]